{"news_outlet": "welt", "provenance": "https://www.welt.de/politik/deutschland/article244606886/Ricarda-Lang-Gruene-zweifelt-am-beschleunigten-Ausbau-von-144-Autobahnprojekten.html", "query_keywords": ["bundestagswahl", "klima", "klimakrise", "klimaschutz", "sp", "fdp", "klimapolitik", "ns", "spd", "schi", "ss", "soziale gerechtigkeit", "olaf scholz"], "creation_date": "01.04.2023", "last_modified": "01.04.2023", "crawl_date": "20.10.2024", "author_person": [], "author_organization": [], "news_keywords": ["Newsteam", "Lang", "Ricarda", "B\u00fcG", "Scholz", "Olaf", "Klimaschutz", "Ricarda Lang", "B\u00fcndnis 90/Die Gr\u00fcnen", "SPD", "Stadthalle Krone", "Funke Mediengruppe", "Olaf Scholz", "FDP", "Gr\u00fcne", "Autobahnprojekten", "Autobahnprojekt", "Politik"], "content": {"title": "Ricarda Lang (Gr\u00fcne) zweifelt am beschleunigten Ausbau von 144 Autobahnprojekten", "description": "Gr\u00fcnen-Chefin Ricarda Lang ist von der Haltung der SPD beim Koalitionsgipfel \u201e\u00fcberrascht\u201c. An den Ausbau der vielen Autobahnprojekte glaubt sie nicht, immerhin m\u00fcssten die L\u00e4nder zustimmen. Die Gr\u00fcnen regieren in zw\u00f6lf Bundesl\u00e4ndern mit.", "body": {"": ["Gr\u00fcnen-Chefin Ricarda Lang ist von der Haltung der SPD beim Koalitionsgipfel \u201e\u00fcberrascht\u201c. An den Ausbau der vielen Autobahnprojekte glaubt sie nicht, immerhin m\u00fcssten die L\u00e4nder zustimmen. Die Gr\u00fcnen regieren in zw\u00f6lf Bundesl\u00e4ndern mit.", "\u201eSehr wahrscheinlich werden nicht alle dieser 144 Autobahnprojekte am Ende beschleunigt gebaut.\u201c Es sei sinnvoll, einzelne Projekte vor Ort genau zu pr\u00fcfen: \u201eZum Beispiel, ob bereits geplante Projekte f\u00fcr weniger Stau oder Unfallgefahren sorgen und deswegen beschleunigt angegangen werden sollten.\u201c Die Gr\u00fcnen regieren in zw\u00f6lf Bundesl\u00e4ndern mit.", "Lang rief SPD und FDP zu einem st\u00e4rkeren Einsatz f\u00fcr den Klimaschutz auf. Es mache ihr \u201egro\u00dfe Sorgen, wenn soziale Gerechtigkeit zur Ausrede verkommt, statt dass sozial gerechte Klimapolitik umgesetzt wird\u201c, sagte Lang den Zeitungen der Funke Mediengruppe. Die Klimakrise treffe \u201ediejenigen als Erstes und am h\u00e4rtesten, die ohnehin schon benachteiligt sind\u201c.", "Sie w\u00fcnsche sich, dass \u201ealle drei Ampel-Partner eine besondere Verantwortung f\u00fcr den Klimaschutz versp\u00fcren\u201c und \u201edann auch konkret handeln\u201c, sagte die Co-Vorsitzende der Gr\u00fcnen weiter. Insbesondere die Haltung der SPD habe sie beim j\u00fcngsten Koalitionsgipfel \u201eein bisschen \u00fcberrascht\u201c. Das nun ver\u00e4nderte Klimaschutzgesetz sei ja \u201eein Erfolg der Gro\u00dfen Koalition\u201c gewesen.", "Auch bei einer anderen Ampel-Partei gibt es Misst\u00f6ne: \u201eIm Verkehrsbereich h\u00e4tte ich mir pers\u00f6nlich weitere Beschleunigungsma\u00dfnahmen \u00fcber die 144 Projekte hinaus vorstellen k\u00f6nnen\u201c, sagte Niedersachsens Ministerpr\u00e4sident Stephan Weil in einem Reuters-Interview. \u201eWesentliche nieders\u00e4chsische Projekte sind nicht aufgelistet worden\u201c, f\u00fcgte der SPD-Politiker hinzu. \u201eAndererseits sind beispielsweise die A20 und die A 39 im Bundesverkehrswegeplan bereits als vordringlich eingestuft.\u201c", "Der Klimaschutz-Kompromiss der Ampel-Parteien sieht unter anderem vor, dass die bisher g\u00fcltigen Sektorenziele f\u00fcr Bereiche wie Verkehr und Bauwirtschaft weniger streng angewendet werden.", "Mit Blick auf das vor der Bundestagswahl 2021 vom heutigen Bundeskanzler Olaf Scholz (SPD) gemachte Versprechen, ein \u201eKlimakanzler\u201c zu werden, sagte Lang den Funke-Zeitungen: \u201eOlaf Scholz muss selbst entscheiden, ob er seinem Versprechen gerecht wird.\u201c Den Fortbestand der Ampelkoalition sieht Lang eigenen Aussagen zufolge indes nicht gef\u00e4hrdet. SPD, FDP und Gr\u00fcne w\u00fcrden \u201edie n\u00e4chsten zweieinhalb Jahre zusammen in der Ampel regieren, trotz inhaltlicher Unterschiede\u201c."]}}, "recommendations": []}