{"news_outlet": "welt", "provenance": "https://www.welt.de/politik/deutschland/article189299127/Antisemitismus-Manfred-Weber-fordert-Europa-Pakt-gegen-Judenhass.html", "query_keywords": ["christ", "cdu", "ss", "sp", "fdp", "evp", "ns", "spd", "csu", "israel", "demo", "grenzen", "leiche", "rna", "christian lindner"], "creation_date": "23.02.2019", "last_modified": "24.02.2019", "crawl_date": "20.10.2024", "author_person": [], "author_organization": [], "news_keywords": ["Schuster-Jacques", "Antisemitismus", "Gewalt", "Frankreich", "Deutschland", "Europ\u00e4ische Union (EU)", "Weber", "Manfred (CSU)", "Maas", "Heiko", "Zentralrat der Juden", "Frankreich", "Europa", "Manfred Weber", "Emmanuel Macron", "Gro\u00dfbritannien", "EVP", "Josef Schuster", "Labour", "Divestment and Sanction", "Europaparlament", "Zentralrat der Juden", "Alain Finkielkraut", "SPD", "Israel", "Karin Prien", "CDU", "Heiko Maas", "BDS", "Boycott", "Polizei", "Felix Klein", "Justiz", "Bundesregierung", "Christian Lindner", "Europ\u00e4ische Parlament", "Antisemitismus", "Judenhass", "Krimi"], "content": {"title": "Antisemitismus: Manfred Weber fordert Europa-Pakt gegen Judenhass", "description": "Der Spitzenkandidat der konservativen EVP beklagt eine \u201eschleichend wachsende Akzeptanz\u201c des Antisemitismus. Auch der Zentralratschef Josef Schuster sagt: \u201eJuden sind beunruhigt und erschreckt.\u201c", "body": {"": ["Der Spitzenkandidat der konservativen EVP beklagt eine \u201eschleichend wachsende Akzeptanz\u201c des Antisemitismus. Auch der Zentralratschef Josef Schuster sagt: \u201eJuden sind beunruhigt und erschreckt.\u201c", "Bundesau\u00dfenminister Heiko Maas sagte dieser Zeitung: \u201eEs ist nicht allein Aufgabe der Juden, gegen Antisemitismus in Europa zu k\u00e4mpfen, sondern von jedem Einzelnen von uns. Jeder einzelne Angriff auf j\u00fcdisches Leben ist eine Attacke auf unsere liberale Demokratie.\u201c Wie Maas sieht Justizministerin Katarina Barley (SPD) den Kampf gegen Judenhass als eine Aufgabe der gesamten Gesellschaft. \u201eWir alle gemeinsam sind gefordert, dem Antisemitismus engagiert entgegenzutreten. Wir werden alles tun, um j\u00fcdisches Leben in Deutschland und Europa zu sch\u00fctzen\u201c, sagte Barley.", "Der Spitzenkandidat der konservativen EVP bei der Wahl zum Europaparlament, Manfred Weber, sorgt sich vor allem vor der \u201eschleichend wachsenden Akzeptanz\u201c des Judenhasses. Der CSU-Politiker sagte WELT AM SONNTAG: \u201eIch werde im Europ\u00e4ischen Parlament eine gemeinsame Initiative anregen, um eine klare Botschaft zu senden, dass Antisemitismus in Europa keinen Platz hat.\u201c", "Sollte er zum EU-Kommissionspr\u00e4sidenten gew\u00e4hlt werden, wolle er einen Pakt gegen den Antisemitismus in Europa auf den Weg bringen. \u201eEin entsprechendes Ma\u00dfnahmenpaket werde ich in den kommenden Wochen vorschlagen.\u201c N\u00f6tig sei eine europaweit geltende \u201egemeinsame Definition von Antisemitismus\u201c. Genauso seien strikte Regeln in den sozialen Medien und mehr Engagement der Internetkonzerne notwendig, um die Verbreitung antisemitischen Gedankenguts schneller zu stoppen.", "Der FDP-Vorsitzende Christian Lindner fordert, sich entschlossener gegen\u00fcber einem Antisemitismus abzugrenzen, der \u201eunter dem Deckm\u00e4ntelchen\u201c der Israelkritik daherkommt. \u201eInsbesondere d\u00fcrfen keine NGOs, weder im Inland noch im Ausland, mit staatlichen Mitteln finanziert werden, die den Boykott israelischer Produkte oder Unternehmungen fordern\u201c, sagte Lindner WELT AM SONNTAG.", "Die Bildungsministerin von Schleswig-Holstein, Karin Prien (CDU), sieht es \u00e4hnlich wie der Liberale: \u201e\u201aKauft nicht bei Juden\u2018 kann man auch heute wieder lesen.\u201c Daf\u00fcr stehe, so Prien, das K\u00fcrzel der internationalen Kampagne BDS (Boycott, Divestment and Sanctions). \u201eDer Staat Israel, der j\u00fcdische Staat, soll wirtschaftlich, kulturell und politisch isoliert werden. Eine perfide Botschaft, die den einzigen j\u00fcdischen Staat auf der Welt delegitimieren will.\u201c", "Die Christdemokratin warnt zudem davor, allein auf den Antisemitismus von rechts zu schauen. Besonders wichtig sei es heute, den Judenhass zu analysieren, \u201eder von einem Teil der Migranten, vor allem aus dem arabischen Raum ausgeht\u201c.", "Der Antisemitismusbeauftragte der Bundesregierung Felix Klein fordert zwar keine neuen Gesetze, aber eine entschlossenere Anwendung der vorhandenen. Klein sagte WELT AM SONNTAG: \u201ePolizei und Justiz sollten die bestehenden Instrumente h\u00e4ufiger anwenden. Wenn zum Beispiel Gewaltdelikte aus antisemitischer, rassistischer oder anderer Hassmotivation begangen werden, sollten die T\u00e4ter besonders hart bestraft werden.\u201c", "Von dieser M\u00f6glichkeit, die das Strafrecht vorsehe, machten viel zu wenige Gerichte Gebrauch. Auch m\u00fcssten antisemitische T\u00e4ter rascher als bisher vor Gericht gestellt werden. \u201eDie Verfahren dauern viel zu lange.\u201c Klein verlangt dar\u00fcber hinaus, das Verbrennen von ausl\u00e4ndischen Flaggen aller Art unter Strafe zu stellen. In der Vergangenheit verbrannten Demonstranten h\u00e4ufig israelische Flaggen.", "Der Pr\u00e4sident des Zentralrats der Juden in Deutschland, Josef Schuster, betonte im Gespr\u00e4ch, wie sehr die antisemitischen Vorf\u00e4lle in Frankreich die j\u00fcdische Gemeinschaft in Deutschland erschreckten. Schuster sieht in Deutschland gegenw\u00e4rtig in zwei Bereichen Handlungsbedarf: in der Bildung und bei den Statistiken. \u201eDie Erfassung antisemitischer Vorf\u00e4lle muss ausgeweitet und verbessert werden, damit wir ein realistisches Bild der Lage erhalten.\u201c", "Bislang w\u00fcrden zu viele Vorkommnisse gar nicht registriert oder pauschal als rechtsextrem eingestuft. Schuster sagte: \u201eDaneben m\u00fcssen wir ganz stark im Bildungsbereich vorankommen. Lehrkr\u00e4fte m\u00fcssen selbst einen klaren Kompass haben und in der Lage sein, alle Formen von Antisemitismus zu erkennen.\u201c"]}}, "recommendations": []}