{"news_outlet": "welt", "provenance": "https://www.welt.de/politik/ausland/article189686639/Ungarns-Ministerpraesident-Orban-bezeichnet-EVP-Kritiker-als-nuetzliche-Idioten-der-Linken.html", "query_keywords": ["christ", "rechtsstaatlichkeit", "sp", "evp", "ns", "csu", "demo", "ss", "linke"], "creation_date": "02.03.2019", "last_modified": "02.03.2019", "crawl_date": "20.10.2024", "author_person": [], "author_organization": [], "news_keywords": ["Orban", "Viktor", "EVP (Europ\u00e4ische Volkspartei)", "Ungarn", "Juncker", "Jean-Claude", "Br\u00fcssel", "Timmermans", "Frans", "Soros", "George", "EU-Kommission", "Europawahlen", "Weber", "Manfred (CSU)", "EVP", "Ungarn", "Europ\u00e4ische Volkspartei", "Axel Springer AG", "Viktor Orb\u00e1n Orban", "Die Linke", "DEUTSCHLAND BERLIN", "BZ   Foto", "Hungary", "Stefan Beetz", "Stefan Beetz Flatowallee", "URHEBERS", "Welt Berlin Morgenpost", "Manfred Weber", "Bild Bild", "Viktor Orban", "Budapest", "Photo", "Europa", "George Soros", "CSU", "Frans Timmermans", "Christdemokraten", "Orb\u00e1ns Fidesz", "Politik"], "content": {"title": "Ungarns Ministerpr\u00e4sident: Orb\u00e1n bezeichnet EVP-Kritiker als \u201en\u00fctzliche Idioten\u201c der Linken", "description": "Ungarns Ministerpr\u00e4sident Orb\u00e1n sieht die Forderungen nach einem Ausschluss seiner Partei aus der Europ\u00e4ischen Volkspartei (EVP) als Versuch, das b\u00fcrgerliche Lager zu schw\u00e4chen. Zudem k\u00fcndigt er neue Anti-Br\u00fcssel-Plakate an.", "body": {"": ["Ungarns Ministerpr\u00e4sident Orb\u00e1n sieht die Forderungen nach einem Ausschluss seiner Partei aus der Europ\u00e4ischen Volkspartei (EVP) als Versuch, das b\u00fcrgerliche Lager zu schw\u00e4chen. Zudem k\u00fcndigt er neue Anti-Br\u00fcssel-Plakate an.", "In der vergangenen Woche hatten f\u00fchrende Vertreter mehrere christdemokratischer Parteien in Europa gefordert, Orb\u00e1ns Fidesz auszuschlie\u00dfen. Auch der Spitzenkandidat f\u00fcr die Europawahl, Manfred Weber (CSU), hatte dies als Option bezeichnet.", "Orb\u00e1n wirft seinen Kritikern Blau\u00e4ugigkeit vor: \u201eNicht jeder versteht dies, doch in der politischen Fachliteratur werden sie nach Lenin als die \u201an\u00fctzlichen Idioten\u2019 bezeichnet. W\u00e4hrend sie einen geistigen Kampf zu f\u00fchren glauben, dienen sie den Machtinteressen anderer, ja denen unserer Gegner.\u201c", "Auf die Nachfrage der WELT AM SONNTAG, ob Orb\u00e1n tats\u00e4chlich kritische Christdemokraten f\u00fcr n\u00fctzliche Idioten der Linken halte, antwortet der Ministerpr\u00e4sident: \u201eJene, die eine Spaltung der EVP vorziehen \u2013 ja.\u201c", "Am Samstagnachmittag hatte ein Sprecher der ungarischen Regierung auf die Forderung Webers reagiert, die Kampagne gegen den EU-Kommissionspr\u00e4sident Jean-Claude Juncker zu beenden. Diese werde wie geplant am 15. M\u00e4rz beendet.", "Im Interview mit WELT AM SONNTAG k\u00fcndigt Orb\u00e1n selbst hingegen weitere Anti-Br\u00fcssel-Plakate an: \u201eIn der n\u00e4chsten Phase des Wahlkampfs, die dann schon unsere Parteikampagne sein wird, werden Sie einen weiteren Akteur auf den Plakaten sehen: Herrn Timmermans: Herr Juncker geht in Rente und an seine Stelle kommt Herr Timmermans.\u201c", "Frans Timmermans ist der Vizepr\u00e4sident der EU-Kommission und zust\u00e4ndig f\u00fcr Rechtsstaatlichkeit. Er soll \u2013 wie Juncker \u2013 auf den ungarischen Plakaten neben George Soros gezeigt werden, dem ungarisch-amerikanischen Investor, der schon l\u00e4nger Zielscheibe einer Kampagne der ungarischen Regierung ist.", "Orb\u00e1n begr\u00fcndet dies so: \u201eDie Rolle von Soros f\u00fcr die europ\u00e4ische Politik kann nicht \u00fcbergangen werden, und ein jeder hat das Recht darauf zu erfahren, dass Timmermans eingestandenerweise sein Verb\u00fcndeter ist.\u201c"]}}, "recommendations": []}