{"news_outlet": "welt", "provenance": "https://www.welt.de/politik/ausland/article188946087/Antisemitismus-bei-Gelbwesten-Demo-Ich-war-gezwungen-zu-fliehen.html", "query_keywords": ["christ", "sp", "ns", "schi", "demo", "ss", "linke", "rna"], "creation_date": "17.02.2019", "last_modified": "17.02.2019", "crawl_date": "20.10.2024", "author_person": [], "author_organization": [], "news_keywords": ["Newsteam", "Antisemitismus", "Gelbwesten", "Frankreich", "Demonstrationen", "Frankreich", "Alain Finkielkraut", "Christophe Castaner", "Twitter", "Justiz", "Staatsanwaltschaft", "Polizei", "Innenministerium", "Le Parisien", "Emmanuel Macron", "Republik", "LCI"], "content": {"title": "Antisemitismus bei Gelbwesten-Demo \u2013 \u201eIch war gezwungen zu fliehen\u201c", "description": "Wieder protestieren in Frankreich Tausende Gelbwesten, wieder gibt es Zusammenst\u00f6\u00dfe zwischen der Polizei und den Demonstranten. Wegen einer antisemitischen Beschimpfung gegen einen Philosophen laufen Ermittlungen.", "body": {"": ["Wieder protestieren in Frankreich Tausende Gelbwesten, wieder gibt es Zusammenst\u00f6\u00dfe zwischen der Polizei und den Demonstranten. Wegen einer antisemitischen Beschimpfung gegen einen Philosophen laufen Ermittlungen.", "Finkielkraut war am Samstag am Rande einer Gelbwesten-Demonstration in Paris von Teilnehmern beschimpft worden. Ihm sei \u201eDreckiger Zionist!\u201c zugerufen worden und der Satz \u201eWirf dich in den Kanal!\u201c, sagte der Intellektuelle in einem Interview mit der Zeitung \u201eLe Parisien\u201c. \u201eIch war gezwungen zu fliehen.\u201c", "Der Zeitung \u201eJournal du Dimanche\u201c sagte Finkielkraut: \u201eIch habe absoluten Hass gesp\u00fcrt.\u201c Er dankte den Polizisten f\u00fcr ihr Eingreifen: \u201eIch h\u00e4tte Angst gehabt, wenn es keine Ordnungskr\u00e4fte gegeben h\u00e4tte, zum Gl\u00fcck waren sie da.\u201c Dem Sender LCI sagte er, er habe den Eindruck gehabt, dass einige der Anwesenden auch bereit gewesen w\u00e4ren, ihn zu schlagen.", "Finkielkraut ist einer der bekanntesten Intellektuellen Frankreichs. Er entstammt dem linken Milieu, seine Gegner kritisieren ihn allerdings als \u201eneoreaktion\u00e4r\u201c. Der Gelbwesten-Bewegung stand er zun\u00e4chst positiv gegen\u00fcber, inzwischen hat er sich abgewandt. \u201eIch unterst\u00fctze die Kundgebungen nicht mehr\u201c, sagte er am Sonntag. Die Gelbwesten-Bewegung sei \u201egrotesk\u201c geworden.", "Innenminister Christophe Castaner hatte erst zu Wochenbeginn berichtet, dass es in Frankreich 2018 deutlich mehr antisemitische Vorf\u00e4lle gab als zuvor. Es wurden 541 F\u00e4lle bekannt \u2013 74 Prozent mehr als noch 2017. Castaner sprach davon, dass sich der Antisemitismus \u201ewie ein Gift\u201c ausbreite.", "Pr\u00e4sident Emmanuel Macron verurteilte den Vorfall auf Twitter. \u201eDie antisemitischen Beleidigungen, die er hat erdulden m\u00fcssen, stellen alles infrage, was wir sind und was uns zur gro\u00dfen Nation macht\u201c, schrieb Macron. Als Sohn polnischer Einwanderer, der zum franz\u00f6sischen Intellektuellen geworden sei, sei Finkielkraut \u201eein Symbol daf\u00fcr, was die Republik jedem erm\u00f6glicht\u201c.", "Bei Gelbwesten-Protesten waren am Samstag in ganz Frankreich rund 41.500 Menschen auf die Stra\u00dfe gegangenen, davon 5000 in der Hauptstadt, wie eine Sprecherin des Innenministeriums sagte."]}}, "recommendations": []}