{"news_outlet": "welt", "provenance": "https://www.welt.de/politik/ausland/article189192851/Kampagne-gegen-Juncker-und-Soros-Orban-empoert-Bruessel.html", "query_keywords": ["christ", "klima", "cdu", "ss", "sp", "migrationspolitik", "evp", "ns", "spo", "rki", "csu", "schi", "demo", "einwanderung", "migration", "markus s\u00f6der", "angela merkel"], "creation_date": "21.02.2019", "last_modified": "21.02.2019", "crawl_date": "20.10.2024", "author_person": [], "author_organization": [], "news_keywords": ["Juncker", "Jean-Claude", "Soros", "George", "Merkel", "Angela", "Crolly-Hannelore", "Europawahlen", "Orban", "Viktor", "Migrationspolitik", "S\u00f6der", "Markus", "EVP", "Ungarn", "George Soros", "Br\u00fcssel", "Jean-Claude Juncker", "Europa", "Manfred Weber", "Gabriele Bischoff", "Hungary", "Fidesz", "EU (Europ\u00e4ische Union)", "Orb\u00e1n S\u00f6der", "Viktor Orban", "Budapest", "Regierung", "CSV", "CSU", "Bundestag", "Markus S\u00f6der", "Europ\u00e4ische Union   Denn", "Sunday", "Politik"], "content": {"title": "Kampagne gegen Juncker und Soros: Orb\u00e1n emp\u00f6rt Br\u00fcssel", "description": "Attacken von Viktor Orb\u00e1n gegen EU-Kommissionschef Jean-Claude Juncker und George Soros sorgen kurz vor der Europawahl f\u00fcr Streit in der EVP. Nun wird der Ausschluss der Orb\u00e1n-Partei gefordert. Doch EVP-Spitzenkandidat Manfred Weber z\u00f6gert.", "body": {"": ["Attacken von Viktor Orb\u00e1n gegen EU-Kommissionschef Jean-Claude Juncker und George Soros sorgen kurz vor der Europawahl f\u00fcr Streit in der EVP. Nun wird der Ausschluss der Orb\u00e1n-Partei gefordert. Doch EVP-Spitzenkandidat Manfred Weber z\u00f6gert.", "Der Europ\u00e4ische Wirtschafts- und Sozialausschuss, dem die deutsche Sozialdemokratin angeh\u00f6rt, stehe geschlossen hinter dem luxemburgischen Konservativen und wolle alles tun daf\u00fcr, damit sich \u201eso etwas\u201c nicht wiederholt. Mit \u201eso etwas\u201c war eine Kampagne der ungarischen Regierung gegen die Br\u00fcsseler Kommission gemeint, die sogar den ansonsten stets so gelassenen Chefsprecher der EU-Kommission, Margaritis Schinas, fassungslos macht.", "In Zeitungsanzeigen und per Facebook hatte die Regierung von Premier Viktor Orb\u00e1n ein Plakat verbreitet, das Juncker und den liberalen US-Milliard\u00e4r George Soros zeigen, beide fies \u00fcbers ganze Gesicht grinsend. \u201eAuch Sie haben ein Recht zu wissen, was Br\u00fcssel vorhat\u201c, stand daneben in dicken Lettern \u2013 und etwas kleiner: \u201eSie wollen die verpflichtende Ansiedlungsquote einf\u00fchren. Sie wollen das Recht der Mitgliedstaaten auf Grenzschutz schw\u00e4chen. Mit Migrantenvisa wollen sie die Einwanderung erleichtern.\u201c", "Kommissionssprecher Schinas kommentierte diese Aktion mit Worten, die in der EU-Hauptverwaltung nur selten \u00fcber die Regierung eines EU-Staates zu h\u00f6ren sind: Die Anzeige sei eine \u201eirrsinnige Verschw\u00f6rungstheorie\u201c, ihre Verbreitung in Ungarn schockierend. Und der Sozialdemokrat Frans Timmermans, Erster Stellvertreter von Juncker, legte in \u00e4hnlicher Tonalit\u00e4t nach.", "Die Anschuldigung, Br\u00fcssel f\u00f6rdere und finanziere die illegale Migration, sei schon allein deshalb l\u00e4cherlich und wahrheitswidrig, weil die angeblich von Br\u00fcssel erteilten humanit\u00e4ren Visa nun einmal nur von Mitgliedstaaten erteilt w\u00fcrden. S\u00fcffisant l\u00e4sterte Timmermans: \u201eEs w\u00e4re ja wunderbar, wenn Ungarn solche Visa erteilen w\u00fcrde.\u201c", "Aber l\u00e4cherlich oder nicht, das Thema vergiftet immer mehr das ohnehin angespannte Klima zwischen Br\u00fcssel und Ungarn \u2013 und zugleich ganz heftig die Stimmung innerhalb der konservativen Fraktion im EU-Parlament. Das versetzt Br\u00fcssel gut drei Monate vor der Europawahl in Alarmstimmung.", "Denn erneut werden Forderungen innerhalb der konservativen EVP-Fraktion laut, Orb\u00e1n samt Partei einfach hinauszuwerfen. Doch das w\u00fcrde die Chancen von EVP-Spitzenkandidat Manfred Weber (CSU) schm\u00e4lern, tats\u00e4chlich der n\u00e4chste EU-Kommissionspr\u00e4sident zu werden. Orb\u00e1ns rechtsnationale Fidesz ist mit derzeit elf Abgeordneten Mitglied der Europ\u00e4ischen Volkspartei (EVP), der auch die CDU/CSU angeh\u00f6rt.", "Schon lange gibt es Unruhe innerhalb der EVP, ob die unentwegten Attacken von Ungarn gegen Br\u00fcssel zum Ausschluss der Fidesz f\u00fchren sollten. Seit Jahren fordert der autorit\u00e4re Herrscher Ungarns die EU ideologisch heraus, schw\u00e4rmt offen von einer \u201eilliberalen Demokratie\u201c, in der er regiert und das Volk akklamiert. Mit den Positionen der EVP ist das nicht vereinbar. Doch EVP-Chef Weber hat sich bisher nicht dazu durchgerungen, den Rauswurf der Fidesz zu verlangen.", "Zwar distanziert er sich Schritt f\u00fcr Schritt von Orb\u00e1n. Im September 2018 stimmte der Fraktionsvorsitzende f\u00fcr eine Resolution des Europarlaments, die forderte, gegen Ungarn ein Verfahren wegen der Verletzung der Grundrechte der EU einzuleiten. Damit stellte sich Weber auch gegen einen Teil \u2013 den kleineren allerdings \u2013 seiner eigenen Fraktion. Doch nach wie vor setzte er bisher auf Dialog, gem\u00e4\u00df dem Motto: Besser, die Fidesz in kontrollierbarer N\u00e4he zu halten, als durch ein Abwandern die Kr\u00e4fte am rechten Rand zu st\u00e4rken.", "Auch nach Orb\u00e1ns j\u00fcngsten Attacken, vorgebracht unter anderem in der \u201eRede der Nation\u201c, spricht Weber von \u201eUnverst\u00e4ndnis und Ver\u00e4rgerung\u201c innerhalb der EVP. Der \u201eS\u00fcddeutschen Zeitung\u201c sagte Weber, man k\u00f6nne nicht wie Orb\u00e1n \u201eder EVP angeh\u00f6ren und gegen den amtierenden EVP-Kommissionspr\u00e4sidenten Wahlkampf machen, das geht nicht\u201c.", "Andere werden da l\u00e4ngst viel deutlicher. Kommissionspr\u00e4sident Juncker, dessen luxemburgische Christlich Soziale Volkspartei (CSV) ebenfalls der EVP angeh\u00f6rt, sieht keinen Platz mehr f\u00fcr Orb\u00e1n, der \u201eL\u00fcgen\u201c verbreite, in der Fraktion. Sekundiert wird Juncker von dem Europaabgeordneten Frank Engel, Parteichef der CSV.", "Engels Worte lassen an Deutlichkeit nichts zu w\u00fcnschen \u00fcbrig. \u201eFidesz ist eine europafeindliche Partei geworden, deren Vorsitzender aus seiner Obsession mit George Soros heraus eine Politik des Hasses betreibt\u201c, sagte Engel WELT. \u201eSo ein Verein hat in der EVP nichts verloren.\u201c Ein Europawahlkampf mit Fidesz in der EVP w\u00e4re f\u00fcr alle eine \u201eunzumutbare Belastung\u201c, mahnte er: \u201eFidesz muss daher raus aus der EVP, und zwar jetzt gleich.\u201c", "Bei einem kleinen Presseauftritt, in dem es eigentlich um ein Treffen mit dem Pr\u00e4sidenten von Burkina Faso gehen sollte, erreichte das Thema am Donnerstag schlie\u00dflich auch noch Bundeskanzlerin Angela Merkel. Nach Orb\u00e1ns Attacken auf die europ\u00e4ische Migrationspolitik befragt, stellte sie sich ebenfalls hinter Juncker. Sie wolle dazu nur sagen, dass \u201eJean-Claude Juncker meine volle Solidarit\u00e4t hat\u201c. Dies werde man auch in den Gespr\u00e4chen mit Ungarn so deutlich machen. Ihre Fraktion im Bundestag verlangte derweil wenigstens eine Entschuldigung von Orb\u00e1n.", "Der bayerische Ministerpr\u00e4sident und CSU-Vorsitzende Markus S\u00f6der \u00e4u\u00dferte sich ebenfalls kritisch. Der \u201eFrankfurter Allgemeinen Zeitung\u201c sagte S\u00f6der: \u201eWir sind in Sorge. Bayern und die CSU hatten immer gute Verbindungen zu Ungarn. Aber die j\u00fcngsten \u00c4u\u00dferungen von Viktor Orb\u00e1n sind nicht akzeptabel.\u201c", "Beim Br\u00fcsseler Zukunftskongress hat Jean-Claude Juncker dann aber auch schon wieder versucht, die Wogen zu gl\u00e4tten. Seinen \u201eguten Freund Viktor\u201c, sagte er mit der ihm eigenen S\u00fcffisanz, wolle er die Nachricht senden, dass es in Europa keinen Fortschritt geben k\u00f6nne, wenn die Nationen gegeneinander k\u00e4mpfen und Hass verbreiten. Befragt, wieso er Orb\u00e1n seinen Freund nenne, sagte Juncker achselzuckend: \u201eIch bin nicht in der Lage, irgendjemand zu hassen.\u201c"]}}, "recommendations": []}