{"news_outlet": "welt", "provenance": "https://www.welt.de/politik/deutschland/article242668735/Olaf-Scholz-Kein-einziger-von-Putins-Plaenen-ist-aufgegangen.html", "query_keywords": ["krieg", "cdu", "sp", "ukraine", "ns", "spo", "schi", "demo", "ss", "rna", "robert habeck", "friedrich merz", "olaf scholz"], "creation_date": "14.12.2022", "last_modified": "14.12.2022", "crawl_date": "20.10.2024", "author_person": [], "author_organization": [], "news_keywords": ["Newsteam", "Scholz", "Olaf", "Russland-Ukraine-Krieg (24.2.2022)", "Putin", "Wladimir", "Ukraine", "Europa", "Olaf Scholz", "Wladimir Putin", "Bundestag", "Russland", "SPD", "Amerika", "Iran", "Ostsee", "Bundeswehr", "Nato Response Force", "Freihandelsabkommen", "Politik"], "content": {"title": "Olaf Scholz: \u201eKein einziger von Putins Pl\u00e4nen ist aufgegangen\u201c", "description": "Olaf Scholz sichert der Ukraine weiter Unterst\u00fctzung zu \u2013 \u201eso lange, wie sie ben\u00f6tigt wird\u201c. Kremlchef Wladimir Putin habe sich \u201efundamental verrechnet\u201c, betont der Bundeskanzler \u2013 und lobt den Mut der Ukrainer.", "body": {"": ["Olaf Scholz sichert der Ukraine weiter Unterst\u00fctzung zu \u2013 \u201eso lange, wie sie ben\u00f6tigt wird\u201c. Kremlchef Wladimir Putin habe sich \u201efundamental verrechnet\u201c, betont der Bundeskanzler \u2013 und lobt den Mut der Ukrainer.", "Putin habe sich get\u00e4uscht \u2013 \u201e\u00fcber den Mut der Ukrainerinnen und Ukrainer, \u00fcber Europa, \u00fcber uns, \u00fcber den Charakter unserer Demokratien, \u00fcber unseren Willen, uns zu widersetzen gegen Gro\u00dfmachtwahn und Imperialismus\u201c, sagte Scholz. \u201eDas ist die wirkliche Geschichte dieses Jahres 2022.\u201c Die Ukraine widerstehe der russischen Aggression, aber auch der Westen habe die Herausforderung angenommen.", "\u201eGemeinsam mit unseren Freunden und Partnern haben wir die Ukraine entschlossen unterst\u00fctzt \u2013 finanziell, humanit\u00e4r und mit Waffen. Diese Unterst\u00fctzung setzen wir fort \u2013 und zwar genau so lange, wie sie ben\u00f6tigt wird\u201c, bekr\u00e4ftigte der Kanzler, der zugleich betonte: \u201eIn diesen Wochen geht ein besonders schweres Jahr zu Ende.\u201c Russlands Angriffskrieg gegen die Ukraine sei ein entsetzlicher Einschnitt.", "Der Kanzler bekr\u00e4ftigte zudem die unbedingte deutsche B\u00fcndnissolidarit\u00e4t. \u201eUnsere B\u00fcndnispartner wissen genau: Sie k\u00f6nnen sich auf uns verlassen. Sie wissen: Wir werden, falls n\u00f6tig, jeden einzelnen Quadratmeter des B\u00fcndnisgebiets verteidigen.\u201c Er verwies unter anderem auf das 100-Milliarden-Sonderverm\u00f6gen f\u00fcr die bessere Ausr\u00fcstung der Bundeswehr.", "Deutschland halte in diesem und in den kommenden beiden Jahren bis zu 17 000 Soldaten f\u00fcr die Nato Response Force vor und \u00fcbernehme im kommenden Jahr erneut die F\u00fchrung der schnellen Nato-Eingreiftruppe. Ab 2025 werde Deutschland f\u00fcr die Nato-Streitkr\u00e4ftestruktur dauerhaft 30.000 Soldaten bereithalten, sagte Scholz weiter. Die deutsche Luftwaffe sichere den Luftraum \u00fcber Estland, die Marine erh\u00f6he ihre Pr\u00e4senz in der Ostsee. Deutschland habe den Nato-Gefechtsverband in Litauen dauerhaft verst\u00e4rkt und verbessere so die Verteidigung des gesamten Baltikums.", "Scholz bekr\u00e4ftigte die skeptische Haltung Deutschlands zu einem europ\u00e4ischen Gaspreisdeckel. \u201eEinfache Sofortl\u00f6sungen gibt es nicht. Zum Beispiel k\u00f6nnen wir nicht so in Preise eingreifen, dass dann zu wenig Gas nach Europa geliefert wird.\u201c Diese Einsicht sei auch wichtig f\u00fcr die Verst\u00e4ndigung, an der der Energierat der EU am Dienstag weitergearbeitet habe. Scholz sagte aber, er sei sicher, dass es eine gute und pragmatische Verst\u00e4ndigung gebe.", "Die EU-Staaten hatten sich unter anderem wegen Vorbehalten Deutschlands erneut nicht auf einen europ\u00e4ischen Gaspreisdeckel einigen k\u00f6nnen. Bundeswirtschaftsminister Robert Habeck (Gr\u00fcne) sagte, man habe bei dem Sondertreffen der Energieminister auch Fortschritte erzielt bei technischen Fragen und bei der Struktur des Mechanismus. Offen sei etwa noch, wie hoch der Preis sein solle. Diese Frage solle beim n\u00e4chsten Energieministertreffen am Montag gekl\u00e4rt werden.", "Die EU-Kommission hatte unter dem Druck einer Vielzahl von Staaten vorgeschlagen, unter bestimmten Umst\u00e4nden den Preis f\u00fcr Gas, das am Gro\u00dfhandelsplatz TTF verkauft wird, bei 275 Euro pro Megawattstunde zu deckeln.", "Scholz verwies au\u00dferdem auf gro\u00dfe Fortschritte bei der Energiesicherheit. Nichts beweise das so deutlich wie die Er\u00f6ffnung des ersten schwimmenden Terminals f\u00fcr Fl\u00fcssiggas am Samstag in Wilhelmshaven. Die n\u00e4chsten Terminals folgten in K\u00fcrze. Scholz dankte allen Arbeiter und Arbeiterinnen, allen Ingenieure und Ingenieurinnen, die im Rekordtempo \u201ediese gro\u00dfartige Leistung\u201c vollbracht h\u00e4tten. \u201eAuch ihnen verdanken wir, dass wir in diesem Jahr gut durch den Winter kommen.\u201c", "Unionsfraktionschef Friedrich Merz (CDU) machte in seiner Reaktion auf die Regierungserkl\u00e4rung Scholz pers\u00f6nlich daf\u00fcr verantwortlich, dass der Ukraine erw\u00fcnschte deutsche Panzer nicht geliefert w\u00fcrden. \u201eJe mehr wir helfen, umso schneller ist dieser Krieg vor\u00fcber\u201c, sagte Merz. \u201eAber nach wie vor fehlen der ukrainischen Armee Sch\u00fctzenpanzer und Kampfpanzer, die wir aus unseren Best\u00e4nden und Best\u00e4nden der Industrie liefern k\u00f6nnen\u201c, so Merz weiter.", "\u201eAuch fast zehn Monate nach Beginn dieses Krieges verstecken Sie sich immer noch hinter den Nato-Partnern, die angeblich auch nicht liefern wollen. Wir wissen mittlerweile, dass dies falsch ist\u201c, sagte Merz. \u201eEs liegt vor allem an Ihnen ganz pers\u00f6nlich, dass die Ukraine diese Hilfe nicht bekommt.\u201c", "Zugleich warf Merz dem Bundeskanzler vor dem bevorstehenden EU-Gipfel einen unzureichenden EU-Kurs vor. \u201eEs ist doch nicht zu \u00fcbersehen, dass wir zurzeit eine tiefe St\u00f6rung des deutsch-franz\u00f6sischen Verh\u00e4ltnisses erleben\u201c, sagte Merz. Vor allem in Paris spr\u00e4chen viele Beobachter \u201evon einem Tiefpunkt der Beziehungen\u201c.", "Vor allem die deutsch-franz\u00f6sische Freundschaft m\u00fcsse als Fundament des europ\u00e4ischen Hauses st\u00e4rker gepflegt werden. \u201eSie listen wie ein guter Anwalt akribisch das Inventar auf, das sich in dem Haus befindet, das wir gemeinsam bewohnen. Aber ihnen fehlt fast v\u00f6llig der Blick auf die Statik dieses Hauses, auf das Fundament dieses Hauses und Ihnen fehlt die Fantasie eines Architekten und der entschlossene Wille eines Baumeisters, dieses Haus in Europa jetzt wetterfest und zukunftsf\u00e4hig zu machen (...).\u201c", "Merz warf Scholz auch Vers\u00e4umnisse in weiteren internationalen Rahmen vor. So bleibe die Ampel-Koalition eine Antwort auf die Frage schuldig, ob es ein neues Freihandelsabkommen mit Amerika geben solle. \u201eNicht ein einziges Wort\u201c habe Scholz zudem zu den Vorg\u00e4ngen im Iran verloren, wo Demonstrantinnen und Demonstranten erschossen w\u00fcrden. \u201eEs f\u00e4llt doch auf, dass ganz wesentliche Teile fehlen und dass Sie vor allem den Fragen gezielt aus dem Wege gehen, die in Ihrer Regierung offenkundig streitig sind.\u201c"]}}, "recommendations": []}