{"news_outlet": "welt", "provenance": "https://www.welt.de/reise/nah/article198101743/Curon-Warum-in-Suedtirol-ein-Kirchturm-mitten-im-See-steht.html", "query_keywords": ["klima", "sp", "ns", "rki", "schi", "ss"], "creation_date": "22.06.2020", "last_modified": "22.06.2020", "crawl_date": "20.10.2024", "author_person": [], "author_organization": [], "news_keywords": ["Italien", "L\u00e4nderportr\u00e4ts", "S\u00fcdtirol", "Tirol", "Regionenportr\u00e4ts", "Wein", "Gilbert und George", "(K\u00fcnstler-Duo)", "\u00c4pfel", "Alpen", "rpbl", "Krueger-Soenke", "L\u00e4nderkunde (Kolumne)", "Italien", "London", "Europa", "S\u00fcdtirol Graun", "Kunst", "Reise"], "content": {"title": "\"Curon\": Warum in S\u00fcdtirol ein Kirchturm mitten im See steht", "description": "F\u00fcr Touristen und Serien-Fans ist er eine Attraktion, f\u00fcr Einheimische ein Mahnmal: Seit 1950 steht der Turm der Pfarrkirche St. Katharina im Reschensee. Und es gibt noch mehr Ungew\u00f6hnliches aus S\u00fcdtirol zu berichten.", "body": {"": ["F\u00fcr Touristen und Serien-Fans ist er eine Attraktion, f\u00fcr Einheimische ein Mahnmal: Seit 1950 steht der Turm der Pfarrkirche St. Katharina im Reschensee. Und es gibt noch mehr Ungew\u00f6hnliches aus S\u00fcdtirol zu berichten.", "Erst 1972 trat eine umfassende Autonomie in Kraft, die die Rechte von Deutschsprachigen und Ladinern (die eine eigene romanische Sprache sprechen) garantiert. Mittlerweile hat sich eine Regionalkultur aus Tiroler Tradition und mediterraner Leichtigkeit entwickelt, die S\u00fcdtirol einzigartig macht \u2013 und der Provinz j\u00e4hrlich 7,5 Millionen Touristen beschert.", "Wobei die deutsche Fangemeinde die gr\u00f6\u00dfte ist: Fast die H\u00e4lfte der G\u00e4ste kommt aus der Bundesrepublik. Beliebt sind Wandertouren in den Dolomiten, Urlaub auf dem Bauernhof, Kn\u00f6delk\u00fcche im Berggasthof und ein Besuch des bekanntesten S\u00fcdtirolers, der 5000 Jahre nach seinem Tod als Gletschermumie \u00d6tzi Karriere machte.", "F\u00fcr Touristen ist er eine Attraktion, f\u00fcr Einheimische ein Mahnmal: Der Turm der 1357 gebauten Pfarrkirche St. Katharina, der seit 1950 mitten aus dem Reschensee ragt. Damals hatte die italienische Regierung beschlossen, einen Staudamm zur Energiegewinnung zu bauen, aus \u201enationalen Interessen zur St\u00e4rkung der nationalen Industrie\u201c.", "Der Ort Graun (der italienische Name lautet Curon Venosta) mitsamt seiner Kirche verschwand im Wasser. Die 163 H\u00e4user des Dorfes wurden gesprengt, nur der Kirchturm, als Denkmal eingestuft, blieb stehen. Gr\u00f6\u00dfere Bekanntheit erlangten Ort und Kirchturm 2020 als Drehort der Netflix-Serie \u201eCuron\u201c.", "1938 baute man in Corvara die erste Aufstiegsm\u00f6glichkeit f\u00fcr Skifahrer: einen Schlittenlift. Der wurde 1947 durch einen Einer-Sessellift ersetzt, den ersten Italiens, er fuhr sommers wie winters. Heute gibt es in ganz S\u00fcdtirol 400 Aufstiegsanlagen, die mehr als eine halbe Million Menschen bef\u00f6rdern k\u00f6nnen \u2013 pro Stunde.", "Robert Parker z\u00e4hlt zu den f\u00fchrenden Weinverkostern der Welt, seine H\u00f6chstnote von 100 Punkten ging 2018 erstmals nach S\u00fcdtirol: an den Gew\u00fcrztraminer Epokale 2009 der Kellerei Tramin (\u201eau\u00dfergew\u00f6hnlicher Wein mit tiefgr\u00fcndigem, komplexem Charakter\u201c).", "Sieben Jahre reifte der Epokale im Dunkeln eines Bergstollens, er ist zugleich der einzige Wei\u00dfwein Italiens, der je die Spitzennote erhalten hat. Das alpin-mediterrane Klima und die sonnenreichen Steillagen beg\u00fcnstigen den Weinbau in S\u00fcdtirol, das mittlerweile die meisten Qualit\u00e4tsweine Italiens hat: 98 Prozent sind mit dem DOC-Siegel ausgezeichnet.", "Gilbert Prousch, links im Bild, ist die S\u00fcdtiroler H\u00e4lfte des homosexuellen K\u00fcnstlerpaares Gilbert & George. Er kehrte seiner Heimat bereits in den 60er-Jahren den R\u00fccken und zog nach London, um der Enge der Berge zu entkommen, wo man kein Verst\u00e4ndnis hatte f\u00fcr seine Performance-Kunst, die sich mit Sex, Religion, Diskriminierung auseinandersetzte.", "Das Duo, stets gewandet in ma\u00dfgeschneiderte Anz\u00fcge, bezeichnet seine Kunst als \u201eungesund, exzentrisch, l\u00fcstern, depressiv, blutr\u00fcnstig, stur, pervertiert und gut\u201c. Gilberts S\u00fcdtirol-Abneigung h\u00e4lt an: Er stoppte pers\u00f6nlich den Verkauf eines seiner Werke ins Gadertal, wo er 1943 geboren wurde.", "7,7 Milliarden \u00c4pfel werden pro Jahr in S\u00fcdtirol geerntet \u2013 statistisch entspricht das einer Frucht pro Erdenb\u00fcrger. Die rund 60 Millionen Apfelb\u00e4ume sind bis 1000 Meter \u00fcber dem Meer gepflanzt, sie machen die Provinz zu einem der gr\u00f6\u00dften Obstg\u00e4rten Europas, die gut 7000 Apfelbauern bewirtschaften eine Fl\u00e4che von 25.770 Fu\u00dfballfeldern.", "J\u00e4hrlich sprie\u00dfen dort zwischen Ende M\u00e4rz und Anfang Mai an die 120 Milliarden Apfelbl\u00fcten, deshalb ist das Fr\u00fchjahr, wenn halb S\u00fcdtirol ein wei\u00df-rosa Bl\u00fctenmeer ist, eine gefragte Reisesaison. Geerntet wird ab Mitte August.", "Die rund 950.000 Tonnen Jahresausbeute machen ungef\u00e4hr die H\u00e4lfte der italienischen Apfelernte aus. Wobei inzwischen jeder zehnte ein Bioapfel ist \u2013 damit ist S\u00fcdtirol der gr\u00f6\u00dfte Bioapfel-Produzent Europas.", "\u201eVon hier aus bildeten wir die \u00dcbrigen durch Sprache, Gesetze und K\u00fcnste\u201c", "Inschrift auf dem Siegesdenkmal in Bozen, im Original auf Latein. Diktator Benito Mussolini lie\u00df das klobige Monument zur Erinnerung an die Annexion S\u00fcdtirols errichten.", "Der Spruch ist bis heute umstritten, behauptet er doch eine \u00dcberlegenheit der Italiener gegen\u00fcber den zivilisatorisch unterbelichteten Bergbewohnern. Erst 2014 wurde im Keller des Denkmals ein Dokumentationszentrum zur Geschichte S\u00fcdtirols im Faschismus er\u00f6ffnet.", "Dieser Artikel wurde erstmals am 8. August 2019 ver\u00f6ffentlicht.", "Skurriles, Rekordverd\u00e4chtiges, Typisches: Weitere Teile unserer L\u00e4nderkunde-Serie finden Sie hier.", "Dieser Text ist aus der WELT AM SONNTAG. Wir liefern sie Ihnen gerne regelm\u00e4\u00dfig nach Hause."]}}, "recommendations": []}