{"news_outlet": "ntv", "provenance": "https://www.n-tv.de/sport/fussball/Bayern-Profi-Mazraoui-verbreitet-Pro-Palaestina-Video-article24466214.html", "query_keywords": ["ns", "us", "terror", "sp", "hamas", "ss", "israel", "spo"], "creation_date": "15.10.2023", "last_modified": "16.10.2023", "crawl_date": "20.10.2024", "author_person": [], "author_organization": ["ntv.de", "sue/dpa"], "news_keywords": ["Fu\u00dfball", "FC Bayern M\u00fcnchen", "Hamas", "Fu\u00dfball-Bundesliga", "Pal\u00e4stina", "Israel", "Gazastreifen"], "content": {"title": "Bayern-Profi Mazraoui verbreitet Pro-Pal\u00e4stina-Video", "description": "Nach einer Woche hat der Angriff der Hamas endg\u00fcltig die Bundesliga erreicht. Eine Konfliktlinie verl\u00e4uft direkt durch den Top-Klub der deutschen Liga. Der f\u00fcr Marokko spielend Mazraoui verbreitet ein Pro-Pal\u00e4stina-Video, im Kader des FCB steht mit Torh\u00fcter Peretz auch ein Israeli. ", "body": {"": [], "Unruhige Tage f\u00fcr Rekordmeister\n                Bayern-Profi Mazraoui verbreitet Pro-Pal\u00e4stina-Video": ["Bundesliga-Profi Noussair Mazraoui vom FC Bayern M\u00fcnchen hat in den sozialen Netzwerken ein Video verbreitet, in dem den Pal\u00e4stinensern im Konflikt mit Israel ein Sieg gew\u00fcnscht wird. Der marokkanische Fu\u00dfball-Nationalspieler teilte bei Instagram einen kurzen Clip, in dem eine Stimme im Stil eines Gebets sagt: \"Gott, hilf unseren unterdr\u00fcckten Br\u00fcdern in Pal\u00e4stina, damit sie den Sieg erringen. M\u00f6ge Gott den Toten Gnade schenken, m\u00f6ge Gott ihre Verwundeten heilen.\" Im Bild ist eine wehende Flagge Pal\u00e4stinas zu sehen. Dazu schrieb Mazraoui in dem Eintrag vom fr\u00fchen Morgen \"Ameen\" (Amen) neben einem Emoji mit gefalteten H\u00e4nden.", "Der FC Bayern \u00e4u\u00dferte sich auf Anfrage zun\u00e4chst nicht zu dem Post seines 25 Jahre alten Profis. Mazraoui weilt derzeit bei der marokkanischen Nationalmannschaft, mit der er am Samstagabend ein Testspiel gegen die Elfenbeink\u00fcste bestritt."], "FC Bayern hat sich klar positioniert": ["In einer anderen Instagram-Story teilte Mazraoui einen Post, in dem vier Beitr\u00e4ge marokkanischer Nationalspieler abgebildet werden, n\u00e4mlich jene des Bayern-Verteidigers selbst sowie des fr\u00fcheren Bundesligaspielers Abdelhamid Sabiri (Siegen, N\u00fcrnberg, Paderborn), von Hakim Ziyech (Galatasaray Istanbul) und Zakaria Aboukhlal (FC Toulouse). In dem Beitrag wird unter anderem behauptet, dass die Spieler mundtot gemacht werden sollten. \"Es ist buchst\u00e4blich wir gegen die Welt!\", hei\u00dft es dar\u00fcber hinaus. Alle vier Fu\u00dfballer teilten den Beitrag auf ihren Seiten.", "Pal\u00e4stinensische Terroristen hatten am vorigen Wochenende im Auftrag der Hamas einen verheerenden Angriff auf israelische Zivilisten durchgef\u00fchrt. Bisher sind in Israel mehr als 1300 Tote zu beklagen.", "Der FC Bayern hatte kurz nach Bekanntwerden des Angriffs auf der Plattform X (ehemals Twitter) geschrieben, dass man sich um seine Freunde in Israel sorge. M\u00fcnchens Ersatztorwart Daniel Peretz ist Israeli und verbreitete am Sonntagmorgen eine emotionale Botschaft bei Instagram, in der er Sportler aufforderte, sich gegen Terrorismus auszusprechen."]}}, "recommendations": []}