{"news_outlet": "ntv", "provenance": "https://www.n-tv.de/sport/fussball/Ballack-will-Ausnahmetrainer-als-Flick-Nachfolger-article24403398.html", "query_keywords": ["ns", "us", "schi", "ss", "leiche", "frankreich", "sp"], "creation_date": "18.09.2023", "last_modified": "18.09.2023", "crawl_date": "20.10.2024", "author_person": [], "author_organization": ["ntv.de", "ara/dpa/sid"], "news_keywords": ["Fu\u00dfball", "Fu\u00dfball", "Fu\u00dfball-Nationalmannschaft", "Louis van Gaal", "Michael Ballack", "Joshua Kimmich"], "content": {"title": "Ballack will \"Ausnahmetrainer\" als Flick-Nachfolger", "description": "F\u00fcr Michael Ballack ist klar, dass der \"Beste\" den Job als neuer Fu\u00dfball-Bundestrainer \u00fcbernehmen soll. Er hat auch einen Namen parat: Louis van Gaal, den er f\u00fcr einen \"Ausnahmetrainer\" h\u00e4lt. Nur mit dessen Pass hadert der langj\u00e4hrige DFB-Kapit\u00e4n noch etwas. ", "body": {"": [], "Kimmich als Rechtsverteidiger?\n                Ballack will \"Ausnahmetrainer\" als Flick-Nachfolger": ["Der ehemalige Vize-Weltmeister Michael Ballack hat sich f\u00fcr Louis van Gaal als n\u00e4chsten Bundestrainer starkgemacht. \"Man sollte sich an den Besten orientieren. Ich w\u00fcrde einen erfahrenen Mann nehmen, und van Gaal ist ein Ausnahmetrainer. Er ist sicher kein einfacher Typ, aber das ist nicht schlimm\", sagte Ballack dem \"Kicker\".", "Das DFB-Team brauche \"einen neuen Input nach den langen Jahren mit Jogi L\u00f6w und Hansi Flick, die im Grunde genommen die gleiche Ansprache und die gleichen Verhaltensweisen hatten, die auch die gleichen Regeln aufgestellt haben. Ich glaube, die Mannschaft braucht etwas anderes.\" Ballack erkl\u00e4rte: \"Van Gaal deckt fast alles ab, was ben\u00f6tigt wird. Er ist eine Respektsperson, hat alles erlebt und kennt die komplette Klaviatur des Trainerdaseins.\" Dass van Gaal einen niederl\u00e4ndischen Pass habe, \"damit m\u00fcssen wir uns allerdings noch anfreunden\".", "Van Gaal war nach der Freistellung von Hans Flick nach dem 1:4 gegen Japan vor einer Woche bereits von Bastian Schweinsteiger und Philipp Lahm ins Spiel gebracht worden. Der Niederl\u00e4nder war zuletzt als Bondscoach t\u00e4tig und war mit der Auswahl bei der WM in Katar im Viertelfinale ausgeschieden."], "\u00dcber Kimmich: \"Will manchmal zu viel\"": ["Eine deutliche Meinung hat Ballack auch bei der Personalie Joshua Kimmich. \"Weltklasse ist er f\u00fcr mich nur als Rechtsverteidiger, da ist er gro\u00df geworden mit der Art und Weise, wie er Fu\u00dfball gespielt hat. Im Zentrum will er manchmal zu viel, das macht die Mannschaft mitunter anf\u00e4llig\", sagte der langj\u00e4hrige DFB-Kapit\u00e4n. Er sei \"ein Freund davon, die besten Spieler auf den f\u00fcr sie besten Positionen einzusetzen\", f\u00fchrte der inzwischen 46-J\u00e4hrige weiter aus: \"Schon bei Philipp Lahm hat man gesehen: Wenn du au\u00dfen Weltklasse bist, funktioniert das auf einer anderen Position nicht zwangsweise ebenso. Und so sehe ich es bei Kimmich - auf ganz hohem Niveau - \u00e4hnlich.\"", "Kimmich war im letzten L\u00e4nderspiel unter Hansi Flick als Bundestrainer gegen Japan (1:5) erstmals seit langer Zeit wieder als Rechtsverteidiger aufgestellt worden. Beim FC Bayern M\u00fcnchen spielt er unter Thomas Tuchel wie zuvor lange auch in der DFB-Auswahl im defensiven Mittelfeld. Tuchel hat aber in den vergangenen Wochen mehrfach ge\u00e4u\u00dfert, dass Kimmich nicht die ideale Besetzung f\u00fcr die Position sei. Beim 2:1 gegen Frankreich mit Rudi V\u00f6ller als Interimscoach kam Kimmich wegen einer Verletzung nicht zum Einsatz. Kimmich selbst sieht sich am besten im zentralen Mittelfeld aufgestellt."]}}, "recommendations": []}