{"news_outlet": "ntv", "provenance": "https://www.n-tv.de/sport/fussball/DFB-Team-aufgeruettelt-Voeller-braucht-Auszeit-und-sagt-Bundesliga-Gala-ab-Nagelsmann-schon-angerufen-article24393936.html", "query_keywords": ["ns", "us", "sp", "rna", "usa", "ss", "frankreich", "spo", "olaf scholz"], "creation_date": "13.09.2023", "last_modified": "13.09.2023", "crawl_date": "20.10.2024", "author_person": [], "author_organization": ["ntv.de", "tsi/sid/dpa"], "news_keywords": ["Fu\u00dfball", "Rudi V\u00f6ller", "Fu\u00dfball-Nationalmannschaft", "DFB", "L\u00e4nderspiel", "Transfers und Ger\u00fcchte"], "content": {"title": "V\u00f6ller ben\u00f6tigt \"Auszeit\" und sagt erst mal Termin ab", "description": "Den Weg nach Berlin spart sich Rudi V\u00f6ller. Der Ein-Spiel-Bundestrainer verzichtet nach dem nervenaufreibenden Erfolg gegen Frankreich auf die Gala zum 60. Jubil\u00e4um der Bundesliga. Zu gro\u00df ist die Ersch\u00f6pfung. Daf\u00fcr nimmt der DFB Kontakt zu einem m\u00f6glichen Nachfolger von Hansi Flick auf.", "body": {"": [], "Flick-Nachfolge schon in Arbeit?\n                V\u00f6ller ben\u00f6tigt \"Auszeit\" und sagt erst mal Termin ab": ["Rudi V\u00f6ller wachte nach aufw\u00fchlenden Tagen wieder als Sportdirektor auf und strich erst einmal einen schon lange dick angekreuzten Termin aus seinem Kalender. Als Kind der Bundesliga w\u00e4re der Ein-Spiel-Teamchef an diesem Mittwoch nur zu gerne zur Gala anl\u00e4sslich des 60. Jubil\u00e4ums nach Berlin gereist, doch V\u00f6ller war fix und fertig. \"Normalerweise w\u00e4re ich gefahren, aber da wusste ich noch nicht, dass ich gegen Frankreich auf der Bank sitze\", sagte der sichtlich mitgenommene 63-J\u00e4hrige nach dem emotionalen 2:1 (1:0) der deutschen Fu\u00dfball-Nationalmannschaft gegen Frankreich: \"Ich bin ehrlich, ich nehme mir eine kleine Auszeit.\"", "Den Trip nach Berlin zur DFL-Feierstunde stornierte V\u00f6ller kurzerhand. Wom\u00f6glich war es auch eine clevere Abwehrma\u00dfnahme, um sich nicht der Gefahr auszusetzen, am Mittwochabend vielleicht von Bundeskanzler Olaf Scholz bei der Liga-Gala aus nationalem Interesse zum Weitermachen \u00fcberredet zu werden. V\u00f6ller kann bekanntlich schlecht nein sagen.", "V\u00f6ller muss seine Akkus wieder aufladen, denn die n\u00e4chsten Tage und Wochen d\u00fcrften nicht weniger anstrengend werden. Nachdem der Fan-Liebling trotz aller Ges\u00e4nge und Jubelrufe der seligen Anh\u00e4nger in Dortmund noch einmal klargestellt hatte, dass er f\u00fcr die Heim-EM nicht als Teamchef zur Verf\u00fcgung steht (\"Das \u00e4ndert sich nicht durch das Ergebnis\"), muss er mit DFB-Pr\u00e4sident Bernd Neuendorf und dessen Vize Hans-Joachim Watzke nun den geeigneten Nachfolger des freigestellten Hansi Flick finden. Und der soll nicht dauerhaft V\u00f6ller hei\u00dfen.", "Dieser sah sich schon am Ende des wunderbaren Dortmunder Abends wieder in der Rolle des DFB-Sportdirektors. An seiner Einmal-Aushilfe auf der Trainerbank wollte er am Dienstagabend partout nicht r\u00fctteln. Bei der USA-Reise im Oktober mit den Pr\u00fcfungen gegen die USA und Mexiko soll ein anderer als Chef am Spielfeldrand stehen.", "V\u00f6ller wird auch ganz genau in die von ihm gegen Frankreich wachgek\u00fcsste Mannschaft hineinhorchen. Es werde passieren, dass er mit dem einen oder anderen telefoniere, so V\u00f6ller. Torsch\u00fctze Leroy San\u00e9 tat seine Meinung noch kurz vor Mitternacht in Dortmund kund. Julian Nagelsmann, so sein Ex-Spieler, sei \"ein guter Trainer, eine gute Person\". Nagelsmann w\u00e4re eine ziemlich teure L\u00f6sung f\u00fcr den klammen DFB, auch wenn der FC Bayern, bei dem der 36-J\u00e4hrige noch auf der Gehaltsliste steht, wohlwollendes Verhalten signalisiert hat. Und schon am fr\u00fchen Mittwochnachmittag trudelten dann die ersten Medienberichte ein, dass der Verband sich mit dem ehemaligen Cheftrainer der M\u00fcnchner in Verbindung gesetzt habe."]}}, "recommendations": []}