{"news_outlet": "ntv", "provenance": "https://www.n-tv.de/politik/Hass-auf-die-Gruenen-im-Klima-Labor-Warum-sind-Habeck-und-Baerbock-an-allem-schuld-article24651959.html", "query_keywords": ["ns", "us", "sp", "energiewende", "regierung", "schi", "christ", "ss", "demo", "migration", "afd", "cdu", "klima", "spo", "krieg", "klimawandel", "annalena baerbock", "robert habeck"], "creation_date": "17.02.2024", "last_modified": "17.02.2024", "crawl_date": "20.10.2024", "author_person": [], "author_organization": ["ntv.de"], "news_keywords": ["Politik", "Robert Habeck", "Annalena Baerbock", "B\u00fcndnis 90/Die Gr\u00fcnen", "Politik", "Hasskommentare", "Bauernproteste", "Proteste", "AfD"], "content": {"title": "Warum sind immer Habeck und Baerbock schuld?", "description": "Die Wut \u00fcber hohe Kosten, knappe Kassen und andere Probleme entl\u00e4dt sich in Deutschland \u00fcberwiegend bei den Gr\u00fcnen. Woher kommt die Ablehnung? Wo ist sie besonders stark? An ihrem Image als \"reiche Moralapostel\" sind die Gr\u00fcnen nicht unschuldig, sagt Sozialwissenschaftlerin Borgstedt im Interview.", "body": {"": [], "Hass auf die Gr\u00fcnen\n                Warum sind immer Habeck und Baerbock schuld?": ["Von den vergangenen 42 Jahren sa\u00df die CDU 32 Jahre im Kanzleramt. Doch die Wut \u00fcber hohe Energie- und Lebenshaltungskosten, knappe Kassen, Kriminalit\u00e4t und Migration entl\u00e4dt sich in Deutschland \u00fcberwiegend bei der Partei, die bislang weder Kanzler noch Kanzlerin stellen konnte: den Gr\u00fcnen. Woher r\u00fchrt die Ablehnung von Annalena Baerbock, Robert Habeck oder Ricarda Lang? Wo ist sie besonders stark? An ihrem Image als wohlhabende Moralapostel seien die Gr\u00fcnen nicht unschuldig, sagt Sozialwissenschaftlerin Silke Borgstedt im \"Klima-Labor\" von ntv. Der wahrgenommene Wandel von der unbequemen \u00d6ko- zur hippen Lifestyle-Partei lassen einen Teil der Bev\u00f6lkerung zur\u00fcck, erkl\u00e4rt die Gesch\u00e4ftsf\u00fchrerin des Sinus-Instituts. Ebenso der Wunsch nach neuen Wohlstandsmodellen: Dieser wirke speziell auf Menschen in traditionellen Milieus bedrohlich. Denn die b\u00fcrgerliche Mitte f\u00fchle sich zunehmend \"entwertet\".", "ntv.de: Warum empfinden so viele Menschen eine Ablehnung gegen\u00fcber den Gr\u00fcnen?", "Silke Borgstedt: Es hat immer Menschen gegeben, die einer Partei n\u00e4her oder ferner sind. Es hat auch immer Bierzeltreden gegeben, bei denen gepoltert und mit einer gewissen Aversion gegen andere Parteien geschossen wurde. Aber bei den Gr\u00fcnen ist es tats\u00e4chlich eine andere Dimension.", "Das ist nicht mehr nur politische Ablehnung, sondern Hass?", "Zum Teil. Aber das ist keine besonders gro\u00dfe Gruppe, sondern eine sehr laute. Und durch ihre Lautst\u00e4rke wird diese \"Hassspitze\" in Bereiche \u00fcbertragen, in denen grunds\u00e4tzliche Aversionen bestehen, aber wenn, dann eher inhaltlich.", "Wie das AKW-Aus?", "Ja. \"Ich bin f\u00fcr Atomkraft, deswegen w\u00e4hle ich nicht die Gr\u00fcnen, sondern eine andere Partei.\" Diese inhaltliche Kritik wird durch die laute Minderheit emotionalisiert und ein gemeinsames Feindbild geschaffen.", "Das dann Robert Habeck oder Annalena Baerbock hei\u00dft?", "Genau. Aber das muss nicht laut passieren. Es gibt auch Gruppen, die die Gr\u00fcnen \"leise\" ablehnen, weil es schon immer eine gewisse kulturelle Distanz gab. Soziale Milieus, die ihnen skeptisch gegen\u00fcberstehen, obwohl man es inhaltlich nicht richtig erkl\u00e4ren kann: Es gibt etwa ein traditionelles Milieu, das in der Nachkriegszeit sozialisiert wurde. Die klassischen Omas und Opas, die ganz bescheiden leben, alles reparieren, kaum fliegen, sich nicht jedes Jahr ein neues Handy kaufen und den geringsten CO2-Fu\u00dfabdruck von allen haben.", "Extrem nachhaltig.", "Ja. Sie leben sehr \u00f6kologisch, wie es viele Gr\u00fcne vorschlagen. Genau diese Menschen sind aber maximal weit entfernt von den Gr\u00fcnen und wollen mit \"\u00d6kos\" nichts zu tun haben, weil sich ein bestimmtes Bild dieser Partei in den K\u00f6pfen festgesetzt hat.", "Werden die Gemeinsamkeiten bewusst ignoriert?", "Vor 20 Jahren waren es \u00e4sthetische Ursachen, etwa weil die Gr\u00fcnen nicht so ordentlich gekleidet waren. Inzwischen vertreten speziell Teile in der Mitte der Bev\u00f6lkerung st\u00e4rkere Aversionen. Das ist sehr durch Themen wie Transformation und Ver\u00e4nderung bedingt, was nicht nur von den Gr\u00fcnen, sondern auch modernen und progressiven Milieus geradezu gefeiert wird: Endlich passiert etwas! Wir haben Fortschritt! Eine neue Regierung! So war das zumindest vor zwei Jahren \u2026", "Man kann sich aussuchen, nach welchem Geschlecht man lebt und wie man angesprochen werden m\u00f6chte - solche Ver\u00e4nderungen?", "Genau. Das hat aber gleichzeitig auch das W\u00e4hlerpotenzial der Gr\u00fcnen massiv erweitert. Das war fr\u00fcher tats\u00e4chlich eher eine Klientelpartei f\u00fcr das \"postmaterielle Milieu\", wie es bei uns in den Sozialwissenschaften hei\u00dft.", "Die \u00d6kopartei?", "Ja. Jetzt sind die Gr\u00fcnen weit in die Mitte der Gesellschaft gegangen und haben Themen wie partnerschaftliche Vereinbarkeit oder E-Mobilit\u00e4t aufgegriffen, die mit Fortschritt assoziiert werden. \"\u00d6ko\" war depressive Entsagungs\u00e4sthetik, jetzt steht Gr\u00fcn f\u00fcr einen Lifestyle, in dem es keine M\u00fcsliriegel mehr gibt, sondern Power Bowls.", "Und diese Entwicklung hat einen Teil der Bev\u00f6lkerung zur\u00fcckgelassen oder sogar ausgeschlossen?", "Genau, die vermeintlich \"normalen\" Menschen. Die ehemals b\u00fcrgerliche, zum Teil auch nostalgische Mitte, die wei\u00df, was richtig und was falsch ist, und einfach raus m\u00f6chte aus diesem Stapel an Krisen. Aber stattdessen kommt jemand anderes daher und sagt ihnen, dass sie sich ver\u00e4ndern m\u00fcssen.", "Das sind Menschen, die fr\u00fcher selbst den moralischen Ton angegeben und klassische deutsche Tugenden gelebt und vermittelt haben? Bescheidenheit und Flei\u00df?", "Und materiellen Wohlstand! In der Mitte der Gesellschaft war es immer so, dass man eine Ausbildung macht, einen Beruf lernt, ein Auto kauft, idealerweise ein Haus baut und in den Urlaub f\u00e4hrt. Aber jetzt sagen die eigenen Kinder pl\u00f6tzlich, dass Kreuzfahrten nicht gut sind und die Eltern auch mal ein bisschen weniger Fleisch essen k\u00f6nnten \u2026 Es wird infrage gestellt, was bislang richtig und wichtig war. Davon f\u00fchlen sich viele getroffen. Sie empfinden Vorschl\u00e4ge f\u00fcr die Weiterentwicklung der Gesellschaft als Entwertung des eigenen Lebens. Das sehen wir sehr h\u00e4ufig.", "Das \"Klima-Labor\" k\u00f6nnen Sie bei ntv.de lesen oder sich bei RTL+, Amazon Music, Apple Podcasts, Spotify und auch \u00fcber den RSS-Feed anh\u00f6ren.", "Sie haben Fragen an uns? Schreiben Sie eine E-Mail an podcasts@ntv.de oder nehmen Sie Kontakt zu Clara Pfeffer und Christian Herrmann auf.", "Das erkl\u00e4rt eine gewisse Ablehnung, aber woher r\u00fchrt der Hass?", "Von Existenzfragen und der Bef\u00fcrchtung, dass der \u00f6kologische Umbau der Gesellschaft zu kurzfristigen Jobs, weniger Geld und mehr Belastungen f\u00fchrt. Das nostalgische Milieu, aber immer h\u00e4ufiger auch die j\u00fcngere, pragmatische Mitte, w\u00fcrden die Ver\u00e4nderung prinzipiell mitgehen, fragen sich aber: \"Warum sollen wir das alles bezahlen? Die 'da oben' k\u00f6nnen sich das leisten. Gerade diejenigen, die die Gr\u00fcnen w\u00e4hlen, m\u00fcssen nichts ver\u00e4ndern.\"", "Es gibt gro\u00dfe Angst davor, dass man am Ende weniger haben wird. Das war in den 90er Jahren anders. Damals hat man nach oben geschaut und \u00fcberlegt, wie der soziale Aufstieg gelingt. Jetzt wird nach unten getreten, zu denen, die ohnehin gucken m\u00fcssen, wie sie klarkommen. Denn von denen nimmt man an, dass deren Leben subventioniert wird ...", "Ist das ein ostdeutsches Problem und der Grund f\u00fcr die besonders hohen Umfragewerte der AfD in den \u00f6stlichen Bundesl\u00e4ndern?", "Dieses Milieu ist stark in einzelnen ostdeutschen Bundesl\u00e4ndern vertreten und innerhalb dieses Milieus lassen sich extreme Auspr\u00e4gungen auch st\u00e4rker ausweisen. Das ist mehr als Frust, aber es ist auch nicht so, dass komplette Teile der Mitte rechtsextrem sind. Man hat eher das Gef\u00fchl, dass etwas in die falsche Richtung l\u00e4uft. Auf der Suche nach Schuldigen und einer einfachen L\u00f6sung ist es eine Entlastung, ein gemeinsames Feindbild zu haben. Diese H\u00e4rte und Kompromisslosigkeit zeugt auch von einem anderen oder sich ver\u00e4ndernden Demokratieverst\u00e4ndnis: Demokratie wird nicht l\u00e4nger mit Diskussionen und dem Ringen um Kompromisse verbunden, sondern sehr stark mit dem Gedanken: Demokratie ist immer dann, wenn passiert, was ich will. Das liegt auch daran, dass die Gr\u00fcnen teilweise - das klingt naiv - zu ehrlich agieren. Sie sprechen Themen wie Verlust offen an oder stellen neue Formen des Wohlstands in den Raum. Das wirkt bedrohlich.", "Wie beim Geb\u00e4udeenergiegesetz (GEG)? Robert Habeck sagt, dass wir bei der W\u00e4rmewende keine Zeit mehr verlieren d\u00fcrfen, sondern schnellstm\u00f6glich W\u00e4rmepumpen einbauen m\u00fcssen. Aber alles, was die Menschen h\u00f6ren, ist: Ich soll meine Heizung rausrei\u00dfen?", "Das ist kommunikativ nicht besonders geschickt gelaufen und der Nachhall ist beeindruckend, aber in diesem Fall geht es tats\u00e4chlich um das Private: Warum muss ich ausgerechnet anfangen?", "Sind die Gr\u00fcnen durch ungl\u00fcckliche \u00c4u\u00dferungen mitschuldig an ihrem Image?", "Wir gehen f\u00fcr unsere Forschung zu den Menschen nach Hause, sprechen lange mit ihnen und versuchen zu verstehen, warum sie was denken. Dort wird das Auftreten der Gr\u00fcnen nicht immer als professionell empfunden. Aber diese Ehrlichkeit oder Naivit\u00e4t ist nicht so sehr das Problem. Die Ablehnung speist sich speziell in den vergangenen beiden Jahren aus dem Anspruch: Wir wollen Ver\u00e4nderung, und zwar mit Tempo! Aber manche Milieus brauchen andere Geschwindigkeiten. Es ist nicht so, dass die Mitte sich nicht ver\u00e4ndern will. Sie will auch modern sein und vorankommen, aber im Moment haben die Menschen eher das Gef\u00fchl, nicht mithalten zu k\u00f6nnen. Es fehlt das Gef\u00fchl der Gemeinsamkeit. Viele haben den Eindruck, dass sie bel\u00e4chelt werden oder ihnen jemand sagt, was sie zu tun haben. Es gibt kein Miteinander mehr, bei dem man gemeinsam etwas schafft.", "Mit Silke Borgstedt sprachen Clara Pfeffer und Christian Herrmann. Das Gespr\u00e4ch wurde zur besseren Verst\u00e4ndlichkeit gek\u00fcrzt und gegl\u00e4ttet. Das komplette Gespr\u00e4ch k\u00f6nnen Sie sich im Podcast \"Klima-Labor\" anh\u00f6ren.", "Was hilft wirklich gegen den Klimawandel? Das \"Klima-Labor\" ist der ntv-Podcast, in dem Clara Pfeffer und Christian Herrmann Ideen, L\u00f6sungen und Behauptungen auf Herz und Nieren pr\u00fcfen. Ist Deutschland ein Strombettler? Vernichtet die Energiewende Industrie & Arbeitspl\u00e4tze? Warum erwarten so viele Menschen ihren \u00f6konomischen Abstieg? Warum sind immer die Gr\u00fcnen schuld? Sind Seeadler wirklich wichtiger als Windr\u00e4der? Kann uns Kernkraft retten?", "Das Klima-Labor von ntv: Jeden Donnerstag eine halbe Stunde, die informiert, Spa\u00df macht und aufr\u00e4umt. Bei ntv und \u00fcberall, wo es Podcasts gibt: RTL+, Amazon Music, Apple Podcasts, Spotify, RSS-Feed", "Sie haben Fragen an uns? Schreiben Sie eine E-Mail an podcasts@ntv.de oder nehmen Sie Kontakt zu Clara Pfeffer und Christian Herrmann auf.", "(Dieser Artikel wurde am Donnerstag, 11. Januar 2024 erstmals ver\u00f6ffentlicht.)"]}}, "recommendations": []}