{"news_outlet": "ntv", "provenance": "https://www.n-tv.de/sport/fussball/Eintracht-Bosse-wuerden-Streik-Profi-Kolo-Muani-vergeben-article24365172.html", "query_keywords": ["ns", "us", "sp", "usa", "schi", "ss", "frankreich", "spo"], "creation_date": "01.09.2023", "last_modified": "01.09.2023", "crawl_date": "20.10.2024", "author_person": [], "author_organization": ["ntv.de", "sue/dpa"], "news_keywords": ["Fu\u00dfball", "Paris St. Germain", "Eintracht Frankfurt", "Transfers und Ger\u00fcchte"], "content": {"title": "Eintracht-Bosse w\u00fcrden Streik-Profi Kolo Muani vergeben", "description": "Im Transfer-Theater um Frankfurt-Star Kolo Muani steht der letzte Akt an - mit offenem Ausgang. Bei der Eintracht w\u00e4re der Franzose ungeachtet seines Trainingsstreiks weiter willkommen. Eine Empfehlung des franz\u00f6sischen Nationaltrainers kommt bei den Hessen jedoch \u00fcberhaupt nicht gut an. ", "body": {"": [], "Wut auf Deschamps, aber \u2026\n                Eintracht-Bosse w\u00fcrden Streik-Profi Kolo Muani vergeben": ["Eintracht Frankfurt h\u00e4lt St\u00fcrmerstar Randal Kolo Muani trotz dessen Fehlverhaltens die T\u00fcr f\u00fcr eine weitere Zusammenarbeit offen. Sollte der von dem 24-J\u00e4hrigen angestrebte Wechsel zum franz\u00f6sischen Topklub Paris Saint-Germain bis zum Ende der Transferperiode am Freitagabend nicht zustande kommen, erhoffen sich die Verantwortlichen des Fu\u00dfball-Bundesligisten eine schnelle R\u00fcckkehr des streikenden Angreifers in den Kader der Hessen. \"Das w\u00e4re kein Problem\", sagte Frankfurts Sportvorstand Markus Kr\u00f6sche am Donnerstagabend nach dem Einzug in die Gruppenphase der Conference League durch den 2:0-Sieg im Playoff-R\u00fcckspiel gegen Lewski Sofia.", "Eintracht-Trainer Dino Toppm\u00f6ller \u00fcbte zwar deutliche Kritik an dem franz\u00f6sischen Nationalspieler, w\u00fcrde diesen aber sofort wieder in die Mannschaft aufnehmen. \"Ich werde nicht den Stab \u00fcber ihn brechen, nur weil er diesen Fehler gemacht hat\", sagte der 42-J\u00e4hrige und appellierte: \"Wir sollten nicht aufgrund seines Fehlverhaltens, das absolut nicht in Ordnung ist der Gruppe gegen\u00fcber, auf seinen Charakter schlie\u00dfen. Es sind sehr viele Leute, die ihn beeinflussen und an ihm herumzerren. Er ist ein junger Mensch. Jeder macht mal Fehler.\""], "\"Soll sich nicht in Transfergeschichten einmischen\"": ["Kolo Muani hatte am Mittwoch das Abschlusstraining der Eintracht vor dem Sofia-Spiel geschw\u00e4nzt, um einen Transfer zu PSG zu erzwingen. Im Poker um die geforderte Abl\u00f6sesumme von 100 Millionen Euro lagen beide Vereine am Donnerstagabend aber immer noch weit auseinander. \"Wir haben unsere Vorstellungen, sie haben ihre Vorstellungen. Wir sind in Gespr\u00e4chen und werden sehen, was passiert\", sagte Kr\u00f6sche dazu.", "Auch er wollte den Vizeweltmeister, dessen Vertrag in Frankfurt noch bis zum Sommer 2027 gilt, nicht f\u00fcr den Trainingsstreik verurteilen. \"Sicherlich ist die Reaktion, die er gezeigt hat, falsch. Aber er ist trotzdem ein guter Junge\", sagte Kr\u00f6sche und erg\u00e4nzte: \"Sicher ist das auch f\u00fcr ihn keine leichte Situation nach den vielen Spekulationen, die es in den vergangenen Wochen um seine Person gegeben hat.\"", "Kein Verst\u00e4ndnis zeigte er dagegen f\u00fcr Frankreichs Nationaltrainer Didier Deschamps, der sich j\u00fcngst f\u00fcr einen Wechsel von Kolo Muani nach Paris ausgesprochen hatte. \"Ich kann nicht beeinflussen, was andere Leute sagen. Der Nationaltrainer von Frankreich hat aber genug mit seiner Mannschaft zu tun und sollte sich nicht in Transfergeschichten einmischen\", sagte Kr\u00f6sche."]}}, "recommendations": []}