{"news_outlet": "ntv", "provenance": "https://www.n-tv.de/politik/CDU-Landeschef-schmeisst-hin-article22832362.html", "query_keywords": ["ns", "us", "politik", "regierung", "schi", "spd", "ss", "afd", "cdu", "sp", "bundestagswahl"], "creation_date": "27.09.2021", "last_modified": "28.09.2021", "crawl_date": "20.10.2024", "author_person": [], "author_organization": ["ntv.de", "jwu/dpa"], "news_keywords": ["Politik", "Mecklenburg-Vorpommern", "Philipp Amthor", "Landtagswahlen Mecklenburg-Vorpommern", "Bundestagswahl 2021"], "content": {"title": "CDU-Landeschef schmei\u00dft hin", "description": "Wenig \u00fcberraschend tritt CDU-Spitzenkandidat Sack nach der Niederlage bei der Landtagswahl im Nordosten zur\u00fcck. Er war eine Verlegenheitsl\u00f6sung an der Parteispitze. Sein Vorg\u00e4nger zog sich aus der Politik zur\u00fcck und der eigentlich vorgesehene Nachfolger stolperte \u00fcber eine Lobby-Aff\u00e4re. Daran erinnerten sich die W\u00e4hler gestern auch. ", "body": {"": [], "Nach Wahlschlappe in MV\n                CDU-Landeschef schmei\u00dft hin": ["Der Landesvorsitzende der CDU in Mecklenburg-Vorpommern, Michael Sack, ist nach der historischen Niederlage seiner Partei bei der Landtagswahl mit sofortiger Wirkung zur\u00fcckgetreten. Zudem werde er sein Landtagsmandat nicht annehmen, erkl\u00e4rte er zu Beginn einer Landesvorstandssitzung in Schwerin. Auch Landesgeneralsekret\u00e4r Wolfgang Waldm\u00fcller legt sein Amt nieder, wie er mitteilte. Zudem werde er nicht wieder f\u00fcr den Fraktionsvorsitz kandieren. Die CDU hatte am Sonntag mit 13,3 Prozent ihr historisch schlechtestes Landtagswahlergebnis in Mecklenburg-Vorpommern eingefahren.", "Sack erkl\u00e4rte: \"Ich habe die CDU Mecklenburg-Vorpommern mit viel Enthusiasmus in diesen Wahlkampf gef\u00fchrt, habe vor Ort bei den Menschen viel Zuspruch erfahren und hatte ein Team, auf das ich mich stets verlassen konnte.\" Dennoch spreche das Wahlergebnis eine eindeutige Sprache. \"Auch wenn es einen ung\u00fcnstigen Bundestrend gab und eine schwierige Ausgangssituation im Land: F\u00fcr das Ergebnis \u00fcbernehme ich die Verantwortung.\" Er k\u00f6nne nicht glaubw\u00fcrdig derjenige sein, der die CDU in Mecklenburg-Vorpommern zu alter St\u00e4rke zur\u00fcckf\u00fchre - egal ob aus der Oppositionsrolle heraus oder im Rahmen einer Regierungsbeteiligung.", "Sack war erst im vergangenen Jahr zum Parteichef gew\u00e4hlt worden. \u00dcberregional war der 48-J\u00e4hrige damals kaum bekannt. In der Folge \u00e4nderte sich daran allerdings wenig. Der Landrat des Kreises Vorpommern-Greifswald war ein Verlegenheitskandidat. Eigentlich hatte Philipp Amthor den Posten \u00fcbernehmen und SPD-Ministerpr\u00e4sidentin Manuela Schwesig bei der Landtagswahl herausfordern sollen.", "Der damals 27-j\u00e4hrige Bundestagsabgeordnete Amthor war allerdings \u00fcber seine fr\u00fchere Lobbyarbeit f\u00fcr ein New Yorker Start-up gestolpert. Die vorzeitige Neuwahl der CDU-Parteispitze war notwendig geworden, da sich Amtsinhaber Vincent Kokert Anfang 2020 \u00fcberraschend aus der Politik verabschiedet hatte.", "Allerdings lie\u00df der Landesverband Amthor nicht fallen, sondern machte ihn zum Spitzenkandidaten f\u00fcr die Bundestagswahl. Bei der Wahl 2017 hatte er mit 31,2 Prozent der Stimmen das Direktmandat geholt. Dieses Mal aber straften ihn die W\u00e4hler ab und Amthor landete nur auf Platz drei. Der direkte Einzug gelang im Wahlkreis Mecklenburgische Seenplatte I - Vorpommern-Greifswald II SPD-Kandidat Eric von Malottki. Auch der AfD-Bewerber schnitt besser ab als Amthor, der aber \u00fcber die Landesliste den Weg in den Bundestag antreten kann.", "In der Landes-CDU kann die Neuaufstellung nun erneut von vorn beginnen."]}}, "recommendations": []}