{"news_outlet": "ntv", "provenance": "https://www.n-tv.de/politik/Fuer-Corona-brauchen-wir-kein-Notlagenrecht-article22931636.html", "query_keywords": ["ns", "impfstoff", "us", "rna", "regierung", "schi", "usa", "ss", "kontaktbeschr\u00e4nkungen", "demo", "israel", "pandemie", "sp"], "creation_date": "15.11.2021", "last_modified": "19.11.2021", "crawl_date": "20.10.2024", "author_person": [], "author_organization": ["ntv.de"], "news_keywords": ["Politik", "Corona-Ma\u00dfnahmen", "Interviews", "Ampelkoalition", "Infektionsschutzgesetz"], "content": {"title": "\"F\u00fcr Corona brauchen wir kein Notlagenrecht\"", "description": "Der Streit um das Auslaufen der epidemischen Lage soll das politisch-administrative Versagen im Sommer verdecken, sagt der Jurist Thorsten Kingreen. \"Mit dem Gesetzentwurf der Ampel-Parteien haben wir endlich ein zielgenaues Instrumentarium.\"", "body": {"": [], "Interview mit Thorsten Kingreen\n                \"F\u00fcr Corona brauchen wir kein Notlagenrecht\"": ["Der Streit um das Auslaufen der epidemischen Lage soll das politisch-administrative Versagen im Sommer verdecken, sagt der Jurist Thorsten Kingreen. \"Mit dem Gesetzentwurf der Ampel-Parteien haben wir endlich ein zielgenaues Instrumentarium.\"", "Thorsten Kingreen: Nat\u00fcrlich besteht derzeit eine epidemische Lage von nationaler Tragweite und wir haben eine Gef\u00e4hrdung der \u00f6ffentlichen Gesundheit - zwar im Moment nicht bundesweit, aber doch in vielen Regionen. Angesichts der Inzidenzwerte muss man kein Hellseher sein, um vorauszusagen, dass diese Situation sich auf das ganze Bundesgebiet ausdehnen kann. Das kann man nicht ernsthaft bestreiten.", "Die epidemische Lage ist eine Konstruktion, die zu massiven Gewaltenverschiebungen zwischen Parlament und Regierung gef\u00fchrt hat. Das will die Ampel nachvollziehbarerweise beenden. In der aktuellen Situation ist es politisch allerdings wahnsinnig schwer zu vermitteln, dass effektive Gefahrenabwehr und Beendigung der epidemischen Lage einander nicht ausschlie\u00dfen.", "Das Infektionsschutzgesetz schreibt vor, dass der Bundestag alle drei Monate neu entscheiden muss, ob er die epidemische Lage nationaler Tragweite verl\u00e4ngert. Er muss die Lage also jedes Mal neu beurteilen, und zwar jeweils in der konkreten Situation, sonst erg\u00e4be die Drei-Monats-Regelung keinen Sinn. Im Juni und im August hatten wir eine Hospitalisierungsrate, die so gering war, dass man nicht von einer Gef\u00e4hrdung der \u00f6ffentlichen Gesundheit ausgehen konnte.", "Das kommt aus dem V\u00f6lkerrecht: Die Weltgesundheitsorganisation WHO kann eine gesundheitliche Notlage internationaler Tragweite feststellen, um ein international koordiniertes Vorgehen gegen Pandemien und andere Bedrohungen zu organisieren. Der Bundesgesetzgeber hat diese Konstruktion in der dramatischen Situation im M\u00e4rz 2020 sehr unkritisch \u00fcbernommen. Urspr\u00fcnglich sollte die damit einhergehende Gewaltenverschiebung zugunsten der Exekutive nur vor\u00fcbergehend erfolgen, mittlerweile hat sich das verstetigt. Die Ampel-Parteien wollten ein Zeichen setzen: Man kann die Pandemie mit den einge\u00fcbten Instrumenten des demokratischen Rechtsstaats wirksam bek\u00e4mpfen; daf\u00fcr braucht man kein Notlagenrecht.", "Auf jeden Fall! Mit dem Gesetzentwurf der Ampel-Parteien haben wir endlich ein zielgenaues Instrumentarium. Wir haben damit jetzt eine klare Rechtsgrundlage daf\u00fcr, fl\u00e4chendeckend 2G und sogar 2G plus anzuordnen. Das ist in der Koalition noch umstritten, aber ich rechne damit, dass diese M\u00f6glichkeit kommt.", "W\u00e4hrend Israel im Sommer mit Booster-Impfungen begonnen hat, haben wir absurde Diskussionen dar\u00fcber gef\u00fchrt, ob 2G Ungeimpfte diskriminiert und haben die Impfzentren heruntergefahren, die wir jetzt dringend brauchen. Wenn wir eines haben in Deutschland, dann ein politisch-administratives Versagen. Was wir aber nicht haben, ist ein gesetzgeberisches Versagen, denn der Katalog, der jetzt kommt, ist geeignet, erforderlich und angemessen, die Pandemie zu bek\u00e4mpfen. Es gibt kein Instrument, das fehlt, bis auf die Kontaktbeschr\u00e4nkungen. Aber die sollen ja jetzt wieder reinkommen. Zum Gl\u00fcck.", "Schon die bisherige Gesetzeslage l\u00e4sst es zu, dass die Bundesl\u00e4nder durch ihre Landesparlamente alle Ma\u00dfnahmen beschlie\u00dfen, die im Infektionsschutzgesetz stehen. Das haben sie aber nicht getan. Sie haben sogar auf der Ministerpr\u00e4sidentenkonferenz am 22. Oktober beschlossen, keinen Gebrauch von der M\u00f6glichkeit zu machen, den Ma\u00dfnahmenkatalog nach Auslaufen der epidemischen Lage in eigener Verantwortung zur Anwendung zu bringen. Stattdessen wollten sie eine bundeseinheitliche Regelung. Daraufhin ist der Bundesgesetzgeber t\u00e4tig geworden.", "Und jetzt kommen einzelne L\u00e4nder und beschweren sich. Dabei h\u00e4tten sie schon im Sommer alle Ma\u00dfnahmen ergreifen k\u00f6nnen. In Bayern wird zwar auf der einen Seite das gro\u00dfe Wort gegen die Reform gef\u00fchrt, aber auf der anderen Seite gilt erst ab dieser Woche 2G in Gastst\u00e4tten. Das ist schon etwas widerspr\u00fcchlich. Nach der j\u00fcngsten Ank\u00fcndigung der Ampel kommt jetzt auch eine L\u00e4nder\u00f6ffnungsklausel, die es den Landesparlamenten ausdr\u00fccklich erm\u00f6glicht, einzelne sch\u00e4rfere Ma\u00dfnahmen zu ergreifen. Meine Voraussage ist: Die L\u00e4nder werden davon keinen Gebrauch machen. Da findet ein parteipolitisches Schattengefecht statt, um das politisch-administrative Versagen im Sommer zu verdecken. Und da hatten wir bekannterma\u00dfen noch eine andere Regierung.", "(lacht) Nein, kurz kann ich das nicht. Der f\u00f6derale Wirrwarr ist schon ganz erheblich. Wichtig ist aus meiner Sicht: Bei den versch\u00e4rften Ma\u00dfnahmen, die jetzt eingef\u00fchrt werden und wahrscheinlich auch eingef\u00fchrt werden m\u00fcssen, muss ein Parlament entscheiden. Die Entscheidungskompetenzen werden aus der Ministerpr\u00e4sidentenkonferenz, die ich immer f\u00fcr fragw\u00fcrdig gehalten habe, in den Bundestag und in die Landesparlamente verlagert.", "Ich w\u00fcrde es nicht Personen zuordnen, das w\u00e4re v\u00f6llig falsch. Aber man kann schon sagen, dass die Entscheidung, die Booster-Impfungen nicht zu starten, ein Versagen auf Bundesebene war. Das wurde im Sommer entschieden, zu der Zeit, als Israel mit den Auffrischungsimpfungen begonnen hat. In dieser Phase wurden hier stattdessen die Impfzentren geschlossen. Das haben zwar die L\u00e4nder in eigener Verantwortung getan, aber es geschah infolge der politischen Signale vom Bund, dass die Impfkampagne jetzt hinreichend \u00fcber die Arztpraxen laufen k\u00f6nne. Wir stehen deshalb jetzt in der Situation, dass wir genug Impfstoff haben, aber nicht mehr die n\u00f6tige Infrastruktur, um sehr schnell zu boostern. Das finde ich schon sehr befremdlich, denn im Sommer war absehbar, dass es eine dritte Impfung f\u00fcr alle wird geben m\u00fcssen.", "Mit Thorsten Kingreen sprach Hubertus Volmer"]}}, "recommendations": []}