{"news_outlet": "ntv", "provenance": "https://www.n-tv.de/politik/Diese-Corona-Regeln-plant-die-Ampel-article22891860.html", "query_keywords": ["ns", "us", "politik", "regierung", "usa", "fdp", "spd", "ss", "demo", "cdu", "pandemie", "sp", "lockdown", "corona"], "creation_date": "27.10.2021", "last_modified": "27.10.2021", "crawl_date": "20.10.2024", "author_person": ["Hubertus Volmer"], "author_organization": ["ntv.de"], "news_keywords": ["Politik", "Corona-Ma\u00dfnahmen", "Lockdown", "Ampelkoalition", "Katrin G\u00f6ring-Eckardt"], "content": {"title": "Diese Corona-Regeln plant die Ampel", "description": "Eckpunkte der Ampel-Parteien: Der besonders umstrittene Paragraf 28a, Absatz 1 des Infektionsschutzgesetzes soll abgeschafft werden, die Corona-Ma\u00dfnahmen insgesamt sollen \"weniger eingriffsintensiv\" sein und am 20. M\u00e4rz 2022 endg\u00fcltig auslaufen.", "body": {"": [], "Ersatz f\u00fcr Paragraf 28a\n                Diese Corona-Regeln plant die Ampel": ["Noch steht die Ampelkoalition nicht, aber sie hat bereits einen Plan, wie es in der Corona-Politik weitergehen soll. Zentraler Punkt: Die seit M\u00e4rz 2020 geltende \"epidemische Lage von nationaler Tragweite\" soll beendet werden.", "Der Begriff kommt aus Paragraf 5 des Infektionsschutzgesetzes. Er sieht vor, dass die Bundesregierung beziehungsweise der Bundesgesundheitsminister diverse Ma\u00dfnahmen per Rechtsverordnung in Kraft setzen kann, solange diese \"epidemische Lage von nationaler Tragweite\" gilt. Seit M\u00e4rz 2021 muss die Feststellung der epidemischen Lage vom Bundestag alle drei Monate bekr\u00e4ftigt werden, sonst l\u00e4uft sie aus. Zuletzt hat das Parlament dies am 25. August mit den Stimmen der Gro\u00dfen Koalition gemacht; am 25. November sind drei Monate vorbei. Die Opposition stimmte damals geschlossen mit Nein. Ein weiteres Mal w\u00fcrde auch der amtierende Bundesgesundheitsminister Jens Spahn von der CDU die epidemische Lage nicht verl\u00e4ngern wollen.", "\"Die epidemische Lage von nationaler Tragweite nach \u00a7 5 IfSG endet mit Ablauf des 24. November 2021\", hei\u00dft es in einem zweiseitigen Eckpunktepapier, auf das SPD, Gr\u00fcne und FDP sich geeinigt haben. \"Sie wird nicht verl\u00e4ngert. Denn ihre Voraussetzungen liegen nicht mehr vor.\" SPD-Fraktionsvize Dirk Wiese, die Gr\u00fcnen-Fraktionsvorsitzende Katrin G\u00f6ring-Eckardt und FDP-Fraktionsgesch\u00e4ftsf\u00fchrer Marco Buschmann stellten die Eckpunkte bei einer gemeinsamen Pressekonferenz vor."], "Kein Lockdown, keine Schulschlie\u00dfungen": ["Besonders wichtig war Buschmann Punkt drei des Eckpunktepapiers: \"Der eingriffsintensive Ma\u00dfnahmenkatalog\" aus dem besonders umstrittenen Paragraf 28a, Absatz 1 des Infektionsschutzgesetzes werde \"nach Beendigung der epidemischen Lage im Bundesgebiet keine Anwendung mehr finden\", hei\u00dft es dort. Ma\u00dfnahmen wie einen Lockdown d\u00fcrfen die Bundesl\u00e4nder dann auch eigenm\u00e4chtig nicht mehr verh\u00e4ngen. \"Schulschlie\u00dfungen, Lockdowns und Ausgangssperren wird es mit uns nicht mehr geben\", sagte auch Wiese. Der SPD-Politiker betonte jedoch zugleich, dass der 25. November kein \"Freedom Day\" sein soll, also kein Tag, an dem alle Ma\u00dfnahmen abgeschafft werden.", "Bis zum Fr\u00fchlingsanfang am 20. M\u00e4rz 2022 soll eine neue Rechtsgrundlage gelten. Die Bundesl\u00e4nder sollen die M\u00f6glichkeit erhalten, in diesem \"\u00dcbergangszeitraum\" folgende Ma\u00dfnahmen anzuordnen, \"soweit sie zur Verhinderung einer erneuten dynamischen Verbreitung von Covid-19 erforderlich sind\" und die sp\u00e4testens am 20. M\u00e4rz auslaufen sollen.", "In dem Papier hei\u00dft es, dies seien \"weniger eingriffsintensive Ma\u00dfnahmen\" als die bisher m\u00f6glichen. In der Pressekonferenz stellte Buschmann klar, dass das Enddatum 20. M\u00e4rz unter der Voraussetzung gelte, dass bis dahin keine gef\u00e4hrlichen Mutationen oder andere unerwartete Probleme auftreten.", "Verl\u00e4ngert werden sollen die Sonderregeln zum Entsch\u00e4digungsanspruch von erwerbst\u00e4tigen Eltern, die von Quarant\u00e4nema\u00dfnahmen in Kitas und Schulen betroffen sind. Ebenfalls verl\u00e4ngert werden die Befugnisse von Arbeitgebern, Daten ihrer Besch\u00e4ftigten zum Impfstatus zu speichern; das betrifft schon bisher nur die Mitarbeiterinnen und Mitarbeiter von Pflege- und Ausbildungseinrichtungen sowie Massenunterk\u00fcnften. Auch der in der Pandemie eingef\u00fchrte vereinfachte Zugang zur Grundsicherung sowie Ma\u00dfnahmen der Corona-Arbeitsschutzverordnung sollen beibehalten werden. All diese Verl\u00e4ngerungen enden am 20. M\u00e4rz. Noch dar\u00fcber hinaus sollen die Sonderregelungen zum Kinderkrankentagegeld gelten. Die Aussetzung der Mindesteinkommensgrenze bei der K\u00fcnstlersozialkasse soll bis Ende 2022 verl\u00e4ngert werden."], "Impfquote soll erh\u00f6ht werden": ["Das im Fr\u00fchjahr 2020 eingerichtete Intensivregister der Deutschen Interdisziplin\u00e4ren Vereinigung f\u00fcr Intensiv- und Notfallmedizin (DIVI), in dem unter anderem die Intensivbettenkapazit\u00e4ten erhoben werden, soll \"dauerhaft etabliert und erweitert\" werden, \"um die Datengrundlage f\u00fcr k\u00fcnftige evidenzbasierte Entscheidungen zu verbessern\". Damit wollen die Ampel-Parteien noch weiter weg kommen vom Blick auf die Sieben-Tage-Inzidenz. Komplettes Neuland wird damit nicht betreten: Angesichts der hohen Impfquote ist die Politik l\u00e4ngst von der reinen Betrachtung der Infektionszahlen abger\u00fcckt.", "Die k\u00fcnftige Koalition soll \"eine grundlegende \u00dcberarbeitung\" des Infektionsschutzgesetzes vornehmen, hei\u00dft es im Eckpunktepapier weiter. Um die stockenden Impfungen zu erh\u00f6hen, soll noch im November ein \"Praxis-Panel\" einberufen werden, das Wege finden soll, \"um den Impffortschritt deutlich zu beschleunigen\".", "Bereits am 11. November, also in der ersten regul\u00e4ren Sitzungswoche dieser Legislaturperiode, soll der Bundestag \u00fcber die Neuregelung entscheiden. Der Bundesrat m\u00fcsste in einer Sondersitzung vor dem 24. November zustimmen, wahrscheinlich am 19. November. An der Ausarbeitung des konkreten Gesetzentwurfs sollen die demokratischen Fraktionen im Bundestag beteiligt werden, wie G\u00f6ring-Eckardt sagte. Ein Sprecher von Gesundheitsminister Spahn sicherte die Unterst\u00fctzung des Ministeriums zu."]}}, "recommendations": []}