{"news_outlet": "ntv", "provenance": "https://www.n-tv.de/panorama/Papst-zeigt-sich-nach-Darm-OP-auf-Balkon-article22675213.html", "query_keywords": ["ns", "us", "gesundheitsversorgung", "ss", "sp"], "creation_date": "11.07.2021", "last_modified": "11.07.2021", "crawl_date": "20.10.2024", "author_person": [], "author_organization": ["ntv.de", "jog/dpa/AFP"], "news_keywords": ["International", "Vatikan", "Rom", "Papst Franziskus", "Papst Johannes Paul II.", "Katholische Kirche"], "content": {"title": "Papst zeigt sich nach Darm-OP auf Balkon", "description": "Das Angelus-Gebet ist sonnt\u00e4gliche Tradition f\u00fcr den Papst. Auch nach seiner Darm-OP muss Franziskus es nicht ausfallen lassen - wenngleich er es vom Balkon des Krankenhauses h\u00e4lt, in dem er behandelt wird.", "body": {"": [], "Noch in Klinik, aber wohlauf\n                Papst zeigt sich nach Darm-OP auf Balkon": ["Eine Woche nach seiner Darmoperation hat sich Papst Franziskus wieder der \u00d6ffentlichkeit gezeigt. Das Oberhaupt der katholischen Kirche hielt das traditionelle Angelus-Gebet von einem Balkon im obersten Stockwerk der Poliklinik Agostino Gemelli vor einer gr\u00f6\u00dferen Schar von Gl\u00e4ubigen, die sich vor dem Krankenhaus versammelt hatte.", "\"Ich bin froh, dass ich den sonnt\u00e4glichen Termin des Angelus-Gebets sogar hier einhalten kann\", sagte Franziskus. \"Ich habe Ihre N\u00e4he und die Unterst\u00fctzung durch ihre Gebete gesp\u00fcrt. Ich danke Ihnen von ganzem Herzen.\" Der Papst rief zum Gebet f\u00fcr alle Kranken auf und forderte jeden auf, sich um einen leidenden Menschen zu k\u00fcmmern, mit \"einem Besuch, einem Anruf, einer ausgestreckten Hand\".", "Franziskus hob dabei die Bedeutung eines guten \u00f6ffentlichen Gesundheitswesens hervor. \"W\u00e4hrend dieser Tage der Genesung im Krankenhaus habe ich erfahren, wie wichtig eine gute, f\u00fcr alle zug\u00e4ngliche Gesundheitsversorgung ist.\" Und weiter: \"Daf\u00fcr m\u00fcssen wir uns alle engagieren, denn es dient allen und fordert den Beitrag aller\", sagte er. Er dankte den \u00c4rzten und allen medizinischen Mitarbeitern und Angestellten. \"Sie arbeiten so hart.\""], "Klinik hat Zimmer f\u00fcr Papst reserviert": ["Am Sonntag zuvor hatten \u00c4rzte des Krankenhauses in einem geplanten Eingriff einen Teil des Dickdarms des 84-J\u00e4hrigen entfernt. Laut Vatikan News gibt es in der obersten Etage des zehnst\u00f6ckigen Geb\u00e4udes im Norden Roms ein Krankenzimmer, das eigens f\u00fcr den Papst freigehalten wird. F\u00fcr Franziskus war es der erste Aufenthalt dort in seinem nun schon mehr als achtj\u00e4hrigen Pontifikat.", "Sein Vorvorg\u00e4nger Johannes Paul II. war dort hingegen eine Art \"Stammgast\". Er wurde dort zehnmal operiert, das erste Mal nach dem Attentat 1981. Die Gemelli-Klinik bezeichnete Johannes Paul als \"Vatikan Nummer drei\", nach dem Petersplatz und der p\u00e4pstlichen Sommerresidenz Castel Gandolfo.", "Franziskus erinnerte am Sonntag auch an Haiti, wo in der vergangenen Woche Pr\u00e4sident Jovenel Mo\u00efse ermordet und dessen Ehefrau schwer verletzt worden waren. Er schlie\u00dfe sich dem Appell der Bisch\u00f6fe des Landes an, die Waffen niederzulegen. \"Ich bin dem Volk Haitis nahe und hoffe, dass die Spirale der Gewalt ein Ende nimmt\", sagte er."]}}, "recommendations": []}