{"news_outlet": "ntv", "provenance": "https://www.n-tv.de/politik/FDP-Politiker-werben-fuer-Lindner-Gruene-veraergert-article22871509.html", "query_keywords": ["ns", "us", "klimaschutz", "regierung", "schi", "spd", "christ", "ss", "kohleausstieg", "klima", "sp", "fdp", "bundestagswahl", "olaf scholz", "christian lindner", "erneuerbare energien", "robert habeck"], "creation_date": "18.10.2021", "last_modified": "18.10.2021", "crawl_date": "20.10.2024", "author_person": [], "author_organization": ["ntv.de", "mbe/dpa"], "news_keywords": ["Politik", "Christian Lindner", "Robert Habeck", "Olaf Scholz", "SPD", "B\u00fcndnis 90/Die Gr\u00fcnen", "FDP", "Bundestagswahl 2021", "Ampelkoalition"], "content": {"title": "FDP-Politiker werben f\u00fcr Lindner - Gr\u00fcne ver\u00e4rgert", "description": "Nach SPD und Gr\u00fcnen entscheidet nun die FDP, ob sie mit den anderen beiden Parteien in Koalitionsverhandlungen gehen will. Doch schon im Voraus bahnt sich ein Streit unter den m\u00f6glichen Ampel-Partnern an. Sowohl Gr\u00fcnen-Politiker als auch Liberale beanspruchen das m\u00e4chtige Finanzministerium.", "body": {"": [], "Wer wird Finanzminister?\n                FDP-Politiker werben f\u00fcr Lindner - Gr\u00fcne ver\u00e4rgert": ["Drei Wochen nach der Bundestagswahl r\u00fcsten sich SPD, Gr\u00fcne und Liberale f\u00fcr Koalitionsverhandlungen. Als letzte der drei Parteien will nun die FDP \u00fcber die Aufnahme von Koalitionsgespr\u00e4chen f\u00fcr eine neue deutsche Regierung entscheiden. Parteichef Christian Lindner rechnet fest mit Zustimmung - und mit der Bildung der ersten Ampel-Koalition auf Bundesebene. \"Scheitern ist hier keine Option\", sagte Lindner im ZDF. \"Wir brauchen eine stabile Regierung in Deutschland. Sie sollte auch schnell gebildet werden.\"", "Stimmen die Spitzengremien der FDP am heutigen Montag zu, ist der Weg f\u00fcr Koalitionsverhandlungen frei. Nachdem der SPD-Vorstand am Freitag einstimmig f\u00fcr formelle Gespr\u00e4che \u00fcber eine Ampel-Koalition votiert hatte, stimmte am Sonntag auch ein kleiner Parteitag der Gr\u00fcnen bei zwei Nein-Stimmen und einer Enthaltung zu. Die Verhandlungen k\u00f6nnten schon in wenigen Tagen beginnen."], "Lindner zeigt Interesse an Ministerposten": ["Lindner \u00e4u\u00dferte die Erwartung, dass in der neuen Bundesregierung ein Ministerium geschaffen wird, das sich federf\u00fchrend um den Klimaschutz k\u00fcmmert. \"Das ist aber keine bereits bestehende Verabredung\", betonte er im ZDF. Zuvor hatte er in der ARD gesagt: \"Es gibt das Bundeskanzleramt, es gibt das Finanzministerium, es gibt ein neues Klimaministerium. Und ich bin der Meinung, jeder der Partner muss eine M\u00f6glichkeit haben, auch gestalterisch zu wirken.\" Damit signalisierte der FDP-Chef erneut sein Interesse am Finanzministerium.", "Mehrere Parteifreunde wie Wolfgang Kubicki und Marco Buschmann hatten zuvor offen f\u00fcr Lindner als Finanzminister geworben. Das Thema Klimaschutz ist das Kernthema der Gr\u00fcnen; ins Kanzleramt wird im Fall einer Ampel-Koalition SPD-Kanzlerkandidat Olaf Scholz einziehen, der das Finanzressort bisher gef\u00fchrt hat. Bei \"Bild TV\" erkl\u00e4rte Lindner, dass nicht die St\u00e4rke der Fraktionen von Gr\u00fcnen und Liberalen dar\u00fcber entscheide, wer den n\u00e4chsten Bundesfinanzminister stellt. \"Es ist auch nicht so, dass es einfach danach geht, welche Prozentpunkte erreicht worden sind\", sagte er auf eine entsprechende Frage. In einer Ampel-Koalition w\u00fcrden die Liberalen die kleinste Fraktion stellen."], "Habeck: \"nicht hilfreich\"": ["Bei den Gr\u00fcnen stie\u00dfen die Personalspekulationen auf Ver\u00e4rgerung. Parteichef Robert Habeck bezeichnete sie als \"nicht hilfreich\". \"Es geh\u00f6rt zur Fairness, zum guten Ton und auch zur politischen Klugheit, das jetzt nicht zu tun. Man erh\u00f6ht im Zweifelsfall nur die eigene Fallh\u00f6he\", sagte er in der ARD. Gr\u00fcne und FDP h\u00e4tten sehr unterschiedliche finanzpolitische Vorstellungen. \"Das Vertrauen, dass das dann passiert, wie es verabredet ist, muss sich erst noch beweisen, auch in den Koalitionsgespr\u00e4chen.\"", "Baden-W\u00fcrttembergs gr\u00fcner Finanzminister Danyal Bayaz hatte zuvor allerdings selbst f\u00fcr Habeck als Bundesfinanzminister geworben. Er k\u00f6nne sich niemand besseren in diesem Amt vorstellen, schrieb er auf Twitter. Die stellvertretende Gr\u00fcnen-Vorsitzende Ricarda Lang pl\u00e4dierte in der \"Bild\"-Zeitung daf\u00fcr, dass ihre Partei das Finanzministerium \u00fcbernimmt, weil es eine zentrale Rolle etwa bei Entscheidungen \u00fcber Zukunftsinvestitionen spiele. \"Ich f\u00e4nde es sinnvoll, wenn wir als Gr\u00fcne in diesem Ministerium die Zukunft bilden\", sagte sie."], "Scholz und Linder gehen auf Pl\u00e4ne ein": ["Am Freitag hatten die Unterh\u00e4ndler der Parteien ihre Sondierungen beendet und ein Ergebnispapier vorgestellt. Danach soll es keine Steuererh\u00f6hungen geben und die Schuldenbremse eingehalten werden. Der gesetzliche Mindestlohn soll auf zw\u00f6lf Euro pro Stunde steigen. Beim Klimaschutz sind unter anderem ein beschleunigter Ausbau der erneuerbaren Energien und ein Kohleausstieg im Idealfall schon bis 2030 geplant.", "Scholz und Lindner wiesen den Vorwurf zur\u00fcck, die potenziellen Regierungspartner h\u00e4tten die Finanzierbarkeit ihrer Vorhaben nicht gekl\u00e4rt. Es gehe um einen gro\u00dfen Aufbruch, die Modernisierung des Landes, sagte Scholz im ZDF. Dabei gehe es zu einem erheblichen Teil darum, privatwirtschaftliche Investitionen zu erm\u00f6glichen. Klar sei aber auch, dass man \"zus\u00e4tzliche Mittel mit \u00f6ffentlichen Investitionen\" bereitstellen m\u00fcsse. \"Es geht also darum, die Dinge richtig zu kombinieren\", betonte Scholz. Zu Vorschl\u00e4gen, \u00f6ffentliche Investitionsgesellschaften einzurichten, verwies er darauf, dass es so etwas l\u00e4ngst gebe. Als Beispiel nannte er die Deutsche Bahn und die KfW. \"Insofern ist das nur die Beschreibung eines Prinzips, das es schon gibt und das in den Rahmen der Handlungsm\u00f6glichkeiten mit einbezogen werden muss.\"", "Linder pr\u00e4zisierte im ZDF: \"Wir wollen privates Kapital auch dadurch aktivieren, dass wir unsere \u00f6ffentliche F\u00f6rderbank nutzen, um private Investitionen auch \u00f6ffentlich abzusichern. Daf\u00fcr braucht man nicht einen Euro h\u00f6here Schulden, nicht einen Euro h\u00f6here Steuern, sondern das ist nur ein unternehmerisches Agieren des Staates, um Dinge m\u00f6glich zu machen.\""]}}, "recommendations": []}