{"news_outlet": "ntv", "provenance": "https://www.n-tv.de/panorama/Streeck-Inzidenzzahlen-geben-verzerrtes-Bild-article22891287.html", "query_keywords": ["ns", "sp", "ss", "us"], "creation_date": "27.10.2021", "last_modified": "27.10.2021", "crawl_date": "21.10.2024", "author_person": [], "author_organization": ["ntv.de"], "news_keywords": ["International", "Hendrik Streeck", "Virologen", "Corona-Tests", "Corona-Ma\u00dfnahmen", "Corona-Krise"], "content": {"title": "Streeck: Inzidenzzahlen geben verzerrtes Bild", "description": "Die Sieben-Tage-Inzidenz steigt derzeit vor allem bei Kindern rasch an. Daraus lassen sich jedoch auch falsche Schl\u00fcsse ziehen, warnt der Virologe Hendrik Streeck. Im Interview mit ntv fordert er eine breite Test-Offensive, um gut durch die Wintermonate zu kommen.", "body": {"": [], "Virologe fordert Test-Offensive\n                Streeck: Inzidenzzahlen geben verzerrtes Bild": ["Die Sieben-Tage-Inzidenz steigt derzeit vor allem bei Kindern rasch an. Daraus lassen sich jedoch auch falsche Schl\u00fcsse ziehen, warnt der Virologe Hendrik Streeck. Im Interview mit ntv fordert er eine breite Test-Offensive, um gut durch die Wintermonate zu kommen.", "ntv: Die epidemische Lage nationaler Tragweite soll beendet werden. Geht das in Ordnung f\u00fcr Sie?", "Streeck: Ich denke, dabei geht es gar nicht um so gro\u00dfe Ver\u00e4nderungen. Es ist gut, dass die epidemische Lage nationaler Tragweite beendet wird und damit die Verantwortung zur\u00fcck an die Parlamente gegeben werden soll. Es klang ja schon an, dass \u00fcber \u00c4nderungen im Infektionsschutzgesetz Ma\u00dfnahmen weiter aufrechterhalten werden sollen. Dann aber auf Landesebene. Das gibt die M\u00f6glichkeit, agiler zu sein. Jedes Bundesland hat dann, je nach Infektionszahlen und Hospitalisierung, bestimmte Einschr\u00e4nkungen. W\u00e4hrend andere wieder lockern k\u00f6nnen.", "In ein paar Tagen kommen die letzten Kinder aus den Herbstferien. Wird es reichen, wenn die Kinder in der ersten Schulwoche noch Maske tragen und sich t\u00e4glich testen? In NRW soll die Maskenpflicht ja sogar ganz aufgehoben werden.", "Nat\u00fcrlich bringt es immer erstmal etwas, eine Maske zu tragen und Abstand zu halten. Aber auch so eine Frage sollte vielleicht in die Schulen gegeben werden. Dann k\u00f6nnte eher auf ein Maskengebot in den einzelnen Klassen gesetzt werden. J\u00fcngere Kinder, also im Alter unter 12 Jahren, haben ja ein sehr viel geringeres Risiko sich zu infizieren.", "Dabei ist die Inzidenz bei Kinder doch derzeit am h\u00f6chsten?", "Wir m\u00fcssen aufpassen, wie wir im Moment auf die Inzidenzzahlen schauen. Die meisten Menschen werden ja \u00fcberhaupt nicht mehr getestet. Wir testen aber systematisch in Schulen und Kitas, sodass wir eine Verzerrung des Bildes haben. Wir sehen vor allem die Infektionen in der j\u00fcngeren Bev\u00f6lkerung. Ich rechne damit, dass wir eine sehr hohe Dunkelziffer unter den \u00e4lteren Menschen haben.", "In vielen Schulen gibt es einfache Schnelltests. W\u00e4ren die sogenannten Lollytests, bei denen wie beim PCR-Test ausgewertet wird, nicht viel besser?", "Die Lollytests sind sehr viel sensitiver, da sie auf dem PCR-System basieren. Aber man hat \u00fcber einen Antigen-Schnelltest ein schnelleres Ergebnis. Man muss sich fragen, was einem in diesem Moment wichtiger ist: Ein schnelleres Ergebnis zu haben oder ein genaueres. Ich glaube, wir gehen im Herbst und Winter wieder in eine Phase rein, in der die Infektionszahlen deutlich ansteigen. Dann k\u00f6nnen wir mit einem Antigen-Test schneller infizierte Menschen herausziehen und identifizieren. Mit einem Lollytest geht das im Moment noch langsamer.", "Wie lautet also die Strategie f\u00fcr die Wintermonate?", "Insgesamt m\u00fcssen wir in diesem Herbst und Winter wieder vermehrt testen. Das hat uns im letzten Herbst und Winter geholfen. Ich pl\u00e4diere dazu, das auch trotz Impfung zu machen. Die bleibt aber sicherlich der wichtigste Schritt.", "Mit Hendrik Streeck sprach Annika de Buhr."]}}, "recommendations": []}