{"news_outlet": "ntv", "provenance": "https://www.n-tv.de/politik/Lieferkettengesetz-der-EU-kommt-vorerst-nicht-article24725045.html", "query_keywords": ["ns", "us", "europa", "regierung", "ss", "sp", "fdp", "annalena baerbock"], "creation_date": "09.02.2024", "last_modified": "09.02.2024", "crawl_date": "20.10.2024", "author_person": [], "author_organization": ["ntv.de", "mba/rts"], "news_keywords": ["Politik", "Handelsbeziehungen", "Lieferketten"], "content": {"title": "Lieferkettengesetz der EU kommt vorerst nicht", "description": "Mit einer Enthaltung von deutscher Seite wird das EU-Unterfangen eines neuen Lieferkettengesetzes erschwert. Die FDP hatte zuvor ihre Zustimmung verweigert, weil sie noch nicht alle Bedingungen erf\u00fcllt sieht.", "body": {"": [], "FDP-Blockade geht auf\n                Lieferkettengesetz der EU kommt vorerst nicht": ["Die EU hat die f\u00fcr diesen Freitag geplante Abstimmung \u00fcber ein europaweites Lieferkettengesetz verschoben. Das teilte die belgische Ratspr\u00e4sidentschaft mit. Deutschland hatte im Vorfeld in der Ampel-Regierung keinen Konsens gefunden und wollte sich bei der Abstimmung enthalten, womit es deutlich schwerer ist, die erforderliche Mehrheit zu erreichen. N\u00f6tig ist ein Ja von 15 der 27 EU-Staaten, die zudem mindestens 65 Prozent der EU-Bev\u00f6lkerung repr\u00e4sentieren m\u00fcssen.", "Mit der Richtlinie sollen gr\u00f6\u00dfere Unternehmen europaweit f\u00fcr Missst\u00e4nde in ihren Lieferketten in die Pflicht genommen werden, etwa Menschenrechtsverst\u00f6\u00dfe wie Kinderarbeit oder Verst\u00f6\u00dfe gegen Umweltauflagen. Die Wirtschaft kritisiert, dass die EU-Vorgaben weit \u00fcber das in Deutschland bereits geltende Gesetz hinausgehen und zus\u00e4tzliche B\u00fcrokratie bedeuten.", "Deutschland h\u00e4tte sich in Br\u00fcssel enthalten m\u00fcssen, weil die FDP die Zustimmung verweigert. Die Ampel-Parteien hatten urspr\u00fcnglich im Koalitionsvertrag verankert, sich f\u00fcr eine europ\u00e4ische Regelung einzusetzen. Auf den letzten Metern befand Bundesjustizminister Marco Buschmann das Gesetz jedoch als in der bisherigen Form \"unzumutbar f\u00fcr kleine und mittelst\u00e4ndische Unternehmen\". Die spanischen Unterh\u00e4ndler der Mitgliedstaaten h\u00e4tten bei den Verhandlungen im Dezember mit Zugest\u00e4ndnissen an das Parlament ihr Mandat \u00fcberschritten.", "Bundesau\u00dfenministerin Annalena Baerbock und Umweltministerin Steffi Lemke von den Gr\u00fcnen hatten die FDP aufgerufen, ihre Blockade aufzugeben. Baerbock warnte, Deutschland verspiele in Br\u00fcssel \"wertvolles Vertrauen\". Bundestagsvizepr\u00e4sident Wolfgang Kubicki von der FDP hatten den Gr\u00fcnen daraufhin \"Halb- und Unwahrheiten\" vorgeworfen. Vertreter der Partei machten \"Stimmung gegen den eigenen Koalitionspartner\", sagte Kubicki. Mit dem Gesetzestext in seiner bisherigen Form seien Bedingungen, auf die sich die Ampel geeinigt h\u00e4tte, nicht erf\u00fcllt."]}}, "recommendations": []}