{"news_outlet": "ntv", "provenance": "https://www.n-tv.de/politik/Wie-die-Union-bei-der-Europawahl-punkten-will-article24797633.html", "query_keywords": ["europa", "cdu", "frankreich", "spo", "ns", "us", "usa", "christ", "demo", "csu", "klimaschutz", "politik", "schi", "afrika", "ss", "mittelstand", "klima", "klimawandel", "migrationspolitik", "regierung", "ukraine", "evp", "migration", "sp", "krieg", "markus s\u00f6der", "friedrich merz"], "creation_date": "11.03.2024", "last_modified": "11.03.2024", "crawl_date": "20.10.2024", "author_person": ["Volker Petersen"], "author_organization": ["ntv.de", "mit dpa"], "news_keywords": ["Politik", "Friedrich Merz", "Europawahl", "Ursula von der Leyen", "Markus S\u00f6der", "Manfred Weber", "CSU", "CDU"], "content": {"title": "Wie die Union bei der Europawahl punkten will", "description": "Am 9. Juni ist Europawahl und ab sofort ist klar, mit welchem Programm die Union ins Rennen geht. Im Konrad-Adenauer-Haus stellen Merz, S\u00f6der, von der Leyen und Weber dieses vor und senden vor allem ein Signal an die W\u00e4hlerschaft.", "body": {"": [], "Klimaschutz nur am Rande\n                Wie die Union bei der Europawahl punkten will": ["Mehr Prominenz als an diesem Montagmittag kann die Union eigentlich nicht aufbieten: CDU-Chef Friedrich Merz, CSU-Chef Markus S\u00f6der, EU-Kommissionspr\u00e4sidentin Ursula von der Leyen und EVP-Chef Manfred Weber waren ins Konrad-Adenauer-Haus gekommen, um \u00fcber die Europawahl am 9. Juni zu sprechen. Kurz zuvor hatten sie im Pr\u00e4sidium das Wahlprogramm von CDU und CSU beschlossen, das jenes der europ\u00e4ischen Christdemokraten erg\u00e4nzen soll.", "Es tr\u00e4gt den Titel \"Mit Sicherheit Europa - F\u00fcr ein Europa, das sch\u00fctzt und n\u00fctzt\". Darin zeigt die Union konservatives Profil und versucht gleichzeitig, die Mitte nicht zu verprellen. Zentrales Thema ist dabei \"Sicherheit\" - der Begriff wird in dem 27 Seiten starken Papier mit drei Kapiteln durchdekliniert - \"im umfassenden Sinne des Wortes\", wie Merz sagte. Es gehe um \"innere Sicherheit, \u00e4u\u00dfere Sicherheit, aber auch Versorgungssicherheit\u201c. In seinem Eingangsstatement betonte er die St\u00e4rkung der Wettbewerbsf\u00e4higkeit der Industrie, insbesondere des deutschen Mittelstandes. Das Thema solle st\u00e4rker als bisher in den Vordergrund gestellt werden.", "Neben Wirtschaft und Wettbewerbsf\u00e4higkeit spielen Migration und Milit\u00e4r eine gro\u00dfe Rolle in dem Programm. So fordern CDU und CSU eine massive Aufr\u00fcstung der Europ\u00e4ischen Union, inklusive Flugzeugtr\u00e4ger und eigenem Raketenschirm. Zudem fordern sie einen eigenen EU-Verteidigungskommissar. Die Sicherheitslage in Europa habe sich in den vergangenen Jahren insbesondere durch den russischen Angriffskrieg auf die Ukraine fundamental ver\u00e4ndert, hei\u00dft es im Programm. F\u00fcr Europas Sicherheit und Wehrhaftigkeit m\u00fcsse deutlich mehr getan werden. In der Migrationspolitik will sich die Union f\u00fcr die Auslagerung von Asylverfahren in Drittstaaten stark machen."], "Von der Leyen will nichts von Ruanda wissen": ["Obwohl die vier um ein Bild der Einigkeit bem\u00fcht waren, zeigte sich hier auch ein Dissens. So wies von der Leyen zur\u00fcck, dass Ruanda ein solcher Drittstaat sein k\u00f6nnte. \"Ruanda ist ein britischer Vorschlag\", sagte sie. \"Das ist deren Modell.\" Vor kurzem hatte allerdings CSU-Landesgruppenchef Alexander Dobrindt einen Pakt mit dem ostafrikanischen Land gefordert. \"In Ruanda k\u00f6nnten Asylverfahren nach unseren Standards ablaufen\", hatte er Anfang M\u00e4rz dem \"M\u00fcnchener Merkur\" gesagt. S\u00f6der erw\u00e4hnte das Land selbst nicht. Er sagte aber, die \"Offenheit f\u00fcr ein Drittstaatenmodell\" halte er f\u00fcr \"ganz entscheidend\".", "Von der Leyen betonte, wie wichtig der Union die Hilfe f\u00fcr die Ukraine ist. Der russische Pr\u00e4sident Wladimir Putin d\u00fcrfe mit seinem Angriffskrieg nicht durchkommen. F\u00fcr die Europ\u00e4ische Volkspartei sei das Bekenntnis zum Beistand der Ukraine die Voraussetzung zur Zusammenarbeit. Sie ging auch auf Distanz zu Papst Franziskus, der der Ukraine Verhandlungen und wom\u00f6glich eine Kapitulation nahegelegt hatte. Niemand sehne sich mehr nach Frieden als die Ukrainer, sagte von der Leyen, die das Land nach eigenen Angaben bereits sieben Mal besucht hat. Doch es m\u00fcsse ein echter Frieden in Freiheit sein. Der Krieg ende, wenn Putin seine Soldaten zur\u00fcckziehe.", "In dieser Frage lag sie auf einer Linie mit Merz, der den Papst noch deutlicher kritisierte. Er halte dessen Auffassung f\u00fcr \"grundfalsch\", sagte er. \"Ich bin der Auffassung, dass wir wirklich alles tun m\u00fcssen, um der Ukraine zu helfen, damit die Ukraine diesen Krieg gewinnt\", sagte er. Erneut kritisierte er die Bundesregierung daf\u00fcr, zu z\u00f6gerlich vorzugehen. \"Das spielt Putin in die H\u00e4nde. Das halte ich f\u00fcr einen schweren Fehler\", so Merz. Seine Fraktion wird an diesem Donnerstag erneut einen Antrag im Bundestag einbringen, in dem die Lieferung des Marschflugk\u00f6rpers Taurus gefordert wird."], "Merz h\u00e4lt nichts von Taurus-Ringtausch": ["Einem m\u00f6glichen Taurus-Ringtausch mit Gro\u00dfbritannien kann Merz offenbar wenig abgewinnen. \"Das mag die zweitbeste L\u00f6sung sein, um das Ziel zu erreichen\", sagte er. \"Besonders ehrenhaft ist das nicht.\u201c Er verstehe auch das Rational dahinter nicht. Das sei, \"Wasch mir den Pelz aber mach mich nicht nass\". Die Idee des Ringtauschs sieht vor, dass Deutschland den Briten Taurus liefert, die dann weitere Marschflugk\u00f6rper ihres eigenen Typs Storm Shadow an die Ukraine weiterleiten k\u00f6nnten.", "Alle vier Parteigr\u00f6\u00dfen betonten die Geschlossenheit der Union. Merz sagte: \"Wir haben in den letzten Jahrzehnten zwischen CDU und CSU selten eine so pers\u00f6nliche und auch in der Sache gro\u00dfe \u00dcbereinstimmung gehabt wie gegenw\u00e4rtig.\" Dabei gibt und gab es handfeste Konflikte zwischen den Parteigr\u00f6\u00dfen. S\u00f6der und Merz wollen beide die Kanzlerkandidatur der Union, moderierten aber Fragen danach routiniert ab. Auch Weber zeigte sich als Team-Player und lobte von der Leyen mehrfach, obwohl er bei der Europawahl 2019 - noch als Spitzenkandidat der EVP - selbst Chef der EU-Kommission hatte werden wollen. Nach einer Intervention von Frankreichs Pr\u00e4sident Emmanuel Macron bekam aber von der Leyen das Amt.", "Bei der letzten Europawahl wurde die EVP mit 182 Sitzen st\u00e4rkste Kraft. In Deutschland holte die Union 28 Prozent und verlor damit sechs Prozentpunkte. Im Wahlkampf hatte der Kampf gegen den Klimawandel eine gro\u00dfe Rolle gespielt, der in der Union damals keine Priorit\u00e4t hatte. Im aktuellen Programm hat es der Klimaschutz weiterhin in keine \u00dcberschrift geschafft. Von der Leyen betonte dennoch, wie wichtig dieser weiterhin sei. Merz sagte, man halte selbstverst\u00e4ndlich auch an Zielen wie der Bew\u00e4ltigung des Klimawandels fest. Das gehe aber \"nur mit einer starken Wirtschaft, mit einer wettbewerbsf\u00e4higen Industrie\"."]}}, "recommendations": []}