{"news_outlet": "ntv", "provenance": "https://www.n-tv.de/sport/fussball-wm/DFB-Frauen-suchen-verzweifelt-Ersatz-fuer-EM-Allstar-article24257212.html", "query_keywords": ["ns", "grenzen", "europa", "us", "rna", "ss", "sp"], "creation_date": "13.07.2023", "last_modified": "16.07.2023", "crawl_date": "21.10.2024", "author_person": ["Anja Rau"], "author_organization": ["ntv.de"], "news_keywords": ["DFB-Frauen", "Fu\u00dfball-WM der Frauen 2023", "Martina Voss-Tecklenburg", "Fu\u00dfball", "Frauenfu\u00dfball"], "content": {"title": "DFB-Frauen suchen verzweifelt Ersatz f\u00fcr EM-Allstar", "description": "In wenigen Tagen startet die Fu\u00dfball-WM der Frauen in Australien und Neuseeland. Von seiner Topform ist das DFB-Team zuletzt weit entfernt, doch wie sieht es im Einzelnen aus? Welche Spielerin kann schon \u00fcberzeugen, wer rennt seinem K\u00f6nnen noch hinterher? Details im Form-Check - heute Tor und Verteidigung.", "body": {"": [], "Die Deutschen im WM-Formcheck\n                DFB-Frauen suchen verzweifelt Ersatz f\u00fcr EM-Allstar": ["Die peinliche 2:3-Pleite gegen Sambia vom vergangenen Samstag wirkt noch immer nach. Weniger bei den DFB-Spielerinnen selbst, die voller Vorfreude und Optimismus in den Flieger via Dubai nach Sydney stiegen, als vielmehr bei den Fans, die schon unken, die Frauen h\u00e4tten sich an das maue Niveau der deutschen Fu\u00dfball-M\u00e4nnerteams angepasst. Schlie\u00dflich gab das L\u00e4nderspieljahr noch nicht allzu viel Hoffnung auf eine erfolgreiche Weltmeisterschaft. Ein torloses Remis gegen Schweden, ein Duselsieg gegen die Niederlande, dazu eine Niederlage gegen die m\u00f6glichen Achtelfinalgegnerinnen aus Brasilien und ein knapper Sieg gegen die WM-Teilnehmerinnen aus Vietnam. Es l\u00e4uft bislang alles andere als optimal.", "Als Vize-Europameisterinnen ist die Aufmerksamkeit f\u00fcr das Nationalteam viel gr\u00f6\u00dfer als zuletzt, doch das kann es bislang nicht in Leistung und Qualit\u00e4t umm\u00fcnzen. Im Gegenteil, zuletzt offenbarten sich teils gro\u00dfe Probleme, obwohl die Spielerinnen des vergangenen Jahres auch in diesem Sommer den Gro\u00dfteil des Kaders stellen. 19 von 23 EM-Finalistinnen sind in Australien dabei. 24 Spielerinnen haben die weite Reise angetreten, denn Martina Voss-Tecklenburg und ihr Team haben Janina Minge als Backup f\u00fcrs defensive Mittelfeld ausgew\u00e4hlt, gut m\u00f6glich aber, dass sie es nicht in den Kader schaffen wird, wenn es in der Gruppe H gegen Marokko (24. Juli/10.30 Uhr/ZDF), Kolumbien (30. Juli/11.30 Uhr/ARD) und S\u00fcdkorea (3. August/12 Uhr/ZDF/sowie alle im ntv.de-Liveticker) geht.", "Die Topform des Teams scheint vor den Duellen mit den deutlichen Underdogs weit entfernt, doch wie sieht es im Einzelnen aus? Welche Spielerin kann schon \u00fcberzeugen, wer rennt noch seinem K\u00f6nnen hinterher? Details im Form-Check - heute Tor und Verteidigung:"], "Tor:": ["Die Regel, dass Deutschland immer gute Torh\u00fcterinnen und Torh\u00fcter hat, bewahrheitet sich auch hier. Merle Frohms, die bei der EM 2022 erst im Halbfinale das erste Tor kassierte, ist weiterhin in Topform. Im Spiel gegen Vietnam Ende Juni bewies die Stammtorh\u00fcterin von Champions-League-Finalist VfL Wolfsburg hervorragende Reflexe, etwa als sie einen unvorhergesehenen Torschuss gekonnt mit dem Bein abwehrte. Auch die Nummer 2, Ann-Katrin Berger, ist eine Weltklasse-Torfrau. Bei der Weltfu\u00dfballerinnen-Wahl schaffte sie es sowohl 2021 als auch 2022 auf Platz drei der Torh\u00fcterinnen - damit wurde die Chelsea-Keeperin sogar h\u00f6her gewertet als Frohms. Deutschlands dritte Option ist die 23-j\u00e4hrige Stina Johannes von Eintracht Frankfurt, die noch ohne einen L\u00e4nderspiel-Einsatz ist. Daran d\u00fcrfte sich in Australien nichts \u00e4ndern, sie ist vor allem zum Lernen dabei."], "Innenverteidigung:": ["Dass Frohms bei der EM erst im Halbfinale erstmals hinter sich greifen musste, lag ma\u00dfgeblich an ihren guten Vorderleuten. Abwehrchefin Marina Hegering und die nun noch im Aufbautraining befindliche Rechtsverteidigerin Giulia Gwinn schafften es mit ihren Leistungen in das Allstar-Team des Turniers. Neben Hegering in der Innenverteidigung \u00fcberzeugte auch ihre Wolfsburger Teamkollegin Kathrin Hendrich, doch aktuell sind beide nicht in Topform - auch wenn das Jammern auf hohem Niveau ist. Kleinere Schludrigkeiten ziehen sich bei Hendrich, die zu den besten Verteidigerinnen der Welt geh\u00f6rt, durch die Saison, auch im EM-Finale lie\u00df sie sich einmal entscheidend \u00fcbert\u00f6lpeln. Die Deutsch-Belgierin ist zweikampfstark und schnell - allerdings war Sambias St\u00fcrmerin Barbra Banda noch rasanter und verlangte der 31-J\u00e4hrigen alles ab -, aber ihr Stellungsspiel ist nicht immer perfekt. Dies glich Hegering bei der EM aus, die \u00c4ltere der beiden ist wiederum nicht die Schnellste und kommt somit an ihre Grenzen, wenn die Gegnerinnen die Kette einfach \u00fcberspielen.", "Nun kommt noch erschwerend hinzu, dass Hegering gegen Sambia zur Halbzeit ausgewechselt werden musste, weil sie einen Tritt in die Ferse abbekommen hatte. Eine Prellung ist die Folge, die bei ihr ein \u00fcbles D\u00e9j\u00e0-vu ausl\u00f6st, denn sechs Jahre ihrer Karriere verpasste sie wegen einer Fersenverletzung. Obwohl sie 2010 U20-Weltmeisterin im eigenen Land werden konnte, deb\u00fctierte sie erst im April 2019 im A-Team.", "Trotz kleinerer Fehler d\u00fcrften die beiden Wolfsburgerinnen Voss-Tecklenburgs erste Wahl sein. Sara Doorsoun, die bei der WM 2019 noch neben Hegering den Vorzug erhalten hatte, sowie ihre bisherige Frankfurter Teamkollegin Sjoeke N\u00fcsken, die zum FC Chelsea wechselt, sind wohl nur als Backup vorgesehen. Vor einem Jahr war N\u00fcsken noch aus dem vorl\u00e4ufigen Kader gestrichen worden, die Reise nach Australien ist nun ein Schritt nach vorn f\u00fcr die 22-J\u00e4hrige, die erst vor der abgelaufenen Saison von Eintracht-Trainer Niko Arnautis vom Mittelfeld ins Abwehrzentrum zur\u00fcckgezogen wurde. Die ebenfalls offiziell f\u00fcr die Abwehr berufene Chantal Hagel, die nach der WM von der TSG Hoffenheim nach Wolfsburg wechselt, kann in der Innenverteidigung spielen, ist aber im zentralen Mittelfeld bewanderter. Auch die 26-J\u00e4hrige wird kaum \u00fcber die Rolle der Ersatzspielerin herauskommen."], "Au\u00dfenverteidigung:": ["Blo\u00df nicht \u00fcberrannt werden, das ist auch die Gefahr auf den Au\u00dfenpositionen. Im vergangenen Jahr war auf links noch eher ein Durchkommen, weil Felicitas Rauch bei ihrem ersten gro\u00dfen Turnier sich kleinere Patzer erlaubte, die jedoch von ihren Teamkolleginnen ausgeb\u00fcgelt wurden. In dieser Saison hat sich die Wolfsburgerin noch einmal gesteigert, hat 21 von 22 Bundesliga-Partien in der Startaufstellung sowie alle Spiele im DFB-Pokal und in der Champions League bestritten. Defensiv leistete sie sich kaum Schw\u00e4chen, stand sicher und ist technisch versiert, offensiv gl\u00e4nzte sie als Standardsch\u00fctzin und mit elf Vorlagen als Flankengeberin. Konkurrenz im DFB-Team hat sie in der Vorbereitung von Carolin Simon bekommen, doch die M\u00fcnchnerin f\u00e4llt wegen ihres im Sambia-Spiel erlittenen Kreuzbandrisses auf dramatischst m\u00f6gliche Weise aus.", "Auf rechts rei\u00dft das Fehlen von Gwinn eine riesige L\u00fccke in den DFB-Abwehrverbund. Es ist die Position, auf der die Bundestrainerin es gegen Sambia sogar mit einem Experiment probierte: Fl\u00fcgelst\u00fcrmerin Svenja Huth r\u00fcckte in die Defensive. Sie verrichtete diesen ungewohnten Job weitgehend solide, fabrizierte aber vor dem 0:2 mit dem entscheidenden Ballverlust. Fraglich ist vor allem, ob das Team nicht durch das Fehlen ihrer Offensivpower und ihrer F\u00e4higkeit, mit ihrem Dribbling die Gegnerinnen zu entnerven, mehr beschnitten wird, als es von ihrem Defensiveinsatz profitiert. Denn als Alternative steht mit der Frankfurterin Sophia Kleinherne eine Rechtsverteidigerin im Aufgebot, die die Spielpraxis auf dieser Position hat. Doch unter Voss-Tecklenburg geh\u00f6rt die 23-J\u00e4hrige bislang nicht zum Stammpersonal. Das Experiment, die St\u00fcrmerin Nicole Anyomi zur Rechtsverteidigerin umzuschulen, hat die Bundestrainerin nach der EM wieder aufgegeben, die 23-J\u00e4hrige ist nun f\u00fcr die Offensive nominiert. Sehr nach dem Geschmack der Frankfurterin, die im September im ntv.de-Interview zu dem Vorsto\u00df gesagt hatte: \"Ich f\u00fchle mich vorne viel wohler und habe da auch mehr meine Freiheiten.\"", "Lesen Sie am Freitag, wie es um Mittelfeld und Angriff des DFB-Teams gestellt ist."]}}, "recommendations": []}