{"news_outlet": "ntv", "provenance": "https://www.n-tv.de/panorama/Komplikationen-bei-Darm-OP-des-Papstes-article22665536.html", "query_keywords": ["ns", "us", "schi", "ss", "sp"], "creation_date": "06.07.2021", "last_modified": "01.06.2023", "crawl_date": "20.10.2024", "author_person": [], "author_organization": ["ntv.de", "mba/AFP"], "news_keywords": ["International", "Papst Franziskus", "Medizin"], "content": {"title": "Komplikationen bei Darm-OP des Papstes", "description": "Papst Franziskus leidet an einer schmerzhaften Darmverengung und legt sich daher unters Messer. W\u00e4hrend der OP m\u00fcssen die Chirurgen aber die Methode \u00e4ndern. Der Pontifex soll nun noch eine Woche im Krankenhaus bleiben.", "body": {"": [], "Pontifex in \"gutem Zustand\"\n                Komplikationen bei Darm-OP des Papstes": ["Die Darm-Operation bei Papst Franziskus ist Berichten zufolge komplizierter verlaufen als gedacht. Der Eingriff sei urspr\u00fcnglich mittels der sogenannten Schl\u00fcssellochchirurgie geplant gewesen, berichteten mehrere italienische Medien. Bei solchen minimalinvasiven Verfahren werden eine Kamera und die ben\u00f6tigten Instrumente \u00fcber kleine Einschnitte im Bauchraum zu der zur operierenden Stelle gef\u00fchrt. Wegen einer Narbe von einer fr\u00fcheren Operation im Bauch mussten die \u00c4rzte den Berichten zufolge schlie\u00dflich eine Laparotomie beim Papst vornehmen, also einen chirurgischen Eingriff, bei dem die Bauchh\u00f6hle ge\u00f6ffnet wird.", "Gesundheitsexperten zufolge ist es nicht un\u00fcblich, w\u00e4hrend eines Eingriffs die Operationsmethode zu wechseln. Bei der dreist\u00fcndigen OP im Gemelli-Universit\u00e4tskrankenhaus in Rom war Franziskus am Sonntag ein St\u00fcck des Dickdarms entfernt worden. Dies war n\u00f6tig geworden, weil der Papst an einer Stenose infolge einer Divertikulitis litt. Dabei handelt es sich um eine Verengung des Darms infolge einer mitunter schmerzhaften Entz\u00fcndung der sogenannten Divertikeln, Ausst\u00fclpungen der Darmwand.", "Lese-Tipp: Stenose behandeln", "Nach Angaben des Vatikans verlief der Eingriff erfolgreich. Der Papst sei in einem \"guten Zustand\", wach und k\u00f6nne selbst\u00e4ndig atmen, hie\u00df es am Montag. Der Pontifex wird voraussichtlich eine Woche in der Gemelli-Klinik bleiben. Er ist dort im selben Krankenzimmer untergebracht wie einst Papst Johannes Paul II., der sich mehrere Male in dem Universit\u00e4tskrankenhaus operieren lie\u00df. Sollte Franziskus sich wie erwartet weiter im Krankenhaus erholen, k\u00f6nnte er dem Vorbild von Papst Johannes Paul II. folgen und das Angelus-Gebet am Sonntag vom Fenster seines Zimmers im zehnten Stock der Klinik aus sprechen.", "Franziskus hatte bereits in der Vergangenheit wegen gesundheitlicher Probleme einige \u00f6ffentliche Auftritte absagen m\u00fcssen. Dem in Argentinien geborenen Papst war im Alter von 21 Jahren nach einer Rippenfellentz\u00fcndung ein Teil seiner Lunge entfernt worden. Au\u00dferdem leidet er seit einiger Zeit an Ischias-Beschwerden und hat H\u00fcftprobleme."]}}, "recommendations": []}