{"news_outlet": "ntv", "provenance": "https://www.n-tv.de/politik/Lindner-fordert-Uberstunden-statt-Kriegssoli-article23420781.html", "query_keywords": ["ns", "us", "politik", "usa", "ukraine", "spd", "christ", "ss", "linke", "inflation", "pandemie", "sp", "fdp", "krieg", "corona", "christian lindner"], "creation_date": "24.06.2022", "last_modified": "24.06.2022", "crawl_date": "21.10.2024", "author_person": [], "author_organization": ["ntv.de", "mbu/dpa"], "news_keywords": ["Politik", "Christian Lindner", "Angriff auf die Ukraine", "Steuererh\u00f6hung", "Wirtschaftskrise", "Wirtschaftspolitik", "Katrin G\u00f6ring-Eckardt"], "content": {"title": "Lindner fordert \u00dcberstunden statt \"Kriegssoli\"", "description": "Der finanziellen Belastung durch den Ukraine-Krieg will Baden-W\u00fcrttembergs Finanzminister Bayaz mit einem \"Kriegssoli\" begegnen. Sein Amtskollege Lindner lehnt dies ab und pl\u00e4diert stattdessen f\u00fcr \"mehr Wachstumsimpulse, mehr Gr\u00fcndungen, mehr \u00dcberstunden\". Damit st\u00f6\u00dft er auf heftige Kritik.", "body": {"": [], "\"Brauchen mehr Wachstumsimpulse\"\n                Lindner fordert \u00dcberstunden statt \"Kriegssoli\"": ["Bundesfinanzminister Christian Lindner hat die Forderung seines baden-w\u00fcrttembergischen Amtskollegen Danyal Bayaz nach einem \"Kriegssoli\" zur\u00fcckgewiesen. Massive Steuererh\u00f6hungen wie ein \"Kriegssoli\" seien geeignet, die wirtschaftliche Entwicklung zu strangulieren, warnte der FDP-Vorsitzende. \"Wir brauchen mehr Wachstumsimpulse, mehr Gr\u00fcndungen, mehr \u00dcberstunden, um unseren Wohlstand zu sichern. Steuererh\u00f6hungen w\u00fcrden die St\u00e4rkung der Wirtschaftslage sabotieren\", sagte er.", "Wegen der gro\u00dfen Belastung durch Ukraine-Krieg und Corona-Pandemie h\u00e4lt Bayaz Steuererh\u00f6hungen nach der Krise f\u00fcr unvermeidbar. \"Warum nicht so etwas wie einen Kriegssoli in so einer schwierigen Zeit\", hatte der Gr\u00fcnen-Politiker am Donnerstag im SWR gesagt. Die Ampel habe in ihrem Koalitionsvertrag zwar Steuererh\u00f6hungen ausgeschlossen. Aber wenn diese Krise einmal vorbei sei, m\u00fcsse die Frage beantwortet werden, wer die Rechnung f\u00fcr die Hilfspakete und das Sonderverm\u00f6gen f\u00fcr die Bundeswehr bezahle. Bayaz pl\u00e4dierte etwa daf\u00fcr, die Ausnahmen bei der Erbschaftsteuer zu reduzieren und sprach sich gegen Lindners Pl\u00e4ne aus, die sogenannte kalte Progression auch f\u00fcr Reiche abzumildern. Diese Steuererleichterung solle nur kleineren und mittleren Einkommen zugutekommen.", "Lindner sagte weiterhin: \"Wir sind in einer fragilen Lage. Einerseits f\u00fcrchten die Menschen, durch die Inflation ihr Leben nicht bezahlen zu k\u00f6nnen. Andererseits muss ein Absturz der Wirtschaft verhindert werden.\" Das Einhalten der Schuldenbremse sei ein wichtiger Beitrag zur Inflationsbek\u00e4mpfung. \"Die auch f\u00fcr Baden-W\u00fcrttemberg stark steigenden Zinsen sollten meinen gesch\u00e4tzten Kollegen veranlassen, dem Bund keine neuen Schulden zu empfehlen\", sagte der FDP-Politiker."], "G\u00f6ring-Eckardt: \"Reichtum verpflichtet\"": ["Die gr\u00fcne Vizepr\u00e4sidentin des Bundestags, Katrin G\u00f6ring-Eckardt, h\u00e4lt die Vorschl\u00e4ge ihres Parteifreunds Bayaz dagegen f\u00fcr gut. \"Der Bundesfinanzminister sollte sie nicht einfach wegwischen\", kritisierte G\u00f6ring-Eckardt. \"Reichtum verpflichtet. Dieses Prinzip sollte wieder st\u00e4rker gelten.\" Zu einer notwendigen Umverteilung der H\u00e4rten der Krisen geh\u00f6rten auch zielgenaue Entlastungen.", "Die Linken-Fraktion steht Lindners Aufruf zu mehr \u00dcberstunden kritisch gegen\u00fcber. \"Deutsche Aktienunternehmen zahlen dieses Jahr zusammen 70 Milliarden Euro Dividenden aus, so viel wie nie zuvor. Und Christian Lindner fordert mehr \u00dcberstunden, um die Wirtschaft zu stabilisieren\", sagte Jan Korte, Parlamentarischer Gesch\u00e4ftsf\u00fchrer der Linken-Fraktion im Bundestag. \"Vielleicht sollten ihn seine Koalitionspartner SPD und Gr\u00fcne mal daran erinnern, dass nicht die Konzerne, sondern die Bev\u00f6lkerung sie gew\u00e4hlt haben.\" Ein Sprecher des SPD-gef\u00fchrten Bundesarbeitsministeriums kommentierte nun, \"dass aus unserer Sicht eine Erh\u00f6hung der \u00dcberstunden nicht diskutiert wird\"."]}}, "recommendations": []}