{"news_outlet": "ntv", "provenance": "https://www.n-tv.de/sport/fussball/Rettig-vermutet-Langeweile-bei-Hoeness-article23612692.html", "query_keywords": ["ns", "us", "sp", "schi", "ss", "spo"], "creation_date": "26.09.2022", "last_modified": "26.09.2022", "crawl_date": "21.10.2024", "author_person": [], "author_organization": ["ntv.de", "ara/sid"], "news_keywords": ["Fu\u00dfball", "Uli Hoene\u00df", "Katar", "Fu\u00dfball-WM 2022 in Katar", "Menschenrechte"], "content": {"title": "Rettig vermutet \"Langeweile\" bei Hoene\u00df", "description": "\"Das passiert, wenn ein Katar-Lobbyist auf einen \u00dcberzeugungst\u00e4ter in Sachen Menschenrechte trifft.\" So deutlich erkl\u00e4rt Andreas Rettig den f\u00fcnfmin\u00fctigen Disput mit Uli Hoene\u00df im Sport1-\"Doppelpass\". Auch daf\u00fcr, dass der Ehrenpr\u00e4sident des FC Bayern extra zum Telefon greift, findet der fr\u00fchere DFL-Boss einen Grund.", "body": {"": [], "\"Katar-Lobbyist\" ruft im TV an\n                Rettig vermutet \"Langeweile\" bei Hoene\u00df": ["Andreas Rettig hat nach den verbalen Scharm\u00fctzeln am Sonntag mit Bayern M\u00fcnchens Ehrenpr\u00e4sident Uli Hoene\u00df live in der TV-Sendung \"Doppelpass\" bei Sport1 eine m\u00f6gliche Ursache f\u00fcr den Anruf des 70-J\u00e4hrigen ausgemacht. \"Vielleicht Langeweile\", vermutete der ehemalige Gesch\u00e4ftsf\u00fchrer der Deutschen Fu\u00dfball Liga (DFL) bei Spox und Goal.", "Der 59 Jahre alte langj\u00e4hrige Bundesliga-Manager und Hoene\u00df hatten sich einen rund f\u00fcnfmin\u00fctigen verbalen Schlagabtausch geliefert. Hoene\u00df hatte Partei f\u00fcr WM-Gastgeber Katar ergriffen. Rettig ist ausgewiesener Kritiker der WM-Endrunde im Emirat am Persischen Golf.", "\"Wenn sich die Aktion\u00e4re eines Unternehmens daf\u00fcr entscheiden, an Katar Anteile zu verkaufen, kann man das kritisieren. Dann ist das aber die Entscheidung der Anteilseigner. Der gr\u00f6\u00dfte Anteilseigner des FC Bayern sind die Mitglieder. Wenn diese ein derartiges Engagement ablehnen, ist das zu akzeptieren. F\u00fcr den FC Bayern scheint das Votum seiner Mitglieder eher nachrangig zu sein\", betonte Rettig nun.", "Die Meinungsunterschiede zwischen ihm und Hoene\u00df, selbst viele Jahre als Manager des FC Bayern Chef der \"Abteilung Attacke\" beim deutschen Rekordmeister, k\u00e4men nicht von ungef\u00e4hr, so Rettig: \"Das passiert, wenn ein Katar-Lobbyist auf einen \u00dcberzeugungst\u00e4ter in Sachen Menschenrechte trifft.\"", "Dass Hoene\u00df die katarischen Gaslieferungen in seine Argumentationskette pro des Emirats einbrachte, sei laut Rettig eine unzul\u00e4ssige Vermischung der Ebenen: \"Man kann ein strategisch eingesetztes Sportswashing eines autokratisch gef\u00fchrten Staates ohne Presse- und Meinungsfreiheit und massiven Menschenrechtsverletzungen, der sich zudem durch die Ausrichtung einer WM einen pers\u00f6nlichen Imagetransfer verspricht, nicht mit einer unverschuldet in Energienot geratenen Volkswirtschaft aufrechnen.\"", "S\u00fcffisant f\u00fcgte der einstige DFL-Gesch\u00e4ftsf\u00fchrer hinzu: \"Wandel durch Handel hat schon an anderer Stelle nicht zum Erfolg gef\u00fchrt.\""]}}, "recommendations": []}