{"news_outlet": "ntv", "provenance": "https://www.n-tv.de/sport/fussball/Katar-Kritik-an-Katar-arrogant-und-rassistisch-article23700162.html", "query_keywords": ["us", "ns", "europa", "sp", "politik", "regierung", "spd", "ss", "spo"], "creation_date": "07.11.2022", "last_modified": "07.11.2022", "crawl_date": "21.10.2024", "author_person": [], "author_organization": ["ntv.de", "sue/dpa"], "news_keywords": ["Fu\u00dfball", "Fu\u00dfball-WM 2022 in Katar", "Menschenrechte"], "content": {"title": "Katar: Kritik an Katar \"arrogant und rassistisch\"", "description": "Keine zwei Wochen vor Beginn der Fu\u00dfball-WM nehmen die Dinge ihren Lauf. Der Westen ist weiterhin nicht \u00fcberzeugt. Katar, der Gastgeber, wehrt sich gegen die Kritik aus den westlichen Staaten und verurteilt die europ\u00e4ischen T\u00f6ne als arrogant und rassistisch. ", "body": {"": [], "WM-Gastgeber teilt weiter aus\n                Katar: Kritik an Katar \"arrogant und rassistisch\"": ["Katars Au\u00dfenminister h\u00e4lt Kritik aus der deutschen Politik am Gastgeber der Fu\u00dfball-WM f\u00fcr Doppelmoral. \"Auf der einen Seite wird die deutsche Bev\u00f6lkerung durch Regierungspolitiker falsch informiert, auf der anderen hat die Regierung kein Problem mit uns, wenn es um Energiepartnerschaften geht oder um Investitionen\", sagte Mohammed bin Abdulrahman Al Thani der \"Frankfurter Allgemeinen Zeitung\". Er k\u00f6nne nicht verstehen, dass f\u00fcr den WM-Ausrichter \"auf einmal andere Ma\u00dfst\u00e4be\" gelten w\u00fcrden. \"Das ist nicht die Art von Beziehung, die wir zwischen zwei L\u00e4ndern wie Deutschland und Katar sehen wollen\", sagte der Au\u00dfenminister.", "Zuletzt hatte es vor dem Besuch der auch f\u00fcr den Spitzensport zust\u00e4ndigen Bundesinnenministerin Nancy Faeser in Katar Misst\u00f6ne gegeben, weil die SPD-Politikerin die Vergabe der Weltmeisterschaft an das arabische Land kritisiert hatte. Die WM in dem Emirat steht wegen Menschenrechtsverst\u00f6\u00dfen und des Umgangs mit Arbeiterinnen und Arbeitern aus anderen L\u00e4ndern schon lange in der Kritik."], "WM wird \"eine der besten aller Zeiten\"": ["Au\u00dfenminister Al Thani beteuerte, Katars Regierung habe eine Reihe von Reformen in Gang gesetzt, auch beim Arbeitsrecht. \"Das ist ein fortlaufender Prozess, der nie aufh\u00f6rt - und der auch nach der WM nicht aufh\u00f6ren wird\", sagte er. Es sei aber unfair, immer auf Katars Regierung zu zeigen. \"Wenn es in einem europ\u00e4ischen Land ein Problem gibt, etwa mit der Sicherheit am Arbeitsplatz, dann stehen die Unternehmen in der Kritik\", sagte Al Thani.", "Die Unternehmen, darunter auch europ\u00e4ische, seien in Katar in der Pflicht, die neuen Regeln und Standards umzusetzen. \"Wenn sich die Unternehmen trotzdem nicht daran halten, ist das nicht die Schuld der Regierung\", betonte der Au\u00dfenminister. Die Kritik aus Europa an der Lage in Katar bezeichnete er als \"sehr arrogant und sehr rassistisch\". Dennoch sei die Vergabe der WM f\u00fcr sein Land \"ein Segen. Wir sind sehr stolz darauf, und wir sind sehr zuversichtlich, dass diese Weltmeisterschaft eine der besten sein wird, die Sie je gesehen haben\", sagte Al Thani."]}}, "recommendations": []}