{"news_outlet": "ntv", "provenance": "https://www.n-tv.de/politik/Faeser-kritisiert-Fussball-WM-in-Katar-article23678567.html", "query_keywords": ["ns", "us", "familie", "regierung", "spo", "ss", "sp"], "creation_date": "27.10.2022", "last_modified": "27.10.2022", "crawl_date": "21.10.2024", "author_person": [], "author_organization": ["ntv.de", "lno/dpa"], "news_keywords": ["Politik", "DFB", "Nancy Faeser", "Katar", "Fu\u00dfball-WM 2022 in Katar", "Menschenrechte", "Klimawandel"], "content": {"title": "Faeser kritisiert Fu\u00dfball-WM in Katar", "description": "Seit Jahren wird Katar als Gastgeber der anstehenden Fu\u00dfball-WM kritisiert. Schmiergelder, Umweltaspekte und die Menschenrechtslage stehen dabei im Mittelpunkt. Wenige Tage vor ihrem Besuch in dem Golf-Emirat bem\u00e4ngelt auch Innenministerin Faeser die Missachtung bedeutender Vergabe-Kriterien.", "body": {"": [], "Vor geplanter Reise mit DFB-Chef\n                Faeser kritisiert Fu\u00dfball-WM in Katar": ["Kurz vor ihrer geplanten Reise nach Katar hat sich Bundesinnenministerin Nancy Faeser kritisch \u00fcber den Gastgeber der anstehenden Fu\u00dfball-Weltmeisterschaft ge\u00e4u\u00dfert. Faeser und ihre Delegation, zu der auch Bernd Neuendorf als Pr\u00e4sident des Deutschen Fu\u00dfball-Bundes z\u00e4hlt, werden am kommenden Montag zu einem zweit\u00e4gigen Besuch in dem Golf-Emirat erwartet.", "\"F\u00fcr uns als Bundesregierung ist das eine total schwierige Vergabe\", sagte die auch f\u00fcr die Sportf\u00f6rderung des Bundes zust\u00e4ndige Innenministerin dem ARD-Magazin \"Monitor\", das an am heutigen Abend (21.45 Uhr) ausgestrahlt wird. \"Es gibt Kriterien, an die sich gehalten werden muss, und dann w\u00e4re es besser, dass das nicht in solche Staaten vergeben wird\", erg\u00e4nzte Faeser. Sie betonte, die Bundesregierung sei \u00fcberzeugt, dass die Vergabe von sportlichen Gro\u00dfereignissen an Kriterien gekn\u00fcpft geh\u00f6re, \"n\u00e4mlich an die Einhaltung der Menschenrechte, an Nachhaltigkeitsprinzipien\".", "In Katar wolle sie die Meinung der Zivilgesellschaft h\u00f6ren, ob Fortschritte erzielt worden seien. Faeser will von ihrer Reise auch abh\u00e4ngig machen, ob sie sich Spiele der vom 20. November bis 18. Dezember dauernden WM anschaut. \"Ehrlich gesagt hat man nat\u00fcrlich mehr Lust auf Fu\u00dfball-Weltmeisterschaft, wenn sie im Sommer stattfindet und zu Abendzeiten\", sagte sie."], "DFB-Chef fordert offenen Diskurs": ["DFB-Pr\u00e4sident Neuendorf hatte sich zuletzt gegen einen Boykott der bevorstehenden Fu\u00dfball-Weltmeisterschaft in Katar ausgesprochen. Stattdessen warb er f\u00fcr einen offenen Diskurs. \"Wenn die WM beginnt, steht das Sportliche im Mittelpunkt. Aber wir m\u00fcssen klar sein in der Positionierung, wenn es um gesellschaftliche und politische Verh\u00e4ltnisse in Katar geht\", sagte Neuendorf. Der 61-J\u00e4hrige freut sich auf das sportliche Gro\u00dfereignis, sieht aber gleichzeitig auch eine Verantwortung f\u00fcr den DFB und die deutsche Nationalmannschaft.", "Unter anderem spricht sich Neuendorf f\u00fcr Entsch\u00e4digungsleistungen f\u00fcr die Familien von auf den WM-Baustellen verstorbener Arbeiter aus. \"Ich habe dem FIFA-Pr\u00e4sidenten Gianni Infantino meine Erwartungen deutlich formuliert. Die FIFA hat eine Verantwortung und der muss sie gerecht werden\", sagt er. Die Vergabe der WM an Katar habe den Fu\u00dfball ver\u00e4ndert. \"Ich glaube, dass es k\u00fcnftig nur noch sehr schwer m\u00f6glich sein wird, eine WM zu vergeben, ohne im Vorfeld dar\u00fcber zu diskutieren, was das bedeutet\", erkl\u00e4rte Neuendorf. Bei zuk\u00fcnftigen Turniervergaben m\u00fcsse man kritischer und aufmerksamer in Hinblick auf Menschenrechte und Nachhaltigkeit vorgehen.", "Der WM-Gastgeber steht regelm\u00e4\u00dfig wegen Menschenrechtsverst\u00f6\u00dfen in der Kritik. Der Emir von Katar, Tamim Bin Hamad Al Thani, hatte in dieser Woche beklagt, das Land sehe sich einer \"beispiellosen Kampagne\" ausgesetzt, die noch kein Gastgeberland jemals erlebt habe."]}}, "recommendations": []}