{"news_outlet": "ntv", "provenance": "https://www.n-tv.de/politik/Wozu-braucht-es-einen-Queer-Beauftragten-Herr-Lehmann-article23075326.html", "query_keywords": ["rna", "nazi", "cdu", "gleichstellung", "spo", "ns", "us", "usa", "spd", "afd", "csu", "fdp", "gleichberechtigung", "politik", "schi", "ss", "klima", "rechtsextremismus", "rassismus", "familie", "regierung", "sp", "annalena baerbock", "ehe f\u00fcr alle"], "creation_date": "22.01.2022", "last_modified": "22.01.2022", "crawl_date": "21.10.2024", "author_person": [], "author_organization": ["ntv.de"], "news_keywords": ["Politik", "Homosexualit\u00e4t", "Ehe f\u00fcr alle", "B\u00fcndnis 90/Die Gr\u00fcnen", "Ampelkoalition", "Diskriminierung", "LGBTIQ", "Transgender"], "content": {"title": "Wozu braucht es einen Queer-Beauftragten, Herr Lehmann?", "description": "Deutschland hat ein \"Problem mit gruppenbezogener Menschenfeindlichkeit\", sagt Sven Lehmann. Im Interview mit ntv.de spricht der neue Queer-Beauftragte der Bundesregierung \u00fcber die Wichtigkeit diskriminierungsfreier Gesetze, historische Erblasten und eigene Erfahrungen mit Hass und Hetze.", "body": {"": [], "\"Geht nicht um Sonderbehandlung\"\n                Wozu braucht es einen Queer-Beauftragten, Herr Lehmann?": ["Deutschland hat ein \"Problem mit gruppenbezogener Menschenfeindlichkeit\", sagt Sven Lehmann. Der Gr\u00fcnen-Politiker ist seit Anfang Januar Queer-Beauftragter der Bundesregierung. Im Interview mit ntv.de spricht er \u00fcber die Wichtigkeit diskriminierungsfreier Gesetze, historische Erblasten und eigene Erfahrungen mit Hass und Hetze.", "ntv.de: Herr Lehmann, eine ideale, diskriminierungsfreie Welt: Wie sieht die aus?", "Sven Lehmann: Diese Welt sieht so aus, dass die Menschen verschieden sein k\u00f6nnen. In ihrem Glauben, ihrer Herkunft, ihrer sexuellen Identit\u00e4t und so weiter. Und dabei gleich an Rechten, gleich an W\u00fcrde und frei von Diskriminierung.", "Was muss Ihrer Meinung nach noch getan werden, um diesem Ideal in Deutschland n\u00e4herzukommen?", "Ich glaube, dass es in unserer Gesellschaft ein Problem mit der Akzeptanz von Verschiedenartigkeit gibt. Zum Beispiel, wenn jemand einen anderen Glauben oder einen anderen sozialen Status hat, eine andere politische \u00dcberzeugung teilt oder auch nur andere Kleidung tr\u00e4gt oder sich anders verh\u00e4lt als die Mehrheitsgesellschaft. Das ist f\u00fcr manche ein Problem, aber das muss es nicht sein. Ich bin der festen \u00dcberzeugung: Vielfalt macht eine Gesellschaft freier und damit auch st\u00e4rker. Sie kann die Gesellschaft sogar einen - wenn es gelingt, Andersartigkeit zu akzeptieren. Ich glaube, dass wir sehr viel st\u00e4rker die Chancen und den Wert von Vielfalt sehen und das auch politisch unterst\u00fctzen m\u00fcssen.", "Und, wie weit sind wir davon entfernt?", "Wir haben hierzulande ein gro\u00dfes Problem mit Rassismus und Rechtsextremismus. Wir haben auch ein Problem mit gruppenbezogener Menschenfeindlichkeit insgesamt: Menschen werden oft wegen ihres Soseins von anderen abgewertet. Als Queer-Beauftragter der Bundesregierung besch\u00e4ftigt mich besonders die anhaltende Diskriminierung von Lesben, Schwulen, Bisexuellen, trans- und intergeschlechtlichen Menschen. Also zusammengefasst: von queeren Menschen. Trotz der Ehe f\u00fcr alle, die es seit \u00fcber vier Jahren gibt, ist es nach wie vor so, dass sich zum Beispiel eine gro\u00dfe Zahl queerer Menschen am Arbeitsplatz nicht outen, aus Angst vor Vorgesetzten und Kollegen oder Nachteilen f\u00fcr die Karriere. Auch in der Schule oder im Sportverein f\u00fcrchten sich viele davor, gemobbt zu werden. Und es gibt auch immer noch Gesetze, die diskriminierend wirken. Das hei\u00dft, wir haben in der neuen Bundesregierung sehr viel vor uns. Zum Gl\u00fcck haben wir schon sehr viele Ma\u00dfnahmen f\u00fcr mehr Akzeptanz und den Abbau bestehender Diskriminierung verabredet.", "Sie sind jetzt neu ernannt worden als Queer-Beauftragter der Bundesregierung: Wozu braucht es diese Funktion?", "Meine Aufgabe als Beauftragter f\u00fcr die Akzeptanz sexueller und geschlechtlicher Vielfalt - so der offizielle Titel - ist es, die ja existierende Realit\u00e4t der verschiedenen Lebensformen, der unterschiedlichen Familienformen und Arten zu Lieben, aber auch der geschlechtliche Vielfalt anzuerkennen und f\u00fcr Akzeptanz zu sorgen. Da geht es zum Beispiel um die rechtliche Gleichstellung. Im Moment kann ich als Mann einen Mann heiraten, als Frau eine Frau. Aber das hei\u00dft noch lange nicht, dass diese Lebensform in der Gesellschaft akzeptiert ist. Um das zu \u00e4ndern, brauchen wir mehr Erziehung und Bildung zu Vielfalt in Kitas und Schulen. Wir m\u00fcssen Polizei und Justiz in Bezug auf Gewaltverbrechen und Hasskriminalit\u00e4t st\u00e4rker sensibilisieren und das Personal in Gesundheits- und Pflegeeinrichtungen schulen. Wir haben den Anspruch, dass wirklich niemand wegen seiner Liebe oder seines Geschlechtes ausgegrenzt wird.", "Welche Mittel stehen Ihnen da zur Verf\u00fcgung?", "Wir legen bald einen Nationalen Aktionsplan auf, der sich f\u00fcr Vielfalt einsetzt und gegen Homo- und Transfeindlichkeit richtet. Das ist ein ganz wichtiges Vorhaben aus unserem Koalitionsvertrag. Ich m\u00f6chte daf\u00fcr noch vor dem Sommer den Startschuss geben. Einerseits stehe ich daf\u00fcr im Dialog mit den Verb\u00e4nden, Initiativen und der queeren Community. Andererseits hole ich die Ministerien der Bundesregierung an einen Tisch und wir verabreden verbindlich, wann welche Ma\u00dfnahmen kommen. Wir schauen zum Beispiel: Welche Gesetze gibt es noch, die einer Gleichberechtigung im Weg stehen? Da sind als erstes das Familienrecht und das Transsexuellengesetz zu nennen. Das Transsexuellengesetz ist sogar diskriminierend und in Teilen vom Bundesverfassungsgericht als verfassungswidrig eingestuft.", "Sie haben es schon angesprochen: Es gibt seit Jahren Diskussionen \u00fcber eine Reform oder auch Abschaffung des Transsexuellengesetzes (TSG). Dieses erlaubt trans Personen, neue Vornamen anzunehmen und den Personenstand beispielsweise von m\u00e4nnlich zu weiblich oder divers zu \u00e4ndern. Wo genau sehen Sie dort den Reformbedarf?", "Das Transsexuellengesetz gibt es schon seit \u00fcber 40 Jahren. Und seit \u00fcber 40 Jahren verletzt es die W\u00fcrde des Menschen, weil ihm die Annahme zugrunde liegt, dass Transgeschlechtlichkeit eine Krankheit sei. Das ist sie aber nicht. Das hat die Weltgesundheitsorganisation vor einigen Jahren auch sehr deutlich gesagt: Transgeschlechtlichkeit ist eine ganz nat\u00fcrliche Variante der geschlechtlichen Entwicklung. Wenn aber Menschen im Laufe ihres Lebens feststellen, dass sie transgeschlechtlich sind, dann zwingt das Transsexuellengesetz sie dazu, zwei psychiatrische Gutachten vorzulegen, um ihren Personenstand im Pass \u00e4ndern zu d\u00fcrfen. Diese Verfahren sind sehr langwierig, sehr teuer und vor allem sehr entw\u00fcrdigend. Da werden Fragen nach dem Masturbationsverhalten gestellt, nach der Art der Unterw\u00e4sche, die man tr\u00e4gt. Also wirklich intimste Fragen. Deshalb werden wir dieses Verfahren abschaffen. Wir wollen, dass die Frage nach dem Personenstand in Ausweisdokumenten selbstbestimmt beantwortet werden kann und daf\u00fcr keine psychiatrischen Gutachten ben\u00f6tigt werden.", "Es gab in den vergangenen Jahren schon einige Entw\u00fcrfe zu einer TSG-\u00c4nderung - von Ihrer Partei und von der FDP. Was k\u00f6nnen Sie den Betroffenen versprechen? Wann wird es dort endlich eine \u00c4nderung geben?", "Bisher gab es leider keine politischen Mehrheiten im deutschen Bundestag, dieses Gesetz zu beerdigen. Jetzt haben wir mit der neuen Koalition aus SPD, Gr\u00fcnen und FDP daf\u00fcr eine Mehrheit. Wir haben im Koalitionsvertrag verabredet, dass wir das TSG abschaffen wollen und stattdessen eine Regelung zur Selbstbestimmung auf den Weg bringen. Das hei\u00dft, wir k\u00f6nnen zusagen, dass dieses Gesetz in dieser Legislaturperiode f\u00e4llt. Endlich, nach \u00fcber 40 Jahren! Allerdings: Ein Gesetz zu verabschieden geht nat\u00fcrlich nicht von heute auf morgen. Dieses Thema hat aber eine hohe Priorit\u00e4t, weil es einen hohen Leidensdruck bei den betroffenen Menschen gibt. Ich kann heute noch nicht konkret sagen, wann es losgeht. Aber ich kann versprechen, dass wir in dieser Legislaturperiode das Transsexuellengesetz abschaffen werden.", "Vertreter*innen rechter, aber auch konservativer Parteien wie der AfD, aber auch der CDU/CSU sind in der Vergangenheit eher durch weniger inklusive oder sogar durch homofeindliche \u00c4u\u00dferungen aufgefallen. Mit welchem politischen Widerstand von dieser Seite rechnen Sie bei der Umsetzung Ihrer Vorhaben?", "Alle emanzipatorischen Errungenschaften sind immer gegen Widerst\u00e4nde durchgesetzt worden. Auch bei queeren Menschen f\u00e4llt der Fortschritt nicht vom Himmel, sondern musste im Gegenteil immer hart erk\u00e4mpft werden. So zum Beispiel auch das Recht, den Partner/die Partnerin, den/die man liebt, heiraten zu d\u00fcrfen. Ich rechne damit, dass es bei allen Gleichstellungs- und queeren Ma\u00dfnahmen auch gesellschaftliche Debatten geben wird. Auch deswegen freue ich mich, dass wir jetzt eine Mehrheit im Bundestag haben, die hier an einem Strang zieht. Das bedeutet gro\u00dfen R\u00fcckenwind f\u00fcr dieses Thema, aber auch f\u00fcr mich als Beauftragten. Wir nehmen die Stimmen, die zum Beispiel trans Menschen ihre Grundrechte nicht zugestehen wollen, zur Kenntnis, aber wir werden auf keinen Fall unsere Politik daran ausrichten. Und schon gar nicht werden wir uns durch Transfeindlichkeit einsch\u00fcchtern lassen.", "Abgesehen von den Debatten, die im Bundestag gef\u00fchrt werden, geht es in Ihrer Funktion vor allen Dingen um die Menschen, die in ihrem Alltag Diskriminierung erfahren. Dazu gibt es verschiedene Befragungen und Erhebungen. Eine Studie des Deutschen Instituts f\u00fcr Wirtschaftsforschung (DIW) und der Universit\u00e4t Bielefeld hat 2020 etwa ergeben, dass rund ein Drittel der queeren Menschen in Deutschland schon einmal im Arbeitsleben diskriminiert wurde. In anderen Lebensbereichen ist die Quote noch h\u00f6her. Woher kommt diese Ablehnung, dieser Hass, der Personen aus der LGBTIQ+-Community noch immer entgegenschl\u00e4gt?", "In Deutschland gibt es eine historische Erblast in Bezug auf die Ausgrenzung und Diskriminierung von Homosexuellen und trans Menschen. Das ist auch die einzige Gruppe, die von den Nazis verfolgt und in Konzentrationslager verschleppt wurde, die noch keinen expliziten Schutzstatus im Grundgesetz hat. Es ist auch die einzige Gruppe, die noch nicht im offiziellen Gedenken des Bundestages an die Opfer des Nationalsozialismus selber sprechen durfte. Bis 1969 war es noch strafbar, gleichgeschlechtliche Liebe zu praktizieren. Dieser Paragraf ist erst nach 1990 g\u00e4nzlich abgeschafft worden. Generationen, die das noch miterlebten, haben \u00c4ngste und auch Bilder im Kopf. Die Nachwirkungen dieser historisch bedingten Diskriminierungs-Mechanismen sind immer noch da. Nach meiner Ernennung als Queer-Beauftragter bekam ich \u00fcberraschenderweise Nachrichten von Unternehmen, in denen sich als Reaktion queere Besch\u00e4ftigtengruppen neu bilden. Das ist nat\u00fcrlich gro\u00dfartig, dass sich diese Mitarbeitenden zusammenschlie\u00dfen und gegenseitig empowern. Aber es ist auch ein bisschen traurig, dass das im Jahr 2022 \u00fcberhaupt noch n\u00f6tig ist.", "Sie sitzen bereits seit 2017 im Bundestag. Durch Ihre neue Funktion d\u00fcrften nun aber mehr Menschen Sie kennen. Wie hat sich Ihr Leben ver\u00e4ndert? Erhalten Sie mehr Hasskommentare in den sozialen Netzwerken?", "Ich habe schon immer Hasskommentare im Netz bekommen. Vereinzelt auch schon Morddrohungen. Ich erstatte dann nat\u00fcrlich Anzeige oder melde diese Leute bei den Betreibern der Plattformen. Die Hasskommentare haben in den vergangenen zwei Wochen auch tats\u00e4chlich zugenommen. Aber ich muss auch sagen, dass viele Kommentare mehr in die Richtung gehen, so ein Queer-Beauftragter sei doch \u00fcberhaupt nicht n\u00f6tig. Dar\u00fcber l\u00e4sst sich nat\u00fcrlich diskutieren. Dazu sage ich aber: Es geht uns als queerer Community nicht um eine Sonderbehandlung, sondern darum, dass wir in dieser Gesellschaft als gleichwertig angesehen werden. Und dass wir daf\u00fcr leider noch immer bestimmte politische Ma\u00dfnahmen und auch Sichtbarkeit brauchen.", "Die queere Community, f\u00fcr die Sie einstehen beziehungsweise f\u00fcr die Sie sprechen, umfasst viele verschiedene Menschen und Identit\u00e4ten, etwa lesbische cis-Frauen, transgeschlechtliche Personen oder intersexuelle Menschen. Wie wollen Sie ihnen allen gerecht werden?", "Das ist es eine sehr wichtige Frage, weil die Community in ihrer Breite eben sehr gut f\u00fcr sich selber sprechen kann und sollte. Ich versuche zuzuh\u00f6ren und ihre Bed\u00fcrfnisse in die Regierungsarbeit einzubringen. Es ist mir ganz wichtig deutlich zu machen, dass die LGBTIQ+-Community sehr vielf\u00e4ltig ist und die unterschiedlichen Gruppen verschiedene Forderungen an die Politik stellen. Zum Beispiel geht es bei transgeschlechtlichen Menschen darum, \u00fcberhaupt erst einmal anerkannt zu werden, ohne vom Staat bevormundet zu werden. W\u00e4hrend es lesbischen Frauen sehr stark um Sichtbarkeit geht. Oder Bisexualit\u00e4t als eigenst\u00e4ndige sexuelle Identit\u00e4t respektiert und nicht als Unentschiedenheit abgetan wird. Mir ist wichtig, das \u00f6ffentlich zu machen und solidarisch zu sein. Ja, ich bin ein wei\u00dfer, schwuler cis-Mann, aber mir war Solidarit\u00e4t mit anderen in ihrer jeweiligen Situation immer sehr wichtig.", "Stichwort Sichtbarkeit: In Serien wie \"Druck\" oder \"Wir\" und bei Datingformaten wie \"Princess Charming\" und \"Prince Charming\" werden homosexuelle Beziehungen offen thematisiert und gezeigt. Wie bewerten Sie die \u00f6ffentliche Sichtbarkeit nicht-heteronormativer Lebensformen?", "Ich finde, dass die Sichtbarkeit von queeren Menschen sehr zugenommen hat, und es ist ermutigend, dass dies nicht nur in der Politik, sondern auch in den Medien und in der Popkultur passiert. In Formaten wie \"Princess Charming\" oder Netflix-Serien wie \"Sex Education\", die sehr beliebt sind, wird ein ganz normaler, nat\u00fcrlicher Umgang mit Vielfalt gezeigt. Ich h\u00e4tte mir gew\u00fcnscht, mit genau dieser Selbstverst\u00e4ndlichkeit in den 80er und 90er aufzuwachsen. Es gibt aber nach wie vor Gesellschaftsbereiche, wie die Kirche oder den Profifu\u00dfball zum Beispiel, wo es l\u00e4ngst nicht Usus ist, sich zu outen.", "Bildung ist L\u00e4ndersache, doch k\u00f6nnen Sie als Queerbeauftragter sicherlich Impulse setzen. Was schwebt Ihnen in Sachen Sexualkundeunterricht beziehungsweise Unterricht im Allgemeinen vor?", "Seit einigen Jahren gibt es sehr gute schulische Aufkl\u00e4rungsprojekte, die anbieten, in Klassen zu gehen und zu erkl\u00e4ren: Was ist eigentlich Homosexualit\u00e4t? Was f\u00fcr Diskriminierungsformen gibt es? Das reicht aber nicht. Das Thema muss auch im Unterricht Raum haben, um Vielfalt zu thematisieren, und Lehrb\u00fccher m\u00fcssen selbstverst\u00e4ndlich zeigen, dass Familie nicht immer hei\u00dfen muss: Mutter, Vater, Kind. Vor allem m\u00fcssen die Lehrkr\u00e4fte und auch Kita-Erzieher*innen in der Ausbildung lernen, dass sie in der Klasse ein Klima schaffen, dass niemand wegen seines Geschlechtes oder seiner Sexualit\u00e4t gemobbt wird. Das bedeutet auch, dass jedes diskriminierende Schimpfwort konsequent geahndet wird. Leider geh\u00f6rt \"schwule Sau\" immer noch zum Alltag auf unseren Schulh\u00f6fen.", "In 69 L\u00e4ndern wird Homosexualit\u00e4t strafrechtlich verfolgt, in 11 droht Mitgliedern der LGBTIQ+-Community sogar die Todesstrafe. Werden Sie sich als neuer Queer-Beauftragter auch auf internationaler Ebene dazu positionieren?", "Das werde ich auf jeden Fall tun. Ich war zum Beispiel k\u00fcrzlich als Abgeordneter zusammen mit meiner Kollegin Ulle Schauws in Polen und habe mich mit dem Ph\u00e4nomen der sogenannten LGBT-freien Zonen auseinandergesetzt, die von einzelnen Kommunen ausgerufen wurden. Wir haben die Aktivist*innen aus der Community getroffen, um Solidarit\u00e4t zu zeigen, aber auch mit Offiziellen gesprochen. Das werde ich auf jeden Fall auch in dieser neuen Rolle weiter tun. Ich werde auch CSDs in L\u00e4ndern besuchen, die vielleicht gerade erst im Aufbau sind. F\u00fcr mich ist auch entscheidend, dass die deutsche Au\u00dfenpolitik Menschenrechtsverletzungen deutlich anspricht. Das hat Annalena Baerbock als Au\u00dfenministerin in Bezug auf China und Russland bereits getan. Die Menschen, die in diesen L\u00e4ndern leben, w\u00fcnschen sich, dass ihre Unterdr\u00fcckung international gesehen wird.", "Mit Sven Lehmann sprach Friederike Z\u00f6rner"]}}, "recommendations": []}