{"news_outlet": "ntv", "provenance": "https://www.n-tv.de/sport/Im-WM-Zoff-schlaegt-die-UEFA-Alarm-article23006882.html", "query_keywords": ["ns", "us", "europa", "sp", "rna", "amerika", "ss", "spo", "europ\u00e4ische union"], "creation_date": "17.12.2021", "last_modified": "17.12.2021", "crawl_date": "21.10.2024", "author_person": [], "author_organization": ["ntv.de", "sue/dpa/sid"], "news_keywords": ["Sport", "Gianni Infantino", "Uefa", "Fifa"], "content": {"title": "Im WM-Zoff schl\u00e4gt die UEFA \"Alarm\"", "description": "Die FIFA um ihren Pr\u00e4sidenten Gianni Infantino will den WM-Zyklus auf zwei Jahre verk\u00fcrzen. Das st\u00f6\u00dft bei einigen Kontinentalverb\u00e4nden auf wenig Gegenliebe. So auch bei der UEFA. Die legt nun eine Studie mit \"alarmierenden Ergebnissen\" vor. Der Fu\u00dfball ist mal wieder in Gefahr.", "body": {"": [], "Studie untermauert Ablehnung\n                Im WM-Zoff schl\u00e4gt die UEFA \"Alarm\"": ["Die Europ\u00e4ische Fu\u00dfball-Union (UEFA) stellt sich weiter vehement gegen die Pl\u00e4ne zur m\u00f6glichen Verk\u00fcrzung des WM-Zyklus auf zwei Jahre. Eine bei der Beratungsfirma Oliver & Ohlbaum in Auftrag gegebene Studie habe laut UEFA \"alarmierende Ergebnisse\" bei einer m\u00f6glichen Umsetzung der Idee des Weltverbandes FIFA gebracht.", "In der Studie wird auf die Belastung der Spieler durch eine \"Verdoppelung der Endturniere\" hingewiesen. Zudem stehen die Auswirkungen auf den Frauenfu\u00dfball im Blickpunkt: Die angedachten Reformen w\u00fcrden sich demnach \"garantiert negativ auf die Sichtbarkeit und das Interesse der Fans und Medien auswirken\". Bei der Abschaffung der U21-Europameisterschaft prognostiziert die Studie \"eine \u00e4u\u00dferst negative Perspektive f\u00fcr den europ\u00e4ischen Nationalmannschaftsfu\u00dfball\". Die Nationalverb\u00e4nde m\u00fcssten dazu \u00fcber einen Zeitraum von vier Jahren durch Einbu\u00dfen bei den Medienrechten, beim Ticketing oder Sponsoring mit einem Verlust von 2,5 bis 3 Milliarden Euro rechnen."], "Showdown in Doha, Katar": ["Die UEFA sei der Meinung, dass \"radikale \u00c4nderungen\" nur dann vorgeschlagen werden sollten, \"wenn sie klare und unbestreitbare Vorteile f\u00fcr den Fu\u00dfball und seine Akteure mit sich bringen\", hie\u00df es in einem Fazit des Kontinentalverbandes. Die FIFA will mit ihrem Pr\u00e4sidenten Gianni Infantino, dass k\u00fcnftig alle zwei statt wie bisher alle vier Jahre eine M\u00e4nner-WM stattfinden soll. Dagegen hat sich neben der UEFA auch der s\u00fcdamerikanische Verband CONMEBOL ausgesprochen.", "Die Verb\u00e4nde sind unter anderen gegen die Reform, weil sie einen Bedeutungsverlust ihrer eigenen kontinentalen Turniere und eine weitere Belastung f\u00fcr die Profis f\u00fcrchten. Auch das Internationale Olympische Komitee hatte das FIFA-Vorhaben kritisiert. Infantino argumentiert, dass ein verk\u00fcrzter Rhythmus den Wettbewerb versch\u00e4rfen und damit das sportliche Niveau vor allem au\u00dferhalb von Europa anheben w\u00fcrde. Zudem w\u00fcrden mehr L\u00e4nder die M\u00f6glichkeit erhalten, eine WM auszurichten.", "Bei einem au\u00dferordentlichen Gipfeltreffen der FIFA-Mitgliedsverb\u00e4nde soll am Montag \u00fcber die Reform des internationalen Spielkalenders und die WM-Pl\u00e4ne diskutiert werden. Eine Abstimmung ist aber nicht geplant. Laut Medienberichten soll bei dem Treffen lediglich ein Vorschlag f\u00fcr den n\u00e4chsten ordentlichen FIFA-Kongress am 31. M\u00e4rz 2022 in Doha in Katar erarbeitet werden."]}}, "recommendations": []}