{"news_outlet": "ntv", "provenance": "https://www.n-tv.de/sport/fussball/Homosexueller-Profi-hat-Angst-vor-WM-in-Katar-article22916293.html", "query_keywords": ["ns", "us", "sp", "rna", "rassismus", "ss", "spo"], "creation_date": "08.11.2021", "last_modified": "08.11.2021", "crawl_date": "21.10.2024", "author_person": [], "author_organization": ["ntv.de", "sue/sid"], "news_keywords": ["Fu\u00dfball", "LGBTIQ", "Katar", "Fu\u00dfball-WM 2022 in Katar", "Homosexualit\u00e4t", "Formel 1", "Sebastian Vettel", "Lewis Hamilton"], "content": {"title": "Homosexueller Profi hat Angst vor WM in Katar", "description": "Der Australier Josh Cavallo sorgt mit seinem Coming-out Ende Oktober weltweit f\u00fcr Schlagzeilen. Der 21-j\u00e4hrige Fu\u00dfballer f\u00fcrchtet, dass ihm das bei einer eventuellen WM-Teilnahme in Katar angelastet werden k\u00f6nnte. Dort gibt man sich weltoffen. Ein erster Belastungstest daf\u00fcr k\u00f6nnte Ende des Monats erfolgen.", "body": {"": [], "\"Leben wichtiger als Karriere\"\n                Homosexueller Profi hat Angst vor WM in Katar": ["Der homosexuelle Fu\u00dfball-Profi Josh Cavallo w\u00fcrde aus \"Angst\" vor einer Teilnahme an der WM-Endrunde 2022 zur\u00fcckschrecken. \"Ich habe davon gelesen, dass sie Schwule in Katar zum Tode verurteilen. Das ist etwas, wovor ich Angst habe und weshalb ich nicht gerne nach Katar gehen w\u00fcrde\", sagte der Australier im Podcast \"Today in Focus\" der englischen Tageszeitung \"Guardian\".", "Dass ihm angesichts der Menschenrechtslage im W\u00fcstenstaat diese Gedanken k\u00e4men, mache ihn \"traurig\", erg\u00e4nzte Cavallo, der bereits f\u00fcr die U20 der Socceroos aufgelaufen ist. Er frage sich: \"Ist mein Leben nicht wichtiger als meine Karriere?\"", "In Katar drohen Homosexuellen mehrere Jahre Gef\u00e4ngnis, das Land z\u00e4hlt f\u00fcr Menschen aus der LGBT-Szene zu den gef\u00e4hrlichsten Staaten der Erde. Unter der Scharia sind theoretisch auch Todesurteile f\u00fcr Homosexuelle m\u00f6glich, wenngleich es Menschenrechtsorganisationen zufolge dazu in Katar bisher nicht gekommen ist. Das WM-Organisationskomitee hat bereits betont, jeder Fan sei bei der Endrunde willkommen. In den Stadien sollen auch Regenbogenfahnen zugelassen sein."], "Formel 1 als Belastungstest": ["Katar wird bereits Ende des Monats ins internationale Rampenlicht r\u00fccken. Dann wird der Formel-1-Zirkus im W\u00fcstenstaat gastieren. F\u00fcr das umstrittene Deb\u00fct der Rennserie auf dem Losail International Circuit hatte der Veranstalter den Piloten in der vergangenen Woche freie Meinungs\u00e4u\u00dferung zugesichert.", "\"Die Fahrer k\u00f6nnen frei ihre Meinung auch zu strittigen Themen sagen\", hatte Katars Motorsport-Verbandspr\u00e4sident Abdulrahman Al Mannai erkl\u00e4rt: \"Wir freuen uns, die Fahrer bei Meinungs\u00e4u\u00dferungen auf ihren Plattformen zu unterst\u00fctzen. F\u00fcr uns in Katar ist das kein Thema, weil sie frei sind, zu sagen, was immer sie sagen wollen.\"", "Die Ank\u00fcndigung d\u00fcrfte auf Interesse im Fahrerlager gesto\u00dfen sein. Dort waren zuletzt besonders Lewis Hamilton und Sebastian Vettel durch klare \u00c4u\u00dferungen aufgefallen. Der britische Weltmeister und einer seiner Vorg\u00e4nger setzen sich seit l\u00e4ngerer Zeit gegen Rassismus und f\u00fcr mehr Diversit\u00e4t ein. Der Deutsche hatte zudem etwa beim Gro\u00dfen Preis von Ungarn ein Zeichen f\u00fcr Vielfalt mit Regenbogenfarben auf dem Helm gesetzt. \"Ich finde es peinlich f\u00fcr ein Land, das in der EU ist, solche Gesetze zu haben oder dar\u00fcber abzustimmen\", hatte der Weltmeister der Jahre 2010 bis 2013 gesagt."]}}, "recommendations": []}