{"news_outlet": "ntv", "provenance": "https://www.n-tv.de/sport/fussball/Zwei-Monate-vor-WM-Start-in-Katar-Hansi-Flick-legt-sich-fruehzeitig-auf-Neuer-Ersatz-fest-article23606023.html", "query_keywords": ["ns", "us", "sp", "schi", "ss", "pandemie", "spo", "corona"], "creation_date": "23.09.2022", "last_modified": "23.09.2022", "crawl_date": "21.10.2024", "author_person": [], "author_organization": ["ntv.de"], "news_keywords": ["Fu\u00dfball", "Fu\u00dfball-Nationalmannschaft", "Hansi Flick", "Timo Werner"], "content": {"title": "Flick legt sich auf Neuer-Ersatz fest", "description": "Die neuen Corona-F\u00e4lle bei der Fu\u00dfball-Nationalmannschaft sorgen f\u00fcr Ausf\u00e4lle im Kader von Hansi Flick. Den Bundestrainer besorgt das noch nicht allzu sehr, sein Team ist breit aufgestellt. F\u00fcr Kapit\u00e4n Manuel Neuer legt er sich bereits fr\u00fchzeitig auf einen Ersatzmann fest.", "body": {"": [], "\"Zum Gl\u00fcck gibt es Computer\"\n                Flick legt sich auf Neuer-Ersatz fest": ["Auf der ungew\u00f6hnlichen Zugreise nach Leipzig konnte Hansi Flick entspannt an seinem Plan B feilen. Keine neuen Coronaf\u00e4lle - einen Tag nach den positiven Tests bei Manuel Neuer und Leon Goretzka l\u00e4chelte der Bundestrainer erleichtert und war bester Laune. Er kann nun doch halbwegs geordnet den vollen Fokus auf zwei Nations-League-Spiele richten, die auch ein Statement an die WM-Favoriten werden sollen.", "Seiner \"Topmannschaft mit enormer Qualit\u00e4t\" stellt Flick zwei Monate vor dem WM-Start gegen Japan (23. November) eine klare Aufgabe. \"Der Gruppensieg ist unser Ziel, wir wollen unbedingt ins Final Four und ein Zeichen setzen\", sagte er vor dem Heimspiel gegen die unbequemen Ungarn am Freitag (20.45 Uhr/ZDF und im ntv.de-Liveticker).", "Drei Tage sp\u00e4ter geht es zur EM-Revanche gegen England: Die beiden letzten ernstzunehmenden L\u00e4nderspiele vor der Generalprobe gegen den Oman im November sollen das Team schon auf den Weg zum f\u00fcnften Weltmeisterstern f\u00fchren. \"Wir wollen uns gut einspielen\", betonte Flick."], "\"Vielleicht noch mal bewusst Kontakte reduzieren\"": ["Die Ausf\u00e4lle nimmt er (noch) einigerma\u00dfen locker. \"Vielleicht war das eine gute Vorbereitung. Wir wissen auch nicht, was in Katar passieren wird\", sagte Flick: \"Wir m\u00fcssen immer reagieren.\" Mit einem zackigen Pfiff beorderte er seine verbliebenen 20 Feldspieler am Donnerstag auf dem DFB-Campus zu einer kleinen Trainingsansprache.", "Nach der schmerzlichen Erinnerung an das Thema Pandemie schwankt die F\u00fchrung zwischen kurzer Leine und pers\u00f6nlicher Freiheit. \"Es ist nicht ganz einfach, es muss auch weitergehen im Leben\", berichtete Flick. \"Vielleicht muss man noch mal bewusst Kontakte reduzieren.\" Das Ziel sei \"eine Normalit\u00e4t mit gesundem Menschenverstand\".", "Gegen Ungarn und am Montag (20.45 Uhr/RTL und im ntv.de-Liveticker) in Wembley gegen England, aber auch in den Wochen danach erwartet der Bundestrainer sportlich \"von jedem Spieler eine pers\u00f6nliche Entwicklung\". Er muss dem Weltverband FIFA zun\u00e4chst 50 Spieler melden, dann auf den 26er-Kader reduzieren - und aus diesem seine WM-Startelf filtern. \"Zum Gl\u00fcck gibt es Computer\", scherzte Flick, \"da kann man die Namen gut rein und rausschieben.\" Er entscheide \"Schritt f\u00fcr Schritt\" und halte sich alles offen.", "Versperrt w\u00e4re im Falle einer Niederlage am Freitag der Weg zum Gruppensieg und zum Final Four 2023. Ungarn hat der deutschen Nationalmannschaft zuletzt zweimal arg zugesetzt: Bei der EM im vergangenen Jahr gab es ein 2:2, das Hinspiel im Juni endete gl\u00fccklich 1:1. \"Sie sind sehr geschlossen, jeder rennt f\u00fcr den anderen\", sagte St\u00fcrmer Timo Werner, der seinen WM-Platz sicher hat."], "Ter Stegen ersetzt Neuer": ["Flick wird seinen Matchplan anpassen m\u00fcssen. Neuer und Goretzka waren umgehend Richtung M\u00fcnchen abgereist, auch Julian Brandt wird wegen eines grippalen Infekts fehlen. Im Tor legte sich der Bundestrainer auf Marc-Andr\u00e9 ter Stegen vom FC Barcelona fest, zudem k\u00fcndigte er \"einige Wechsel\" zwischen den Spielen an.", "Premiere feiert in Leipzig die bunte \"One Love\"-Binde, die Kapit\u00e4n Neuer bei der WM tragen wird. Am Freitag wird wohl der Ersatz-Spielf\u00fchrer Thomas M\u00fcller damit ein Zeichen f\u00fcr Vielfalt und gegen Diskriminierung senden. \"Wir sind alle gleich, jeder auf der ganzen Welt\", sagte Flick.", "Auch mit der Zugreise setzte die Mannschaft ein Statement. Sie war vor zwei Jahren f\u00fcr einen 250-Kilometer-Flug von Stuttgart nach Basel heftig kritisiert worden. Das neue Gesp\u00fcr f\u00fcr Umwelt und Nachhaltigkeit wurde nun mit einer dreist\u00fcndigen ICE-Fahrt dokumentiert. \"Vielleicht hat ja einer ein paar Spielkarten dabei\", sagte Thilo Kehrer lachend."]}}, "recommendations": []}