{"news_outlet": "ntv", "provenance": "https://www.n-tv.de/ticker/Selenskyj-zu-Treffen-mit-Papst-Franziskus-im-Vatikan-eingetroffen-article25285158.html", "query_keywords": ["ns", "us", "europa", "regierung", "usa", "ukraine", "ss", "frankreich", "sp", "krieg", "olaf scholz"], "creation_date": "11.10.2024", "last_modified": "11.10.2024", "crawl_date": "20.10.2024", "author_person": [], "author_organization": ["ntv.de", "AFP"], "news_keywords": ["Anschlieend", "Besuch", "Berlin", "Selenskyj", "Treffen", "Papst", "Franziskus", "Vatikan"], "content": {"title": "Selenskyj zu Treffen mit Papst Franziskus im Vatikan eingetroffen", "description": "Der ukrainische Pr\u00e4sident Wolodymyr Selenskyj ist am Freitagmorgen zu einem Treffen mit Papst Franziskus im Vatikan eingetroffen. Geplant war ein halbst\u00fcndiges Gespr\u00e4ch zwischen dem katholischen Kirchenoberhaupt und Selenskyj.", "body": {"": [], "Anschlie\u00dfend Besuch in Berlin\n                Selenskyj zu Treffen mit Papst Franziskus im Vatikan eingetroffen": ["Der ukrainische Pr\u00e4sident Wolodymyr Selenskyj ist am Freitagmorgen zu einem Treffen mit Papst Franziskus im Vatikan eingetroffen. Geplant war ein halbst\u00fcndiges Gespr\u00e4ch zwischen dem katholischen Kirchenoberhaupt und Selenskyj. Anschlie\u00dfend will der ukrainische Pr\u00e4sident nach Berlin weiterreisen, wo am fr\u00fchen Nachmittag ein Treffen mit Bundeskanzler Olaf Scholz geplant ist.", "Es ist Selenskyjs zweite Privataudienz beim Papst. Zuletzt hatten waren die beiden im Juni am Rande des G7-Gipfels der Staats- und Regierungschefs in Apulien im S\u00fcden Italiens zusammengetroffen. Seit Beginn des russischen Angriffskriegs in der Ukraine im Februar 2022 hatte Papst Franziskus wiederholt Friedensappelle abgegeben. Die Form dieser Aufrufe stie\u00df in Kiew immer wieder auf Kritik.", "Im M\u00e4rz l\u00f6ste Franziskus eine diplomatische Krise zwischen Kiew und dem Vatikan aus, nachdem er die Ukraine aufgefordert hatte, \"die wei\u00dfe Flagge zu hissen und zu verhandeln\". Ende August verurteilte er Kiews Verbot der ukrainisch-orthodoxen Kirche, die Moskau nahesteht, und \u00e4u\u00dferte seine Sorge um die Religionsfreiheit in der Ukraine.", "Selenskyj hatte am Donnerstag in London den britischen Regierungschef Keir Starmer und Nato-Generalsekret\u00e4r Mark Rutte getroffen. Sp\u00e4ter kam er in Paris mit Frankreichs Pr\u00e4sidenten Emmanuel Macron zusammen, bevor er nach Rom zu einem Treffen mit Italiens Ministerpr\u00e4sidentin Giorgia Meloni weiterreiste.", "Bei seiner Europa-Reise wirbt Selenskyj um weitere Unterst\u00fctzung f\u00fcr den Kampf gegen die russischen Invasionstruppen. Die Ukraine hat angesichts der \u00fcberlegenen russischen Luftwaffe wiederholt mehr Kampfjets und eine bessere Luftabwehr gefordert."]}}, "recommendations": []}