{"news_outlet": "ntv", "provenance": "https://www.n-tv.de/politik/Druck-auf-Ungeimpfte-ist-die-falsche-Motivation-article22728201.html", "query_keywords": ["ns", "impfstoff", "us", "sp", "rna", "politik", "familie", "bildungspolitik", "schi", "usa", "christ", "ss", "digitalisierung", "spo", "impfpflicht", "corona"], "creation_date": "06.08.2021", "last_modified": "21.03.2024", "crawl_date": "21.10.2024", "author_person": [], "author_organization": ["ntv.de"], "news_keywords": ["Politik", "Corona-Impfung", "Corona-Tests", "Corona-Ma\u00dfnahmen", "Corona-Lockerungen", "Corona-Krise"], "content": {"title": "\"Druck auf Ungeimpfte ist die falsche Motivation\"", "description": "Sigrid Graumann vom Deutschen Ethikrat h\u00e4lt nichts von einer Impfpflicht \"durch die Hintert\u00fcr\". Auch Eltern d\u00fcrften jetzt nicht unter Druck gesetzt werden, ihre Kinder impfen zu lassen. Eine Pflicht f\u00fcr Berufsgruppen h\u00e4lt die Professorin unter Umst\u00e4nden f\u00fcr denkbar.", "body": {"": [], "Ethikerin im Interview\n                \"Druck auf Ungeimpfte ist die falsche Motivation\"": ["Sigrid Graumann vom Deutschen Ethikrat h\u00e4lt nichts von einer Impfpflicht \"durch die Hintert\u00fcr\". Auch Eltern d\u00fcrften jetzt nicht unter Druck gesetzt werden, ihre Kinder impfen zu lassen. Eine Pflicht f\u00fcr Berufsgruppen h\u00e4lt die Professorin unter Umst\u00e4nden f\u00fcr denkbar.", "ntv.de: Frau Graumann, sind Menschen, die sich nicht impfen lassen wollen, Egoisten?", "Sigrid Graumann: Ja, im Grunde ist das egoistisch. Andererseits hatten wir auch viele Monate lang wenig Impfstoff und egoistische Versuche, an eine Impfung zu kommen. Auch dadurch kam es zum Beispiel zu gro\u00dfen Verz\u00f6gerungen bei der Impfung von Menschen mit Behinderungen und chronisch Kranken, die sich in freiwillige Selbstisolation begeben haben, sowie von Wohnungslosen oder Gefl\u00fcchteten, die durch ihre Wohnverh\u00e4ltnisse besonders verwundbar sind. Erst seit kurzem haben wir nun endlich genug Impfstoff und andererseits aber auch Urlaubszeit. Ich denke, viele, die sich im Moment nicht impfen lassen, sind schlicht noch nicht dazu gekommen oder in den Urlaub gefahren. Ich halte sich impfen zu lassen zwar f\u00fcr eine moralische Verpflichtung, weil wir nur ins normale Leben zur\u00fcckkehren k\u00f6nnen, wenn wir die Herdenimmunit\u00e4t erreichen. Dazu sollte jeder seinen Beitrag leisten, vor allem um die verwundbaren Gruppen zu sch\u00fctzen. Die gro\u00dfe Schwachstelle sehe ich aber in einer vern\u00fcnftigen Informations- und Aufkl\u00e4rungskampagne, die das gut vermittelt, Bedenken ausr\u00e4umt und wirklich alle erreicht.", "Wie m\u00fcsste eine solche Kampagne aussehen?", "Heute informieren sich viele \u00fcber soziale Medien. Andere Menschen sprechen nicht ausreichend Deutsch, um sich \u00fcber die Qualit\u00e4tsmedien zu informieren. Um wirklich alle zu ereichen, muss kultursensibel, in verschiedenen Sprachen und leicht verst\u00e4ndlich informiert werden. Da ist noch viel Luft nach oben. Viele Menschen sind verunsichert oder misstrauisch, auch wegen der Medien-Debatte \u00fcber die Nebenwirkungen der Impfstoffe. Deshalb m\u00fcssen \u00c4ngste und Fehlinformationen, aber auch m\u00f6gliche negative Vorerfahrungen mit dem medizinischen System in Rechnung gestellt werden. Wenn zum Beispiel ein psychisch kranker Wohnungsloser schon mehrmals zwangsbehandelt wurde, tut er sich schwer mit einer Spritze. Hier helfen Vertrauenspersonen wie etwa Streetworker. Wo das gemacht wurde, hat es gut funktioniert. Und Menschen, die sich nicht \u00fcber die klassischen, sondern soziale Medien informieren, m\u00fcssen dort erreicht werden, wo sie sich informieren. Hier w\u00e4re die Bundeszentrale f\u00fcr gesundheitliche Aufkl\u00e4rung (BZgA) in der Pflicht - ich vermisse da ein konzentriertes Vorgehen. Und auch die Zusammenarbeit etwa mit Vereinen, Religionsgemeinschaften, Stadtteilb\u00fcros w\u00fcrde helfen.", "Der Gesundheitsminister plant aktuell keine neue Info-Kampagne, sondern Einschnitte f\u00fcr Ungeimpfte - sie sollen k\u00fcnftig unter Umst\u00e4nden von bestimmten Veranstaltungen oder zum Beispiel Restaurantbesuchen ausgeschlossen werden und ihre Kontakte beschr\u00e4nken. Ist das eine \"Impfpflicht durch die Hintert\u00fcr\", wie viele Kritiker monieren?", "Ja, das w\u00e4re eine Impfpflicht durch die Hintert\u00fcr. Rechtlich w\u00e4re das nach meiner Auffassung unzul\u00e4ssig, weil auch mit Schnelltests eine Gef\u00e4hrdung anderer minimiert werden kann. Die Trias \"geimpft, genesen, getestet\" reicht v\u00f6llig aus, um das Infektionsgeschehen einzud\u00e4mmen und die Infektionsgefahr f\u00fcr andere zu senken. Druck auf Ungeimpfte oder Vorteile f\u00fcr Geimpfte halte ich f\u00fcr die falsche Motivation, denn sie sprechen Menschen in ihren egoistischen Eigeninteressen an. Dabei sollten wir uns aus Gr\u00fcnden der Solidarit\u00e4t impfen lassen, damit wir als Gesellschaft zur Normalit\u00e4t zur\u00fcckkehren k\u00f6nnen. Das muss klar kommuniziert werden. Eine Verbotsdebatte ist da kontraproduktiv. Ich halte Information und Aufkl\u00e4rung zusammen mit niedrigschwelligen, aufsuchenden Impfangeboten, die es inzwischen gibt, f\u00fcr den richtigen Weg. Erst, wenn das alles nicht fruchtet, k\u00f6nnen wir uns \u00fcber dar\u00fcber hinausgehende Ma\u00dfnahmen unterhalten. Deren Rechtfertigung setzt aber nicht nur hohe Infektions-, sondern auch hohe Erkrankungs- und Krankenhausbehandlungs-Zahlen voraus, also eine gro\u00dfe Gefahr f\u00fcr die Allgemeinheit. Ob wir die bekommen, ist noch nicht klar.", "Kinder unter zw\u00f6lf Jahren k\u00f6nnen aber auch noch nicht geimpft werden, k\u00f6nnen sich also auch im Restaurant anstecken.", "Kinder mit Vorerkrankungen k\u00f6nnen schon geimpft werden. Die anderen Kinder haben ein minimale Risiko f\u00fcr einen schweren Krankheitsverlauf. Diese Kinder sollen geimpft werden, nicht um sich selbst, sondern um andere zu sch\u00fctzen. Es ist daher richtig, die Sicherheitsstandards hoch anzusetzen.", "Es k\u00f6nnten sich aber auch bei Kindern durchaus noch Langzeitfolgen einer Covid-19-Erkrankung zeigen. Au\u00dferdem wurden die Impfstoffe im Vergleich zu anderen Impfstoffen schnell entwickelt und zugelassen, die Vakzine von Biontech und Moderna basieren dar\u00fcber hinaus auf einer neuen Technik. Wer wei\u00df also, welche Folgen noch auftreten.", "Das alles wissen wir noch nicht genau. Die St\u00e4ndige Impfkommission (STIKO) trifft ihre Entscheidungen auf wissenschaftlicher Grundlage und hat die Impfung f\u00fcr Erwachsene empfohlen. Kinder haben nach allem, was wir bisher wissen, fast immer Infektionen ohne oder mit wenig Krankheitsymptomen. Zu m\u00f6glichen Impfnebenwirkungen f\u00fcr Kinder fehlen der STIKO noch ausreichend Daten. Ich halte viel vom Impfen, aber es steht der Politik nicht zu, sich \u00fcber die STIKO hinwegzusetzen, wie sie es jetzt mit ihrer Impfaufforderung f\u00fcr Jugendliche gemacht hat. Ich m\u00f6chte nicht in der Haut von Eltern stecken, die sich jetzt entscheiden m\u00fcssen, ob sie ihr Kind impfen lassen. Ich h\u00e4tte es besser gefunden, h\u00e4tte die Politik die Sommerferien genutzt, um auf andere Weise einen sicheren Schulbetrieb zu erm\u00f6glich.", "Wie k\u00f6nnen sich Eltern nun am besten entscheiden, ob sie ihr Kind impfen lassen?", "Sie sollten sich mit ihren Kinder\u00e4rzten beraten. Wir sollten tunlichst vermeiden, Druck auf Eltern und Kinder auszu\u00fcben und daf\u00fcr sorgen, dass die STIKO, die Daten, die sie noch braucht, m\u00f6glichst schnell zusammenbringt. Im Moment gibt es eine Tendenz, den normalen Schulbetrieb von den Impfungen abh\u00e4ngig zu machen. Das ist eine Verantwortungsverschiebung - aber nicht die Eltern, sondern die Politiker sind in der Verantwortung! Eltern mussten die Situation ja schon \u00fcbers Homeschooling retten. Ich halte es f\u00fcr ein gro\u00dfes Versagen der Bildungspolitik, dass sie keine fl\u00e4chendeckenden Konzepte f\u00fcr einen funktionierenden Schulbetrieb hinbekommen hat f\u00fcr alle Kinder, auch f\u00fcr Kinder mit Behinderung, f\u00fcr Kinder in Gefl\u00fcchteten-Unterk\u00fcnften und f\u00fcr Kinder, deren Eltern nicht Ersatzlehrer spielen konnten - mit vern\u00fcnftigem Wechselunterricht, digitaler Unterst\u00fctzung, Nachhilfegruppen und Luftfiltern bis zur r\u00e4umlichen Entzerrung etwa \u00fcber die Nutzung leerstehender Jugend- und Gemeindezentren. Da h\u00e4tte ich mir kreativere L\u00f6sungen gew\u00fcnscht. Engagierte Lehrkr\u00e4fte und Schulleitungen wurden von Beh\u00f6rden aber eher ausgebremst als unterst\u00fctzt. Die L\u00e4nder h\u00e4tten bei der Organisation und Digitalisierung handeln m\u00fcssen, die Kommunen bei den R\u00e4umlichkeiten. Der Bund h\u00e4tte unterst\u00fctzen k\u00f6nnen.", "Sollten Ungeimpfte wenigstens ihre Corona-Tests ab Herbst - wenn alle ein Impfangebot bekommen haben - wieder selbst bezahlen, wie es zahlreiche Politiker aktuell fordern?", "Das halte ich f\u00fcr denkbar. In den n\u00e4chsten Monaten sollten sie noch kostenlos sein. Ab einem gewissen Punkt ist es dann aber eine pers\u00f6nliche Entscheidung, sich nicht impfen zu lassen. Die Allgemeinheit muss die Tests nach meiner Auffassung nicht mehr bezahlen, wenn wirklich alle ein Impfangebot bekommen haben.", "Wenn kostenpflichtige Tests f\u00fcr Ungeimpfte zur Voraussetzung f\u00fcr die Teilnahme am gesellschaftlichen Leben werden, wird die Impfung auch eine Frage des Geldbeutels - manche k\u00f6nnen es sich eher leisten, sich nicht impfen zu lassen. Ist das fair?", "Inzwischen liegen die Kosten im einstelligen Euro-Bereich, so teuer sind die Tests also nicht. Der Aufwand, sicher immer wieder testen zu lassen, ist da wohl entscheidender.", "Selbst mancher Wissenschaftler fordert, den Impfstatus auch bei einer Krankenhausbehandlung zu ber\u00fccksichtigen. W\u00e4re das ethisch vertretbar?", "Das ist absolut undenkbar. Wenn ein Mensch krank ist, muss er ohne Ansehen der Person, ohne moralische Bewertung behandelt werden. Das ist eine Frage der Menschenw\u00fcrde und damit der Grundlage unseres gesellschaftlichen Zusammenlebens.", "Wie stehen Sie zu einer generellen Impfpflicht gegen das Coronavirus?", "Eine Impfpflicht halte ich zwar nicht f\u00fcr grunds\u00e4tzlich ausgeschlossen, aber momentan weder rechtlich noch ethisch f\u00fcr vertretbar. F\u00fcr einen Eingriff in die k\u00f6rperliche Unversehrtheit gelten zu Recht hohe ethische und rechtliche H\u00fcrden. Dies lie\u00dfe sich nur bei einer erheblichen Gef\u00e4hrdung der Allgemeinheit rechtfertigen, die nicht anders abgewendet werden kann. Ich glaube auch, wir brauchen gar keine Pflicht. Ich denke, wir k\u00f6nnen das Ziel, ungef\u00e4hrdet mit dem Coronavirus leben zu k\u00f6nnen, auch anders erreichen. Es ist immer besser, auf Freiwilligkeit zu setzen und ich bin sicher, dass sich viele noch \u00fcberzeugen lassen. Die Impfungen kommen voran, die Urlaubszeit geht vorbei, und wir haben einige Teile der Bev\u00f6lkerung noch nicht erreicht.", "Brauchen wir f\u00fcr bestimmte Berufsgruppen wie Pflegende oder Lehrende eine Corona-Impfpflicht? Andere L\u00e4nder machen es ja vor.", "Das halte ich f\u00fcr denkbar, aber nur unter engen Voraussetzungen und nicht zum jetzigen Zeitpunkt. Grunds\u00e4tzlich lassen sich berufsbezogene Impfplichten bei einer hohen Gef\u00e4hrdung besonders verletzlicher Gruppen rechtfertigen, wie bei der Impfpflicht gegen Masern f\u00fcr Erzieher, Lehrer und medizinisches Personal. F\u00fcr Corona ist das anders. Bei Lehrern ist die Impfbereitschaft gegen Corona laut Medienberichten ohnehin hoch. Eine Pflicht f\u00fcr Pflegekr\u00e4fte halte ich f\u00fcr besonders problematisch. Ihnen wurde zugemutet, \u00fcber Monate nicht nur ohne Impfung, sondern anfangs sogar ohne ausreichende Schutzkleidung Covid-19-Kranke zu versorgen. Als sie dann bei den Impfungen priorisiert wurden, war ein Teil von ihnen offenbar zur\u00fcckhaltend. Aber auch hier kann man mit Aufkl\u00e4rung besser \u00fcberzeugen. Pflegekr\u00e4fte und \u00c4rzte verstehen ja die medizinischen Informationen sehr gut. Vor dem Hintergrund, was wir ihnen zugemutet haben, halte ich eine Pflicht im Moment f\u00fcr abwegig. Nur wenn wir in einigen Monaten wirklich Probleme haben sollten, weil es zu wenige Impfungen in bestimmten Berufsgruppen gibt, die in besonders vulnerablen Bereichen arbeiten - vor allem bei Pflegekr\u00e4ften oder \u00c4rzten - sollten wir nachdenken, wie wir zu h\u00f6heren Impfquoten kommen.", "Wo liegt der Unterschied zur Impfpflicht gegen Masern? Auch Kinder m\u00fcssen ja f\u00fcr Tagesbetreuung oder Schule dagegen geimpft sein.", "Masern sind deutlich ansteckender. Vor allem aber ist der Impfschutz deutlich h\u00f6her. Von Geimpften geht praktisch keine Infektionsgefahr mehr aus. Bei Corona haben wir dagegen keine hundertprozentige Sicherheit, dass sich Geimpfte nicht trotzdem infizieren und das Virus auch weitergeben. Bei den Masern wurde die Impfpflicht damit begr\u00fcndet, dass Kinder, die aus gesundheitlichen Gr\u00fcnden nicht geimpft werden k\u00f6nnen, von Ungeimpften gef\u00e4hrdet werden. Au\u00dferdem haben wir bei den Masern lange Erfahrung und eine gute Datenlage. Wir wissen, dass die Impfung deutlich weniger gef\u00e4hrlich ist f\u00fcr das Kind als die Krankheit. Eine Impfung ist also im Interesse des Kindes selbst. Bei Covid-19 sind die meisten Kinder nicht von einem schweren Verlauf betroffen. Hier ist das Ziel der Impfung also die Gesundheit anderer, wie Familienangeh\u00f6riger oder der \u00c4lteren und Vorerkrankten. Daher sind die H\u00fcrden f\u00fcr die Rechtfertigung auch einer indirekten Impfpflicht zu Recht deutlich h\u00f6her.", "Mit Sigrid Graumann sprach Christina Lohner"]}}, "recommendations": []}