{"news_outlet": "ntv", "provenance": "https://www.n-tv.de/politik/Kuehnert-spricht-offen-ueber-Ampel-Kontroversen-article23347865.html", "query_keywords": ["ns", "us", "europa", "sp", "politik", "regierung", "schi", "usa", "ukraine", "spd", "ss", "spo", "olaf scholz", "robert habeck"], "creation_date": "21.05.2022", "last_modified": "21.05.2022", "crawl_date": "21.10.2024", "author_person": [], "author_organization": ["ntv.de", "fz\u00f6/dpa/AFP"], "news_keywords": ["Politik", "Kevin K\u00fchnert", "Olaf Scholz", "Gerhard Schr\u00f6der", "Angriff auf die Ukraine", "SPD"], "content": {"title": "K\u00fchnert spricht offen \u00fcber Ampel-Kontroversen", "description": "In einer Koalition mit drei Parteien sind Streitigkeiten programmiert. SPD-Generalsekret\u00e4r K\u00fchnert versichert aber, in der Ampel h\u00e4tten sich alle gegenseitig versprochen, miteinander statt gegeneinander zu agieren. In Bezug auf seine Genossen Scholz und Schr\u00f6der findet er deutliche Worte.", "body": {"": [], "\"Nat\u00fcrlich ruckelt es mal\"\n                K\u00fchnert spricht offen \u00fcber Ampel-Kontroversen": ["SPD-Generalsekret\u00e4r Kevin K\u00fchnert hat Kontroversen innerhalb der Ampel-Koalition einger\u00e4umt und zugleich den Vorwurf einer z\u00f6gerlichen Kommunikation von Bundeskanzler Olaf Scholz zur\u00fcckgewiesen. \"Ich werde Ihnen nicht die Geschichte auftischen, dass alles immer nur super l\u00e4uft in der Ampel\", sagte K\u00fchnert der in D\u00fcsseldorf erscheinenden \"Rheinischen Post\". \"Nat\u00fcrlich ruckelt es mal, ist doch ganz normal.\"", "K\u00fchnert hob die Bedeutung gegenseitiger Fairness der Koalitionspartner hervor. \"Das Versprechen dieser Regierung ist, dass alle sich inhaltlich wiederfinden und jede Partei Erfolge erzielen k\u00f6nnen soll\", sagte er. \"Wir haben uns zugesichert, Projekte nicht gegeneinander durchzusetzen, sondern miteinander. Dieses Versprechen gilt f\u00fcr alle drei Parteien.\"", "Zur Kritik am Kanzler wegen dessen Kommunikationsstil sagte der SPD-Generalsekret\u00e4r, Scholz sei \"mit seiner hanseatischen N\u00fcchternheit eine Marke\". Jeder Politiker habe seine Eigenheiten. \"Ich kann Heino nicht die Sonnenbrille wegnehmen und Udo Lindenberg nicht den Hut.\" Und: \"Wenn Olaf Scholz anfangen w\u00fcrde, wie (Bundeswirtschaftsminister) Robert Habeck zu reden, w\u00fcrden alle denken, es sei Karneval.\"", "Der SPD-Politiker zeigte sich \u00fcberzeugt, dass Scholz' abw\u00e4gende Art die richtige sei, um seri\u00f6se Politik in ernsten Zeiten zu vermitteln. \"Ohnehin wird die Bilanz, ob uns der Kanzler gut durch die Ukraine-Krise gef\u00fchrt hat, nicht mittendrin gezogen, sondern im R\u00fcckblick\", sagte K\u00fchnert der \"Rheinischen Post\". \"Es z\u00e4hlen die Ergebnisse.\""], "K\u00fchnert zu Schr\u00f6der-R\u00fccktritt: \"Leider viel zu sp\u00e4t\"": ["Am gestrigen Freitag wurde bekannt, dass SPD-Altkanzler Gerhard Schr\u00f6der seinen Aufsichtsratsposten beim russischen Energiekonzern Rosneft niederlegt. Darauf angesprochen sagte K\u00fchnert, die Entscheidung sei \"wohl nicht ganz zuf\u00e4llig\" gefallen - offensichtlich mit Blick auf den Druck von Bundesregierung, Bundestag und EU-Parlament auf Schr\u00f6der. \"Leider viel zu sp\u00e4t.\" Zur konkreten Forderung des EU-Parlaments nach Sanktionen gegen Schr\u00f6der hielt sich K\u00fchnert aber bedeckt. \"Ich habe keinen Anlass, eine sch\u00fctzende Hand \u00fcber ihn zu halten. Wenn es klare, objektive Kriterien f\u00fcr Sanktionslisten gibt, dann gelten die nat\u00fcrlich f\u00fcr alle. Ob das hier der Fall ist, m\u00fcssen andere bewerten.\"", "Hingegen hatte sich Bundeskanzler Olaf Scholz gegen die Sanktionsforderung gestellt und mit Blick auf den Entzug eines Teils der Altkanzler-Privilegien durch den Bundestag gesagt: \"Das ist die Entscheidung, die jetzt notwendig ist, weitere halte ich nicht f\u00fcr erforderlich.\"", "Rosneft hatte am Freitag mitgeteilt, dass Schr\u00f6der seine Amtszeit als Aufsichtsratschef nicht verl\u00e4ngern werde. Schr\u00f6der ist auch noch f\u00fcr den Aufsichtsrat des russischen Energiekonzerns Gazprom nominiert und f\u00fcr die Gazprom-Tochtergesellschaften Nord Stream und Nord Stream 2 als f\u00fchrender Lobbyist t\u00e4tig.", "Der gr\u00fcne Europa-Abgeordnete Reinhard B\u00fctikofer sagte dem \"Handelsblatt\": \"Mit Halbheiten werden weder Herr Schr\u00f6der noch die SPD diese Angelegenheit hinter sich lassen k\u00f6nnen.\" Dem Kanzler warf er vor, Klartext zu verweigern. \"Die \u00c4u\u00dferungen von Scholz zur Causa Schr\u00f6der zeigen Z\u00f6gerlichkeit.\" Und: \"Scholz spricht da mehr als SPD-Mann und weniger als Kanzler.\""]}}, "recommendations": []}