{"news_outlet": "krone", "provenance": "https://www.krone.at/3554939", "query_keywords": ["us", "regierung", "sp", "krieg", "frankreich", "ukraine", "ns", "ss", "olaf scholz"], "creation_date": "10.10.2024", "crawl_date": "22.10.2024", "author_person": [], "news_keywords": [], "content": {"title": "Selenskyj f\u00fcr \u201eSiegesplan\u201c auf gro\u00dfer Europa-Tour", "description": "Wolodymyr Selenskyj steht am Donnerstag und am Freitag eine Marathon-Tour durch europ\u00e4ische Staaten bevor. In zwei Tagen wird der ukrainische ...", "body": {"": [], "5 Staaten in 2 Tagen": ["Wolodymyr Selenskyj steht am Donnerstag und am Freitag eine Marathon-Tour durch europ\u00e4ische Staaten bevor. In zwei Tagen wird der ukrainische Pr\u00e4sident f\u00fcnf Staaten besuchen. Erster Zwischenstopp war Gro\u00dfbritannien, danach folgte Frankreich und Italien. Deutschland sowie eine Audienz beim Papst stehen noch auf dem Programm.", "Am Donnerstagvormittag wurde Selenskyj am Londoner Regierungssitz in der Downing Street von Premierminister Keir Starmer mit einer Umarmung begr\u00fc\u00dft. An der Unterredung nahm auch der neue NATO-Generalsekret\u00e4r Mark Rutte teil.", "Am Nachmittag traf Selenskyj dann in Paris ein, wo er von Frankreichs Pr\u00e4sident Emmanuel Macron empfangen wurde. Teil der Unterredungen ist auch die Pr\u00e4sentation seines \u201eSiegesplans\u201c. Es ist bereits der f\u00fcnfte Besuch Selenskyjs in Frankreich seit Beginn des russischen Angriffskriegs im Februar 2022.", "Italiens Ministerpr\u00e4sidentin Giorgia Meloni empfing Selenskyj am Abend in der Villa Doria Pamphilj f\u00fcr ein Gespr\u00e4ch, wie auf TV-Bildern zu sehen war. Am Freitag steht eine Audienz bei Papst Franziskus auf der Agenda, bevor Selenskyj nach Berlin kommt, wo er Kanzler Olaf Scholz treffen m\u00f6chte.", "Bei der Tour durch die europ\u00e4ischen Hauptst\u00e4dte d\u00fcrfte es dem ukrainischen Pr\u00e4sidenten um weitere milit\u00e4rische Unterst\u00fctzung f\u00fcr die Abwehr des russischen Angriffskriegs gehen. Der ukrainische Pr\u00e4sident fordert zudem von den westlichen Verb\u00fcndeten die Erlaubnis, weitreichende Waffen gegen Ziele auf russischem Territorium einsetzen zu d\u00fcrfen.", "Ukraine-Gipfel wegen Hurrikan \u201eMilton\u201c geplatztEigentlich wollte Selenskyj an dem f\u00fcr Samstag geplanten Treffen der Ukraine-Kontaktgruppe von 50 verb\u00fcndeten Staaten Kiews auf dem Luftwaffenst\u00fctzpunkt in Ramstein (Rheinland-Pfalz) teilnehmen, zu dem US-Pr\u00e4sident Joe Biden geladen hatte. Biden hatte seinen Deutschland-Besuch aber wegen des Hurrikans \u201eMilton\u201c kurzfristig abgesagt. Der Gipfel wurde daraufhin auf unbestimmte Zeit verschoben.", "Willkommen in unserer Community! Eingehende Beitr\u00e4ge werden gepr\u00fcft und anschlie\u00dfend ver\u00f6ffentlicht. Bitte achten Sie auf Einhaltung unserer Netiquette und AGB. F\u00fcr ausf\u00fchrliche Diskussionen steht Ihnen ebenso das krone.at-Forum zur Verf\u00fcgung. Hier k\u00f6nnen Sie das Community-Team via unserer Melde- und Abhilfestelle kontaktieren.", "User-Beitr\u00e4ge geben nicht notwendigerweise die Meinung des Betreibers/der Redaktion bzw. von Krone Multimedia (KMM) wieder. In diesem Sinne distanziert sich die Redaktion/der Betreiber von den Inhalten in diesem Diskussionsforum. KMM beh\u00e4lt sich insbesondere vor, gegen geltendes Recht versto\u00dfende, den guten Sitten oder der Netiquette widersprechende bzw. dem Ansehen von KMM zuwiderlaufende Beitr\u00e4ge zu l\u00f6schen, diesbez\u00fcglichen Schadenersatz gegen\u00fcber dem betreffenden User geltend zu machen, die Nutzer-Daten zu Zwecken der Rechtsverfolgung zu verwenden und strafrechtlich relevante Beitr\u00e4ge zur Anzeige zu bringen (siehe auch AGB). Hier k\u00f6nnen Sie das Community-Team via unserer Melde- und Abhilfestelle kontaktieren."], "krone.tv": [], "Gelesen": [], "Magazine der Kronen Zeitung": []}}}