{"news_outlet": "krone", "provenance": "https://www.krone.at/3171953", "query_keywords": ["us", "sp", "usa", "ns", "ss"], "creation_date": "20.11.2023", "crawl_date": "22.10.2024", "author_person": [], "news_keywords": [], "content": {"title": "Gefeuerter OpenAI-Chef wechselt zu Microsoft", "description": "Das Chef-Karussell bei der ChatGPT-Entwicklerfirma OpenAI dreht sich weiter. Der am Freitag \u00fcberraschend entlassene Mitgr\u00fcnder und Chef Sam Altman ...", "body": {"": [], "Altman leitet KI-Team": ["Das Chef-Karussell bei der ChatGPT-Entwicklerfirma OpenAI dreht sich weiter. Der am Freitag \u00fcberraschend entlassene Mitgr\u00fcnder und Chef Sam Altman wechselt zu Microsoft. Dies k\u00fcndigte der Chef des US-Software-Konzerns, Satya Nadella, auf dem Kurznachrichtendienst Twitter/X an.", "Auch der ebenfalls geschasste Verwaltungsratschef des ChatGPT-Machers OpenAI, Greg Brockman, komme zu Microsoft. Die beiden w\u00fcrden ein neues Team zur Entwicklung K\u00fcnstlicher Intelligenz (KI) leiten. Microsoft ist gr\u00f6\u00dfter Anteilseigner bei OpenAI.", "Nadella best\u00e4tigt Shear als OpenAI-ChefNadella best\u00e4tigte au\u00dferdem indirekt die Berufung von Emmet Shear als Interimschef. \u201eWir freuen uns darauf, Emmett Shear und das neue F\u00fchrungsteam von OpenAI kennen zu lernen und mit ihnen zusammenzuarbeiten.\u201c", "Zuvor war noch R\u00fcckkehr im Gespr\u00e4ch\u00dcber das Wochenende war in Medienberichten zun\u00e4chst kolportiert worden, dass Altman zu OpenAI zur\u00fcckkehren k\u00f6nnte. Zuletzt hie\u00df es dann, dass es nun doch nicht zur R\u00fcckkehr des hinausgedr\u00e4ngten Chefs komme.", "Nach stundenlangen Verhandlungen am Wochenende sei den Besch\u00e4ftigten stattdessen Shear als Interimschef pr\u00e4sentiert worden, hatten unter anderem der Branchendienst \u201eThe Information\u201c und die Nachrichtenagentur \u201eBloomberg\u201c berichtet. Shear ist Mitgr\u00fcnder und langj\u00e4hriger Chef des Streamingdienstes Twitch.", "Willkommen in unserer Community! Eingehende Beitr\u00e4ge werden gepr\u00fcft und anschlie\u00dfend ver\u00f6ffentlicht. Bitte achten Sie auf Einhaltung unserer Netiquette und AGB. F\u00fcr ausf\u00fchrliche Diskussionen steht Ihnen ebenso das krone.at-Forum zur Verf\u00fcgung. Hier k\u00f6nnen Sie das Community-Team via unserer Melde- und Abhilfestelle kontaktieren.", "User-Beitr\u00e4ge geben nicht notwendigerweise die Meinung des Betreibers/der Redaktion bzw. von Krone Multimedia (KMM) wieder. In diesem Sinne distanziert sich die Redaktion/der Betreiber von den Inhalten in diesem Diskussionsforum. KMM beh\u00e4lt sich insbesondere vor, gegen geltendes Recht versto\u00dfende, den guten Sitten oder der Netiquette widersprechende bzw. dem Ansehen von KMM zuwiderlaufende Beitr\u00e4ge zu l\u00f6schen, diesbez\u00fcglichen Schadenersatz gegen\u00fcber dem betreffenden User geltend zu machen, die Nutzer-Daten zu Zwecken der Rechtsverfolgung zu verwenden und strafrechtlich relevante Beitr\u00e4ge zur Anzeige zu bringen (siehe auch AGB). Hier k\u00f6nnen Sie das Community-Team via unserer Melde- und Abhilfestelle kontaktieren."], "krone.tv": [], "Gelesen": [], "Produkt Vergleiche": [], "Magazine der Kronen Zeitung": []}}}