{"news_outlet": "krone", "provenance": "https://www.krone.at/3429621", "query_keywords": ["grenzen", "schi", "us", "hamas", "sp", "krieg", "ns", "israel", "terror", "ss"], "creation_date": "22.06.2024", "crawl_date": "22.10.2024", "author_person": [], "news_keywords": [], "content": {"title": "UNO-Generalsekret\u00e4r warnt vor \u201eneuem Gaza\u201c", "description": "Mit Blick auf die Kriegsgefahr zwischen Israel und dem Libanon \u2013 konkret der Schiiten-Miliz Hisbollah \u2013 warnt UNO-Generalsekret\u00e4r Ant\u00f3nio Guterres ...", "body": {"": [], "Kampf gegen Hisbollah": ["Mit Blick auf die Kriegsgefahr zwischen Israel und dem Libanon \u2013 konkret der Schiiten-Miliz Hisbollah \u2013 warnt UNO-Generalsekret\u00e4r Ant\u00f3nio Guterres eindringlich vor einer weiteren Katastrophe.", "\u201eEine un\u00fcberlegte Handlung \u2013 eine Fehlkalkulation \u2013 k\u00f6nnten eine Katastrophe ausl\u00f6sen, die weit \u00fcber die Grenzen hinausgeht und, offen gesagt, die Vorstellungskraft \u00fcbersteigt.\u201c Die Menschen in der Region und in aller Welt k\u00f6nnten es \u201esich nicht leisten, dass der Libanon ein weiteres Gaza wird\u201c.", "\u201eUnverz\u00fcglich Feindseligkeiten einstellen\u201cDie Hisbollah ist mit der Hamas in Gaza verb\u00fcndet, gilt aber als deutlich schlagkr\u00e4ftiger. Israel will durch milit\u00e4rischen und diplomatischen Druck erreichen, dass sich die Hisbollah wieder hinter den 30 Kilometer von der Grenze entfernten Litani-Fluss zur\u00fcckzieht \u2013 so wie es die UNO-Resolution 1701 vorsieht. \u201eDie Parteien m\u00fcssen dringend zur vollst\u00e4ndigen Umsetzung der Resolution 1701 des Sicherheitsrates zur\u00fcckkehren und unverz\u00fcglich zu einer Einstellung der Feindseligkeiten \u00fcbergehen\u201c, forderte UNO-Generalsekret\u00e4r Guterres.", "Im Gazastreifen f\u00fchrt die israelische Armee seit dem Terrorangriff der Hamas am 7. Oktober einen blutigen Verteidigungskrieg. Bei einer Explosion in einem Zeltlager mit Binnenvertriebenen gab es dabei wieder Dutzende Tote. Wer daf\u00fcr verantwortlich ist, ist noch unklar.", "Israel: \u201eZentraler Terrorist\u201c im Libanon get\u00f6tetIsraels Milit\u00e4r teilte am Samstag mit, dass man einen \u201ezentralen Terroristen\u201c im Libanon get\u00f6tet habe. Er soll den Angaben zufolge unter anderem f\u00fcr Waffenlieferungen f\u00fcr die islamistische Hamas und f\u00fcr die Gruppe Al-Jamaa al-Islamiyya zust\u00e4ndig gewesen sein.", "Die libanesische Nachrichtenagentur NNA hatte zuvor berichtet, dass ein Mensch bei einem israelischen Angriff in Chiara in der westlichen Bekaa-Ebene, etwa 40 Kilometer von der israelischen Grenze entfernt, get\u00f6tet wurde. Lokale Medien berichteten, dass es sich bei dem Get\u00f6teten um ein Mitglied von Al-Jamaa al-Islamiyya handelte. Die Organisation steht der Hisbollah und der Hamas nahe und unterst\u00fctzt nach eigenen Angaben den Kampf der schiitischen Hisbollah-Miliz gegen Israel.", "Willkommen in unserer Community! Eingehende Beitr\u00e4ge werden gepr\u00fcft und anschlie\u00dfend ver\u00f6ffentlicht. Bitte achten Sie auf Einhaltung unserer Netiquette und AGB. F\u00fcr ausf\u00fchrliche Diskussionen steht Ihnen ebenso das krone.at-Forum zur Verf\u00fcgung. Hier k\u00f6nnen Sie das Community-Team via unserer Melde- und Abhilfestelle kontaktieren.", "User-Beitr\u00e4ge geben nicht notwendigerweise die Meinung des Betreibers/der Redaktion bzw. von Krone Multimedia (KMM) wieder. In diesem Sinne distanziert sich die Redaktion/der Betreiber von den Inhalten in diesem Diskussionsforum. KMM beh\u00e4lt sich insbesondere vor, gegen geltendes Recht versto\u00dfende, den guten Sitten oder der Netiquette widersprechende bzw. dem Ansehen von KMM zuwiderlaufende Beitr\u00e4ge zu l\u00f6schen, diesbez\u00fcglichen Schadenersatz gegen\u00fcber dem betreffenden User geltend zu machen, die Nutzer-Daten zu Zwecken der Rechtsverfolgung zu verwenden und strafrechtlich relevante Beitr\u00e4ge zur Anzeige zu bringen (siehe auch AGB). Hier k\u00f6nnen Sie das Community-Team via unserer Melde- und Abhilfestelle kontaktieren."], "krone.tv": [], "Gelesen": [], "Magazine der Kronen Zeitung": []}}}