{"news_outlet": "krone", "provenance": "https://www.krone.at/3457949", "query_keywords": ["schi", "us", "hamas", "sp", "leiche", "ns", "israel", "ss"], "creation_date": "14.07.2024", "crawl_date": "22.10.2024", "author_person": [], "news_keywords": [], "content": {"title": "Hamas-Kommandeur Salama bei Luftangriff get\u00f6tet", "description": "Das israelische Milit\u00e4r geht davon aus, dass der Kommandeur der Hamas-Brigade in der Stadt Khan Yunis, Rafa Salama \u2013 er galt als einer der ...", "body": {"": [], "Terror-Drahtzieher": ["Das israelische Milit\u00e4r geht davon aus, dass der Kommandeur der Hamas-Brigade in der Stadt Khan Yunis, Rafa Salama \u2013 er galt als einer der Drahtzieher des Massakers vom 7. Oktober in Israel \u2013, bei einem Luftangriff im Gazastreifen get\u00f6tet wurde.", "\u201eUnter Nutzung nachrichtendienstlicher Erkenntnisse hat die israelische Luftwaffe den Kommandanten der Khan-Yunis-Brigade (der Hamas), Rafa Salama, in der N\u00e4he von Khan Junis angegriffen und eliminiert\u201c, teilte die Armee mit. Sie beschreibt den Get\u00f6teten als einen der engsten Mitarbeiter von Hamas-Milit\u00e4rf\u00fchrer Mohammed Deif.", "War f\u00fcr Raketenangriffe verantwortlichSeit 2016 habe Salama die Khan-Yunis-Brigade (benannt nach der Stadt gleichen Namens im Gazastreifen, Anm.) befehligt. In dieser Eigenschaft sei er verantwortlich gewesen f\u00fcr die Raketenangriffe, die die Hamas in all den Jahren von Khan Yunis aus auf Israel durchgef\u00fchrt habe, hei\u00dft es. Seine Ausschaltung w\u00fcrde die milit\u00e4rischen F\u00e4higkeiten der Hamas ernsthaft beeintr\u00e4chtigen, so die Armee.", "Keine Angaben machte das israelische Milit\u00e4r dar\u00fcber, ob auch der m\u00e4chtige Milit\u00e4rchef der Hamas im Gazastreifen, Mohammed Deif, get\u00f6tet wurde. Er soll sich an der Seite von Salama befunden haben, als die Luftwaffe am Samstag einen Hamas-Komplex bei Khan Yunis bombardierte.", "Hamas dementiert Tod von Milit\u00e4rchef DeifMinisterpr\u00e4sident Benjamin Netanjahu hatte zuletzt erkl\u00e4rt, es gebe noch keine absolute Gewissheit \u00fcber das Schicksal Deifs. Der sei bei dem Angriff auf Khan Yunis am Samstag nicht ums Leben gekommen, sagte Hamas-Vizechef Khalil al-Hayya am Samstag dem Fernsehsender Al Jazeera.", "Willkommen in unserer Community! Eingehende Beitr\u00e4ge werden gepr\u00fcft und anschlie\u00dfend ver\u00f6ffentlicht. Bitte achten Sie auf Einhaltung unserer Netiquette und AGB. F\u00fcr ausf\u00fchrliche Diskussionen steht Ihnen ebenso das krone.at-Forum zur Verf\u00fcgung. Hier k\u00f6nnen Sie das Community-Team via unserer Melde- und Abhilfestelle kontaktieren.", "User-Beitr\u00e4ge geben nicht notwendigerweise die Meinung des Betreibers/der Redaktion bzw. von Krone Multimedia (KMM) wieder. In diesem Sinne distanziert sich die Redaktion/der Betreiber von den Inhalten in diesem Diskussionsforum. KMM beh\u00e4lt sich insbesondere vor, gegen geltendes Recht versto\u00dfende, den guten Sitten oder der Netiquette widersprechende bzw. dem Ansehen von KMM zuwiderlaufende Beitr\u00e4ge zu l\u00f6schen, diesbez\u00fcglichen Schadenersatz gegen\u00fcber dem betreffenden User geltend zu machen, die Nutzer-Daten zu Zwecken der Rechtsverfolgung zu verwenden und strafrechtlich relevante Beitr\u00e4ge zur Anzeige zu bringen (siehe auch AGB). Hier k\u00f6nnen Sie das Community-Team via unserer Melde- und Abhilfestelle kontaktieren."], "krone.tv": [], "Gelesen": [], "Magazine der Kronen Zeitung": []}}}