{"news_outlet": "krone", "provenance": "https://www.krone.at/3513698", "query_keywords": ["schi", "us", "sp", "spo", "ns", "ss"], "creation_date": "03.09.2024", "crawl_date": "22.10.2024", "author_person": [], "news_keywords": [], "content": {"title": "Red Bull Salzburg verpflichtet Verteidiger von PSG", "description": "Ein neuer Mann f\u00fcr die Abwehrkette der Bullen! Red Bull Salzburg hat sich die Dienste von Joane Gadou gesichert. Der 17-j\u00e4hrige Innenverteidiger ...", "body": {"": [], "Vertrag bis 2027": ["Ein neuer Mann f\u00fcr die Abwehrkette der Bullen! Red Bull Salzburg hat sich die Dienste von Joane Gadou gesichert. Der 17-j\u00e4hrige Innenverteidiger wechselt von Paris Saint-Germain zu den Mozartst\u00e4dtern, beim \u00f6sterreichischen Vizemeister unterschrieb er einen Vertrag bis 2027.", "F\u00fcr PSGs U19-Team brachte es der gro\u00dfgewachsene Franzose vergangene Saison auf 22 Eins\u00e4tze, nun soll er Salzburgs Defensive verst\u00e4rken. \u201eJoane Gadou ist ein absolutes Top-Talent, der viele verschiedene M\u00f6glichkeiten f\u00fcr den n\u00e4chsten Karriereschritt hatte, sich letztlich jedoch f\u00fcr uns und unseren Salzburger Weg entschieden hat\u201c, blickt Red-Bull-Sportdirektor Bernhard Seonbucher der gemeinsamen Zeit optimistisch entgegen. \u201eWir sind von seinen Qualit\u00e4ten mehr als \u00fcberzeugt, wissen aber auch, dass er noch sehr jung ist, und werden ihm selbstverst\u00e4ndlich die Zeit zum Reifen geben.\u201c", "\u201eKlub, der jungen Spielern vertraut\u201cAuch Gadou selbst freut sich auf seine Zeit in Salzburg: \u201eIch bin sehr gl\u00fccklich, dass ich einen Vertrag beim FC Red Bull Salzburg unterschrieben habe, und kann es kaum erwarten, den Rasen im Stadion zu betreten. Salzburg ist f\u00fcr mich eine sehr gute Wahl, weil es ein Klub ist, der jungen Spielern vertraut und ihnen schnelle Fortschritte erm\u00f6glicht. Das m\u00f6chte ebenfalls ich schaffen.\u201c", "Willkommen in unserer Community! Eingehende Beitr\u00e4ge werden gepr\u00fcft und anschlie\u00dfend ver\u00f6ffentlicht. Bitte achten Sie auf Einhaltung unserer Netiquette und AGB. F\u00fcr ausf\u00fchrliche Diskussionen steht Ihnen ebenso das krone.at-Forum zur Verf\u00fcgung. Hier k\u00f6nnen Sie das Community-Team via unserer Melde- und Abhilfestelle kontaktieren.", "User-Beitr\u00e4ge geben nicht notwendigerweise die Meinung des Betreibers/der Redaktion bzw. von Krone Multimedia (KMM) wieder. In diesem Sinne distanziert sich die Redaktion/der Betreiber von den Inhalten in diesem Diskussionsforum. KMM beh\u00e4lt sich insbesondere vor, gegen geltendes Recht versto\u00dfende, den guten Sitten oder der Netiquette widersprechende bzw. dem Ansehen von KMM zuwiderlaufende Beitr\u00e4ge zu l\u00f6schen, diesbez\u00fcglichen Schadenersatz gegen\u00fcber dem betreffenden User geltend zu machen, die Nutzer-Daten zu Zwecken der Rechtsverfolgung zu verwenden und strafrechtlich relevante Beitr\u00e4ge zur Anzeige zu bringen (siehe auch AGB). Hier k\u00f6nnen Sie das Community-Team via unserer Melde- und Abhilfestelle kontaktieren."], "Gelesen": [], "Vorteilswelt": [], "Magazine der Kronen Zeitung": []}}}