{"news_outlet": "krone", "provenance": "https://www.krone.at/3530137", "query_keywords": ["sp", "us", "ss", "ns"], "creation_date": "19.09.2024", "crawl_date": "22.10.2024", "author_person": [], "news_keywords": [], "content": {"title": "Reuter macht Kandidatinnen \u201eFesch in a Flash\u201c", "description": "Modebegeisterte, aufgepasst! Auf krone.tv startet die brandneue Umstyling-Show \u201eFesch in a Flash\u201c mit der bekannten Moderatorin und Fashion-Expertin ...", "body": {"": [], "Neue Umstyling-Show": ["Modebegeisterte, aufgepasst! Auf krone.tv startet die brandneue Umstyling-Show \u201eFesch in a Flash\u201c mit der bekannten Moderatorin und Fashion-Expertin Martina Reuter. In dieser spannenden Sendung dreht sich alles um Verwandlungen \u2013 von \u201evorher\u201c zu \u201enachher\u201c.", "Kandidatinnen stellen sich dem ultimativen Style-Upgrade und erleben, wie ein durchdachtes Umstyling nicht nur ihr Aussehen, sondern auch ihr Selbstbewusstsein komplett ver\u00e4ndern kann. Martina Reuter verr\u00e4t im Adabei-TV-Interview erste Details \u00fcber die Dreharbeiten zur ersten Umstyling-Show in \u00d6sterreich.", "Ich liebe es, Menschen dabei zu helfen, richtig aufbl\u00fchen zu k\u00f6nnen.\u00a0Und es hat mich selbst immer wieder tief ber\u00fchrt, wie gut uns das in FESCH IN A FLASH gelungen ist. Die positiven R\u00fcckmeldungen nach den Umstylings sind der Wahnsinn \u2013 ich bin \u00fcbergl\u00fccklich und stolz auf den Mut unserer Teilnehmerinnen.", "Martina Reuter, Style-Expertin und Moderatorin", "FESCH IN A FLASH \u2013 Die Umstyling-Show mit WOW-Effekt:Ab Donnerstag, 19. September, um 21.15 Uhr nur auf krone.tv!", "Willkommen in unserer Community! Eingehende Beitr\u00e4ge werden gepr\u00fcft und anschlie\u00dfend ver\u00f6ffentlicht. Bitte achten Sie auf Einhaltung unserer Netiquette und AGB. F\u00fcr ausf\u00fchrliche Diskussionen steht Ihnen ebenso das krone.at-Forum zur Verf\u00fcgung. Hier k\u00f6nnen Sie das Community-Team via unserer Melde- und Abhilfestelle kontaktieren.", "User-Beitr\u00e4ge geben nicht notwendigerweise die Meinung des Betreibers/der Redaktion bzw. von Krone Multimedia (KMM) wieder. In diesem Sinne distanziert sich die Redaktion/der Betreiber von den Inhalten in diesem Diskussionsforum. KMM beh\u00e4lt sich insbesondere vor, gegen geltendes Recht versto\u00dfende, den guten Sitten oder der Netiquette widersprechende bzw. dem Ansehen von KMM zuwiderlaufende Beitr\u00e4ge zu l\u00f6schen, diesbez\u00fcglichen Schadenersatz gegen\u00fcber dem betreffenden User geltend zu machen, die Nutzer-Daten zu Zwecken der Rechtsverfolgung zu verwenden und strafrechtlich relevante Beitr\u00e4ge zur Anzeige zu bringen (siehe auch AGB). Hier k\u00f6nnen Sie das Community-Team via unserer Melde- und Abhilfestelle kontaktieren.", "Events, Homestorys, Skand\u00e4lchen: Sasa Schwarzjirg zeigt bei ADABEI alles, was das Herz des High-Society-Fans h\u00f6herschlagen l\u00e4sst."], "Magazine der Kronen Zeitung": []}}}