{"news_outlet": "krone", "provenance": "https://www.krone.at/3304854", "query_keywords": ["schi", "us", "regierung", "sp", "krieg", "\u00f6vp", "frankreich", "ukraine", "ns", "usa", "terror", "ss", "karl nehammer"], "creation_date": "22.03.2024", "crawl_date": "22.10.2024", "author_person": [], "news_keywords": [], "content": {"title": "Russische Verm\u00f6gen werden f\u00fcr Waffenkauf benutzt", "description": "Die EU-Staats- und Regierungschefs haben sich in der umstrittenen Frage, die Ertr\u00e4ge aus eingefrorenen russischen Verm\u00f6gen f\u00fcr Waffen- und ...", "body": {"": [], "EU-Spitzen einig": ["Die EU-Staats- und Regierungschefs haben sich in der umstrittenen Frage, die Ertr\u00e4ge aus eingefrorenen russischen Verm\u00f6gen f\u00fcr Waffen- und Munitionsk\u00e4ufe zur Verteidigung der Ukraine heranzuziehen, auf eine weitere Vorgehensweise geeinigt. Bundeskanzler Karl Nehammer (\u00d6VP) hatte sich vor dem Ratstreffen noch skeptisch gezeigt.", "Der EU-Gipfel fordert den Rat laut Schlussfolgerungen dazu auf, auf Basis der\u00a0Vorschl\u00e4ge des EU-Au\u00dfenbeauftragten Josep Borrell\u00a0weiterzuarbeiten. EU-Kommissionspr\u00e4sidentin Ursula von der Leyen erkl\u00e4rte in der Abschlusspressekonferenz, dass die ersten Gelder an die Ukraine bereits im Juli flie\u00dfen k\u00f6nnten.", "Milliarden f\u00fcr die UkraineDer Rat der Mitgliedstaaten m\u00fcsse nun rasch einen Vorschlag verabschieden. Die EU-Kommission rechnet mit Zinsertr\u00e4gen von bis zu drei Milliarden Euro pro Jahr. Mit dem Geld k\u00f6nnte etwa Munition f\u00fcr die Ukraine gekauft werden. \u201eDie Staatschefs verstehen, wie dringend die Lage ist, rasch zu handeln, damit die Gelder rasch genutzt werden k\u00f6nnen, um die Ukraine zu unterst\u00fctzen, auch milit\u00e4risch\u201c, betonte Ratspr\u00e4sident Michel.", "Die Abschluss-Pressekonferenz des ersten Tages zum Nachsehen:", "Borrell hatte am Mittwoch vorgeschlagen, dass die EU 90 Prozent der Zinsgewinne eingefrorener russischer Verm\u00f6gensg\u00fcter f\u00fcr den Kauf von Waffen f\u00fcr die Ukraine \u00fcber die Europ\u00e4ische Friedensfazilit\u00e4t verwende. Zehn Prozent sollten in den Wiederaufbau der Ukraine und in die St\u00e4rkung der Kapazit\u00e4ten der ukrainischen Verteidigungsindustrie flie\u00dfen. Die Ukraine soll auch von einer\u00a0EU-Verteidigungsstrategie\u00a0profitieren, die mehr gemeinsame Milit\u00e4reink\u00e4ufe vorschl\u00e4gt.", "Nehammer will Ukraine \u201eunterst\u00fctzen\u201cDeutschland und Frankreich z\u00e4hlen zu den st\u00e4rksten Bef\u00fcrwortern des Planes. Bundeskanzler Karl Nehammer (\u00d6VP), der sich im Vorfeld skeptisch gezeigt hatte, betonte, dass mit den Gewinnen \u201eetwas Gutes geschehen\u201c sollte: \u201eNach \u00f6sterreichischer Vorstellung soll viel in den Wiederaufbau investiert werden.\u201c Der Rat werde nun Vorschl\u00e4ge ausarbeiten. Die Position der Neutralen sei klar: \u201eMan muss den Staat Ukraine unterst\u00fctzen, damit er weiterbestehen kann.\u201c", "Der EU-Gipfel bekr\u00e4ftigte in den Schlussfolgerungen, man werde die Ukraine so lange wie n\u00f6tig unterst\u00fctzen. \u201eDer Verhandlungsrahmen f\u00fcr die Beitrittsgespr\u00e4che mit der Ukraine liegt auf dem Tisch\u201c, so Michel weiter. Er hoffe, dass noch unter belgischem Ratsvorsitz eine erste Regierungskonferenz mit der Ukraine abgehalten werden k\u00f6nne.", "Selenskyj fordert \u201eh\u00f6chsten Preis\u201cDer ukrainische Pr\u00e4sident Wolodymyr Selenskyj forderte in seiner Videoansprache an die EU-Spitzen, \u201eder Aggressor sollte den h\u00f6chsten Preis f\u00fcr den Krieg zahlen\u201c. Es sei \u201enur fair, wenn sowohl die Gewinne aus den russischen Verm\u00f6genswerten als auch die Verm\u00f6genswerte selbst\u201c der Unterst\u00fctzung und dem Wiederaufbau der Ukraine und \u201ezum Teil dem Kauf von Waffen zur Beendigung des Terrors dienen\u201c.", "Willkommen in unserer Community! Eingehende Beitr\u00e4ge werden gepr\u00fcft und anschlie\u00dfend ver\u00f6ffentlicht. Bitte achten Sie auf Einhaltung unserer Netiquette und AGB. F\u00fcr ausf\u00fchrliche Diskussionen steht Ihnen ebenso das krone.at-Forum zur Verf\u00fcgung. Hier k\u00f6nnen Sie das Community-Team via unserer Melde- und Abhilfestelle kontaktieren.", "User-Beitr\u00e4ge geben nicht notwendigerweise die Meinung des Betreibers/der Redaktion bzw. von Krone Multimedia (KMM) wieder. In diesem Sinne distanziert sich die Redaktion/der Betreiber von den Inhalten in diesem Diskussionsforum. KMM beh\u00e4lt sich insbesondere vor, gegen geltendes Recht versto\u00dfende, den guten Sitten oder der Netiquette widersprechende bzw. dem Ansehen von KMM zuwiderlaufende Beitr\u00e4ge zu l\u00f6schen, diesbez\u00fcglichen Schadenersatz gegen\u00fcber dem betreffenden User geltend zu machen, die Nutzer-Daten zu Zwecken der Rechtsverfolgung zu verwenden und strafrechtlich relevante Beitr\u00e4ge zur Anzeige zu bringen (siehe auch AGB). Hier k\u00f6nnen Sie das Community-Team via unserer Melde- und Abhilfestelle kontaktieren."], "krone.tv": [], "Gelesen": [], "Magazine der Kronen Zeitung": []}}}