{"news_outlet": "krone", "provenance": "https://www.krone.at/3304760", "query_keywords": ["us", "regierung", "sp", "krieg", "eu-beitritt", "integration", "spd", "\u00f6vp", "ukraine", "ns", "familie", "terror", "ss", "olaf scholz", "karl nehammer"], "creation_date": "21.03.2024", "crawl_date": "22.10.2024", "author_person": [], "news_keywords": [], "content": {"title": "EU: Beitrittsgespr\u00e4che mit Bosnien beschlossen", "description": "Die EU-Staats- und Regierungschefs haben am Donnerstag in Br\u00fcssel offiziell die Aufnahme von Beitrittsgespr\u00e4chen mit Bosnien-Herzegowina beschlossen. ...", "body": {"": [], "\u201eBedeutsamer Schritt\u201c": ["Die EU-Staats- und Regierungschefs haben am Donnerstag in Br\u00fcssel offiziell die Aufnahme von Beitrittsgespr\u00e4chen mit Bosnien-Herzegowina beschlossen. \u201eEuer Platz ist in der europ\u00e4ischen Familie\u201c, schrieb EU-Ratspr\u00e4sident Charles Michel auf X.", "\u201eDiese Entscheidung in ein bedeutsamer Schritt auf eurem Weg in die EU. Nun muss die harte Arbeit fortgesetzt werden, damit Bosnien-Herzegowina laufend weiterkommt, wie euer Volk es will\u201c, so Michel weiter.", "Nehammer bef\u00fcrwortet Aufnahme Bosniens\u00d6sterreich, in Br\u00fcssel durch Kanzler Karl Nehammer (\u00d6VP) vertreten, geh\u00f6rt zu den st\u00e4rksten Bef\u00fcrwortern einer schnelleren EU-Integration Bosniens. Einige EU-Staaten hatten im Vorfeld aber Bedenken angemeldet, weil das Land noch nicht alle geforderten Reformen umgesetzt hat.", "Scholz: Zinsertr\u00e4ge von russischem Verm\u00f6gen f\u00fcr Waffenk\u00e4ufe nutzenAuch die EU-Beitrittsverhandlungen mit der Ukraine und mit Moldau sollen vorangetrieben werden.", "Eine Debatte entbrannte beim Gipfel um die Frage der Nutzung von eingefrorenen russischen Verm\u00f6genswerte. Der deutsche Kanzler Olaf Scholz (SPD) sprach sich daf\u00fcr aus, die Zinsen aus diesem Verm\u00f6gen f\u00fcr Waffen- und Munitionsk\u00e4ufe zur Verteidigung der Ukraine heranzuziehen. Nehammer zeigte sich diesbez\u00fcglich skeptisch. Er betonte, f\u00fcr die Neutralen m\u00fcsse sichergestellt seien, dass dies nicht der Fall sei. Den urspr\u00fcnglichen Vorschlag, die Gelder f\u00fcr den Wiederaufbau zu verwenden, halte er f\u00fcr vern\u00fcnftig.", "An Vorschlag wird weitergearbeitetAm Abend wurde bekannt, dass auf der Basis der Vorschl\u00e4ge von EU-Au\u00dfenbeauftragten Josep Borrell weitergearbeitet wird. Demnach sollen 90 Prozent der Zinsgewinne eingefrorener russischer Verm\u00f6gen f\u00fcr den Kauf von Waffen f\u00fcr die Ukraine verwendet werden. Zehn Prozent sollen in den Wiederaufbau und in das St\u00e4rken der ukrainischen Verteidigungsindustrie flie\u00dfen.", "Der ukrainische Pr\u00e4sident Wolodymyr Selenskyj bezeichnete das als \u201efair\u201c. Die Waffen w\u00fcrden dazu dienen, den russischen Terror zu beenden. Der \u201eAggressor sollte den h\u00f6chsten Preis f\u00fcr den Krieg zahlen\u201c, sagte er in seiner Videoansprache an die EU-Spitzen.", "Willkommen in unserer Community! Eingehende Beitr\u00e4ge werden gepr\u00fcft und anschlie\u00dfend ver\u00f6ffentlicht. Bitte achten Sie auf Einhaltung unserer Netiquette und AGB. F\u00fcr ausf\u00fchrliche Diskussionen steht Ihnen ebenso das krone.at-Forum zur Verf\u00fcgung. Hier k\u00f6nnen Sie das Community-Team via unserer Melde- und Abhilfestelle kontaktieren.", "User-Beitr\u00e4ge geben nicht notwendigerweise die Meinung des Betreibers/der Redaktion bzw. von Krone Multimedia (KMM) wieder. In diesem Sinne distanziert sich die Redaktion/der Betreiber von den Inhalten in diesem Diskussionsforum. KMM beh\u00e4lt sich insbesondere vor, gegen geltendes Recht versto\u00dfende, den guten Sitten oder der Netiquette widersprechende bzw. dem Ansehen von KMM zuwiderlaufende Beitr\u00e4ge zu l\u00f6schen, diesbez\u00fcglichen Schadenersatz gegen\u00fcber dem betreffenden User geltend zu machen, die Nutzer-Daten zu Zwecken der Rechtsverfolgung zu verwenden und strafrechtlich relevante Beitr\u00e4ge zur Anzeige zu bringen (siehe auch AGB). Hier k\u00f6nnen Sie das Community-Team via unserer Melde- und Abhilfestelle kontaktieren."], "krone.tv": [], "Gelesen": [], "Magazine der Kronen Zeitung": []}}}