{"news_outlet": "krone", "provenance": "https://www.krone.at/3304500", "query_keywords": ["us", "regierung", "hamas", "sp", "rna", "krieg", "eu-beitritt", "\u00f6vp", "ukraine", "ns", "israel", "ss", "karl nehammer"], "creation_date": "21.03.2024", "crawl_date": "22.10.2024", "author_person": [], "news_keywords": [], "content": {"title": "\u201eMikrofon-Attacke\u201c auf Kanzler Nehammer bei Gipfel", "description": "Karl Nehammer (\u00d6VP) nimmt derzeit am EU-Gipfel in Br\u00fcssel teil. Am Donnerstagnachmittag passierte dort ein kleines Hoppala: Der Kanzler bekam w\u00e4hrend ...", "body": {"": [], "Hoppala!": ["Karl Nehammer (\u00d6VP) nimmt derzeit am EU-Gipfel in Br\u00fcssel teil. Am Donnerstagnachmittag passierte dort ein kleines Hoppala: Der Kanzler bekam w\u00e4hrend eines Interviews ein Mikrofon ins Gesicht. Er war gerade dabei, \u00fcber die wichtigen Themen aus \u00f6sterreichischer Sicht zu sprechen.", "Den Vorfall nahm er aber mit Humor, wie auf einem Video zu sehen ist, das Journalist Maximilian Werner auf der Plattform X postete. Nehammer schaut \u00fcberrascht und lacht in die Kamera. Auch die Userinnen und User auf X zeigten sich erheitert \u00fcber den kleinen Zwischenfall. \u201eSorry, es war mein erster Tag als Tonassistent\u201c, schrieb beispielsweise ein Nutzer. \u201eDas ist der Tonassistent ohne blaues Auge noch gut ausgestiegen\u201c, meinte ein anderer.", "Hier sehen Sie das Video, das auf der Plattform X gepostet wurde.", "\u201eElegant gel\u00f6st\u201c\u201eElegant gel\u00f6st\u201c, hei\u00dft es an einer anderen Stelle. \u201eSuper Reaktion. Hut ab.\u201c", "Inhaltlich geht es im EU-Gipfel am Donnerstag und Freitag unter anderem um den Krieg in der Ukraine, um EU-Beitrittsverhandlungen mit Bosnien-Herzegowina und den Krieg im Nahen Osten. F\u00fcr \u00d6sterreichs Regierung ist die Frage zentral, ob die Staats- und Regierungsspitzen gr\u00fcnes Licht f\u00fcr Beitrittsverhandlungen geben.", "Nehammer will zudem, dass der Europ\u00e4ische Rat die Vergewaltigung von Israelinnen durch Hamas-K\u00e4mpfer deutlicher verurteilt und klarer benennt. \u201eEs ist mittlerweile dokumentiert, erwiesen, dass die Hamas sexuelle Gewalt gegen Frauen einsetzt. Es muss aus meiner Sicht m\u00f6glich sein, das in den Schlussfolgerungen (des EU-Gipfels; Anm.) auch dementsprechend wiederzufinden\u201c, hielt der Regierungschef fest. Der Krieg im Nahen Osten d\u00fcrfte einer der schwierigsten Punkte f\u00fcr eine Einigung sein.", "Willkommen in unserer Community! Eingehende Beitr\u00e4ge werden gepr\u00fcft und anschlie\u00dfend ver\u00f6ffentlicht. Bitte achten Sie auf Einhaltung unserer Netiquette und AGB. F\u00fcr ausf\u00fchrliche Diskussionen steht Ihnen ebenso das krone.at-Forum zur Verf\u00fcgung. Hier k\u00f6nnen Sie das Community-Team via unserer Melde- und Abhilfestelle kontaktieren.", "User-Beitr\u00e4ge geben nicht notwendigerweise die Meinung des Betreibers/der Redaktion bzw. von Krone Multimedia (KMM) wieder. In diesem Sinne distanziert sich die Redaktion/der Betreiber von den Inhalten in diesem Diskussionsforum. KMM beh\u00e4lt sich insbesondere vor, gegen geltendes Recht versto\u00dfende, den guten Sitten oder der Netiquette widersprechende bzw. dem Ansehen von KMM zuwiderlaufende Beitr\u00e4ge zu l\u00f6schen, diesbez\u00fcglichen Schadenersatz gegen\u00fcber dem betreffenden User geltend zu machen, die Nutzer-Daten zu Zwecken der Rechtsverfolgung zu verwenden und strafrechtlich relevante Beitr\u00e4ge zur Anzeige zu bringen (siehe auch AGB). Hier k\u00f6nnen Sie das Community-Team via unserer Melde- und Abhilfestelle kontaktieren."], "krone.tv": [], "Gelesen": [], "Magazine der Kronen Zeitung": []}}}