{"news_outlet": "krone", "provenance": "https://www.krone.at/2070554", "query_keywords": ["demo", "us", "regierung", "sp", "usa", "ns", "amerika", "ss"], "creation_date": "01.01.2020", "crawl_date": "22.10.2024", "author_person": [], "news_keywords": [], "content": {"title": "Trump: Iran steckt hinter Sturm auf US-Botschaft", "description": "US-Pr\u00e4sident Donald Trump sieht den Iran als Drahtzieher hinter dem Angriff von Demonstranten auf die amerikanische Botschaft in der irakischen ...", "body": {"": [], "\u201eWerden reagieren\u201c": ["US-Pr\u00e4sident Donald Trump sieht den Iran als Drahtzieher hinter dem\u00a0Angriff von Demonstranten\u00a0auf die amerikanische Botschaft in der irakischen Hauptstadt Bagdad. Der Iran habe einen Amerikaner get\u00f6tet und viele andere verwundet, twitterte Trump am Dienstag. \u201eWir haben\u00a0stark reagiert\u00a0und werden immer reagieren. Jetzt steuert der Iran einen Angriff auf die US-Botschaft im Irak. Sie werden in vollem Umfang zur Verantwortung gezogen.\u201c", "Der Iran wies die Anschuldigungen Trumps zur\u00fcck. \u201eAmerika hat die \u00fcberraschende K\u00fchnheit, dem Iran die Proteste des irakischen Volkes gegen Washingtons brutale T\u00f6tung von mindestens 25 Irakern zuzuschreiben\u201c, entgegnete der Sprecher des iranischen Au\u00dfenministeriums, Abbas Mousavi.", "Trump habe Iraks Regierungschef Adel Abdul Mahdi in einem Telefonat nachdr\u00fccklich zum Schutz der amerikanischen B\u00fcrger und Einrichtungen aufgefordert, teilte das Wei\u00dfe Haus mit. Der irakische Pr\u00e4sident Barham Saleh verurteilte die Versuche der Demonstranten, gewaltsam in die US-Botschaft einzudringen und sicherte den USA Unterst\u00fctzung zu. Er erkl\u00e4rte, dass die Sicherheitskr\u00e4fte ihre Pflichten zum Schutz ausl\u00e4ndischer Missionen ernst nehmen w\u00fcrden.", "Da dieser Artikel \u00e4lter als 18 Monate ist, ist zum jetzigen Zeitpunkt kein Kommentieren mehr m\u00f6glich.Wir laden Sie ein, bei einer aktuelleren themenrelevanten Story mitzudiskutieren: Themen\u00fcbersicht.Bei Fragen k\u00f6nnen Sie sich gern an das Community-Team per Mail an forum@krone.at wenden."], "krone.tv": [], "Gelesen": [], "Magazine der Kronen Zeitung": []}}}