{"news_outlet": "krone", "provenance": "https://www.krone.at/3454974", "query_keywords": ["schi", "us", "regierung", "sp", "ns", "ss"], "creation_date": "11.07.2024", "crawl_date": "22.10.2024", "author_person": [], "news_keywords": [], "content": {"title": "Schwedische Minister meiden nun ungarischen Boden", "description": "Als Reaktion auf Alleing\u00e4nge des ungarischen Regierungschefs Viktor Orb\u00e1n zu Beginn der EU-Ratspr\u00e4sidentschaft seines Landes \u2013 Treffen mit Russlands ...", "body": {"": [], "Orb\u00e1n in Moskau": ["Als Reaktion auf Alleing\u00e4nge des ungarischen Regierungschefs Viktor Orb\u00e1n zu Beginn der EU-Ratspr\u00e4sidentschaft seines Landes \u2013 Treffen mit Russlands Pr\u00e4sident Wladimir Putin und Chinas Staatschef Xi Jinping \u2013 will Schweden vor\u00fcbergehend keine Minister zu Treffen nach Ungarn schicken. Auch seitens anderer EU-Staaten drohen \u00e4hnliche Protestma\u00dfnahmen.", "Das ungarische Vorgehen sei sch\u00e4dlich und m\u00fcsse Konsequenzen nach sich ziehen, erkl\u00e4rte Schwedens derzeitige EU-Ministerin und designierte EU-Kommissarin Jessika Roswall am Donnerstag. Schweden werde sich daher im Juli lediglich auf Beamtenebene an informellen Treffen in Ungarn beteiligen.", "Finnland, Estland, Lettland, Litauen und Polen wollen Roswalls Angaben zufolge \u00e4hnlich auf das ungarische Vorgehen reagieren. Auch in weiteren L\u00e4ndern laufen demnach Diskussionen dar\u00fcber. \u00d6sterreichs Au\u00dfenminister Alexander Schallenberg sprach sich j\u00fcngst gegen einen Boykott des ungarischen EU-Ratsvorsitzes aus Protest gegen die Soloaktionen von Premier Orb\u00e1n aus.", "Schwedischer Premier: \u201eOrb\u00e1n kidnappt Ratspr\u00e4sidentschaft\u201cOrb\u00e1n war zuletzt ohne Absprache mit Br\u00fcssel \u00fcberraschend zu Pr\u00e4sident Wladimir Putin nach Moskau gereist und hatte daf\u00fcr deutliche Kritik aus der EU geerntet. Der schwedische Ministerpr\u00e4sident Ulf Kristersson kritisierte die Reise bereits kurz nach Bekanntwerden als \u201everantwortungslos und illoyal\u201c. Nun legte er noch einmal nach: Orb\u00e1n missbrauche die EU-Ratspr\u00e4sidentschaft und kidnappe sie f\u00fcr seine eigenen Zwecke, sagte Kristersson am Rande des NATO-Gipfels in Washington.", "Willkommen in unserer Community! Eingehende Beitr\u00e4ge werden gepr\u00fcft und anschlie\u00dfend ver\u00f6ffentlicht. Bitte achten Sie auf Einhaltung unserer Netiquette und AGB. F\u00fcr ausf\u00fchrliche Diskussionen steht Ihnen ebenso das krone.at-Forum zur Verf\u00fcgung. Hier k\u00f6nnen Sie das Community-Team via unserer Melde- und Abhilfestelle kontaktieren.", "User-Beitr\u00e4ge geben nicht notwendigerweise die Meinung des Betreibers/der Redaktion bzw. von Krone Multimedia (KMM) wieder. In diesem Sinne distanziert sich die Redaktion/der Betreiber von den Inhalten in diesem Diskussionsforum. KMM beh\u00e4lt sich insbesondere vor, gegen geltendes Recht versto\u00dfende, den guten Sitten oder der Netiquette widersprechende bzw. dem Ansehen von KMM zuwiderlaufende Beitr\u00e4ge zu l\u00f6schen, diesbez\u00fcglichen Schadenersatz gegen\u00fcber dem betreffenden User geltend zu machen, die Nutzer-Daten zu Zwecken der Rechtsverfolgung zu verwenden und strafrechtlich relevante Beitr\u00e4ge zur Anzeige zu bringen (siehe auch AGB). Hier k\u00f6nnen Sie das Community-Team via unserer Melde- und Abhilfestelle kontaktieren."], "krone.tv": [], "Gelesen": [], "Magazine der Kronen Zeitung": []}}}