{"news_outlet": "krone", "provenance": "https://www.krone.at/3361808", "query_keywords": ["rassismus", "us", "hamas", "sp", "ns", "israel", "nazi", "ss"], "creation_date": "04.05.2024", "crawl_date": "22.10.2024", "author_person": [], "news_keywords": [], "content": {"title": "So tobt \u201eGazakrieg\u201c auf US-amerikanischem Boden", "description": "Die Gleichheit der Bilder macht betroffen: Einerseits ein Foto aus dem Jahr 1938, wie Nazi-Milizen an der Rampe der Universit\u00e4t Wien eine Sperrkette ...", "body": {"": [], "7 Tage Weltgeschehen": ["Die Gleichheit der Bilder macht betroffen: Einerseits ein Foto aus dem Jahr 1938, wie Nazi-Milizen an der Rampe der Universit\u00e4t Wien eine Sperrkette bilden, um Juden am Betreten der Uni zu hindern, andererseits ein aktuelles aus der New Yorker Columbia-Universit\u00e4t, wo propal\u00e4stinensische Aktivisten Juden den Zutritt verwehren. Die heute in Dubai sicherer als in New York sind.", "\u201eGeht zur\u00fcck nach Polen!\u201c, br\u00fcllt der hysterische Mob den Juden zu und mit \u201eHamas! Hamas! Hamas!\u201c w\u00fcnschen k\u00fcnftige Akademikerinnen Juden in Israel noch \u201eviele 7. Oktober\u201c. \u201eQueers for Palestine\u201c, die in ihrem Sehnsuchtsland um ihre Leben f\u00fcrchten m\u00fcssten, fordern ein freies Pal\u00e4stina, aber vom Jordan bis zum Mittelmeer. Israel h\u00e4tte dort keinen Platz.", "So geht es auch an Dutzenden anderen US-Unis zu. Merke: Der Rassismus der selbst erkl\u00e4rten Anti-Rassisten ist ein guter Rassismus! Ist der akademische Nachwuchs verr\u00fcckt geworden?"], "Mehr Krone Plus Artikel": ["Mehr Krone Plus Artikel", "Willkommen in unserer Community! Eingehende Beitr\u00e4ge werden gepr\u00fcft und anschlie\u00dfend ver\u00f6ffentlicht. Bitte achten Sie auf Einhaltung unserer Netiquette und AGB. F\u00fcr ausf\u00fchrliche Diskussionen steht Ihnen ebenso das krone.at-Forum zur Verf\u00fcgung. Hier k\u00f6nnen Sie das Community-Team via unserer Melde- und Abhilfestelle kontaktieren.", "User-Beitr\u00e4ge geben nicht notwendigerweise die Meinung des Betreibers/der Redaktion bzw. von Krone Multimedia (KMM) wieder. In diesem Sinne distanziert sich die Redaktion/der Betreiber von den Inhalten in diesem Diskussionsforum. KMM beh\u00e4lt sich insbesondere vor, gegen geltendes Recht versto\u00dfende, den guten Sitten oder der Netiquette widersprechende bzw. dem Ansehen von KMM zuwiderlaufende Beitr\u00e4ge zu l\u00f6schen, diesbez\u00fcglichen Schadenersatz gegen\u00fcber dem betreffenden User geltend zu machen, die Nutzer-Daten zu Zwecken der Rechtsverfolgung zu verwenden und strafrechtlich relevante Beitr\u00e4ge zur Anzeige zu bringen (siehe auch AGB). Hier k\u00f6nnen Sie das Community-Team via unserer Melde- und Abhilfestelle kontaktieren."], "krone.tv": [], "Gelesen": [], "Magazine der Kronen Zeitung": []}}}