{"news_outlet": "krone", "provenance": "https://www.krone.at/3446274", "query_keywords": ["demo", "europa", "us", "regierung", "waffenruhe", "sp", "neos", "krieg", "ukraine", "ns", "fp\u00f6", "ss"], "creation_date": "05.07.2024", "crawl_date": "22.10.2024", "author_person": [], "news_keywords": [], "content": {"title": "\u201eFriedensmission\u201c: Orban im Kreml, EU verschnupft", "description": "Der ungarische Regierungschef Viktor Orban ist am Freitag f\u00fcr ein Treffen mit dem russischen Pr\u00e4sidenten Wladimir Putin in Moskau gelandet. \u201eDie ...", "body": {"": [], "Nach Selenskyj-Treffen": ["Der ungarische Regierungschef Viktor Orban ist am Freitag f\u00fcr ein Treffen mit dem russischen Pr\u00e4sidenten Wladimir Putin in Moskau gelandet. \u201eDie Friedensmission geht weiter. Zweiter Stopp: Moskau\u201c, schrieb Orban, der am Dienstag die Ukraine besucht hatte, auf X. Aus der EU kam heftige Kritik.", "Trotz des russischen Angriffskriegs gegen die Ukraine pflegt Orban weiter gute Beziehungen zum Kremlchef und inszeniert seine Russlandreise als Friedensmission. \u201eMan kann Frieden nicht von einem bequemen Sessel in Br\u00fcssel aus schaffen\u201c, schrieb er auf X (vormals Twitter).", "Putin erkl\u00e4rte gegen\u00fcber Orban, er sei bereit, mit ihm \u00fcber die \u201eNuancen\u201c von Friedensvorschl\u00e4gen zu diskutieren. Er wolle zudem in Erfahrung bringen, was die Position Orbans ist und wie er die Ansichten anderer europ\u00e4ischer L\u00e4nder einsch\u00e4tze, so der Kreml-Chef.", "Orban sagte, es gebe f\u00fcr Europa wichtige Themen zu er\u00f6rtern. \u201eUngarn wird langsam das letzte europ\u00e4ische Land werden, das mit allen reden kann\u201c, so der ungarische Premier in einer Live\u00fcbertragung des Treffens auf der Website der russischen Nachrichtenagentur RIA Nowosti.", "Von der EU kam Kritik. \u201eAppeasement wird Putin nicht stoppen\u201c, postete Kommissionspr\u00e4sidentin Ursula von der Leyen auf X. \u201eNur Einigkeit und Entschlossenheit werden den Weg zu einem umfassenden, gerechten und dauerhaften Frieden in der Ukraine ebnen.\u201c", "Br\u00fcssel verschnupft: \u201eKein Mandat\u201c f\u00fcr ReiseDer EU-Au\u00dfenbeauftragte Josep Borrell lie\u00df im Vorfeld wissen, ein Besuch Orbans in Moskau finde \u201eausschlie\u00dflich im Rahmen bilateraler Beziehungen zwischen Ungarn und Russland\u201c statt. Orban habe \u201ekein Mandat\u201c f\u00fcr die Reise erhalten. Die Position der EU gegen\u00fcber Russland sei klar, so Borrell weiter. Es gebe keine offiziellen Kontakte zu Putin.", "Der neu gew\u00e4hlte NEOS-Europaabgeordnete Helmut Brandst\u00e4tter \u00fcbte vor der Reise ebenfalls Kritik. \u201eOrban \u2013 was f\u00fcr eine traurige und korrupte Figur. Passt zu den Freunden Putins \u00d6sterreich (FP\u00d6), aber nicht zu einer demokratischen EU\u201c, schrieb er auf X.", "Orban schlug Selenskyj Feuerpause vorUngarn hat vor wenigen Tagen die rotierende EU-Ratspr\u00e4sidentschaft \u00fcbernommen. Erst am Dienstag hatte Orban die ukrainische Hauptstadt Kiew besucht \u2013 das erste Mal seit Kriegsbeginn. Dort forderte er Pr\u00e4sident Wolodymyr Selenskyj dazu auf, eine Feuerpause in Erw\u00e4gung zu ziehen, um Verhandlungen zu erm\u00f6glichen.", "Ukraine will Gastransit nicht verl\u00e4ngernDie Beziehungen zwischen der Ukraine und Ungarn gelten als gespannt, weil Orban mehrfach Hilfen f\u00fcr die Ukraine verz\u00f6gert hat und Sanktionen gegen Russland zu verhindern suchte. Unser Nachbarland ist weiterhin stark von russischen Gaslieferungen abh\u00e4ngig, die trotz des Kriegs teilweise durch die Ukraine flie\u00dfen. Allerdings will diese den zum Jahresende auslaufenden Vertrag zum Gastransit nicht verl\u00e4ngern.", "\u00d6ffentlich lie\u00df Selenskyj Orbans Vorschlag unbeantwortet. Derzeit gibt es keinerlei Friedensverhandlungen zwischen Kiew und Moskau. Die Ukraine lehnt bisher offiziell eine Waffenruhe vor dem Abzug russischer Truppen ab, hatte diese Bedingung aber zuletzt nicht mehr in den Vordergrund ger\u00fcckt.", "Willkommen in unserer Community! Eingehende Beitr\u00e4ge werden gepr\u00fcft und anschlie\u00dfend ver\u00f6ffentlicht. Bitte achten Sie auf Einhaltung unserer Netiquette und AGB. F\u00fcr ausf\u00fchrliche Diskussionen steht Ihnen ebenso das krone.at-Forum zur Verf\u00fcgung. Hier k\u00f6nnen Sie das Community-Team via unserer Melde- und Abhilfestelle kontaktieren.", "User-Beitr\u00e4ge geben nicht notwendigerweise die Meinung des Betreibers/der Redaktion bzw. von Krone Multimedia (KMM) wieder. In diesem Sinne distanziert sich die Redaktion/der Betreiber von den Inhalten in diesem Diskussionsforum. KMM beh\u00e4lt sich insbesondere vor, gegen geltendes Recht versto\u00dfende, den guten Sitten oder der Netiquette widersprechende bzw. dem Ansehen von KMM zuwiderlaufende Beitr\u00e4ge zu l\u00f6schen, diesbez\u00fcglichen Schadenersatz gegen\u00fcber dem betreffenden User geltend zu machen, die Nutzer-Daten zu Zwecken der Rechtsverfolgung zu verwenden und strafrechtlich relevante Beitr\u00e4ge zur Anzeige zu bringen (siehe auch AGB). Hier k\u00f6nnen Sie das Community-Team via unserer Melde- und Abhilfestelle kontaktieren."], "krone.tv": [], "Gelesen": [], "Magazine der Kronen Zeitung": []}}}