{"news_outlet": "krone", "provenance": "https://www.krone.at/3451639", "query_keywords": ["europa", "schi", "us", "regierung", "asien", "sp", "rna", "krieg", "ukraine", "ns", "usa", "ss", "olaf scholz", "europ\u00e4ische union"], "creation_date": "09.07.2024", "crawl_date": "22.10.2024", "author_person": [], "news_keywords": [], "content": {"title": "NATO-Gipfel in den USA beginnt mit 75-Jahr-Feiern", "description": "Mit Feierlichkeiten zum 75-Jahr-Jubil\u00e4um der NATO beginnt am Dienstag ein dreit\u00e4giger Gipfel des Verteidigungsb\u00fcndnisses in Washington. Bei dem ...", "body": {"": [], "Selenskyj eingeladen": ["Mit Feierlichkeiten zum 75-Jahr-Jubil\u00e4um der NATO beginnt am Dienstag ein dreit\u00e4giger Gipfel des Verteidigungsb\u00fcndnisses in Washington. Bei dem Spitzentreffen in der US-Hauptstadt wollen die Staats- und Regierungschefs der 32 Mitgliedsstaaten \u00fcber den Ausbau der Abschreckung und Verteidigung sowie weitere Unterst\u00fctzung f\u00fcr die Ukraine beraten. Zudem soll es Gespr\u00e4che \u00fcber den weiteren Umgang mit China und mehr Zusammenarbeit der NATO mit Partnern im Indopazifik-Raum geben.", "Zu dem Treffen werden neben den Staats- und Regierungschefs der B\u00fcndnisstaaten auch zahlreiche G\u00e4ste erwartet, etwa der ukrainische Pr\u00e4sident Wolodymyr Selenskyj. Auch Vertreter der Europ\u00e4ischen Union, Australiens, Japans, S\u00fcdkoreas und Neuseelands nehmen teil. \u00d6sterreich wird laut Au\u00dfenministerium trotz Einladung aus \u201eterminlichen Gr\u00fcnden\u201c nicht beim NATO-Gipfel dabei sein.", "Scholz macht sich keine Sorgen \u00fcber BidenDer deutsche Kanzler Olaf Scholz sicherte vor Beginn des Treffens der Ukraine nochmals die langfristige Unterst\u00fctzung gegen den russischen Angriffskrieg zu. Auf die Frage, ob er besorgt sei, dass der 81-j\u00e4hrige US-Pr\u00e4sident Joe Biden von den Strapazen des dreit\u00e4gigen Treffens \u00fcberfordert sein k\u00f6nnte, antwortete Scholz: \u201eNein, diese Sorge habe ich nicht.\u201c Aus seinen vielen Gespr\u00e4chen mit Biden wisse er, \u201edass er diesen Gipfel sehr gut und sehr pr\u00e4zise mit uns zusammen vorbereitet hat\u201c, betonte der Kanzler. \u201eInsofern wird das auch ein sehr erfolgreicher Gipfel sein.\u201c", "Kreml: NATO hat Russland zu Feind erkl\u00e4rtRussland will unterdessen den Verlauf des NATO-Gipfels nach eigenen Angaben genau beobachten. Das betonte der Sprecher des Pr\u00e4sidialamtes in Moskau, Dmitri Peskow, am Dienstag und verwies darauf, dass die transatlantische Allianz Russland zum Feind erkl\u00e4rt habe, den es zu besiegen gelte. Die russische Regierung betrachte die NATO in der Ukraine als komplett involviert, sagte Peskow vor Journalisten.", "Auch Umgang mit China wird Thema seinChina kritisiert die NATO vor dem Beginn ihres Gipfeltreffens f\u00fcr ihr Handeln im Asien-Pazifik-Raum und fordert das Verteidigungsb\u00fcndnis zum Umdenken auf. Peking widersetze sich der \u00fcblen Nachrede der NATO und lehne es ab, dass diese China als Ausrede nutze, um in den Asien-Pazifik-Raum vorzudringen und f\u00fcr Spannungen dort zu sorgen, sagte der Sprecher des chinesischen Au\u00dfenamtes, Lin Jian, in Peking. Bei dem Spitzentreffen in der US-Hauptstadt soll \u00fcber den weiteren Umgang mit China und eine verst\u00e4rkte Zusammenarbeit der NATO mit Partnern im Indopazifik gesprochen werden.", "NATO-Generalsekret\u00e4r Jens Stoltenberg hatte China im Juni vorgeworfen, nach au\u00dfen den Eindruck erwecken zu wollen, sich in dem Konflikt zur\u00fcckzuhalten, um Sanktionen zu vermeiden und den Handel am Laufen zu halten. \u201eAber die Realit\u00e4t ist, dass China den gr\u00f6\u00dften bewaffneten Konflikt in Europa seit dem Zweiten Weltkrieg befeuert\u201c, sagte er. Gleichzeitig wolle Peking gute Beziehungen mit dem Westen halten. \u201eNun, Peking kann nicht beides haben\u201c, sagte er. Irgendwann m\u00fcssten die Alliierten Kosten verlangen, falls China seinen Kurs nicht \u00e4ndere.", "Zwei abwesende Personen werden Gipfel mitbestimmenZwei Personen, die gar nicht anwesend sind, werden das Geschehen jedenfalls mitbestimmen: Der russische Pr\u00e4sident Wladimir Putin und hat dem westlichen Verteidigungsb\u00fcndnis mit seiner milit\u00e4rischen Aggression gegen die Ukraine einen zweiten Fr\u00fchling beschert. Der andere ist Donald Trump, dessen Chancen in den letzten Wochen, wieder US-Pr\u00e4sident zu werden, gestiegen sind. Dieser hatte in seiner ersten Amtszeit schon gedroht, aus der NATO aussteigen zu wollen, weil ihm die Verteidigungsausgaben von europ\u00e4ischen Alliierten zu niedrig erschien.", "Sorgen bereitet eine m\u00f6gliche Wiederwahl von Trump auch wegen der Ukraine: Der Republikaner behauptete im US-Wahlkampf mehrfach, den russischen Angriffskrieg in 24 Stunden beenden zu k\u00f6nnen. Klar ist allerdings, dass er der Ukraine nicht mit zus\u00e4tzlicher milit\u00e4rischer Unterst\u00fctzung zum Sieg gegen Russland verhelfen will.", "Ukraine: Trump soll gef\u00e4hrlichen Tabu-Bruch planenDas Online-Portal \u201ePolitico\u201c berichtete unter Berufung auf das Umfeld des Republikaners, Trump denke \u00fcber eine Art Deal nach, bei dem sich die NATO verpflichte, nicht weiter nach Osten zu expandieren. Gleichzeitig wolle er mit Putin dar\u00fcber zu verhandeln, wie viel ukrainisches Territorium Moskau behalten k\u00f6nne. Aus Sicht der meisten europ\u00e4ischen Staaten w\u00e4re ein solches Vorgehen ein ungeheuerlicher und zugleich brandgef\u00e4hrlicher Tabu-Bruch. Putin k\u00f6nnte dann n\u00e4mlich seinen Krieg als Erfolg verbuchen und zu weiteren Aggressionen verleitet werden.", "Willkommen in unserer Community! Eingehende Beitr\u00e4ge werden gepr\u00fcft und anschlie\u00dfend ver\u00f6ffentlicht. Bitte achten Sie auf Einhaltung unserer Netiquette und AGB. F\u00fcr ausf\u00fchrliche Diskussionen steht Ihnen ebenso das krone.at-Forum zur Verf\u00fcgung. Hier k\u00f6nnen Sie das Community-Team via unserer Melde- und Abhilfestelle kontaktieren.", "User-Beitr\u00e4ge geben nicht notwendigerweise die Meinung des Betreibers/der Redaktion bzw. von Krone Multimedia (KMM) wieder. In diesem Sinne distanziert sich die Redaktion/der Betreiber von den Inhalten in diesem Diskussionsforum. KMM beh\u00e4lt sich insbesondere vor, gegen geltendes Recht versto\u00dfende, den guten Sitten oder der Netiquette widersprechende bzw. dem Ansehen von KMM zuwiderlaufende Beitr\u00e4ge zu l\u00f6schen, diesbez\u00fcglichen Schadenersatz gegen\u00fcber dem betreffenden User geltend zu machen, die Nutzer-Daten zu Zwecken der Rechtsverfolgung zu verwenden und strafrechtlich relevante Beitr\u00e4ge zur Anzeige zu bringen (siehe auch AGB). Hier k\u00f6nnen Sie das Community-Team via unserer Melde- und Abhilfestelle kontaktieren."], "krone.tv": [], "Gelesen": [], "Magazine der Kronen Zeitung": []}}}