{"news_outlet": "krone", "provenance": "https://www.krone.at/3122025", "query_keywords": ["christ", "us", "sp", "spo", "usa", "ns", "ss"], "creation_date": "25.09.2023", "crawl_date": "22.10.2024", "author_person": [], "news_keywords": [], "content": {"title": "Wiener Designer schleicht sich bei Plein-Show ein", "description": "Der Wiener Designer Max Wei\u00dfenb\u00f6ck hat sich bei der Mail\u00e4nder Modewoche unerlaubt bei der Show des deutschen Designers Philipp Plein eingeschlichen ...", "body": {"": [], "Unerlaubt am Catwalk": ["Der Wiener Designer Max Wei\u00dfenb\u00f6ck hat sich bei der Mail\u00e4nder Modewoche unerlaubt bei der Show des deutschen Designers Philipp Plein eingeschlichen und ein Outfit seines Labels MAM Vienna auf dem Catwalk zwischen den anderen Models pr\u00e4sentiert. Das Video oben zeigt die freche Guerilla-Aktion.", "Der 28-j\u00e4hrige Wiener schlich sich vergangenen Samstag in die Show von Philipp Plein in Mailand und legte dort einen spontanen \u201eCatwalk\u201c der besonderen Art hin, bei dem er minutenlang unerkannt zusammen mit den anderen Models in einem Logoshirt von MAM Vienna zu sehen war.", "Erst sp\u00e4ter erwischtUnauff\u00e4llig konnte er die Fr\u00fchjahr/Sommer 2024 Show von Philipp Plein danach sogar verlassen und wurde erst auf der Stra\u00dfe von Securitys aufgehalten.", "Ohne EinladungDie Shows von Philipp Plein geh\u00f6ren in Mailand zu den gr\u00f6\u00dften Mode-Events der Fashion Week mit mehreren Tausend Besucher und Besucherinnen und einem strengen Sicherheitskonzept.", "Wei\u00dfenb\u00f6ck kam seinen Informationen zufolge ohne Einladung und nur mit einer handels\u00fcblichen Warnweste als Ablenkung an den Securitys vorbei rein.", "Der Designer und Aktivist, dessen Kollektion es seit August im Kaufhaus Steffl auf der Wiener K\u00e4rntner Stra\u00dfe zu kaufen gibt, wird Mitte Oktober 2023 seine n\u00e4chste Kollektion mit dem Titel \u201eJesus cries\u201c pr\u00e4sentieren. Diese ist inspiriert von der christlichen Zwischenwelt von Gut und B\u00f6se und pr\u00fcft die G\u00fcltigkeit\u00a0konservativer kirchlicher Werte in der heutigen Zeit sowie in sozialen\u00a0Medien.", "Willkommen in unserer Community! Eingehende Beitr\u00e4ge werden gepr\u00fcft und anschlie\u00dfend ver\u00f6ffentlicht. Bitte achten Sie auf Einhaltung unserer Netiquette und AGB. F\u00fcr ausf\u00fchrliche Diskussionen steht Ihnen ebenso das krone.at-Forum zur Verf\u00fcgung. Hier k\u00f6nnen Sie das Community-Team via unserer Melde- und Abhilfestelle kontaktieren.", "User-Beitr\u00e4ge geben nicht notwendigerweise die Meinung des Betreibers/der Redaktion bzw. von Krone Multimedia (KMM) wieder. In diesem Sinne distanziert sich die Redaktion/der Betreiber von den Inhalten in diesem Diskussionsforum. KMM beh\u00e4lt sich insbesondere vor, gegen geltendes Recht versto\u00dfende, den guten Sitten oder der Netiquette widersprechende bzw. dem Ansehen von KMM zuwiderlaufende Beitr\u00e4ge zu l\u00f6schen, diesbez\u00fcglichen Schadenersatz gegen\u00fcber dem betreffenden User geltend zu machen, die Nutzer-Daten zu Zwecken der Rechtsverfolgung zu verwenden und strafrechtlich relevante Beitr\u00e4ge zur Anzeige zu bringen (siehe auch AGB). Hier k\u00f6nnen Sie das Community-Team via unserer Melde- und Abhilfestelle kontaktieren."], "krone.tv": [], "Gelesen": [], "Magazine der Kronen Zeitung": []}}}