{"news_outlet": "krone", "provenance": "https://www.krone.at/3327309", "query_keywords": ["schi", "us", "sp", "ns", "ss"], "creation_date": "08.04.2024", "crawl_date": "22.10.2024", "author_person": [], "news_keywords": [], "content": {"title": "Opposition muckt auf: Wetterleuchten in Ungarn", "description": null, "body": {"": [], "\u201eKrone\u201c-Kommentar": ["Italiens Polizei und Justiz kennen das: Du kannst der Mafia am besten beikommen, wenn ein ranghohes Mitglied der ehrenwerten Gesellschaft die Omert\u00e0, das Schweigegebot, bricht. So jetzt in Ungarn geschehen.", "Ein Capo aus dem innersten Kreis der Macht, P\u00e9ter Magyar (sprich: Modjor), packt aus. Und er bringt die Massen auf die Stra\u00dfe \u2013 anders als die bisherigen oppositionellen Naivlinge, mit denen Orb\u00e1n ein leichtes Spiel hatte. Der junge charismatische Regime-Konvertit kann \u00fcberzeugen \u2013 gerade weil er mitten aus dem System kommt.", "Lange hat es gebraucht, bis die Ungarn die Geduld mit dem Regime verloren haben. Es ist die Herrschaft einer \u201eneuen Klasse\u201c, wie Titos abtr\u00fcnniger Kampfgef\u00e4hrte Milovan Djilas in seinem klassischen Werk den damaligen realen Kommunismus beschrieben hatte.", "Noch im \u00dcberschwang seiner Siege war Orb\u00e1n 2011 im Interview mit dem Autor dieser Zeilen ins Schw\u00e4rmen gekommen, so viele Verfassungsgesetze mit Zweidrittelmehrheit geschaffen zu haben, die zehn Legislaturperioden lang, also 40 Jahre, nicht r\u00fcckg\u00e4ngig gemacht werden k\u00f6nnten. Das gilt weiterhin.", "Deshalb wird es noch spannend, wie dieses autorit\u00e4re Regime \u2013 bisher ohne politische Gefangene \u2013 auf Oppositionsdruck reagiert, wenn Orb\u00e1n glaubt, dass er ihm gef\u00e4hrlich wird. Wird er garstig? P\u00e9ter Magyar m\u00f6ge jedenfalls aufpassen, dass ihn nicht das Schicksal des Aleksej Nawalnij ereilt.", "Willkommen in unserer Community! Eingehende Beitr\u00e4ge werden gepr\u00fcft und anschlie\u00dfend ver\u00f6ffentlicht. Bitte achten Sie auf Einhaltung unserer Netiquette und AGB. F\u00fcr ausf\u00fchrliche Diskussionen steht Ihnen ebenso das krone.at-Forum zur Verf\u00fcgung. Hier k\u00f6nnen Sie das Community-Team via unserer Melde- und Abhilfestelle kontaktieren.", "User-Beitr\u00e4ge geben nicht notwendigerweise die Meinung des Betreibers/der Redaktion bzw. von Krone Multimedia (KMM) wieder. In diesem Sinne distanziert sich die Redaktion/der Betreiber von den Inhalten in diesem Diskussionsforum. KMM beh\u00e4lt sich insbesondere vor, gegen geltendes Recht versto\u00dfende, den guten Sitten oder der Netiquette widersprechende bzw. dem Ansehen von KMM zuwiderlaufende Beitr\u00e4ge zu l\u00f6schen, diesbez\u00fcglichen Schadenersatz gegen\u00fcber dem betreffenden User geltend zu machen, die Nutzer-Daten zu Zwecken der Rechtsverfolgung zu verwenden und strafrechtlich relevante Beitr\u00e4ge zur Anzeige zu bringen (siehe auch AGB). Hier k\u00f6nnen Sie das Community-Team via unserer Melde- und Abhilfestelle kontaktieren."], "krone.tv": [], "Gelesen": [], "Magazine der Kronen Zeitung": []}}}