{"news_outlet": "krone", "provenance": "https://www.krone.at/3247221", "query_keywords": ["europa", "us", "regierung", "sp", "ns", "ss"], "creation_date": "10.02.2024", "crawl_date": "22.10.2024", "author_person": [], "news_keywords": [], "content": {"title": "Ungarns Pr\u00e4sidentin legt nun ihr Amt nieder", "description": "Die ungarische Pr\u00e4sidentin Katalin Nov\u00e1k hat wegen des P\u00e4dophilie-Skandals Samstagabend ihr Amt niedergelegt. Nov\u00e1k hatte einen Mann begnadigt, der ...", "body": {"": [], "P\u00e4dophilie-Skandal:": ["Die ungarische Pr\u00e4sidentin Katalin Nov\u00e1k hat wegen des P\u00e4dophilie-Skandals Samstagabend ihr Amt niedergelegt. Nov\u00e1k hatte einen Mann begnadigt, der wegen Beihilfe zu sexuellem Missbrauch von Minderj\u00e4hrigen verurteilt worden war. Am Samstag zeigte das ungarische Staatsfernsehen ein Video mit ihrer R\u00fccktrittserkl\u00e4rung. Zuletzt war der Druck von Regierung und Opposition auf die 46-J\u00e4hrige immer gr\u00f6\u00dfer geworden.", "\u201eIch habe einen Fehler gemacht. Die Amnestie-Entscheidung und der Mangel einer Begr\u00fcndung waren dazu geeignet, Zweifel hervorzurufen\u201c, erkl\u00e4rte Nov\u00e1k. Als ungarische B\u00fcrgerin erwarte sie vom einem Staatsoberhaupt, dass dieses keine Fehler begeht. Und wenn das doch geschehe, dann m\u00fcsse es die Verantwortung \u00fcbernehmen, selbst mit der Entscheidung des R\u00fccktritts.", "\u201eIch bitte jene um Verzeihung, die ich gekr\u00e4nkt habe, und ebenso die Opfer, die so empfunden haben k\u00f6nnten, dass ich nicht an ihrer Seite stehe\u201c, sagte Nov\u00e1k. Gleichzeitig mit ihr k\u00fcndigte auch die Ex-Justizministerin Judit Varga an, sich aus dem \u00f6ffentlichen Leben zur\u00fcckzuziehen. Varga hatte die umstrittene Amnestieentscheidung als Ministerin gegengezeichnet. Mit ihrem R\u00fcckzug braucht die rechtskonservative Fidesz von Ministerpr\u00e4sident Viktor Orb\u00e1n eine neue Spitzenkandidatin f\u00fcr die Europawahl im Juni.", "Amtsenthebungsverfahren zuvorgekommenDie erst im Fr\u00fchjahr 2022 vom ungarischen Parlament f\u00fcr eine f\u00fcnfj\u00e4hrige Amtszeit gew\u00e4hlte Nov\u00e1k k\u00f6nnte mit ihrem R\u00fcckzug einem Amtsenthebungsverfahren zuvor gekommen sein. Die Regierungspartei Fidesz verf\u00fcgt im Parlament n\u00e4mlich \u00fcber die erforderliche Zwei-Drittel-Mehrheit daf\u00fcr, wobei die Letztentscheidung \u00fcber die Amtsenthebung beim Verfassungsgerichtshof liegt. Infolge von Nov\u00e1ks R\u00fcckzug \u00fcbernimmt interimistisch Parlamentspr\u00e4sident L\u00e1szl\u00f3 K\u00f6ver die Amtsgesch\u00e4fte des Staatsoberhaupts.", "Amnestie anl\u00e4sslich PapstbesuchsDie Amnestie hatte Pr\u00e4sidentin Nov\u00e1k bereits im April 2023 gew\u00e4hrt und war von ihr mit dem Papst-Besuch in Ungarn in Verbindung gebracht worden. Damals hie\u00df es in einer Aussendung des S\u00e1ndor-Palastes: Die Visite des Papstes sei ein besonderer Anlass daf\u00fcr, zu dem das Staatsoberhaupt von seinem Amnestie-Recht Gebrauch mache. Der besondere Fall des stellvertretenden Leiters des Kinderheimes war aber erst jetzt bekannt geworden. Ein \u201eaufmerksamer B\u00fcrger\u201c informierte demnach das Nachrichtenportal 444.hu.", "Willkommen in unserer Community! Eingehende Beitr\u00e4ge werden gepr\u00fcft und anschlie\u00dfend ver\u00f6ffentlicht. Bitte achten Sie auf Einhaltung unserer Netiquette und AGB. F\u00fcr ausf\u00fchrliche Diskussionen steht Ihnen ebenso das krone.at-Forum zur Verf\u00fcgung. Hier k\u00f6nnen Sie das Community-Team via unserer Melde- und Abhilfestelle kontaktieren.", "User-Beitr\u00e4ge geben nicht notwendigerweise die Meinung des Betreibers/der Redaktion bzw. von Krone Multimedia (KMM) wieder. In diesem Sinne distanziert sich die Redaktion/der Betreiber von den Inhalten in diesem Diskussionsforum. KMM beh\u00e4lt sich insbesondere vor, gegen geltendes Recht versto\u00dfende, den guten Sitten oder der Netiquette widersprechende bzw. dem Ansehen von KMM zuwiderlaufende Beitr\u00e4ge zu l\u00f6schen, diesbez\u00fcglichen Schadenersatz gegen\u00fcber dem betreffenden User geltend zu machen, die Nutzer-Daten zu Zwecken der Rechtsverfolgung zu verwenden und strafrechtlich relevante Beitr\u00e4ge zur Anzeige zu bringen (siehe auch AGB). Hier k\u00f6nnen Sie das Community-Team via unserer Melde- und Abhilfestelle kontaktieren."], "krone.tv": [], "Gelesen": [], "Magazine der Kronen Zeitung": []}}}