{"news_outlet": "krone", "provenance": "https://www.krone.at/3237501", "query_keywords": ["us", "regierung", "sp", "krieg", "ukraine", "ns", "ss"], "creation_date": "02.02.2024", "crawl_date": "22.10.2024", "author_person": [], "news_keywords": [], "content": {"title": "Orban beharrt auf Besuch von Kristersson", "description": "Ungarns Regierung will den NATO-Beitritt Schwedens erst ratifizieren, wenn der schwedische Ministerpr\u00e4sident Ulf Kristersson seinen Amtskollegen ...", "body": {"": [], "NATO-Beitritt": ["Ungarns Regierung will den NATO-Beitritt Schwedens erst ratifizieren, wenn der schwedische Ministerpr\u00e4sident Ulf Kristersson seinen Amtskollegen Orban in Budapest besucht hat. Das teilte die Regierungspartei Fidesz am Freitag mit. Kristersson und Orban hatten sich am Donnerstag kurz bei einem EU-Sondergipfel in Br\u00fcssel getroffen.", "Kristersson hielt danach fest, dass das Gespr\u00e4ch mit Orban gut verlaufen sei. Zu einem Treffen in Ungarn \u00e4u\u00dferte er sich nicht konkret, lie\u00df aber durchblicken, dass er es bevorzuge, erst dann nach Budapest zu reisen, wenn Ungarns Regierung den schwedischen NATO-Beitritt ratifiziert h\u00e4tte. Ungarn ist der einzige der 31 Staaten des Milit\u00e4rb\u00fcndnisses, der die Mitgliedschaft Schwedens nicht ratifziert hat. Ein Argument ist etwa angebliche Kritik an dem Zustand des ungarischen Rechtsstaats.", "Parlamentssitzung am MontagF\u00fcr Montag, 5. Februar, hat die links-liberale Opposition eine Sondersitzung des Parlaments beantragt. Die Regierugnsparteien Fidesz und KDNP gaben bereits an, dass ihre Abgeordneten nicht daran teilnehmen w\u00fcrden. Die Opposition konnte die Sitzung mit der n\u00f6tigen Stimmenzahl zwar beschlie\u00dfen, kann aber keinen Einfluss auf den Inhalt nehmen, da daf\u00fcr auch die Stimmen von Fidesz n\u00f6tig sind. Die eigentliche Sitzungsperiode des Parlaments beginnt erst am 26. Februar.", "Aufgrund des Kriegs in der Ukraine hat Schwedens Regierung gemeinsam mit der finnischen im Mai 2022 die NATO-Mitgliedschaft beantragt. Finnland wurde bereits Anfang April 2023 aufgenommen.", "Willkommen in unserer Community! Eingehende Beitr\u00e4ge werden gepr\u00fcft und anschlie\u00dfend ver\u00f6ffentlicht. Bitte achten Sie auf Einhaltung unserer Netiquette und AGB. F\u00fcr ausf\u00fchrliche Diskussionen steht Ihnen ebenso das krone.at-Forum zur Verf\u00fcgung. Hier k\u00f6nnen Sie das Community-Team via unserer Melde- und Abhilfestelle kontaktieren.", "User-Beitr\u00e4ge geben nicht notwendigerweise die Meinung des Betreibers/der Redaktion bzw. von Krone Multimedia (KMM) wieder. In diesem Sinne distanziert sich die Redaktion/der Betreiber von den Inhalten in diesem Diskussionsforum. KMM beh\u00e4lt sich insbesondere vor, gegen geltendes Recht versto\u00dfende, den guten Sitten oder der Netiquette widersprechende bzw. dem Ansehen von KMM zuwiderlaufende Beitr\u00e4ge zu l\u00f6schen, diesbez\u00fcglichen Schadenersatz gegen\u00fcber dem betreffenden User geltend zu machen, die Nutzer-Daten zu Zwecken der Rechtsverfolgung zu verwenden und strafrechtlich relevante Beitr\u00e4ge zur Anzeige zu bringen (siehe auch AGB). Hier k\u00f6nnen Sie das Community-Team via unserer Melde- und Abhilfestelle kontaktieren."], "krone.tv": [], "Gelesen": [], "Magazine der Kronen Zeitung": []}}}