{"news_outlet": "krone", "provenance": "https://www.krone.at/3293264", "query_keywords": ["schi", "us", "sp", "rna", "ns", "israel", "usa", "terror", "amnesty", "ss"], "creation_date": "14.03.2024", "crawl_date": "22.10.2024", "author_person": [], "news_keywords": [], "content": {"title": "Italien liefert Pal\u00e4stinenser nicht an Israel aus", "description": "Ein italienisches Berufungsgericht hat sich am Mittwoch geweigert, einen mutma\u00dflichen militanten Pal\u00e4stinenser nach Israel auszuliefern. Ihm w\u00fcrde ...", "body": {"": [], "\u201eGrausame Behandlung\u201c": ["Ein italienisches Berufungsgericht hat sich am Mittwoch geweigert, einen mutma\u00dflichen militanten Pal\u00e4stinenser nach Israel auszuliefern. Ihm w\u00fcrde eine \u201egrausame, unmenschliche oder erniedrigende Behandlung\u201c drohen, hie\u00df es. Der 36-J\u00e4hrige soll gemeinsam mit mindestens drei anderen Pal\u00e4stinensern Anschl\u00e4ge geplant haben.", "Sie wurden k\u00fcrzlich in Mittelitalien festgenommen. Israels Justiz beschuldigt den Angeklagten, eine bewaffnete Gruppe aus dem Fl\u00fcchtlingslager Tulkarem im Westjordanland zu finanzieren. Italiens Justiz erkl\u00e4rte am Montag wiederum, die drei verhafteten Pal\u00e4stinenser h\u00e4tten eine Zelle gegr\u00fcndet, die mit den Al-Aqsa-Brigaden in Kontakt steht. Dabei handelt es sich ebenfalls um eine bewaffnete Gruppe, die mit der Fatah-Bewegung von Pal\u00e4stinas Pr\u00e4sident Mahmoud Abbas verbunden ist. Sowohl Israel als auch die USA und die EU stufen die Gruppe als Terrororganisation ein.", "Verletzung der Menschenrechte?Israels Justiz beantragte, dass einer der Festgenommen ausgeliefert werden solle. Sein Anwalt wies das jedoch zur\u00fcck und legte dem Gericht Berichte von Menschenrechtsorganisationen wie Amnesty International \u00fcber die Bedingungen von Pal\u00e4stinenserinnen und Pal\u00e4stinensern in israelischen Gef\u00e4ngnissen vor. Drei Richter der Stadt L\u2018Aquila stellten sich auf die Seite der Verteidigung und sagten, dass dem Inhaftierten eine Behandlung drohe, die seine Menschenrechte verletzten w\u00fcrde.", "Sie entschieden, dass der Pal\u00e4stinenser in Italien inhaftiert werden soll, da die Staatsanwaltschaft ohnehin wegen denselben Vorw\u00fcrfen gegen ihn ermittle. Die beiden anderen Angeklagten erschienen nicht vor Gericht, weil Israels Justiz ihre Auslieferung nicht beantragt hatte. Sie erkl\u00e4rte wiederholt, dass H\u00e4ftlinge im Einklang mit dem V\u00f6lkerrecht behandelt w\u00fcrden.", "Willkommen in unserer Community! Eingehende Beitr\u00e4ge werden gepr\u00fcft und anschlie\u00dfend ver\u00f6ffentlicht. Bitte achten Sie auf Einhaltung unserer Netiquette und AGB. F\u00fcr ausf\u00fchrliche Diskussionen steht Ihnen ebenso das krone.at-Forum zur Verf\u00fcgung. Hier k\u00f6nnen Sie das Community-Team via unserer Melde- und Abhilfestelle kontaktieren.", "User-Beitr\u00e4ge geben nicht notwendigerweise die Meinung des Betreibers/der Redaktion bzw. von Krone Multimedia (KMM) wieder. In diesem Sinne distanziert sich die Redaktion/der Betreiber von den Inhalten in diesem Diskussionsforum. KMM beh\u00e4lt sich insbesondere vor, gegen geltendes Recht versto\u00dfende, den guten Sitten oder der Netiquette widersprechende bzw. dem Ansehen von KMM zuwiderlaufende Beitr\u00e4ge zu l\u00f6schen, diesbez\u00fcglichen Schadenersatz gegen\u00fcber dem betreffenden User geltend zu machen, die Nutzer-Daten zu Zwecken der Rechtsverfolgung zu verwenden und strafrechtlich relevante Beitr\u00e4ge zur Anzeige zu bringen (siehe auch AGB). Hier k\u00f6nnen Sie das Community-Team via unserer Melde- und Abhilfestelle kontaktieren."], "krone.tv": [], "Gelesen": [], "Magazine der Kronen Zeitung": []}}}