{"news_outlet": "krone", "provenance": "https://www.krone.at/3153440", "query_keywords": ["grenzen", "us", "hamas", "sp", "rna", "leiche", "ns", "israel", "terror", "ss"], "creation_date": "30.10.2023", "crawl_date": "22.10.2024", "author_person": [], "news_keywords": [], "content": {"title": "Reporter: Kollege wurde von Israel gezielt get\u00f6tet", "description": "Wenige Tage nach den Terrorakten der Hamas wurden sechs Journalisten bei zwei Raketeneinschl\u00e4gen an der libanesisch-israelischen Grenze verletzt. Ein ...", "body": {"": [], "Schwere Vorw\u00fcrfe": ["Wenige Tage nach den Terrorakten der Hamas wurden sechs Journalisten bei zwei Raketeneinschl\u00e4gen an der libanesisch-israelischen Grenze verletzt. Ein Reuters-Fotograf wurde bei den Explosionen get\u00f6tet. Reporter ohne Grenzen (RSF) erhebt nun schwere Vorw\u00fcrfe: Israel habe vors\u00e4tzlich auf die Journalisten gezielt.", "Nach der von RSF durchgef\u00fchrten Analyse seien am 13. Oktober\u00a0zwei Geschosse\u00a0aus \u201eRichtung der israelischen Grenze\u201c gekommen, teilte die Journalisten-Organisation am Sonntag mit. Issam Abdallah habe sich dort gemeinsam mit sechs anderen Medienvertretern aufgehalten.", "Zwei Einschl\u00e4ge innerhalb weniger SekundenEs habe zwei Einschl\u00e4ge am selben Ort und aus der gleichen Richtung innerhalb von rund 30 Sekunden gegeben. Das deute klar auf eine konkrete Zielerfassung hin. Bei dem ersten Einschlag sei Abdallah get\u00f6tet worden, bei dem zweiten seien andere Journalisten, unter anderem des Senders Al-Jazeera und der Agentur AFP, verletzt worden.", "RSF ver\u00f6ffentlichte seine Analyse auf YouTube:", "Das israelische Milit\u00e4r hat erkl\u00e4rt, es ziele nicht absichtlich auf Journalisten und untersuche den Vorfall vom 13. Oktober. Reuters hat die israelischen Streitkr\u00e4fte zu einer Stellungnahme zu der RSF-Mitteilung aufgefordert. Die Nachrichtenagentur hatte am 14. Oktober selbst berichtet, Abdallah sei bei einem Raketeneinschlag get\u00f6tet worden.", "RSF: Reporter waren klar erkennbarReporter ohne Grenzen stellte am Sonntag die Frage, ob es m\u00f6glich war, dass man nicht gewusst habe, dass es sich bei der Gruppe um Journalisten handelte - und teilte dazu mit: \u201eWir sind uns sicher, dass es unm\u00f6glich ist, sie mit K\u00e4mpfern zu verwechseln.\u201c", "Die Journalisten h\u00e4tten sich nicht versteckt und sich mehr als eine Stunde lang im Freien auf einer Anh\u00f6he befunden, seien gut sichtbar und als Presse-Vertreter erkennbar gewesen. Die Organisation f\u00fcgte ihrer Pressemitteilung einen Link zu einem Video bei, in dem unter anderem die Gruppe vor dem Beschuss und auch die beiden Einschl\u00e4ge zu sehen sind.", "Auf dieser Anh\u00f6he befanden sich die Journalisten:", "Die Filmaufnahmen zeigen, dass die Reporter Westen trugen, auf denen \u201ePresse\u201c steht. Ein israelischer Apache-Hubschrauber sei wenige Sekunden vor der Trag\u00f6die \u00fcber den Schauplatz geflogen, so Edmond Sassine, Journalist beim libanesischen Fernsehsender LBCI, der sich etwa hundert Meter von seinen Kollegen von Reuters, Al Jazeera und AFP entfernt befand und die Einschl\u00e4ge filmte.", "Willkommen in unserer Community! Eingehende Beitr\u00e4ge werden gepr\u00fcft und anschlie\u00dfend ver\u00f6ffentlicht. Bitte achten Sie auf Einhaltung unserer Netiquette und AGB. F\u00fcr ausf\u00fchrliche Diskussionen steht Ihnen ebenso das krone.at-Forum zur Verf\u00fcgung. Hier k\u00f6nnen Sie das Community-Team via unserer Melde- und Abhilfestelle kontaktieren.", "User-Beitr\u00e4ge geben nicht notwendigerweise die Meinung des Betreibers/der Redaktion bzw. von Krone Multimedia (KMM) wieder. In diesem Sinne distanziert sich die Redaktion/der Betreiber von den Inhalten in diesem Diskussionsforum. KMM beh\u00e4lt sich insbesondere vor, gegen geltendes Recht versto\u00dfende, den guten Sitten oder der Netiquette widersprechende bzw. dem Ansehen von KMM zuwiderlaufende Beitr\u00e4ge zu l\u00f6schen, diesbez\u00fcglichen Schadenersatz gegen\u00fcber dem betreffenden User geltend zu machen, die Nutzer-Daten zu Zwecken der Rechtsverfolgung zu verwenden und strafrechtlich relevante Beitr\u00e4ge zur Anzeige zu bringen (siehe auch AGB). Hier k\u00f6nnen Sie das Community-Team via unserer Melde- und Abhilfestelle kontaktieren."], "krone.tv": [], "Gelesen": [], "Magazine der Kronen Zeitung": []}}}