{"news_outlet": "krone", "provenance": "https://www.krone.at/3027115", "query_keywords": ["schi", "us", "sp", "ns", "ss"], "creation_date": "07.06.2023", "crawl_date": "22.10.2024", "author_person": [], "news_keywords": [], "content": {"title": "Gr\u00f6\u00dfte NATO-Luft\u00fcbung \u201egegen niemanden gerichtet\u201c", "description": "Am Montag beginnt die gr\u00f6\u00dfte \u00dcbung von NATO-Luftstreitkr\u00e4ften in der Geschichte der Milit\u00e4rallianz. Am Man\u00f6ver \u201eAir Defender\u201c sind insgesamt 25 der ...", "body": {"": [], "\u201eAir Defender\u201c": ["Am Montag beginnt die gr\u00f6\u00dfte \u00dcbung von NATO-Luftstreitkr\u00e4ften in der Geschichte der Milit\u00e4rallianz. Am Man\u00f6ver \u201eAir Defender\u201c sind insgesamt 25 der 31 Mitgliedsstaaten mit 250 Flugzeuge beteiligt. Die \u00dcbung unter der F\u00fchrung Deutschlands l\u00e4uft bis 23. Juni. Mit Blick auf Russland wird betont: \u201eDiese \u00dcbung ist gegen niemanden gerichtet.\u201c", "\u201eWir sind ein defensives B\u00fcndnis, und so ist auch diese \u00dcbung defensiv ausgelegt\u201c, sagte der Inspekteur der deutschen Luftwaffe, Generalleutnant Ingo Gerhartz, am Mittwoch. Der Generalleutnant versicherte, der Luftraum der NATO werde nicht verlassen: \u201eWir machen keine Fl\u00fcge Richtung Kaliningrad.\u201c Die Natur der \u00dcbung sei defensiv, aber die NATO werde unmissverst\u00e4ndlich klarmachen, dass das B\u00fcndnisgebiet die \u201erote Linie\u201c sei und mit allen Mitteln verteidigt werde.", "W\u00e4hrend der Man\u00f6ver k\u00f6nne es auch zu Einschr\u00e4nkungen im zivilen Luftverkehr kommen, auch mit erh\u00f6htem Flugl\u00e4rm sei zu rechnen. Dies sei angesichts der Sicherstellung der Verteidigungsf\u00e4higkeit des B\u00fcndnisses aber zu rechtfertigen, so Gerhartz weiter.", "Planungen laufen seit \u00fcber vier JahrenDie Planungen f\u00fcr \u201eAir Defender\u201c begannen laut Gerhartz unter deutscher F\u00fchrung bereits im Jahr 2018. Man habe damals unter dem Eindruck der v\u00f6lkerrechtswidrigen Annexion der ukrainischen Halbinsel Krim durch Russland gestanden, und es sei klar gewesen, dass sich die NATO wieder mehr auf Landes- und B\u00fcndnisverteidigung konzentrieren m\u00fcsse.", "Willkommen in unserer Community! Eingehende Beitr\u00e4ge werden gepr\u00fcft und anschlie\u00dfend ver\u00f6ffentlicht. Bitte achten Sie auf Einhaltung unserer Netiquette und AGB. F\u00fcr ausf\u00fchrliche Diskussionen steht Ihnen ebenso das krone.at-Forum zur Verf\u00fcgung. Hier k\u00f6nnen Sie das Community-Team via unserer Melde- und Abhilfestelle kontaktieren.", "User-Beitr\u00e4ge geben nicht notwendigerweise die Meinung des Betreibers/der Redaktion bzw. von Krone Multimedia (KMM) wieder. In diesem Sinne distanziert sich die Redaktion/der Betreiber von den Inhalten in diesem Diskussionsforum. KMM beh\u00e4lt sich insbesondere vor, gegen geltendes Recht versto\u00dfende, den guten Sitten oder der Netiquette widersprechende bzw. dem Ansehen von KMM zuwiderlaufende Beitr\u00e4ge zu l\u00f6schen, diesbez\u00fcglichen Schadenersatz gegen\u00fcber dem betreffenden User geltend zu machen, die Nutzer-Daten zu Zwecken der Rechtsverfolgung zu verwenden und strafrechtlich relevante Beitr\u00e4ge zur Anzeige zu bringen (siehe auch AGB). Hier k\u00f6nnen Sie das Community-Team via unserer Melde- und Abhilfestelle kontaktieren."], "krone.tv": [], "Gelesen": [], "Magazine der Kronen Zeitung": []}}}