{"news_outlet": "krone", "provenance": "https://www.krone.at/3049662", "query_keywords": ["rki", "schi", "us", "sp", "islamisch", "rna", "ss", "ns", "muslim", "muslimisch"], "creation_date": "03.07.2023", "crawl_date": "22.10.2024", "author_person": [], "news_keywords": [], "content": {"title": "Koran-Verbrennung: Papst ist \u201eangewidert\u201c", "description": "Die Koran-Verbrennung in Stockholm hat nicht nur in der muslimischen Welt f\u00fcr gro\u00dfe Emp\u00f6rung gesorgt. Auch in der katholischen Kirche zeigt man sich ...", "body": {"": [], "Bald n\u00e4chste Aktion?": ["Die Koran-Verbrennung in Stockholm hat nicht nur in der muslimischen Welt f\u00fcr gro\u00dfe Emp\u00f6rung gesorgt. Auch in der katholischen Kirche zeigt man sich fassungslos. Papst Franziskus meinte in einem Zeitungsinterview: \u201eIch bin emp\u00f6rt und angewidert von solchen Aktionen.\u201c Unterdessen hat der f\u00fcr die umstrittene Aktion verantwortliche Iraker angek\u00fcndigt, ein weiteres Koran-Exemplar zu verbrennen.", "\u201eInnerhalb von zehn Tagen\u201c will der Fl\u00fcchtling Salwan Momika die irakische Flagge und den Koran vor der irakischen Botschaft in Stockholm verbrennen. Momika, ein nach\u00a0Schweden\u00a0gefl\u00fcchtete Iraker, hatte am Mittwoch, dem ersten Tag des islamischen Opferfestes Eid al-Adha, in Stockholm vor etwa hundert Schaulustigen und Journalisten vor der Gro\u00dfen Moschee mehrmals auf den\u00a0Koran\u00a0eingetreten und dabei die schwedische Fahne geschwenkt. Danach steckte er Schinkenstreifen, die Muslimen als unrein gelten, in das Buch und verbrannte einige Seiten daraus.", "Erdogan: \u201eDas hat nichts mit Meinungsfreiheit zu tun\u201cDies sorgte f\u00fcr gro\u00dfe Emp\u00f6rung. L\u00e4nder wie der Irak, Kuwait, die Vereinigten Arabischen Emiraten und Marokko bestellten ihre schwedischen Botschafter ein. Der Iran k\u00fcndigte am Sonntag an, vorerst keinen neuen Diplomaten nach\u00a0Schweden\u00a0zu schicken. Der t\u00fcrkische Pr\u00e4sident Recep Tayyip Erdogan tobte: \u201eWir werden den \u00dcberheblichen im Westen letztendlich beibringen, dass die Beleidigung der Heiligt\u00fcmer von Muslimen nichts mit Meinungsfreiheit zu tun hat.\u201c", "\u00c4hnlich argumentierte der Papst in einem Gespr\u00e4che mit der emiratischen Zeitung \u201eAl-Ittihad\u201c am Montag. \u201eJedes Buch, das von seinem Volk als heilig angesehen wird, muss aus Respekt vor denen, die daran glauben, respektiert werden. Das Recht auf freie Meinungs\u00e4u\u00dferung darf niemals als Vorwand benutzt werden, um andere zu beleidigen\u201c, betonte der Argentinier.", "Er sprach auch das Thema Gewalt an: \u201eMeiner Meinung nach besteht der einzige Weg, die jungen Menschen vor negativen Botschaften, falschen Nachrichten und materiellen Verlockungen, Hass und Vorurteilen zu sch\u00fctzen, darin, sie in diesem Kampf nicht allein zu lassen, sondern ihnen die notwendigen Werkzeuge in die Hand zu geben, n\u00e4mlich Freiheit, Unterscheidungsverm\u00f6gen und Verantwortung.\u201c", "Willkommen in unserer Community! Eingehende Beitr\u00e4ge werden gepr\u00fcft und anschlie\u00dfend ver\u00f6ffentlicht. Bitte achten Sie auf Einhaltung unserer Netiquette und AGB. F\u00fcr ausf\u00fchrliche Diskussionen steht Ihnen ebenso das krone.at-Forum zur Verf\u00fcgung. Hier k\u00f6nnen Sie das Community-Team via unserer Melde- und Abhilfestelle kontaktieren.", "User-Beitr\u00e4ge geben nicht notwendigerweise die Meinung des Betreibers/der Redaktion bzw. von Krone Multimedia (KMM) wieder. In diesem Sinne distanziert sich die Redaktion/der Betreiber von den Inhalten in diesem Diskussionsforum. KMM beh\u00e4lt sich insbesondere vor, gegen geltendes Recht versto\u00dfende, den guten Sitten oder der Netiquette widersprechende bzw. dem Ansehen von KMM zuwiderlaufende Beitr\u00e4ge zu l\u00f6schen, diesbez\u00fcglichen Schadenersatz gegen\u00fcber dem betreffenden User geltend zu machen, die Nutzer-Daten zu Zwecken der Rechtsverfolgung zu verwenden und strafrechtlich relevante Beitr\u00e4ge zur Anzeige zu bringen (siehe auch AGB). Hier k\u00f6nnen Sie das Community-Team via unserer Melde- und Abhilfestelle kontaktieren."], "krone.tv": [], "Gelesen": [], "Magazine der Kronen Zeitung": []}}}