{"news_outlet": "krone", "provenance": "https://www.krone.at/2910850", "query_keywords": ["rki", "demo", "us", "regierung", "sp", "islamisch", "ss", "ns", "usa", "politik", "muslim", "terror", "muslimisch"], "creation_date": "23.01.2023", "crawl_date": "22.10.2024", "author_person": [], "news_keywords": [], "content": {"title": "Weltweite Emp\u00f6rung nach Koran-Verbrennung", "description": "Eine Demonstration von Rechtsextremisten mit Koran-Verbrennung vor der t\u00fcrkischen Botschaft in Stockholm hat am Wochenende Emp\u00f6rung in der ...", "body": {"": [], "Aktion in Stockholm": ["Eine Demonstration von Rechtsextremisten mit Koran-Verbrennung vor der t\u00fcrkischen Botschaft in Stockholm hat am Wochenende Emp\u00f6rung in der islamischen Welt ausgel\u00f6st und die Spannungen zwischen Schweden und der T\u00fcrkei weiter versch\u00e4rft. In Istanbul wurde vor dem schwedischen Konsulat eine Flagge des skandinavischen Landes verbrannt.", "Die rechtsextreme Demonstration bei der t\u00fcrkischen Botschaft fand am Samstag unter gro\u00dfem Polizeischutz statt. Rund hundert Menschen waren anwesend - darunter allerdings auch zahlreiche Medienvertreter. Der rechtsextremistische Provokateur Rasmus Paludan hielt eine knapp einst\u00fcndige Tirade gegen den Islam und Migranten und z\u00fcndete danach eine Ausgabe des Koran mit einem Feuerzeug an. \u201eWenn Sie gegen Meinungsfreiheit sind, m\u00fcssen Sie woanders leben\u201c, sagte der d\u00e4nische Politiker.", "Ankara: \u201eAngriff auf heilige Werte\u201cBereits die Genehmigung durch die schwedischen Beh\u00f6rden hatte f\u00fcr \u00c4rger unter anderem in der T\u00fcrkei ausgel\u00f6st. Der Sprecher des t\u00fcrkischen Pr\u00e4sidenten Tayyip Erdogan, Ibrahim Kalin, schrieb im Kurznachrichtendienst Twitter, die Demonstration trotz \u201eall unserer Warnungen\u201c zu erlauben, entspreche einer \u201eErmutigung zu Hassverbrechen und Islamophobie\u201c. Der \u201eAngriff auf heilige Werte\u201c sei \u201ekeine Freiheit, sondern moderne Barbarei\u201c.", "Doch nach der \u00f6ffentlichen Koran-Verbrennung zog ein Sturm der Entr\u00fcstung durch mehrere muslimische L\u00e4nder. Die Organisation f\u00fcr Islamische Zusammenarbeit (OIC) verurteilte die \u201eprovokative Aktion\u201c, welche die \u201eheiligen Werte\u201c der Muslime verletze.", "Saudi-Arabien betonte, wie wichtig es sei, \u201edie Werte des Dialogs, der Toleranz und des Zusammenlebens zu verbreiten und Hass und Extremismus abzulehnen\u201c. Die Vereinigten Arabischen Emirate wandten sich gegen \u201ealle Praktiken\u201c, die darauf abzielten, \u201edie Sicherheit und Stabilit\u00e4t\u201c zu beeintr\u00e4chtigen. Die indonesische Regierung mahnte, die Meinungsfreiheit m\u00fcsse in \u201everantwortungsvoller Weise praktiziert werden\u201c.", "Aufrufe zum Boykott schwedischer WarenAuch Katar, Jordanien, \u00c4gypten und Marokko \u00e4u\u00dferten scharfe Kritik. Das marokkanische Au\u00dfenministerium zeigte sich \u201eschockiert, dass die schwedischen Beh\u00f6rden diesen unvertretbaren Akt genehmigten\u201c, wie die Staatsagentur MAP berichtete. Durch diese Tat w\u00fcrden mehr als eine Milliarde Muslime beleidigt und Wut und Hass zwischen Religionen und V\u00f6lkern gesch\u00fcrt. In sozialen Medien riefen einige Nutzer zum Boykott schwedischer Waren und Dienstleister auf.", "Der schwedische Ministerpr\u00e4sident Ulf Kristersson solidarisierte sich am Tag nach der\u00a0Koran-Verbrennung mit den Muslimen. \u201eIch m\u00f6chte allen Muslimen meine Sympathie ausdr\u00fccken, die davon verletzt sind, was in Stockholm passiert ist. Die Meinungsfreiheit ist ein wesentlicher Bestandteil der Demokratie. Aber was legal ist, ist nicht notwendigerweise angemessen\u201c, twitterte Kristersson am Sonntag.", "Aufgeh\u00e4ngte Erdogan-PuppeZuletzt hatte ein Video aus Schweden mit einer kopf\u00fcber h\u00e4ngenden Puppe Erdogans f\u00fcr Wirbel gesorgt. Zu der Aktion hatte sich eine Gruppe kurdischer Aktivisten bekannt. Das sind allesamt Aktionen, die dem schwedischen NATO-Beitritt, den die T\u00fcrkei noch unterzeichnen muss, nicht dienlich. Als Voraussetzung f\u00fcr seine Zustimmung zum schwedischen NATO-Beitrittsantrag verlangt Ankara von Stockholm unter anderem eine h\u00e4rtere Gangart gegen kurdische Aktivisten, welche die t\u00fcrkische Regierung als \u201eTerroristen\u201c betrachtet.", "Da dieser Artikel \u00e4lter als 18 Monate ist, ist zum jetzigen Zeitpunkt kein Kommentieren mehr m\u00f6glich.Wir laden Sie ein, bei einer aktuelleren themenrelevanten Story mitzudiskutieren: Themen\u00fcbersicht.Bei Fragen k\u00f6nnen Sie sich gern an das Community-Team per Mail an forum@krone.at wenden."], "krone.tv": [], "Gelesen": [], "Magazine der Kronen Zeitung": []}}}