{"news_outlet": "krone", "provenance": "https://www.krone.at/3045264", "query_keywords": ["rki", "us", "sp", "rna", "ns", "ss"], "creation_date": "28.06.2023", "crawl_date": "22.10.2024", "author_person": [], "news_keywords": [], "content": {"title": "Koran-Verbrennung vor Moschee in Schweden erlaubt", "description": "In der schwedischen Hauptstadt Stockholm soll am Mittwochnachmittag eine \u00f6ffentliche Koran-Verbrennung stattfinden. Die Polizei bewilligte ein ...", "body": {"": [], "\u201eUnpassend\u201c aber legal": ["In der schwedischen Hauptstadt Stockholm soll am Mittwochnachmittag eine \u00f6ffentliche Koran-Verbrennung stattfinden. Die Polizei bewilligte ein diesbez\u00fcgliches Ansuchen, nachdem im Fr\u00fchjahr mehrere Gerichte den Beschwerden von Antragstellern stattgegeben hatten, denen die Durchf\u00fchrung derartiger Aktionen untersagt worden war. Zuletzt hatte im J\u00e4nner die Verbrennung eines Korans vor der t\u00fcrkischen Botschaft f\u00fcr internationale Reaktionen gesorgt.", "Der t\u00fcrkische Pr\u00e4sident Recep Tayyip Erdogan hatte unter anderem gemeint, ein schwedischer NATO-Beitritt sei nicht m\u00f6glich, so lange in Schweden Koranverbrennungen stattfinden k\u00f6nnten. Die Aktion soll vor einer Moschee im zentral gelegenen Stadtteil S\u00f6dermalm stattfinden. Die Polizei hat laut Medienberichten Verst\u00e4rkung aus dem ganzen Land angefordert.", "Polizei warnt vor \u201eau\u00dfenpolitischen Konsequenzen\u201cDie Polizei hatte im Februar zwei beantragte Koran-Verbrennungen mit der Begr\u00fcndung untersagt, die Aktionen tr\u00fcgen zur Gef\u00e4hrdung der Sicherheitslage in Schweden bei. Beide Antragsteller legten Beschwerde ein. Zwei damit befasste Gerichte gaben den abgewiesenen Antragstellern unter Hinweis auf die garantierte Versammlungsfreiheit recht. Ein Einspruch der Polizei wurde zur\u00fcckgewiesen. Die Polizei genehmigte nun am Mittwoch die geplante Aktion mit dem Hinweis, diese k\u00f6nnte \u201eau\u00dfenpolitisch Konsequenzen\u201c nach sich ziehen.", "Ministerpr\u00e4sident: Aktion \u201eunpassend\u201c aber legalDer schwedische Ministerpr\u00e4sident Ulf Kristersson sagte auf einer Pressekonferenz, er halte die geplante Aktion f\u00fcr \u201eunpassend\u201c, aber legal. Er wollte auf Anfrage von Journalistinnen und Journalisten nicht dar\u00fcber spekulieren, inwiefern die bewilligte Koranverbrennung Schwedens NATO-Beitrittsansuchen schaden k\u00f6nnte. Schweden m\u00f6chte den Beitritt zu dem Milit\u00e4rb\u00fcndnis beim NATO-Treffen in Vilnius in zwei Wochen \u00fcber die B\u00fchne bringen. Die T\u00fcrkei und Ungarn haben den gew\u00fcnschten Beitritt bisher nicht ratifiziert.", "Medienberichten zufolge haben lediglich zwei Personen angek\u00fcndigt, an der geplanten \u201eProtestaktion\u201c teilzunehmen. Die Nachrichtenagentur Reuters identifizierte den aus dem Irak stammenden Salwan Momika als Antragsteller. Momika bezeichnet sich als Islamkritiker. Er war einer der beiden zuvor abgewiesenen Antragsteller f\u00fcr eine Koran-Verbrennung.", "Rechtsextremist f\u00fchrte Koran-Verbrennung im J\u00e4nner durchIm Februar hatte auch die NATO-kritische Kulturvereinigung \u201eApallarkerna\u201c vergeblich um Genehmigung f\u00fcr eine Koran-Verbrennung angesucht. Deren Vorsitzender Chris Makoundoul hatte gemeint, man habe tats\u00e4chlich gar keinen Koran verbrennen wollen, es sei vielmehr um die Genehmigung an sich gegangen. F\u00fcr die durchgef\u00fchrte Koran-Verbrennung im J\u00e4nner war der d\u00e4nische Rechtsextremist Rasmus Paludan verantwortlich.", "Willkommen in unserer Community! Eingehende Beitr\u00e4ge werden gepr\u00fcft und anschlie\u00dfend ver\u00f6ffentlicht. Bitte achten Sie auf Einhaltung unserer Netiquette und AGB. F\u00fcr ausf\u00fchrliche Diskussionen steht Ihnen ebenso das krone.at-Forum zur Verf\u00fcgung. Hier k\u00f6nnen Sie das Community-Team via unserer Melde- und Abhilfestelle kontaktieren.", "User-Beitr\u00e4ge geben nicht notwendigerweise die Meinung des Betreibers/der Redaktion bzw. von Krone Multimedia (KMM) wieder. In diesem Sinne distanziert sich die Redaktion/der Betreiber von den Inhalten in diesem Diskussionsforum. KMM beh\u00e4lt sich insbesondere vor, gegen geltendes Recht versto\u00dfende, den guten Sitten oder der Netiquette widersprechende bzw. dem Ansehen von KMM zuwiderlaufende Beitr\u00e4ge zu l\u00f6schen, diesbez\u00fcglichen Schadenersatz gegen\u00fcber dem betreffenden User geltend zu machen, die Nutzer-Daten zu Zwecken der Rechtsverfolgung zu verwenden und strafrechtlich relevante Beitr\u00e4ge zur Anzeige zu bringen (siehe auch AGB). Hier k\u00f6nnen Sie das Community-Team via unserer Melde- und Abhilfestelle kontaktieren."], "krone.tv": [], "Gelesen": [], "Magazine der Kronen Zeitung": []}}}