{"news_outlet": "krone", "provenance": "https://www.krone.at/3553501", "query_keywords": ["datenschutz", "us", "schi", "sp", "ns", "ss"], "creation_date": "09.10.2024", "crawl_date": "22.10.2024", "author_person": [], "news_keywords": [], "content": {"title": "Pietro Lombardi wehrt sich gegen schwere Vorw\u00fcrfe", "description": "Pietro Lombardi wehrt sich nach einem Polizeieinsatz in seiner Villa gegen die schweren Vorw\u00fcrfe, die gegen ihn erhoben werden.\u00a0", "body": {"": [], "Nach Polizeieinsatz": ["Pietro Lombardi wehrt sich nach einem Polizeieinsatz in seiner Villa gegen die schweren Vorw\u00fcrfe, die gegen ihn erhoben werden.", "Nach einem Streit von Lombardi mit Laura Maria Rypa soll es zu einem Polizeieinsatz in der gemeinamen Villa gekommen sein, berichtete die \u201eBild\u201c-Zeitung. Danach sei Laura mit dem gemeinsamen Baby in der Uniklinik in K\u00f6ln gewesen.", "\u201eWerden dem hier keine Plattform bieten\u201cWie unter anderem von der \u201eBild\u201c-Zeitung berichtet wurde, stehe der Vorwurf der h\u00e4uslichen Gewalt im Raum. Ein Vorwurf, den Lombardi bereits durch seinen Anwalt vehement zur\u00fcckweisen lie\u00df. In seiner Instagram-Story meldete sich der S\u00e4nger zudem am Mittwoch selbst zu Wort. Auch seine Verlobte Laura Maria Rypa teilte die Botschaft an die Fans.", "\u201eAufgrund der aktuellen Schlagzeilen m\u00fcssen wir uns nun \u00e4u\u00dfern\u201c, hei\u00dft es in dem Statement. \u201eDie Presse versucht, den Konflikt noch mehr zu versch\u00e4rfen, und nimmt es oftmals mit einigen Aussagen nicht so genau. Das m\u00f6chten wir nicht, daher werden wir dem hier keine Plattform bieten und im Sinne unserer Kinder handeln, sodass die \u00d6ffentlichkeit rausgehalten wird.\u201c", "Sie verstehen, dass gro\u00dfes Interesse bestehe, so Lombadi und Rypa, dennoch baten sie darum, von weiteren Anfragen abzusehen.", "Polizeieinsatz in Lombardis VillaZuvor hatte Lombardis Anwalt Simon Bergmann den Polizeieinsatz bereits gegen\u00fcber der \u201eBild\u201c-Zeitung best\u00e4tigt. Die Polizei sei demnach von Laura gerufen worden. \u201eDies geschah aufgrund einer hohen emotionalen Erregung von Frau Rypa im Nachgang zu der verbalen Auseinandersetzung\u201c, hei\u00dft es in dem Statement des Anwalts.", "Au\u00dferdem best\u00e4tigte der Jurist, dass sich der S\u00e4nger in den n\u00e4chsten Tagen seiner Verlobten nicht n\u00e4hern sowie die gemeinsame Villa nicht betreten darf. Das sei normal, \u201ewenn der Vorwurf der h\u00e4uslichen Gewalt im Raum steht\u201c, so Bergmann.", "Lombardi l\u00e4sst Vorwurf der h\u00e4uslichen Gewalt dementierenDen Vorwurf der h\u00e4uslichen Gewalt lie\u00df Lombardi jedoch durch seinen Anwalt dementieren. \u201eUnser Mandant hat in der Nacht zum 7. Oktober 2024 keine Gewalt gegen\u00fcber seiner Verlobten angewandt. Es kam zu Meinungsverschiedenheiten, die mit beiderseitigen Beleidigungen verbunden waren. Es kam im Rahmen dieser emotionalen Auseinandersetzung auch zu gegenseitigen Ber\u00fchrungen, nicht aber zu einer Gewaltanwendung unseres Mandanten gegen\u00fcber seiner Verlobten.\u201c", "Sollten die Beamten vor Ort \u201eetwaige Verletzungen wie Druckstellen am K\u00f6rper der Verlobten unseres Mandanten festgestellt haben wollen, stammen diese nicht von einer Gewaltanwendung durch unseren Mandanten. Dementsprechend hat unser Mandant seine Verlobte auch nicht verletzt.\u201c", "Und weiter: \u201eDa unser Mandant wie dargelegt keine Gewalt gegen seine Verlobte angewandt und diese auch nicht verletzt hat, wird der Vorwurf der h\u00e4uslichen Gewalt mit Nachdruck zur\u00fcckgewiesen.\u201c", "Spital erstattete keine AnzeigeBerichte dar\u00fcber, die Uniklinik K\u00f6ln habe gegen Pietro Lombardi Anzeige wegen K\u00f6rperverletzung erstattet, wies das Krankenhaus mittlerweile gegen\u00fcber RTL zur\u00fcck. Man wolle sich dar\u00fcber hinaus aber aus Datenschutzgr\u00fcnden nicht zu dem Sachverhalt \u00e4u\u00dfern.", "Willkommen in unserer Community! Eingehende Beitr\u00e4ge werden gepr\u00fcft und anschlie\u00dfend ver\u00f6ffentlicht. Bitte achten Sie auf Einhaltung unserer Netiquette und AGB. F\u00fcr ausf\u00fchrliche Diskussionen steht Ihnen ebenso das krone.at-Forum zur Verf\u00fcgung. Hier k\u00f6nnen Sie das Community-Team via unserer Melde- und Abhilfestelle kontaktieren.", "User-Beitr\u00e4ge geben nicht notwendigerweise die Meinung des Betreibers/der Redaktion bzw. von Krone Multimedia (KMM) wieder. In diesem Sinne distanziert sich die Redaktion/der Betreiber von den Inhalten in diesem Diskussionsforum. KMM beh\u00e4lt sich insbesondere vor, gegen geltendes Recht versto\u00dfende, den guten Sitten oder der Netiquette widersprechende bzw. dem Ansehen von KMM zuwiderlaufende Beitr\u00e4ge zu l\u00f6schen, diesbez\u00fcglichen Schadenersatz gegen\u00fcber dem betreffenden User geltend zu machen, die Nutzer-Daten zu Zwecken der Rechtsverfolgung zu verwenden und strafrechtlich relevante Beitr\u00e4ge zur Anzeige zu bringen (siehe auch AGB). Hier k\u00f6nnen Sie das Community-Team via unserer Melde- und Abhilfestelle kontaktieren."], "krone.tv": [], "Gelesen": [], "Magazine der Kronen Zeitung": []}}}