{"news_outlet": "krone", "provenance": "https://www.krone.at/3168666", "query_keywords": ["schi", "us", "sp", "ns", "ss"], "creation_date": "16.11.2023", "crawl_date": "22.10.2024", "author_person": [], "news_keywords": [], "content": {"title": "Deutsche Bahn streikt, auch \u00d6BB betroffen", "description": "Wegen eines 20-st\u00fcndigen Warnstreiks der Lokf\u00fchrer der Deutschen Bahn m\u00fcssen sich Bahnreisende am Donnerstag auf massive Einschr\u00e4nkungen einstellen. ...", "body": {"": [], "Protest der Lokf\u00fchrer": ["Wegen eines 20-st\u00fcndigen Warnstreiks der Lokf\u00fchrer der Deutschen Bahn m\u00fcssen sich Bahnreisende am Donnerstag auf massive Einschr\u00e4nkungen einstellen. Der Ausstand hat am Mittwoch um 22 Uhr begonnen und dauert bis Donnerstag um 18 Uhr. Auch Z\u00fcge der \u00d6BB sind betroffen.", "Die Deutsche Bahn erstellte einen Notfahrplan, sie geht davon aus, dass am Donnerstag \u201eweniger als 20 Prozent der ICE- und IC-Z\u00fcge\u201c sowie kaum Regionalz\u00fcge fahren. Betroffen sind auch Z\u00fcge der \u00d6BB.", "Im Vorfeld riet das Unternehmen Fahrg\u00e4sten, nicht notwendige Reisen zu verschieben und verwies auf seiner Internetseite auf Kulanzregeln zur Nutzung gebuchter Tickets. Bei den \u00d6BB fielen neun Nachtz\u00fcge aus. Weitere neun Nachtz\u00fcge und mehrere Fernverkehrsz\u00fcge von und nach Deutschland wurden kurzgef\u00fchrt.", "Tagverkehr \u00fcber Deutsches Eck nicht betroffenDer inner\u00f6sterreichische Tagverkehr zwischen Salzburg und Tirol \u00fcber das Deutsche Eck ist nicht betroffen, baustellenbedingt gibt es jedoch Umleitungen und Z\u00fcge, die im Schienenersatzverkehr fahren. Nicht vom Streik betroffen sind auch die Westbahn-Z\u00fcge zwischen M\u00fcnchen und Wien.", "Es ist der erste Arbeitskampf im laufenden Tarifstreit zwischen der Bahn und der Lokf\u00fchrergewerkschaft GDL. Die Gewerkschaft hatte den Warnstreik \u00fcberraschend am Dienstag angek\u00fcndigt, nur wenige Tage nach der ersten Verhandlungsrunde zwischen beiden Seiten in Berlin. Bei den Gespr\u00e4chen vergangene Woche hatten sich die Tarifparteien zun\u00e4chst auf einen Verhandlungsfahrplan mit w\u00f6chentlichen Treffen geeinigt.", "\u201eEntweder man streikt oder man verhandelt\u201cDie n\u00e4chste Verhandlungsrunde war f\u00fcr diesen Donnerstag und Freitag angesetzt. Nach der Warnstreikank\u00fcndigung hatte die Bahn das Gespr\u00e4ch aber abgesagt. \u201eEntweder man streikt oder man verhandelt. Beides gleichzeitig geht nicht\u201c, sagte Personalvorstand Martin Seiler. \u201eWer diese Verabredungen in dieser Gestalt bricht und kurzfristig zu Streiks aufruft und die Reisenden damit in Haftung nimmt, der kann nicht erwarten, dass wir weiter am Verhandlungstisch sitzen.\u201c", "Willkommen in unserer Community! Eingehende Beitr\u00e4ge werden gepr\u00fcft und anschlie\u00dfend ver\u00f6ffentlicht. Bitte achten Sie auf Einhaltung unserer Netiquette und AGB. F\u00fcr ausf\u00fchrliche Diskussionen steht Ihnen ebenso das krone.at-Forum zur Verf\u00fcgung. Hier k\u00f6nnen Sie das Community-Team via unserer Melde- und Abhilfestelle kontaktieren.", "User-Beitr\u00e4ge geben nicht notwendigerweise die Meinung des Betreibers/der Redaktion bzw. von Krone Multimedia (KMM) wieder. In diesem Sinne distanziert sich die Redaktion/der Betreiber von den Inhalten in diesem Diskussionsforum. KMM beh\u00e4lt sich insbesondere vor, gegen geltendes Recht versto\u00dfende, den guten Sitten oder der Netiquette widersprechende bzw. dem Ansehen von KMM zuwiderlaufende Beitr\u00e4ge zu l\u00f6schen, diesbez\u00fcglichen Schadenersatz gegen\u00fcber dem betreffenden User geltend zu machen, die Nutzer-Daten zu Zwecken der Rechtsverfolgung zu verwenden und strafrechtlich relevante Beitr\u00e4ge zur Anzeige zu bringen (siehe auch AGB). Hier k\u00f6nnen Sie das Community-Team via unserer Melde- und Abhilfestelle kontaktieren."], "krone.tv": [], "Gelesen": [], "Magazine der Kronen Zeitung": []}}}