{"news_outlet": "krone", "provenance": "https://www.krone.at/3163395", "query_keywords": ["rki", "schi", "us", "hamas", "sp", "krieg", "ns", "israel", "politik", "terror", "ss"], "creation_date": "10.11.2023", "crawl_date": "22.10.2024", "author_person": [], "news_keywords": [], "content": {"title": "Erdogan zweifelt Legitimit\u00e4t des Staates Israel an", "description": "Der t\u00fcrkische Pr\u00e4sident Recep Tayyip Erdogan wirft Israel angesichts des Kriegs gegen die pal\u00e4stinensische Hamas-Organisation im Gazastreifen ...", "body": {"": [], "\u201eEigener Faschismus\u201c": ["Der t\u00fcrkische Pr\u00e4sident Recep Tayyip Erdogan wirft Israel angesichts des Kriegs gegen die pal\u00e4stinensische Hamas-Organisation im Gazastreifen \u201eExpansionismus\u201c und \u201eFaschismus\u201c vor. Die Legitimit\u00e4t des Staats Israel nennt er sogar \u201efragw\u00fcrdig\u201c.", "Israel versuche, \u201eeinen Staat aufzubauen, den es erst seit 75 Jahren gibt und dessen Legitimit\u00e4t durch den eigenen Faschismus fraglich geworden ist\u201c, sagte Erdogan am Freitag auf einer Gedenkveranstaltung zum Todestag des Republikgr\u00fcnders Mustafa Kemal Atat\u00fcrk in Ankara.", "Bombardierungen des GazastreifensAngesichts der andauernden Bombardierungen des Gazastreifens durch Israel sprach Erdogan von \u201eFaschismus\u201c. Seit dem Angriff der islamistischen Hamas auf Israel am 7. Oktober mit mehr als 1400 Toten geht das israelische Milit\u00e4r massiv gegen Ziele der Terroristen im Gazastreifen vor.", "Israel habe sich \u201emit Gewalt das Land angeeignet, in dem das pal\u00e4stinensische Volk seit Tausenden von Jahren lebte\u201c, sagte Erdogan weiter. Der t\u00fcrkische Pr\u00e4sident warf Israel au\u00dferdem vor, mit dem Einsatz von Atomwaffen zu drohen. Ohne dies n\u00e4her zu erkl\u00e4ren, f\u00fcgte er hinzu, Israel habe die \u201eIllusion eines gelobten Landes\u201c. Dies sei aber ein \u201eWunschdenken\u201c.", "Israel hat sich mit Gewalt das Land angeeignet, in dem das pal\u00e4stinensische Volk seit Tausenden von Jahren lebte.", "Der t\u00fcrkische Pr\u00e4sident Recep Tayyip Erdogan", "Erdogan nannte Hamas \u201eBefreiungsorganisation\u201c\u00a0Bereits in der Vergangenheit hatte Erdogan Israel aufgrund der Pal\u00e4stinenserpolitik etwa als \u201eterroristischen Staat\u201c bezeichnet und sich immer wieder als Verfechter der pal\u00e4stinensischen Sache inszeniert. So nannte der t\u00fcrkische Pr\u00e4sident etwa nach dem Anschlag auf Israel die islamistische Hamas \u201ekeine Terrororganisation\u201c, sondern \u201eeine Befreiungsorganisation\u201c. Als Reaktion zog Israel seine Diplomaten prompt ab.", "Stoltenberg sieht in Erdogans Hamas-N\u00e4he kein Problem f\u00fcr NATO\u00a0NATO-Generalsekret\u00e4r Jens Stoltenberg sieht in der N\u00e4he Erdogans zur Hamas kein Problem f\u00fcr das B\u00fcndnis. \u201eEs ist nie einfach, wenn wir innerhalb des B\u00fcndnisses unterschiedliche Ansichten haben\u201c, sagte Stoltenberg in einem Interview. Das habe aber \u201ein gewisser Weise keinen Einfluss darauf, was wir tun oder nicht tun, weil wir in diesem speziellen Konflikt keine Rolle spielen.\u201c", "Als Folge des Gaza-Krieges hat Erdogan den Kontakt zum israelischen Ministerpr\u00e4sidenten Benjamin Netanyahu abgebrochen. \u201eNetanyahu ist f\u00fcr uns keine Art von Gespr\u00e4chspartner mehr. Wir haben ihn gel\u00f6scht, wir haben ihn durchgestrichen\u201c, sagt Erdogan.\u00a0 Seitens der NATO-Verb\u00fcndeten hat es kaum offene Kritik an dieser Haltung Erdogans gegeben.", "Stoltenberg betonte, kein Verb\u00fcndeter habe mehr terroristische Anschl\u00e4ge erlitten als die T\u00fcrkei. Er verwies darauf, dass auch die kurdische PKK von der EU als terroristische Organisation eingestuft ist.", "Willkommen in unserer Community! Eingehende Beitr\u00e4ge werden gepr\u00fcft und anschlie\u00dfend ver\u00f6ffentlicht. Bitte achten Sie auf Einhaltung unserer Netiquette und AGB. F\u00fcr ausf\u00fchrliche Diskussionen steht Ihnen ebenso das krone.at-Forum zur Verf\u00fcgung. Hier k\u00f6nnen Sie das Community-Team via unserer Melde- und Abhilfestelle kontaktieren.", "User-Beitr\u00e4ge geben nicht notwendigerweise die Meinung des Betreibers/der Redaktion bzw. von Krone Multimedia (KMM) wieder. In diesem Sinne distanziert sich die Redaktion/der Betreiber von den Inhalten in diesem Diskussionsforum. KMM beh\u00e4lt sich insbesondere vor, gegen geltendes Recht versto\u00dfende, den guten Sitten oder der Netiquette widersprechende bzw. dem Ansehen von KMM zuwiderlaufende Beitr\u00e4ge zu l\u00f6schen, diesbez\u00fcglichen Schadenersatz gegen\u00fcber dem betreffenden User geltend zu machen, die Nutzer-Daten zu Zwecken der Rechtsverfolgung zu verwenden und strafrechtlich relevante Beitr\u00e4ge zur Anzeige zu bringen (siehe auch AGB). Hier k\u00f6nnen Sie das Community-Team via unserer Melde- und Abhilfestelle kontaktieren."], "krone.tv": [], "Gelesen": [], "Magazine der Kronen Zeitung": []}}}