{"news_outlet": "krone", "provenance": "https://www.krone.at/3179757", "query_keywords": ["schi", "us", "regierung", "hamas", "sp", "ns", "israel", "familie", "terror", "ss"], "creation_date": "28.11.2023", "crawl_date": "22.10.2024", "author_person": [], "news_keywords": [], "content": {"title": "Dreij\u00e4hrige Zwillinge unter freigelassenen Geiseln", "description": "Im Zuge des Deals zwischen Israel und der Hamas sind am Montagabend weitere elf israelische Geiseln freigelassen worden. Es handelt sich um zwei ...", "body": {"": [], "Hoffnung in Israel": ["Im Zuge des Deals zwischen Israel und der Hamas sind am Montagabend weitere elf israelische Geiseln freigelassen worden. Es handelt sich um zwei erwachsene Frauen und neun Kinder, darunter auch dreij\u00e4hrige Zwillingsschwestern.", "Die dreij\u00e4hrigen M\u00e4dchen Emma und Yuli, sie sind neben der israelischen auch im Besitz der franz\u00f6sischen Staatsb\u00fcrgerschaft, waren am 7. Oktober gemeinsam mit ihrer Mutter Sharon Aloni Cunio gemeinsam mit weiteren Familienmitgliedern von Hamas-Terroristen aus dem Kibbutz Nir Oz verschleppt worden.", "Ehemann wohl noch in GeiselhaftDer Ehemann der Mutter, David Cunio, war ebenfalls entf\u00fchrt worden. Von ihm fehlt jede Spur, es wird vermutet, dass er sich immer noch in Gefangenschaft befindet. Zwei weitere Mitglieder der Familie waren bereits Ende letzter Woche im Zuge aus der Geiselhaft entlassen worden.", "Insgesamt lie\u00df die Hamas am Montag weitere elf Geiseln frei. Neben den Cunios handelt es sich um zwei Personen mit deutscher bzw. um sechs Personen mit argentinischer Staatsb\u00fcrgerschaft.", "Israel setzte im Gegenzug 33 pal\u00e4stinensische H\u00e4ftlinge aus verschiedenen Gef\u00e4ngnissen auf freien Fu\u00df. Seit Freitag kamen damit 69 Geiseln frei.", "In der Nacht auf Dienstag ging bei der israelischen Regierung eine weitere Liste mit f\u00fcr die Freilassung vorgesehene Menschen ein. Die in der Liste der Hamas aufgef\u00fchrten Menschen d\u00fcrften schon am Dienstag freikommen, berichtete die \u201eTimes of Israel\u201c unter Berufung auf das B\u00fcro von Premierminister Benjamin Netanyahu.", "Willkommen in unserer Community! Eingehende Beitr\u00e4ge werden gepr\u00fcft und anschlie\u00dfend ver\u00f6ffentlicht. Bitte achten Sie auf Einhaltung unserer Netiquette und AGB. F\u00fcr ausf\u00fchrliche Diskussionen steht Ihnen ebenso das krone.at-Forum zur Verf\u00fcgung. Hier k\u00f6nnen Sie das Community-Team via unserer Melde- und Abhilfestelle kontaktieren.", "User-Beitr\u00e4ge geben nicht notwendigerweise die Meinung des Betreibers/der Redaktion bzw. von Krone Multimedia (KMM) wieder. In diesem Sinne distanziert sich die Redaktion/der Betreiber von den Inhalten in diesem Diskussionsforum. KMM beh\u00e4lt sich insbesondere vor, gegen geltendes Recht versto\u00dfende, den guten Sitten oder der Netiquette widersprechende bzw. dem Ansehen von KMM zuwiderlaufende Beitr\u00e4ge zu l\u00f6schen, diesbez\u00fcglichen Schadenersatz gegen\u00fcber dem betreffenden User geltend zu machen, die Nutzer-Daten zu Zwecken der Rechtsverfolgung zu verwenden und strafrechtlich relevante Beitr\u00e4ge zur Anzeige zu bringen (siehe auch AGB). Hier k\u00f6nnen Sie das Community-Team via unserer Melde- und Abhilfestelle kontaktieren."], "krone.tv": [], "Gelesen": [], "Magazine der Kronen Zeitung": []}}}