{"news_outlet": "krone", "provenance": "https://www.krone.at/3537429", "query_keywords": ["schi", "us", "sp", "ns", "familie", "ss"], "creation_date": "25.09.2024", "crawl_date": "22.10.2024", "author_person": [], "news_keywords": [], "content": {"title": "Lombardi gesteht: Monatliche Fixkosten f\u00fcnfstellig", "description": "Pietro Lombardi hat \u00fcber seine finanzielle Lage gesprochen und eingestanden, dass seine Ausgaben jeden Monat im f\u00fcnfstelligen Bereich liegen.", "body": {"": [], "Na, bumm!": ["Pietro Lombardi hat \u00fcber seine finanzielle Lage gesprochen und eingestanden, dass seine Ausgaben jeden Monat im f\u00fcnfstelligen Bereich liegen.", "In einer Instagram-Story schilderte der S\u00e4nger, dass er monatliche Fixkosten zwischen 25.000 und 30.000 Euro hat. Diese Ausgaben umfassen haupts\u00e4chlich die Kosten f\u00fcr sein Haus sowie die Versorgung seiner Kinder.", "Pietro betonte aber, dass sich diese hohe Summe bald reduzieren werde, sobald er und seine Verlobte Laura Maria Rypa in das neue Haus einziehen, das sie seit J\u00e4nner renovieren.", "Voller OptimismusPietro sieht dem Einzug optimistisch entgegen, obwohl die Arbeiten noch nicht abgeschlossen sind. Auch Laura freut sich auf das neue Haus. \u201eIch freue mich extrem darauf, aber ich wei\u00df auch, dass es viele Nerven kosten wird\u201c, sagte sie schon vor einiger Zeit \u00fcber den Bau.", "In einer Frage-Antwort-Runde auf Instagram wollten Fans dann auch von Pietro wissen, ob Laura, die k\u00fcrzlich das zweite Kind des Paares zur Welt brachte, sich finanziell an den Kosten beteilige. In einer klaren Antwort erkl\u00e4rte Laura: \u201eDas Haus zahlt sich ja nicht von alleine ab.\u201c Sie machte damit deutlich, dass sie ebenfalls Verantwortung \u00fcbernehme: \u201eIch glaube, einige verstehen Pietros Fragerunde falsch, beziehungsweise er hat es vielleicht ein bisschen komisch formuliert, aber ich verdiene auch Geld und bezahle Sachen.\u201c", "Urspr\u00fcnglich wollte Laura nach der Geburt eine l\u00e4ngere Pause einlegen, kehrte jedoch bereits fr\u00fchzeitig wieder zur Arbeit zur\u00fcck, um ihre Familie zu unterst\u00fctzen und einen Teil der finanziellen Last zu tragen.", "Willkommen in unserer Community! Eingehende Beitr\u00e4ge werden gepr\u00fcft und anschlie\u00dfend ver\u00f6ffentlicht. Bitte achten Sie auf Einhaltung unserer Netiquette und AGB. F\u00fcr ausf\u00fchrliche Diskussionen steht Ihnen ebenso das krone.at-Forum zur Verf\u00fcgung. Hier k\u00f6nnen Sie das Community-Team via unserer Melde- und Abhilfestelle kontaktieren.", "User-Beitr\u00e4ge geben nicht notwendigerweise die Meinung des Betreibers/der Redaktion bzw. von Krone Multimedia (KMM) wieder. In diesem Sinne distanziert sich die Redaktion/der Betreiber von den Inhalten in diesem Diskussionsforum. KMM beh\u00e4lt sich insbesondere vor, gegen geltendes Recht versto\u00dfende, den guten Sitten oder der Netiquette widersprechende bzw. dem Ansehen von KMM zuwiderlaufende Beitr\u00e4ge zu l\u00f6schen, diesbez\u00fcglichen Schadenersatz gegen\u00fcber dem betreffenden User geltend zu machen, die Nutzer-Daten zu Zwecken der Rechtsverfolgung zu verwenden und strafrechtlich relevante Beitr\u00e4ge zur Anzeige zu bringen (siehe auch AGB). Hier k\u00f6nnen Sie das Community-Team via unserer Melde- und Abhilfestelle kontaktieren."], "krone.tv": [], "Gelesen": [], "Magazine der Kronen Zeitung": []}}}