{"news_outlet": "krone", "provenance": "https://www.krone.at/3149352", "query_keywords": ["europa", "us", "sp", "ns", "israel", "terror", "ss", "karl nehammer"], "creation_date": "25.10.2023", "crawl_date": "22.10.2024", "author_person": [], "news_keywords": [], "content": {"title": "Netanyahu ruft Israelis auf, sich zu bewaffnen", "description": "Benjamin Netanyahu will, dass sich Israels B\u00fcrger bewaffnen. Bundeskanzler Karl Nehammer zeigt sich bei seinem Staatsbesuch solidarisch mit dem ...", "body": {"": [], "Krieg in Nahost": ["Benjamin Netanyahu will, dass sich Israels B\u00fcrger bewaffnen. Bundeskanzler Karl Nehammer zeigt sich bei seinem Staatsbesuch solidarisch mit dem j\u00fcdischen Staat - und die EU f\u00fcrchtet Terroranschl\u00e4ge in Europa. Lesen Sie hier die Entwicklungen des Tages nach!", "Das Wichtigste in K\u00fcrze:", "Alle aktuellen Entwicklungen lesen Sie hier im Liveticker:", "Willkommen in unserer Community! Eingehende Beitr\u00e4ge werden gepr\u00fcft und anschlie\u00dfend ver\u00f6ffentlicht. Bitte achten Sie auf Einhaltung unserer Netiquette und AGB. F\u00fcr ausf\u00fchrliche Diskussionen steht Ihnen ebenso das krone.at-Forum zur Verf\u00fcgung. Hier k\u00f6nnen Sie das Community-Team via unserer Melde- und Abhilfestelle kontaktieren.", "User-Beitr\u00e4ge geben nicht notwendigerweise die Meinung des Betreibers/der Redaktion bzw. von Krone Multimedia (KMM) wieder. In diesem Sinne distanziert sich die Redaktion/der Betreiber von den Inhalten in diesem Diskussionsforum. KMM beh\u00e4lt sich insbesondere vor, gegen geltendes Recht versto\u00dfende, den guten Sitten oder der Netiquette widersprechende bzw. dem Ansehen von KMM zuwiderlaufende Beitr\u00e4ge zu l\u00f6schen, diesbez\u00fcglichen Schadenersatz gegen\u00fcber dem betreffenden User geltend zu machen, die Nutzer-Daten zu Zwecken der Rechtsverfolgung zu verwenden und strafrechtlich relevante Beitr\u00e4ge zur Anzeige zu bringen (siehe auch AGB). Hier k\u00f6nnen Sie das Community-Team via unserer Melde- und Abhilfestelle kontaktieren."], "krone.tv": [], "Gelesen": [], "Magazine der Kronen Zeitung": []}}}