{"news_outlet": "krone", "provenance": "https://www.krone.at/3495436", "query_keywords": ["schi", "us", "sp", "abschiebung", "krieg", "\u00f6vp", "spd", "ns", "terror", "ss"], "creation_date": "17.08.2024", "crawl_date": "22.10.2024", "author_person": [], "news_keywords": [], "content": {"title": "Wenn afghanische Asylwerber Urlaub in Kabul machen", "description": null, "body": {"": [], "\u201eKrone\u201c-Kommentar": ["Am Rande der\u00a0gestrigen \u00d6VP-Pressekonferenz\u00a0wurde kurz auch jene Doku angesprochen, die derzeit Deutschland erregt. Laut Recherchen von \u201eRTL Extra\u201c organisieren Agenturen in Hamburg Urlaubstouren f\u00fcr afghanische Asylwerber, und das \u00fcber den Umweg Iran, damit die Beh\u00f6rden nichts mitbekommen. Denn es ist Schutzberechtigten nat\u00fcrlich untersagt, nach Kabul zu reisen, wenn sie von dort vor Terror und Krieg nach Deutschland geflohen sind.", "Die deutsche Innenministerin scheint der Missbrauch des Asylrechts gar nicht sonderlich zu beunruhigen. \u201eWenn solche Vorw\u00fcrfe vorliegen, werden wir sie pr\u00fcfen, und wenn wir Abstellungsm\u00f6glichkeiten sehen, auch vornehmen\u201c, l\u00e4sst Nancy Faeser (SPD) wissen. Lamya Kaddor von den Gr\u00fcnen bezeichnet es sogar als \u201ebefremdlich\u201c, wenn Reisen von Fl\u00fcchtlingen in ihre Heimatl\u00e4nder als \u201eUrlaub\u201c bezeichnet w\u00fcrden. Das seien nur Einzelf\u00e4lle.", "Der \u00d6VP kommen diese Themen im Wahlkampf gerade recht. Sollten derartige \u201eUrlaubsreisen\u201c, auch aus \u00d6sterreich, wirklich den Tatsachen entsprechen, \u201em\u00fcssten zumindest bestimmte Regionen in Afghanistan als sicher gelten\u201c, so ein Sprecher mit Verweis auf die Forderung des \u00d6VP-Innenministers, endlich Abschiebungen nach Afghanistan durchf\u00fchren zu k\u00f6nnen.", "Wie w\u00e4re es, wenn diese \u201eUrlauber\u201c gar nicht mehr nach Deutschland und \u00d6sterreich zur\u00fcckkehren d\u00fcrften? Aber das ist wahrscheinlich genauso unrealistisch wie Abschiebungen dorthin.", "Willkommen in unserer Community! Eingehende Beitr\u00e4ge werden gepr\u00fcft und anschlie\u00dfend ver\u00f6ffentlicht. Bitte achten Sie auf Einhaltung unserer Netiquette und AGB. F\u00fcr ausf\u00fchrliche Diskussionen steht Ihnen ebenso das krone.at-Forum zur Verf\u00fcgung. Hier k\u00f6nnen Sie das Community-Team via unserer Melde- und Abhilfestelle kontaktieren.", "User-Beitr\u00e4ge geben nicht notwendigerweise die Meinung des Betreibers/der Redaktion bzw. von Krone Multimedia (KMM) wieder. In diesem Sinne distanziert sich die Redaktion/der Betreiber von den Inhalten in diesem Diskussionsforum. KMM beh\u00e4lt sich insbesondere vor, gegen geltendes Recht versto\u00dfende, den guten Sitten oder der Netiquette widersprechende bzw. dem Ansehen von KMM zuwiderlaufende Beitr\u00e4ge zu l\u00f6schen, diesbez\u00fcglichen Schadenersatz gegen\u00fcber dem betreffenden User geltend zu machen, die Nutzer-Daten zu Zwecken der Rechtsverfolgung zu verwenden und strafrechtlich relevante Beitr\u00e4ge zur Anzeige zu bringen (siehe auch AGB). Hier k\u00f6nnen Sie das Community-Team via unserer Melde- und Abhilfestelle kontaktieren."], "krone.tv": [], "Gelesen": [], "Magazine der Kronen Zeitung": []}}}