{"news_outlet": "krone", "provenance": "https://www.krone.at/3503445", "query_keywords": ["schi", "us", "migration", "abschiebung", "sp", "\u00f6vp", "ns", "politik", "fp\u00f6", "ss"], "creation_date": "25.08.2024", "crawl_date": "22.10.2024", "author_person": [], "news_keywords": [], "content": {"title": "Jeder zweite Abgeschobene wurde zuvor straff\u00e4llig", "description": "Bei kaum einem anderen Thema herrscht in der Spitzenpolitik, aber auch unter den \u00d6sterreichern mittlerweile solch gro\u00dfe Einigkeit, wie beim Thema ...", "body": {"": [], "Bei Zwangsausweisungen": ["Bei kaum einem anderen Thema herrscht in der Spitzenpolitik, aber auch unter den \u00d6sterreichern mittlerweile solch gro\u00dfe Einigkeit, wie beim Thema Migration. Dennoch gibt es bei Abschiebungen hohe H\u00fcrden. Die \u201eKrone\u201c hat sich die Problemstellungen und m\u00f6gliche L\u00f6sungswege angesehen.", "Die Zahlen des Innenministeriums sprechen eine klare Sprache: Jeder zweite Asylwerber, der in \u00d6sterreich zwangsweise abgeschoben wird, wurde hierzulande zuvor straff\u00e4llig.", "Wie zahlreiche Einsendungen, aber auch unsere\u00a0am Sonntag ver\u00f6ffentlichte Umfrage\u00a0belegen, sind hier strengere Regeln gefordert.", "Bei der Migrationsfrage wurde mit 86 Prozent die gr\u00f6\u00dfte \u00dcbereinstimmung gemessen. Auch politisch fordern l\u00e4ngst nicht mehr nur FP\u00d6 und \u00d6VP, dass h\u00e4ufiger abgeschoben und strikter durchgegriffen wird. Aber wo liegen \u00fcberhaupt die Probleme im Asylwesen?", "Die \u201eKrone\u201c hat sich das Thema n\u00e4her angesehen:", "Neue Ungewissheiten geben den \u00d6sterreichern ganz allgemein viel zum Nachdenken.\u00a0Die \u201eKrone\u201c gab daher eine Umfrage in Auftrag, was die Landsleute am meisten bewegt. Neben dem Thema Migration sind auch Bildung, Lebenskosten und Genderwahn hei\u00dfe Eisen. In den kommenden Wochen werden Sie auf krone.at und in der \u201eKrone\u201c \u00fcber weitere Problemaufrisse und L\u00f6sungsans\u00e4tze informiert.", "Willkommen in unserer Community! Eingehende Beitr\u00e4ge werden gepr\u00fcft und anschlie\u00dfend ver\u00f6ffentlicht. Bitte achten Sie auf Einhaltung unserer Netiquette und AGB. F\u00fcr ausf\u00fchrliche Diskussionen steht Ihnen ebenso das krone.at-Forum zur Verf\u00fcgung. Hier k\u00f6nnen Sie das Community-Team via unserer Melde- und Abhilfestelle kontaktieren.", "User-Beitr\u00e4ge geben nicht notwendigerweise die Meinung des Betreibers/der Redaktion bzw. von Krone Multimedia (KMM) wieder. In diesem Sinne distanziert sich die Redaktion/der Betreiber von den Inhalten in diesem Diskussionsforum. KMM beh\u00e4lt sich insbesondere vor, gegen geltendes Recht versto\u00dfende, den guten Sitten oder der Netiquette widersprechende bzw. dem Ansehen von KMM zuwiderlaufende Beitr\u00e4ge zu l\u00f6schen, diesbez\u00fcglichen Schadenersatz gegen\u00fcber dem betreffenden User geltend zu machen, die Nutzer-Daten zu Zwecken der Rechtsverfolgung zu verwenden und strafrechtlich relevante Beitr\u00e4ge zur Anzeige zu bringen (siehe auch AGB). Hier k\u00f6nnen Sie das Community-Team via unserer Melde- und Abhilfestelle kontaktieren."], "krone.tv": [], "Gelesen": [], "Magazine der Kronen Zeitung": []}}}