{"news_outlet": "krone", "provenance": "https://www.krone.at/3147026", "query_keywords": ["us", "sp", "neos", "spo", "\u00f6vp", "ns", "israel", "ss", "karl nehammer"], "creation_date": "22.10.2023", "crawl_date": "22.10.2024", "author_person": [], "news_keywords": [], "content": {"title": "Israel-Fahne abgerissen: M\u00e4dchen (17) ausgeforscht", "description": "Nach dem best\u00fcrzenden Vorfall vor dem Wiener Stadttempel\u00a0(die \u201eKrone\u201c berichtete) konnte die Polizei am Sonntag eine Tatverd\u00e4chtige (17) ausforschen. ...", "body": {"": [], "Vor Wiener Stadttempel": ["Nach dem best\u00fcrzenden Vorfall vor dem Wiener Stadttempel\u00a0(die \u201eKrone\u201c berichtete)\u00a0konnte die Polizei am Sonntag eine Tatverd\u00e4chtige (17) ausforschen. Sie soll mit weiteren Personen verhetzende Parolen gerufen und die israelische Flagge, die an dem Geb\u00e4ude der Israelitischen Kultusgemeinde angebracht war, aus der Verankerung gerissen haben.", "Den Ermittlern ist es gelungen, das 17-j\u00e4hrige M\u00e4dchen auszuforschen. Sie wurde bereits vom LVT Wien zu den Tatvorw\u00fcrfen vernommen.", "Gibt Sachbesch\u00e4digung zu, bestreitet VerhetzungSie zeige sich zur Sachbesch\u00e4digung gest\u00e4ndig, die Vorw\u00fcrfe der Verhetzung bestreite das M\u00e4dchen allerdings. Sie soll zu dem Zeitpunkt in der Nacht auf Samstag stark alkoholisiert gewesen sein. Au\u00dferdem soll sie die anderen Personen erst kurz vor der Tat kennengelernt haben und diese h\u00e4tten sie laut eigener Aussage auch zu der Tat motiviert.", "Die 17-J\u00e4hrige wurde auf freiem Fu\u00df angezeigt.\u00a0Die Ermittlungen zu den anderen Tatverd\u00e4chtigen laufen.", "Vorfall sorgt f\u00fcr allgemeines EntsetzenDer Vorfall vor der Synagoge in der Nacht auf Samstag sorgte in Wien f\u00fcr Entsetzen. Auch Bundeskanzler Karl Nehammer (\u00d6VP) verurteilte den Vorfall auf Twitter (X) \u201eaufs Sch\u00e4rfste\u201c.", "Laut Polizei wollte ein Zeuge des Vorfalls in der Nacht auf Samstag eine T\u00e4terin anhalten. Bei dem Versuch soll er von mehreren unbekannten Personen davon abgehalten und von einem Mann geschlagen worden sein. Dadurch wurde er im Gesicht verletzt.", "24-Stunden-\u00dcberwachung eingef\u00fchrtDie Polizei hat nun beschlossen, das Objekt permanent zu \u00fcberwachen. Nicht nur in sozialen Medien, sondern auch seitens der SP\u00d6, der NEOS und von Teilen der Gr\u00fcnen kam am Sonntag Kritik auf, warum nicht einmal die Hauptsynagoge Wiens rund um die Uhr bewacht wurde.", "Karner verteidigt Verhalten der PolizeiInnenminister Gerhard Karner (\u00d6VP) verteidigte am Sonntag das Verhalten der Exekutive, die bisher (zumindest sichtbar) nur zu den \u00d6ffnungszeiten der Synagoge pr\u00e4sent war. Der Polizei sei bewusst gewesen, dass die Gefahr f\u00fcr j\u00fcdische Einrichtungen derzeit besonders gro\u00df ist. Daher habe man Pr\u00e4senz und verdeckte Pr\u00e4senz erh\u00f6ht. Vorrangig sei aber zun\u00e4chst der Schutz von Menschen unter anderem vor j\u00fcdischen Schulen, Gesch\u00e4ften und Sporteinrichtungen gewesen.", "Karner betonte auch, dass er sich mehrfach mit dem Pr\u00e4sidenten der Israelitschen Religionsgemeinschaft, Oskar Deutsch, ausgetauscht habe, weil hier enge Abstimmung wichtig sei. Auch der Wiener Polizeipr\u00e4sident Georg P\u00fcrstl unterstrich, dass man nicht nur mit den f\u00fcr Staatsschutz und Nachrichtendienst Verantwortlichen, sondern auch mit den mit Sicherheitsfragen befassten Personen der Israelitischen Kultusgemeinde \u201ein engster Abstimmung\u201c sei.", "Willkommen in unserer Community! Eingehende Beitr\u00e4ge werden gepr\u00fcft und anschlie\u00dfend ver\u00f6ffentlicht. Bitte achten Sie auf Einhaltung unserer Netiquette und AGB. F\u00fcr ausf\u00fchrliche Diskussionen steht Ihnen ebenso das krone.at-Forum zur Verf\u00fcgung. Hier k\u00f6nnen Sie das Community-Team via unserer Melde- und Abhilfestelle kontaktieren.", "User-Beitr\u00e4ge geben nicht notwendigerweise die Meinung des Betreibers/der Redaktion bzw. von Krone Multimedia (KMM) wieder. In diesem Sinne distanziert sich die Redaktion/der Betreiber von den Inhalten in diesem Diskussionsforum. KMM beh\u00e4lt sich insbesondere vor, gegen geltendes Recht versto\u00dfende, den guten Sitten oder der Netiquette widersprechende bzw. dem Ansehen von KMM zuwiderlaufende Beitr\u00e4ge zu l\u00f6schen, diesbez\u00fcglichen Schadenersatz gegen\u00fcber dem betreffenden User geltend zu machen, die Nutzer-Daten zu Zwecken der Rechtsverfolgung zu verwenden und strafrechtlich relevante Beitr\u00e4ge zur Anzeige zu bringen (siehe auch AGB). Hier k\u00f6nnen Sie das Community-Team via unserer Melde- und Abhilfestelle kontaktieren."], "krone.tv": [], "Gelesen": [], "Magazine der Kronen Zeitung": []}}}