{"news_outlet": "krone", "provenance": "https://www.krone.at/3136200", "query_keywords": ["grenzen", "schi", "us", "hamas", "bundesheer", "sp", "krieg", "ns", "israel", "familie", "terror", "ss"], "creation_date": "11.10.2023", "crawl_date": "22.10.2024", "author_person": [], "news_keywords": [], "content": {"title": "Terroristen verschleppten Familie mit zwei Kindern", "description": "Nach den Terrorangriffen der Hamas w\u00e4chst auch die Sorge um die \u00f6sterreichisch-israelischen Staatsb\u00fcrger. Eine R\u00fcckholaktion aus dem Krisengebiet ...", "body": {"": [], "\u00d6sterreicher entf\u00fchrt": ["Nach den Terrorangriffen der Hamas w\u00e4chst auch die Sorge um die \u00f6sterreichisch-israelischen Staatsb\u00fcrger. Eine R\u00fcckholaktion aus dem Krisengebiet durch das Bundesheer soll jedenfalls am Mittwoch anlaufen. Die ersten Heimkehrer stehen unter Schock.", "Am fr\u00fchen Dienstagmorgen trudelte die n\u00e4chste Schreckensnachricht aus dem Kriegsgebiet ein \u2013 unter den nach Gaza verschleppten oder gar get\u00f6teten Menschen sollen drei \u00f6sterreichisch-israelische Doppelstaatsb\u00fcrger sein. Offenbar handelt es sich um drei M\u00e4nner mittleren beziehungsweise fortgeschrittenen Alters, zumindest zweien wurde die \u00f6sterreichische Staatsb\u00fcrgerschaft erst k\u00fcrzlich verliehen. Sie sind Nachfahren NS-Vertriebener, die Anspruch auf den rot-wei\u00df-roten Pass haben.", "Familie mit zwei Kindern vermisstEin Opfer soll laut ersten Informationen der 38-j\u00e4hrige Tal Shoham sein. Der Familienvater wurde gemeinsam mit seiner Frau und den zwei Kindern (3 und 8 Jahre) von Angreifern im Kibbuz Be\u2018eri \u00fcberrascht. Der Kontakt zu Angeh\u00f6rigen riss ab, es wird das Schlimmste bef\u00fcrchtet.", "R\u00fcckholaktion startetIn Wien liefen indes Vorbereitungen f\u00fcr eine R\u00fcckholaktion von Landsleuten in die Heimat an. Die Route f\u00fchrt mit einer Bundesheermaschine von Tel Aviv nach Paphos auf Zypern, von dort per Linienflug nach \u00d6sterreich. Die Evakuierung wird von Au\u00dfenamt und Verteidigungsministerium durchgef\u00fchrt: \u201eDie Lage vor Ort ist un\u00fcbersichtlich und unsicher. Wir lassen die \u00d6sterreicherinnen und \u00d6sterreicher nicht im Stich und werden sie so schnell wie m\u00f6glich aus der Gefahrenlage rausholen\u201c, so Ministerin Klaudia Tanner. Schon heute soll dem Vernehmen nach der erste Evakuierungsflug starten.", "Parallel dazu wird heute ab 18.30 Uhr auf dem Wiener Ballhausplatz unter dem Motto #standwithisrael der Ermordeten gedacht. \u201eDie Barbarei der Islamisten ist grenzenlos\u201c, zeigt sich der Pr\u00e4sident der Israelitischen Kultusgemeinde, Oskar Deutsch, schockiert, \u201ealle in unserem Land, die den Wert des Lebens \u00fcber jenen des Todes stellen, sind eingeladen, daran teilzunehmen.\u201c", "\u201eKrone\u201c am Flughafen: Schock bei HeimkehrernW\u00e4hrend AUA und Co. ihre Fl\u00fcge absagen mussten, landeten Montagabend zwei \u201eEl Al\u201c-Maschinen aus Tel Aviv auf dem Flughafen Schwechat (N\u00d6). Die Passagiere standen allesamt schwer unter Schock. Alle mussten, wie sie der \u201eKrone\u201c schilderten, in Bombenkellern ausharren, sahen Raketen \u00fcber den Himmel zischen. Teils wurde auf dem Flughafen in Israel noch Alarm ausgerufen. Nach schlaflosen N\u00e4chten freuten sich aber alle, wieder auf sicherem Boden zu sein.", "Willkommen in unserer Community! Eingehende Beitr\u00e4ge werden gepr\u00fcft und anschlie\u00dfend ver\u00f6ffentlicht. Bitte achten Sie auf Einhaltung unserer Netiquette und AGB. F\u00fcr ausf\u00fchrliche Diskussionen steht Ihnen ebenso das krone.at-Forum zur Verf\u00fcgung. Hier k\u00f6nnen Sie das Community-Team via unserer Melde- und Abhilfestelle kontaktieren.", "User-Beitr\u00e4ge geben nicht notwendigerweise die Meinung des Betreibers/der Redaktion bzw. von Krone Multimedia (KMM) wieder. In diesem Sinne distanziert sich die Redaktion/der Betreiber von den Inhalten in diesem Diskussionsforum. KMM beh\u00e4lt sich insbesondere vor, gegen geltendes Recht versto\u00dfende, den guten Sitten oder der Netiquette widersprechende bzw. dem Ansehen von KMM zuwiderlaufende Beitr\u00e4ge zu l\u00f6schen, diesbez\u00fcglichen Schadenersatz gegen\u00fcber dem betreffenden User geltend zu machen, die Nutzer-Daten zu Zwecken der Rechtsverfolgung zu verwenden und strafrechtlich relevante Beitr\u00e4ge zur Anzeige zu bringen (siehe auch AGB). Hier k\u00f6nnen Sie das Community-Team via unserer Melde- und Abhilfestelle kontaktieren."], "krone.tv": [], "Gelesen": [], "Magazine der Kronen Zeitung": []}}}