{"news_outlet": "krone", "provenance": "https://www.krone.at/2676776", "query_keywords": ["us", "regierung", "sp", "spo", "usa", "ns", "politik", "ss"], "creation_date": "08.04.2022", "crawl_date": "22.10.2024", "author_person": [], "news_keywords": [], "content": {"title": "Finnland steht kurz vor NATO-Beitrittsansuchen", "description": "Finnland k\u00f6nnte kurz vor einem offiziellen Beitrittsansuchen zur NATO stehen. Einem Zeitungsbericht zufolge k\u00f6nnte das Ansuchen in der ersten ...", "body": {"": [], "Mehrheit in Sicht": ["Finnland k\u00f6nnte kurz vor einem offiziellen Beitrittsansuchen zur NATO stehen. Einem Zeitungsbericht zufolge k\u00f6nnte das Ansuchen in der ersten Maih\u00e4lfte oder sogar noch davor erfolgen. Voraussetzung ist allerdings, dass das Vorhaben im Parlament eine solide Mehrheit erh\u00e4lt.", "Informationen der Zeitung \u201eIltalehti\u201c zufolge steht die Absicht der Regierung unter Ministerpr\u00e4sidentin Sanna Marin zum NATO-Betritt in einem Annex zu dem am Gr\u00fcndonnerstag (14. April) erwarteten Au\u00dfen- und Sicherheitspolitischen Zusatzbericht des entsprechenden Parlamentsausschusses.", "Pr\u00e4sident Sauli Niinist\u00f6 rechnet mit einer parlamentarischen Mehrheit f\u00fcr einen baldigen Antrag seines Landes auf NATO-Mitgliedschaft. Wie die \u201eS\u00fcddeutsche Zeitung\u201c in einem Gespr\u00e4ch mit Niinist\u00f6 in Helsinki laut einem Vorabbaricht erfuhr, rechnet der finnische Pr\u00e4sident im Falle eines Antrags auch mit einer z\u00fcgigen Entscheidung seitens der NATO.", "60 Prozent der Finnen f\u00fcr BeitrittZuletzt hatten sich in Umfragen des \u00f6ffentlich-rechtlichen Senders YLE mehr als 60 Prozent der befragten Finnen f\u00fcr einen Beitritt ausgesprochen.", "NATO-Generalsekret\u00e4r Jens Stoltenberg und andere f\u00fchrende Politiker des nordatlantischen Milit\u00e4rb\u00fcndnisses haben in der Vergangenheit mehrfach betont, die T\u00fcr f\u00fcr eine Mitgliedschaft Finnlands und auch Schwedens stehe jederzeit weit offen.", "Da dieser Artikel \u00e4lter als 18 Monate ist, ist zum jetzigen Zeitpunkt kein Kommentieren mehr m\u00f6glich.Wir laden Sie ein, bei einer aktuelleren themenrelevanten Story mitzudiskutieren: Themen\u00fcbersicht.Bei Fragen k\u00f6nnen Sie sich gern an das Community-Team per Mail an forum@krone.at wenden."], "krone.tv": [], "Gelesen": [], "Magazine der Kronen Zeitung": []}}}