{"news_outlet": "krone", "provenance": "https://www.krone.at/2674285", "query_keywords": ["schi", "us", "regierung", "sp", "rna", "krieg", "leiche", "ss", "ukraine", "ns", "muslim", "muslimisch"], "creation_date": "05.04.2022", "crawl_date": "22.10.2024", "author_person": [], "news_keywords": [], "content": {"title": "So will die EU jetzt Kriegsverbrechen aufkl\u00e4ren", "description": "Auf das Entsetzen folgen die Ermittlungen: Internationale Experten sollen nun Beweise f\u00fcr die in der ukrainischen Stadt Butscha an Zivilisten ...", "body": {"": [], "T\u00e4tern auf der Spur": ["Auf das Entsetzen folgen die Ermittlungen: Internationale Experten sollen nun Beweise f\u00fcr die in der ukrainischen Stadt Butscha an Zivilisten ver\u00fcbten Gr\u00e4ueltaten sichern. Alle Leichen sollten exhumiert, identifiziert und untersucht werden, forderte die UN-Menschenrechtschefin Michelle Bachelet. Die EU will zur Aufkl\u00e4rung mutma\u00dflicher russischer Kriegsverbrechen Ermittlungsteams in die Ukraine schicken.", "Dabei hat sich das Instrumentarium f\u00fcr die Sicherung von Beweisen in den vergangenen Jahren erweitert. Zu den Aussagen von Zeugen und der Untersuchung der Opfer sind - anders als fr\u00fcher - Satellitenaufnahmen als Standardverfahren und eine umfangreiche Sammlung von Daten aus sozialen Medien gekommen. Es steht nicht mehr Wort gegen Wort, sondern Behauptungen m\u00fcssen vor der Datenlage bestehen - und k\u00f6nnen leichter entlarvt werden.", "Moskauer Behauptungen bereits wiederlegtVideos und Satellitenbilder aus Butscha widerlegen nach Darstellung der \u201eNew York Times\u201c schon jetzt Moskauer Behauptungen, dass Leichen get\u00f6teter Zivilisten erst nach dem Abzug des russischen Milit\u00e4rs platziert worden seien. Die \u201eFAZ\u201c und ukrainische Medien fanden laut einem Tweet Spuren von eingesetzten russischen Einheiten, darunter Aufn\u00e4her und Packdokumente bei einer Munitionskiste, die das 234. Luftlande-Regiment aus der russischen Stadt Pskow - nahe der Grenze zu Estland - benennen.", "Verurteilung auch f\u00fcr Vorgesetzte und Machthaber m\u00f6glichWer misshandelte oder feuerte Sch\u00fcsse, wer f\u00fchrte das Kommando und wer tr\u00e4gt die politische Verantwortung? Es gibt einen juristischen Instrumentenkasten, mit dem Vorgesetzte und Machthaber ohne unmittelbare Beteiligung, aber aufgrund ihrer Befehlsverantwortung verurteilt werden k\u00f6nnen, wenn sie von Verst\u00f6\u00dfen wussten oder h\u00e4tten wissen m\u00fcssen - und Kriegsverbrechen nicht stoppen oder bestraften.", "Dieser Kerl ist brutal. Es ist abscheulich, was in Butscha passiert, und alle haben es gesehen.", "US-Pr\u00e4sident Joe Biden", "\u201eSollte zur Rechenschaft gezogen werden\u201cUS-Pr\u00e4sident Joe Biden zeigt auf den russischen Staatschef Wladimir Putin und fordert einen Kriegsverbrecherprozess. \u201eEr sollte zur Rechenschaft gezogen werden\u201c, sagte Biden am Montag in Washington. \u201eDieser Kerl ist brutal. Es ist abscheulich, was in Butscha passiert, und alle haben es gesehen.\u201c", "F\u00fcr Verbrechen wie in Butscha ist der Internationale Strafgerichtshof in Den Haag das angewiesene Gericht. Es hat ein Mandat f\u00fcr die Ukraine, auch wenn Russland es nicht anerkennt. Das Weltstrafgericht will gerade die T\u00e4ter verfolgen, die politisch und milit\u00e4risch verantwortlich sind. Staats- und Regierungschefs genie\u00dfen keine Immunit\u00e4t.", "Geld und Fachkr\u00e4fte fehlenEin Hauptproblem des Weltstrafgerichts bei den Ermittlungen in der Ukraine ist aber: Es fehlen Geld und Fachkr\u00e4fte. Chefankl\u00e4ger Karim Khan forderte die Vertragsstaaten auf, Sondermittel und auch Experten zur Verf\u00fcgung zu stellen. Einige Staaten wie Gro\u00dfbritannien sagten dies zu.", "Entscheidend ist, dass Beweise so fr\u00fch wie m\u00f6glich sicher gestellt werden, selbst wenn die K\u00e4mpfe noch andauern. Massengr\u00e4ber m\u00fcssen unter Umst\u00e4nden wieder ge\u00f6ffnet werden, Leichen identifiziert und wenn m\u00f6glich obduziert werden. Es muss deutlich sein, dass es sich um wehrlose B\u00fcrger handelte. Munitionsreste, Fotos, Videos, Satellitenaufnahmen k\u00f6nnen wichtige Beweise sein. Entscheidend sind sicher die Aussagen von Augenzeugen.", "Hilfe von InternetexpertenAn den Ermittlungen sollten nicht nur Polizeiexperten beteiligt sein, sondern auch milit\u00e4rische und politische Analytiker, Finanzfahnder, Forensiker, Historiker und ganz wichtig: Internetexperten. Sie k\u00f6nnen etwa nachweisen, ob ein Foto manipuliert wurde. T\u00e4ter k\u00f6nnte man \u00fcber ihre Uniformen oder Fahrzeuge einer Armee-Einheit zuordnen. Dann k\u00f6nnte man ihre Kommandanten zur Verantwortung ziehen. Beweismittel k\u00f6nnen Protokolle, Tonbandaufnahmen sein oder Aussagen von Insidern.", "Vorhaben zun\u00e4chst aussichtslosDabei bleibt ein Problem, die Beschuldigten \u00fcberhaupt erst vor ein Gericht zu bringen. Das Vorhaben kann zun\u00e4chst aussichtslos erscheinen, aber schon nach einem Regierungswechsel oder dem Sturz eines Regimes werden die Karten vielfach neu gemischt. Im Falle des Massakers von Srebrenica im Juli 1995 in Bosnien brauchte es starken internationalen Druck auf das relativ kleine Balkanland Serbien, damit es die Hauptverantwortlichen nach vielen Jahren an das Haager Tribunal auslieferte.", "Bosnisch-serbische Truppen hatten nach dem Fall der muslimischen Enklave Srebrenica 8.000 M\u00e4nner und m\u00e4nnliche Jugendliche ermordet - bisher das schwerste Kriegsverbrechen auf europ\u00e4ischem Boden seit 1945. Der damalige jugoslawische Pr\u00e4sident Slobodan Milosevic starb 2006, noch w\u00e4hrend seines Verfahrens, im Haager Tribunal. Der bosnisch-serbische F\u00fchrer Radovan Karadzic und sein Milit\u00e4rchef Ratko Mladic erhielten lebenslange Haftstrafen. Die letztinstanzlichen Urteile ergingen 2019 beziehungsweise 2021 - also rund ein Vierteljahrhundert nach den Verbrechen.", "Da dieser Artikel \u00e4lter als 18 Monate ist, ist zum jetzigen Zeitpunkt kein Kommentieren mehr m\u00f6glich.Wir laden Sie ein, bei einer aktuelleren themenrelevanten Story mitzudiskutieren: Themen\u00fcbersicht.Bei Fragen k\u00f6nnen Sie sich gern an das Community-Team per Mail an forum@krone.at wenden."], "krone.tv": [], "Gelesen": [], "Magazine der Kronen Zeitung": []}}}