{"news_outlet": "krone", "provenance": "https://www.krone.at/2692189", "query_keywords": ["us", "regierung", "fl\u00fcchtlingskrise", "sp", "krieg", "corona", "ukraine", "ns", "pandemie", "ss"], "creation_date": "27.04.2022", "crawl_date": "22.10.2024", "author_person": [], "news_keywords": [], "content": {"title": "Sorgen \u00fcber Ukraine l\u00f6sen Angst vor Coronavirus ab", "description": "Eine Umfrage des Gallup Instituts belegt, dass sich die Sorgen der \u00d6sterreicher von der Corona-Thematik Richtung Ukraine-Krieg verschoben haben. ...", "body": {"": [], "Gallup-Umfrage zeigt:": ["Eine Umfrage des Gallup Instituts belegt, dass sich die Sorgen der \u00d6sterreicher von der Corona-Thematik Richtung Ukraine-Krieg verschoben haben. Aufhebung der Covid-Ma\u00dfnahmen wird als positiv empfunden, ein m\u00f6glicher Weltkrieg sorgt aber bei vielen f\u00fcr Unbehagen.", "Seit bereits mehr als zwei Jahren h\u00e4lt die Corona-Pandemie die ganze Welt in Atem. Entspannung scheint - auch durch die sinkenden Infektionszahlen der letzten Wochen - in Sicht zu sein. Noch vor einem Monat stuften 43 Prozent der Bev\u00f6lkerung die Bek\u00e4mpfung der Pandemie als oberste Priorit\u00e4t ein. Mittlerweile sind es nur noch 34 Prozent (siehe Grafik unten). Auch die Aufhebung der Ma\u00dfnahmen wird von 57 Prozent als positiv empfunden, zudem scheint f\u00fcr 37 Prozent die Pandemie bereits unter Kontrolle zu sein.", "Richtige Entscheidung der Regierung\u201eDer Beschluss der Bundesregierung, die Corona-Ma\u00dfnahmen weitestgehend zu lockern, kam zum richtigen Zeitpunkt\u201c, sieht die Leiterin des Gallup-Instituts, Andrea Fronasch\u00fctz, den Hauptgrundf\u00fcr den Optimismus der \u00d6sterreicher.", "Zum gro\u00dfen Sorgenkind ist mittlerweile der Ukraine-Krieg herangewachsen. Bereits 72 Prozent machen sich \u00fcber eine Fl\u00fcchtlingskrise Sorgen, je 60 Prozent vor einer Ausweitung des Krieges und vor Cyberangriffen auf wichtige Institutionen und Unternehmen. Und 46 von 100 \u00d6sterreichern halten einen Weltkrieg f\u00fcr m\u00f6glich.", "Da dieser Artikel \u00e4lter als 18 Monate ist, ist zum jetzigen Zeitpunkt kein Kommentieren mehr m\u00f6glich.Wir laden Sie ein, bei einer aktuelleren themenrelevanten Story mitzudiskutieren: Themen\u00fcbersicht.Bei Fragen k\u00f6nnen Sie sich gern an das Community-Team per Mail an forum@krone.at wenden."], "krone.tv": [], "Gelesen": [], "Magazine der Kronen Zeitung": []}}}