{"news_outlet": "krone", "provenance": "https://www.krone.at/2978854", "query_keywords": ["schi", "us", "photovoltaik", "arbeitsmarkt", "migration", "sp", "pandemie", "\u00f6vp", "corona", "fp\u00f6", "ns", "politik", "klimaziel", "klima", "klimaschutz", "pensionen", "ss", "karl nehammer", "werner kogler"], "creation_date": "13.04.2023", "crawl_date": "22.10.2024", "author_person": [], "news_keywords": [], "content": {"title": "So antwortet Nehammer auf Ihre Fragen!", "description": "Eine Stunde lang beantwortete Kanzler Karl Nehammer (\u00d6VP) im neuen krone.tv-Format \u201eKanzlerstunde\u201c die Fragen der \u201eKrone\u201c-User. Mit dabei waren viele ...", "body": {"": [], "\u201eKanzlerstunde\u201c": ["Eine Stunde lang beantwortete Kanzler Karl Nehammer (\u00d6VP) im neuen krone.tv-Format \u201eKanzlerstunde\u201c die Fragen der \u201eKrone\u201c-User. Mit dabei waren viele Fragen zu Teuerung, Migration und Corona. Aber er erkl\u00e4rt auch, wie er zu einer K\u00fcrzung von Politikergeh\u00e4ltern inmitten der Krise steht \u2026", "Rund 800 Fragen haben die krone.at-User im Vorfeld an den Bundeskanzler gestellt. Dementsprechend breit fiel auch die Themenpalette aus. Am h\u00e4ufigsten kamen Fragen zur aktuellen Koalition, aber auch zu den derzeitigen Krisen. Im Gespr\u00e4ch mit Katia Wagner beantwortete Karl Nehammer viele davon.", "KlimaschutzDer Bundeskanzler ist nach wie vor zuversichtlich, dass wir die Klimaziele erreichen k\u00f6nnen. Er m\u00f6chte dabei auf Innovationen und Technik setzen. Dennoch gibt er sich realistisch: \u201eWir m\u00fcssen zum Teil schon mit den Folgen leben lernen.\u201c Auf die Frage eines Lesers, warum die Beantragung einer F\u00f6rderung von Photovoltaik-Anlagen so \u201em\u00fchsam\u201c sei, bittet der Kanzler \u00fcberraschend um Entschuldigung. \u201eWir wissen, es l\u00e4uft nicht optimal\u201c, gesteht er ein. Verst\u00e4ndnis f\u00fcr Klimakleber hat er nicht, die seien klar zu verurteilen.", "\u00c4rztemangelDie Bek\u00e4mpfung des Mangels an \u00c4rzten und Pflegekr\u00e4ften sei f\u00fcr den Kanzler \u201ewichtig\u201c. \u201eDas wird nicht von heute auf morgen gehen\u201c, das Ziel sei aber, bis 2030 zus\u00e4tzlich 800 Kassen\u00e4rzte zu rekrutieren. Ausl\u00e4ndische Pflegekr\u00e4fte sollen angeworben werden.", "PensionenAuch das Pensionsantrittsalter ist unter den \u201eKrone\u201c-Usern ein sehr gefragtes Thema. Die Menschen sollten \u201eso lange wie m\u00f6glich arbeiten\u201c, um das Pensionssystem \u201enachhaltig\u201c zu sichern. Allerdings brauche es auch Ma\u00dfnahmen f\u00fcr jene, die Schwerstarbeit verrichten. Die m\u00fcssten \u201eAngebote f\u00fcr andere Berufsformen\u201c bekommen, die k\u00f6rperlich weniger anstrengend sind. Daran, dass Pensionisten sich steuerfrei etwas dazuverdienen k\u00f6nnen, werde gerade gearbeitet.", "TeuerungenIn Sachen Strompreise gehe dem Kanzler auch \u201ealles viel zu langsam\u201c. Skeptisch steht er der Idee gegen\u00fcber, Massensteuern wie die Mehrwertsteuer zu senken. \u201eDas ist immer eine Gie\u00dfkanne\u201c, sagt Nehammer. Wenn es eine M\u00f6glichkeit gebe, zu garantieren, dass die Senkung der Mehrwertsteuer beim Kunden ankommt, w\u00e4re es vielleicht eine \u00dcberlegung wert. \u201eEs gibt keine Denkverbote f\u00fcr mich\u201c, so Nehammer.", "ArbeitsweltDass die Arbeitsmarktreform geplatzt ist, sei \u201enicht gl\u00fccklich gelaufen\u201c. \u201eMit dem Koalitionspartner ist da der gro\u00dfe Wurf nicht gelungen\u201c, sagt er selbstkritisch. F\u00fcr ihn m\u00fcsse bei Menschen, bei denen der Arbeitswille gering sei, auch \u201erestriktiver\u201c vorgegangen werden. Derzeit sei das Gleichgewicht von motivierten Arbeitskr\u00e4ften und Arbeitsunwilligen \u201ein einer Schieflage\u201c.", "Politikergeh\u00e4lterWenn jemand pers\u00f6nlichen Einsatz samt \u201ehohem Zeitaufwand\u201c leistet und \u201eredlich arbeitet\u201c, sei es legitim, \u201eauch dementsprechend bezahlt zu werden\u201c, sagt der Kanzler.", "Neutralit\u00e4tEinmal mehr betont Nehammer, dass \u201eunsere Neutralit\u00e4t nicht zur Diskussion steht\u201c. Ihm sei wichtig, dass die Gespr\u00e4chskan\u00e4le offen bleiben, auch nach Russland. Dennoch bedeute das nicht, dass man \u201eUnrecht\u201c nicht benennen d\u00fcrfe und Russland nicht als \u00dcberfaller bezeichne. \u201eDas ist kein Versto\u00df gegen die Neutralit\u00e4t, sondern ein Gebot der Menschlichkeit und der Redlichkeit.\u201c", "Migration und AsylViele User wollten wissen, warum man Fl\u00fcchtlinge nicht mit Sach- statt mit Geldleistungen unterst\u00fctzt. \u201eDem Vorschlag stehen wir sehr offen gegen\u00fcber, vor allem wenn jemand in der Grundversorgung ist, weil das Asylverfahren noch l\u00e4uft oder er nachher asylberechtigt ist\u201c, sagt der Bundeskanzler. Derzeit werde rechtlich gepr\u00fcft, ob der volle Zugang zur Sozialhilfe Menschen gestrichen werden kann, die noch keine f\u00fcnf Jahre in \u00d6sterreich gelebt haben.", "InnenpolitikVor der St\u00e4rke der FP\u00d6 habe Nehammer keine Angst. Es fehle den Freiheitlichen an \u201erealen L\u00f6sungsans\u00e4tzen\u201c, das \u201eMaulheldentum\u201c w\u00fcrde die Menschen nur \u201eemotionalisieren und frustrieren\u201c, weil am Ende nichts passiere. Eine solche Politik sei f\u00fcr ihn \u201everantwortungslos\u201c. Zur SP\u00d6-Obmanndebatte wolle er sich in Zur\u00fcckhaltung \u00fcben. Ob es Neuwahlen geben kann? \u201eWir haben die Aufgabe, die Legislaturperiode fertigzuarbeiten.\u201c", "CoronaNehammer wolle in Sachen Corona-Aufarbeitung einen \u201eDialogprozess in Gang setzen\u201c. Er betont, dass keine Entscheidung inmitten der Pandemie \u201eleichtgefallen\u201c sei. \u201eDas Ziel war immer, Menschenleben zu sch\u00fctzen\u201c, versichert er. Er wolle jedem die Hand reichen, \u00fcber den entstandenen Graben zu kommen. \u201eAber f\u00fcr mich ist klar: Ich werde die Seite des Grabens nicht wechseln\u201c, so Nehammer.", "Das ganze Video sehen Sie oben. Die \u201eVizekanzlerstunde\u201c mit Werner Kogler (Gr\u00fcne) sehen Sie in einem Monat, am 17.5.2023, auf krone.tv!", "Da dieser Artikel \u00e4lter als 18 Monate ist, ist zum jetzigen Zeitpunkt kein Kommentieren mehr m\u00f6glich.Wir laden Sie ein, bei einer aktuelleren themenrelevanten Story mitzudiskutieren: Themen\u00fcbersicht.Bei Fragen k\u00f6nnen Sie sich gern an das Community-Team per Mail an forum@krone.at wenden."], "krone.tv": [], "Gelesen": [], "Magazine der Kronen Zeitung": []}}}