{"news_outlet": "krone", "provenance": "https://www.krone.at/2337393", "query_keywords": ["demo", "schi", "us", "regierung", "sp", "lockdown", "corona", "ns", "israel", "usa", "pandemie", "ss"], "creation_date": "08.02.2021", "crawl_date": "22.10.2024", "author_person": [], "news_keywords": [], "content": {"title": "Prozess: Netanyahu mit schwarzer Maske vor Gericht", "description": "Fast neun Monate nach Beginn des Korruptionsprozesses gegen den israelischen Regierungschef Benjamin Netanyahu ist der 71-J\u00e4hrige wieder vor Gericht ...", "body": {"": [], "R\u00fccktritt gefordert": ["Fast neun Monate nach Beginn des\u00a0Korruptionsprozesses gegen den israelischen Regierungschef Benjamin Netanyahu\u00a0ist der 71-J\u00e4hrige wieder vor Gericht erschienen. In Begleitung seiner Anw\u00e4lte kam er am Montag in den Gerichtssaal und trug dabei eine schwarze Maske. Zu Beginn der Sitzung wies der Ministerpr\u00e4sident die Vorw\u00fcrfe des Betrugs, der Untreue und Bestechlichkeit erneut zur\u00fcck. Au\u00dferhalb des Jerusalemer Bezirksgerichts demonstrierten Gegner Netanyahus lautstark.", "Netanyahu hatte Polizei und Staatsanwaltschaft zuvor vorgeworfen, sie h\u00e4tten die Anklage gegen ihn \u201efabriziert\u201c. Er nahm etwa zwanzig Minuten an der Sitzung teil. Seine Anw\u00e4lte k\u00fcndigten an, Verfahrensfehler geltend zu machen. Vor dem Gerichtssaal versammelten sich Gegner des Ministerpr\u00e4sidenten zu einer Demonstration. Er selbst hatte seine Anh\u00e4nger aufgefordert, wegen der Pandemie nicht zu kommen.", "Die Sitzung sollte urspr\u00fcnglich bereits im J\u00e4nner stattfinden, wurde jedoch wegen eines Corona-Lockdowns verschoben. Parlamentspr\u00e4sident Yariv Levin forderte vor der neuen Sitzung, die Beweisaufnahme im Prozess gegen Netanyahu bis nach der Parlamentswahl am 23. M\u00e4rz zu verschieben. Anderenfalls drohe eine \u201eEinmischung der Justiz in den Wahlprozess\u201c, sagte Levin, Mitglied von Netanyahus rechtskonservativer Likud-Partei, nach Medienberichten. Israel w\u00e4hlt bereits\u00a0zum vierten Mal\u00a0binnen zwei Jahren.", "Da dieser Artikel \u00e4lter als 18 Monate ist, ist zum jetzigen Zeitpunkt kein Kommentieren mehr m\u00f6glich.Wir laden Sie ein, bei einer aktuelleren themenrelevanten Story mitzudiskutieren: Themen\u00fcbersicht.Bei Fragen k\u00f6nnen Sie sich gern an das Community-Team per Mail an forum@krone.at wenden."], "krone.tv": [], "Gelesen": [], "Magazine der Kronen Zeitung": []}}}