{"news_outlet": "krone", "provenance": "https://www.krone.at/3408753", "query_keywords": ["christ", "us", "sp", "corona", "ns", "usa", "pandemie", "ss"], "creation_date": "08.06.2024", "crawl_date": "22.10.2024", "author_person": [], "news_keywords": [], "content": {"title": "Fendrich und Silbereisen im Duett: \u201eGro\u00dfartig!\u201c", "description": "Er ist das Idol von \u201eSchlagerbooom Open Air\u201c-Moderator Florian Silbereisen und eine Legende im heimischen Musik-Business \u2013 immerhin hat er 14 ...", "body": {"": [], "Live in Kitzb\u00fchel": ["Er ist das Idol von \u201eSchlagerbooom Open Air\u201c-Moderator Florian Silbereisen und eine Legende im heimischen Musik-Business \u2013 immerhin hat er 14 Nummer-1-Alben in \u00d6sterreich platziert! Die Rede ist von Rainhard Fendrich, der am Samstagabend live in Kitzb\u00fchel auf der B\u00fchne steht. F\u00fcr die \u201eKrone\u201c nahm er sich w\u00e4hrend der Generalprobe Zeit, um zu plaudern.", "\u201eKrone\u201c:\u00a0Herr Fendrich, nach l\u00e4ngerer Zeit kehren Sie wieder ins Rampenlicht zur\u00fcck \u2013 und das in Kitzb\u00fchel. Wie geht es Ihnen?Rainhard Fendrich:\u00a0Sehr gut! Fr\u00fcher waren wir in dieser Gegend sehr oft Skifahren. Unseren Winterurlaub haben wir fast immer in Waidring verbracht, im Zuge dessen sind wir dann auch oft nach Kitzb\u00fchel gefahren \u2013 etwa wenn es viel Tiefschnee gegeben hat. Es ist sch\u00f6n, dass ich wieder hier sein kann.", "Sie stehen am Samstagabend beim \u201eSchlagerbooom Open Air\u201c auf der B\u00fchne. Wie f\u00fchlt sich das an?Gewaltig! Ich kenne Florian Silbereisen, seit er 27 Jahre alt war. Ich stehe seit 45 Jahren auf der B\u00fchne und kann sagen, dass er ein feiner Kerl, ein absolutes Multitalent und ein wahnsinnig guter Musiker ist. Er spielt auch super Harmonika. Ich scheue eigentlich immer Duette, weil jeder Star immer seine Befindlichkeit hat. Florian ist auch ein Star, aber er ist zugleich auch so ein bodenst\u00e4ndiger, \u201egrader\u201c Typ. Deshalb habe ich sofort gesagt, dass ich mit ihm alles mache. Es wird gro\u00dfartig!", "Das bedeutet: Sie beide geben gemeinsam ein Duett zum Besten?Ja genau, das ist korrekt. Wir singen mein Lied \u201eDie, die wandern\u201c. Wir leben in turbulenten Zeiten. Viele Menschen haben mir geschrieben und sich bei mir f\u00fcr dieses Lied bedankt, weil es ihnen durch schwere Zeiten geholfen hat. Das hat mich sehr ber\u00fchrt. Die Musik hat einen wichtigen Stellenwert in unserem Leben. Sie ist ein Lebensmittel f\u00fcr die Seele, manchmal sogar ein \u00dcberlebensmittel. Entstanden ist dieses Lied dank meinem Gro\u00dfvater. Er war in meiner Kindheit eigentlich immer mein bester Freund und hat mir stets gute Ratschl\u00e4ge gegeben. Einmal meinte er: \u201eBub, wenn dich im Wald verl\u00e4ufst, dann darfst dich nicht unter einen Baum setzen und weinen, sondern musst weitergehen.\u201c Das ist ein Lied, das Kraft gibt und Mut macht und auch zum \u201eSchlagerbooom\u201c passt. Ich h\u00e4tte mir nie gedacht, dass dieser Song jetzt so ein Echo im Publikum findet.", "Ich habe es viel lieber live, denn dann habe ich immer alles im Griff.", "Rainhard Fendrich", "Das \u201eSchlagerbooom Open Air\u201c wird am Samstagabend live um 20.15 Uhr auf ORF 2 und ARD ausgestrahlt. Singen Sie lieber live oder bevorzugen Sie Playback?Ich habe es viel lieber live, denn dann habe ich immer alles im Griff. Ich habe die Erfahrung gemacht, dass, wenn ich live singe und einen Fehler mache, ich dann eben einen Fehler mache. Singe ich hingegen nicht live und es passiert so etwas, muss man das dann wieder zusammenschneiden usw. So wie es heute (Anmerkung: am Freitag) bei der Generalprobe gelaufen ist, ist es wunderbar.", "Was erwarten Ihre Fans in den kommenden Monaten noch alles?Im Juli 2022 meldete ich mich mit Christian Kolonovits und der Philharmonie Salzburg f\u00fcr ein besonderes Orchester-Set vor dem Schloss Sch\u00f6nbrunn zur\u00fcck. Das Album erscheint nun bald auf CD und Vinyl. Im J\u00e4nner bzw. Februar 2025 wird mein neues Studioalbum erscheinen. Es ist schon fast fertig. Und eine Tour wird es ebenfalls geben. W\u00e4hrend der Corona-Pandemie mussten wir viele Konzerte absagen, das hat mir die Kraft gezogen. Ich habe mir gedacht: \u201eWenn es so weitergeht, dann mache ich das nicht mehr lange.\u201c Es hat sich aber zum Gl\u00fcck wieder so ergeben, dass wir doch eine Tournee machen k\u00f6nnen \u2013 das ist das Salz in der Suppe. Die Tour startet im April 2025, wir touren durch \u00d6sterreich, Deutschland und der Schweiz. Ich werde so lange singen, solange mich die Menschen h\u00f6ren wollen. Sobald sie mich nicht mehr h\u00f6ren wollen, h\u00f6re ich sofort damit auf.\u00a0(lacht)", "Willkommen in unserer Community! Eingehende Beitr\u00e4ge werden gepr\u00fcft und anschlie\u00dfend ver\u00f6ffentlicht. Bitte achten Sie auf Einhaltung unserer Netiquette und AGB. F\u00fcr ausf\u00fchrliche Diskussionen steht Ihnen ebenso das krone.at-Forum zur Verf\u00fcgung. Hier k\u00f6nnen Sie das Community-Team via unserer Melde- und Abhilfestelle kontaktieren.", "User-Beitr\u00e4ge geben nicht notwendigerweise die Meinung des Betreibers/der Redaktion bzw. von Krone Multimedia (KMM) wieder. In diesem Sinne distanziert sich die Redaktion/der Betreiber von den Inhalten in diesem Diskussionsforum. KMM beh\u00e4lt sich insbesondere vor, gegen geltendes Recht versto\u00dfende, den guten Sitten oder der Netiquette widersprechende bzw. dem Ansehen von KMM zuwiderlaufende Beitr\u00e4ge zu l\u00f6schen, diesbez\u00fcglichen Schadenersatz gegen\u00fcber dem betreffenden User geltend zu machen, die Nutzer-Daten zu Zwecken der Rechtsverfolgung zu verwenden und strafrechtlich relevante Beitr\u00e4ge zur Anzeige zu bringen (siehe auch AGB). Hier k\u00f6nnen Sie das Community-Team via unserer Melde- und Abhilfestelle kontaktieren."], "krone.tv": [], "Gelesen": [], "Magazine der Kronen Zeitung": []}}}