{"news_outlet": "krone", "provenance": "https://www.krone.at/2419690", "query_keywords": ["demo", "schi", "us", "sp", "krieg", "integration", "ns", "israel", "usa", "nahost", "familie", "ss"], "creation_date": "21.05.2021", "crawl_date": "22.10.2024", "author_person": [], "news_keywords": [], "content": {"title": "Dieser Krieg hat alte Wunden aufgerissen", "description": "Israels Konflikt mit militanten Pal\u00e4stinensern ist auch auf Ortschaften im Land selbst \u00fcbergesprungen. Es kommt zu gef\u00e4hrlichen Konfrontationen ...", "body": {"": [], "Gewalt in Israel": ["Israels Konflikt mit militanten Pal\u00e4stinensern ist auch auf Ortschaften im Land selbst \u00fcbergesprungen. Es kommt zu gef\u00e4hrlichen Konfrontationen zwischen Juden und Arabern. Dabei werden alte Wunden aufgerissen. Hat die Integration seit 1948 doch versagt?", "Der schwer verletzte kleine Mohammed liegt in einem Krankenhaus bei Tel Aviv. Das Gesicht des Zw\u00f6lfj\u00e4hrigen ist voll bandagiert, er ist an Schl\u00e4uche angeschlossen. Neben seinem Bett stehen seine Mutter Nura und der Arzt Itai Pessach, Leiter der Kinderabteilung. Der arabische Bub hat schwerste Verbrennungen erlitten, nachdem Unbekannte Brandflaschen in das Haus seiner Familie in Jaffa geworfen hatten.", "Der Zw\u00f6lfj\u00e4hrige ist zu einer Symbolfigur daf\u00fcr geworden, welch\u00a0zerst\u00f6rerische Auswirkungen\u00a0der neue Gaza-Krieg hat. Er war in den letzten Tagen begleitet von Konfrontationen nie gekannten Ausma\u00dfes zwischen Juden und Arabern im israelischen Kernland.", "Israel befindet sich in diesen Tagen praktisch in einem Zwei-Fronten-Krieg. In zahllosen St\u00e4dten mit vielen arabischen Einwohnern \u00fcberschlagen sich die Meldungen von Gewalt und Gegengewalt. In den Medien ist die Rede von anarchischen Zust\u00e4nden, es mehren sich die Warnungen vor einem B\u00fcrgerkrieg.", "Auf die Stra\u00dfen gehen vor allem junge Araber, die sich benachteiligt und als B\u00fcrger zweiter Klasse f\u00fchlen. Besonders dramatisch ist die Lage in Lod bei Tel Aviv. Trotz einer Ausgangssperre toben dort immer wieder regelrechte Stra\u00dfenk\u00e4mpfe. Mehrere Synagogen wurden in Brand gesetzt, ver\u00e4ngstigte j\u00fcdische Einwohner verschanzen sich in ihren H\u00e4usern. Ein arabischer Einwohner wurde bei Ausschreitungen von einem j\u00fcdischen Tatverd\u00e4chtigen erschossen. Rechtsextreme j\u00fcdische Abgeordnete gie\u00dfen immer wieder \u00d6l ins Feuer.", "Israels Staatspr\u00e4sident Reuven Rivlin ist sichtlich verzweifelt \u00fcber die gef\u00e4hrlichen Entwicklungen. Bei einem Treffen mit j\u00fcdischen und arabischen B\u00fcrgermeistern und religi\u00f6sen Vertretern in der gemischten Stadt Akko sagte er zuletzt: \u201eDies ist unser aller Heim, und wir verteidigen unser Heim. Nicht mit Schlagst\u00f6cken und Messern, die Zerst\u00f6rung und Verderben s\u00e4en, sondern indem wir Gesetz und Ordnung aufrechterhalten.\u201c", "Kaum Ber\u00fchrungspunkte zwischen VolksgruppenImmer wieder wird betont, an den Konfrontationen sei nur eine kleine, gewaltbereite Minderheit auf beiden Seiten beteiligt. Die gro\u00dfe Mehrheit wolle in Ruhe und Frieden leben. Gerade israelische Krankenh\u00e4user \u2013 wie das, in dem nun um Mohammeds Leben gek\u00e4mpft wird \u2013 gelten als Paradebeispiel f\u00fcr ein gelungenes Zusammenleben beider Seiten: J\u00fcdische und arabische \u00c4rzte und Krankenschwestern arbeiten hier vollkommen selbstverst\u00e4ndlich eng zusammen. Arabische Israelis sind besonders im Gesundheitswesen \u2013 als \u00c4rzte, Krankenschwestern und Krankenpfleger sowie als Apotheker \u2013 stark vertreten. Diese Berufe gelten auch als Sprungbrett f\u00fcr einen besseren gesellschaftlichen Status.", "In den vergangenen Jahren hatte es in arabischen Ortschaften in Israel einen dramatischen Anstieg der Kriminalit\u00e4t gegeben. Fast jeden Tag gab es Tote bei Bandenkriegen, an denen mehrere einflussreiche kriminelle Gro\u00dffamilien beteiligt sind. Es wird davon ausgegangen, dass im arabischen Sektor sehr gro\u00dfe Mengen illegaler Waffen angeh\u00e4uft wurden. Der israelischen Polizei wird vorgeworfen, sie habe sich kaum eingemischt, solange die Gewalt sich nicht gegen Juden gerichtet, sondern nur unter Arabern selbst getobt habe.", "Rivlin hat in der Vergangenheit das Bild gepr\u00e4gt, demzufolge Israels Bev\u00f6lkerung aus vier \u201eSt\u00e4mmen\u201c besteht: aus s\u00e4kularen, aus ultraorthodoxen und aus nationalreligi\u00f6sen Juden sowie aus arabischen Israelis. Zwischen den Kindern dieser Gruppierungen gibt es von klein auf kaum Ber\u00fchrungspunkte, und sie werden in fundamental unterschiedlichen Bildungseinrichtungen erzogen.", "Jeder f\u00fcnfte Israeli ist ein AraberDie meisten arabischen Israelis leisten keinen Milit\u00e4rdienst in der Armee, die in dem Land jahrzehntelang als \u201eSchmelztiegel\u201c verschiedenster Bev\u00f6lkerungsgruppen galt. F\u00fcr arabische Israelis ist der Wehrdienst keine Pflicht, sie k\u00f6nnen sich aber freiwillig melden. \u201eWenn \u00fcberhaupt, treffen Israelis sich zum ersten Mal am Arbeitsplatz\u201c, beklagt Rivlin die \u201eUnkenntnis\u201c der St\u00e4mme untereinander.", "Die arabische Minderheit macht etwa 20 Prozent der mehr als neun Millionen B\u00fcrger Kern-Israels aus. Diese Staatsb\u00fcrger sind Nachfahren der Araber, die 1948 nach der israelischen Staatsgr\u00fcndung im Land geblieben sind. Rund 700.000 Pal\u00e4stinenser flohen damals im Zuge des ersten Nahostkriegs oder sie wurden vertrieben.", "Die verbliebenen Araber bekamen zwar die israelische Staatsb\u00fcrgerschaft und demokratische Rechte, doch die Beziehungen blieben prek\u00e4r. Wenige Tage nach Beginn des zweiten Pal\u00e4stinenseraufstands Intifada brachen im Jahre 2000 im Norden Israels die blutigen Oktober-Unruhen aus. Sie wurden von der Polizei mit ungew\u00f6hnlicher H\u00e4rte niedergeschlagen. Polizisten feuerten unter anderem mit scharfer Munition auf arabische Demonstranten, 13 Menschen wurden damals get\u00f6tet. Eine staatliche Untersuchungskommission kritisierte sp\u00e4ter das Verhalten der Polizei.", "F\u00fcr neuen Zorn sorgte das 2018 verabschiedete \u201eNationalit\u00e4tsgesetz\u201c, das Israels Status als j\u00fcdischen Staat bekr\u00e4ftigt. Minderheiten kritisierten das als sehr diskriminierend.", "Nach Angaben des Israelischen B\u00fcrgerrechtsverbands (ACRI) geh\u00f6ren mehr als die H\u00e4lfte der armen Familien im Land zum arabischen Sektor, und die arabischen Kommunen sind die \u00e4rmsten. \u201eIn den vergangenen Jahren hat sich die vorherrschende Einstellung von Feindseligkeit und Misstrauen gegen\u00fcber arabischen B\u00fcrgern noch verst\u00e4rkt\u201c, hei\u00dft es in einem Bericht.", "Unter Generalverdacht als \u201eF\u00fcnfte Kolonne\u201c\u201eEin gro\u00dfer Teil der israelischen \u00d6ffentlichkeit sieht die arabische Minderheit als f\u00fcnfte Kolonne und demografische Bedrohung.\u201c Zwischen Juden und Arabern in Israel gebe es \u201ekrasse sozio\u00f6konomische Unterschiede, vor allem in Hinblick auf Land, st\u00e4dtische Planung, Wohnungen, Infrastruktur, wirtschaftliche Entwicklung und Bildung\u201c.", "Gerade zuletzt hatten arabische Abgeordnete im Parlament allerdings deutlich an politischem Einfluss gewonnen. Mansur Abbas, Vorsitzender einer kleinen arabischen Partei, wurde nach der letzten Parlamentswahl in Israel im M\u00e4rz zum Z\u00fcnglein an der Waage. Bei Koalitionsverhandlungen wurde er seitdem sowohl von dem rechtskonservativen Ministerpr\u00e4sidenten Benjamin Netanyahu als auch von dessen Gegnern umworben.", "Viele sahen dies\u00a0als Zeichen der Hoffnung\u00a0auf mehr Integration und Legitimit\u00e4t arabischer Abgeordneter, die als Koalitionspartner bisher als Tabu galten. Angesichts von Gewalt und Chaos hat Abbas jedoch alle Verhandlungen vorerst auf Eis gelegt. \u201eNachdem die Lage\u00a0sich wieder beruhigt hat, werden wir die Route auf dem Weg zu einer echten Partnerschaft neu berechnen.\u201c", "Da dieser Artikel \u00e4lter als 18 Monate ist, ist zum jetzigen Zeitpunkt kein Kommentieren mehr m\u00f6glich.Wir laden Sie ein, bei einer aktuelleren themenrelevanten Story mitzudiskutieren: Themen\u00fcbersicht.Bei Fragen k\u00f6nnen Sie sich gern an das Community-Team per Mail an forum@krone.at wenden."], "krone.tv": [], "Gelesen": [], "Magazine der Kronen Zeitung": []}}}