{"news_outlet": "krone", "provenance": "https://www.krone.at/3368726", "query_keywords": ["christ", "schi", "us", "sp", "spo", "usa", "ns", "ss"], "creation_date": "12.05.2024", "crawl_date": "22.10.2024", "author_person": [], "news_keywords": [], "content": {"title": "Rainhard Fendrich kehrt ins Rampenlicht zur\u00fcck", "description": "Im Juli 2022 meldete sich Rainhard Fendrich mit Christian Kolonovits und er Philharmonie Salzburg f\u00fcr ein besonderes Orchester-Set vor dem Schloss ...", "body": {"": [], "Album und gro\u00dfe Pl\u00e4ne": ["Im Juli 2022 meldete sich Rainhard Fendrich mit Christian Kolonovits und er Philharmonie Salzburg f\u00fcr ein besonderes Orchester-Set vor dem Schloss Sch\u00f6nbrunn tatkr\u00e4ftig zur\u00fcck. Das Album erscheint nun bald auf CD und Vinyl, f\u00fcr 2025 hat der bald 70-J\u00e4hrige dann das gro\u00dfe Comeback geplant \u2013 inkl. neuem Studioalbum.", "Austropop und die gro\u00dfe Geste \u2013 das hat in der heimischen Musikgeschichte schon oft sehr gut funktioniert. Das letzte Mal bei der Konstellation zwischen Rainhard Fendrich, Christian Kolonovits und der Philharmonie Salzburg. Dieses Triumvirat betrat am 3. Juli 2022 die Open-Air-B\u00fchne im Ehrenhof vor dem Schloss Sch\u00f6nbrunn und sorgte f\u00fcr einen unvergesslichen Abend. Im Herzen von Wien pr\u00e4sentierte einer der musikalisch gr\u00f6\u00dften S\u00f6hne der Stadt sein buntes \u0152uvre aus rund 40 Erfolgsjahren in v\u00f6llig neuem Gewand und bewies, dass dem humorigen Strizzi auch der opulente Mantel passt. \u201eEs ist schon etwas ganz Gewaltiges, mit einem klassischen Orchester aufzutreten\u201c, erinnert sich Fendrich an die gro\u00dfartige Show zur\u00fcck, \u201eda brennt die Luft. Das ist Rock\u2019n\u2019Roll auf eine ganz andere Art und Weise.\u201c", "In der Vergangenheit gegrabenUnter dem Banner \u201eRainhard Fendrich \u2013 Symphonisch in Sch\u00f6nbrunn\u201c erscheint am 31. Mai nun der Mitschnitt des kultigen Auftritts f\u00fcr Fans und Sammler wahlweise als Doppel-CD, Dreifach-Vinyl oder 2-CD+DVD-Edition. Jetzt k\u00f6nnen auch jene tief eintauchen, die damals keine Karten mehr bekamen oder aus unterschiedlichen Gr\u00fcnden verhindert waren. Schon die Vorbereitung auf diesen Abend war f\u00fcr Fendrich besonders. \u201eIch habe mir alle meine Platten angeh\u00f6rt und mir \u00fcberlegt, welche meiner Lieder sich \u00fcberhaupt f\u00fcr ein klassisches Orchester eignen. Beim Graben in meiner Vergangenheit ist mir die faszinierende Geschichte passiert, dass ich mich bei manchen Texten, die ich vor mehr als 30 Jahren geschrieben habe, fragte, was ich damit eigentlich sagen wollte.\u201c", "F\u00fcr den Findungsprozess war nicht zuletzt Arrangeur und Kreativpartner Christian Kolonovits wichtig, der mit Fendrich schon in den 80er-Jahren eng zusammenarbeitete und dessen Erfolgskarriere entscheidend mitpr\u00e4gte. \u201eIch habe den Rainhard in den 80er-Jahren in St. P\u00f6lten live gesehen und wir haben uns gleich gut verstanden\u201c, erinnerte sich Kolonovits im \u201eKrone\u201c-Interview zur\u00fcck, \u201ewir fingen an, miteinander zu arbeiten und das endete bei sieben Alben am St\u00fcck. Jedes Album hatte seine eigene Identit\u00e4t und produzierte Hits. Wir hatten einen unglaublichen Lauf.\u201c Symphonisch agierten die beiden schon 1992 zum Auftakt der Wiener Festwochen. Damals vor rund 60.000 Menschen auf dem Wiener Rathausplatz mit den Wiener Symphonikern und dem Sch\u00f6nberg Chor. Mit der Sch\u00f6nbrunn-Show 2022 schloss sich 30 Jahre sp\u00e4ter f\u00fcr beide K\u00fcnstler ein Kreis.", "Gestern und heute\u201eIm Grunde war dieses Konzert so etwas wie eine Reunion oder ein Zusammenkommen auf einer h\u00f6heren Ebene\u201c, f\u00fchrt Kolonovits aus, \u201edie Show hat im Prinzip das gesamte Spektrum von Rainhard abgedeckt und sehr viel vom Programm wurde davor noch nie orchestral bearbeitet.\u201c So wurden etwa die drei aus unterschiedlichen Epochen stammenden Lieder \u201eA winzig klaner Tropfen Zeit\u201c, \u201eDie Welt ist gro\u00df\u201c und \u201eDie Erde\u201c zu einem Medley zusammengefasst. \u201eAlle Lieder besch\u00e4ftigen sich mit demselben Thema und es war hochinteressant zu \u00fcberlegen, was der 26-j\u00e4hrige Fendrich dazu gesagt hat und was heute den ,alten\u2018 besch\u00e4ftigt.\u201c Aufgrund Kolonovits\u2018 Abwesenheit von \u00d6sterreich fand die Vorab-Zusammenarbeit der beiden Granden oft \u00fcber Videokonferenzen statt. So legte Fendrich das Lied \u201eSeptember ist meine Zeit\u201c im Stil eines Gershwin an oder verwandelte sich der kultige \u201eTango Korrupti\u201c in einen Saloon-Tango.", "Neben den gro\u00dfen Hymnen und Klassikern wie \u201eI Am From Austria\u201c, \u201eWeus\u2019d a Herz hast wia a Bergwerk\u201c, \u201eEs lebe der Sport\u201c oder \u201eHaben sie Wien schon bei Nacht geseh\u2019n\u201c \u00fcberzeugen vor allem die weniger erwarteten Momente wie \u201eZwischen eins und vier\u201c oder \u201eSonntagnachmittag\u201c. Fendrich zeigte sich vom symphonischen Experiment mehr als begeistert. \u201eEs war sch\u00f6n zu sehen, dass dieses Verst\u00e4ndnis zwischen Christian und mir zu diesem Ergebnis gef\u00fchrt hat.\u201c Ein dreiviertel Jahr vor seinem 70. Geburtstag schlie\u00dft sich f\u00fcr Fendrich auch ein anderer Kreis. Er kehrt wieder in den Stall von Branchenprimus Universal Music zur\u00fcck, wo seine einzigartige Karriere 1980 mit dem Deb\u00fct \u201eIch wollte nie einer von denen sein\u201c zu florieren begann. Die Alben zwischen 1986 und 2019 werden neu aufgelegt und f\u00fcr die Zukunft ist vorgesorgt.", "Bereit f\u00fcr das Jubil\u00e4umsjahr2025 wird das gro\u00dfe Jubeljahr f\u00fcr den Wiener Hit-Lieferanten. Gut sechs Jahre nach seinem letzten Studioalbum \u201eStarkregen\u201c k\u00fcndigt Fendrich nicht nur ein neues Studioalbum mit brandneuen Liedern an, nach seinem 70. Geburtstag wird er auch auf gro\u00dfe Jubil\u00e4umstournee gehen, um die noch unbekannten neuen Songs mit den gr\u00f6\u00dften Hits aus seiner \u00fcppigen Vita zu vermischen. Bis dahin kann man sich mit dem \u00fcppigen Symphonie-Paket noch einmal in wohliger Nostalgie suhlen und vergegenw\u00e4rtigen, welch wirkm\u00e4chtige Aussagekraft die Kultsongs Fendrichs aus knapp 45 Jahren Karriere auch in einem edleren Gewand haben. Nach einer l\u00e4ngeren Schaffenspause darf man sich jedenfalls wieder einiges von der lebenden Austropop-Legende erwarten. Eventuell gleich das elfte Nummer-eins-Studioalbum in Folge. Seit 1991 (!) landete jedes Werk ausnahmslos an der Spitze \u2026", "Willkommen in unserer Community! Eingehende Beitr\u00e4ge werden gepr\u00fcft und anschlie\u00dfend ver\u00f6ffentlicht. Bitte achten Sie auf Einhaltung unserer Netiquette und AGB. F\u00fcr ausf\u00fchrliche Diskussionen steht Ihnen ebenso das krone.at-Forum zur Verf\u00fcgung. Hier k\u00f6nnen Sie das Community-Team via unserer Melde- und Abhilfestelle kontaktieren.", "User-Beitr\u00e4ge geben nicht notwendigerweise die Meinung des Betreibers/der Redaktion bzw. von Krone Multimedia (KMM) wieder. In diesem Sinne distanziert sich die Redaktion/der Betreiber von den Inhalten in diesem Diskussionsforum. KMM beh\u00e4lt sich insbesondere vor, gegen geltendes Recht versto\u00dfende, den guten Sitten oder der Netiquette widersprechende bzw. dem Ansehen von KMM zuwiderlaufende Beitr\u00e4ge zu l\u00f6schen, diesbez\u00fcglichen Schadenersatz gegen\u00fcber dem betreffenden User geltend zu machen, die Nutzer-Daten zu Zwecken der Rechtsverfolgung zu verwenden und strafrechtlich relevante Beitr\u00e4ge zur Anzeige zu bringen (siehe auch AGB). Hier k\u00f6nnen Sie das Community-Team via unserer Melde- und Abhilfestelle kontaktieren."], "krone.tv": [], "Gelesen": [], "Magazine der Kronen Zeitung": []}}}