{"news_outlet": "krone", "provenance": "https://www.krone.at/2631537", "query_keywords": ["us", "regierung", "sp", "\u00f6vp", "ukraine", "ns", "ss", "karl nehammer"], "creation_date": "18.02.2022", "crawl_date": "22.10.2024", "author_person": [], "news_keywords": [], "content": {"title": "Russland plant Raketen-Man\u00f6ver f\u00fcr Samstag", "description": "Obwohl sich die Lage um einen m\u00f6glichen Konflikt in der Ukraine weiterhin nicht entspannt hat, gie\u00dft Russland nun offenbar zus\u00e4tzliches \u00d6l ins Feuer. ...", "body": {"": [], "Unter Aufsicht Putins": ["Obwohl sich die Lage um einen m\u00f6glichen Konflikt in der Ukraine weiterhin nicht entspannt hat, gie\u00dft Russland nun offenbar zus\u00e4tzliches \u00d6l ins Feuer. Wie das russische Verteidigungsministerium am Freitag bekannt gab, soll am Samstag ein Raketen-Man\u00f6ver geplant sein - Wladimir Putin pers\u00f6nlich soll die \u00dcbung beaufsichtigen.", "\u201eAm 19. Februar wird unter der Leitung des Obersten Befehlshabers der russischen Armee, Wladimir Putin, eine geplante \u00dcbung der Kr\u00e4fte zur strategischen Abschreckung organisiert\u201c, erkl\u00e4rte das Verteidigungsministerium. Putin werde die geplante \u00dcbung mit strategischen ballistischen Raketen und Marschflugk\u00f6rpern beaufsichtigen, teilte das Ministerium laut Nachrichtenagenturen am Freitag mit.", "W\u00e4hrend dieser \u00dcbungen w\u00fcrden \u201eballistische Raketen und Marschflugk\u00f6rper abgeschossen\u201c, zitierten die Nachrichtenagenturen aus der Mitteilung.", "Weiteren R\u00fcckzug angek\u00fcndigtDie Ank\u00fcndigung kam insofern unerwartet, da Russland nach eigenen Angaben mit dem Abzug weiterer Soldaten und milit\u00e4rischer Ausr\u00fcstung von der ukrainischen Grenze begonnen hat. Einige Soldaten seien nach dem planm\u00e4\u00dfigen Abschluss ihrer Milit\u00e4r\u00fcbungen in ihre Garnisonen in der westrussischen Region Nischni Nowgorod zur\u00fcckgekehrt, hie\u00df es. Ebenfalls abgezogen worden sei milit\u00e4risches Ger\u00e4t, das Panzerarmeeeinheiten im westlichen Milit\u00e4rdistrikt geh\u00f6re.", "EU-Beratungen am MontagErst am Donnerstag hatte Bundeskanzler Karl Nehammer (\u00d6VP) erkl\u00e4rt, dass er eine entsprechende Ank\u00fcndigung als \u201eFake-Abzug\u201c sehe. Er gehe weiterhin davon aus, \u201edass auf Knopfdruck eine Invasion in die Ukraine m\u00f6glich ist\u201c. Au\u00dfenminister Alexander Schallenberg (\u00d6VP) und seine EU-Amtskollegen beraten am Montag in Br\u00fcssel \u00fcber die j\u00fcngsten Entwicklungen. Gast ist der ukrainische Au\u00dfenminister Dmytro Kuleba.", "Der Westen bef\u00fcrchtet angesichts des massiven Truppenaufmarschs an der Grenze zur Ukraine einen russischen Angriff auf das Nachbarland, die Regierung in Moskau weist dies zur\u00fcck. EU-Sanktionen gegen Russland liegen bereit.", "Da dieser Artikel \u00e4lter als 18 Monate ist, ist zum jetzigen Zeitpunkt kein Kommentieren mehr m\u00f6glich.Wir laden Sie ein, bei einer aktuelleren themenrelevanten Story mitzudiskutieren: Themen\u00fcbersicht.Bei Fragen k\u00f6nnen Sie sich gern an das Community-Team per Mail an forum@krone.at wenden."], "krone.tv": [], "Gelesen": [], "Magazine der Kronen Zeitung": []}}}