{"news_outlet": "krone", "provenance": "https://www.krone.at/2358594", "query_keywords": ["demo", "europa", "us", "regierung", "sp", "impfstoff", "evp", "\u00f6vp", "corona", "ns", "israel", "usa", "politik", "pandemie", "linke", "ss", "sebastian kurz"], "creation_date": "05.03.2021", "crawl_date": "22.10.2024", "author_person": [], "news_keywords": [], "content": {"title": "EU: Lob und Tadel f\u00fcr Kurz\u2018 neue Impfallianz", "description": "\u00d6sterreichs neue Allianz mit D\u00e4nemark und Israel hinsichtlich der Entwicklung und Produktion von Corona-Impfstoffen wird auf EU-Ebene kontrovers ...", "body": {"": [], "\u201eAbsolut keine Angst\u201c": ["\u00d6sterreichs neue\u00a0Allianz mit D\u00e4nemark und Israel\u00a0hinsichtlich der Entwicklung und Produktion von Corona-Impfstoffen wird auf EU-Ebene kontrovers diskutiert. W\u00e4hrend der f\u00fcr die Corona-Impfung zust\u00e4ndige EU-Binnenmarktkommissar Thierry Breton die Impfallianz begr\u00fc\u00dfte, zeigte sich der Gesundheitssprecher der Europ\u00e4ischen Volkspartei (EVP) im EU-Parlament, Peter Liese, \u00fcber Bundeskanzler Sebastian Kurz (\u00d6VP) \u201ever\u00e4rgert\u201c.", "\u201eIch habe absolut keine Angst, dass dies gegen irgendjemanden gerichtet ist - es geht nur darum, die globale Zusammenarbeit zu verbessern\u201c, sagte Breton gegen\u00fcber \u201ePolitico\u201c. Er werde demn\u00e4chst mehr wissen, nachdem er sich mit Kurz pers\u00f6nlich getroffen habe.", "EU-Taskforce zur ImpfstoffproduktionBreton hatte im Februar die Leitung einer\u00a0neu gegr\u00fcndeten EU-Taskforce zur Impfstoffproduktion\u00a0in Europa \u00fcbernommen. Aus der EU-Kommission hie\u00df es, Ziel des Besuches sei es, sich \u00fcber wichtige Themen im Hinblick auf die Impfstrategie und die Impfstoffproduktion in Europa auszutauschen. Vor dem Hintergrund der Taskforce sollen sich die Gespr\u00e4che auch darum drehen, wie die Produktionskapazit\u00e4ten f\u00fcr Impfstoffe in der EU verst\u00e4rkt werden k\u00f6nnen und welche Rolle \u00d6sterreich dabei spielen kann.", "Liese: \u201eEs ist nicht fair, jetzt die EU-Kommission zu kritisieren\u201cPeter Liese von der EVP kann die Kritik von Kurz an der EU-Kommission wegen der Impfstoffbeschaffung hingegen nicht nachvollziehen. \u201eIch bin ziemlich ver\u00e4rgert \u00fcber meinen EVP-Freund Kurz\u201c, sagte der deutsche Politiker laut der deutschen Zeitung \u201eWelt\u201c. Kurz habe im vergangenen Herbst die Chance gehabt, den Kurs der EU in der Corona-Krise ma\u00dfgeblich mitzugestalten.", "Au\u00dferdem habe \u00d6sterreich mit Clemens Martin Auer als Co-Chef der sogenannten EU-Steuerungsgruppe einen wichtigen Mann an zentraler Stelle des Br\u00fcsseler Entscheidungsprozesses sitzen. \u201eEs ist nicht fair, jetzt die EU-Kommission zu kritisieren. \u00d6sterreich war doch im Lead mit dem Beamten Auer\u201c, sagte Liese dem Bericht zufolge.", "Kurz war gemeinsam mit seiner d\u00e4nischen Amtskollegin Mette Frederiksen am Donnerstag nach Israel gereist,\u00a0um die k\u00fcnftige Zusammenarbeit im Impfbereich zu fixieren. Der Bundeskanzler begr\u00fcndet das Streben nach einer Impfstoffkooperation damit, dass die von der Europ\u00e4ischen Union get\u00e4tigten\u00a0Bestellungen nicht so schnell wie erwartet liefen.", "SP\u00d6: \u201eInszenierungstour\u201cKritik an der Reise \u00e4u\u00dferte am Freitag die SP\u00d6-Forschungssprecherin Sonja Hammerschmid. \u201eW\u00e4hrend in \u00d6sterreich die Vers\u00e4umnisse eines professionellen Krisenmanagements f\u00fcr jedermann sichtbar sind, flog der Bundeskanzler ins Ausland und begab sich dort auf eine Inszenierungstour\u201c, sagte sie laut einer Aussendung. Ver\u00e4rgert zeigte sich Hammerschmid \u00fcber die Ank\u00fcndigung der drei L\u00e4nder, mit 50 Millionen Euro die Pandemie beenden zu wollen. \u201eWenn man hier nicht mindestens eine Null dranh\u00e4ngt, kann man die Summe im Bereich der Pharmaproduktion und der klinischen Forschung keine Sekunde lang ernst nehmen\u201c, so Hammerschmid.", "D\u00e4nische Kritik an FrederiksenAuch die d\u00e4nische Ministerpr\u00e4sidentin wurde in ihrer Heimat mit Kritik an ihrem Vorgehen konfrontiert. Der Abgeordnete Soren Sondergaard von der linken Rot-Gr\u00fcn-Allianz, die Frederiksens sozialdemokratische Minderheitsregierung unterst\u00fctzt, sagte laut der britischen Zeitung \u201eGuardian\u201c: \u201eEs w\u00e4re ein historischer Fehler f\u00fcr D\u00e4nemark, mit Israel zusammenzuarbeiten, solange Israel seinen v\u00f6lkerrechtlichen Verpflichtungen nicht nachkommt. Stattdessen sollten wir von Israel verlangen, den Pal\u00e4stinensern die Impfstoffe zur Verf\u00fcgung zu stellen, auf die sie einen berechtigten Anspruch haben.\u201c", "Quelle: APA", "Da dieser Artikel \u00e4lter als 18 Monate ist, ist zum jetzigen Zeitpunkt kein Kommentieren mehr m\u00f6glich.Wir laden Sie ein, bei einer aktuelleren themenrelevanten Story mitzudiskutieren: Themen\u00fcbersicht.Bei Fragen k\u00f6nnen Sie sich gern an das Community-Team per Mail an forum@krone.at wenden."], "krone.tv": [], "Gelesen": [], "Magazine der Kronen Zeitung": []}}}