{"news_outlet": "krone", "provenance": "https://www.krone.at/2349935", "query_keywords": ["europa", "us", "sp", "impfstoff", "\u00f6vp", "corona", "ns", "pandemie", "ss", "sebastian kurz"], "creation_date": "23.02.2021", "crawl_date": "22.10.2024", "author_person": [], "news_keywords": [], "content": {"title": "Kurz weiterhin f\u00fcr schnellere Impfstoff-Zulassung", "description": "Bundeskanzler Sebastian Kurz (\u00d6VP) hat vor dem EU-Videogipfel am Donnerstag und Freitag erneut eine raschere Zulassung von Corona-Impfstoffen durch ...", "body": {"": [], "Kanzler macht Druck": ["Bundeskanzler Sebastian Kurz (\u00d6VP) hat vor dem EU-Videogipfel am Donnerstag und Freitag\u00a0erneut eine raschere Zulassung\u00a0von Corona-Impfstoffen durch die Europ\u00e4ische Arzneimittelagentur (EMA) gefordert.\u201eJe mehr Impfstoffe wir zur Verf\u00fcgung haben, desto schneller \u00fcberwinden wir die Krise\u201c, sagte der Kanzler.", "Zudem verlangte Kurz am Dienstag w\u00e4hrend einer Videokonferenz mit EU-Ratspr\u00e4sident Charles Michel und seinen Kollegen aus Finnland, Zypern, Rum\u00e4nien und Slowenien, die \u00dcberpr\u00fcfung mit Pharmaunternehmen zur Steigerung der Impfstoff-Produktionskapazit\u00e4ten in der EU \u201edeutlich zu beschleunigen\u201c.", "Mit Tests Zeit bis Durchimpfung \u00fcberbr\u00fccken\u201eSolange noch nicht ausreichend Impfstoff von der EU zugelassen und geliefert wird, m\u00fcssen wir intensiv testen, um Infektionsf\u00e4lle rasch zu finden und zu isolieren\u201c, verteidigte Kurz\u00a0die heimischen Massentests. \u201eEs gibt in \u00d6sterreich bereits 500 Teststationen, in \u00fcber 800 Apotheken werden Tests durchgef\u00fchrt und \u00fcber 1000 Betriebe testen ihre Mitarbeiter.\u201c", "Kanzler f\u00fcr einheitliche EU-StandardsKurz forderte dar\u00fcber hinaus auch einheitliche Standards f\u00fcr Reisen und den G\u00fcterverkehr innerhalb der EU. Deutschland verl\u00e4ngerte am Dienstag die umstrittenen Grenzkontrollen an den \u00dcberg\u00e4ngen zu Tirol und Tschechien\u00a0bis zum 3. M\u00e4rz.", "Der EU-Gipfel ber\u00e4t am Donnerstag zur Koordinierung in der Corona-Pandemie und zur EU-Impfstoffbeschaffung sowie zu Grenzkontrollen. Parallel zum Auftakt des Gipfels am Donnerstagnachmittag wollen die Gesch\u00e4ftsf\u00fchrer der Impfstoffproduzenten das Europaparlament \u00fcber ihre Produktionskapazit\u00e4ten informieren.", "Quelle: APA", "Da dieser Artikel \u00e4lter als 18 Monate ist, ist zum jetzigen Zeitpunkt kein Kommentieren mehr m\u00f6glich.Wir laden Sie ein, bei einer aktuelleren themenrelevanten Story mitzudiskutieren: Themen\u00fcbersicht.Bei Fragen k\u00f6nnen Sie sich gern an das Community-Team per Mail an forum@krone.at wenden."], "krone.tv": [], "Gelesen": [], "Magazine der Kronen Zeitung": []}}}