{"news_outlet": "krone", "provenance": "https://www.krone.at/2621371", "query_keywords": ["rki", "europa", "grenzen", "schi", "us", "regierung", "sp", "\u00f6vp", "frankreich", "ukraine", "ns", "usa", "linke", "ss", "annalena baerbock"], "creation_date": "06.02.2022", "crawl_date": "22.10.2024", "author_person": [], "news_keywords": [], "content": {"title": "Schallenberg reist mit Amtskollegen in die Ukraine", "description": "Inmitten erh\u00f6hter Spannungen in der Krise um die Ukraine besucht Au\u00dfenminister Alexander Schallenberg (\u00d6VP) mit seinen Amtskollegen aus der Slowakei ...", "body": {"": [], "Signal der Solidarit\u00e4t": ["Inmitten erh\u00f6hter Spannungen in der Krise um die Ukraine besucht Au\u00dfenminister Alexander Schallenberg (\u00d6VP) mit seinen Amtskollegen aus der Slowakei (Ivan Korcok) und Tschechien (Jan Lipavsky) am Montag und Dienstag die umstrittene Region im Osten des Landes sowie die Hauptstadt Kiew. Geplant sind Treffen mit Pr\u00e4sident Wolodymyr Selenskyj und Au\u00dfenminister Dmytro Kuleba, um \u201eein starkes Signal der zentraleurop\u00e4ischen Solidarit\u00e4t\u201c zu setzen, wie es hei\u00dft.", "\u201eAuch wenn \u00d6sterreich milit\u00e4risch gesehen ein neutraler Staat ist, sind wir nicht neutral gegen\u00fcber Gewalt. Wenn es um die territoriale Integrit\u00e4t eines souver\u00e4nen Staates geht, werden wir niemals schweigen sondern immer entschieden daf\u00fcr eintreten\u201c, hielt Au\u00dfenminister Schallenberg vor der Reise fest. Mit seinen zwei Amtskollegen startet er Montag fr\u00fch aus der slowakischen Hauptstadt Bratislava nach Charkiw, von wo aus sie die sogenannte Kontaktlinie zwischen ukrainischen Regierungstruppen und den von Russland unterst\u00fctzten Separatisten im Konfliktgebiet Donbass besuchen wollen.", "Die Minister werden sich am Checkpoint \u201eStanitsa Luhanska\u201c bei einem Treffen mit dem Gouverneur der Oblast Luhansk, Serhiy Haidai, ein Bild der milit\u00e4rischen und humanit\u00e4ren Lage machen. Am Dienstag wird Schallenberg in Kiew zudem mit Vertretern der Krimtataren konferieren und ein bilaterales Gespr\u00e4ch mit seinem Amtskollegen Kuleba f\u00fchren, ehe das Au\u00dfenminister-Trio mit Pr\u00e4sident Selenskyj zusammenkommt.", "\u201eEine Frage unserer eigenen Sicherheit\u201cAus dem Au\u00dfenministerium hie\u00df es dazu im Vorfeld, die \u201egemeinsame Reise im Slavkov-Format\u201c zeige \u201edie enge Verbundenheit unserer drei L\u00e4nder mit der Ukraine\u201c. Schlie\u00dflich sei die Ukraine \u201eein Teil Europas und ihre Souver\u00e4nit\u00e4t auch eine Frage unserer eigenen Sicherheit\u201c. Das \u201eSlavkov-\u201c oder \u201eAusterlitz-Format\u201c ist eine Initiative, mit der \u00d6sterreich, Tschechien und die Slowakei ihre Kooperation st\u00e4rken wollen. Die Drei-L\u00e4nder-Gruppe war Ende J\u00e4nner 2015 in Slavkov (Austerlitz) gegr\u00fcndet worden - in jenem Ort in S\u00fcdm\u00e4hren, nach dem die legend\u00e4re Drei-Kaiser-Schlacht 1805 benannt wurde.", "Gemeinsame GeschichteDer ukrainische Botschafter in Wien, Wassyl Chymynez, erinnerte im Vorfeld des Besuchs in einem APA-Gespr\u00e4ch ebenfalls daran, dass diese drei L\u00e4nder und die Ukraine eine gemeinsame \u201emitteleurop\u00e4ische Geschichte\u201c verbinde. Dass Schallenberg, Korcok und Lipavysky als Trio nach Charkiw, Luhansk und Kiew kommen, wertete der Botschafter daher als \u201eklares Zeichen\u201c. Der Diplomat regte angesichts der aktuell generell emsigen Besuchsdiplomatie in der Ukraine zudem an, gleich einen EU-Au\u00dfenministerrat in Kiew abzuhalten. Damit k\u00f6nnte eine Art Synergieeffekt erzielt und ein besonderes Zeichen der Solidarit\u00e4t gesetzt werden.", "Diplomaten geben sich die Klinke in die HandTats\u00e4chlich geben sich in Kiew derzeit die Chefdiplomaten die Klinke in die Hand. Deutschlands Au\u00dfenministerin Annalena Baerbock weilt ab Montag ebenfalls zwei Tage in der Ukraine. Am Dienstag st\u00f6\u00dft der franz\u00f6sische Amtskollege Jean-Yves Le Drian dazu. Er ist mit Pr\u00e4sident Emmanuel Macron unterwegs, der nach einem Besuch bei Russlands Pr\u00e4sidenten Wladimir Putin am Montag auch mit Amtskollegen Selenskyj in Kiew beraten will. Frankreich hat derzeit die EU-Ratspr\u00e4sidentschaft inne. Am Mittwoch folgt Polens Au\u00dfenminister Zbigniew Rau, aktuell auch Vorsitzender der Organisation f\u00fcr Sicherheit und Zusammenarbeit in Europa (OSZE).", "Schallenberg sieht in der OSZE ein \u201ewesentliches Vehikel\u201c f\u00fcr eine Vermittlung im Ukraine-Konflikt, stellte aber auch klar: \u201eDialog ja, aber sicher nicht die Drohung mit Verschiebung von Grenzen im 21. Jahrhundert durch Panzer und Raketen.\u201c \u00d6sterreich habe in der Ukraine immer \u201edeutlich Position bezogen\u201c, bekr\u00e4ftigte der Au\u00dfenminister. Der Westen ist angesichts eines massiven russischen Truppenaufmarsches in der N\u00e4he der Ukraine alarmiert. Russland seinerseits fordert Sicherheitsgarantien daf\u00fcr, dass sich die NATO nicht Richtung Osten erweitert. Das Milit\u00e4rb\u00fcndnis h\u00e4lt jedoch an der Beitrittsperspektive fest.", "TruppenbewegungenZuletzt hatten diverse Truppenverschiebungen f\u00fcr einen Anstieg der Unruhe gesorgt. So war die geplante Stationierung weiterer US-Truppen in Osteuropa in Russland auf scharfe Kritik gesto\u00dfen. Damit w\u00fcrden die Spannungen noch versch\u00e4rft, erkl\u00e4rte das Pr\u00e4sidialamt in Moskau. Trotz wiederholter Aufforderungen, die Spannungen nicht anzuheizen, fahre die Regierung in Washington damit fort. US-Pr\u00e4sident Joe Biden hat angek\u00fcndigt, 3000 Soldaten nach Osteuropa zu verlegen. Die ersten Truppen trafen bereits in Polen an der Grenze zu Belarus ein.", "Russland hatte aber zuvor selbst seine Truppenpr\u00e4senz unter anderem in Belarus massiv verst\u00e4rkt. So verschob Moskau Kampfflugzeuge des Typs Suchoi Su-25SM nach Belarus. Das gemeinsame Man\u00f6ver von Russland und Belarus soll vom 10. bis 20. Februar stattfinden. Moskau und Minsk wiesen Vorw\u00fcrfe des Westens zur\u00fcck, dass die \u00dcbung der Vorbereitung eines Einmarschs in der Ukraine dienten.", "Da dieser Artikel \u00e4lter als 18 Monate ist, ist zum jetzigen Zeitpunkt kein Kommentieren mehr m\u00f6glich.Wir laden Sie ein, bei einer aktuelleren themenrelevanten Story mitzudiskutieren: Themen\u00fcbersicht.Bei Fragen k\u00f6nnen Sie sich gern an das Community-Team per Mail an forum@krone.at wenden."], "krone.tv": [], "Gelesen": [], "Magazine der Kronen Zeitung": []}}}