{"news_outlet": "krone", "provenance": "https://www.krone.at/3550996", "query_keywords": ["grenzen", "us", "schi", "sp", "spo", "ns", "ss"], "creation_date": "07.10.2024", "crawl_date": "22.10.2024", "author_person": [], "news_keywords": [], "content": {"title": "Jetzt brennt es in Salzburg lichterloh", "description": "Die \u201eKrone\u201c berichtete vor wenigen Tagen vom \u201eSalzburger Pulverfass\u201c. Nach dem 0:5-Debakel in Graz steht fest: Bei den Bullen brennt es lichterloh. ...", "body": {"": [], "0:5-Debakel in Graz": ["Die \u201eKrone\u201c berichtete vor wenigen Tagen vom\u00a0\u201eSalzburger Pulverfass\u201c. Nach dem 0:5-Debakel in Graz steht fest: Bei den Bullen brennt es lichterloh. Die \u201eLeistung\u201c in der Murmetropole war ein echter Offenbarungseid. Eine \u201eKolumne\u201c von \u201eKrone\u201c-Redakteur Sebastian Steinbichler.", "Die Niederlage einfach nur auf taktische Gr\u00fcnde zu schieben, reicht nicht mehr. Salzburg muss sich grunds\u00e4tzlich hinterfragen. Von vorne bis hinten. Das heizt auch die Personaldiskussion an. Angefangen bei Sportdirektor Bernhard Seonbuchner, der nun seit einem Jahr das Heft in der Hand hat.", "Seine Schonfrist war mit dem vergangenen Sommertransferfenster vorbei. Blickt man Stand Sonntagabend auf die Kaderplanung, wird offensichtlich: Die Kaderqualit\u00e4t st\u00f6\u00dft \u2013 vor allem defensiv \u2013 an seine Grenzen. Das geht zu einem gro\u00dfen Teil auf ihn, denn auf die Abg\u00e4nge der Leistungstr\u00e4ger wie Strahinja Pavlovic wurde nicht ad\u00e4quat reagiert. Trotz Ausgaben von zig Millionen Euro.", "Auch f\u00fcr Trainer Pep Lijnders wird es langsam ungem\u00fctlich. Den Kredit des guten Saisonstarts hat der Niederl\u00e4nder l\u00e4ngst verspielt. Dazu kommt das St\u00f6rfeuer rund um die Kapit\u00e4nswahl von Janis Blaswich. In den Foren fordern einige Fans schon den Rauswurf. Der w\u00e4re zum jetzigen Zeitpunkt aber ein Schnellschuss.", "Willkommen in unserer Community! Eingehende Beitr\u00e4ge werden gepr\u00fcft und anschlie\u00dfend ver\u00f6ffentlicht. Bitte achten Sie auf Einhaltung unserer Netiquette und AGB. F\u00fcr ausf\u00fchrliche Diskussionen steht Ihnen ebenso das krone.at-Forum zur Verf\u00fcgung. Hier k\u00f6nnen Sie das Community-Team via unserer Melde- und Abhilfestelle kontaktieren.", "User-Beitr\u00e4ge geben nicht notwendigerweise die Meinung des Betreibers/der Redaktion bzw. von Krone Multimedia (KMM) wieder. In diesem Sinne distanziert sich die Redaktion/der Betreiber von den Inhalten in diesem Diskussionsforum. KMM beh\u00e4lt sich insbesondere vor, gegen geltendes Recht versto\u00dfende, den guten Sitten oder der Netiquette widersprechende bzw. dem Ansehen von KMM zuwiderlaufende Beitr\u00e4ge zu l\u00f6schen, diesbez\u00fcglichen Schadenersatz gegen\u00fcber dem betreffenden User geltend zu machen, die Nutzer-Daten zu Zwecken der Rechtsverfolgung zu verwenden und strafrechtlich relevante Beitr\u00e4ge zur Anzeige zu bringen (siehe auch AGB). Hier k\u00f6nnen Sie das Community-Team via unserer Melde- und Abhilfestelle kontaktieren."], "Gelesen": [], "Vorteilswelt": [], "Magazine der Kronen Zeitung": []}}}