{"news_outlet": "krone", "provenance": "https://www.krone.at/3489481", "query_keywords": ["us", "sp", "rna", "krieg", "spo", "ns", "amnesty", "ss"], "creation_date": "10.08.2024", "crawl_date": "22.10.2024", "author_person": [], "news_keywords": [], "content": {"title": "Zweite \u201em\u00e4nnliche\u201c Boxerin gewinnt Gold und weint", "description": "Auch Boxerin Lin Yu-ting hat in der aufgeheizten Geschlechter-Debatte einen goldenen Schlusspunkt gesetzt. Einen Tag nach der Algerierin Imane Khelif ...", "body": {"": [], "Wie Imane Khelif": ["Auch Boxerin Lin Yu-ting hat in der aufgeheizten Geschlechter-Debatte einen goldenen Schlusspunkt gesetzt. Einen Tag nach der Algerierin Imane Khelif gewann die 28-J\u00e4hrige aus Taiwan ebenfalls ihr Olympiafinale.", "Lin setzte sich in Paris im Federgewicht gegen die Polin Julia Szeremeta mit einem einstimmigen Punktsieg durch. Nach der Urteilsverk\u00fcndung kniete sie im Ring im Tennis-Stadion in Roland Garros nieder und k\u00fcsste den Boden.", "\u201eDas war meine Antwort\u201cKhelif hatte am Freitag am selben Ort im Weltergewicht gegen die chinesische Weltmeisterin Yang Liu triumphiert und gro\u00dfe Genugtuung versp\u00fcrt. \u201eIch will allen sagen, die gegen mich waren und eine Kampagne gegen mich gestartet haben: Das ist meine Antwort, ich bin eine starke Frau\u201c, betonte die 25-J\u00e4hrige. \u201eIch habe denen eine Antwort gegeben, und meine Antwort war eine Goldmedaille.\u201c", "Nach ihrem Triumph f\u00fchrte Khelif in der Ringmitte ihren Jubeltanz auf und wurde anschlie\u00dfend unter tosendem Beifall der zahlreichen algerischen Fans von einem Betreuer auf den Schultern getragen. Am Tag danach wurde bekannt, dass sie offenbar einen juristischen Kampf gegen Hassbotschaften im Internet austr\u00e4gt. Nabil Boudi, der laut der franz\u00f6sischen Sportzeitung \u201eL\u2018Equipe\u201c als Khelifs Anwalt arbeitet, ver\u00f6ffentlichte auf der Plattform X eine entsprechende Pressemitteilung.", "In dem Schreiben k\u00fcndigte der Anwalt eine Beschwerde wegen Cybermobbings bei der daf\u00fcr zust\u00e4ndigen Abteilung der Pariser Staatsanwaltschaft an. Die strafrechtlichen Ermittlungen sollen kl\u00e4ren, wer die \u201efrauenfeindliche, rassistische und sexistische Kampagne\u201c initiiert und wer sie angeheizt habe, hei\u00dft es in der Mitteilung. Diese werde als \u201eder gr\u00f6\u00dfte Makel dieser Olympischen Spiele bleiben\u201c. Man werde einen juristischen Kampf f\u00fcr \u201eGerechtigkeit, W\u00fcrde und Ehre\u201c f\u00fchren.", "Um Khelif und Lin gab es eine heftig gef\u00fchrte Startrecht-Debatte. Diese bekam w\u00e4hrend Olympia auch eine gesellschaftspolitische Dimension. Beiden Boxerinnen waren nach bisher nicht n\u00e4her erkl\u00e4rten Geschlechter-Tests vom Verband IBA, der vom Internationalen Olympischen Komitee nicht mehr anerkannt wird, von der WM 2023 ausgeschlossen worden. Beide h\u00e4tten laut IBA die erforderlichen Teilnahmekriterien nicht erf\u00fcllt und \u201eim Vergleich zu anderen weiblichen Teilnehmern Wettbewerbsvorteile\u201c gehabt.", "\u201eWillk\u00fcrliche Entscheidung\u201cDas IOC nannte es eine \u201ewillk\u00fcrliche Entscheidung ohne ordnungsgem\u00e4\u00dfes Verfahren\u201c und lie\u00df Khelif und Lin in Paris teilnehmen. Das im Pass angegebene Geschlecht sei f\u00fcr viele Sportarten ma\u00dfgeblich f\u00fcr die Zulassung zu den Wettbewerben, lautete eine Begr\u00fcndung. Das IOC warnte vor einem \u201eKulturkrieg\u201c. Der umstrittene russische IBA-Pr\u00e4sident Umar Kremlew kritisierte, mit der aktuellen Debatte werde der Sport \u201ezerst\u00f6rt\u201c.", "Beide Athletinnen erfuhren im Internet viele Anfeindungen. Khelif geht nun offenbar dagegen vor. F\u00fcrsprache erh\u00e4lt sie von Menschenrechtsorganisationen. \u201eDas entsetzliche Ausma\u00df an Online-Missbrauch gegen Imane Khelif und Lin Yu-ting ist ein weiteres tief verst\u00f6rendes Beispiel des toxischen, sexistischen und rassistischen Diskurses, der Frauen Schaden im Sport und in der Gesellschaft zugef\u00fcgt hat\u201c, meinte Stephen Cockburn von Amnesty International.", "Willkommen in unserer Community! Eingehende Beitr\u00e4ge werden gepr\u00fcft und anschlie\u00dfend ver\u00f6ffentlicht. Bitte achten Sie auf Einhaltung unserer Netiquette und AGB. F\u00fcr ausf\u00fchrliche Diskussionen steht Ihnen ebenso das krone.at-Forum zur Verf\u00fcgung. Hier k\u00f6nnen Sie das Community-Team via unserer Melde- und Abhilfestelle kontaktieren.", "User-Beitr\u00e4ge geben nicht notwendigerweise die Meinung des Betreibers/der Redaktion bzw. von Krone Multimedia (KMM) wieder. In diesem Sinne distanziert sich die Redaktion/der Betreiber von den Inhalten in diesem Diskussionsforum. KMM beh\u00e4lt sich insbesondere vor, gegen geltendes Recht versto\u00dfende, den guten Sitten oder der Netiquette widersprechende bzw. dem Ansehen von KMM zuwiderlaufende Beitr\u00e4ge zu l\u00f6schen, diesbez\u00fcglichen Schadenersatz gegen\u00fcber dem betreffenden User geltend zu machen, die Nutzer-Daten zu Zwecken der Rechtsverfolgung zu verwenden und strafrechtlich relevante Beitr\u00e4ge zur Anzeige zu bringen (siehe auch AGB). Hier k\u00f6nnen Sie das Community-Team via unserer Melde- und Abhilfestelle kontaktieren."], "Gelesen": [], "Magazine der Kronen Zeitung": []}}}