{"news_outlet": "krone", "provenance": "https://www.krone.at/3488579", "query_keywords": ["us", "sp", "rna", "ns", "ss"], "creation_date": "09.08.2024", "crawl_date": "22.10.2024", "author_person": [], "news_keywords": [], "content": {"title": "Boxerin Khelif feiert emotionalen Gold-Triumph", "description": "Die algerische Boxerin Imane Khelif hat dem von einer aufgeheizten Geschlechter-Debatte ausgel\u00f6sten Druck auch im Olympia-Finale standgehalten und ...", "body": {"": [], "Vor 15.000 Zuschauern": ["Die algerische Boxerin Imane Khelif hat dem von einer aufgeheizten Geschlechter-Debatte ausgel\u00f6sten Druck auch im Olympia-Finale standgehalten und Gold gewonnen.", "Die 25-J\u00e4hrige setzte sich am Freitag im Weltergewicht (bis 66 kg) gegen die chinesische Weltmeisterin Yang Liu einstimmig nach Punkten durch und wurde Olympiasiegerin.", "\u201eSo Gott will, wird diese Krise in einer Goldmedaille gipfeln, das w\u00e4re die beste Antwort\u201c, hatte Khelif zuletzt gesagt. Auch im finalen Kampf auf dem Court Philippe Chatrier im Stade Roland Garros wurde sie vor rund 15.000 Zuschauern frenetisch angefeuert und bejubelt. Nach der Urteilsverk\u00fcndung f\u00fchrte Khelif in der Ringmitte wieder ihren Jubeltanz um die eigene Achse auf und wurde anschlie\u00dfend unter tosendem Jubel der Fans von einem algerischen Betreuer auf dessen Schultern getragen.", "Heftige KontroversenUm Khelif und die Taiwanesin Lin Yu-Ting, die am Samstag im Federgewicht gegen die Polin Julia Szeremeta um Gold boxt, gab es heftige Kontroversen um das Startrecht in Paris. Beide Boxerinnen waren bei der WM im Vorjahr nach Tests, zu denen der vom Internationalen Olympischen Komitee (IOC) nicht mehr anerkannte Weltverband IBA keine n\u00e4heren Angaben macht, ausgeschlossen worden. Beide h\u00e4tten laut IBA die erforderlichen Teilnahmekriterien nicht erf\u00fcllt und \u201eim Vergleich zu anderen weiblichen Teilnehmern Wettbewerbsvorteile\u201c gehabt.", "\u201eWillk\u00fcrliche Entscheidung\u201cDas IOC nannte das eine \u201ewillk\u00fcrliche Entscheidung ohne ordnungsgem\u00e4\u00dfes Verfahren\u201c und lie\u00df Lin und Khelif in Paris starten. \u201eEs gab nie Zweifel, dass sie Frauen sind\u201c, bekr\u00e4ftigte IOC-Pr\u00e4sident Thomas Bach mehrfach.", "Willkommen in unserer Community! Eingehende Beitr\u00e4ge werden gepr\u00fcft und anschlie\u00dfend ver\u00f6ffentlicht. Bitte achten Sie auf Einhaltung unserer Netiquette und AGB. F\u00fcr ausf\u00fchrliche Diskussionen steht Ihnen ebenso das krone.at-Forum zur Verf\u00fcgung. Hier k\u00f6nnen Sie das Community-Team via unserer Melde- und Abhilfestelle kontaktieren.", "User-Beitr\u00e4ge geben nicht notwendigerweise die Meinung des Betreibers/der Redaktion bzw. von Krone Multimedia (KMM) wieder. In diesem Sinne distanziert sich die Redaktion/der Betreiber von den Inhalten in diesem Diskussionsforum. KMM beh\u00e4lt sich insbesondere vor, gegen geltendes Recht versto\u00dfende, den guten Sitten oder der Netiquette widersprechende bzw. dem Ansehen von KMM zuwiderlaufende Beitr\u00e4ge zu l\u00f6schen, diesbez\u00fcglichen Schadenersatz gegen\u00fcber dem betreffenden User geltend zu machen, die Nutzer-Daten zu Zwecken der Rechtsverfolgung zu verwenden und strafrechtlich relevante Beitr\u00e4ge zur Anzeige zu bringen (siehe auch AGB). Hier k\u00f6nnen Sie das Community-Team via unserer Melde- und Abhilfestelle kontaktieren."], "Gelesen": [], "Magazine der Kronen Zeitung": []}}}