{"news_outlet": "krone", "provenance": "https://www.krone.at/2328452", "query_keywords": ["europa", "grenzen", "us", "regierung", "sp", "\u00f6vp", "usa", "ns", "ss"], "creation_date": "27.01.2021", "crawl_date": "22.10.2024", "author_person": [], "news_keywords": [], "content": {"title": "Abr\u00fcstungsvertrag \u201eauf Maximaldauer verl\u00e4ngert\u201c", "description": "Nachdem sich Russlands Pr\u00e4sident Wladimir Putin und sein neuer US-Kollege Joe Biden am Dienstagabend in einem Telefonat \u00fcber die Verl\u00e4ngerung des ...", "body": {"": [], "USA und Russland einig": ["Nachdem sich Russlands Pr\u00e4sident Wladimir Putin und sein neuer US-Kollege Joe Biden am Dienstagabend in einem Telefonat \u00fcber die Verl\u00e4ngerung des atomaren Abr\u00fcstungsvertrags New Start\u00a0geeinigt haben, hat nun auch die Duma, das russische Parlament, eine Verl\u00e4ngerung gebilligt. Damit ist das letzte Abr\u00fcstungsabkommen zwischen den beiden Staaten f\u00fcr weitere f\u00fcnf Jahre g\u00fcltig. Der Vetrag w\u00e4re in wenigen Tagen ausgelaufen.", "\u201eDas Abkommen zwischen Moskau und Washington ist auf die Maximaldauer verl\u00e4ngert\u201c, teilte die Parlamentskammer nach der live \u00fcbertragenen Sitzung am Mittwoch mit. Beide L\u00e4nder verpflichten sich darin, die Zahl ihrer Atomsprengk\u00f6pfe auf jeweils maximal 1550 einzuschr\u00e4nken. Au\u00dferdem begrenzt der Vertrag auch die Anzahl der Tr\u00e4gersysteme auf je 800.", "Das f\u00fcr eine Laufzeit von zehn Jahren geschlossene Abkommen trat am 5. Februar 2011 in Kraft und sah die M\u00f6glichkeit einer Verl\u00e4ngerung vor. Im Falle einer Nichtverl\u00e4ngerung h\u00e4tte es erstmals seit Jahrzehnten kein Abkommen mehr gegeben, das dem Bestand an strategischen Atomwaffen Grenzen setzt. Die USA und Russland besitzen zusammen rund 90 Prozent der weltweiten Atomwaffen. Russland hatte seit Monaten\u00a0auf eine Verl\u00e4ngerung gedr\u00e4ngt.", "Deutscher Au\u00dfenminister: \u201eMehr Sicherheit\u201cDer deutsche Au\u00dfenminister Heiko Maas bezeichnete die Einigung auf eine Verl\u00e4ngerung als \u201cwichtige Nachricht\u201e. Damit habe Bidens neue Regierung \u201cein erstes Zeichen\u201e gesetzt, erkl\u00e4rte Maas. Der Schritt bringe ein \u201cechtes \u2018Mehr\u2018 an Sicherheit\u201e auch f\u00fcr Europa. Die deutsche Regierung setze sich daf\u00fcr ein, dass \u201cweitere ermutigende Signale\u201e folgen. \u201cDie R\u00fcckschritte der vergangenen Jahre, beim INF-Vertrag \u00fcber nukleare Mittelstreckensysteme oder beim Vertrag \u00fcber den Offenen Himmel, m\u00fcssen dringend wieder umgekehrt werden\", erkl\u00e4rte der Minister.", "Bundespr\u00e4sident und Au\u00dfenminister begr\u00fc\u00dfen EinigungAuch \u00d6sterreichs Au\u00dfenminister Alexander Schallenberg (\u00d6VP) hatte die Verl\u00e4ngerung begr\u00fc\u00dft. \u201eLasst und dieses positive Momentum f\u00fcr weitere mutige Schritt nutzen hin zu mehr Sicherheit f\u00fcr alle von uns!\u201c, twitterte Schallenberg. Bundespr\u00e4sident Alexander Van der Bellen twitterte: \u201eDie erzielte Einigung zur Verl\u00e4ngerung des New START-Abkommens zwischen Russland und den USA ist sehr erfreulich. Die Einigung tr\u00e4gt zu Europas Sicherheit bei und ist hoffentlich der Grundstein f\u00fcr weitere Zusammenarbeit bei globalen Herausforderungen.\u201c", "Unter Trump Ausstieg aus R\u00fcstungsvertr\u00e4genUnter Bidens Vorg\u00e4nger Donald Trump hatten die USA ihre Abr\u00fcstungsvereinbarungen mit Russland insgesamt reduziert. Sie stiegen aus dem INF-Vertrag \u00fcber die\u00a0atomare Abr\u00fcstung im Mittelstreckenbereich\u00a0aus. Auch k\u00fcndigten sie den Vertrag \u201eOpen Skies\u201c \u00fcber R\u00fcstungskontrolle per \u00dcberwachung aus der Luft auf.", "Da dieser Artikel \u00e4lter als 18 Monate ist, ist zum jetzigen Zeitpunkt kein Kommentieren mehr m\u00f6glich.Wir laden Sie ein, bei einer aktuelleren themenrelevanten Story mitzudiskutieren: Themen\u00fcbersicht.Bei Fragen k\u00f6nnen Sie sich gern an das Community-Team per Mail an forum@krone.at wenden."], "krone.tv": [], "Gelesen": [], "Magazine der Kronen Zeitung": []}}}