{"news_outlet": "krone", "provenance": "https://www.krone.at/2426265", "query_keywords": ["us", "sp", "spo", "ukraine", "usa", "ns", "amerika", "politik", "ss"], "creation_date": "30.05.2021", "crawl_date": "22.10.2024", "author_person": [], "news_keywords": [], "content": {"title": "Biden will mit Putin Klartext reden", "description": "US-Pr\u00e4sident Joe Biden und sein russischer Amtskollege Wladimir Putin werden sich Mitte Juni in Genf zu einem Gipfel treffen. Themen, die dabei ...", "body": {"": [], "Menschenrechte": ["US-Pr\u00e4sident Joe Biden und sein russischer Amtskollege Wladimir Putin werden sich Mitte Juni\u00a0in Genf zu einem Gipfel treffen. Themen, die dabei besprochen werden m\u00fcssen, gibt es genug. Biden will stabile Beziehungen mit dem Kreml aufbauen, doch Differenzen auch klar ansprechen. So k\u00fcndigte der US-Staatschef am Sonntag in einer Rede an, er werde Putin beim Treffen zur Einhaltung der Menschenrechte dr\u00e4ngen.", "\u201eIch werde Pr\u00e4sident Putin in zwei Wochen in Genf treffen, und ich werde deutlich machen, dass wir nicht zusehen werden, w\u00e4hrend Sie diese Rechte verletzen\u201c, sagte Biden bei einer Rede zum Memorial Day am Montag. \u00c4hnliches habe er bereits dem chinesischen Staatschef Xi Jinping bei einem langen Telefonat im Februar gesagt, betonte Biden. \u201eAmerika ist einzigartig. Es ist eine Idee - f\u00fcr uns ist die Tatsache, dass alle M\u00e4nner und Frauen gleich geboren sind, eine Selbstverst\u00e4ndlichkeit.\u201c", "Lange Liste der DifferenzenDas Verh\u00e4ltnis zwischen Washington und Moskau ist h\u00f6chst belastet. Die USA werfen Russland unter anderem Einmischungen in ihre Wahlen und den gro\u00df angelegten\u00a0SolarWinds-Hackerangriff\u00a0im vergangenen Jahr vor. Scharfe Kritik wird in Washington auch an Russlands Rolle im Ukraine-Konflikt und am Vorgehen gegen den inhaftierten Oppositionspolitiker Alexej Nawalny laut.", "Da dieser Artikel \u00e4lter als 18 Monate ist, ist zum jetzigen Zeitpunkt kein Kommentieren mehr m\u00f6glich.Wir laden Sie ein, bei einer aktuelleren themenrelevanten Story mitzudiskutieren: Themen\u00fcbersicht.Bei Fragen k\u00f6nnen Sie sich gern an das Community-Team per Mail an forum@krone.at wenden."], "krone.tv": [], "Gelesen": [], "Magazine der Kronen Zeitung": []}}}