{"news_outlet": "kritisches_netzwerk", "provenance": "https://kritisches-netzwerk.de/forum/eine-nachbetrachtung-zur-sogenannten-deutschen-einheit", "query_keywords": ["arbeitslosigkeit", "leiche", "spo", "hitler", "demo", "ns", "ukraine", "cdu", "bsw", "migration", "kultur", "amerika", "us", "linke", "usa", "grenzen", "nazi", "kleinunternehmer", "politik", "ss", "rna", "csu", "sp", "krieg", "strache", "integration", "asyl", "regierung", "schi", "familie", "fdp", "tino chrupalla", "olaf scholz", "alice weidel", "angela merkel"], "creation_date": "10.10.2023", "last_modified": "22.12.2023", "crawl_date": "30.10.2024", "author_person": ["Helmut S."], "author_organization": [], "news_keywords": ["Angela Merkel", "Bautzen", "Bautz\u2019ner Senf", "Biodeutsche", "DDR", "DDR-Nomenklatur", "Deutsche Demokratische Republik", "Deutsche Einheit", "Deutsche Spaltung", "Deutschland geh\u00f6rt den Deutschen", "Duroplast", "Elitenmonitor der Uni Leipzig", "Gesellschaftsspaltung", "Hirschberg", "Kleinwelka", "Leipziger Elitendatenbank", "Leukoplastbomber", "Mauerfall", "Moskwitsch", "Naika Foroutan", "Ohrdruf", "Ossis", "Ostdeutsche", "Ostdeutschland", "Ostzone", "Plastikbomber", "Rennpappe", "Russophobie", "Sachsenring", "Soljanka", "Tag der Deutschen Einheit", "Trabant", "Trabi", "Trabis", "Ukronazis", "Wartburg", "Wessis", "Westbindung", "Westdeutsche", "Westdeutschland", "Wiedervereinigung", "Wir schaffen das", "W\u00fcrzfleisch", "Zukunftsperspektive", "Zwangstransformation"], "content": {"title": "Eine Nachbetrachtung zur sogenannten Deutschen Einheit", "description": "Eine Nachbetrachtung zur sogenannten Deutschen Einheit Wahn und Wirklichkeit von Max Erdinger", "body": {"": ["Was gibt es zu feiern am Tag der deutschen Einheit? Nicht viel, wie es aussieht. Das Brandenburger Tor war beispielsweise nicht sonderlich geschm\u00fcckt. Daf\u00fcr gab es jede Menge Demonstranten, die den R\u00fccktritt der Regierung forderten. In M\u00fcnchen und etlichen anderen St\u00e4dten sah es nicht anders aus. Welche deutsche Einheit \u00fcberhaupt?", "In Frankfurt am Main, dort, wo Heinz Schenks \u201cBlauer Bock\u201d und der \u00c4ppelwoi zuhause gewesen sind und wo die Paulskirche steht, sind die sogenannten Biodeutschen nur noch die gr\u00f6\u00dfte Minderheit. Das hei\u00dft, da\u00df die Mehrzahl der Einwohner von Frankfurt keine Biodeutschen sind, sondern aus aller Herren L\u00e4nder stammen. Das ist so, ob es einem gef\u00e4llt oder nicht.", "Eine der bekanntesten \u201cMigrationsforscherinnen\u201d Deutschlands und Migrationsberaterin der unpopul\u00e4ren Bundesregierung, Prof. Dr. Naika Foroutan, behauptete j\u00fcngst im \u201cFocus\u201d, Deutschland geh\u00f6re den Deutschen gar nicht mehr. Auch hier: Ob einem das gef\u00e4llt oder nicht, spielt keine Rolle. Die Behauptung, da\u00df Deutschland nicht mehr den Deutschen geh\u00f6re, sondern \u201cniemandem\u201c, wie Foroutan behauptet, steht trotzdem im Raum.", "Au\u00dferdem steht die Frage im Raum, was \u00fcberhaupt jemandem geh\u00f6rt, der nicht willens oder in der Lage ist, als sein Eigentum zu verteidigen, was er ganz unbedingt als sein Eigentum betrachtet. [siehe dazu \"Was man liebt, das versucht man zu bewahren. Ein Deutschland, das niemandem geh\u00f6rt \u2013 kann man es lieben? Jede Integration braucht ein Wohin!\" Von Dagmar Henn, im KN am 4. Sept. 2023 >> weiter. erg\u00e4. H.S.]", "\u25ba Allenfalls regionale Unterschiede", "Wenn Sie bestohlen werden und nichts dagegen unternehmen k\u00f6nnen, dann wird die Frage, was Ihnen geh\u00f6rt, zu einer reichlich theoretischen Frage. Und mehr als eine Frage wird es dann auch nicht mehr. Theoretisch geh\u00f6rt Deutschland den Deutschen. Man unterscheidet aber nicht umsonst zwischen Theorie und Praxis. Es sieht ganz danach aus, als geh\u00f6re Deutschland praktisch nicht mehr den Deutschen. Allenfalls gibt es regionale Unterschiede. Sachsen ist nicht Niedersachsen. Ossis sind keine Wessis, auch dann nicht, wenn beide Deutsche sind. Da\u00df den Sachsen das Sachsenland geh\u00f6rt, weil sie es sich nicht abnehmen lassen w\u00fcrden, halte ich f\u00fcr wahr.", "Welche deutsche Einheit also?", "Es gibt in der deutschen Nachkriegsgeschichte keine zwei Ereignisse, die mich emotional so aufgew\u00fchlt haben wie der Mauerfall im November \u201989 und die deutsche Wiedervereinigung am 3. Oktober 1990. Nie werde ich den 10. November \u201989 vergessen, als ich alles stehen und liegen lie\u00df, mich ins Auto setzte und von Erlangen aus durch die Fr\u00e4nkische Schweiz Richtung Bayreuth und weiter bis nach Hirschberg (Saale) an die Grenze gefahren bin, um zu sehen, ob ich wohl so einfach in die DDR fahren k\u00f6nnte, wie die Ossis auf einmal rausfahren konnten.", "Sie kamen mir in langen Kolonnen in ihren Trabis und den Wartburgs entgegen. Es war sehr ergreifend. Ich musste die Grenze zweimal anfahren. Beim ersten Mal sagte ich, da\u00df ich mich nur mal in Th\u00fcringen umsehen wollte. Das ging nicht. Ich musste umkehren. Beim zweiten Mal klappte es. Ich behauptete, da\u00df ich nach Berlin wollte, durfte \u201ceinreisen\u201d und nahm dann die n\u00e4chste Ausfahrt, um mich in Th\u00fcringen umzusehen.", "\u25ba Was ein Jubel damals!", "Dann kam Weihnachten 1989. Ab da durften wir Wessis ungehindert in die DDR einreisen. In den Monaten danach entstanden Freundschaften, und unverge\u00dflich wird mir der 8. Juli 1990 bleiben. Fu\u00dfball-WM, Deutschland gewinnt das Endspiel in Rom gegen Argentinien mit einem 1:0 durch Andy Brehme in der 85. Minute. Es gab kein Internet und keine \u201ctragbaren Funkfernsprecher\u201d, weswegen ich auf gut Gl\u00fcck nach Ilmenau gefahren war, um mir das Spiel mit meinen neuen Freunden zusammen anzuschauen. Die waren aber ausgeflogen mit der ganzen Familie. Ich wusste, wo der Haust\u00fcrschl\u00fcssel versteckt war und sah mir dann das Spiel bei ihnen zuhause ganz alleine an. Nach dem Schlu\u00dfpfiff hinterlie\u00df ich einen Zettel mit einer Nachricht, schlo\u00df wieder ab und machte mich auf den Nachhauseweg. In jedem Ort wurde ich von jubelnden Th\u00fcringern auf den Stra\u00dfen angehalten und musste einen Schnaps mittrinken. Was f\u00fcr ein Jubel!", "Als ich nach Coburg kam, war ich derartig besoffen, da\u00df ich das Auto abstellen musste, um erst einmal wieder n\u00fcchtern zu werden, ehe ich dann am 9. Juli 1990 irgendwann am Vormittag wieder zuhause eingelaufen bin. Deutsche Einheit, Wiedervereinigung. Die Zeit zwischen dem Mauerfall und der deutschen Einheit war wie ein Rausch voller Gl\u00fcckseligkeit. Deutschland!", "Wenn ich an eine strahlende Zukunft f\u00fcr unser Deutschland glaubte, das uns heute angeblich nicht mehr geh\u00f6rt, dann war das im Jahr 1990. Es sind wundervolle Erinnerungen. 30 Jahre sp\u00e4ter: W\u00fcrzfleisch und Soljanka z\u00e4hlen heute noch zu meinen Lieblingsspeisen, Thomy und Homann sind l\u00e4ngst Vergangenheit \u2013 es gibt auch heute keinen anderen mittelscharfen Senf mehr f\u00fcr mich als den guten \u201cBautz\u2019ner\u201c.", "\u25ba Gerechte Strafe", "Sp\u00e4ter dann waren die Sowjets weg aus dem \u201cBeitrittsgebiet\u201d. Als sie weg waren, habe ich mir ihre Hinterlassenschaften angesehen in Ohrdruf, wo sie stationiert gewesen waren. Auch in Potsdam habe ich mich dann irgendwann umgesehen \u2013 und ich war froh, da\u00df sie weggewesen sind. Das m\u00fcssen Barbaren gewesen sein, so, wie es dort aussah. Aus den Sowjets wurden dann ab Weihnachten 1991 wieder Russen.", "Es brach ein schreckliches Jahrzehnt an f\u00fcr sie, als die Amerikaner dort einfielen mit einer Goldgr\u00e4berstimmung wie anno dazumal am Klondyke. Boris Jelzin trank viel Wodka dazu und galt als lustiger Kumpel. Bei \u201cuns\u201d im Westen waren die Amis da wie eh und je und ich fand das \u00fcberhaupt nicht merkw\u00fcrdig. Schlie\u00dflich waren es ja \u201cdie Anderen\u201d gewesen, die den \u201cKampf der Systeme\u201d verloren hatten \u2013 und meine neuen Freunde in der Ex-DDR hatten sich von deren Herrschaft befreit.", "Da\u00df es vielleicht nicht ganz so gewesen ist, und da\u00df die Montagsdemonstrationen von 1989 m\u00f6glicherweise gar nicht den Ausschlag gegeben hatten, wurde erst Jahre sp\u00e4ter zu einer \u00dcberlegung. Die DDR-Nomenklatur galt uns als ein Verbrecherregime, das m\u00f6glichst seine gerechte Strafe erhalten sollte. Wir im Westen hatten gesiegt, weil wir die Guten gewesen sind. Empathie mit den Russen der Neunziger Jahre? \u2013 Eher nicht. Es hat mich auch nicht interessiert. Sp\u00e4tfolgen der Sowjetunion eben. Sollten zusehen, wie sie damit klarkommen.", "\u25ba 33 Jahre sp\u00e4ter sind die Illusionen von damals zerschellt.", "\u201cWir w\u00e4hlen die Freiheit!\u201c, hatte Konrad Adenauer gerufen, als es um die Frage einer deutschen Neutralit\u00e4t in jener Souver\u00e4nit\u00e4t gegangen ist, die Stalin unserem Deutschland damals als Alternative zu einer sowjetischen Besatzungszone angeboten hatte. Konrad Adenauer votierte f\u00fcr die Westbindung und ab 1961 war unser Deutschland durch den Eisernen Vorhang geteilt. Eine ganze Generation lang.", "Man kann Konrad Adenauer seinen damaligen \u201cFreiheitsruf\u201d auch nicht verdenken. Nach dem ganzen Elend der unmittelbaren Nachkriegsjahre stand uns Westdeutschen das gro\u00dfartige Amerika als leuchtendes Vorbild vor Augen. Freiheit, Demokratie und \"westliche Werte\". Womit h\u00e4tte denn eine deutsche Souver\u00e4nit\u00e4t in der Neutralit\u00e4t auch verteidigt werden sollen? Den Sowjets war nicht zu trauen. Und waren die Amis nicht die Liebensw\u00fcrdigkeit in Person? Die Luftbr\u00fccke, die Care-Pakete, der Jazz, der Rock\u2019n Roll, Kaugummis, Stra\u00dfenkreuzer, der Wohlstand, die Freundlichkeit und John Wayne.", "Das sah alles nach deutscher Zukunft aus.", "Mein Deutschland damals, das war die Bundesrepublik Deutschland. \u201cDie von dr\u00fcben\u201d waren eben eingesperrt in der \u201cOstzone\u201c. Da\u00df ich niemals in der \u201cOstzone\u201d w\u00fcrde leben wollen, wusste ich als Kind bereits. Ich begriff mich durchaus als einen Gl\u00fcckspilz. Ein Autoquartett in den Sechziger Jahren: Die Amis waren einfach Giganten. Hubraum, Motorleistungen, Design. Lincoln, Mercury, Cadillac, Chevrolet, Ford Amerika \u2013 die Amis stachen alles. Ein Trabi, ein Moskwitsch oder ein Wartburg kamen nicht einmal vor in meinen Autoquartetts. Und ich hatte viele davon.", "\u25ba Die schreckliche deutsche Vergangenheit", "John F. Kennedy,\u00a0Lyndon Baines Johnson und Richard Nixon waren strahlende Helden.\u00a0Nikita Sergejewitsch Chruschtschow und Leonid Breschnew waren die F\u00fcrsten der Finsternis. Doris Day war die h\u00fcbscheste und netteste Frau auf dem ganzen Planeten. Lassie war der schlaueste und h\u00fcbscheste Hund, Fury das kl\u00fcgste Pferd. \u201cImmer wenn er Pillen nahm\u201c, die \u201cBezaubernde Jeannie\u201c, \u201cMaxwell Smart\u201c, \u201cRauchende Colts\u201c, \u201cBonanza\u201d \u2026 \u2013 keine Folge dieser Fernsehserien konnte vers\u00e4umt werden. Amerika, Amerika. Niemals w\u00e4re mir in den Sinn gekommen, da\u00df wir in Westdeutschland nicht weniger indoktriniert worden sind als die in der \u201cOstzone\u201d, nur eben anders.", "In den Siebziger Jahren in Westdeutschland:", "Es gab eine deutsche Vergangenheit. Die war schrecklich. Als \u201cneuer Deutscher\u201d warst du am besten Kosmopolit und konntest Englisch reden. Du hattest keine Besatzer, sondern amerikanische \"Freunde\". Aber so ganz richtig ist das auch nicht. Du wusstest, da\u00df es eine deutsche Vergangenheit und eine lange Geschichte gab. Als Kind hattest du bereits die Nibelungensage gelesen. Du kanntest die alten Sagen und die \u00fcberlieferten Schw\u00e4nke aus deiner Heimat.", "Ich selbst zum Beispiel lebte in einem Haus aus dem 16. Jahrhundert. Gebaut worden war es, als es die Vereinigten Staaten von Amerika noch lange nicht gab. Es wurde dann \u2013 vollkommen unglaublich heutzutage \u2013 abgerissen und im Jahre 1970 durch einen Neubau ersetzt. Burgen und Schl\u00f6sser standen \u00fcberall in der Gegend herum. Du warst aber durch die Nazizeit von der deutschen Geschichte wie getrennt. Die stand wie eine Trennwand zwischen dir und der Geschichte deines Volkes. Und letztlich war diese Trennwand ja auch Ursache f\u00fcr die deutsche Trennung am Eisernen Vorhang. \u201cNow Is The Time\u201d \u2013 die Zeit ist jetzt. Die Gegenwart z\u00e4hlt. Nicht zur\u00fcckblicken, nach vorne schauen. Im R\u00fcckspiegel gibt es nichts zu sehen.", "Auf eine frappierende Weise \u00e4hneln sich der amerikanische \u201cPursuit of Happyness\u201d [Das Streben nach Gl\u00fcck] mit seiner impliziten Behauptung, das Bessere sei in der Zukunft zu finden, und das sozialistische \u201cVorw\u00e4rts!\u201c. Br\u00fcder, zur Sonne, zur Freiheit. Im Alten Testament wird erz\u00e4hlt, wie Gott die ausschweifenden und lasterhaften St\u00e4dte Sodom und Gomorrha zerst\u00f6rt. Nur die brave Familie Lots soll \u00fcberleben und zwar unter einer Bedingung: Niemand aus der Familie soll auf seinem rettenden Weg aus der brennenden Stadt stehenbleiben und sich umdrehen. Wer wusste es allerdings wieder besser? \u2013 Lots Frau. Sie blieb stehen, blickte neugierig zur\u00fcck und erstarrte augenblicklich zur Salzs\u00e4ule. Da\u00df die Zeit eine Richtung im Raum habe, ist eine der \u00e4ltesten Vorstellungen des Abendlandes \u00fcberhaupt. \u201cDereinst wird \u2026\u201c. \"Die Zukunft ist immer vorne\u201c.", "Worin sich schon vor dem November \u201989 alle Deutschen einig gewesen sind \u2013 und nach dem 3. Oktober 1990 erst recht -, das war, da\u00df es nur nach vorne geht, wenn nicht sogar aufw\u00e4rts \u201cnach oben\u201c. Und zwar an der Seite unseres \u201cVerb\u00fcndeten & Partners\u201d, der schon gar keine Geschichte hat, auf die man besonders lange zur\u00fcckblicken k\u00f6nnte. Wo will der auch hinschauen, au\u00dfer dauernd nach vorne?", "Das Problem mit dem \u201cVerb\u00fcndeten & Partner\u201d: Bis auf wenige Ausnahmen gibt es dort niemanden, der wei\u00df, was Deutsche \u00fcberhaupt sind. \u201cDie Amerikaner\u201d interessieren sich auch in der Masse nicht sonderlich daf\u00fcr, was au\u00dferhalb ihrer eigenen Landesgrenzen passiert.", "\u25ba \u201cGod\u2019s Own Country\u201d", "Das ist ein wesentlicher Grund daf\u00fcr, da\u00df ihre Regierungen au\u00dferhalb der USA so ziemlich alles treiben k\u00f6nnen, was sie wollen. Eben weil es den amerikanischen Souver\u00e4n in seiner Gegenwartsbezogenheit nicht sonderlich interessiert. In \u201cGod\u2019s Own Contry\u201d lebt er schlie\u00dflich selber schon. Und zwar jetzt, in diesem Augenblick. Besser wird es nicht mehr.", "Dabei ist es doch so: Gerade wenn man in die Geschichte schaut, l\u00e4\u00dft sich erkennen, wie unbegr\u00fcndet Hoffnung und Optimismus zu der Zeit gewesen sind, als sie jeweils das kollektive Bewu\u00dftsein formten. Die \u201cbarocke Pracht\u201d und die \u201cbarocke Lebensfreude\u201d nach dem Drei\u00dfigj\u00e4hrigen Krieg zum Beispiel. Ab da waren es noch 150 Jahre hin bis zum Gemetzel der franz\u00f6sischen Revolution, der gr\u00e4\u00dflichen, mit ihren Irrt\u00fcmern, die bis in die Gegenwart reichen. \u201cFreiheit, Gleichheit, Br\u00fcderlichkeit\u201d \u2013 \u201cEinigkeit und Recht und Freiheit\u201c.", "Erster Weltkrieg \u2013 Verlust und Depression. Dann Hitler: Hoffnung. Zweiter Weltkrieg: Totaler Verlust, Depression und Scham. Die Amerikaner als \u201cBefreier\u201d: Hoffnung. Die DDR: Hoffnung. Zunehmend dann entt\u00e4uschte Hoffnung. 1989/1990: Wieder Hoffnung. Hirngespinste, \u201cbessere Zukunft\u201c. Kohls \u201cbl\u00fchende Landschaften\u201c.", "Und dann kam Angela Merkel, der personifizierte \u201cFluch der deutschen Einheit\u201d mit seiner sozialistisch-protestantischen \u201cMoral\u201c, dem ganzen Gemeine & Gefinde. Die Frau hatte ganz andere Vorstellungen von \u201cbessere Zukunft\u201d in ihrer Eigenschaft als \u201cWeltmenschenmutti\u201d. Die Physikerin, die nach eigener Auskunft keine ausgepr\u00e4gten Geschichtskenntnisse hatte, aber ausgepr\u00e4gte \u00dcberzeugungen. Dann ihr \u201clieber Barack\u201d aus den USA mit seiner Weltsicht, die mit derjenigen der \u201cBefreier\u201d von 1945 nichts mehr gemein hatte.", "\u25ba Deutsche Spaltung", "Und so sieht es also aus, 33 Jahre nach dem ersten \u201cTag der deutschen Einheit\u201d: Das Land ist ziemlich gespalten. Der Spalt verl\u00e4uft genau da, wo fr\u00fcher die innerdeutsche Grenze verlief. Die \u201cOssis\u201d sind entt\u00e4uscht. So hatten sie sich das nicht vorgestellt mit der westlichen Freiheit. Die Sowjets haben sie zwar los, daf\u00fcr haben sie jetzt gesamtdeutsch eine vom eigentlich desinteressierten US-B\u00fcrger unkontrollierte US-Regierung am Hals. Die \u201cWessis\u201d glauben mehrheitlich immer noch, sie h\u00e4tten Freiheit, Demokratie und westliche Werte. M\u00fcssen sie auch. Andernfalls m\u00fcssten sie sich schlie\u00dflich selbst f\u00fcr Idioten halten.", "Vereint haben sich die DDR-Hardcore-Linken mit den westlichen Salonbolschewisten \u2013 und die kriechen vor Obamas Demenz-Vize im Staub, der, wahrscheinlich ohne da\u00df ihm das klar ist, dem Ideenreichtum deutscher Marxisten, Hegelianer und Freudj\u00fcnger hinterhertalpert. Erg\u00e4nzt um \u201cDallas\u201c. Eine perfide Mischung. In Moskau sitzt der Deutschlandfan Putin im Kreml und traut seinen Augen nicht.", "Das soll das Volk sein, dem einst seine Zuneigung gegolten hat?", "Was f\u00fcr ein Volk soll das sein?", "Ein Volk, in dem sich f\u00fchrende Oppositionspolitiker wieder einmal in Sicherheit bringen m\u00fcssen, weil sie an Leib und Leben bedroht sind?", "Alice Weidel musste in Sicherheit gebracht werden \u2013 und dann wurde ein Angriff auf Tino Chrupalla ver\u00fcbt, mutma\u00dflich mit einer Spritze. Er befindet sich im Krankenhaus. Das soll \u201cunser Deutschland\u201d sein? \u2013 Nie im Leben.", "Den \u201cTag der deutschen Einheit\u201d kann man schon feiern. Wegen der Erinnerung. Aktuell gibt es da aber nichts mehr, wor\u00fcber man sich freuen k\u00f6nnte. Es ist ja auch blamabel. \u201cAntinazi\u201d war sowohl in der Bundesrepublik als auch in der DDR Gr\u00fcndungsmythos und Staatsr\u00e4son \u2013 und 33 Jahre nach dem ersten \u201cTag der deutschen Einheit\u201d faselt die deutsche Polit- & Medienleute in Sachen Ukraine & Solidarit\u00e4t etwas von Demokratie, Freiheit und westlichen Werten daher, weil sie bis zum Hals im Rektum derer steckt, denen unter geopolitischen N\u00fctzlichkeitserw\u00e4gungen v\u00f6llig gleichg\u00fcltig ist, wen sie unterst\u00fctzen m\u00fcssen, um ihre eigenen Ziele durchzusetzen.", "\u25ba Was zwingend ist", "Es gibt f\u00fcr das deutsche Selbstverst\u00e4ndnis nichts Dem\u00fctigenderes, als die Ukronazis unterst\u00fctzen zu m\u00fcssen. [Informative Artikel dazu bitte HIER und HIER und HIER und HIER und HIER lesen; erg\u00e4nzt Helmut Schnug].", "Wie sagte doch der legend\u00e4re G\u00f6tz George in seiner Rolle als Tatort-Kommissar Schimanski zu Zeiten des Kalten Krieges, als Deutschland noch geteilt gewesen ist? \u2013 \u201cDie ganze Welt ist ein riesiger Arsch. Die rechte Backe, das sind die Amerikaner. Die linke Backe, das sind die Russen. Und wir Deutsche befinden uns in der Mitte.\u201d Dabei ist es geblieben, Mauerfall und deutsche Einheit hin oder her.", "Das mu\u00df nicht so bleiben. Wenn wieder Zeit f\u00fcr Hoffnung sein soll, dann mu\u00df sich das endlich \u00e4ndern.", "Alles andere ergibt sich dann.", "Max Erdinger", "Mittelfranke mit Leib und Seele, dennoch gesamtfr\u00e4nkischer Kosmopolit, Blogger und Autor, versucht trotz widrigster Umst\u00e4nde, bei der schonungslosen Betrachtung der Dinge den Humor nicht zu verlieren. Erdinger ist \u00fcberzeugt: Jemanden auszulachen ist kultivierter, aber genauso vernichtend, wie ihn physisch umzubringen. Erdinger h\u00e4lt sich f\u00fcr kultiviert.", "Lesetipps erg\u00e4nzt von Helmut Schnug:", "Leipziger Elitendatenbank: Kaum Ostdeutsche in den oberen F\u00fchrungsetagen, ein gesamtdeutsches Problem. Die Leipziger Elitendatenbank sammelt \u00f6ffentlich frei zug\u00e4ngliche Informationen \u00fcber die Inhaberinnen und Inhaber von Elitepositionen in Deutschland. In dem Vorg\u00e4ngerprojekt \u201eSoziale Integration ohne Eliten\u201c wurden in den Jahren 2018/2019 bereits \u00fcber 3000 Elitepositionen erhoben. Die aktuelle Erhebung nimmt das aktualisierte Sample aus dieser Erhebung als Grundlage.", "Der Elitenmonitor der Uni Leipzig zeigt, dass bei etwa 20% Bev\u00f6lkerungsanteil schaffen es beispielsweise nur . .", "Quelle: Universit\u00e4t Leipzig,\u00a0Universit\u00e4t Jena und Hochschule Zittau/G\u00f6rlitz >> Elitenmonitor >> Leipziger Elitendatenbank.", "\u00bbDRESDEN: 1902 wurde das Kaufhaus G\u00fcnther er\u00f6ffnet. Am 22.12.2007 war der letzte Verkaufstag, 2016 abgerissen. Dresdner Nostalgie. Deutschland wird auch gerade abgerissen.\u00ab Von Rocco Burggraf, Ansage.org, im KN am 22. Dezember 2023 >> weiter.", "\u00bbEine Nachbetrachtung zur sogenannten Deutschen Einheit. Wahn und Wirklichkeit. Wiedervereinigt? Was gibt es zu feiern am Tag der deutschen Einheit? Nicht viel, wie es aussieht. Das Brandenburger Tor war beispielsweise nicht sonderlich geschm\u00fcckt. Daf\u00fcr gab es jede Menge Demonstranten, die den R\u00fccktritt der Regierung forderten. In M\u00fcnchen und etlichen anderen St\u00e4dten sah es nicht anders aus. Welche deutsche Einheit \u00fcberhaupt?\u00ab Von Max Erdinger, Ansage.org, im KN am 10. Oktober 2023 >> weiter.", "\u00bbWiedervereinigt mit diesen \u201eundemokratischen\u201c Ostdeutschen? Die Annexion wurde als Vereinigung verkauft. Die zweite deutsche Teilung. Wiedervereinigt? Sieht nicht danach aus; daf\u00fcr muss man nur einen Blick in die Zeitung werfen. Im Gegenteil. Die Bewohner des 1990 erworbenen Teils sind entweder der \u201eFeind im Inneren\u201c oder \u201eirgendwie zur\u00fcckgeblieben\u201c. Wie kam es dazu?\u00ab Von Dagmar Henn, RT DE, im KN am 1. August 2023 >> weiter.", "\u00bbInquisition statt Einfallsreichtum. Befragt die Br\u00fcder und Schwestern im Osten!\u00ab by Gerhard Mersmann | NEUE DEBATTE, im KN am 2. August 2022 >> weiter.", "\u00bbTreuhand-Forschung: Chaos hinter den Kulissen. Massenarbeitslosigkeit, leer stehende Fabriken und soziale Armut.\u00ab von Mandy Tr\u00f6ger | Gastautorin f\u00fcr isw M\u00fcnchen e.V., im KN am 13. Juni 2022 >> weiter.", "\u00bbDie DDR und ihre Opfer. Eine Infragestellung der Opferrolle gelernter DDR-B\u00fcrger.\u00ab von Peter Frey, im KN am 11. November 2019 >> weiter.", "\u00bb30. Jahrestag Mauerfall: Mein ganz pers\u00f6nlicher Mauerfall.\u00ab von Bernd Volkmer, im KN am 9. November 2019 >> weiter.", "Marcus Kl\u00f6ckner (NDS) im Interview mit der Buchautorin Mandy Tr\u00f6ger: \u00bbDas Ende des DDR-Pressefr\u00fchlings. Wie dem Osten die Stimmen genommen wurden\u00ab, im KN am 2. Oktober 2019 >> weiter.", "\u00bbZur wirtschaftlichen Entwicklung Ostdeutschlands seit dem Herbst 1989\u00ab, von Axel Troost und Klaus Steinitz / RLS Analyse Nr. 48, im KN am 30. M\u00e4rz 2019 >> weiter.", "\u00bbAnti-Jubel zum Fall der Mauer vor 25 Jahren: Die gro\u00dfe Tor\u00f6ffnung\u00ab, von Harry Popow, im KN am 12. November 2014 >> weiter.", "\u25ba Quelle: Der Artikel von Max Erdinger wurde am 04. Oktober 2023 unter dem Titel \u00bbDEUTSCHE EINHEIT: WAHN und WIRKLICHKEIT.\u00ab erstver\u00f6ffentlicht auf ANSAGE.org >> Artikel. HINWEIS: Der Gr\u00fcnder dieser Seite, Daniel Matissek, gew\u00e4hrte auf Anfrage in einem Email vom 22. Juni 2022 sein Einverst\u00e4ndnis und die Freigabe, gelegentlich auf ANSAGE.org ver\u00f6ffentlichte Artikel in Kritisches-Netzwerk.de \u00fcbernehmen zu d\u00fcrfen. Daf\u00fcr herzlichen Dank. Das Urheberrecht (\u00a9) an diesem und aller weiteren Artikel verbleibt selbstverst\u00e4ndlich bei den jeweiligen Autoren und ANSAGE.org.", "ACHTUNG:\u00a0Die Bilder, Grafiken, Illustrationen und Karikaturen sind nicht Bestandteil der Originalver\u00f6ffentlichung und wurden von KN-ADMIN Helmut Schnug eingef\u00fcgt. F\u00fcr sie gelten folgende Kriterien oder Lizenzen, siehe weiter unten. Gr\u00fcnf\u00e4rbung von Zitaten im Artikel und einige zus\u00e4tzliche Verlinkungen wurden ebenfalls von H.S. als Anreicherung gesetzt, ebenso die Komposition der Haupt- und Unter\u00fcberschrift(en) ge\u00e4ndert.", "\u25ba Bild- und Grafikquellen:", "1. Steitenspiegel eines Autos mit Stoff\u00fcberzug in schwarz-rot-gold. Foto: Efraimstochter / M W, Ulm (user_id:12351). Quelle: Pixabay. Alle Pixabay-Inhalte d\u00fcrfen kostenlos f\u00fcr kommerzielle und nicht-kommerzielle Anwendungen, genutzt werden - gedruckt und digital. Eine Genehmigung mu\u00df weder vom Bildautor noch von Pixabay eingeholt werden. Auch eine Quellenangabe ist nicht erforderlich. Pixabay-Inhalte d\u00fcrfen ver\u00e4ndert werden. Pixabay Lizenz. >> Foto.", "2. Prof. Dr. Naika Foroutan (Boppard,* 24. Dezember 1971 in Boppard, Rheinland-Pfalz) ist Politik- und Sozialwissenschaftlerin und eine der bekanntesten Migrationsforscherinnen Deutschlands. Seit 2017 ist sie die Direktorin des Deutschen Zentrums f\u00fcr Integrations- und Migrationsforschung (DeZIM) und seit 2018 auch Leiterin des \"Berliner Instituts f\u00fcr empirische Integrations- und Migrationsforschung\" an der Humboldt-Universit\u00e4t zu Berlin; kurz 'BIM'. Foto: Copyright \u00a9\ufe0f Stephan R\u00f6hl / stephan-roehl.de . Quelle: Flickr / dort die Seite der Heinrich-B\u00f6ll-Stiftung. Die Datei ist mit der CC-Lizenz Namensnennung - Weitergabe unter gleichen Bedingungen 2.0 Generic (CC BY-SA 2.0) lizenziert.", "3. Berliner Mauer 1961 - 1989, bleibende Erinnerung an die innerdeutsche Grenze im geteilten Berlin.\u00a0Die Annexion wurde als Vereinigung verkauft. Foto:\u00a0Sarah_Loetscher / Sarah L\u00f6tscher, Z\u00fcrich / Schweiz. Quelle: Pixabay. Alle Pixabay-Inhalte d\u00fcrfen kostenlos f\u00fcr kommerzielle und nicht-kommerzielle Anwendungen, genutzt werden - gedruckt und digital. Eine Genehmigung mu\u00df weder vom Bildautor noch von Pixabay eingeholt werden. Auch eine Quellenangabe ist nicht erforderlich. Pixabay-Inhalte d\u00fcrfen ver\u00e4ndert werden. Pixabay Lizenz. >> Foto.", "4. Zubereitung von \"S\u00e4chsisches Senffleisch mit Schmorgurke, Bautz\u2019ner Senf wird einger\u00fchrt: Die Bautz\u2019ner Senf & Feinkost GmbH ist ein Lebensmittelunternehmen in Bautzen von Develey Senf & Feinkost. Bedeutendstes Erzeugnis ist der Bautz\u2019ner Senf. Dieser Senf z\u00e4hlt zu den bekanntesten ostdeutschen Produkten. Die Marke Bautz\u2019ner geh\u00f6rte seit 1992 zum Konzern der Develey Holding GmbH & Co. Beteiligungs KG (Develey Senf & Feinkost aus Unterhaching in Bayern), die Produktion fand jedoch weiter im Werk in Kleinwelka statt. Seit 1. Februar 2008 ist Bautz\u2019ner wieder eine GmbH. Foto: Gourmandise / Andrea Mochalski. Quelle: Flickr. Die Datei ist mit der CC-Lizenz Namensnennung - Nicht-kommerziell - Keine Bearbeitung 4.0 International (CC BY-NC-ND 4.0 Deed) lizenziert.", "5. Wandgem\u00e4lde Trabi, Mauer, Stracheldraht. Der Trabant war eine von 1958 bis zum 30. April 1991 in der DDR bzw. zuletzt in der Bundesrepublik Deutschland von Sachsenring produzierte Kleinwagen-Modellreihe. Zu den technischen Besonderheiten z\u00e4hlen der Zweitaktmotor und die Karosserieverkleidung aus Duroplast. Zur Zeit seiner Einf\u00fchrung galt er mit Frontantrieb und neben dem Getriebe quer eingebautem Motor als moderner Kleinwagen und erm\u00f6glichte neben dem Wartburg die Massenmotorisierung in der DDR. 1976 waren 47 % aller in der DDR genutzten Pkw Trabants. Viele Fahrzeuge wurden in die \u010cSSR, nach Polen und Ungarn exportiert. Relativ gro\u00dfe St\u00fcckzahlen erreichte insbesondere der Trabant 601, der 1989/1990 zu einem Symbol der politischen Wende wurde. (> Wikipedia-Artikel). Foto: User 652234 (user_id:652234). Quelle: Pixabay. Alle Pixabay-Inhalte d\u00fcrfen kostenlos f\u00fcr kommerzielle und nicht-kommerzielle Anwendungen, genutzt werden - gedruckt und digital. Eine Genehmigung mu\u00df weder vom Bildautor noch von Pixabay eingeholt werden. Auch eine Quellenangabe ist nicht erforderlich. Pixabay-Inhalte d\u00fcrfen ver\u00e4ndert werden. Pixabay Lizenz. >> Foto.", "6. Blick in den Aussenspiegel (Seitenspiegel / R\u00fcckspiegel): es ist NICHTS zu sehen. Foto: Momentmal / Bernd, Volkmarsen / Nordhessen (user_id:5324081). Quelle: Pixabay. Alle Pixabay-Inhalte d\u00fcrfen kostenlos f\u00fcr kommerzielle und nicht-kommerzielle Anwendungen, genutzt werden - gedruckt und digital. Eine Genehmigung mu\u00df weder vom Bildautor noch von Pixabay eingeholt werden. Auch eine Quellenangabe ist nicht erforderlich. Pixabay-Inhalte d\u00fcrfen ver\u00e4ndert werden. Pixabay Lizenz. >> Foto.", "7.\u00a0Altkanzler Kohl. Helmut Josef Michael Kohl (* 3. April 1930 in Ludwigshafen am Rhein; \u2020 16. Juni 2017 ebenda) war ein deutscher Politiker der CDU. Er f\u00fchrte von 1982 bis 1998 als sechster Bundeskanzler der Bundesrepublik Deutschland eine CDU/CSU/FDP-Koalition. Seine Amtszeit ist mit 5870 Tagen die bislang l\u00e4ngste.", "Helmut Kohl: Der Kanzler der Einheit soll er sein, ein gro\u00dfer Europ\u00e4er sei er gewesen, gar ein Gl\u00fccksfall f\u00fcr die Deutschen. Annehmend, dass es keinen Gott gibt, wird Kohl eher als ein Unfall notiert werden m\u00fcssen. Foto:\u00a0Copyright \u00a9\ufe0f Dennis Gerbeckx Photography, 10997 Berlin - https://www.dennisgerbeckx.com . Quelle: Flickr. Die Bildrechte verbleiben alleinig bei Dennis Gerbeckx! Herzlichen Dank an den Fotograf f\u00fcr die telefonische Zusage im Juli 2021, diesen tollen Schnappschuss im Kritischen Netzwerk ver\u00f6ffentlichen zu d\u00fcrfen.", "8. Karikatur: \"Der Aufstieg Deutschlands zur Asyl-Weltmacht unter Angela Merkel, der Wahnsinnigen. Bildunterschrift: Wir schaffen das! Gemeinsam untergehen.\"", "Karikatur: Copyright \u00a9\ufe0f G\u00f6tz Wiedenroth. Zur Person: G\u00f6tz Wiedenroth wird 1965 in Bremen geboren, beginnt seine berufliche Laufbahn als Industrie- und Diplomkaufmann. Kaufm\u00e4nnische Ausbildung bei der Daimler-Benz AG, Niederlassung Hamburg. Studium der Wirtschaftswissenschaften / Betriebswirtschaftslehre an der Nordischen Universit\u00e4t Flensburg und der Universit\u00e4t Kiel, Abschlu\u00df dortselbst 1995. Besch\u00e4ftigt sich w\u00e4hrend des Studiums als Kleinunternehmer mit der Zusammenarbeit zwischen Wirtschaft und Kunst, organisiert Seminare, Ausstellungen und Kongresse zum Thema Kulturmanagement auf Schlo\u00df Gl\u00fccksburg in Gl\u00fccksburg. Arbeitet in Flensburg seit 1995 als freier Karikaturist, Cartoonist, Illustrator und Zeichner.", "Seine ersten Karikaturver\u00f6ffentlichungen erscheinen 1989 in der Flensburger Tagespresse. Von 1995 bis 2001 zeichnet er t\u00e4glich f\u00fcr den Karikaturendienst von news aktuell, einer Tochtergesellschaft der Deutschen Presse-Agentur (dpa) in Hamburg. Von 1996 bis 2016 erscheinen landes- und lokalpolitische Karikaturen aus seiner Feder in den Tageszeitungen des Schleswig-Holsteinischen Zeitungsverlags, Flensburg.", "Der von Kindheit an passionierte Zeichner erh\u00e4lt 1997, 2001 und 2008 Auszeichnungsurkunden des \"Deutschen Preises f\u00fcr die politische Karikatur\", verliehen durch die Akademie f\u00fcr Kommunikation in Baden-W\u00fcrttemberg, Stuttgart. >> weiterlesen. Herzlichen Dank f\u00fcr die Freigabe zur Ver\u00f6ffentlichung Ihrer Arbeiten im Kritischen Netzwerk. Quelle: Flickr und HIER.", "Karikatur: Copyright \u00a9\ufe0f G\u00f6tz Wiedenroth. Zur Person: G\u00f6tz Wiedenroth wird 1965 in Bremen geboren, beginnt seine berufliche Laufbahn als Industrie- und Diplomkaufmann. Kaufm\u00e4nnische Ausbildung bei der Daimler-Benz AG, Niederlassung Hamburg. Studium der Wirtschaftswissenschaften / Betriebswirtschaftslehre an der Nordischen Universit\u00e4t Flensburg und der Universit\u00e4t Kiel, Abschlu\u00df dortselbst 1995. Besch\u00e4ftigt sich w\u00e4hrend des Studiums als Kleinunternehmer mit der Zusammenarbeit zwischen Wirtschaft und Kunst, organisiert Seminare, Ausstellungen und Kongresse zum Thema Kulturmanagement auf Schlo\u00df Gl\u00fccksburg in Gl\u00fccksburg. Arbeitet in Flensburg seit 1995 als freier Karikaturist, Cartoonist, Illustrator und Zeichner.", "Seine ersten Karikaturver\u00f6ffentlichungen erscheinen 1989 in der Flensburger Tagespresse. Von 1995 bis 2001 zeichnet er t\u00e4glich f\u00fcr den Karikaturendienst von news aktuell, einer Tochtergesellschaft der Deutschen Presse-Agentur (dpa) in Hamburg. Von 1996 bis 2016 erscheinen landes- und lokalpolitische Karikaturen aus seiner Feder in den Tageszeitungen des Schleswig-Holsteinischen Zeitungsverlags, Flensburg.", "Der von Kindheit an passionierte Zeichner erh\u00e4lt 1997, 2001 und 2008 Auszeichnungsurkunden des \"Deutschen Preises f\u00fcr die politische Karikatur\", verliehen durch die Akademie f\u00fcr Kommunikation in Baden-W\u00fcrttemberg, Stuttgart. >> weiterlesen. Herzlichen Dank f\u00fcr die Freigabe zur Ver\u00f6ffentlichung Ihrer Arbeiten im Kritischen Netzwerk. Quelle: Flickr und HIER.", "10. Karikatur: \u00bbWo Menschen arbeiten, passieren Fehler. Olaf ScholZ. Wolodomyr ZelenZkyij. Bildunterschrift: Gelegentlich werden in Washington, D.C., die t\u00e4glichen Regieanweisungen an die Vasallenkomiker vertauscht.\u00ab", "Karikatur:\u00a0Copyright \u00a9\ufe0f G\u00f6tz Wiedenroth. Zur Person: G\u00f6tz Wiedenroth wird 1965 in Bremen geboren, beginnt seine berufliche Laufbahn als Industrie- und Diplomkaufmann. Kaufm\u00e4nnische Ausbildung bei der Daimler-Benz AG, Niederlassung Hamburg. Studium der Wirtschaftswissenschaften/ Betriebswirtschaftslehre an der Nordischen Universit\u00e4t Flensburg und der Universit\u00e4t Kiel, Abschlu\u00df dortselbst 1995. Besch\u00e4ftigt sich w\u00e4hrend des Studiums als Kleinunternehmer mit der Zusammenarbeit zwischen Wirtschaft und Kunst, organisiert Seminare, Ausstellungen und Kongresse zum Thema Kulturmanagement auf Schlo\u00df Gl\u00fccksburg in Gl\u00fccksburg. Arbeitet in Flensburg seit 1995 als freier Karikaturist, Cartoonist, Illustrator und Zeichner.", "Seine ersten Karikaturver\u00f6ffentlichungen erscheinen 1989 in der Flensburger Tagespresse. Von 1995 bis 2001 zeichnet er t\u00e4glich f\u00fcr den Karikaturendienst von news aktuell, einer Tochtergesellschaft der Deutschen Presse-Agentur (dpa) in Hamburg. Von 1996 bis 2016 erscheinen landes- und lokalpolitische Karikaturen aus seiner Feder in den Tageszeitungen des Schleswig-Holsteinischen Zeitungsverlags, Flensburg.", "Der von Kindheit an passionierte Zeichner erh\u00e4lt 1997, 2001 und 2008 Auszeichnungsurkunden des \"Deutschen Preises f\u00fcr die politische Karikatur\", verliehen durch die Akademie f\u00fcr Kommunikation in Baden-W\u00fcrttemberg, Stuttgart. >> weiterlesen. Herzlichen Dank f\u00fcr die Freigabe zur Ver\u00f6ffentlichung Ihrer Arbeiten im Kritischen Netzwerk. Quellen: Flickr und HIER."]}}, "recommendations": []}