{"news_outlet": "kritisches_netzwerk", "provenance": "https://kritisches-netzwerk.de/forum/frankreich-die-gelbwesten-werden-ein-jahr-alt", "query_keywords": ["leiche", "arbeitsmarkt", "spo", "demo", "sparen", "amerika", "us", "linke", "usa", "steuerpolitik", "politik", "ss", "rna", "sozialpolitik", "sp", "frankreich", "europa", "regierung", "schi", "ns", "direkte demokratie"], "creation_date": "29.10.2019", "last_modified": "28.01.2020", "crawl_date": "30.10.2024", "author_person": ["Helmut S."], "author_organization": [], "news_keywords": ["Arbeiterklasse", "Arbeitermassen", "Austerit\u00e4tspolitik", "Basisdemokratie", "Beno\u00eet Hamon", "Demokratisierungsprozess", "Direktive des Volkes", "directives du peuple", "Emmanuel Macron", "\u00c9ric Drouet", "Forderungskatalog", "Forderungsliste", "Fran\u00e7ois Hollande", "Frankreich", "Gelbwesten", "Gelbwestenbewegung", "Gelbwestenproteste", "Gelbwestler", "Generalstreik", "gilets de s\u00e9curit\u00e9", "Gilets jaunes", "Ingrid Levavasseur", "Kampfgeist", "Klassenanalyse", "Klassenkampf", "La R\u00e9publique en Marche!", "LREM", "Macronisme", "Marco Wenzel", "Massenproteste", "Neoliberalismus", "n\u00e9olib\u00e9ralisme", "nuits debout", "politique de rigueur", "politique d'aust\u00e9rit\u00e9", "Priscillia Ludosky", "Protestbewegung", "Protestkundgebungen", "Protestwelle", "r\u00e9f\u00e9rendum d\u2019initiative citoyenne", "Referendum zur B\u00fcrgerinitiative", "Rentenk\u00fcrzungen", "r\u00e9sistance", "Revolte", "soziale Ungleichheit", "Sozialdarwinismus", "Sparpolitik", "Stra\u00dfenk\u00e4mpfe", "Volksaufstand", "Volksdirektive", "Volkszorn", "Vox populi", "Widerstand", "Widerstandsbewegung", "yellow jackets movement", "yellow vests movement"], "content": {"title": "Frankreich: Die Gelbwesten werden ein Jahr alt", "description": "Die Gelbwesten werden ein Jahr alt von Marco Wenzel | Verantwortlicher: Redaktion NachDenkSeiten", "body": {"": ["Die franz\u00f6sische Protestbewegung der Gelbwesten hat viele Menschen gepackt und zum aktiven Engagement animiert. Das ist positiv zu bewerten. Auf der anderen Seite behindern organisatorische Defizite und das Fehlen einer theoretischen Grundlage den Erfolg der sozialen Bewegung.", "\u25ba Vorgeschichte", "Der Vorg\u00e4nger des franz\u00f6sischen Pr\u00e4sidenten Emmanuel Macron, der Sozialdemokrat Fran\u00e7ois Hollande, wollte in Frankreich ein Arbeitsrecht nach Schr\u00f6der\u2018schem Vorbild durchsetzen, eine Art franz\u00f6sische Agenda 2010. Es sollte das \u201eHerzst\u00fcck\u201c seiner Pr\u00e4sidentschaft werden, so er selber. Dagegen protestierten die franz\u00f6sischen Arbeiter von M\u00e4rz bis Juni 2016 jede Nacht in den \u201enuits debout\u201c. Die traditionellen Parteien der Arbeiterschaft, insbesondere die Sozialdemokratie in \u201eRegierungsverantwortung\u201c, betrieben eine neoliberale Politik gegen ihre eigene Klientel.", "War Hollande 2012 noch mit 51% der Stimmen Pr\u00e4sident Frankreichs geworden, so bekam sein sozialdemokratischer Nachfolge-Kandidat bei den Pr\u00e4sidentschaftswahlen 2017, Beno\u00eet Hamon, gerade noch 6% der Stimmen. Hollande war gar nicht erst wieder angetreten, wohlwissend, dass die Wahlen f\u00fcr ihn ein Fiasko werden w\u00fcrden. Die Sozialdemokraten versanken bei der anschlie\u00dfenden Parlamentswahl mit 7% der Stimmen in der Bedeutungslosigkeit. Der neoliberale Bewerber Macron erreichte bei der Stichwahl im Mai 2017 mit seiner neugegr\u00fcndeten Partei \u00bbLa R\u00e9publique en Marche!\u00ab (LREM; dt. \u201eDie Republik in Bewegung!\u201c) 66% der Stimmen und \u00fcbernahm die Nachfolge von Hollande.", "Aber Macron war weit davon entfernt, die Austerit\u00e4tspolitik von Hollande r\u00fcckg\u00e4ngig zu machen. Im Gegenteil. Und so gingen die Proteste der Arbeiterschaft auch unter Macron weiter, haupts\u00e4chlich von den Gewerkschaften in den Betrieben getragen. Anfang 2018 begann ein dreimonatiger Streik der Eisenbahner gegen eine geplante Bahnreform.", "Die Regierung blieb hart, der Streik verlor mit der Zeit an Kraft und endete erfolglos. Auch im Gesundheitswesen kam und kommt es immer wieder zu Arbeitsk\u00e4mpfen gegen die schlechten Arbeitsbedingungen und L\u00f6hne. Unmut gegen Rentenk\u00fcrzungen und eine Hochschulreform heizten die Gem\u00fcter in Frankreich weiter an, derweil die Regierung Macron immer arroganter wurde und auf Repression setzte. Die Gelbwestenbewegung entstand also keineswegs urpl\u00f6tzlich wie aus dem Nichts.", "\u25ba Beginn der Gelbwestenbewegung", "Nachdem \u00c9ric Drouet, ein franz\u00f6sischer Fernfahrer zusammen mit Freunden beschlossen hatte, zu einer Kundgebung von Autofahrern auf der Pariser Stadtautobahn \u00bbBoulevard p\u00e9riph\u00e9rique\u00ab aufzurufen, um gegen die Erh\u00f6hung der Kraftstoffsteuern zu protestieren, begannen am Samstag, 17. November letzten Jahres die Proteste der Gelbwesten. Die Protestler zogen sich gelbe Warnwesten an und blockierten Verkehrskreisel und Mautstellen an den Autobahnen, um auf ihre Forderungen gegen die geplante Benzinpreiserh\u00f6hung aufmerksam zu machen. Die Proteste waren \u00fcber ganz Frankreich verteilt, die Organisation der Aktionen geschah \u00fcber die sozialen Medien. Nach \u00f6ffentlichen Angaben nahmen am ersten Protesttag \u00fcber 300.000 Menschen an den landesweiten Protestaktionen teil. An den folgenden drei Samstagen waren es jeweils noch um die 150.000 \u00fcber ganz Frankreich verteilt.", "Am 4. Dezember k\u00fcndigte Frankreichs Pr\u00e4sident Macron die R\u00fccknahme der geplanten Benzinpreiserh\u00f6hungen an und am 12. Dezember versprach er in einer Fernsehsendung die Erh\u00f6hung des Mindestlohnes um monatlich 100\u20ac sowie Verbesserungen bei den Renten unter 2000\u20ac. Damit h\u00e4tte das Thema erledigt sein k\u00f6nnen. Die Forderungen der Gelbwesten waren erf\u00fcllt. Man h\u00e4tte die Sektkorken knallen lassen und die Bewegung aufl\u00f6sen k\u00f6nnen, denn mehr gaben die Strukturen eigentlich auch nicht her.", "\u25ba Eine neue Dynamik", "Aber die Bewegung hatte bereits eine eigene Dynamik entwickelt. Zwar nahm die Regierung die geplante Erh\u00f6hung der Steuern auf Treibstoffe zur\u00fcck, trotzdem gingen die Proteste weiter. Denn die Erh\u00f6hung der Treibstoffpreise waren nur der Tropfen, der das Fass zum \u00dcberlaufen gebracht hatte. Eigentliche Ursache der Proteste war die ungerechte Sozialpolitik der franz\u00f6sischen Regierung, der neoliberale Kurs, der die Reichen bevorzugt und die Armen immer \u00e4rmer macht, die Arbeiterschaft an den Abgrund dr\u00e4ngt und die demokratischen Prozesse zur Makulatur werden l\u00e4sst.", "Nachdem die Bewegung Ende November acht SprecherInnen, darunter \u00c9ric Drouet und Priscillia Ludosky ernannt hatte, tauchte Mitte Dezember ein Forderungskatalog mit einer Liste von 42 Forderungen der Gelbwesten an die Regierung auf. Die Forderungen waren mittels Umfragen in Online-Gruppen, die f\u00fcr die Mobilisierung und Organisierung der Proteste der Gelben Westen bedeutsam waren, entstanden. Die Fragen waren von den AdministratorInnen erstellt worden. Es ist schwer einzusch\u00e4tzen, wie repr\u00e4sentativ diese Forderungsliste ist und wer genau f\u00fcr die Endredaktion verantwortlich war. Es ist jedoch der einzige Forderungskatalog, der existiert, ja man kann sagen, fast das einzige wichtige Dokument der Gelbwesten, das \u00fcberhaupt existiert.", "Die dort aufgef\u00fchrten Forderungen sind fast ausnahmslos solche, die eigentlich jeder Linke und auch jeder Gewerkschafter sofort unterschreiben k\u00f6nnte. Es sind soziale Forderungen nach Erh\u00f6hung des Mindestlohnes, Erh\u00f6hung der Renten, Wiedereinf\u00fchrung der Verm\u00f6gensteuer sowie f\u00fcr mehr direkte Demokratie und Teilhabe des Volkes an den politischen Entscheidungen, z.b. \u00fcber Referenden.", "Es fanden danach noch verschiedene Delegiertenkonferenzen der Bewegung statt, wie die NachDenkSeiten berichteten, es kam aber nie zur Bildung von festen Strukturen. Es wurde Wert darauf gelegt, dass die Bewegung horizontale Strukturen habe. Schon bald kam es zu inneren Streitereien unter den SprecherInnen, manche gaben auf und schieden aus, andere wie die Krankenpflegerin Ingrid Levavasseur versuchten, eine Partei zu gr\u00fcnden, um an den anstehenden Europawahlen [korrekt EU-Wahlen; H.S.] teilzunehmen.", "Die Bewegung ist bis heute ohne gew\u00e4hlte F\u00fchrung und ohne feste Strukturen und ist damit auch kein wahrer Ansprechpartner f\u00fcr Verhandlungen mit der Regierung. Denn wie sollten eventuell getroffene Vereinbarungen umgesetzt werden? Wer w\u00fcrde sich an Vereinbarungen halten, wenn auf Seite der Gelbwesten niemand ein echtes Verhandlungsmandat hat?", "Seit Mitte Dezember 2018 nahm die Zahl der Teilnehmer an den Kundgebungen st\u00e4ndig ab, erreichte am 12. Januar 2019 nochmals einen neuen H\u00f6hepunkt mit etwa 80.000 Teilnehmern und liegt zurzeit st\u00e4ndig unter 10.000 frankreichweit. Die Bewegung zeigt deutliche Erm\u00fcdungserscheinungen, trotzdem gehen aber bis heute noch an jedem Samstag tausende Menschen auf die Stra\u00dfe.", "\u25ba Neue Formen des Protestes", "Es ist verst\u00e4ndlich, dass viele Menschen, nach allen negativen Erfahrungen und Entt\u00e4uschungen mit der repr\u00e4sentativen Demokratie und dem Verrat fast aller politischen Parteien an ihren W\u00e4hlern und Programmen, der Politik nicht mehr trauen und neue, andere Formen des Protestes suchen, die ausschlie\u00dflich von der Basis ausgehen. Auch die wenig erfolgreichen Arbeitsk\u00e4mpfe in der j\u00fcngsten Vergangenheit lie\u00dfen die Menschen nach anderen Formen des Widerstandes suchen.", "Hier zeigt sich der Doppelcharakter dieser neuen Protestform: Einerseits eine Art Basisdemokratie, ohne feste Strukturen, \u00fcber soziale Medien miteinander verbunden \u2013 andererseits dadurch aber auch ohne eine F\u00fchrung, die die Koordinierung \u00fcbernehmen, eine Strategie des Vorgehens erarbeiten k\u00f6nnte, die Forderungen konkretisieren und nach Priorit\u00e4ten einordnen k\u00f6nnte und ein Ansprechpartner f\u00fcr Verhandlungen sein m\u00fcsste.", "Und hier bei\u00dft sich die Katze in den Schwanz. Denn ohne eine koordinierte Vorgehensweise ist jede Bewegung kopflos und leicht auseinander zu dividieren. Es muss einen Dialog, eine R\u00fcckkopplung geben zwischen F\u00fchrung und Basis: Gew\u00e4hlte F\u00fchrer m\u00fcssen die Bewegung leiten und die Strategie vorgeben, die Basis muss aber auch Einfluss auf die Entscheidungen der F\u00fchrung und auf die gestellten Forderungen haben. Die Basis muss Vertrauen in die F\u00fchrung haben und die F\u00fchrung muss sich auf die Gefolgschaft ihrer Basis bei angek\u00fcndigten Aktionen verlassen k\u00f6nnen. \u201eH\u00e4uptlinge und Indianer\u201c sollten zusammen k\u00e4mpfen, jeder auf seinem Platz. Sowohl horizontal, was die Entscheidungsfindung, als auch vertikal, was die Durchf\u00fchrung der Aktionen anbelangt.", "Nat\u00fcrlich m\u00fcssen neue Bewegungen einen realen Demokratisierungsprozess von unten anstreben. Dazu m\u00fcssen alte Formen der \u00fcberwiegend vertikalen Organisationsstrukturen aufgebrochen werden. Die sozialen Medien k\u00f6nnen hierf\u00fcr hilfreich sein, erlauben sie doch eine schnellere und einfachere Kommunikation. Damit kann einerseits schneller auf Ver\u00e4nderungen im Verlauf der Ereignisse reagiert werden und es k\u00f6nnen auch neue alternative Wege der Partizipation geschaffen werden. Der Suchprozess nach neuen demokratischen Lebensformen und nach anderen sozialen und demokratischen Bewegungsstrukturen, auch im Widerstand gegen die Staatsmacht, ist aber noch nicht abgeschlossen. Noch ist der Stein der Weisen nicht gefunden. Und er wird auch nur in der konkreten t\u00e4glichen Praxis, in der Aktion selbst gefunden werden k\u00f6nnen, nicht a priori in der Theorie.", "Es reicht jedenfalls nicht aus, eine Bewegung \u00fcber soziale Netze ins Leben zu rufen, Abstimmungen \u00fcber das Internet zu machen und anschlie\u00dfend mehr oder weniger anonym zu Aktionen aufzurufen. Abstimmungen \u00fcbers Internet sind auch undemokratisch, wenn nicht die Berechtigung des Einzelnen zur Abstimmung und seine Loyalit\u00e4t zur Bewegung und ihren Zielen gepr\u00fcft werden kann. Wenn die einzige Bedingung, an einer Abstimmung teilnehmen zu k\u00f6nnen, der Besitz eines Smartphones ist, dann kann das nichts werden. Der Gegner hat auch Smartphones und kann damit die Abstimmung beeinflussen. Zudem kann er die Diskussionen auf den Plattformen ausspionieren und beeinflussen.", "\u25ba Die Gelbwesten heute", "Sp\u00e4testens nach sechs Wochen, gegen Jahresende 2018, h\u00e4tten die Kundgebungen aufh\u00f6ren m\u00fcssen und es h\u00e4tte zu Verhandlungen kommen m\u00fcssen. Es h\u00e4tte, nachdem man seine St\u00e4rke bereits gezeigt hatte, eine Pause geben m\u00fcssen, eine Zeit des Nachdenkens \u00fcber die weitere Strategie. Insbesondere nachdem der neue Forderungskatalog aufgestellt worden war, hatte die Bewegung ja eine g\u00e4nzlich neue Dimension bekommen. 42 Forderungen, \u201equer durch den politischen Gem\u00fcsegarten\u201c sprengen den Rahmen jeder Bewegung. Da braucht man andere Strukturen zur Durchsetzung als f\u00fcr 2-3 Forderungen zu einem einzelnen Thema.", "Nat\u00fcrlich h\u00e4tten sp\u00e4testens jetzt auch Verhandlungsf\u00fchrerInnen gew\u00e4hlt und mandatiert werden m\u00fcssen. Verhandlungsf\u00fchrerInnen, die die Menschenmengen im R\u00fccken wissen und jederzeit die M\u00f6glichkeit haben, die Aktionen zu reaktivieren, sie gegebenenfalls sogar zu versch\u00e4rfen und zielgerichtet auf bestimmte Aktionen ausrichten zu k\u00f6nnen, sollten die Verhandlungen mit der Regierung nicht zu befriedigenden Ergebnissen f\u00fchren. Und nat\u00fcrlich h\u00e4tten Mechanismen der Kontrolle der Massen \u00fcber die Verhandlungsf\u00fchrerInnen gefunden werden m\u00fcssen. Eine Bewegung jedoch, die f\u00fchrerlos jede Woche unkoordinierte Protestkundgebungen durchf\u00fchrt, wird sich mit der Zeit totlaufen. Das wei\u00df auch die Regierung Macron und wird es aussitzen.", "Es wird zudem auch kaum jemand erwarten k\u00f6nnen, dass die Regierung sagt: OK, wir erf\u00fcllen alle eure Forderungen, so wie ihr sie uns aufgeschrieben habt, geht nach Hause. Es m\u00fcssen Kompromisse gefunden werden, keine faulen Kompromisse, und es wird nicht jeder immer zufrieden sein mit den ausgehandelten Ergebnissen. Und nat\u00fcrlich kann man auch sp\u00e4ter neue, weitergehende Forderungen stellen, je nach Kr\u00e4fteverh\u00e4ltnis neue Aktionen planen und neue Allianzen schmieden. Aber zumindest Zwischenergebnisse m\u00fcssen her, auf denen man aufbauen kann.", "Ohne koordinierte F\u00fchrung und vor allem ohne die Teilhabe von Organisationen der Arbeiterschaft, vor allem der Gewerkschaften, die einen Streik, wenn n\u00f6tig auch einen unbefristeten Generalstreik ausrufen und somit die Republik wirklich lahmlegen k\u00f6nnten, ist die Bewegung der Gelbwesten zum Scheitern verurteilt. Nur Verkehrskreisel lahmzulegen, reicht nicht aus, solche Aktionen sind bestenfalls unterst\u00fctzende Ma\u00dfnahmen bei einem Streik.", "Und wenn sich ihre Strategie nicht \u00e4ndert, wenn sie sich nicht neu aufstellen, so erleben wir gerade das letzte Aufb\u00e4umen der Gelbwesten und damit eine weitere Niederlage der werkt\u00e4tigen Bev\u00f6lkerung in einem gerechten Kampf, geschuldet einer falschen Kampfstrategie. Und wie alle Niederlagen wird auch diese erneute Niederlage erst einmal den Kampfgeist tr\u00fcben.", "Wieder einmal wird der Neoliberalismus triumphieren und die Menschen werden die falschen Schl\u00fcsse aus ihrer Niederlage ziehen, n\u00e4mlich dass der gemeinsame Kampf f\u00fcr eine bessere Organisation der Gesellschaft, f\u00fcr eine gerechte Verteilung des geschaffenen Reichtums nicht erfolgreich war, dass Anpassung und Vermarktung seiner selbst im st\u00e4ndigen Konkurrenzkampf um die Gunst der Herrschenden erfolgsversprechender ist als aufreibende Stra\u00dfenk\u00e4mpfe, die zu nichts f\u00fchren.", "Und noch eine Lehre k\u00f6nnen wir aus dem bevorstehenden Scheitern der Gelbwesten ziehen: Eine Bewegung ohne Ideologie und ohne Klassenanalyse ist zum Scheitern verurteilt. Man kann keinen erfolgreichen Kampf f\u00fcr soziale Ziele mit einem bunt zusammengew\u00fcrfelten Haufen von Menschen f\u00fchren, denen nichts anderes gemein ist als das Aufbegehren gegen die herrschenden Zust\u00e4nde, die aber keine gemeinsame Vision davon haben, wie man eine bessere Alternative zukunftsf\u00e4hig entwickeln soll.", "Es gibt zwar bei den Gelbwesten ein gewisses Beharren in der Regelm\u00e4\u00dfigkeit der Protestkundgebungen, aber es wird ohne organisierte Strukturen, auch wenn das manchem Gelbwestler nicht gefallen mag, keine ideologische und keine politische L\u00f6sung des Konfliktes geben. Es gibt zwar Kundgebungen, aber ohne dass die Organisatoren vor Ort sichtbar w\u00e4ren, ohne einen Ordnungsdienst und ohne einen Dialog mit der Regierung. Das kann auf Dauer nicht gutgehen.", "Zwar entstand im Lauf der Zeit bei den Aktionen in allen gesellschaftlichen Bereichen eine Polarisierung, die einen Geist aufst\u00e4ndischen Handelns geschaffen hat und der dabei ist, sich in allen Teilen der Gesellschaft auszubreiten. Es begann eine Suche nach neuen demokratischen Lebensformen, nach einer anderen sozialen und demokratischen Gesellschaftsform. Diese Suche hat viele Menschen gepackt und zum aktiven Engagement animiert. Das ist positiv zu bewerten.", "Heute jedoch, nach fast einem Jahr, ist die \u00fcberwiegende Meinung, dass der Bewegung die Puste ausgeht, dass man sagt: Ok \u2013 es sei vorbei, Macron habe gewonnen.", "Marco Wenzel hat ein Studium der Elektrotechnik absolviert und war f\u00fcr ein deutsches Unternehmen im Bereich Medizintechnik auf Montage und als Serviceingenieur weltweit t\u00e4tig. Die letzten 15 Jahre seines Berufslebens arbeitete als Gewerkschaftssekret\u00e4r in der Mitgliederberatung im Bereich Arbeits- und Sozialrecht. Seit 2015 ist Marco Wenzel in Rente.\n_____________", "\"Anhaltende Massenproteste gegen Macrons Rentenk\u00fcrzungen\" von Alex Lantier, 28. Januar 2020 >> weiter.", "\"Gelbwesten in Frankreich: Weitere Streiks und Proteste. Angebot kosmetischer \u00c4nderungen an Rentenk\u00fcrzungen eine Farce.\" von Alex Lantier und Anthony Torres, 15. Januar 2020 >> weiter.", "\"Ein Jahr Protest der Gelbwestenbewegung. Was nun? Gibt es ein n\u00e4chstes Kr\u00e4ftemessen?\" von Marco Wenzel, 6. November 2019 >> weiter.", "\"Gelbwesten-Proteste: Polizeiangriff auf 73-j\u00e4hrige Aktivistin vertuscht und verschleppt\" von Francis Dubois, 21. Juli 2019 >> weiter.", "\"Polizeigewalt gegen eine 19j\u00e4hrige Franz\u00f6sin u.a.m. \u2013 ein trauriges Kapitel in der neueren Geschichte unseres gro\u00dfen Nachbarn\" von Marco Wenzel, 3. Mai 2019 >> weiter.", "\"Zerschossene Augen, gesplitterte Kiefer - der Gummigeschoss-Werfer LBD 40 spaltet Frankreich\" von Gernot Kramper, 09. Februar 2019, stern.de >> weiter.", "\"Mit brutaler Gewalt wird der Klassenkampf von oben gewonnen. Das ist absehbar.\" von Albrecht M\u00fcller, NDS, 23./24. Januar 2019 >> weiter.", "\"Frankreich: massive Polizeigewalt in Paris und den Provinzen. \u201eGelbwesten\u201c-Bewegung w\u00e4chst trotz Unterdr\u00fcckung durch die Polizei\" von Anthony Torres, 8. Januar 2019\u00a0 >> weiter.", "\"Regierungslautsprecher, voll aufgedreht. Die Tagesschau berichtet \u00fcber die Stra\u00dfburger Schie\u00dfereien - ohne jede Distanz und stellt keine einzige kritische Frage\" von Friedhelm Klinkhammer und Volker Br\u00e4utigam, 16. Dezember 2018 >> weiter.", "\"Tage des Zorns: Den franz\u00f6sischen \u201eGelbwesten\" ist der Kragen geplatzt.\" von Rubikons Weltredaktion, 4. Dezember 2018 >> weiter.", "\"Agenda 2010 auf Franz\u00f6sisch. Nach der Pr\u00e4sidentenwahl steht der radikale Umbau des Arbeitsmarktes bevor\" von Guillaume Paoli / Ausgabe 5/2017 der ver.di Zeitung Publik >> weiter.", "\"Deutschland: Zweierlei Reaktion auf franz\u00f6sische Streiks\" von Verena Nees, 31. Mai 2016 >> weiter.", "\"Die \u2019Nuit Debout\u2019 -Bewegung in Paris. Reise zum Ende der Nacht\" von Gearoid O\u2019Colmain / voltairenet.org, 11. Mai 2016 >> weiter.", "\u25ba Quelle: Dieser Text erschien als Erstver\u00f6ffentlichung am\u00a028. Oktober 2019 auf den \u201eNachDenkSeiten \u2013 die kritische Website\u201c >> Artikel. Die Formulierungen der \u00dcbernahmebedingung f\u00fcr Artikel der NachDenkSeiten \u00e4nderte sich 2017 und 2018 mehrfach. Aktuell ist zu lesen:", "\"Sie k\u00f6nnen die\u00a0NachDenkSeiten auch unterst\u00fctzen, indem Sie unsere Inhalte weiterverbreiten \u2013 \u00fcber ihren E-Mail Verteiler oder ausgedruckt und weitergereicht. Wenn Sie selbst eine Internetseite betreiben, k\u00f6nnen Sie auch gerne unsere Texte unter Nennung der Quelle \u00fcbernehmen, am besten gleich nach Anfang des Textes. Schreiben Sie uns einfach kurz an redaktion(at)nachdenkseiten.de und wir geben Ihnen gem\u00e4\u00df unserer Copyrightbestimmungen eine Erlaubnis.\"", "KN-ADMIN Helmut Schnug suchte zur Rechtssicherheit ein Gespr\u00e4ch mit Albrecht M\u00fcller, Herausgeber von www.NachDenkSeiten.de und Vorsitzender der Initiative zur Verbesserung der Qualit\u00e4t politischer Meinungsbildung (IQM) e. V. Herr M\u00fcller erteilte in einem Telefonat und nochmal via Mail am 06. November 2017 die ausdr\u00fcckliche Genehmigung. NDS-Artikel sind im KN f\u00fcr nichtkommerzielle Zwecke \u00fcbernehmbar, wenn die Quelle genannt wird. Herzlichen Dank daf\u00fcr.", "ACHTUNG: Die Bilder und Grafiken sind nicht Bestandteil der Originalver\u00f6ffentlichung und wurden von KN-ADMIN Helmut Schnug eingef\u00fcgt. F\u00fcr sie gelten ggf. folgende Kriterien oder Lizenzen, s.u.. Gr\u00fcnf\u00e4rbung von Zitaten im Artikel und einige zus\u00e4tzliche Verlinkungen wurden ebenfalls von H.S. als Anreicherung gesetzt.", "1.\u00a0Demonstration der Gelbwestenbewegung in Belfort am 1. Dezember 2018. Foto / Photo: \u00a9 Thomas Bresson. Quelle: Wikimedia Commons. Diese Datei ist lizenziert unter der Creative-Commons-Lizenz \u201eNamensnennung 4.0 international\u201c (CC BY 4.0). ACHTUNG: Diese Datei ist urheberrechtlich gesch\u00fctzt und wurde unter einer Lizenz ver\u00f6ffentlicht, die mit den Lizenzbedingungen von Facebook nicht kompatibel ist. Es ist nicht erlaubt, diese Datei auf Facebook hochzuladen.", "2. Austerity Perfume: The new fragrance from our present 'governments' in the EU. Quite frankly, it stinks . . Parfum Austerit\u00e4t: Der neue Duft unserer heutigen 'Regierungen' der EU-Mitgliedsl\u00e4nder. Ehrlich gesagt, es stinkt. Neoliberalismus und menschenfeindliche Ausbeutung sei dank. Originalfoto OHNE Textinlet:\u00a0pixel2013 / Silvia & Frank. Quelle: Pixabay. Verbreitung unter CC0 Public Domain - Freie kommerzielle Nutzung - Kein Bildnachweis n\u00f6tig. >> Bild. Bildbearbeitung: Wilfried Kahrs (WiKa). Bildidee: Helmut Schnug. Bei Weiterverbreitung bitte unbedingt auf Kritisches-Netzwerk.de hinweisen und verlinken.", "3. MACRON - PRESIDENT DES RICHES (Pr\u00e4sident der Reichen), Demo gegen Macrons Arbeits- und Steuerpolitik in Paris, 23. Sept. 2017. Foto: Jacques-BILLAUDEL. Quelle: Flickr. Verbreitung mit CC-Lizenz Namensnennung - Nicht-kommerziell - Keine Bearbeitung 2.0 Generic (CC BY-NC-ND 2.0).", "4. ELUS, VOUS RENDREZ DES COMPTES - GEW\u00c4HLT, SIE SIND VERANTWORTLICH. Gelbwesten protestieren am Arc de Triomphe de l\u2019\u00c9toile (dt. Triumphbogen des Sterns), Paris, Place de l'Etoile, 12. Januar 2019. Foto: Olivier Ortelpa from Paris, France. Quelle: Wikimedia Commons. Diese Datei ist unter der Creative-Commons-Lizenz \u201eNamensnennung 2.0 generisch\u201c (US-amerikanisch) lizenziert (CC BY 2.0).", "5. Protestplakat: \"PUBLIC - PRIVE, SANTE, EDUCATION, JUSTCE - RIEN NE VAS PLUS EN FRANCE! REVEILLEZ-VOUS\". >> \"\u00d6FFENTLICH - PRIVAT, GESUNDHEIT, BILDUNG, RECHT und ORDNUNG - IN FRANKREICH KLAPPT NICHTS! WACHT AUF!\" Manifestation du mouvement des gilets jaunes, \u00e0 Montb\u00e9liard, le 10 f\u00e9vrier 2019.\u00a0Foto / Photo: \u00a9 Thomas Bresson. Quelle: Wikimedia Commons. Diese Datei ist lizenziert unter der Creative-Commons-Lizenz \u201eNamensnennung 4.0 international\u201c (CC BY 4.0). Der Bildausschnitt wurde ge\u00e4ndert von H.S. ACHTUNG: Diese Datei ist urheberrechtlich gesch\u00fctzt und wurde unter einer Lizenz ver\u00f6ffentlicht, die mit den Lizenzbedingungen von Facebook nicht kompatibel ist. Es ist nicht erlaubt, diese Datei auf Facebook hochzuladen.", "6. Protesttransparent gegen Emmanuel Macron, Boulevard Saint-Germain, am 5. Januar 2019 w\u00e4hrend der Demonstration der Gelbwesten. \"MACRON DIVISE LE PEUPLE\" - \"MACRON SPALTET DAS VOLK\". Foto: Thomon. Quelle: Wikimedia Commons. Diese Datei ist lizenziert unter der Creative-Commons-Lizenz \u201eNamensnennung \u2013 Weitergabe unter gleichen Bedingungen 4.0 international\u201c (CC BY-SA 4.0).", "7. Rends l'ISF d'abord ! - Gib zuerst den ISF zur\u00fcck! Der Solidarit\u00e4tszuschlag auf das Verm\u00f6gen (frz.: Imp\u00f4t de solidarit\u00e9 sur la fortune, kurz ISF) war eine j\u00e4hrliche direkte Verm\u00f6genssteuer auf Personen in Frankreich mit einem Verm\u00f6gen von mehr als 1.300.000 \u20ac (seit 2011). Es war eine der Ma\u00dfnahmen des Wahlprogramms der Sozialistischen Partei von 1981, 110 Vorschl\u00e4ge f\u00fcr Frankreich. Zun\u00e4chst IGF (Imp\u00f4t sur les Grandes Fortunes) genannt, wurde es 1986 von der rechten Regierung von Jacques Chirac abgeschafft, 1988 nach der Wiederwahl von Fran\u00e7ois Mitterrand jedoch wieder als ISF gegr\u00fcndet.", "Im September 2017 beschloss die franz\u00f6sische Regierung, den ISF abzuschaffen und durch die Immobiliensteuer (IFI) zu ersetzen, die ab 2018 alle Finanzanlagen entlastet. Foto: Jacques-BILLAUDEL. Quelle: Flickr. Lizenz: Public Domain Mark 1.0 - Kein Urheberrechtsschutz.", "8. EMMANUEL MACRON: Ensemble la France!\u00a0Nach innen hat sich Macron gerade als \u201eReformer\u201c bet\u00e4tigt, der mit autorit\u00e4ren Pr\u00e4sidialerlassen das franz\u00f6sische Arbeitsrecht zugunsten ungebremster Unternehmerfreiheit und zu Ungunsten der lohnabh\u00e4ngig Besch\u00e4ftigten und Gewerkschaften \u201emodernisiert\u201c hat. Weitere \u201eReformen\u201c dieser Art sind programmiert. Die Massennutzmenschhaltung durch Ausbeutung und prek\u00e4re Arbeitspl\u00e4tze werden heftigen sozialen Unfrieden in bisher nicht absehbarem Ma\u00dfe hervorbringen. Foto: Nykaule, Grenoble. Quelle: Flickr. Verbreitung mit CC-Lizenz Namensnennung - Nicht-kommerziell - Keine Bearbeitung 2.0 Generic (CC BY-NC-ND 2.0)."]}}, "recommendations": []}