{"news_outlet": "kritisches_netzwerk", "provenance": "https://kritisches-netzwerk.de/forum/merkels-desastroese-ruininoese-politik-und-die-folgen", "query_keywords": ["leiche", "demo", "ukraine", "bsw", "tesla", "elektromobilit\u00e4t", "kultur", "us", "ressourcenschonung", "usa", "grenzen", "ampel", "klima", "kleinunternehmer", "politik", "ss", "rna", "sp", "corona", "krieg", "rki", "klimaschutz", "regierung", "schi", "familie", "ns", "robert habeck", "angela merkel"], "creation_date": "12.09.2024", "last_modified": "12.09.2024", "crawl_date": "30.10.2024", "author_person": ["Helmut S."], "author_organization": [], "news_keywords": ["Angela Merkel", "Batterieautos", "Biographie einer Unbekannten", "CO2-Aussto\u00df", "CO2-Beschr\u00e4nkungen", "CO2-Flottendurchschnitt", "Dekarbonisierung", "Die Kanzlerin die aus der K\u00e4lte kam", "E-Automobile", "E-Autos", "Elektrifizierungshype", "Elektrifizierungswahn", "Elektrifizierungswahnsinn", "Elektroautos", "Elektrofahrzeuge", "Elektromobilit\u00e4t", "Elektroschwachsinn", "Elektrowahn", "Flottenzielwert", "Gerold Keefer", "Gewichtsfaktor", "Grenzwerte f\u00fcr den Flottenverbrauch", "Industrievernichtung", "Industriezerst\u00f6rung", "Kaufpr\u00e4mie", "Klimadiktatur", "Klimagate", "Klimahysterie", "Klimafaschismus", "Klimafaschisten", "Klimakabinett", "Klimasekte", "Kraftstoffverbrauch", "Neuwagenflotte", "Neuwagenzulassungen", "\u00d6kofaschismus", "\u00d6kofaschisten", "Peter Haisenko", "Pooling der Fahrzeugflotten", "Robert Habeck", "Standortschlie\u00dfungen", "Stellenabbau", "Strafzahlungen", "Subventionsstreichung", "Verbrennungsmotoren", "VW", "Wirtschaftsruinierung", "Wirtschaftszerst\u00f6rung"], "content": {"title": "Merkels desastr\u00f6se ruinin\u00f6se Politik und die Folgen", "description": "Merkels desastr\u00f6se ruinin\u00f6se Politik und die Folgen Die Probleme bei VW sind auch Angela Merkels Werk", "body": {"": ["VW will Werke schlie\u00dfen, obwohl 100.000 Bestellungen vorliegen. Die k\u00f6nnen aber nicht gebaut und verkauft werden, weil sonst hunderte Millionen Strafzahlungen f\u00e4llig werden. Das sind die Folgen von EU-Gesetzen, die die Regierung Merkel schon 2017 ratifiziert hat. Die Grenzwerte f\u00fcr den Flottenverbrauch sind nur einzuhalten, wenn entsprechend viele E-Autos verkauft werden. Wirtschaftsminister Robert Habeck hat die Subventionen daf\u00fcr aber gestrichen.", "Das Gesetz \u00fcber den Flottenverbrauch ist ein typisches Beispiel, wie Gesetze in der BRD und der EU extrem kompliziert gestaltet werden, um sie undurchschaubar zu machen, viele Schlupfl\u00f6cher offen zu lassen und die B\u00fcrger daran zu hindern, den Wahnsinn zu erkennen. Gesetze, die eigentlich mit einem einzigen Satz ihren wahren Zweck erf\u00fcllen k\u00f6nnten. Im Fall der CO2-Beschr\u00e4nkungen sollte der lauten: \u201eEs darf kein neues Auto gebaut oder verkauft werden, das mehr als soundso viele Liter Sprit pro 100 Kilometer verbraucht.\u201c Werfen wir dazu einen Blick auf das Gesetz zum Flottenverbrauch:", "Der sogenannte Flottenverbrauch bezeichnet den durchschnittlichen Kraftstoffverbrauch einer Fahrzeugflotte \u2013 bzw. deren CO2-Emission. Autos oder andere Fahrzeuge mit niedrigem oder ohne CO2-Aussto\u00df k\u00f6nnen innerhalb einer Flotte Fahrzeuge mit h\u00f6herem Verbrauch ausgleichen. Hersteller wie Volkswagen, die derzeit von Verbrennungsmotoren auf Elektroantriebe umsteigen, werden versuchen, die Grenzwerte f\u00fcr den Flottenverbrauch bzw. die CO2-Emissionen innerhalb des Konzerns einzuhalten.", "Andere Hersteller setzen neben dem Umbau des Angebots auf sogenanntes Pooling der Fahrzeugflotten: Das bedeutet, dass sich der Flottenverbrauch dann auf eine Gruppe zusammengeschlossener Hersteller oder Marken bezieht. Was Volkswagen also innerhalb des eigenen Konzerns umsetzen kann, machen andere Hersteller im Zusammenspiel mit beispielsweise Tesla als reinem Anbieter von Elektroautos. Tesla verdient daran klotzig.", "\u25ba Wie wird der Flottenverbrauch berechnet?", "Um die durchschnittlichen CO2-Emissionen einer Flotte zu berechnen, wird die Summe der zertifizierten Einzelfahrzeug-CO2-Emissionswerte durch die Anzahl der verkauften Neufahrzeuge im jeweiligen Jahr geteilt. Daraus errechnet sich der CO2-Flottendurchschnitt f\u00fcr den Hersteller, bzw. den Hersteller-Pool. Der errechnete Wert muss unterhalb des spezifischen Zielwertes liegen, damit keine Strafzahlungen f\u00e4llig werden.", "Seit dem Jahr 2015 gelten f\u00fcr den CO2-Flottenverbrauch die Pool-spezifischen Zielwerte. In deren Berechnung flie\u00dft der jeweilige europ\u00e4ische Flottenzielwert (seit 2020: 95 Gramm CO2/Kilometer), das durchschnittliche Gewicht der neu zugelassenen Fahrzeuge eines Herstellers, das durchschnittliche Gewicht der in den Jahren 2014 bis 2016 in der EU zugelassenen Neuwagen (1.372 Kilogramm) und ein spezifischer Gewichtsfaktor ein. Auf dieser Basis l\u00e4sst sich errechnen, wie viel die Neuwagenflotte jedes Herstellers emittieren darf.", "\u25ba komplizierte Betrug mit dem Gewichtsfaktor", "Der \u201cGewichtsfaktor\u201c bewirkt, dass ein Fahrzeug nur schwer genug sein muss, damit die Verbrauchswerte \u00fcberschritten werden d\u00fcrfen. Kleinstwagen mit einem Benziner hingegen k\u00f6nnen diesen Vorteil nicht nutzen, weil sie zu leicht sind. So versteht man, warum die Hersteller ihre \u00fcbergro\u00dfen und schweren SUVs in den Markt gedr\u00fcckt haben und die Produktion von vern\u00fcnftigen Kleinwagen heruntergefahren bis eingestellt haben.", "Gleichzeitig haben sie E-Autos en Masse aufgelegt, um den Flottenverbrauch herunterrechnen zu k\u00f6nnen. Die stehen aber jetzt auf Halde [siehe zahlreiche Artikel dazu auf dieser Seite! H.S.], sind unverk\u00e4uflich, und das ist das Problem auch f\u00fcr VW. VW k\u00f6nnte viele Verbrenner verkaufen, m\u00fcsste dann aber hohe Strafzahlungen leisten, weil der Flottenverbrauch zu hoch wird. Diese Strafen m\u00fcssen aber die K\u00e4ufer bezahlen, denn die Verkaufspreise m\u00fcssten analog ansteigen.", "Schon vor drei Jahren habe ich auf diese Problematik hingewiesen. Ich habe damals schon eine Zwischen\u00fcberschrift gesetzt, die sich jetzt bewahrheitet: \u201eDass der gro\u00dfe Knall kommt, ist unausweichlich\u201c. Auch schon damals habe ich darauf hingewiesen, dass daf\u00fcr die angebliche Physikerin Merkel verantwortlich ist. Die \u201eAmpel\u201c mit den Gr\u00fcnen vollendet nur Merkels Werk.", "Hier k\u00f6nnen Sie meine Ausf\u00fchrungen aus dem Jahr 2021 nachlesen, die aufzeigen, warum auch Hersteller von Verbrennern E-Autos \u201elieben\u201c (m\u00fcssen) und die retrospektiv geradezu als prophetisch bezeichnet werden k\u00f6nnen: >> hier weiterlesen.", "Wie das mit dem Flottenverbauch \"funktioniert\" wird im Video erkl\u00e4rt: (Dauer 32:35 Min.)", "Warum Verbrenner sterben & E-Autos mit Rabatten & CO2-Push durchstarten m\u00fcssen!", "Kanzlerin Merkel hat es innerhalb 16 Jahren geschafft, das einst bl\u00fchende Land in eine Industrieruine zu verwandeln. Sie ist es, die mit ihrem vors\u00e4tzlichen Betrug mit den \u201eMinsk-Abkommen\u201c f\u00fcr den jetzigen Ukraine-Krieg verantwortlich ist. Sie war es, die immer wieder daf\u00fcr gesorgt hat, dass die Sanktionen gegen Russland verl\u00e4ngert und versch\u00e4rft worden sind. Rot-Gr\u00fcn vollendet nur ihr Werk. Dass Gr\u00fcne \u00fcberhaupt in der Regierung sitzen, ist auch Merkels Werk, ebenso wie der Corona-Wahnsinn.", "Ich k\u00f6nnte hier eine lange Latte von Merkels \u201eVerdiensten\u201c anf\u00fchren, auch wie sie das geschafft hat, aber daf\u00fcr reicht der Umfang eines Artikels nicht aus. So empfehle ich die Lekt\u00fcre der ersten ehrlichen Merkel-Biographie: \u201eDie Kanzlerin, die aus der K\u00e4lte kam \u2013 Biographie einer Unbekannten\u201c. Bestellen Sie Ihr Exemplar direkt beim Verlag hier oder erwerben Sie es in ihrem Buchhandel.", "Peter Haisenko, anderweltonline.com\n___________________________", "Das System Merkel funktioniert immer noch. Ist Ihnen aufgefallen, dass bei allen Diskussionen \u00fcber die \u201eRKI-Files\u201c der Name Merkel herausgehalten wird, obwohl sie die Chefin war, die letztlich alles zu verantworten hat, was w\u00e4hrend ihrer Regierungszeit abgelaufen ist? Was ist also das \u201eSystem Merkel\u201c, worauf gr\u00fcndet es und warum funktioniert es immer noch?", "Lesen Sie dazu bitte die erste ehrliche Merkel-Biographie \u201eDie Kanzlerin, die aus der K\u00e4lte kam. - Biographie einer Unbekannten\u201c. Herausgeber: Gerold Keefer. 2. Edition (24. Juli 2024), Anderwelt Verlag M\u00fcnchen. ISBN\u200e 978-3-940321-41-1, gebundene Ausgabe, 444 Seiten, Preis 28,90 EUR.", "Auch nach dem Ende ihrer sechzehnj\u00e4hrigen Kanzlerschaft und mehr als drei Jahrzehnte nach ihrem Eintritt in die Politik bleibt Angela Merkel ein R\u00e4tsel. Kein bundesdeutscher Kanzler vor ihr hat so abrupt und vollst\u00e4ndig politische Grunds\u00e4tze, Positionen und Werte aufgegeben oder gar ins Gegenteil verkehrt wie Angela Merkel. Und doch verbinden viele Menschen in Deutschland und der Welt noch immer Zuverl\u00e4ssigkeit, Glaubw\u00fcrdigkeit, Sicherheit und Wohlstand mit ihr.", "Die Kanzlerin, die aus der K\u00e4lte kam ist die Biographie, die nach jahrelanger Recherche viele bisher unbekannte Fakten \u00fcber Merkel zu Tage f\u00f6rdert. Damit erzwingt diese Biographie eine v\u00f6llige Neubewertung der Bundeskanzlerin a. D.. Erstmals werden Merkels Vorleben und Vorlieben, ihre Familie und ihre Weggef\u00e4hrten umfassend beschrieben. St\u00fcck f\u00fcr St\u00fcck wird so ein mit gro\u00dfer Ausdauer und erwiesenen Unwahrheiten erstelltes Trugbild revidiert. Ein Trugbild, das Merkel gemeinsam mit willf\u00e4hrigen Mitarbeitern, Biographen und Journalisten erschaffen hat.", "Der Skandal Merkel geht aber weit \u00fcber den Fall Merkel hinaus: Der Skandal Merkel gr\u00fcndet auf dem jahrzehntelangen unheilvollen Zusammenwirken von Leitmedien, konzernnahen Stiftungen und \u00fcberstaatlichen Institutionen, das unser Land schon l\u00e4ngst dem Boden des Grundgesetzes entr\u00fcckt hat.", "Bestellen Sie Ihr Exemplar direkt beim Verlag hier oder erwerben Sie es in ihrem Buchhandel.", "Infos \u00fcber den Hrsg. und Mitautor GEROLD KEEFER: Ein Schwabe auf der Flucht, der sich mitunter im pf\u00e4lzer Paradies zwischen Wissembourg (F) und Landau auf Freigang befindet. Eine besondere Freundschaft verbindet ihn mit Angela Merkel.", "2024 hat er eine bahnbrechende Biographie \u00fcber die Kanzlerin a.D. herausgeben. Dass sich daraus eine gegenseitige Freundschaft ergibt, ist eher unwahrscheinlich. Im fr\u00fcheren Leben war er mit Freude Ingenieur. Nun konzentriert er sich aufs Wesentliche und bleibt hoffnungsloser Optimist. Kontakt: herausgeber @ kanzlerin.ch", "\u25ba Quelle: Der Artikel von Peter Haisenko erschien am\u00a010. September 2024 als Erstver\u00f6ffentlichung mit dem Titel \"Die Probleme bei VW sind auch Merkels Werk\" auf seinem Blog ANDERWELT ONLINE >> Artikel.", "ACHTUNG:\u00a0Die Bilder, Grafiken, Illustrationen und Karikaturen sind nicht Bestandteil der Originalver\u00f6ffentlichung und wurden von KN-ADMIN Helmut Schnug eingef\u00fcgt. F\u00fcr sie gelten folgende Kriterien oder Lizenzen, siehe weiter unten. Gr\u00fcnf\u00e4rbung von Zitaten im Artikel und einige zus\u00e4tzliche Verlinkungen wurden ebenfalls von H.S. als Anreicherung gesetzt, ebenso die Komposition der Haupt- und Unter\u00fcberschrift(en) ge\u00e4ndert.", "1. Totenkopf: \u201eWIR WERDEN \u00c4RMER WERDEN!\u201c Kinderbuchautor und Bundesminister f\u00fcr Klimawahn, Wirtschaftszerst\u00f6rung und Wohlstandvernichtung wei\u00df genau was er tut. Habeck ist ja nicht dumm. - Habeck kann sich zwar vorstellen, \"dass bestimmte Branchen erst einmal aufh\u00f6ren zu produzieren\", das bedeute aber nicht, dass die betroffenen Unternehmen auch insolvent werden. Er sehe wohl, dass Betriebe wie Blumenl\u00e4den, Biol\u00e4den oder B\u00e4ckereien Probleme bek\u00e4men, weil ihre Kosten stiegen und es eine Kaufzur\u00fcckhaltung gebe. Aber: \"Dann sind die nicht insolvent automatisch, aber sie h\u00f6ren vielleicht auf zu verkaufen.\"", "Foto OHNE Textinlet: Yuri_B (user_id:2216431). Quelle: Pixabay. Alle Pixabay-Inhalte d\u00fcrfen kostenlos f\u00fcr kommerzielle und nicht-kommerzielle Anwendungen, genutzt werden - gedruckt und digital. Eine Genehmigung mu\u00df weder vom Bildautor noch von Pixabay eingeholt werden. Auch eine Quellenangabe ist nicht erforderlich. Pixabay-Inhalte d\u00fcrfen ver\u00e4ndert werden. Pixabay Lizenz. >> Foto.", "2. Karikatur:\u00a0Elektromobil - mordern. Klimaschutz. \"Guck mal! Die M\u00fcllers in ihrem neuen Elektroauto. Ganz langsam -- und ganz blau?!?\" Bildunterschrift: \"Die Batterie von M\u00fcllers Elektroauto ist fast leer -- da m\u00fcssen sie sich eben zwischen Heizung und Nachhausekommen entscheiden!\"", "Karikatur: Copyright \u00a9\ufe0f G\u00f6tz Wiedenroth. Zur Person: G\u00f6tz Wiedenroth wird 1965 in Bremen geboren, beginnt seine berufliche Laufbahn als Industrie- und Diplomkaufmann. Kaufm\u00e4nnische Ausbildung bei der Daimler-Benz AG, Niederlassung Hamburg. Es folgten ein Studium der Wirtschaftswissenschaften / Betriebswirtschaftslehre an der Nordischen Universit\u00e4t Flensburg und der Universit\u00e4t Kiel, Abschlu\u00df dortselbst 1995. Besch\u00e4ftigt sich w\u00e4hrend des Studiums als Kleinunternehmer mit der Zusammenarbeit zwischen Wirtschaft und Kunst, organisiert Seminare, Ausstellungen und Kongresse zum Thema Kulturmanagement auf Schlo\u00df Gl\u00fccksburg in Gl\u00fccksburg. Arbeitet in Flensburg seit 1995 als freier Karikaturist, Cartoonist, Illustrator und Zeichner.", "Seine ersten Karikaturver\u00f6ffentlichungen erscheinen 1989 in der Flensburger Tagespresse. Von 1995 bis 2001 zeichnet er t\u00e4glich f\u00fcr den Karikaturendienst von news aktuell, einer Tochtergesellschaft der Deutschen Presse-Agentur (dpa) in Hamburg. Von 1996 bis 2016 erscheinen landes- und lokalpolitische Karikaturen aus seiner Feder in den Tageszeitungen des Schleswig-Holsteinischen Zeitungsverlags, Flensburg.", "Der von Kindheit an passionierte Zeichner erh\u00e4lt 1997, 2001 und 2008 Auszeichnungsurkunden des \"Deutschen Preises f\u00fcr die politische Karikatur\", verliehen durch die Akademie f\u00fcr Kommunikation in Baden-W\u00fcrttemberg, Stuttgart. >> weiterlesen. Herzlichen Dank f\u00fcr die Freigabe zur Ver\u00f6ffentlichung Ihrer Arbeiten im Kritischen Netzwerk. Quelle: Flickr und HIER.", "3. Karikatur: E-Auto-Akkus auf Kosten horrender Umweltsch\u00e4den hergestellt - nach 5 Jahren Betrieb verschlissen; Ersatzakku unrentabel teuer. Schrottpresse. \"Bin 85 Jahre -\u00a0 habe noch den ersten Motor.\" - \"Pah! Ich hab Elektro-Antrieb.\" -\u00a0\"Bin 90 Jahre -\u00a0 habe noch den ersten Motor.\" - \"Akku verschlissen. Neuteil unrentabel.\" Bildunterschrift: Buchstabieren wir einmal das Wort \"Ressourcenschonung\"!", "Karikatur:\u00a0Copyright \u00a9\ufe0f G\u00f6tz Wiedenroth. Zur Person: G\u00f6tz Wiedenroth wird 1965 in Bremen geboren, beginnt seine berufliche Laufbahn als Industrie- und Diplomkaufmann. Kaufm\u00e4nnische Ausbildung bei der Daimler-Benz AG, Niederlassung Hamburg. Danach ein Studium der Wirtschaftswissenschaften/ Betriebswirtschaftslehre an der Nordischen Universit\u00e4t Flensburg und der Universit\u00e4t Kiel, Abschlu\u00df dortselbst 1995. Besch\u00e4ftigt sich w\u00e4hrend des Studiums als Kleinunternehmer mit der Zusammenarbeit zwischen Wirtschaft und Kunst, organisiert Seminare, Ausstellungen und Kongresse zum Thema Kulturmanagement auf Schlo\u00df Gl\u00fccksburg in Gl\u00fccksburg. Arbeitet in Flensburg seit 1995 als freier Karikaturist, Cartoonist, Illustrator und Zeichner.", "Seine ersten Karikaturver\u00f6ffentlichungen erscheinen 1989 in der Flensburger Tagespresse. Von 1995 bis 2001 zeichnet er t\u00e4glich f\u00fcr den Karikaturendienst von news aktuell, einer Tochtergesellschaft der Deutschen Presse-Agentur (dpa) in Hamburg. Von 1996 bis 2016 erscheinen landes- und lokalpolitische Karikaturen aus seiner Feder in den Tageszeitungen des Schleswig-Holsteinischen Zeitungsverlags, Flensburg.", "Der von Kindheit an passionierte Zeichner erh\u00e4lt 1997, 2001 und 2008 Auszeichnungsurkunden des \"Deutschen Preises f\u00fcr die politische Karikatur\", verliehen durch die Akademie f\u00fcr Kommunikation in Baden-W\u00fcrttemberg, Stuttgart. >> weiterlesen. Herzlichen Dank f\u00fcr die Freigabe zur Ver\u00f6ffentlichung Ihrer Arbeiten im Kritischen Netzwerk. Quelle: Flickr und HIER.", "4. Karikatur: Ja, Elektroauto. Elektromobilit\u00e4t - ich mache mit. Akku sorgte f\u00fcr heftiges Brandereignis mit sehr schneller Brandausbreitung. Bildunterschrift: Dem Atom- und Klimatod erfolgreich entronnen!", "Karikatur: Copyright \u00a9\ufe0f G\u00f6tz Wiedenroth. Zur Person: G\u00f6tz Wiedenroth wird 1965 in Bremen geboren, beginnt seine berufliche Laufbahn als Industrie- und Diplomkaufmann. Kaufm\u00e4nnische Ausbildung bei der Daimler-Benz AG, Niederlassung Hamburg. Es folgten ein Studium der Wirtschaftswissenschaften / Betriebswirtschaftslehre an der Nordischen Universit\u00e4t Flensburg und der Universit\u00e4t Kiel, Abschlu\u00df dortselbst 1995. Besch\u00e4ftigt sich w\u00e4hrend des Studiums als Kleinunternehmer mit der Zusammenarbeit zwischen Wirtschaft und Kunst, organisiert Seminare, Ausstellungen und Kongresse zum Thema Kulturmanagement auf Schlo\u00df Gl\u00fccksburg in Gl\u00fccksburg. Arbeitet in Flensburg seit 1995 als freier Karikaturist, Cartoonist, Illustrator und Zeichner.", "Seine ersten Karikaturver\u00f6ffentlichungen erscheinen 1989 in der Flensburger Tagespresse. Von 1995 bis 2001 zeichnet er t\u00e4glich f\u00fcr den Karikaturendienst von news aktuell, einer Tochtergesellschaft der Deutschen Presse-Agentur (dpa) in Hamburg. Von 1996 bis 2016 erscheinen landes- und lokalpolitische Karikaturen aus seiner Feder in den Tageszeitungen des Schleswig-Holsteinischen Zeitungsverlags, Flensburg.", "Der von Kindheit an passionierte Zeichner erh\u00e4lt 1997, 2001 und 2008 Auszeichnungsurkunden des \"Deutschen Preises f\u00fcr die politische Karikatur\", verliehen durch die Akademie f\u00fcr Kommunikation in Baden-W\u00fcrttemberg, Stuttgart. >> weiterlesen. Herzlichen Dank f\u00fcr die Freigabe zur Ver\u00f6ffentlichung Ihrer Arbeiten im Kritischen Netzwerk. Quelle: Flickr und HIER.", "5. Buchcover: Merkel-Biographie \u201eDie Kanzlerin, die aus der K\u00e4lte kam. - Biographie einer Unbekannten\u201c. Herausgeber: Gerold Keefer. 2. Edition (24. Juli 2024), ISBN\u200e 978-3-940321-41-1, gebundene Ausgabe, 444 Seiten, Preis 28,90 \u20ac . >> ausf\u00fchrliche Buchvorstellung. Bestellen Sie Ihr Exemplar direkt beim Verlag hier oder erwerben Sie es in ihrem Buchhandel.", "6. Dr. Angela Merkel - Bankenrettung, Anhebung der R\u00fcstungsausgaben, NATO-Osterweiterung, Russophobie, Atomausstieg, diverse Rechtsbr\u00fcche, \"Wir schaffen das\", etc. wurde dem Wahlvolk als alternativlos verkauft. Dabei leben wir l\u00e4ngst in einer Scheindemokratie und Plutokratie, in der die Kapitalinteressen des Geldadels und der Gro\u00dfindustrie mit demokratisch wirkungsloser Fassade herrschen.", "Und vergessen wir bitte nicht: Merkel hat die Grenzen f\u00fcr alle und jeden ge\u00f6ffnet, ganz gleich, ob ein Ausweis oder irgendeine Qualifikation vorgezeigt werden konnte. Die BRD wurde mit Menschen geflutet, die zum gr\u00f6\u00dften Teil dem Steuerzahler zur Last fallen. Migrantophiler Gesellschaftsumbau und migrantophile Rechtsstaatdemontage sind bis heute die Folgen dieses langj\u00e4hrigen Merkelregimes. Bildbearbeitung: Wilfried Kahrs, Tirschenreuth (* 5. November 1960; \u2020 3. Sept. 2024).", "Das sich ex-Kanzlerin Dr. Angela Merkel einen Dreck darum scherte, welchen Volkeswille die hier sch\u00f6n l\u00e4nger lebenden B\u00fcrger haben, kann man aus einer Rede entnehmen, die sie anl\u00e4sslich der Vorstellung des 12. Allensbacher Jahrbuches am 3. M\u00e4rz 2010 in Berlin gehalten hat. Speziell der 7. Absatz ist beachtenswert, welchen ich in 3 Abs\u00e4tze geteilt habe, ohne die Aussage zu ver\u00e4ndern:", "\u00bbAber genau deshalb bin ich auch zutiefst davon \u00fcberzeugt, dass es richtig ist, dass wir eine repr\u00e4sentative Demokratie und keine plebiszit\u00e4re Demokratie haben und dass uns die repr\u00e4sentative Demokratie f\u00fcr bestimmte Zeitabschnitte die M\u00f6glichkeit gibt, Entscheidungen zu f\u00e4llen, dann innerhalb dieser Zeitabschnitte auch f\u00fcr diese Entscheidungen zu werben und damit Meinungen zu ver\u00e4ndern.", "Wir k\u00f6nnen im R\u00fcckblick auf die Geschichte der Bundesrepublik sagen, dass all die gro\u00dfen Entscheidungen keine demoskopische Mehrheit hatten, als sie gef\u00e4llt wurden. Die Einf\u00fchrung der Sozialen Marktwirtschaft, die Wiederbewaffnung, die Ostvertr\u00e4ge, der Nato-Doppelbeschluss, das Festhalten an der Einheit, die Einf\u00fchrung des Euro und auch die zunehmende \u00dcbernahme von Verantwortung durch die Bundeswehr in der Welt \u2013 fast alle diese Entscheidungen sind gegen die Mehrheit der Deutschen erfolgt.", "Erst im Nachhinein hat sich in vielen F\u00e4llen die Haltung der Deutschen ver\u00e4ndert. Ich finde es auch vern\u00fcnftig, dass sich die Bev\u00f6lkerung das Ergebnis einer Ma\u00dfnahme erst einmal anschaut und dann ein Urteil dar\u00fcber bildet. Ich glaube, das ist Ausdruck des Primats der Politik. Und an dem sollte auch festgehalten werden.\u00ab (Zitat Merkel Ende).", "Die vollst\u00e4ndige Rede als Beleg f\u00fcr die Authentizit\u00e4t HIER und als PDF / KN-PDF.", "7. Buchcover: Merkel-Biographie \u201eDie Kanzlerin, die aus der K\u00e4lte kam. - Biographie einer Unbekannten\u201c. Herausgeber: Gerold Keefer. 2. Edition (24. Juli 2024), ISBN\u200e 978-3-940321-41-1, gebundene Ausgabe, 444 Seiten, Preis 28,90 \u20ac . >> ausf\u00fchrliche Buchvorstellung. Bestellen Sie Ihr Exemplar direkt beim Verlag hier oder erwerben Sie es in ihrem Buchhandel."]}}, "recommendations": []}