{"news_outlet": "kritisches_netzwerk", "provenance": "https://kritisches-netzwerk.de/forum/pluenderung-steuergeldzweckentfemdung-hochverrat", "query_keywords": ["umweltschutz", "leiche", "energiewende", "demo", "ukraine", "afrika", "bsw", "kultur", "afd", "amerika", "us", "5g", "linke", "usa", "windenergie", "ampel", "klima", "kleinunternehmer", "politik", "ss", "rna", "sp", "integration", "regierung", "klimapolitik", "schi", "kriminell", "ns", "annalena baerbock", "erneuerbare energien", "angela merkel"], "creation_date": "13.09.2024", "last_modified": "18.10.2024", "crawl_date": "30.10.2024", "author_person": ["Helmut S."], "author_organization": [], "news_keywords": ["#fuckampelregierung", "Ampel-Claqueure", "Ampeldesaster", "Ampeldeutschland", "Ampeldreck", "Ampelganoven", "Ampelhorror", "Ampelidioten", "Ampelimplosion", "Ampelkatastrophe", "Ampelkoalition", "Ampelkoalition\u00e4re", "Ampelpack", "Ampelpolitik", "Ampelprotagonisten", "Ampelregierung", "Ampelschande", "Annalena Baerbock", "BMZ", "Energiewende", "Eskom", "Firmenpleiten", "Hochverrat", "Jennifer Lee Morgan", "JETP", "Jochen Flasbarth", "Just Energy Transition Partnership", "Klimaau\u00dfenpolitik", "Klimadiktatur", "Klimafaschismus", "Klimafinanzierungspakt", "Klimahysterie", "Klimapolitik", "Klimasekte", "Klimawahn", "Nord-S\u00fcd-Stromtrassen", "Pl\u00fcnderung", "Pretoria", "Rainer Baake", "Standortschlie\u00dfungen", "Steuermilliarden", "Steuergeldverbrennen", "Steuergeldzweckentfemdung", "Steuerzahler", "Strombedarf", "Strommangel", "Strompreise", "S\u00fcdafrika", "Unternehmenspleiten", "Unternehmensschlie\u00dfungen", "Unternehmenssterben", "Versagerkoalition", "Versagerregierung", "Veruntreuung von Steuergeld", "Weltverbesserungsgr\u00f6\u00dfenwahn", "Windstromtrasse", "Wirtschaftsruinierung", "Wirtschaftszerst\u00f6rung"], "content": {"title": "Pl\u00fcnderung, Steuergeldzweckentfemdung, Hochverrat?", "description": "Pl\u00fcnderung, Steuergeldzweckentfemdung, Hochverrat? Ideologisches Steuergeldverbrennen durch Annalena Baerbock", "body": {"": ["Die Frage, ob man das Treiben der Bundesregierung \u201cnur\u201d als gewohnheitsm\u00e4\u00dfige verbrecherische Auspl\u00fcnderung und bewusst vorangetriebene Zweckentfremdung von Steuergeld bezeichnen soll oder nicht vielmehr als Hochverrat, ist immer eindeutiger zu beantworten in Anbetracht der nicht abrei\u00dfenden Kette von Uns\u00e4glichkeiten, die sich die ohne jede Legitimation der Bev\u00f6lkerung fuhrwerkende Ampel leistet.", "W\u00e4hrend die deutsche \u201eEnergiewende\u201c das Land ruiniert, will die Ampel-Regierung die n\u00e4chsten deutschen Steuermilliarden ins Ausland schaffen, um global die deutsche Totgeburt angeblich grundlastf\u00e4higer Wind- und Sonnenenergie zu f\u00f6rdern. Diesmal geht es zur Abwechslung nicht um die Ukraine, sondern um das nicht minder hochkorrupte S\u00fcdafrika, wo ein Projekt \u201czur Integration von Solar- und Windenergie\u201d in das dortige Stromnetz im Umfang von umgerechnet 22 Milliarden US-Dollar gef\u00f6rdert werden soll, an dem sich Deutschland beteiligt. Bereits 2021 wurde ein Abkommen zur Unterst\u00fctzung des Vorhabens zwischen S\u00fcdafrika und mehreren Industriestaaten geschlossen. (siehe Artikel auf APOLLO NEWS).", "Am Wochenende best\u00e4tigte der Sonderbeauftragte f\u00fcr diesen Klimafinanzierungspakt gegen\u00fcber der US-Nachrichtenagentur Bloomberg, dass Deutschland bei der Finanzierung definitiv ma\u00dfgeblich dabei sein werde. Im Rahmen der sogenannten \u201cJust Energy Transition Partnership\u201d (JETP) seien schon jetzt 9,3 Milliarden Dollar zugesagt werden. Rainer Baake, der Beauftragte f\u00fcr die JETP, verk\u00fcndete am Donnerstag in der s\u00fcdafrikanischen Hauptstadt Pretoria euphorisch: \u201eWir sind in der Lage, wesentlich mehr Geld f\u00fcr das Netz bereitzustellen.\u201c Es bestehe ein Bedarf ein Bedarf an Investitionen in die Qualit\u00e4t und Quantit\u00e4t des Netzes.", "Wie hoch der deutsche Anteil konkret sein wird, wurde noch nicht mitgeteilt.", "\u25ba Globalisten-Agentin Jennifer Morgan in ihrem Element", "Die politischen Weichenstellungen sind bereits erfolgt: Damit das Projekt auch nach besten Kr\u00e4ften unterst\u00fctzt wird, reiste eine deutsche Delegation nun nach S\u00fcdafrika, um Details der Kooperation zu er\u00f6rtern. Diese bestand aus Jochen Flasbarth vom 'Ministerium f\u00fcr wirtschaftliche Zusammenarbeit und Entwicklung' (BMZ) und Jennifer Lee Morgan, der ber\u00fcchtigten\u00a0Sonderbeauftragten f\u00fcr internationale Klimapolitik im Ausw\u00e4rtigen Amt von Au\u00dfenministerin Annalena Baerbock.", "Die geb\u00fcrtige US-Amerikanerin und ehemalige Greenpeace-Chefin war von Baerbock in einem mehr als fragw\u00fcrdigen Expressverfahren eingeb\u00fcrgert und zur verbeamteten Staatssekret\u00e4rin gemacht worden. (siehe Artikel \"Staatshaushalt als Selbstbedienungsladen: Gr\u00fcne Personalpolitik nach Gutsherrenart\", TICHYS EINBLICK, 09. Februar 2022).", "Dass Greenpeace unter Morgans \u00c4gide immer wieder gef\u00e4hrliche Sabotageakte und andere Aktionen durchgef\u00fchrt hatte, hatte Baerbock dabei nicht gest\u00f6rt. Linke Gewalttaten im Interesse der \u201cguten\u201c Sache wiegen bekanntlich nicht schwer. (>> siehe Artikel \"Baerbock holt Greenpeace-Chefin: Erst auf zweiten Blick wird klar, wie brisant das ist,\" auf FOCUS ONLINE, 11. Februar 2022).", "Morgan verlor dann auch keine Zeit, die Agenda ihrer Herrin, die nat\u00fcrlich auch ihre eigene ist, umzusetzen, und das zu tun, wof\u00fcr sie schlie\u00dflich ins Amt gehievt wurde: Keine Interessen des deutschen Volkes, sondern globalistischer und internationalistischer Eliten und Konsortien lobbyistisch durchzusetzen.", "Geradezu wahnhaft schaufelt die Bundesregierung unter Morgans tatkr\u00e4ftiger Vermittlung deutsches Steuergeld in alle Welt, ohne dass irgendwie kontrolliert wird, wohin dieses genau flie\u00dft und ob es \u00fcberhaupt f\u00fcr die angegebenen Zwecke verwendet wird. (siehe Artikel auf TICHYS EINBLICK vom 6. Juni 2023).", "Im Gegenteil: In S\u00fcdafrika sollen die Gelder, evidenten Warnungen zum Trotz, nun auch noch ausgerechnet in die Kassen des geradezu mafi\u00f6s operierenden Konzerns Eskom flie\u00dfen. Dessen Machenschaften wurden sogar von garantiert unverd\u00e4chtiger Stelle \u2013 n\u00e4mlich sogar dem deutschen \u00f6ffentlich-rechtlichen Staatsfernsehen \u2013 testiert: Der deutsch-franz\u00f6sische Sender ARTE hatte dem kriminellen Treiben des Unternehmens letztes Jahr sogar eine eigene Dokumentation gewidmet, dessen Inhalt also auch im Ausw\u00e4rtigen Amt bekannt gewesen sein muss.", "\u25ba Milliarden f\u00fcr die n\u00e4chsten korrupten Strukturen", "Das Stromversorgungsunternehmen Eskom besitzt das Monopol f\u00fcr die gesamte Stromversorgung S\u00fcdafrikas \u2013 und um diese immense Machtstellung zu bewahren, schreckt man offenbar auch vor Auftragsmorden nicht zur\u00fcck. Zudem herrscht in dem Unternehmen ein geradezu aberwitziges Ma\u00df an Korruption: Der Strom wird teilweise illegal verkauft, der Konzern selbst ist v\u00f6llig \u00fcberschuldet, obwohl er einst Milliardengewinne abwarf.", "Dass mit Abstreifen der wei\u00dfen Apartheidherrschaft vor gut 30 Jahren am S\u00fcdkap leider dieselben politischen Zust\u00e4nde Einzug hielten, die in ganz Schwarzafrika an der Tagesordnung sind, zeigt sich hier besonders bitter. Die linksgr\u00fcne Naivit\u00e4t der Ampel \u2013 gepaart mit wei\u00dfer \u00dcbertragungsschuld, einer Prise \u201cBlack Lives Matter\u201d und ausgepr\u00e4gtem Weltverbesserungsgr\u00f6\u00dfenwahn \u2013 sorgt jedoch daf\u00fcr, dass auch hier alle Mahnungen in den Wind geschlagen werden und die Devise \u201cAlles f\u00fcr die anderen \u2013 nichts f\u00fcr Deutschland\u201d erneut zu Ehren gelangt. Die deutschen Steuerzahler d\u00fcrfen f\u00fcr den ganzen Wahnsinn gleichwohl blechen.", "W\u00e4hrend hierzulande also weiter s\u00fcndhaft teurer Strom aus dem Ausland importieren wird, weil die eigenen Regierung die letzten Atomkraftwerke abgeschaltet hat (und sie sogar zerst\u00f6rt, damit sie nie mehr benutzt werden k\u00f6nnen); w\u00e4hrend die \u201cerneuerbaren Energien\u201d den Strombedarf absehbar nie auch nur ansatzweise werden decken k\u00f6nnen, weshalb infolge extremer Strompreise Abertausende von Unternehmen bankrott gehen oder ins Ausland fliehen; w\u00e4hrend in Deutschland selbst der ber\u00fcchtigte \u201cNetzausbau\u201d auf allen Feldern stockt, von fl\u00e4chendeckendem 5G \u00fcber Glasfaser bis hin zu Nord-S\u00fcd-Stromtrassen . . da hat die Bundesregierung also immer noch Unsummen \u00fcbrig, um sie einem durch und durch kriminellen Konzern im fernen S\u00fcdafrika in den Rachen zu werfen.", "Diese neuerliche Veruntreuung von Steuergeld im Namen des Klimawahns, bei dem die vielbeschworene Moral wieder einmal auf der Strecke bleibt, verdeutlicht, dass in Deutschland ein Regierungs- und vor allem Politikwechsel eine Frage existenzieller und nationaler Dringlichkeit geworden ist. Diese Bundesregierung muss demokratisch beseitigt werden \u2013 sonst gnade uns Gott.", "Daniel Matissek", "\u25ba Quelle: Der Artikel von\u00a0Daniel Matissek wurde am 09. September 2024 unter dem Titel \u00bbDeutsche Steuermilliarden f\u00fcr die gr\u00fcne Energiewende am Kap der unguten Hoffnung\u00ab erstver\u00f6ffentlicht auf ANSAGE.org >> Artikel. HINWEIS: Der Gr\u00fcnder dieser Seite, Daniel Matissek, gew\u00e4hrte auf Anfrage in einem Email vom 22. Juni 2022 sein Einverst\u00e4ndnis und die Freigabe, gelegentlich auf ANSAGE.org ver\u00f6ffentlichte Artikel in Kritisches-Netzwerk.de \u00fcbernehmen zu d\u00fcrfen. Daf\u00fcr herzlichen Dank. Das Urheberrecht (\u00a9\ufe0f) an diesem und aller weiteren Artikel verbleibt selbstverst\u00e4ndlich bei den jeweiligen Autoren und ANSAGE.org.", "ACHTUNG:\u00a0Die Bilder, Grafiken, Illustrationen und Karikaturen sind nicht Bestandteil der Originalver\u00f6ffentlichung und wurden von KN-ADMIN Helmut Schnug eingef\u00fcgt. F\u00fcr sie gelten folgende Kriterien oder Lizenzen, siehe weiter unten. Gr\u00fcnf\u00e4rbung von Zitaten im Artikel und einige zus\u00e4tzliche Verlinkungen wurden ebenfalls von H.S. als Anreicherung gesetzt, ebenso die Komposition der Haupt- und Unter\u00fcberschrift(en) ge\u00e4ndert.", "\u25ba Bild- und Grafikquellen:", "1. #fuckampelregierung! Foto OHNE Text: Engin_Akyurt / Engin Akyurt, T\u00fcrk\u00e7e (user_id:3656355). Quelle: Pixabay. Alle Pixabay-Inhalte d\u00fcrfen kostenlos f\u00fcr kommerzielle und nicht-kommerzielle Anwendungen, genutzt werden - gedruckt und digital. Eine Genehmigung mu\u00df weder vom Bildautor noch von Pixabay eingeholt werden. Auch eine Quellenangabe ist nicht erforderlich. Pixabay-Inhalte d\u00fcrfen ver\u00e4ndert werden. Pixabay Lizenz. >> Foto. Der Text wurde von Helmut Schnug in das Bild eingearbeitet.", "2. Jennifer Lee Morgan (geboren am 21. April 1966 in Ridgewood, New Jersey) ist eine deutsche Politikerin US-amerikanischer Herkunft. Seit M\u00e4rz 2022 ist sie Staatssekret\u00e4rin und Sonderbeauftragte f\u00fcr internationale Klimapolitik im Ausw\u00e4rtigen Amt. Von 2016 bis 2022 leitete sie zusammen mit Bunny McDiarmid die Umweltschutzorganisation Greenpeace International.", "Das Foto zeigt Morgan auf dem 'World Economic Forum Annual Meeting 2024' in Davos-Klosters, Switzerland, 17 January. Congress Centre - Aspen.\u00a0Copyright \u00a9\ufe0f World Economic Forum / Valeriano Di Domenico. Quelle: Flickr. Die Datei ist unter der CC-Lizenz Namensnennung - Nicht-kommerziell - Weitergabe unter gleichen Bedingungen 2.0 Generic CC BY-NC-SA 2.0 Deed lizenziert.", "3. Jennifer Lee Morgan (geboren am 21. April 1966 in Ridgewood, New Jersey), derzeit Staatssekret\u00e4rin und Sonderbeauftragte f\u00fcr internationale Klimapolitik im Ausw\u00e4rtigen Amt, arbeitete im Rahmen eines Stipendienprogramms der Robert Bosch Stiftung ein Jahr lang in Deutschland im damals von Angela Merkel gef\u00fchrten Bundesumweltministerium, entwarf unter anderem deren Reden.", "Morgan, die seit 2003 in Berlin lebt, wurde hierf\u00fcr beschleunigt innerhalb von zwei Monaten nach Amtsantritt der Ampelkoalition die deutsche Staatsangeh\u00f6rigkeit verliehen, die sie 2021 beantragt hatte. Das Moto eines treuen, gehirngewaschenen und folgsamen\u00a0 Transatlantikers: AMERICA FIRST - GERMANY LAST - THE REST FOR OTHERS.", "Das Foto (OHNE das Textinlet!!!) zeigt Morgan auf dem 'World Economic Forum Annual Meeting 2020' in Davos-Klosters, Switzerland, 22 January. Congress Centre - Aspen.\u00a0Copyright \u00a9\ufe0f World Economic Forum / Boris Baldinger. Quelle: Flickr. Die Datei ist unter der CC-Lizenz Namensnennung - Nicht-kommerziell - Weitergabe unter gleichen Bedingungen 2.0 Generic CC BY-NC-SA 2.0 Deed lizenziert. ACHTUNG: Das Textinlet wurde nachtr\u00e4glich von Helmut Schnug in das Originalfoto eingearbeitet, die Lizenz bleibt erhalten!", "4. Karikatur \"Die AfD-Gefahr wird immer gr\u00f6\u00dfer. Wir m\u00fcssen unsere Haust\u00fcr st\u00e4rker sichern!\"", "Karikatur:\u00a0Copyright \u00a9\ufe0f G\u00f6tz Wiedenroth. Zur Person: G\u00f6tz Wiedenroth wird 1965 in Bremen geboren, beginnt seine berufliche Laufbahn als Industrie- und Diplomkaufmann. Kaufm\u00e4nnische Ausbildung bei der Daimler-Benz AG, Niederlassung Hamburg. Es folgten ein Studium der Wirtschaftswissenschaften/ Betriebswirtschaftslehre an der Nordischen Universit\u00e4t Flensburg und der Universit\u00e4t Kiel, Abschlu\u00df dortselbst 1995. Besch\u00e4ftigt sich w\u00e4hrend des Studiums als Kleinunternehmer mit der Zusammenarbeit zwischen Wirtschaft und Kunst, organisiert Seminare, Ausstellungen und Kongresse zum Thema Kulturmanagement auf Schlo\u00df Gl\u00fccksburg in Gl\u00fccksburg. Arbeitet in Flensburg seit 1995 als freier Karikaturist, Cartoonist, Illustrator und Zeichner.", "Seine ersten Karikaturver\u00f6ffentlichungen erscheinen 1989 in der Flensburger Tagespresse. Von 1995 bis 2001 zeichnet er t\u00e4glich f\u00fcr den Karikaturendienst von news aktuell, einer Tochtergesellschaft der Deutschen Presse-Agentur (dpa) in Hamburg. Von 1996 bis 2016 erscheinen landes- und lokalpolitische Karikaturen aus seiner Feder in den Tageszeitungen des Schleswig-Holsteinischen Zeitungsverlags, Flensburg.", "Der von Kindheit an passionierte Zeichner erh\u00e4lt 1997, 2001 und 2008 Auszeichnungsurkunden des \"Deutschen Preises f\u00fcr die politische Karikatur\", verliehen durch die Akademie f\u00fcr Kommunikation in Baden-W\u00fcrttemberg, Stuttgart. >> weiterlesen. Herzlichen Dank f\u00fcr die Freigabe zur Ver\u00f6ffentlichung Ihrer Arbeiten im Kritischen Netzwerk. Quelle: Flickr und HIER.", "5. Karikatur: Hier entsteht eine Windstromtrasse. Ein paar hundert Meter weiter, im Stau auf der Stra\u00dfe: \"Geschieht uns ganz recht, da\u00df wir im Stau stehen, sagen wir in unserer Klimagruppe immer. Der Landschaftsverbrauch durch Stra\u00dfenbau ist eh viel zu hoch!\" Bildunterschrift: Verdummt, \u00f6kodressiert und in die Irre gef\u00fchrt.", "Karikatur: Copyright \u00a9\ufe0f G\u00f6tz Wiedenroth. Zur Person: G\u00f6tz Wiedenroth wird 1965 in Bremen geboren, beginnt seine berufliche Laufbahn als Industrie- und Diplomkaufmann. Kaufm\u00e4nnische Ausbildung bei der Daimler-Benz AG, Niederlassung Hamburg. Es folgten ein Studium der Wirtschaftswissenschaften / Betriebswirtschaftslehre an der Nordischen Universit\u00e4t Flensburg und der Universit\u00e4t Kiel, Abschlu\u00df dortselbst 1995. Besch\u00e4ftigt sich w\u00e4hrend des Studiums als Kleinunternehmer mit der Zusammenarbeit zwischen Wirtschaft und Kunst, organisiert Seminare, Ausstellungen und Kongresse zum Thema Kulturmanagement auf Schlo\u00df Gl\u00fccksburg in Gl\u00fccksburg. Arbeitet in Flensburg seit 1995 als freier Karikaturist, Cartoonist, Illustrator und Zeichner.", "Seine ersten Karikaturver\u00f6ffentlichungen erscheinen 1989 in der Flensburger Tagespresse. Von 1995 bis 2001 zeichnet er t\u00e4glich f\u00fcr den Karikaturendienst von news aktuell, einer Tochtergesellschaft der Deutschen Presse-Agentur (dpa) in Hamburg. Von 1996 bis 2016 erscheinen landes- und lokalpolitische Karikaturen aus seiner Feder in den Tageszeitungen des Schleswig-Holsteinischen Zeitungsverlags, Flensburg.", "Der von Kindheit an passionierte Zeichner erh\u00e4lt 1997, 2001 und 2008 Auszeichnungsurkunden des \"Deutschen Preises f\u00fcr die politische Karikatur\", verliehen durch die Akademie f\u00fcr Kommunikation in Baden-W\u00fcrttemberg, Stuttgart. >> weiterlesen. Herzlichen Dank f\u00fcr die Freigabe zur Ver\u00f6ffentlichung Ihrer Arbeiten im Kritischen Netzwerk. Quelle: Flickr und HIER."]}}, "recommendations": []}