{"news_outlet": "kritisches_netzwerk", "provenance": "https://kritisches-netzwerk.de/forum/nancy-faeser-allergie-loest-heftigste-symptome-aus", "query_keywords": ["rassismus", "leiche", "spo", "demo", "spd", "israel", "bsw", "migration", "kultur", "afd", "us", "linke", "usa", "antifa", "ampel", "nazi", "klima", "kleinunternehmer", "politik", "abschiebung", "ss", "rna", "querdenker", "sp", "corona", "terror", "regierung", "klimapolitik", "schi", "familie", "ns"], "creation_date": "26.02.2024", "last_modified": "27.05.2024", "crawl_date": "30.10.2024", "author_person": ["Helmut S."], "author_organization": [], "news_keywords": ["AfD", "Agenda-Setting", "Anfeindungen", "Angstnarrativ", "Angst sch\u00fcren", "Antifa", "Ausgrenzung", "Bundesinnenministerin", "d\u00e4monische Z\u00fcge", "Diskriminierung", "FEMME FATALE", "Framing", "Gesellschaftsspaltung", "Hammerbande", "Katarina Barley", "Lina Engel", "Lisa Paus", "Majestaetsbeleidigung", "Meinungsunfreiheit", "Michael Klonovsky", "Mirjam L\u00fcbke", "Nancy Faeser", "Rechtsstaatabschaffung", "Rechtsstaatdemontage", "Rechtsstaaterodierung", "Scheinopposition", "Slippery Slope", "Slippery-Slope-Argument", "Spitzelstaat", "Strafbarkeitsgrenze", "Thomas Haldenwang", "Totalitarismus", "\u00dcberwachungsma\u00dfnahmen", "Verfassungsschutz"], "content": {"title": "Nancy-Faeser-Allergie l\u00f6st heftigste Symptome aus", "description": "Nancy-Faeser-Allergie l\u00f6st heftigste Symptome aus \u201cStalinismus light\u201d mit Nancy Faeser Von Mirjam L\u00fcbke | ANSAGE.org", "body": {"": ["Mich plagt seit einiger Zeit - neben meinem \u00fcblichen saisonalen Heuschnupfen - eine weitere schwere Allergie: Das Erscheinen von Nancy Faeser auf dem Fernsehbildschirm l\u00f6st unverz\u00fcglich heftigste Symptome aus. Neben qu\u00e4lenden Kopfschmerzen empfinde ich unertr\u00e4gliche Freiheitsangst und das kaum zu unterdr\u00fcckende Bed\u00fcrfnis, einen Schuh auf das TV-Ger\u00e4t zu werfen.", "Gl\u00fccklicherweise laufe ich daheim fast ausschlie\u00dflich barfu\u00df herum und habe spontan daher kein Wurfgeschoss zur Hand, sonst w\u00fcrde mich der Verfassungsschutz wohl unverz\u00fcglich zu den 14.000 \u201cgewaltbereiten Rechtsextremisten\u201d z\u00e4hlen oder mich zumindest der \u201cVer\u00e4chtlichmachung der Demokratie\u201d bezichtigen. Das h\u00f6rt sich ein wenig nach Majest\u00e4tsbeleidigung an, jedoch durfte man im wilhelminischen Deutschland zumindest in den eigenen vier W\u00e4nden denken, was man wollte. Aber ich muss vorsichtig sein, was ich schreibe\u2026 sonst erkl\u00e4rt man mich noch zur \u201cReichsb\u00fcrgerin\u201c.", "Die Nancy-Faeser-Allergie wird leider in keiner Warn-App gef\u00fchrt; es gibt also keinerlei Hinweise darauf, wann in den Medien zu einem verst\u00e4rkten Aufkommen der Innenministerin zu erwarten ist. Mit leichter Beimengung von Thomas Haldenwang und Lisa Paus, welche sich mit ihr als Trio infernale der sogenannten \u201cDemokratierettung\u201d zusammengeschlossen haben. Michael Klonovsky, den ich wegen seiner bei\u00dfenden Ironie sehr sch\u00e4tze, bemerkte dann auch sehr treffend: \u201cDer Antifa-Freundin Nancy Faeser den Schutz der Demokratie anzuvertrauen ist, als wenn Sie Ihren Hund w\u00e4hrend des Urlaubs zum Tierpr\u00e4parator bringen.\u201d", "Mit anderen Worten und wohlfeil gegendert: Die B\u00f6ckin ist zum G\u00e4rtner geworden.", "\u25ba Meiden des Ausl\u00f6sers", "Eine Milderung der Symptome w\u00e4re nur durch das Meiden des Ausl\u00f6sers zu erzielen, und wohl auch deshalb schauen sich viele B\u00fcrger die Nachrichten im \u00f6ffentlich-rechtlichen Rundfunk erst gar nicht mehr an. Allerdings m\u00f6chte ich gerne vorab wissen, was mich in einer m\u00f6glichen Diskussion an regierungsfreundlichen Antworten erwartet. Zum anderen sind diese Nachrichten ein gro\u00dfartiges \u00dcbungsfeld, um alles, was man sich \u00fcber Framing, Desinformation und Agenda-Setting theoretisch angelesen hat, in der Praxis zu erkennen.", "Die von Nancy Faeser gesetzte Agenda lautet seit einiger Zeit \u201cRechtsextremisten als Gefahr f\u00fcr die Demokratie\u201d. Da Faeser selbst bereits in einem Antifa-Magazin publiziert hat, muss man nicht lange raten, wo f\u00fcr sie rechter Extremismus beginnt; wahrscheinlich schon beim Seeheimer Kreis der SPD.", "Auch Familienministerin Lisa Paus denkt \u00e4hnlich. Im Netz will sie nun auch \u201cHasskommentare unterhalb der Strafbarkeitsgrenze\u201d bek\u00e4mpfen lassen, w\u00e4hrend Faeser sich darauf konzentriert, Geldstr\u00f6me zu kontrollieren. In vorauseilendem Gehorsam wird das bereits umgesetzt: Eine Sparkasse drohte einem Kunden mit Kontoentzug, sollte er noch einmal an die AfD spenden.", "Wie hoch die Summe war, wurde nicht verraten, aber sie wird wohl kaum ausgereicht haben, um den immer wieder heraufbeschworenen \u201cStaatsstreich\u201d zu finanzieren.", "\u25ba Das Hauptziel: Angst sch\u00fcren", "\u201cWer sich nichts zuschulden kommen l\u00e4sst, hat auch nichts zu bef\u00fcrchten\u201d, kommentierte eine Leserin unter dem Beitrag von Bj\u00f6rn H\u00f6cke zum Thema. Seine Kritik an Faesers Politik legte sie deshalb als Schuldeingest\u00e4ndnis aus. Eine sehr kurzsichtige Sichtweise, die uns allerdings schon h\u00e4ufiger pr\u00e4sentiert wurde, wenn der Staat wieder einmal eine \u00dcberwachungsma\u00dfnahme plante; so etwa beim Abh\u00f6ren \u201cverd\u00e4chtiger\u201d Personen. Dabei stellt so etwas eine klassische \u201cSlippery Slope\u201d dar, eine Rutsche in beliebig ausweitbare Beschr\u00e4nkungen der Meinungsfreiheit.", "Am Beispiel der woken Bewegung kann man das hervorragend nachvollziehen: Ging es zun\u00e4chst nur um den Kampf gegen die Ausgrenzung von bestimmten Minderheiten, so ist es heute nahezu unm\u00f6glich, noch einen Hauch von Kritik an diesem radikalen Vorgehen zu \u00fcben. Deshalb geraten auch \u201crechte\u201d Intellektuelle, die auf diesen Zusammenhang hinweisen, in die Schusslinie des Verfassungsschutzes.", "Das Hauptziel jedoch ist es, in der Bev\u00f6lkerung Angst zu sch\u00fcren. W\u00e4hrend die Ampel \u00fcber Aufr\u00fcstung nachdenkt, Katarina Barley (SPD-Parteivorstand) gar von einer EU-Atombombe tr\u00e4umt, soll die Opposition in m\u00f6glichst aggressivem Licht erscheinen. Nicht neu ist es, diffuse Andeutungen zu streuen, die AfD habe etwas mit den NSU-Anschl\u00e4gen zu schaffen, obwohl sie noch gar nicht gegr\u00fcndet war, als die Attentate ver\u00fcbt wurden.", "Deutschen mit Migrationshintergrund wird eingeredet, sie seien allesamt von Abschiebung bedroht. Wer dieser Behauptung als Migrant widerspricht, hat mit massiven Anfeindungen zu rechnen (\u201cWir freuen uns schon auf deine Deportation!\u201d). Als das \u201cheute-Journal\u201d k\u00fcrzlich von den St\u00f6rman\u00f6vern gegen den Vortrag einer Israelin an einer deutschen Uni berichtete, schob es sofort einen Beitrag \u00fcber angebliche rechte Umtriebe auf der Plattform TikTok nach. So als seien es nicht Linke und radikale Pal\u00e4stinenser gewesen, die letztlich den Abbruch dieses Vortrags erzwungen hatten \u2013 das wurde geflissentlich verschwiegen.", "\u25ba Versammlungsrecht am liebsten nur noch f\u00fcr regierungsnahe Gruppen", "Wer glaubt, hier ginge es tats\u00e4chlich um die Verhinderung politischer Gewalt, ist naiv. Vor der generellen Verurteilung politischer Gewalt dr\u00fcckt sich die Mainstream-Politik nach wie vor. Mit der Antifa sympathisieren Politiker der SPD und der Linken ganz offen; Greueltaten wie die der \u201cHammerbande\u201d um Lina Engel werden relativiert oder gar f\u00fcr gut befunden. Jedenfalls folgte hier kein \u201cAktionsplan\u201d.", "Und die Ablehnung islamistischen Terrors ist ebenfalls stets nur kurzlebig, wenn wieder einmal etwas passiert ist; schon bald geht man dann dazu \u00fcber, uns rasch zu erkl\u00e4ren, dass die T\u00e4ter eigentlich Opfer von Diskriminierung und Ausgrenzung oder durch die Medien provoziert worden seien oder man nun jetzt nicht in \u201cRassismus\u201d verfallen d\u00fcrfe. Eine Bev\u00f6lkerung, die sich durch die erwiesenen Fake-News von \u201cCorrectiv\u201d auf die Stra\u00dfe treiben l\u00e4sst, versteht wohl auch, warum Menschen wegen einer einzigen Mohammed-Karikatur randalieren.", "Es ist viel von \u201cRadikalisierung\u201d die Rede, vor allem, wenn Missst\u00e4nde mit deutlichen Worten angeprangert werden. Das Recht auf \u00f6ffentliche Versammlungen w\u00fcrde man am liebsten nur noch den Gruppen vorbehalten, die ohnehin regierungsnah sind. Auch wenn diese scheinbar die Ampel f\u00fcr ihre Laschheit in Sachen Klimapolitik oder jetzt der Bek\u00e4mpfung der \u201cRechten\u201d kritisieren; so ist eben das politisch gewollt. Auf diese Scheinopposition kann man sich immer berufen\u2026 der \u201cVolkswille\u201d fordert es schlie\u00dflich ein!", "Wer radikalisiert sich hier also wirklich? Nancy Faeser s\u00e4gt jedenfalls ordentlich an den Grundfesten der Meinungsfreiheit. Wer glaubt, dies h\u00e4tte etwas mit \u201cDemokratief\u00f6rderung\u201d zu tun, \u00f6ffnet Eier wohl auch mit der Baggerschaufel. Da bleibt letztlich keine Substanz mehr \u00fcbrig.", "Mirjam L\u00fcbke", "\u25ba Furchtbar, was Faeser vorhat! | Achtung, Reichelt! vom 23.05.2024", "\u25ba BMI - Strategie der Bundesregierung - Gemeinsam f\u00fcr Demokratie und gegen Extremismus - Mai 2024", ">> bitte lesen.", "\u25ba Quelle: Der Artikel von\u00a0Mirjam L\u00fcbke wurde am\u00a016. Februar 2024 unter dem Titel \u00bb\u201cStalinismus light\u201d mit Nancy Faeser\u00ab erstver\u00f6ffentlicht auf ANSAGE.org >> Artikel. HINWEIS: Der Gr\u00fcnder dieser Seite, Daniel Matissek, gew\u00e4hrte auf Anfrage in einem Email vom 22. Juni 2022 sein Einverst\u00e4ndnis und die Freigabe, gelegentlich auf ANSAGE.org ver\u00f6ffentlichte Artikel in Kritisches-Netzwerk.de \u00fcbernehmen zu d\u00fcrfen. Daf\u00fcr herzlichen Dank. Das Urheberrecht (\u00a9) an diesem und aller weiteren Artikel verbleibt selbstverst\u00e4ndlich bei den jeweiligen Autoren und ANSAGE.org.", "ACHTUNG:\u00a0Die Bilder, Grafiken, Illustrationen und Karikaturen sind nicht Bestandteil der Originalver\u00f6ffentlichung und wurden von KN-ADMIN Helmut Schnug eingef\u00fcgt. F\u00fcr sie gelten folgende Kriterien oder Lizenzen, siehe weiter unten. Gr\u00fcnf\u00e4rbung von Zitaten im Artikel und einige zus\u00e4tzliche Verlinkungen wurden ebenfalls von H.S. als Anreicherung gesetzt, ebenso die Komposition der Haupt- und Unter\u00fcberschrift(en) ge\u00e4ndert.", "\u25ba Bild- und Grafikquellen:", "1. Nancy Faeser: Arlanda XPO Stockholm Sverige: Informal Meeting of Home Affairs and Justice Minister, 26. Januar 2023. Home Affairs Session. Foto / Photo: Axel \u00d6berg/Government Offices of Sweden (Swedish Presidency of the Council of the EU).\u00a0Das Erscheinen von Nancy Faeser auf dem Fernsehbildschirm l\u00f6st bei vielen Menschen unverz\u00fcglich heftigste Symptome aus. Quelle: Flickr. Die Datei ist mit der CC-Lizenz Namensnennung - Nicht-kommerziell - Keine Bearbeitung 2.0 Generic (CC BY-NC-ND 2.0 Deed) lizenziert.", "2.\u00a0 Nancy Faeser (* 13. Juli 1970 in Bad Soden) ist seit dem 2. November 2019 Vorsitzende der SPD Hessen und seit dem 8. Dezember 2021 als erste Frau in diesem Amt Bundesministerin des Innern und f\u00fcr Heimat im Kabinett Scholz. Karikatur: Liebe Nancy Faeser: Nicht die Querdenker delegitimieren den Staat. Das schaffst du und deine Komplizen ganz ohne Hilfe!", "Urheber:\u00a0Bert Hochmiller Design, D-1203 Berlin. Quelle: pandemimimi.de/ . Bert zeichnete sobald er einen Stift halten konnte, studierte irgendwann Grafik Design und arbeitete in diversen Verlagen und Agenturen. 2020 erfuhr er aus der Tagesschau, Teil einer radikalen Mischpoke zu sein und Hand in Hand mit Menschen zu marschieren, die er niemals auch nur von weitem gesehen hatte. Daraufhin \u00fcberlegte Bert, was er jenen moralisch \u00fcberlegenen Gutmenschen entgegnen k\u00f6nne. Seine Antwort findet der geneigte Leser in den zahlreichen Cartoons, die er seitdem flei\u00dfig ver\u00f6ffentlicht.", "Alle Karikaturen, Cartoons und Grafiken vom kleinen Pandemimimi d\u00fcrfen in Sozialen Medien geteilt und auf eurer Homepage verwendet werden, sogar drucken d\u00fcrft ihr es (f\u00fcr Poster, Aufkleber, Flyer, Demoschilder usw.). Alles uneingeschr\u00e4nkt, sofern nicht die folgenden Ausnahmen zutreffen: Nichts darf verwendet werden, um Corona-Ma\u00dfnahmenkritiker zu in irgendeiner Art und Weise zu diffamieren und es darf nichts verwendet werden, um finanziellen Nutzen daraus zu ziehen. Ein verlinkter Hinweis auf pandemimimi.de w\u00e4re nett. >> Grafik.", "3. Karikatur: Meinungsfreiheit: Wie w\u00e4re Artikel 5 des Grundgesetzes formuliert worden, h\u00e4tte man die Wirkung des Internets schon in den Jahren 1948/1949 gekannt? Jeder hat das Recht, seine Meinung in Wort, Schrift und Bild frei zu \u00e4u\u00dfern und zu verbreiten und sich aus allgemein zug\u00e4nglichen Quellen ungehindert zu unterrichten.", "Meinung: Jeder, der die Regierung und ihre Politik kritisch bespricht, verbreitet Hass und Hetze, ist Nazi, rechtsextrem und eine Gefahr f\u00fcr die Demokratie. Zensur, Strafe, Denunziation, L\u00f6schung, Sperrung. Bildunterschrift: Ein bl\u00fchender Grundgesetzgarten (links). Aber dann kam das Internet (rechts).", "Karikatur:\u00a0Copyright \u00a9\ufe0f G\u00f6tz Wiedenroth. Zur Person: G\u00f6tz Wiedenroth wird 1965 in Bremen geboren, beginnt seine berufliche Laufbahn als Industrie- und Diplomkaufmann. Kaufm\u00e4nnische Ausbildung bei der Daimler-Benz AG, Niederlassung Hamburg. Es folgten ein Studium der Wirtschaftswissenschaften/ Betriebswirtschaftslehre an der Nordischen Universit\u00e4t Flensburg und der Universit\u00e4t Kiel, Abschlu\u00df dortselbst 1995. Besch\u00e4ftigt sich w\u00e4hrend des Studiums als Kleinunternehmer mit der Zusammenarbeit zwischen Wirtschaft und Kunst, organisiert Seminare, Ausstellungen und Kongresse zum Thema Kulturmanagement auf Schlo\u00df Gl\u00fccksburg in Gl\u00fccksburg. Arbeitet in Flensburg seit 1995 als freier Karikaturist, Cartoonist, Illustrator und Zeichner.", "Seine ersten Karikaturver\u00f6ffentlichungen erscheinen 1989 in der Flensburger Tagespresse. Von 1995 bis 2001 zeichnet er t\u00e4glich f\u00fcr den Karikaturendienst von news aktuell, einer Tochtergesellschaft der Deutschen Presse-Agentur (dpa) in Hamburg. Von 1996 bis 2016 erscheinen landes- und lokalpolitische Karikaturen aus seiner Feder in den Tageszeitungen des Schleswig-Holsteinischen Zeitungsverlags, Flensburg.", "Der von Kindheit an passionierte Zeichner erh\u00e4lt 1997, 2001 und 2008 Auszeichnungsurkunden des \"Deutschen Preises f\u00fcr die politische Karikatur\", verliehen durch die Akademie f\u00fcr Kommunikation in Baden-W\u00fcrttemberg, Stuttgart. >> weiterlesen. Herzlichen Dank f\u00fcr die Freigabe zur Ver\u00f6ffentlichung Ihrer Arbeiten im Kritischen Netzwerk. Quelle: Flickr und HIER.", "4. Portr\u00e4taufnahme von Nancy Faeser, Bundesministerin des Innern und f\u00fcr Heimat, 27 Juni 2023. Nancy Faeser setzt sich weiter f\u00fcr die anlasslose Massenspeicherung von IP-Adressen ein, obwohl der EuGH diese in einem Urteil 2022 verboten hat und die Koalition im Koalitionsvertrag vereinbart hatte, dass Daten nur \u201erechtssicher anlassbezogen und durch richterlichen Beschluss gespeichert werden k\u00f6nnen\u201c.", "Faeser m\u00f6chte von Fall zu Fall entscheiden, ob der Staat ihm bekannte IT-Sicherheitsl\u00fccken verheimlichen darf, um diese bspw. mit eigenen Staatstrojanern ausnutzen zu k\u00f6nnen, obwohl im Koalitionsvertrag vereinbart wurde: Der Staat wird \u201ekeine Sicherheitsl\u00fccken ankaufen oder offenhalten, sondern sich in einem Schwachstellenmanagement [\u2026] immer um die schnellstm\u00f6gliche Schlie\u00dfung bem\u00fchen\u201c. Faeser setzt sich zudem f\u00fcr eine \u00c4nderung des Grundgesetzes ein, wodurch sogenanntes \u201eHackback\u201c erlaubt w\u00fcrde, also Cyberangriffe im Ausland, obwohl im Koalitionsvertrag vereinbart wurde: \u201eHackbacks lehnen wir als Mittel der Cyberabwehr grunds\u00e4tzlich ab.\u201c", "Die Femme fatale (frz. f\u00fcr \u201everh\u00e4ngnisvolle Frau\u201c) ist eine verf\u00fchrerisch-gef\u00e4hrliche Frauenfigur in Kunst und Literatur. Dieser Typus wird mitunter mit magischen oder d\u00e4monischen Z\u00fcgen ausgestattet. Foto OHNE Textinlet: BerthasEnkel. Quelle: Wikimedia Commons. Diese Datei ist lizenziert unter der Creative-Commons-Lizenz \u201eNamensnennung \u2013 Weitergabe unter gleichen Bedingungen 4.0 international\u201c (CC BY-SA 4.0 Deed). Das Textinet wurde von Helmut Schnug nachtr\u00e4glich in das Originalfoto eingearbeitet!", "5. Grundgesetz in der Hand: Es geht um das Recht, Freiheit und Recht zu verteidigen. Wir alle wissen, dass etwas nicht stimmt! Wir wissen alle, dass es verboten ist, dies laut zu sagen. Aber wer hat dies, und mit welchem Recht, verbieten k\u00f6nnen? Foto (OHNE INLET): jmtosses. Quelle: Flickr. Die Datei ist mit der CC-Lizenz Namensnennung-Nicht kommerziell 2.0 Generic (CC BY-NC 2.0) lizenziert. Text eingearbeitet von Helmut Schnug."]}}, "recommendations": []}