{"news_outlet": "kritisches_netzwerk", "provenance": "https://kritisches-netzwerk.de/forum/die-schlange-wechselt-ihre-haut-und-bleibet-schlange-nach-wie-vor", "query_keywords": ["rassismus", "verschw\u00f6rungstheorien", "leiche", "spo", "demo", "spd", "ns", "hitler", "israel", "ukraine", "cdu", "bsw", "migration", "kultur", "afd", "us", "linke", "usa", "grenzen", "ampel", "nazi", "klima", "rechtsstaatlichkeit", "kleinunternehmer", "christ", "politik", "ss", "rechtsextremismus", "rna", "csu", "sp", "corona", "krieg", "pandemie", "terror", "europa", "rki", "regierung", "antifa", "schi", "familie", "fdp"], "creation_date": "20.08.2023", "last_modified": "30.09.2024", "crawl_date": "30.10.2024", "author_person": ["Helmut S."], "author_organization": [], "news_keywords": ["Abgrenzung gegen rechts", "abstrakte Negation", "\u00c4chtung", "AfD", "AfD-Bashing", "Allparteienkoalition", "Alternative f\u00fcr Deutschland", "Altparteien", "Ampelkoalition", "Andersdenkende", "Brandmauer", "B\u00fcrgerrechtsabbau", "Christian Hartmann", "Claqueure", "Demokratieabbau", "demokratiefeindlich", "Demokratiefeindlichkeit", "Demokratieverfall", "Demokratiezerst\u00f6rung", "Demokratur", "Denunzierung", "Despotie", "Diffamierung", "Entdemokratisierung", "Faschismus", "Fassadendemokratie", "Feindbild", "Formaldemokratie", "Gendersternchen", "Gesinnungsjustiz", "Gesinnungsurteile der Justiz", "Hoffmann von Fallersleben", "Inverted Totalitarism", "invertierter Totalitarismus", "Kartellparteien", "Kompromittierung", "Kriegsregime", "Kriegswirtschaft", "Kriminalisierung", "Kryptofaschismus", "mediale Hinrichtung", "medialer Pranger", "Mitte-Parteien", "Parteieneinheitsblock", "Parteienkartell", "reaktion\u00e4re Herrschaftsaus\u00fcbung", "Remigration", "Retrofaschismus", "Rudolph Bauer", "Rufmordkampagne", "Rufsch\u00e4digung", "Sanktionswirtschaft", "Scheindemokratie", "Schlange", "Schlangenh\u00e4utung", "Sheldon Sanford Wolin", "Softtotalitarismus", "Staatsautoritarismus", "Stigmatisierung", "Thomas Haldenwang", "Totalitarismus", "\u00fcble Nachrede", "Umwertung aller Werte", "Ver\u00e4chtlichmachung", "Verunglimpfung"], "content": {"title": "Die Schlange wechselt ihre Haut und bleibet Schlange nach wie vor.", "description": "Die Schlange wechselt ihre Haut und bleibet Schlange nach wie vor. Oder: Beiderseits der \"Brandmauer\": Kartellparteien und AfD", "body": {"": ["Oberfl\u00e4chlich betrachtet hat es den Anschein, dass sich im Deutschen Bundestag zwei Hauptkontrahenten gegen\u00fcberstehen. Auf der einen Seite dominiert das Gro\u00df-Kartell der \u201eetablierten Parteien\u201c, die sich als \u201edemokratische Parteien\u201c der Mitte\u201c verstehen. Es handelt sich um die Parteien der Ampel-Koalition aus SPD, Gr\u00fcnen und FDP, ferner um die seit dem Ende der Gro\u00dfen Koalition unter Kanzlerin Merkel im Bundestag abgehalfterte, scheinoppositionelle CDU/CSU, sowie um jene Teile der Fraktion Die Linke, die sich der \u201eMitte\u201c staatstreu anbiedern.", "Auf der anderen Seite agiert die Alternative f\u00fcr Deutschland (AfD) \u2013 eine Partei, die als extremistisch abgestempelt wird und Objekt des Verfassungsschutzes ist. Sie steht gegenw\u00e4rtig im Brennpunkt der medialen und politischen Aufmerksamkeit. Grund: Ihre Umfragewerte haben die 20-Prozent-Marke \u00fcberschritten.", "Die \u201eetablierten Parteien\u201c einschlie\u00dflich der Linkspartei grenzen sich, wie es hei\u00dft, \u201emit Entschiedenheit\u201c gegen die AfD ab. Bildlich gesprochen haben sie eine \u201eBrandmauer\u201c errichtetet. Diese soll jede Art der Zusammenarbeit mit der als \u201erechtsradikal\u201c oder \u201erechtsextremistisch\u201c geltenden Partei verunm\u00f6glichen und ihre W\u00e4hlbarkeit verhindern.", "Auch von der Mehrheit der Medien werden die AfD und ihre Anh\u00e4nger \u2013 selbst ihre W\u00e4hlerinnen und W\u00e4hler \u2013 als \u201edemokratiefeindlich\u201c angegriffen und ins soziale Abseits gestellt. Gro\u00dfe Teile der Gesellschaft stimmen darin \u00fcberein, dass das Gedankengut und das Auftreten der AfD mit allen Mitteln bek\u00e4mpft werden m\u00fcssen. Eine Entwicklung wie in der Weimarer Republik sei zu bef\u00fcrchten. Es gelte, \u201eDeutschland zu retten\u201c und das Land nicht \u201eins Ungl\u00fcck zu st\u00fcrzen\u201c.", "Von einem Verbotsantrag jedoch wird abgesehen. . . . Warum wohl?", "\u25ba Feindbild zwecks T\u00e4uschung und Ablenkung", "Ist die AfD der Kitt, der die anderen Parteien zusammenkleistert?", "Eine kritische Einsch\u00e4tzung der Parteienlandschaft besagt, dass es dem \u201eMitte\u201c-Kartell mit seiner Politik strikter Abgrenzung \u201egegen rechts\u201c gelingt, die Bev\u00f6lkerung wirkungsvoll zu t\u00e4uschen und von den eigenen Zielen abzulenken. Hinter der gegen die AfD errichteten \u201eBrandmauer\u201c verfolgen gerade auch die \u201eMitte\u201c-Parteien eine demokratiefeindliche Politik.", "Zun\u00e4chst hat es jedoch vor allem den Anschein, dass die etablierten Parteien und die AfD auf unterschwellige Weise wechselseitig sich erg\u00e4nzen. Das entsprechende Paradigma lautet: Die \u201eMitte\u201c-Parteien und die AfD seien heimliche Komplizen, obwohl sie in ihrer Au\u00dfendarstellung und in der \u00f6ffentlichen Wahrnehmung als unvereinbar erscheinen.", "Zur Erl\u00e4uterung der Komplizen-These: Die \u201eMitte\u201c schafft durch die fehlerhafte und sozial unertr\u00e4gliche Politik jener Parteien, deren fr\u00fchere Unterscheidungskriterien in den Jahrzehnten der Gro\u00dfen Koalitionen von CDU/CSU und SPD weitgehend abgeschliffen wurden, die Voraussetzung f\u00fcr den Zustrom von Anh\u00e4ngern und W\u00e4hlern auf der Gegenseite. Die Existenz der AfD wiederum wirkt sich f\u00fcr den \u201eMitte\u201c-Block als stabilisierender Faktor und Legitimationsquelle aus. Das partei\u00fcbergreifend gemeinsame Feindbild AfD schafft den Kartellparteien und der Linken die wei\u00dfe Weste demokratischer Wohlanst\u00e4ndigkeit und antifaschistischer Unschuld.", "Des Weiteren fungiert die AfD gleichsam als \u201eS\u00fcndenbock\u201c, den \u201edie Gerechten\u201c in die W\u00fcste zu jagen behaupten. Indem die Propaganda der etablierten Parteien verk\u00fcndet, dass der Totalitarismus in Gestalt der AfD wiederzukehren droht, erwehren sie sich des Verdachts, selbst sowohl den N\u00e4hrboden des Totalitarismus zu schaffen als auch sich in Richtung eines neuen Totalitarismus zu entwickeln. Wer die AfD als das B\u00f6se schlechthin beschuldigt, kann von sich behaupten, selbst auf der Seite der Guten zu sein.", "Erst j\u00fcngst hat der Pr\u00e4sident des Bundesamtes f\u00fcr Verfassungsschutz [Thomas Haldenwang] gegen die AfD den Vorwurf erhoben, \u201erechtsextremistische Verschw\u00f6rungstheorien\u201c zu vertreten. AfD-Kandidaten f\u00fcr die Wahl zum Europ\u00e4ischen Parlament h\u00e4tten sich f\u00fcr eine \u201emillionenfache Remigration\u201c ausgesprochen und vor \u201eGlobalisten\u201c gewarnt, welche Deutschland durch \u00dcberfremdung bedrohten. Die AfD wird des \u201eRassismus\u201c bezichtigt und beschuldigt, \u201eHass und Hetze zu verbreiten gegen alle Formen von Minderheiten\u201c: ethnische, religi\u00f6se und sexuelle.", "\u201eWir sehen, dass in Teilen der AfD auch antisemitische Haltungen vertreten und verbreitet werden\u201c, erkl\u00e4rte der Verfassungsschutz-Pr\u00e4sident. Seine Anschuldigungen, die \u2013 lautverst\u00e4rkt durch die Medien \u2013 von den Parteien der \u201eMitte\u201c und auch von einem breiten Spektrum zivilgesellschaftlicher Organisationen wie der Gewerkschaften und der Kirchen geteilt werden, verh\u00e4rten sich zu der \u00dcberzeugung, dass die AfD zu Recht als \u201erechtsextreme\u201c und \u201efaschistische\u201c Partei, kurz: als \u201eNazi-Partei\u201c beschuldigt und einer r\u00fcckw\u00e4rtsgewandten N\u00e4he zum historischen Nationalsozialismus verd\u00e4chtigt wird.", "Auf eine Kurzformel gebracht: Die AfD wird des Retrofaschismus bezichtigt, sprich: eines Faschismus von vorvorgestern.", "\u25ba \u201eHaltet den Dieb\u201c und die zwei Seiten einer Medaille", "Im Zeitalter der analogen und digitalen Visualisierung gen\u00fcgt das Aufzeigen von \u00e4u\u00dferen Anzeichen des Rechtsextremismus, um vor Aller Augen mit Verweis auf die AfD einerseits die Gefahr der Wiederkehr eines nationalistischen Regimes \u00e0 la Hitler und seiner NS-Barden heraufzubeschw\u00f6ren. Andererseits ist es den Parteien des \u201eMitte\u201c-Kartells dadurch m\u00f6glich, vom demokratiefeindlichen Charakter ihrer eigenen politischen Ziele und Praktiken abzulenken. Die denunziatorische Verachtung der AfD und der \u201eKampf der Demokraten\u201c gegen sie legitimieren sogar jene undemokratisch-totalit\u00e4ren Ma\u00dfnahmen, die \u2013 scheindemokratisch legitimiert \u2013 nicht erst seit Kurzem den politischen Alltag bestimmen.", "Mit anderen Worten: Die etablierten Parteien warnen mit Verweis auf die AfD vor den Gefahren eines politischen Extremismus, der an die deutsche Nazi-Vergangenheit erinnert. Damit wird ein Alarmsignal ausgesendet, mit dessen Hilfe es den Parteien des \u201eMitte\u201c-Kartells gelingt, abzulenken vom Verdacht und von der Kritik, dass ihre Politik selbst Elemente totalit\u00e4r-faschistischer Herrschaft sowohl wiederbelebt als auch verk\u00f6rpert.", "Wer wie die Etablierten vor totalit\u00e4rer Machtaus\u00fcbung warnt, entledigt sich des Vorwurfs eigener totalit\u00e4rer Ambitionen und Zielsetzungen. Vergleichbares beschreibt das gefl\u00fcgelte Sprichwort \u201eHaltet den Dieb\u201c. Es charakterisiert, wie ein ertappter Dieb auf eine andere Person zeigt und diese mit gro\u00dfem Geschrei des Diebstahls beschuldigt, um auf solche Weise von sich und seinem eigenen Vergehen abzulenken. \u00c4hnlich treten die Parteien des \u201eMitte\u201c-Kartells als Beschuldiger auf und erscheinen als unverd\u00e4chtig im hellen Licht ihres \u201eantifaschistischen\u201c Kampfes f\u00fcr Demokratie und \u201ewestlichen Lebensstil\u201c.", "Es gilt: Die Fokussierung auf vergangenheitsbezogene ideologische Versatzst\u00fccke und r\u00fcckschrittliche Passagen des AfD-Programms hat zur Folge, dass die etablierten Parteien und deren Politik unbelastet zu sein scheinen und frei von jeglichem Verdacht einer wie auch immer gearteten N\u00e4he zu undemokratischen, autorit\u00e4ren und inhumanen Formen reaktion\u00e4rer Herrschaftsaus\u00fcbung. Wer das zu behaupten wagt, wird der Hetze beschuldigt, weil er angeblich den \u201edemokratischen Staat\u201c de-legitimiere.", "Ein politisch sensibler und kritisch gesch\u00e4rfter Blick, der durch die berechtigte Abscheu gegen\u00fcber dem Retrofaschismus nicht v\u00f6llig verblendet ist, muss allerdings erkennen, dass die \u201eMitte\u201c-Parteien in Wahrheit Merkmale einer Politik aufweisen, welche \u2013 teils in eher verdeckter Form \u2013 antidemokratische, staatsautorit\u00e4re und totalit\u00e4re Z\u00fcge aufweisen und \u2013 teils offen \u2013 ein imperiales, kriegerisch-militaristisches Aggressionspotenzial in der Tradition der terroristischen Nazi-Wehrmacht erkennen lassen.", "Zur Begr\u00fcndung dieser These reicht es aus, auf die folgenden, allgemein bekannten Sachverhalte und Schrecken hinzuweisen:", "In einigen der genannten Punkte nimmt die AfD sogar Positionen ein, die im Gegensatz stehen zur herrschenden antidemokratischen, totalit\u00e4ren und kriegerisch-militaristischen Politik des etablierten Parteienkartells. Es sei erinnert an die vom politischen und medialen Mainstream abweichenden Standpunkte der AfD in Sachen Corona-Ma\u00dfnahmen sowie an ihre Ablehnung der Waffenlieferungen und Sanktionspolitik im Krieg der NATO gegen die Russische F\u00f6deration.", "Abgesehen von den umfangreichen Freiheitsbeschr\u00e4nkungen im Ausnahmezustand der Corona-Zeit, von den offen totalit\u00e4ren Beispielen des Zwangs zur Duldung gentechnischer Eingriffe, von abschreckenden Beispielen \u00fcbergriffiger Polizeigewalt, von unverh\u00e4ltnism\u00e4\u00dfigen Haus-, Kanzlei- und Praxisdurchsuchungen, von der Kriminalisierung freiheitsrechtlichen Engagements sowie von unbarmherzigen Gesinnungsurteilen der Justiz \u2013 abgesehen davon sind die totalit\u00e4ren Herrschaftspraktiken der etablierten Politik weitgehend \u201esmart\u201c, verdeckt, unkenntlich und zum Teil schwer dechiffrierbar.", "Auf eine kristallin-deutliche Kurzformel gebracht: Der Charakter der herrschenden \u201eMitte\u201c-Politik kann als softtotalit\u00e4r und kryptofaschistisch bezeichnet werden.", "\u25ba Der Kampf \u201egegen rechts\u201c als abstrakte Negation", "Der politische Philosoph Sheldon S. Wolin nennt diese Form der Herrschaft \u201eInverted Totalitarism\u201c: \u201eUmgekehrter Totalitarismus\u201c. Dieser lenkt ab von seinem inneren despotischen Kern. Wie auf den Kopf gestellt (\u201einverted\u201c) l\u00e4sst er seinen wahren Charakter nicht erkennen. Mit allen Mitteln verdeckt und verheimlicht er ihn.", "Die faktischen Machtverh\u00e4ltnisse des verdrehten Totalitarismus wirken sich zerst\u00f6rerisch aus auf die Prinzipien der Demokratie, auf die Freiheitsrechte und das Gemeinwohl, obgleich die repr\u00e4sentativen Strukturen formal beibehalten werden.", "Die Chiffriermethode dieser neuen Art von formaldemokratisch erscheinendem Totalitarismus verf\u00e4hrt dergestalt, dass das Schreckgespenst des Retrofaschismus lautstark und mit gro\u00dfem Aufwand bek\u00e4mpft wird mit dem Ziel, den verdeckten eigenen Kryptofaschismus umso mehr zu \u00fcbert\u00fcnchen und unkenntlich zu machen.", "Wenn die faschismusverd\u00e4chtigen Verh\u00e4ltnisse trotzdem dechiffriert und durchschaut werden und b\u00fcrgerschaftliche Kritik sich zu Wort meldet, werden Widerstand, Protest, Kundgebungen und Demonstrationen entweder nicht ernst genommen, oder sie werden als \u201eQuerulantentum\u201c, \u201eHetze\u201c, \u201eVerschw\u00f6rungstheorie\u201c und \u201everfassungsfeindlich\u201c an den medialen Pranger gestellt und mit den Mitteln der Polizei, der Ordnungs\u00e4mter, der Justiz und der Staatsanwaltschaft verfolgt. Auch die Wissenschaften nehmen in diesem Zusammenhang vorwiegend die Rolle von Claqueuren ein. Wenn dennoch Professoren wie die Politologin Prof. Dr. Ulrike Gu\u00e9rot oder der Kommunikationsforscher Prof. Dr. Michael Meyen ihre kritische Stimme erheben, werden sie denunziert und berufsrechtlich verfolgt.", "Die entscheidende psychologische Propagandawaffe im Krieg \u201egegen rechts\u201c ist die abstrakte Negation. Sie fokussiert einerseits auf die Schw\u00e4chen des Gegners, hier der AfD, und lenkt andererseits ab von den unglaublichen Ungeheuerlichkeiten der eigenen kryptofaschistisch totalit\u00e4ren Politik. Auf diese Weise sch\u00f6pft kaum jemand Verdacht. Von der als rechtsextrem eingestuften AfD einmal abgesehen, scheinen die Politik und die Gesellschaft in demokratischer Ordnung und zweifelsfrei \u201efreiheitlich\u201c verfasst zu sein.", "Abstrakte Negation bedeutet, dass die entscheidenden Gr\u00fcnde und die besonderen Ursachen dessen, was verneint wird, nicht erforscht, nicht benannt und die konkreten Bedingungen nicht ver\u00e4ndert werden. Es wird schlicht das Gegenteil von dem bejaht, was verneint wird. Die abstrakte Negation l\u00e4sst sich vergleichen mit der Kehrseite einer Medaille: Diese bleibt stets dieselbe, auch wenn ihre Pr\u00e4gung auf der R\u00fcckseite eine andere als auf der Vorderseite ist. Den Vergleich angewendet auf den Faschismus, unterscheiden sich Retro- und Kryptofaschismus nur dergestalt wie die Vorder- und R\u00fcckseite einer Medaille. Wer ausschlie\u00dflich auf die Vorderseite starrt, sieht die R\u00fcckseite nicht. Doch wer die R\u00fcckseite zu analysieren sich anschickt, der darf den Vergleich mit der Vorderseite nicht scheuen \u2013 auch wenn er sich damit den Vorwurf der \u201eVerharmlosung\u201c einhandelt.", "Der Freiheitsdichter Hoffmann von Fallersleben (* 2. April 1798;\u00a0\u2020 Jan. 1874) hat dies in einem seiner Gedichte wie folgt umschrieben: \u201eWer auf das Drum und Dran nur baut, / der ist f\u00fcrwahr ein rechter Tor: / Die Schlange wechselt ihre Haut / und bleibet Schlange nach wie vor.\u201c (> Quelle).", "Die verneinende Parole \u201eNie wieder Faschismus\u201c etwa ist deshalb abstrakt zu nennen, weil sie die konkreten Zusammenh\u00e4nge im globalen [durch die perverse, menschenverachtende und destruktive Ideologie des Neoliberalismus verseuchten; H.S.] Kapitalismus au\u00dfer Acht l\u00e4sst. Ohne die Erforschung und praktisch-politische Beseitigung der Ursachen und Bedingungen des Faschismus ist das \u201eNie wieder\u201c eine hohle Floskel \u2013 moralisch scheinbar untadelig, politisch aber in die Irre f\u00fchrend.", "In der Begr\u00fcndung einer sich \u201eAntifa Frankfurt\u201c nennenden Denunzianten-Clique, welche die Privatadressen von AfD-Kandidaten f\u00fcr die hessischen Landtagswahl 2023 im Internet ver\u00f6ffentlicht hat, hei\u00dft es nach Art einer Aufforderung zum Pogrom, es sei \u201el\u00e4ngst \u00fcberf\u00e4llig, die Partei und ihre handelnden Individuen entschlossen zu bek\u00e4mpfen. Wir wollen ihnen gemeinsam mit euch die R\u00e4ume streitig machen, in denen sie sich wie selbstverst\u00e4ndlich bewegen, unbehelligt f\u00fchlen und in Sicherheit w\u00e4hnen.\u201c Wahrlich, ein Aufruf zur Selbstjustiz und zur R\u00fcckkehr in die Zeit des mittelalterlichen Faustrechts!", "Wohin die Zusatzparole \u201eNie wieder Krieg\u201c f\u00fchrt, wenn die Fordernden sich keine Gedanken \u00fcber dessen Voraussetzungen machen, das erleben wir aktuell in Gestalt des Schlachtrufs \u201eNie wieder Krieg ohne uns\u201c. Bekanntlich hat auch die Parole \u201eNie wieder Auschwitz\u201c zur Rechtfertigung des Krieges in Jugoslawien beigetragen. Im Fall des Kriegs in der Ukraine liefern die angeblichen Demokraten des \u201eMitte\u201c-Kartells den Bandera-Faschisten Geld, Waffen und schweres Kriegsger\u00e4t.", "\u25ba Der \u201eUmgekehrte Totalitarismus\u201c negiert auf abstrakte Weise.", "Er ist deshalb schwer dechiffrierbar. Das vorherrschende Bild des Totalitarismus ist gepr\u00e4gt durch die Erfahrung und \u00dcberlieferung einer bestimmten historischen Partei-, Staats- und Gesellschaftsform. Der Begriff des Faschismus und dessen besondere Ph\u00e4nomenologie sind f\u00fcr die nachfolgenden Generationen festgeschrieben in den \u00fcberlieferten Dokumenten der \u201eTopographie des Terrors\u201c sowie in den Werken der Geschichtsforschung, in den Schulb\u00fcchern, den Gedenkst\u00e4tten und Museen, den Medien, in Film, Literatur, Musik und Kunst.", "Dabei ist zu beobachten, dass das offizielle Geschichtsbild \u00fcber die Gr\u00e4uel des Nazi-Regimes in der Zeit von 1933 bis 1945 vielfach verk\u00fcrzt und einseitig ist. Besonders auffallend ist es, dass die durch Deutschland verursachten genozidalen Schrecken des Zweiten Weltkriegs in den \u00fcberfallenen L\u00e4ndern \u2013 nicht zuletzt in der UdSSR mit einer bei dem Historiker Christian Hartmann gelisteten Gesamtopferzahl von 26,6 Millionen Menschen \u2013 viel weniger ins Gewicht der Erinnerung und der Schande fallen als die auf ihre entsetzliche Art abschreckende Judenvernichtung in den NS-Konzentrationslagern.", "Die Erkenntnis, dass der Faschismus auch eine andere Form als die historisch \u00fcberlieferte annehmen kann, ist mental und intellektuell nicht leicht nachvollziehbar. Sie erfordert intellektuellen Mut und Redlichkeit. Im Sinn von Friedrich Nietzsches \u201eUmwertung aller Werte\u201c m\u00fcssen bei der Analyse des aktuellen Kryptofaschismus die gewohnten Bilder des historischen Nationalsozialismus und seine menschenverachtenden Kategorien total verkehrt und absolut in Frage gestellt werden. Was f\u00fcr den klassischen Faschismus gegolten hat, wird vom neuen Faschismus abstrakt negiert und erscheint als sein Gegenteil.", "Beispiele: Statt v\u00f6lkisch-national gilt \u201emultikulti\u201c. \u201eBunt\u201c steht an Stelle von uniform, \u201eweltoffen\u201c an Stelle von Heimat und Bodenst\u00e4ndigkeit. Es gilt \u201esmart\u201c zu sein statt \u201ehart wie Kruppstahl\u201c. An die Stelle der Diskriminierung von Minderheiten tritt \u201ePolitical Correctness\u201c, an die Stelle rassistischer und sexueller Diskriminierung die verst\u00e4ndniswabernde \u201eWokeness\u201c. Statt \u00a7 175 StGB, Lebensborn und Mutterkreuz ist \u201eQueerness\u201c angesagt, statt \u201eFestung Europa\u201c werden \u201eoffene Grenzen\u201c propagiert. Kritiklose Israel-Staatsr\u00e4son und Philosemitismus treten an die Stelle von Antisemitismus und Judenhass. Wie beim letztgenannten Beispiel erkennbar, gebiert die abstrakte Negation eines Unrechts immer wieder neues Unrecht \u2013 hier, indem die Interessen der Pal\u00e4stinenser als Verfolgte und Vertriebene prinzipiell ausgeblendet werden.", "\u25ba Im Nebel des Absurden und im kriegerischen Pulverdampf", "Um es noch pointierter und \u00fcberspitzt zu formulieren: An die Stelle von Fahnen und Armbinden mit einem Hakenkreuz treten solche in den Farben des Regenbogens; statt Marschkolonnen CSD-Demonstrationen; statt Arier-Nachweis Gendersternchen. Indem die Erscheinungsformen des smarten Kryptofaschismus mit v\u00f6llig anderen als den typischen Nazi-Merkmalen ausgestattet werden, bleiben die wesentlichen Parallelen zur nationalsozialistischen Herrschaft weiterhin verborgen und unerkannt.", "Auch bei den Demonstrationen und Kundgebungen gegen den Ukrainekrieg darf beispielsweise das abstrakte Bekenntnis nicht fehlen, dass der \u201ev\u00f6lkerrechtswidrige Angriff Putins\u201c zu verurteilen sei \u2013 als ob sich daraus ein Schritt hin zu Waffenstillstandsverhandlungen und zur Beendigung des Krieges ableiten lie\u00dfe. Die Forderung \u201eDiplomatie statt Waffenlieferungen\u201c wird als \u201epro-russisch diffamiert\u201c. Bei Klimademonstrationen wiederum fehlen Anklagen gegen die Umweltzerst\u00f6rung durch das Milit\u00e4r und kriegerische Eins\u00e4tze.", "Zusammenfassend ergibt sich ein f\u00fcrs erste aberwitzig erscheinender Befund:", "\u201eMitte\u201c-Parteien und AfD sind verfeindet und Komplizen zugleich. Sie bekriegen sich, und sie erg\u00e4nzen sich gegenseitig. In seiner abstrakt negierenden Form dient der Kampf \u201egegen rechts\u201c den etablierten Parteien zur Verschleierung ihrer wahren Absichten und \u2013 wie auch bei der Partei Die Linke zu beobachten \u2013 zur \u201edemokratischen\u201c Scheinlegitimation.", "Der Umgekehrte Totalitarismus \u00e4u\u00dfert sich in abstrakten Negationen, die dazu beitragen, den wahren Charakter des Herrschaftssystems zu verbergen. Diesen aufzudecken und kenntlich zu machen, wird als \u201erechts\u201c und \u201edemokratiefeindlich\u201c verachtet, denunziert und unterdr\u00fcckt. Jede wirkliche Opposition im Interesse der Freiheitsrechte und der Humanit\u00e4t hat es schwer, sich gegen den Nebel abstrakter Negation und den kriegerischen NATO-Pulverdampf durchzusetzen.", "Umso mehr gilt der Satz von Albert Camus: \u201eDie totalit\u00e4re Tyrannei baut nicht auf den Tugenden des Totalit\u00e4ren auf, sondern auf den Fehlern der Demokraten.\u201c", "Prof. Dr. Rudolph Bauer\n_______________", "\u25ba Die letzte Nachricht von Albert Camus:", "\u25ba Literaturhinweise:", "Albert Camus: Der Mythos von Sisyphos. Ein Versuch \u00fcber das Absurde. Hamburg 1959", "Christian Hartmann: Unternehmen Barbarossa. Der deutsche Krieg im Osten 1941\u20131945. M\u00fcnchen 2011", "Uwe Kr\u00fcger: Meinungsmacht. Der Einfluss von Eliten auf Leitmedien und Alpha-Journalisten \u2013 eine kritische Netzwerkanalyse. K\u00f6ln 2013", "Klaus-Dieter R\u00fcckauer: Corona. Legenden und Wahrheit. Bergkamen 2023", "Topographie des Terrors. Gestapo, SS und Reichssicherheitsamt auf dem Prinz-Albrecht-Gel\u00e4nde. Eine Dokumentation. Berlin 2005", "Klaus Schwab mit Peter Vanham: Stakeholder-Kapitalismus. Wie muss sich die globale Welt ver\u00e4ndern, damit sie allen dient? WEF 2021", "Klaus Schwab / Thierry Malleret: Covid-19: The Great Reset. WEF 2020", "Sheldon S. Wolin: Umgekehrter Totalitarismus. Faktische Machtverh\u00e4ltnisse und ihre zerst\u00f6rerischen Auswirkungen auf unsere Demokratie, Frankfurt am Main 2022", "Shoshana Zuboff: Das Zeitalter des \u00dcberwachungskapitalismus. Frankfurt am Main / New York 2018", "Lesetipps:", "\u00bbHausdurchsuchung bei Prof. Dr. Rudolph Bauer.", "Die Neue Gesellschaft f\u00fcr Psychologie (NGfP) hat mit Erschrecken von der emp\u00f6renden Tatsache erfahren, dass gegen einen ihrer Freunde und Kollegen, Prof. Dr. Rudolph Bauer, am 10. August 2023 eine Hausdurchsuchung durch teils bewaffnete und mit Schutzwesten ausgestattete Durchsuchungsbedienstete durchgef\u00fchrt worden ist.", "Die emp\u00f6rende Begr\u00fcndung lautet: \u201eDurch die faktische Gleichsetzung von demokratisch legitimierten Ma\u00dfnahmen mit dem menschenverachtenden Vorgehen im Nationalsozialismus hat er in besonders verachtenswerter Weise die unter der Herrschaft des Nationalsozialismus begangene Handlungen verharmlost.\u201c", "Bauers Vergehen ist es, in Wort und Bild vor der Gefahr der Faschisierung der Gesellschaft zu warnen. Mit \u201eVerharmlosung des Nationalsozialismus\u201c aber will man ihm einen Straftatbestand anlasten \u2013 ein Vorgehen, was h\u00e4ufig angewandt wird, um die Verletzung der Rechtsstaatlichkeit zu verdecken. Vor allem in diesem Fall ist dieser Vorwurf an Unsachlichkeit und Unversch\u00e4mtheit kaum zu \u00fcberbieten.\u00ab Von Pressemitteilung der NGfP, im KN am 21. August 2023 >> weiter.", "\u00bbDie ach so gef\u00e4hrliche AfD - Was ist dagegen schon eine Regierung im Kriegswahn.", "Tats\u00e4chlich, ich habe mich dabei ertappt, die AfD zu verteidigen. Seit dem Erfolg in Raguhn-Je\u00dfnitz und in Sonneberg \u00fcberschlagen sich nicht nur Politik und Medien mit Hasstiraden. Auch in den sozialen Medien geht es hoch her. Ein v\u00f6llig absurdes Verhalten.", "Die Altparteien \u00fcbertreffen aktuell einander in gegenseitigen Schuldzuweisungen einerseits. Und in der Verteufelung der AfD andererseits. Mit in den Chor stimmen unz\u00e4hlige politische Kommentatoren in den sozialen Medien ein. Alle sind sich einig, wie b\u00f6se die AfD ist. Alle kramen im Netz herum, um nationalistische Zitate von irgendwann und irgendwem aus der Versenkung zu holen und deutlich zu machen, dass die sogenannte Alternative f\u00fcr Deutschland in Wahrheit faschistisch ist, neoliberal, antisemitisch und und und.\u00ab Von Tom J. Wellbrock, RT DE, 05. Juli 2023 >> weiter.", "\u00bbDie undemokratischen Pfui-AfD-Allianzen der Altparteien: Vier Tage nach der Wahl von Sonneberg kennen wir die wahren Faschisten in diesem Land.", "Was seit Sonntag Abend hierzulande an \u00f6ffentlichem Hass, Geifer und nicht im Allergeringsten mehr camoufliertem faschistischem Gedankengut seitens der Medien, eines wildgewordenen Social-Media-P\u00f6bels und der selbstverstandenen intellektuellen Eliten ausgek\u00fcbelt wird gegen die AfD insgesamt und ihren ersten direkt gew\u00e4hlten Landrat Robert Sesselmann im Besonderen, spottet jeder Beschreibung.", "Man muss denen, die sich an dieser Kampagne beteiligen, jedoch dankbar sein: Indem sie kein Blatt mehr vor den Mund nehmen, ihre Gedankenz\u00fcge und ihre Gesinnung hemmungslos und ungefiltert zum Ausdruck bringen, lassen sie keinen Zweifel mehr daran, wer in diesem Land wirklich antidemokratisch, totalit\u00e4r und faschistisch tickt, und vom die tats\u00e4chliche Hetze gegen Andersdenkende betrieben wird.", "Da propagiert ein SPD-Politiker, \u201cAusl\u00e4nder\u201d und \u201cSchwarze\u201d sollten jetzt unverz\u00fcglich den Landkreis Sonneberg verlassen \u2013 ganz so, als drohten ihnen dort unter einem Landrat Sesselmann Pogrome, Deportationen oder die Einweisung in Konzentrationslager. Da beflei\u00dfigt sich die \u201cPerson of Colour\u201d und \u201ctaz\u201d-Kolumnist Mohamed Amjahid eines Vokabulars, das aus dem \u201cW\u00f6rterbuch des Unmenschen\u201d stammen k\u00f6nnte, und vergleicht die Sonneberger W\u00e4hler mit \u201cschimmelndem Brot\u201d, das dringend komplett \u201centsorgt\u201d werden m\u00fcsse, bevor der Schimmel \u201cdas ganze Laib durchziehen\u201d (sic!) k\u00f6nne. Da schreibt \u201cFocus\u201d allen Ernstes, AfD-W\u00e4hler w\u00fcrden im Urlaub am h\u00e4ufigsten in den Hotelpool pinkeln.\u00ab Von Daniel Matissek | ANSAGE.org, im KN am 29. Juni 2023 >> weiter.", "\u00bbDeutschland: Entweder die AfD w\u00e4hlen oder gar nicht", "Die Umfragewerte der AfD klettern kontinuierlich in die H\u00f6he. Ob es sich um ein tempor\u00e4res Ph\u00e4nomen handelt oder um einen anhaltenden Trend, l\u00e4sst sich derzeit nicht sagen. Wohl aber, was diese Entwicklung zu bedeuten hat.", "Von A wie Anne Will bis Z wie Ziemiak (Paul) \u2013 der aktuelle H\u00f6henflug der AfD l\u00e4sst die deutschen Medien- und Politikeliten regelrecht am Rad drehen. Man schiebt sich mit voller Wucht gegenseitig die Schuld in die Schuhe und l\u00e4sst auch immer seltener ein gutes Haar an diesen verdammten W\u00e4hlern, die f\u00fcr das Drama verantwortlich gemacht werden.", "Auch eigene Fehler werden einger\u00e4umt. Man habe nicht richtig kommuniziert, die B\u00fcrger nicht erreicht oder abgeholt. Nun ist es aufgrund der deutschen Geschichte f\u00fcr die B\u00fcrger nicht gerade beruhigend, \"abgeholt\" zu werden, man wei\u00df ja nie, wohin man gebracht wird. Aber Spa\u00df beiseite \u2013 das komplette politische Versagen auf eine missgl\u00fcckte Kommunikation zur\u00fcckzuf\u00fchren, ist mal wieder typisch: Die Politik ist super, die Begr\u00fcndung daf\u00fcr, dass sie super ist, muss verbessert werden.\u00ab Von Tom J. Wellbrock, RT DE, 27. Juni 2023 >> weiter.", "\u25ba Quelle: Der Artikel von Prof. Dr. Rudolph Bauer wurde unter dem Titel \"Beiderseits der \"Brandmauer\": Kartellparteien und AfD\" erstver\u00f6ffentlicht auf NRhZ-Online - Neue Rheinische Zeitung, Online-Flyer Nr. 816 vom 12. August 2023. >> weiter.", "Rudolph Bauer (* 28. April 1939 in Amberg, Oberpfalz) ist ein deutscher Sozialwissenschaftler, Publizist und Bildender K\u00fcnstler. Von 1972 bis 2002 war er Professor f\u00fcr Sozialp\u00e4dagogik mit dem Schwerpunkt Wohlfahrtspolitik und Soziale Dienstleistungen an der Universit\u00e4t Bremen.", "Seit April 2023 wird Bauer als Mitherausgeber der Publikation \u201eDemokratischer Widerstand\u201c gef\u00fchrt. In einem dort abgedruckten Interview nennt er die von der Bundesregierung beschlossenen Ma\u00dfnahmen zur Eind\u00e4mmung der Corona-Pandemie \u201ediktatorisch\u201c und wirft dem Virologen Christian Drosten u. a. \u201eakademische Arroganz, fachidiotische Borniertheit und menschenverachtende Selbstgerechtigkeit\u201c vor.", "Zum Selbstverstaendnis der NRhZ: In ihrer unabh\u00e4ngigen, engagierten und kritischen Berichterstattung orientiert sich die NRhZ an der traditionsreichen Neuen Rheinischen Zeitung, die am 1. Juni 1848 in K\u00f6ln gegr\u00fcndet wurde und sich der Aufkl\u00e4rung verpflichtet hatte.", "Die JournalistInnen der NRhZ zeigen Zusammenh\u00e4nge auf und geben den Leserinnen und Lesern so die M\u00f6glichkeit, eigene Schl\u00fcsse zu ziehen. Vor allem Nachrichten, die keinen Eingang in die gro\u00dfen Medien finden, weil sie nicht in den konzernabh\u00e4ngigen Mainstream passen, sind bei uns Programm. Unabh\u00e4ngige, politisch engagierte JournalistInnen, FotografInnen und SpezialistInnen aus der Medienbranche arbeiten \u2013 bisher ausschlie\u00dflich ehrenamtlich \u2013 an der Herausgabe der seit August 2005 einmal w\u00f6chentlich erscheinenden Ausgabe der Zeitung. Die st\u00e4ndig steigenden Zugriffszahlen beweisen, dass eine unabh\u00e4ngige und professionell gemachte Online-Zeitung f\u00fcr K\u00f6ln, das Rheinland und dar\u00fcber hinaus wichtig ist.", "Die NRhZ versteht sich als Plattform f\u00fcr politischen Einspruch und Einflussnahme sowie kontroverse Auseinandersetzungen \u00fcber aktuelle Themen. Die enge Anbindung an Initiativen und Basisgruppen erm\u00f6glicht die Zusammenarbeit mit engagierten B\u00fcrgerinnen und B\u00fcrgern, denen der Zugang zum monopolisierten Medienmarkt in der Regel verschlossen ist.", "Unsere Motivation: Gemeinsam wollen wir dem schleichenden Verlust der Meinungs- und Informationsfreiheit durch die fortschreitende Konzentration der Medien in wenigen H\u00e4nden und staatlicher Einflussnahme etwas entgegensetzen. Auch in den \u00f6ffentlich rechtlichen Medien dominiert die Anpassung. Dagegen kann man nichts tun? Doch! Wir k\u00f6nnen \u2013 Sie k\u00f6nnen!", "Unterst\u00fctzen Sie uns \u2013 gegen die Bevormundung durch das Monopol der herrschenden Medien! (-Die NRhZ-Redaktion).", "ACHTUNG:\u00a0Die Bilder, Grafiken, Illustrationen und Karikaturen sind nicht Bestandteil der Originalver\u00f6ffentlichung und wurden von KN-ADMIN Helmut Schnug eingef\u00fcgt. F\u00fcr sie gelten folgende Kriterien oder Lizenzen, siehe weiter unten. Gr\u00fcnf\u00e4rbung von Zitaten im Artikel und einige zus\u00e4tzliche Verlinkungen wurden ebenfalls von H.S. als Anreicherung gesetzt, ebenso die Komposition der Haupt- und Unter\u00fcberschrift(en) ge\u00e4ndert.", "\u25ba Bild- und Grafikquellen:", "1. Illustration: \u00bbWir m\u00fcssen leider drau\u00dfen bleiben, d\u00fcrfen aber alle 4 Jahre einmal bellen.\u00ab Grafik: Wilfried Kahrs (WiKa).", "2. Brandmauer der Kartellparteien DIE LINKE - BSW - DIE GR\u00dcNEN - SPD - FDP - CDU - CSU: eine antidemokratische Allianz des Altparteienkartells GEGEN die AfD. Deutschland ist l\u00e4ngst keine Demokratie mehr, sondern eine Demokratur, eine Schein- und Pseudodemokratie. Oh, diese Qualit\u00e4tsdemokraten sprechen von einer Brandmauer nach rechts\u2026 auf welcher Seite der Mauer brennt es denn gerade?", "Symbolbild Flammenrahmen OHNE das Inlet: rawpixel.com. Quelle: freepik >> https://de.freepik.com/ . Freepik-Lizenz: Die Lizenz erlaubt es Ihnen, die als kostenlos markierten Inhalte f\u00fcr pers\u00f6nliche Projekte und auch den kommerziellen Gebrauch in digitalen oder gedruckten Medien zu nutzen. Erlaubt ist eine unbegrenzte Zahl von Nutzungen, unbefristet von \u00fcberall auf der Welt. Modifizierungen und abgeleitete Werke sind erlaubt. Eine Namensnennung des Urhebers (rawpixel.com) und der Quelle (Freepik.com) ist erforderlich. >> Foto. Das Textinlet wurde von Helmut Schnug eingearbeitet und mit KN markiert.", "3. Ist man schon deshalb ein NAZI, weil man ein Nicht an Zuwanderern Interessierter ist? Weil ich nicht so denke und handele wie Ihr gerne h\u00e4ttet, das ich es tue? Foto OHNE Textinlet: Anemone123, \u00d6sterreich (user_id:2637160). Quelle: Pixabay. Alle Pixabay-Inhalte d\u00fcrfen kostenlos f\u00fcr kommerzielle und nicht-kommerzielle Anwendungen, genutzt werden - gedruckt und digital. Eine Genehmigung mu\u00df weder vom Bildautor noch von Pixabay eingeholt werden. Auch eine Quellenangabe ist nicht erforderlich. Pixabay-Inhalte d\u00fcrfen ver\u00e4ndert werden. Pixabay Lizenz. >> Foto. Die Bildhintergrundfarbe wurde von Helmut Schnug ge\u00e4ndert, ebenso der Text eingearbeitet.", "4. Karikatur Kartellparteien: Der Bundestag geh\u00f6rt uns. Die AfD macht uns Pfr\u00fcnde streitig. Kr\u00e4chz! St\u00f6hn! Hetzer! Nazis! Bild\u00fcberschrift: Panischer Hampelmann der Nazi-Hetze.", "Karikatur: Copyright \u00a9\ufe0f G\u00f6tz Wiedenroth. Zur Person: G\u00f6tz Wiedenroth wird 1965 in Bremen geboren, beginnt seine berufliche Laufbahn als Industrie- und Diplomkaufmann. Kaufm\u00e4nnische Ausbildung bei der Daimler-Benz AG, Niederlassung Hamburg. Es folgten ein Studium der Wirtschaftswissenschaften / Betriebswirtschaftslehre an der Nordischen Universit\u00e4t Flensburg und der Universit\u00e4t Kiel, Abschlu\u00df dortselbst 1995. Besch\u00e4ftigt sich w\u00e4hrend des Studiums als Kleinunternehmer mit der Zusammenarbeit zwischen Wirtschaft und Kunst, organisiert Seminare, Ausstellungen und Kongresse zum Thema Kulturmanagement auf Schlo\u00df Gl\u00fccksburg in Gl\u00fccksburg. Arbeitet in Flensburg seit 1995 als freier Karikaturist, Cartoonist, Illustrator und Zeichner.", "Seine ersten Karikaturver\u00f6ffentlichungen erscheinen 1989 in der Flensburger Tagespresse. Von 1995 bis 2001 zeichnet er t\u00e4glich f\u00fcr den Karikaturendienst von news aktuell, einer Tochtergesellschaft der Deutschen Presse-Agentur (dpa) in Hamburg. Von 1996 bis 2016 erscheinen landes- und lokalpolitische Karikaturen aus seiner Feder in den Tageszeitungen des Schleswig-Holsteinischen Zeitungsverlags, Flensburg.", "Der von Kindheit an passionierte Zeichner erh\u00e4lt 1997, 2001 und 2008 Auszeichnungsurkunden des \"Deutschen Preises f\u00fcr die politische Karikatur\", verliehen durch die Akademie f\u00fcr Kommunikation in Baden-W\u00fcrttemberg, Stuttgart. >> weiterlesen. Herzlichen Dank f\u00fcr die Freigabe zur Ver\u00f6ffentlichung Ihrer Arbeiten im Kritischen Netzwerk. Quelle: Flickr und HIER.", "5. DIE LINKE - BSW - DIE GR\u00dcNEN - SPD - FDP - CDU - CSU:\u00a0 \"Wir k\u00f6nnen es uns nicht erlauben die AfD einfach rechts liegen zu lassen!\" Grafikbearbeitung: Wilfried Kahrs / QPress.", "6. Karikatur: \u201eNord Stream 2 \u00f6ffnen\u201c erschallte in Deutschland mit jedem Herbstk\u00e4ltegrad lauter. Brachiale L\u00f6sung: R\u00f6hren und Debatte durch Sprengwirkung beseitigt. Bildunterschrift: \"Euer Wunsch ist mir Befehl!\". (Transatlantischer Kadavergehorsam).", "Karikatur: Copyright \u00a9\ufe0f G\u00f6tz Wiedenroth. Zur Person: G\u00f6tz Wiedenroth wird 1965 in Bremen geboren, beginnt seine berufliche Laufbahn als Industrie- und Diplomkaufmann. Kaufm\u00e4nnische Ausbildung bei der Daimler-Benz AG, Niederlassung Hamburg. Es folgten ein Studium der Wirtschaftswissenschaften / Betriebswirtschaftslehre an der Nordischen Universit\u00e4t Flensburg und der Universit\u00e4t Kiel, Abschlu\u00df dortselbst 1995. Besch\u00e4ftigt sich w\u00e4hrend des Studiums als Kleinunternehmer mit der Zusammenarbeit zwischen Wirtschaft und Kunst, organisiert Seminare, Ausstellungen und Kongresse zum Thema Kulturmanagement auf Schlo\u00df Gl\u00fccksburg in Gl\u00fccksburg. Arbeitet in Flensburg seit 1995 als freier Karikaturist, Cartoonist, Illustrator und Zeichner.", "Seine ersten Karikaturver\u00f6ffentlichungen erscheinen 1989 in der Flensburger Tagespresse. Von 1995 bis 2001 zeichnet er t\u00e4glich f\u00fcr den Karikaturendienst von news aktuell, einer Tochtergesellschaft der Deutschen Presse-Agentur (dpa) in Hamburg. Von 1996 bis 2016 erscheinen landes- und lokalpolitische Karikaturen aus seiner Feder in den Tageszeitungen des Schleswig-Holsteinischen Zeitungsverlags, Flensburg.", "Der von Kindheit an passionierte Zeichner erh\u00e4lt 1997, 2001 und 2008 Auszeichnungsurkunden des \"Deutschen Preises f\u00fcr die politische Karikatur\", verliehen durch die Akademie f\u00fcr Kommunikation in Baden-W\u00fcrttemberg, Stuttgart. >> weiterlesen. Herzlichen Dank f\u00fcr die Freigabe zur Ver\u00f6ffentlichung Ihrer Arbeiten im Kritischen Netzwerk. Quelle: Flickr und HIER.", "7. Letzte Ruhest\u00e4tte f\u00fcr die Demokratie - wir leben (auch in Deutschland) l\u00e4ngst in einer Eliten-, parlamentarischen-, Pseudo-, repressiven Scheindemokratie, die man korrekterweise als 'Demokratur' bezeichnen sollte. Foto OHNE Inlet:\u00a0Foto: congerdesign. Quelle: pixabay. Alle Pixabay-Inhalte d\u00fcrfen kostenlos f\u00fcr kommerzielle und nicht-kommerzielle Anwendungen, genutzt werden - gedruckt und digital. Eine Genehmigung mu\u00df weder vom Bildautor noch von Pixabay eingeholt werden. Eine Quellenangabe ist nicht erforderlich. Pixabay-Inhalte d\u00fcrfen ver\u00e4ndert werden. Pixabay Lizenz. >> Foto. Der Text wurde von Helmut Schug eingef\u00fcgt.", "8. Die Demokratie ist l\u00e4ngst im Wandel zur Demokratur. Die faktischen Machtverh\u00e4ltnisse des verdrehten Totalitarismus wirken sich zerst\u00f6rerisch aus auf die Prinzipien der Demokratie, auf die Freiheitsrechte und das Gemeinwohl, obgleich die repr\u00e4sentativen Strukturen formal beibehalten werden. Grafik: Die Textgrafik besteht nur aus einfachen geometrischen Formen und Text. Sie erreichen keine Sch\u00f6pfungsh\u00f6he, die f\u00fcr urheberrechtlichen Schutz n\u00f6tig ist, und sind daher gemeinfrei. Dieses Bild einer einfachen Geometrie ist nicht urheberrechtsf\u00e4hig und daher gemeinfrei, da es ausschlie\u00dflich aus Informationen besteht, die Allgemeingut sind und keine origin\u00e4re Urheberschaft enthalten. > This image of simple geometry is ineligible for copyright and therefore in the public domain, because it consists entirely of information that is common property and contains no original authorship.", "9. Eine Gew\u00f6hnliche Mamba (Dendroaspis angusticeps) mit abgestreifter Haut. Foto/Urheber OHNE Textinlet: Kein maschinenlesbarer Autor angegeben. Danleo~commonswiki angenommen (aufgrund von Urheberrechtsanspr\u00fcchen). Quelle: Wikimedia Commons. Diese Datei ist unter der Creative-Commons-Lizenz \u201eNamensnennung \u2013 Weitergabe unter gleichen Bedingungen 3.0 nicht portiert\u201c (CC BY-SA 3.0) lizenziert. Der Text wurde von Helmut Schnug in das Foto eingearbeitet.", "\u00bbWeil Schlangen, wie alle Reptilien, auch nach erreichter Geschlechtsreife lebenslang weiterwachsen, ihre Haut jedoch nicht kontinuierlich abgeschuppt wird, wie zum Beispiel bei den S\u00e4ugetieren, m\u00fcssen sie sich regelm\u00e4\u00dfig komplett h\u00e4uten. Dabei dringt Luft unter die absterbende Hornschicht und l\u00f6st sie dadurch langsam vom Rest ab, was an einer Tr\u00fcbung beziehungsweise Mattf\u00e4rbung der Tiere und besonders der Augen zu erkennen ist. Darunterliegende Hautzellen wachsen, bilden eine neue Hautschicht und verhornen kurze Zeit sp\u00e4ter. Hierdurch steht das Tier nie eventuellen Einwirkungen von au\u00dfen schutzlos gegen\u00fcber.", "Ist die Verhornung der neuen Haut abgeschlossen, beginnt die Schlange ihre Schnauze an einem scharfen oder spitzen Gegenstand zu reiben. Die alte Haut rei\u00dft auf und die Schlange versucht, sich beim Kriechen durch enge Spalten oder Astgabeln sowie um \u00c4ste oder \u00c4hnliches herum, von ihr zu befreien. Nach der H\u00e4utung besitzen die Tiere wieder eine feste und klar gef\u00e4rbte Haut. Auch die Hornhaut der Augen, die mit abgeschuppt wird, ist jetzt wieder klar. Die alte Haut, die Exuvie, auch \u201eNatternhemd\u201c genannt, bleibt zur\u00fcck.\u00ab (Text: Wikipedia)", "\u201eWer auf das Drum und Dran nur baut, / der ist f\u00fcrwahr ein rechter Tor: / Die Schlange wechselt ihre Haut / und bleibet Schlange nach wie vor.\u201c (Hoffmann von Fallersleben).", "August Heinrich Hoffmann, bekannt als Hoffmann von Fallersleben (* 2. April 1798 in Fallersleben, Kurf\u00fcrstentum Braunschweig-L\u00fcneburg; \u2020 19. Januar 1874 in Corvey bei H\u00f6xter) war ein deutscher Hochschullehrer f\u00fcr Germanistik, der wesentlich zur Etablierung des Fachs als wissenschaftliche Disziplin beitrug, Dichter sowie Sammler und Herausgeber alter Schriften aus verschiedenen Sprachen. Er schrieb die sp\u00e4tere deutsche Nationalhymne, Das Lied der Deutschen, sowie zahlreiche popul\u00e4re Kinderlieder. Zur Unterscheidung von anderen Tr\u00e4gern des h\u00e4ufigen Familiennamens Hoffmann nahm er als Zusatz den Herkunftsnamen von Fallersleben an.\u00ab (Text: Wikipedia)", "10. Karikatur: Kriegskosten: \"Deine Politiker entschlie\u00dfen sich, Krieg zu f\u00fchren. Du knechtest und zahlst f\u00fcr die Kriegskosten. Deine Meinung dazu interessiert niemanden. Deine Politiker verlieren diesen Krieg. Du knechtest und zahlst f\u00fcr die Reparationen. Deine Meinung dazu interessiert niemanden.\"", "Karikatur:\u00a0Copyright \u00a9\ufe0f G\u00f6tz Wiedenroth. Zur Person: G\u00f6tz Wiedenroth wird 1965 in Bremen geboren, beginnt seine berufliche Laufbahn als Industrie- und Diplomkaufmann. Kaufm\u00e4nnische Ausbildung bei der Daimler-Benz AG, Niederlassung Hamburg. Es folgten ein Studium der Wirtschaftswissenschaften/ Betriebswirtschaftslehre an der Nordischen Universit\u00e4t Flensburg und der Universit\u00e4t Kiel, Abschlu\u00df dortselbst 1995. Besch\u00e4ftigt sich w\u00e4hrend des Studiums als Kleinunternehmer mit der Zusammenarbeit zwischen Wirtschaft und Kunst, organisiert Seminare, Ausstellungen und Kongresse zum Thema Kulturmanagement auf Schlo\u00df Gl\u00fccksburg in Gl\u00fccksburg. Arbeitet in Flensburg seit 1995 als freier Karikaturist, Cartoonist, Illustrator und Zeichner.", "Seine ersten Karikaturver\u00f6ffentlichungen erscheinen 1989 in der Flensburger Tagespresse. Von 1995 bis 2001 zeichnet er t\u00e4glich f\u00fcr den Karikaturendienst von news aktuell, einer Tochtergesellschaft der Deutschen Presse-Agentur (dpa) in Hamburg. Von 1996 bis 2016 erscheinen landes- und lokalpolitische Karikaturen aus seiner Feder in den Tageszeitungen des Schleswig-Holsteinischen Zeitungsverlags, Flensburg.", "Der von Kindheit an passionierte Zeichner erh\u00e4lt 1997, 2001 und 2008 Auszeichnungsurkunden des \"Deutschen Preises f\u00fcr die politische Karikatur\", verliehen durch die Akademie f\u00fcr Kommunikation in Baden-W\u00fcrttemberg, Stuttgart. >> weiterlesen. Herzlichen Dank f\u00fcr die Freigabe zur Ver\u00f6ffentlichung Ihrer Arbeiten im Kritischen Netzwerk. Quelle: Flickr und HIER.", "11. Aus dem braunen Sumpf des ewig Gestrigen in Gestalt der gr\u00fcn-braunen Sumpfdotterblume stinkt der gr\u00fcn-braune Dreck aus den Ministerien des Deutschen Bundestags und bellizistischer \u201eQualit\u00e4tsmedien\u201c gewaltig zum Himmel. Stahlhelm statt Sonnenblume geht immer! Deutschland vergisst schnell, zu schnell, in welcher historischen Verantwortung wir auf immer Russland gegen\u00fcber sind.", "\u0414\u0430 \u0437\u0434\u0440\u0430\u0432\u0441\u0442\u0432\u0443\u0435\u0442 \u0433\u0435\u0440\u043c\u0430\u043d\u043e-\u0440\u043e\u0441\u0441\u0438\u0439\u0441\u043a\u0430\u044f \u0434\u0440\u0443\u0436\u0431\u0430! - Es lebe die deutsch-russische Freundschaft! (-Kritisches-Netzwerk.de).", "Foto OHNE Textinlet: LN_Photoart / Lars Nissen, Vogt/Deutschland (user_id:2780243). Quelle: Pixabay. Alle Pixabay-Inhalte d\u00fcrfen kostenlos f\u00fcr kommerzielle und nicht-kommerzielle Anwendungen, genutzt werden - gedruckt und digital. Eine Genehmigung mu\u00df weder vom Bildautor noch von Pixabay eingeholt werden. Auch eine Quellenangabe ist nicht erforderlich. Pixabay-Inhalte d\u00fcrfen ver\u00e4ndert werden. Pixabay Lizenz. >> Foto (OHNE TEXTINLET!!). Der Text wurde von Helmut Schnug nachtr\u00e4glich in das Bild eingearbeitet.", "12. FREEDOM FOR PALESTINE. Die schlimmste Form der Unterdr\u00fcckung ist die geleugnete Unterdr\u00fcckung. Die schlimmste Form der Unterdr\u00fcckung verweigert den Unterdr\u00fcckten das Recht auf Widerstand. Das ist heute die Situation der Pal\u00e4stinenser*innen.", "Israel und die US-Regierung leugnen die milit\u00e4rische Besatzung durch Israel, mittlerweile die l\u00e4ngste in der Geschichte der Neuzeit. Der pal\u00e4stinensische Widerstand wird von Israel und den USA f\u00e4lschlich als Terror, Gewalt oder Aufwiegelung eingestuft. Solidarit\u00e4t mit den Pal\u00e4stinenser*innen wird h\u00e4ufig als Antisemitismus dargestellt, und verantwortungsbewusste Juden und J\u00fcdinnen, die sich f\u00fcr Rechte der Pal\u00e4stinenser*innen einsetzen, werden als \u00bbselbsthassende Juden und J\u00fcdinnen\u00ab bezeichnet. Grafik: im Netz weit verbreitet, Urheber nicht eindeutig ermittelbar. FAIR USE!", "13. \"WANTED FOR GENOCIDE\" - Benjamin Netanjahu (auch Binyamin Netanyahu, in Israel landl\u00e4ufig Bibi genannt; * 21. Oktober 1949 in Tel Aviv) ist ein israelischer Politiker des konservativen Likud-Blocks und Israels amtierender Ministerpr\u00e4sident. Mit seinem Namen und seiner zionistischen und totbringenden Politik sind Kriegsverbrechen und V\u00f6lkermord zu nennen, weshalb er l\u00e4ngt vor den Internationalen Strafgerichtshof in Den Haag geh\u00f6rt. Grafik gefunden bei meraatnews.com, www.pinterest.com/ und vielen anderen Seiten.", "\u00bbAm 24. Juli 2023 gelang es Israels Premierminister Benjamin Netanjahu schlie\u00dflich, seinen Gesetzentwurf durch die Knesset zu bringen, der die Befugnis des Obersten Gerichtshofs des Landes vereitelt, vom Parlament verabschiedete Gesetze aufzuheben, weil sie \u201eunangemessen\u201c sind (d. h., weil sie \u201edie Rechte anderer B\u00fcrger:innen verletzen\u201c). Israel hat (wie Gro\u00dfbritannien!) kein einziges Verfassungsdokument, das einschr\u00e4nkt, was das Parlament erlassen kann, sondern nur eine Reihe von Grundgesetzen, die von der Knesset mit einfacher Mehrheit verabschiedet werden.", "Bereits 61 % des Westjordanlandes stehen unter direkter israelischer milit\u00e4rischer und ziviler Kontrolle, und die pal\u00e4stinensischen St\u00e4dte und D\u00f6rfer sind in ein Archipel unzusammenh\u00e4ngender Gebiete aufgeteilt, die von festungsartigen Siedlungen schwer bewaffneter rechter Zionist:innen \u00fcberragt werden. Dies macht einen pal\u00e4stinensischen Staat seit langem undurchf\u00fchrbar und die \u201eZweistaatenl\u00f6sung\u201c der Osloer Abkommen zu einem zynischen Witz.", "Die Siedler:innen und die extremen religi\u00f6sen Parteien streben offen danach, die Zerst\u00f6rung der pal\u00e4stinensischen Nation durch ethnische S\u00e4uberung so weit wie m\u00f6glich zu vollenden. Dies als Apartheid zu bezeichnen, ist eigentlich eine Untertreibung. Und der Versuch, ein ganzes Volk zu vertreiben, ist ganz sicher ein rassistisches Projekt. Sicherheitsminister Itamar Ben-Gvir, der zusammen mit seinem Verb\u00fcndeten Bezalel Smotrich das B\u00fcndnis \u201eJ\u00fcdische Macht\u201c leitet, ist ein Anf\u00fchrer der rechtsextremen Siedler:innen im besetzten Westjordanland und hat an Demonstrationen teilgenommen, bei denen haupts\u00e4chlich \u201eTod den Araber:innen\u201c skandiert wurde.\u00ab >> weiter. Grafik: Urheber nicht eindeutig ermittelbar.", "14. Texttafel \"ANTIZIONISMUS ist nicht ANTISEMITISMUS\". Grafik: Die Textgrafik besteht nur aus einfachen geometrischen Formen und Text. Sie erreichen keine Sch\u00f6pfungsh\u00f6he, die f\u00fcr urheberrechtlichen Schutz n\u00f6tig ist, und sind daher gemeinfrei. Dieses Bild einer einfachen Geometrie ist nicht urheberrechtsf\u00e4hig und daher gemeinfrei, da es ausschlie\u00dflich aus Informationen besteht, die Allgemeingut sind und keine origin\u00e4re Urheberschaft enthalten. > This image of simple geometry is ineligible for copyright and therefore in the public domain, because it consists entirely of information that is common property and contains no original authorship.", "15. Karikatur \"Die AfD-Gefahr wird immer gr\u00f6\u00dfer. Wir m\u00fcssen unsere Haust\u00fcr st\u00e4rker sichern!\"", "Karikatur:\u00a0Copyright \u00a9\ufe0f G\u00f6tz Wiedenroth. Zur Person: G\u00f6tz Wiedenroth wird 1965 in Bremen geboren, beginnt seine berufliche Laufbahn als Industrie- und Diplomkaufmann. Kaufm\u00e4nnische Ausbildung bei der Daimler-Benz AG, Niederlassung Hamburg. Es folgten ein Studium der Wirtschaftswissenschaften/ Betriebswirtschaftslehre an der Nordischen Universit\u00e4t Flensburg und der Universit\u00e4t Kiel, Abschlu\u00df dortselbst 1995. Besch\u00e4ftigt sich w\u00e4hrend des Studiums als Kleinunternehmer mit der Zusammenarbeit zwischen Wirtschaft und Kunst, organisiert Seminare, Ausstellungen und Kongresse zum Thema Kulturmanagement auf Schlo\u00df Gl\u00fccksburg in Gl\u00fccksburg. Arbeitet in Flensburg seit 1995 als freier Karikaturist, Cartoonist, Illustrator und Zeichner.", "Seine ersten Karikaturver\u00f6ffentlichungen erscheinen 1989 in der Flensburger Tagespresse. Von 1995 bis 2001 zeichnet er t\u00e4glich f\u00fcr den Karikaturendienst von news aktuell, einer Tochtergesellschaft der Deutschen Presse-Agentur (dpa) in Hamburg. Von 1996 bis 2016 erscheinen landes- und lokalpolitische Karikaturen aus seiner Feder in den Tageszeitungen des Schleswig-Holsteinischen Zeitungsverlags, Flensburg.", "Der von Kindheit an passionierte Zeichner erh\u00e4lt 1997, 2001 und 2008 Auszeichnungsurkunden des \"Deutschen Preises f\u00fcr die politische Karikatur\", verliehen durch die Akademie f\u00fcr Kommunikation in Baden-W\u00fcrttemberg, Stuttgart. >> weiterlesen. Herzlichen Dank f\u00fcr die Freigabe zur Ver\u00f6ffentlichung Ihrer Arbeiten im Kritischen Netzwerk. Quelle: Flickr und HIER.", "16. Albert Camus' letzte Nachricht: \u00bbGeben, wenn man kann. Und nicht hassen, wenn das m\u00f6glich ist.\u00ab. Foto: Antonio Mar\u00edn Segovia, Valencia. Quelle: Flickr. (Foto nicht mehr online verf\u00fcgbar). Verbreitung mit CC-Lizenz Namensnennung - Nicht-kommerziell - Keine Bearbeitung 2.0 Generic (CC BY-NC-ND 2.0)."]}}, "recommendations": []}