{"news_outlet": "kritisches_netzwerk", "provenance": "https://kritisches-netzwerk.de/forum/forschungsministerin-anja-karliczek-und-die-batterieaffaere", "query_keywords": ["leiche", "spo", "spd", "cdu", "sparen", "kultur", "amerika", "us", "usa", "klima", "christ", "politik", "ss", "rna", "csu", "sp", "europa", "regierung", "schi", "ns"], "creation_date": "26.09.2020", "last_modified": "26.09.2020", "crawl_date": "30.10.2024", "author_person": ["Helmut S."], "author_organization": [], "news_keywords": ["500-Millionen-Projekt", "abgeordnetenwatch", "Anja Karliczek", "Batterieaff\u00e4re", "Batterieentwicklung", "Batterieforschung", "Batterieforschungsfabrik", "Batterieforschungszentrum", "Batteriezellen", "Batteriezellenfabrik", "Batteriezellfabrik", "Beeinflussung", "Befangenheiten", "Bevorzugung", "BMBF", "BMWi", "Bundesforschungsministerium", "Bundesrechnungshof", "Bundeswirtschaftsministerium", "Dokumentationspflichten", "Einflussnahme", "Entscheidungskriterien", "Farce", "Forschungsministerin", "FragDenStaat", "Fraunhofer-Gesellschaft", "Gleichbehandlungsgrundsatz", "Gleichheitsgrundsatz", "Grundsatz der Aktenm\u00e4\u00dfigkeit", "Herbert Zeisel", "Ibbenb\u00fcren", "Josephine Andreoli", "methodische Unzul\u00e4nglichkeiten", "Munster", "Nutzwertanalyse", "Reinhold Achatz", "R\u00fcge", "Salzgitter", "Standortempfehlung", "Standortkonzept", "Standortsuche", "Ulm", "Ungleichbehandlung", "Vergabeverfahren", "Wettbewerbsvorteil", "Winfried Horstmann"], "content": {"title": "Forschungsministerin Anja Karliczek und die Batterieaff\u00e4re", "description": "Forschungsministerin Anja Karliczek und die Batterieaff\u00e4re Wie ein 500 Mio-Euro-Forschungsprojekt in die Heimat der Ministerin kam von Josephine Andreoli | abgeordnetenwatch.de", "body": {"": ["Das Bundesforschungsministerium vergab im vergangenen Jahr eine 500 Millionen-Euro-F\u00f6rderung f\u00fcr ein Batterieforschungszentrum nach M\u00fcnster \u2013 den Nachbarwahlkreis von 'Bundesministerin f\u00fcr Bildung und Forschung', Anja Karliczek (CDU). Interne Unterlagen, die wir ver\u00f6ffentlichen, belegen ein fragw\u00fcrdiges Vergabeverfahren mit fehlenden Akten, ver\u00e4nderten Entscheidungskriterien und einer Bevorzugung des Standortes M\u00fcnster. Die dubiose Mittelvergabe hat nun sogar den Bundesrechnungshof auf den Plan gerufen.", "Schnell sollte es gehen, am besten von jetzt auf gleich: Anfang 2019 hatte das 'Bundesministerium f\u00fcr Bildung und Forschung' (BMBF) zusammen mit der Fraunhofer-Gesellschaft acht St\u00e4dte in Deutschland zur Bewerbung f\u00fcr die Errichtung einer Batterieforschungsfabrik aufgerufen. Insgesamt 500 Millionen Euro stellte das Ressort von Forschungsministerin Anja Karliczek an F\u00f6rdermitteln zur Verf\u00fcgung.", "Das Ziel: Einen Standort ermitteln, der die Forschung zur Batteriezelle vorantreibt und als Plattform f\u00fcr Unternehmen dient, um Maschinen, Materialien und Recyclingkonzepte unter Massenproduktionsbedingungen zu testen. Die Auswahlkriterien: Kompetenz, Industrie, Finanzierung, Zeit. Die Devise: Schnelligkeit. Denn Deutschland drohte in der Batterieforschung den Anschluss zu verlieren. Bereits 2022 sollte das Batterieforschungszentrum an den Start gehen.", "\u25ba \u201eSehr gute Idee\u201c, notierte Ministerin Anja Karliczek handschriftlich", "Ein Wettbewerb diente dazu, unter den Bewerbern den am besten geeigneten Standort zu ermitteln. Zur Debatte standen Aachen, Braunschweig, Dresden, Itzehoe, Karlsruhe, M\u00fcnchen, M\u00fcnster, Ulm. Eine Gr\u00fcndungskommission, bestehend aus Unternehmensvertretern \u201eentlang der Wertsch\u00f6pfungskette Batterie\u201c, sollte dem BMBF eine Standortempfehlung aussprechen. Aufgrund dieser sollte das Ministerium dann eine endg\u00fcltige Entscheidung \u00fcber den zuk\u00fcnftigen Sitz des Forschungszentrums treffen. Den Vorsitz der Kommission \u00fcbernahm Herbert Zeisel, stellvertretender Abteilungsleiter im BMBF.", "Doch es kommt anders, wie interne Unterlagen, die wir gemeinsam mit 'Frag den Staat' hier ver\u00f6ffentlichen, zeigen: Nach Ende der Bewerbungsfrist am 24. Mai 2019 schl\u00e4gt Zeisel in einem Schreiben vor, den Vorsitz der Gr\u00fcndungskommission an einen Mitarbeiter des Wirtschaftsministeriums abzugeben. Zwar f\u00fchle er sich \u201enicht befangen\u201c, doch sei es nach au\u00dfen hin schwer zu kommunizieren, sollte ein \u201evon der Ministerin weisungsabh\u00e4ngiger Beamter eine positive Stellungnahme pro Konzept M\u00fcnster (inkl. Ibbenb\u00fcren) aussprechen\u201c.", "Es k\u00f6nnte der Eindruck entstehen, die Ministerin bevorzuge den Standort M\u00fcnster, um die W\u00e4hler in ihrem nahegelegenen Wahlkreis Steinfurt III, in dem Ibbenb\u00fcren liegt, mit der Schaffung neuer Arbeitspl\u00e4tze f\u00fcr sich zu gewinnen. \u201eSehr gute Idee\u201c, notiert Karliczek handschriftlich auf dem Papier, dass das Ministerium auf einen Antrag von abgeordnetenwatch.de nach dem Informationsfreiheitsgesetz (IFG) herausgeben musste.", "\u25ba Wird der Standort M\u00fcnster bevorzugt?", "Am selben Tag noch trudelt eine \u201eerste Einsch\u00e4tzung\u201c des Standortkonzepts f\u00fcr M\u00fcnster im BMBF ein. Aus den internen Korrespondenzen ergibt sich, dass ein Beamter des BMBF beim Projekttr\u00e4ger J\u00fclich, einer Art Dienstleister des Ministeriums, vorab explizit um die Einsch\u00e4tzung M\u00fcnsters gebeten hatte. Ein Wettbewerbsvorteil also?", "Um eben diese Frage ist ein Streit entfacht: Denn der Standort M\u00fcnster grenzt an den Wahlkreis von Forschungsministerin Karliczek. Von der Opposition wird ihr daher eine m\u00f6gliche Einflussnahme vorgeworfen. Diese Vorw\u00fcrfe hat Karliczek stets zur\u00fcckgewiesen \u2013 sie habe die Standort-Entscheidung bewusst nach unten delegiert.", "\u25ba Ulm als heimlicher Sieger", "F\u00fcnf Tage nach dem Erhalt der Erst-Einsch\u00e4tzung M\u00fcnsters liegen im Ministerium auch die Berichte zu den anderen Bewerbungen vor. Eine Pro- und Contra-Auflistung der einzelnen Standorte erleichtert den Vergleich. Der einzige Standort, bei dem das Feld \u201eNegatives\u201c leer bleibt: Ulm.", "Ende Mai 2019 schickt auch die Fraunhofer-Gesellschaft eine \u201eNutzwertanalyse\u201c mit Rangliste an das BMBF. An erster Stelle steht: Ulm. Es folgen Salzgitter, Augsburg, M\u00fcnster, Dresden, Itzehoe. Der Beamte, der zuvor bereits explizit eine \u201eerste Einsch\u00e4tzung\u201c zu M\u00fcnster erbeten hatte, vermerkt handschriftlich auf den Unterlagen, es handele sich um einen \u201enicht abgestimmten ersten Entwurf, der wegen methodischer Unzul\u00e4nglichkeiten nicht verwendet werden\u201c k\u00f6nne. Die Elemente aus den Bewerbungen seien ungleich gewichtet worden. Fraunhofer reagiert \u2013 und schickt wenige Tage sp\u00e4ter eine neue Version. Dieses Mal ohne Rangliste. Die Gewichtung aber ist in diesem Entwurf eine neue, an der Spitze stehen nun: M\u00fcnster, Salzgitter, Ulm.", "\u25ba Enges Rennen zwischen den Standorten Ulm, Salzgitter und M\u00fcnster", "Im weiteren Verfahren findet eine Ortsbegehung der drei Top-Bewerber durch die Fraunhofer-Gesellschaft statt. Das Fazit: In Ulm k\u00f6nnen die prim\u00e4ren Ziele des Projekts \"in nahezu idealer Weise erreicht werden\u201c, in M\u00fcnster \u201enur sehr bedingt\u201c, in Salzgitter sei es \u201egrunds\u00e4tzlich\u201c m\u00f6glich.", "Ende Juni, nur wenige Tage vor der Pressekonferenz, auf der Ministerin Karliczek den auserw\u00e4hlten Standort bekannt geben wollte, sickert die Neuigkeit an Journalisten des Tagesspiegel durch, die Gr\u00fcndungskommission habe f\u00fcr Ulm votiert, Baden-W\u00fcrttemberg sei \u201eperfekt aufgestellt\u201c. (>Tagesspiegel-Artikel)", "Das Votum, so geht es aus den internen Dokumenten des BMBF hervor, sei \u201eselbstverst\u00e4ndlich nicht als Vorwegnahme einer Entscheidung zu verstehen\u201c. Das schreibt Reinhold Achatz, der in der Gr\u00fcndungskommission Thyssenkrupp vertritt, in einer Mail an den stellvertretenden Abteilungsleiter im BMBF, Herbert Zeisel. Es handele sich lediglich um einen \u201eDiskussionsbeitrag\u201c.", "\u25ba Entscheider sind befangen, keiner will sich positionieren", "Am 25. Juni kommt die Gr\u00fcndungskommission ein letztes Mal zusammen, nun unter dem Vorsitz von Winfried Horstmann aus dem Bundeswirtschaftsministerium (BMWi). Doch Horstmann bricht die Sitzung ab \u2013 ohne eine Standortempfehlung auszusprechen. Die Problematik: Einige der Industrievertreter w\u00fcrden Firmenpositionen vertreten, eine unabh\u00e4ngige Empfehlung sei so nicht m\u00f6glich. Festgehalten wird, dass die Kommission sowohl Augsburg, als auch M\u00fcnster, Salzgitter und Ulm f\u00fcr geeignet h\u00e4lt.", "Die Fraunhofer-Gesellschaft soll Abhilfe schaffen, eine Standortempfehlung aussprechen. Doch auch sie ziert sich \u2013 schlie\u00dflich seien unter den Bewerbern auch eigene Institute. Sie befindet drei Standorte als geeignet: M\u00fcnster, Salzgitter, Ulm.", "\u25ba Verfahren war fehlerhaft", "Das komplizierte Verfahren: gescheitert. Um keine weitere Zeit zu verlieren und den Prozess nicht neu aufsetzen zu m\u00fcssen, nimmt sich BMBF-Mann Zeisel der Sache an. Der Beamte, der den Vorsitz der Gr\u00fcndungskommission zuvor aufgrund m\u00f6glicher Befangenheit abgegeben hatte. Er erg\u00e4nzt bereits bestehende Auswahlkriterien und gibt den Zuschlag schlie\u00dflich an: M\u00fcnster. Die Stadt, in deren direkter N\u00e4he der Wahlkreis seiner Chefin Karliczek liegt. Und in der durch das Batterieforschungszentrum vermutlich Hunderte neuer Jobs entstehen werden.", "Die Unterlagen des Ministeriums veranschaulichen, unter welchem Zeitdruck ein Standort f\u00fcr das Batterieforschungszentrum gefunden werden sollte \u2013 und was dabei alles schiefgelaufen ist: Nachl\u00e4ssig gef\u00fchrte oder gar fehlende Akten, die mehrfache \u00c4nderung der Entscheidungskriterien, Interessenkonflikte, die Bevorzugung des Standortes M\u00fcnster.", "\u25ba \u201eVersto\u00df gegen den Gleichheitsgrundsatz\u201c", "Scharfe Kritik zur Durchf\u00fchrung des Auswahlverfahrens \u00fcbt auch der Bundesrechnungshof in seinem am 1. September ver\u00f6ffentlichten Bericht: Im Laufe des Verfahrens seien dem Land Nordrhein-Westfalen mehrfach wesentliche Informationen bereitgestellt worden, die den weiteren Bewerbern erst sehr viel sp\u00e4ter zur Verf\u00fcgung gestellt worden sind. Dabei handele sich um eine Ungleichbehandlung der L\u00e4nder, die einen \u201eVersto\u00df gegen den Gleichheitsgrundsatz\u201c darstellen.", "Des Weiteren bem\u00e4ngelten die Rechnungspr\u00fcfer die fehlende Konkretisierung von Auswahlkriterien sowie deren mehrfache \u00c4nderung. \u201eDies f\u00fchrte jeweils zu ver\u00e4nderten Rangfolgen, wobei der Standort M\u00fcnster im zeitlichen Verlauf jeweils um einen Platz nach vorne r\u00fcckte\u201c, wie Pr\u00fcfer in dem Bericht beanstanden.", "Auch Interessenkonflikte bei den Mitgliedern der vom Ministerium eingesetzten Gr\u00fcndungskommission kritisieren die Rechnungspr\u00fcfer. So sei es absehbar gewesen, \u201edass es zu Interessenkonflikten kommen w\u00fcrde\u201c. Durch rechtzeitiges Handeln h\u00e4tten die Schwierigkeiten rund um die letzte Sitzung der Gr\u00fcndungskommission vermieden werden k\u00f6nnen.", "\u25ba Koalition r\u00fcgt Ministerin", "Bereits kurz vor Ver\u00f6ffentlichung des Berichts vom Bundesrechnungshof hatte das Ministerium Journalisten in einem Hintergrundgespr\u00e4ch erl\u00e4utert, wie es zu den Fehlern habe kommen k\u00f6nnen und vor allem: wie diese in k\u00fcnftigen Verfahren vermieden werden sollten. \u201eDie Entscheidung f\u00fcr das Konzept zum Standort M\u00fcnster war und ist richtig\u201c, betont Karliczek. \u201eAllein die Exzellenz der Bewerbung\u201c habe den Ausschlag f\u00fcr die Entscheidung gegeben. Teile sie auch nicht alle Kritikpunkte des Rechnungshofs, sei es ihr doch ein Anliegen, \u201eden Bericht auch als Chance zu sehen und auf dessen Basis unsere Lehren f\u00fcr k\u00fcnftiges Verwaltungshandeln\u201c zu ziehen.", "Unter Druck gesetzt wird die Ministerin auch von den Koalitionsfraktionen CDU/CSU und SPD. In einem Antrag der Regierungsfraktionen, der laut einem Bericht der Tagesschau im Haushaltsausschuss abgestimmt werden soll, fordern die Politiker das Forschungsministerium auf, bei k\u00fcnftigen Vergabeverfahren die Abl\u00e4ufe im Ministerium deutlich zu verbessern. Den Antrag werte auch das Ministerium als klare R\u00fcge.", "Dokumente: Interne Unterlagen des Bundesforschungsministeriums zur Vergabe der Forschungsmittel f\u00fcr eine Batterieforschungsfabrik >> weiter.", "Josephine Andreoli\n___________________", "Josephine Andreoli ist Redakteurin von abgeordnetenwatch.de und schreibt \u00fcber Lobbyismus, Parteispenden und Nebent\u00e4tigkeiten von Abgeordneten in Deutschland und Europa. Sie hat ihren Bachelor in Journalistik mit Schwerpunkt Kultur in Hamburg und Bangkok erworben und ein Volontariat bei den L\u00fcbecker Nachrichten absolviert.", "Seit Juli 2020 arbeitet Josephine in der Redaktion von abgeordnetenwatch.de. Sie interessiert sich insbesondere f\u00fcr Themen, die im Zusammenhang mit Klima, Tierschutz, Agrar- und Gesundheitspolitik stehen. Kontakt: Telefon: 040 / 317 6910 - 50 / andreoli@abgeordnetenwatch.de .", "abgeordnetenwatch.de ist der direkte Draht von B\u00fcrger:innen zu den Abgeordneten und Kandidierenden. \"B\u00fcrger:innen fragen - Politiker:innen antworten\" ist der Kern des Portals. Der \u00f6ffentliche Dialog schafft Transparenz und sorgt f\u00fcr eine Verbindlichkeit in den Aussagen der Politiker:innen. Denn alles ist auch Jahre sp\u00e4ter noch nachlesbar. Daneben werden auf abgeordnetenwatch.de das Abstimmungsverhalten und die Ausschussmitgliedschaften der Abgeordneten sowie ihre Nebent\u00e4tigkeiten \u00f6ffentlich.", "Betrieben wird das Portal von der NGO bzw. dem gemeinn\u00fctzigen Verein \u201eParlamentwatch e.V.\u201c, welcher sich vor allem durch einmalige und regelm\u00e4\u00dfige Spenden finanziert.", "\u25ba Quelle: Dieser Artikel wurde von Martin Reyher am 22. September 2020 erstver\u00f6ffentlicht auf abgeordnetenwatch.de >> Artikel. Der Text auf dieser Seite steht unter der Creative Commons Lizenz Namensnennung - Nicht-kommerziell - Weitergabe unter gleichen Bedingungen 4.0 International (CC BY-NC-SA 4.0).", "ACHTUNG: Die beiden Fotos sind nicht Bestandteil der Originalver\u00f6ffentlichung und wurde von KN-ADMIN Helmut Schnug eingef\u00fcgt. F\u00fcr Bilder und Grafiken gelten folgende Kriterien oder Lizenzen, s.u.. Gr\u00fcnf\u00e4rbung von Zitaten im Artikel und einige zus\u00e4tzliche Verlinkungen wurden ebenfalls von H.S. als Anreicherung gesetzt.", "1. \u00bbWir lassen uns von unserem christlichen Menschenbild leiten. Jeder technologische Fortschritt hat sich dahinter einzureihen.\u00ab (-Anja Karliczek, Bundesministerin f\u00fcr Bildung und Forschung). Zitat aus einer Rede zur 'Strategie K\u00fcnstliche Intelligenz' vor dem Deutschen Bundestag am 15. Februar 2019 in Berlin >> Quelle Redetext. Foto (OHNE Textinlet):\u00a0\u00a9 Jan Zappner/re:publica. Quelle: Wikimedia Commons. Das Foto (OHNE Inlet) entstand am 02.05.2018 in Berlin w\u00e4hrend der\u00a0auf der re:publica. Die re:publica ist eine der weltweit wichtigsten Konferenzen zu den Themen der digitalen Gesellschaft. Diese Datei ist unter der Creative-Commons-Lizenz \u201eNamensnennung \u2013 Weitergabe unter gleichen Bedingungen 2.0 generisch\u201c (US-amerikanisch) lizenziert (CC BY-SA 2.0).", "Das Textinlet wurde von KN-ADMIN Helmut Schnug Digital eingearbeitet. Die Lizenz bleibt erhalten.", "2. Aktennotiz von Forschungsministerin Anja Karliczek: \"Sehr gute Idee!\" \u00a9 Screenshot abgeordnetenwatch.de - Der Screenshot ist Bestandteil des Artikels!", "3. Interne Notiz: \"Nicht abgestimmter Entwurf, der wegen methodischer Unzul\u00e4nglichkeiten so nicht verwendet werden kann\" \u00a9 Screenshot abgeordnetenwatch.de", "4. Frauenhofer reagiert: Interne Einsch\u00e4tzung zu M\u00fcnster: \"Die prim\u00e4ren Ziele des Projektes (...) k\u00f6nnen am vorgeschlagenen Standort nur sehr bedingt erreicht werden\" \u00a9 Screenshot abgeordnetenwatch.de - Der Screenshot ist Bestandteil des Artikels!", "5. Anja Maria-Antonia Karliczek (geborene Kerssen; * 29. April 1971 in Ibbenb\u00fcren) ist eine deutsche Bankkauffrau, Hotelfachfrau sowie Diplom-Kauffrau und CDU-Politikerin. Seit dem 14. M\u00e4rz 2018 ist sie Bundesministerin f\u00fcr Bildung und Forschung im Kabinett Merkel IV. Foto:\u00a0Steffen Pr\u00f6\u00dfdorf, Erfurt. >> http://www.stepro.photography/. Quelle: Wikimedia Commons. Diese Datei ist lizenziert unter der Creative-Commons-Lizenz \u201eNamensnennung \u2013 Weitergabe unter gleichen Bedingungen 4.0 international\u201c (CC BY-SA 4.0)."]}}, "recommendations": []}