{"news_outlet": "kritisches_netzwerk", "provenance": "https://kritisches-netzwerk.de/forum/mit-trauermienen-von-kamera-zu-kamera-die-heuchler-nach-hanau?page=0", "query_keywords": ["rassismus", "leiche", "spo", "demo", "spd", "ns", "israel", "cdu", "afd", "muslimisch", "us", "muslim", "usa", "nazi", "klima", "christ", "politik", "ss", "rechtsextremismus", "rna", "csu", "sp", "terror", "integration", "regierung", "schi", "fdp"], "creation_date": "24.02.2020", "last_modified": "24.02.2020", "crawl_date": "30.10.2024", "author_person": ["Ulrich Gellermann"], "author_organization": [], "news_keywords": ["AfD", "Alternative f\u00fcr Deutschland", "Anders Behring Breivik", "Apartheid-Staat Israel", "Aydan Saliha \u00d6zo\u011fuz", "Betroffensheitsheuchelei", "Bj\u00f6rn H\u00f6cke", "Fjotolf Hansen", "Frank-Walter Steinmeier", "Fremdenfeindlichkeit", "Hanau-Morde", "Helfershelfer", "Heuchler", "Heuchlerei", "islamfeindliche Angriffe", "Islamfeindlichkeit", "J\u00f6rg Meuthen", "Josef Bachmann", "Markus Frohnmaier", "NSU", "Rassenmord", "Rassisten", "Rechtsextremismus", "rechtsfreier Dunkelraum", "Rechtsterrorismus", "Schattenm\u00e4nner", "Thilo Sarrazin", "Trauermienen", "Unschuldsjauche", "Unterwanderung", "Vau-Leute", "V-Leute", "V-Mann", "verdeckte Ermittler", "Verfassungsschutz", "Vertuschung", "Voker Bouffier", "Wegsehen"], "content": {"title": "Mit Trauermienen von Kamera zu Kamera: Die Heuchler nach Hanau", "description": "Die Heuchler nach Hanau Mit Trauermienen von Kamera zu Kamera", "body": {"": ["Da bleibt keine Kamera trocken: Kaum ein f\u00fchrender Politiker kann in diesen Tagen die Tr\u00e4nen halten, wenn er von den Opfern des Rassenmordes in Hanau spricht. Und flink wird die politische Ursache f\u00fcr die M\u00f6rderei der AfD zugeschoben. Dass der deutsche Staat, der seit Jahren von einer Gro\u00df-Groko regiert wird, die sich auf CDU/CSU-SPD-FDP st\u00fctzt, im eigenen Apparat die Komplizen der M\u00f6rderei sitzen hat, wird vornehm verschwiegen.", "Kein Wort von den V-Leuten des Verfassungsschutzes, die an der Gr\u00fcndung der NSU-M\u00f6rderbande beteiligt waren. Kein Wort von den Schredder-Orgien im Amt zur Vertuschung der Spuren. Kein Wort vom hessischen Ministerpr\u00e4sidenten Volker Bouffier (CDU), der durch das Aussageverbot seiner Beamten und durch Wegsperren der betreffenden Akten nicht nur die Aufkl\u00e4rung der Morde behindert, sondern auch geradezu demonstrativ einen staatlichen Schutzraum f\u00fcr Helfer und Helfershelfer der Rassisten geschaffen hat.", "Strafen f\u00fcr Politiker und Beamte, die durch ihr Verhalten munter gegen Amtseide verstie\u00dfen und den Nazibanden einen rechtsfreien Dunkelraum geschaffen haben, blieben aus. Dieses Wegsehen ist es, was das politische Klima in der Bundesrepublik bis heute pr\u00e4gt.", "Glaubt man der ver\u00f6ffentlichten Debatte, dann gab es im Land nur den antisemitischen Rassismus. Obwohl es im Jahr 2017 mindestens 950 Angriffe auf Muslime und muslimische Einrichtungen gab, obwohl 2019 jeden zweiten Tag islamfeindliche Angriffe festgestellt wurden, waren die beiden Jahre davon gepr\u00e4gt, dass all\u00fcberall \u201eAntisemitismus-Beauftagte\u201c installiert wurden; Einrichtungen, die weitgehend einer au\u00dfenpolitischen Umarmung des Apartheid-Staates Israel und nur dem Anschein einer antirassistischen Politik dienten. Immer noch ist der fremdenfeindliche Agitator Sarrazin Mitglied der SPD, und immer noch hat der Bertelsmann-Verlag, der ihm einen opulenten publizistischen Teppich ausgelegt hat, kein Wort des Bedauerns oder gar der Entschuldigung gefunden.", "Die gern f\u00fcr die Morde von Hanau ideologisch verantwortlich gemachte AfD m\u00f6chte sich unter diesen Umst\u00e4nden gut ihre H\u00e4nde in Unschuldsjauche waschen: Der M\u00f6rder von Hanau sei blo\u00df ein Irrer, die Morde h\u00e4tten mit Politik nichts zu tun, behauptet die AfD-F\u00fchrung. Als ob sozial und psychisch gest\u00f6rte Menschen au\u00dferhalb des gesellschaftlichen Klimas lebten. Als ob der Dutschke-Attent\u00e4ter Josef Bachmann, der norwegische Massenm\u00f6rder Anders Breivik oder der Hanau-Killer ihre Anst\u00f6\u00dfe nicht aus dem allgemeinen sozialen Umfeld bekommen h\u00e4tten.", "Und die AfD ist allemal f\u00fcr St\u00f6\u00dfe dieser Art gut. Vom bekennenden Faschisten und AfD-Funktion\u00e4r Bj\u00f6rn H\u00f6cke, der das 1000-j\u00e4hrige Reich beschw\u00f6rt \u00fcber den AfD-Parteichef J\u00f6rg Meuthen, der die Integrationsbeauftragte der Bundesregierung, Aydan \u00d6zo\u011fuz (SPD), als M\u00fcll begreift und \u201eentsorgen\u201c will, bis zu Markus Frohnmaier, dem Bundestagsabgeordneten der AfD, der den herk\u00f6mmlichen Bundestagsparteien ank\u00fcndigt: \"Wenn wir kommen, dann wird aufger\u00e4umt, dann wird ausgemistet, dann wird wieder Politik f\u00fcr das Volk und nur f\u00fcr das Volk gemacht \u2013 denn wir sind das Volk, liebe Freunde\u201c; sie alle haben in Hanau mitgeschossen.", "Was die Beileid-Profis vor den Kameras nicht wissen wollen: Ihr eigener Staatsapparat ist durchsetzt mit Freunden und Helfern des rechten Packs. In jenem Ma\u00dfe, indem sie Ihre Verantwortung f\u00fcr die Hanau-Morde nur bei der AfD abladen, statt sie bei sich selbst zu suchen, in jenem Ma\u00dfe behindern sie die S\u00e4uberung des Staatsapparates von den Komplizen des rechten Terrors, in gleichem Ma\u00dfe machen sie die Bahn frei f\u00fcr \"Aufr\u00e4umer\" von Ultra-Rechts.", "Wer jetzt nicht in Polizei, Geheimdiensten und Bundeswehr durchgreift, der wird morgen die Ver\u00e4nderungen schutzlos ertragen m\u00fcssen. Bundespr\u00e4sident Frank-Walter Steinmeier, in dessen Partei immer noch der Rassist Sarrazin sein Unwesen treibt, sonderte auf der Mahnwache f\u00fcr die Opfer des Anschlags von Hanau am Brandenburger Tor diesen Satz ab: \"Nichts kann diese sinnlose Tat erkl\u00e4ren\". Nur Kinder d\u00fcrfen sich ungestraft die Augen zuhalten und glauben, man findet sie nicht. Bei Erwachsenen kann das zum j\u00e4hen Tod f\u00fchren.", "Ulrich Gellermann, Berlin", "\u25ba Quelle: erstver\u00f6ffentlicht bei RATIONALGALERIE >> Artikel vom 23. Februar 2020. ACHTUNG: Die Bilder und Grafiken sind nicht Bestandteil der Originalver\u00f6ffentlichung und wurden von KN-ADMIN Helmut Schnug eingef\u00fcgt. F\u00fcr sie gelten folgende Kriterien oder Lizenzen, siehe weiter unten. Gr\u00fcnf\u00e4rbung von Zitaten im Artikel und zus\u00e4tzliche Verlinkungen wurden ebenfalls von H.S. als Anreicherung gesetzt.", "\u25ba Bild- und Grafikquellen:", "1. V-Mann mit seiner Kontaktperson (V-Mannf\u00fchrer) in einem Tunnel. Der Einsatz von V-Personen durch die Polizei ist illegal. Foto: ambroo / Zafer. Quelle: Pixabay. Alle Pixabay-Inhalte d\u00fcrfen kostenlos f\u00fcr kommerzielle und nicht-kommerzielle Anwendungen, genutzt werden - gedruckt und digital. Eine Genehmigung mu\u00df weder vom Bildautor noch von Pixabay eingeholt werden. Auch eine Quellenangabe ist nicht erforderlich. Pixabay-Inhalte d\u00fcrfen ver\u00e4ndert werden. Pixabay Lizenz. >> Foto.", "2. Karikatur: \"HEIL, HERR MINISTER!\". - \"Keine Angst! So geben sich unsere V-Leute zu erkennen!\". Karikatur: \u00a9 G\u00f6tz Wiedenroth. Zur Person: G\u00f6tz Wiedenroth wurde 1965 in Bremen geboren und arbeitet seit 1995 als freier Karikaturist, Cartoonist, Illustrator und Zeichner in Flensburg. Wiedenroths gezeichnete Kommentare erscheinen in Tageszeitungen, Wochenzeitungen und diversen Magazinen. Herzlichen Dank f\u00fcr die Freigabe zur Ver\u00f6ffentlichung im Kritischen Netzwerk. \u21d2 zur Webseite von Herrn Wiedenroth: www.wiedenroth-karikatur.de/.", "3. Buchcover: \u201eExtreme Sicherheit. Rechtsextreme in Polizei, Verfassungsschutz, Bundeswehr und Justiz\u201c von Heike Kleffner, Matthias Meisner (Hg.), Verlag Herder, Freiburg 2019. 320 Seiten, ISBN: 978-3-451-38561-2. Klappenbroschur 24,00\u20ac - eBook (EPUB) 18,99\u20ac, ISBN: 978-3-451-81860-8.", "Immer wieder wird in deutschen Medien \u00fcber rechtsextreme Vorf\u00e4lle in Polizei, Verfassungsschutz, Justiz oder Bundeswehr berichtet. Oftmals gestellte Fragen sind dabei: Hat der Staat alles im Griff? Sind Rechtsradikale unterwegs auf dem Marsch durch die Institutionen? Bereiten sich manche von ihnen auf einen \u201eTag\u00a0 X\u201c vor, wollen dann sogar von der Waffe Gebrauch machen? Haben die Wahlerfolge der AfD und die gesellschaftliche Polarisierung, die sich darin abbildet, dazu beigetragen, dass sich Rechte in den deutschen Diensten noch besser als vor Jahren vernetzen?", "Investigative Journalistinnen und Journalisten aus ganz Deutschland sowie weitere Expertinnen und Experten setzen sich hier erstmals in Buchform systematisch und umfassend mit den extremen Rechten in Bundeswehr, Polizei, Justiz, Verfassungsschutz und Milit\u00e4rischem Abschirmdienst auseinander.", "Mit einem Vorwort von Seda Ba\u015fay-Y\u0131ld\u0131z und Beitr\u00e4gen von Alexander Haneke (FAZ), Mohamed Amjahid, Christian Fuchs (beide DIE ZEIT), Frida Thurm (ZEIT online), Frederik Obermaier, Johann Osel (beide SZ), Martin Kaul (Rechercheverbund von NDR, WDR und SZ), Christina Schmidt, Malene G\u00fcrgen, Sabine am Orde, Christian Jakob, Konrad Litschko, Sebastian Erb (alle\u00a0 taz), Alexej Hock, Annelie Naumann (beide Die WELT), Jost M\u00fcller-Neuhof, Robert Kiesel, Sebastian Leber, Maria Fiedler (alle DER TAGESSPIEGEL), Pitt von Bebenburg, Hanning Voigts (beide FR), Aiko Kempen (Kreuzer, Leipzig), Axel Hemmerling (mdr), Caroline Walter (rbb), Sammy Khamis (BR), Jens Eumann (Freie Presse), Karolin Schwarz, Robert Andreasch, Toralf Staud, Alexander Nabert (alle freie Journalistinnen u. Journalisten), Tanjev Schultz (Professor f\u00fcr Journalistik an der Johannes Gutenberg-Universit\u00e4t Mainz), Sebastian Scharmer u. Henriette Scharnhorst (beide Rechtsanw\u00e4lte).", "Mit Interviews mit: Tobias Singelnstein (Ruhr-Uni Bochum), Christoph Kopke (Hochschule f\u00fcr Wirtschaft & Recht Berlin), Joachim Kersten (Soziologe und Kriminologe).", "Heike Kleffner, geb. 1966, ist freie Journalistin und Gesch\u00e4ftsf\u00fchrerin des Bundesverbandes der Beratungsstellen f\u00fcr Opfer rechter, rassistischer und antisemitischer Gewalt. Seit den 1990er Jahren ver\u00f6ffentlicht sie Publikationen \u00fcber Rechtsextremismus und ist Mitherausgeberin des Standardwerks \u201eGeneration Hoyerswerda: Das Netzwerk militanter Neonazis in Brandenburg\u201c. Zusammen mit Matthias Meisner ist sie au\u00dferdem Herausgeberin des 2017 erschienenen Bandes \u201eUnter Sachsen. Zwischen Wut und Willkommen.\u201c", "Matthias Meisner, geb. 1961, war in den 1990erJahren dpa-B\u00fcroleiter in Dresden und Bonner Korrespondent der S\u00e4chsischen Zeitung, seit 1999 ist er Redakteur beim Tagesspiegel, wo er \u00fcber innenpolitische Themen, unter anderem \u00fcber Rechtsextremismus, berichtet.", "Inhaltsverzeichnis und Leseprobe: Heike Kleffner, Matthias Meisner (Hg.), \u201eExtreme Sicherheit. Rechtsextreme in Polizei, Verfassungsschutz, Bundeswehr und Justiz\u201c >> weiter. (PDF)", "Pressekontakt: Isabelle P\u00fcttmann \u2013Tel.: +49 89/5403188-46 \u2013 puettmann@herder.de .", "Uli hat mit diesem Kommentar einen bitterb\u00f6sen Beitrag zur dick aufgetragenen Beileids- und Trauerparade der herrschenden Politikerkaste abgegeben. Sie machen es sich einfach, wenn sie Schuld f\u00fcr rechtsexteme Entwicklungen und Taten einfach nur der AfD in die Schuhe schieben.", "Angefangen von der Zerst\u00f6rung der Infrastrukturen der neuen Bundesl\u00e4nder durch die westliche Politik und die Treuhand, den Sozialabbau seit den Jahren der Schr\u00f6der-Regierung bis zu dem Blind- und Taubstellen gegen\u00fcber Krebsgeschw\u00fcren in den eigenen Reihen: dort w\u00fcrde man bei der Ursachensuche f\u00fcndig, falls man dazu bereit w\u00e4re.", "Unter diesen Umst\u00e4nden kann man die Aussage von Herrn Steinmeier zum Anschlag in Hanau \"Nichts kann diese sinnlose Tat erkl\u00e4ren\" naiv nennen, wenn man glimpflich mit ihm umgeht. Wenn man allerdings annimmt, da\u00df es sich bei ihm um einen intelligenten Mensch handelt, dann m\u00fc\u00dfte die Beurteilung h\u00e4rter ausfallen.", "Und die Medien?", "Gerade die sogenannten zwangsfinanzierten \"\u00d6ffentlich-Rechtlichen\" m\u00fcssten einen erheblichen Teil tiefgr\u00fcndiger Aufkl\u00e4rung leisten und einige der Politiker, den Verfassungsschutz und Teile der Justiz als (zumindest) mitverantwortliche Beg\u00fcnstiger und Steigb\u00fcgelhalter herausarbeiten, die notwendigen kritischen Fragen stellen und endlich die ihnen zugedachte Rolle als \"vierte Gewalt\" einnehmen. Diese besitzt zwar keine eigene Gewalt zur \u00c4nderung der Politik oder zur Ahndung von Machtmissbrauch, aber durch Berichterstattung und \u00f6ffentliche Diskussion k\u00f6nnte sie das politische Geschehen beeinflussen. Stattdessen produzieren sie einen j\u00e4mmerlichen Betroffenheits- und Emp\u00f6rungsjournalismus, um weite Teile der dumben Masse massentauglich einzulullen.", "Peter A. Weber", "Grafik: OpenClipart-Vectors. Quelle: Pixabay. Alle Pixabay-Inhalte d\u00fcrfen kostenlos f\u00fcr kommerzielle und nicht-kommerzielle Anwendungen, genutzt werden - gedruckt und digital. Eine Genehmigung mu\u00df weder vom Bildautor noch von Pixabay eingeholt werden. Auch eine Quellenangabe ist nicht erforderlich. Pixabay-Inhalte d\u00fcrfen ver\u00e4ndert werden. Pixabay Lizenz. >> Grafik."]}}, "recommendations": []}