{"news_outlet": "kritisches_netzwerk", "provenance": "https://kritisches-netzwerk.de/forum/die-debatte-um-die-boese-afd-ist-zwar-berechtigt-lenkt-jedoch-vom-wesentlichen-ab", "query_keywords": ["rassismus", "leiche", "rechtspopulismus", "arbeitsmarkt", "fremdenfeindlichkeit", "spo", "hitler", "demo", "spd", "israel", "afrika", "sparen", "kultur", "afd", "amerika", "us", "syrien", "linke", "usa", "nazi", "zuwanderung", "christ", "politik", "ss", "rechtsextremismus", "rna", "sp", "frankreich", "krieg", "terror", "regierung", "schi", "ns"], "creation_date": "24.03.2020", "last_modified": "24.03.2020", "crawl_date": "30.10.2024", "author_person": ["Helmut S."], "author_organization": [], "news_keywords": ["131er Gesetz", "Adenauer-Erlass", "AfD", "Alternative f\u00fcr Deutschland", "Ausbeutung", "Bj\u00f6rn H\u00f6cke", "Brandbeschleuniger", "b\u00fcrgerlicher Konservatismus", "Chauvinismus", "Eliten", "Elitendemokratie", "Elitenkontinuit\u00e4t", "Eugenik-Visionen", "Exzeptionalismus", "Faschismus", "Fremdenfeindlichkeit", "Fremdenfurcht", "Funktionselite", "Frustrationsaggression", "Hass auf Arme", "Heuchelei", "Johannes Agnoli", "Kampf gegen Rechts", "Kapitalismus", "Konrad Adenauer", "Kulturrassismus", "kulturrassistischen Ressentiments", "Machtsicherung", "Machtstrukturen", "Meritokratie", "neoliberale Ideologie", "neoliberale Transformation", "Neoliberalismus", "Neue Rechte", "Oliver Decker", "Politische Mitte", "Psychodynamiken", "Radikalenerlass", "Rainer Mausfeld", "Rassendiskriminierung", "Rassismus", "Rechtfertigungsideologie", "Rechtsextremismus", "Rechtskonservatismus", "Rechtspopulismus", "Rechtsradikalismus", "Reinhard K\u00fchnl", "Roger Griffin", "Rudyard Kipling", "Sozialdarwinismus", "Sozialdemokraten", "Sozialrassismus", "SPD", "struktureller Rassismus", "Thilo Sarrazin", "westliche Wertegemeinschaft", "Wilhelm Heitmeyer"], "content": {"title": "Die Debatte um die \u201eb\u00f6se\u201c AfD ist zwar berechtigt, lenkt jedoch vom Wesentlichen ab.", "description": "Der Wahnsinn der Normalit\u00e4t Die Debatte um die \u201eb\u00f6se\u201c AfD ist zwar berechtigt, . . . . lenkt jedoch vom Wesentlichen ab.", "body": {"": ["Wenn ein Thema so lange ganz oben auf der politischen Agenda steht, m\u00fcssen die Diskutanten nicht nur nachweisen, dass es relevant ist; sie m\u00fcssen auch plausibel machen, dass es wichtiger ist als andere Themen, denen man sonst seine Zeit widmen k\u00f6nnte. Im Windschatten der virulenten AfD-Debatte k\u00f6nnen sich Themen wie Sozialabbau, Verm\u00f6gensungleichheit und die Kriegsbeteiligungen Deutschlands billig vor den Augen der \u00d6ffentlichkeit verstecken: die inhumane Agenda der sogenannten Mitte. Dabei ist es keine neue Erkenntnis: Wer \u00fcber den Kapitalismus nicht reden will, soll vom Faschismus schweigen. Jens Wernicke sprach hier\u00fcber mit dem Kognitionsforscher Prof. Rainer Mausfeld.", "Rainer Mausfeld: Ja, das k\u00f6nnte man in erster N\u00e4herung so sagen. Allerdings verbinden sich bei diesem Thema eines vorgeblichen Kampfes gegen Rechts eine Reihe unterschiedlicher F\u00e4den. Vor allem die Bestimmung dessen, was eigentlich mit Links und Rechts gemeint ist. Dann das viel beschworene Konzept der \u201eMitte\u201c und die damit zusammenh\u00e4ngenden Konzepte von Extremismus und Liberalismus, die Rolle des Neoliberalismus und eine Reihe weiterer F\u00e4den.", "Wenn man also jenseits eines naiven Wortaberglaubens verstehen will, worum es sich bei dem von oben verordneten \u201eKampf gegen Rechts\u201c wirklich handelt, muss man all diese Aspekte sorgf\u00e4ltig auseinanderf\u00e4deln und in die gr\u00f6\u00dfere geistige Landkarte einordnen. Dabei lassen bereits die Stichworte \u201eMitte\u201c, \u201eExtremismus\u201c und \u201eLiberalismus\u201c erkennen, dass der gesamte Themenkomplex wieder wesentlich zum Bereich der Ideologieproduktion geh\u00f6rt \u2014 das hei\u00dft zu den Mitteln einer Verschleierung von Machtverh\u00e4ltnissen.", "Das k\u00f6nnte eine erste Pr\u00e4zisierung von dem sein, was Sie als \u201evom Eigentlichen ablenken\u201c bezeichnen.", "Rainer Mausfeld: Die AfD ist eine Partei am rechten Rand des Parteienspektrums, repr\u00e4sentiert also vor allem ein W\u00e4hlerpotenzial mit autorit\u00e4ren, betont nationalistischen und tendenziell kulturrassistischen Neigungen. Ihr W\u00e4hlerspektrum ist jedoch sehr viel breiter und reicht vom b\u00fcrgerlichen Konservatismus \u00fcber den Rechtskonservatismus, den Rechtspopulismus bis zum Rechtsextremismus.", "Die AfD l\u00e4sst sich grob unter zwei Aspekten betrachten. Zum einen bildet sie den Organisationskern einer gut organisierten und hochgradig vernetzten Neuen Rechten, die eher im rechtsextremen Bereich verwurzelt ist und gleichzeitig vielf\u00e4ltige Verbindungen zum konservativen Spektrum hat. Sie ruft also ein faschistoides W\u00e4hlerpotenzial ab, das latent oder auch manifest immer schon da war. Durch die AfD verselbst\u00e4ndigt sich gleichsam parteipolitisch dieses Potenzial, das fr\u00fcher \u00fcberwiegend im Konservatismus gebunden war.", "Zum anderen bildet die AfD bei Wahlen ein Auffangbecken f\u00fcr Protestw\u00e4hler sowie bisherige Nichtw\u00e4hler und nutzt dabei \u00fcber das Thema Zuwanderung sehr geschickt und wirksam soziale Verunsicherungen und gesellschaftliche \u00c4ngste zum eigenen Vorteil. Insgesamt kann man sagen, dass der \u2014 angesichts der neoliberalen und sozialdarwinistischen Ausrichtung der AfD in gewisser Weise paradoxe \u2014 Erfolg dieser Partei wesentlich auf einer Ethnisierung gesellschaftlicher Probleme beruht. Und damit auf rassistischen und kulturrassistischen Ressentiments, die oft als \u201eFremdenfeindlichkeit\u201c verharmlost werden.", "Die AfD ist daher vor allem ein Symptom f\u00fcr sehr viel tiefer liegende Ursachen. Zu diesen Ursachen geh\u00f6rt der ideologische und strukturelle Rassismus, der tief in unserer Gesellschaft und Kultur verwurzelt ist. Zu diesen Ursachen geh\u00f6ren ebenso die autorit\u00e4ren, anti-egalit\u00e4ren und somit anti-demokratische Haltungen, wie sie insbesondere das Denken \u00f6konomischer und politischer Eliten wesensm\u00e4\u00dfig pr\u00e4gen. Derartige Haltungen und Ressentiments sind tief in der politischen Klasse der Bundesrepublik verwurzelt und keineswegs auf die AfD begrenzt. Vielmehr sind sie fester Bestandteil der neoliberalen sowie kapitalistischen Ideologie. Sie sind dem Kapitalismus und seiner Ausbeutung immanent.", "Die neoliberale Ideologie und der sogenannte Rechtsradikalismus haben tats\u00e4chlich viele \u00dcberschneidungselemente \u2014 insbesondere ihren Hass auf eine egalit\u00e4re Demokratie und auf alle emanzipatorischen Bewegungen. Neoliberalismus, Faschismus und Rechtsradikalismus sind Erscheinungsformen einer militanten Gegenaufkl\u00e4rung. Folglich muss von den neoliberalen Kartellparteien ein hoher propagandistischer Aufwand betrieben werden, diese \u00dcberschneidungselemente f\u00fcr die \u00d6ffentlichkeit unsichtbar zu machen.", "Das macht den von oben verordneten \u201eKampf gegen Rechts\u201c auch so heuchlerisch. Denn ein Kampf gegen Rechts \u2014 und damit gegen Rassismus, Chauvinismus, Exzeptionalismus und anderes \u2014 ist und war stets geradezu konstitutiv f\u00fcr die politische Linke, das hei\u00dft f\u00fcr konsequent egalit\u00e4re und anti-autorit\u00e4re emanzipatorische Bewegungen. Genau diesen Bewegungen wurde dann jedoch mit dem propagandistischen Instrument der sogenannten Extremismustheorie ideologisch ebenfalls der Kampf angesagt.", "Rainer Mausfeld: F\u00fcr mich sind der Sozialrassismus, der Hass auf Arme und vor allem die Eugenik-Visionen eines Thilo Sarrazin, dessen B\u00fccher in Millionenauflage gedruckt und gelesen wurden, und der zudem offiziell als Sozialdemokrat und insofern \u201eLinker\u201c massenmedial gehandhabt wird, eine deutlich ernstere Bedrohung f\u00fcr die Demokratie als der Faschist H\u00f6cke in Th\u00fcringen. Oder, um es anders zu sagen: Der eine erm\u00f6glicht den Faschismus, der andere \u00fcbernimmt vielleicht eines Tages auf dem ihm bereiteten Feld die Macht. Die Verantwortung tragen beide, auf den einen jedoch projiziert man allen Hass und alle Angst, der andere hingegen wird von den Eliten sogar hofiert \u2014 eine absolut scheinheilige Veranstaltung\u2026", "Sarrazin hat in der Tat eine gewaltige Breitenwirkung entfaltet. Sein Erfolgsrezept liegt darin, dass er gesellschaftliche \u00c4ngste und ein wachsendes diffuses gesellschaftliches Unbehagen adressiert und einen f\u00fcr viele affektiv plausiblen Deutungsrahmen anbietet, durch den sich diffuse Gef\u00fchle der Verunsicherung und Bedrohung in ein Sinnganzes einbetten und also verstehen lassen. Und durch den sich vor allem vorgebliche Ursachen in Form von \u201eSchuldigen\u201c ausmachen lassen.", "Die gewaltigen gesellschaftlichen Verunsicherungen, die durch die neoliberale Transformation aller gesellschaftlichen Bereiche verursacht werden und die f\u00fcr die meisten Menschen nicht mehr verstehbar sind und ihnen bedrohlich erscheinen, haben in der Bev\u00f6lkerung ein gro\u00dfes Bed\u00fcrfnis nach einem geeigneten Deutungsrahmen erzeugt. Durch die neoliberale Ideologie der Alternativlosigkeit und die damit verbundene Entleerung des politischen Raumes sowie durch das Versagen der kulturalistischen und partikularistischen Linken, einen f\u00fcr breite Schichten attraktiven emanzipatorischen Deutungsrahmen bereitzustellen, gibt es einen gro\u00dfen gesellschaftlichen Hunger nach Sinngebung.", "Genau dies wei\u00df Sarrazin sehr geschickt zu nutzen. Er bietet einen biologistisch-rassistischen und sozialrassistischen Deutungsrahmen, der in den \u00fcbelsten rassistischen Traditionen des 19. Jahrhunderts seine Wurzeln hat. Damit findet er unmittelbar einen Resonanzboden in dem immer schon vorhandenen anti-egalit\u00e4ren und rassistischen Potenzial eines Teils der Bev\u00f6lkerung. Da er seine offen rassistische Rahmengeschichte zur Erkl\u00e4rung gegenw\u00e4rtig bedr\u00e4ngender Probleme mit gro\u00dfer Besessenheit und Akribie intellektualistisch verbr\u00e4mt, spricht er auch Teile der Bev\u00f6lkerung und der politischen Klasse an, bei denen rassistische und anti-egalit\u00e4re Ressentiments ideologisch verdeckter sind. Ein symptomatisches Beispiel ist etwa Joachim Gauck, der Sarrazins rassistisch-biologistischem Pamphlet anerkennend \u201eMut\u201c attestierte.", "Auch in der SPD gibt es einen Resonanzboden f\u00fcr ein solches Denken. Immerhin hatte die Leipziger Arbeitsgruppe um Oliver Decker 2016 festgestellt, dass fast 7 Prozent der SPD-W\u00e4hler ausgepr\u00e4gte rechtsextreme Einstellungen aufwiesen.", "Im \u00fcbrigen mag man die SPD zwar in irgendeinem soziologisch definierten Sinne zur Linken z\u00e4hlen, substanziell und programmatisch hat sie jedoch mit einer linken Position, wie sie in der Tradition der Aufkl\u00e4rung als egalit\u00e4re, anti-autorit\u00e4re und im wirklichen Sinne demokratische, also anti-kapitalistische Haltung zu verstehen ist, nur wenig Ber\u00fchrungspunkte. Insofern ist die Toleranz der SPD gegen\u00fcber Sarrazin wenig \u00fcberraschend. Zumal die SPD eine sehr lange Tradition hat, mit nahezu Nulltoleranz auf Parteimitglieder zu reagieren, die der Parteif\u00fchrung als zu links erscheinen.", "Also, wie Sie zu Recht sagen, die massenmediale Behandlung all dieser Dinge ist von einer gro\u00dfen Scheinheiligkeit und Heuchelei.", "Rainer Mausfeld: Ja, in der Tat, das ist ein wichtiger Punkt. Die \u201efaschistische Gefahr\u201c ist \u2014 nicht nur in Deutschland \u2014 kapitalistischen Demokratien als latente M\u00f6glichkeit stets immanent. Ihr Verst\u00e4ndnis wird jedoch erschwert, weil die heute hervorgebrachten totalit\u00e4ren Formen ein historisch neuartiges Gesicht annehmen. Die aktuellen Einstellungen in der Gesamtbev\u00f6lkerung sind dabei jedoch nur eine Erscheinungsform dieser Gefahr, also ein Aspekt, der bereits an der Oberfl\u00e4che sichtbar ist.", "Wenn wir entsprechende Einstellungen der Bev\u00f6lkerung thematisieren, d\u00fcrfen wir nicht vergessen, dass derartige Einstellungen nicht nur individuelle Entstehungsfaktoren widerspiegeln, sondern bereits selbst das Resultat vielf\u00e4ltiger gesellschaftlicher Faktoren sind. Diese eigentlichen Faktoren liegen sehr viel tiefer und wirken vor allem \u00fcber die Massenmedien, die ja \u00f6konomisch in gegenw\u00e4rtige Machtverh\u00e4ltnisse eingebunden sind und damit auch die ihnen zugrunde liegenden Ressentiments und Ideologien widerspiegeln. Es w\u00e4re also ein gef\u00e4hrlicher Zirkelschluss, einfach auf autorit\u00e4re, anti-demokratische oder kulturrassistische Ressentiments der Bev\u00f6lkerung zu verweisen, um dadurch Wahlerfolge rechter Parteien zu erkl\u00e4ren. Die eigentlichen Ursachen einer \u201efaschistischen Gefahr\u201c liegen tats\u00e4chlich sehr viel tiefer und lassen sich nicht einfach an der Oberfl\u00e4che von Einstellungen der Gesamtbev\u00f6lkerung verorten.", "Doch bleiben wir zun\u00e4chst kurz an der Oberfl\u00e4che von empirischen Erhebungen zu politischen Einstellungen der Bev\u00f6lkerung. Es gibt in der Tat, wie Sie richtig anf\u00fchren, unter den W\u00e4hlern aller Parteien einen erschreckend hohen Anteil von Menschen mit zutiefst menschenfeindlichen Einstellungen. Entsprechenden Studien zufolge hat ein Viertel der Bev\u00f6lkerung eine \u201egeschlossen ausl\u00e4nderfeindliche Einstellung\u201c. Der Anteil von Personen mit ethnozentrischen Haltungen liegt noch deutlich h\u00f6her, der von im engeren Sinne rassistischen Haltungen bei etwa 10 Prozent. Rechtsextreme Einstellungen sind also keineswegs Positionen, die nur von einer kleinen Minderheit vertreten werden.", "Derartige Haltungen kommen jedoch nicht durch eine Art Jungferngeburt in einem gesellschaftlichen Vakuum in die Welt. Kein Kind wird als Rassist geboren oder entscheidet sich einfach irgendwann in seiner Entwicklung, rassistische Einstellungen einzunehmen. Psychologisch l\u00e4sst sich die Bereitschaft zu rassistischen \u2014 seien es kulturrassistische oder sozialrassistische \u2014 Ressentiments verstehen als Folge von Mangelerfahrungen, also traumatisierenden Erfahrungen.", "Wenn die in den jeweiligen Entwicklungsphasen notwendige psychische \u201eNahrung\u201c nicht oder nur unzureichend verf\u00fcgbar war, f\u00fchrt dies zu psychischen Defiziten und damit auch zu spezifischen innerpsychischen Spannungen. Diese k\u00f6nnen nun auf sehr unterschiedliche Weisen verarbeitet werden. Eine Form der Bew\u00e4ltigung besteht in einer Verschiebung dessen, was gefehlt hat, auf eine andere Ebene. Man k\u00e4mpft jetzt um etwas anderes als um das, was urspr\u00fcnglich notwendig gewesen w\u00e4re, und man bek\u00e4mpft den \u201eAnderen\u201c und \u201eFremden\u201c, dem vermeintlich zu viel gegeben wird. Der \u201eAndere\u201c wird zum Ziel der Frustrationsaggression. Genau diese Art von Psychodynamiken l\u00e4sst sich dann f\u00fcr Machtzwecke nutzen, um den jeweils gew\u00fcnschten und ben\u00f6tigten rassistischen Ressentiments eine politische Wirkung zu verschaffen.", "Rainer Mausfeld: Nein, das ginge an der Natur des Rassismus vorbei. Das ist ein ganz zentraler Punkt, der h\u00e4ufig missverstanden wird \u2014 genauer m\u00fcsste man sagen, das Missverst\u00e4ndnis wird vors\u00e4tzlich gef\u00f6rdert, um das gesellschaftliche strukturelle Rassismusproblem zu individualisieren und damit zu verdecken.", "Rainer Mausfeld: Ich will nur kurz ein Beispiel nennen, das diese Strategie gut illustriert. Als 1959 in K\u00f6ln Nazi-Symbole auf Synagogen, Friedh\u00f6fen, Schulen und Kirchen geschmiert wurden, bezeichnete Konrad Adenauer dies 1960 als \u201eFlegeleien\u201c und empfahl, diesen \u201eL\u00fcmmeln\u201c eine \u201eTracht Pr\u00fcgel\u201c zu geben \u2014 also eine Art gesellschaftlicher Selbstjustiz.", "Diese Strategie, Rechtsextremismus zu individualisieren und zu pathologisieren, durchzieht die Geschichte der Bundesrepublik. Auch heute besteht ja die rechtsextreme Netzwerkbildung in Apparaten der Exekutive trotz ihrer offenkundigen strukturellen Systematik eigenartigerweise stets nur aus \u201eEinzelf\u00e4llen\u201c von psychisch irgendwie verirrten Individuen. Damit lassen sich die strukturellen Wurzeln des Rassismus im gesamten politischen Apparat sehr wirksam unsichtbar machen. Insofern hat Wolfgang Sch\u00e4uble ungewollt eine Wahrheit ausgesprochen, als er 2006 sagte: \u201eIch bin sehr erleichtert, dass die Rechtsextremisten gar keine Chance haben, beachtet zu werden.\u201c", "Nur dass es genauer hei\u00dfen m\u00fcsste, dass Rechtsextremismus und Rassismus deswegen kaum eine Chance haben, in das \u00f6ffentliche Bewusstsein zu gelangen, weil ihre sichtbaren Erscheinungsformen individualisiert werden und ihre strukturellen und institutionellen Wurzeln systematisch verdeckt werden.", "Aber noch einmal zur\u00fcck zum Wesen des Rassismus: Wir d\u00fcrfen menschliche Reaktionsweisen auf \u201eFremde\u201c oder auch Bew\u00e4ltigungsformen bestimmter Traumatisierungen, die zur Ausbildung individueller Ressentiments f\u00fchren k\u00f6nnen, nicht mit Rassismus verwechseln. Zwar k\u00f6nnen bestimmte psychische Reaktionsweisen und Bew\u00e4ltigungsdynamiken den psychischen N\u00e4hrboden bilden, auf dem Rassismus aufsetzen kann. Rassismus selbst jedoch ist in seinem Wesenskern davon kategorial verschieden, denn er ist eine Rechtfertigungsideologie f\u00fcr Machtverh\u00e4ltnisse.", "Er ist in all seinen Formen \u2014 seien es Kulturrassismus, Antisemitismus, Anti-Islamismus, Sozialrassismus oder jede Art von Exzeptionalismus \u2014 eine systematisch hervorgebrachte Ideologie zur Rechtfertigung von Machtverh\u00e4ltnissen. Seine Funktion liegt darin, durch die Behauptung wesensm\u00e4\u00dfiger Wertigkeitsunterschiede zwischen bestimmten Gruppen von Menschen gegebene Herrschafts- und Ausbeutungsverh\u00e4ltnisse zu rechtfertigen. Daher haben sich diese Ideologien auch erst unter spezifischen historischen und \u00f6konomischen Bedingungen entwickelt.", "Der Kapitalismus ist, vor allem in seiner globalisierten Form, ideologisch auf einen flexibel formulierbaren Rassismus angewiesen, weil er Ausbeutung und extreme Ungleichheit rechtfertigen muss. Wir m\u00fcssen uns also klarmachen, dass der Rassismus die \u201eAndersartigkeit\u201c, die er behauptet und die er f\u00fcr bestimmte Machtbed\u00fcrfnisse ben\u00f6tigt, \u00fcberhaupt erst hervorbringt.", "Wenn wir also Rassismus in all seinen Erscheinungsformen bek\u00e4mpfen wollen, d\u00fcrfen wir nicht an der Oberfl\u00e4che individueller Ressentiments bleiben, sondern wir m\u00fcssen sehr viel tiefer an seine ideologischen und strukturellen Wurzeln gehen.", "Rainer Mausfeld: Dazu gibt es mehrere Wege. Eigentlich gen\u00fcgt es, die konkrete Alltagspolitik, innenpolitisch wie au\u00dfenpolitisch, mit einer erh\u00f6hten Sensibilit\u00e4t f\u00fcr diese Aspekte zu betrachten. Man erkennt dann schnell, dass beispielsweise der sogenannte \u201eKampf gegen den Terror\u201c ebenso klar auf rassistischen Pr\u00e4missen basiert wie etwa die EU-Politik gegen\u00fcber Afrika.", "Man kann aber auch grundlegender herangehen, indem man einen Blick auf die Geschichte wirft. Beispielsweise die Geschichte der sogenannten \u201ewestlichen Wertegemeinschaft\u201c und ihrer vorgeblichen \u201ezivilisatorischen Mission\u201c. Unter diesem Deckmantel wurden und werden vom Kolonialismus bis zu den \u201ehumanit\u00e4ren Interventionen\u201c der Gegenwart und den gewaltsamen erzwungenen \u201eSystemwechseln\u201c zur F\u00f6rderung von \u201eDemokratie und Menschenrechten\u201c imperiale und \u00f6konomische Bed\u00fcrfnisse verschleiert.", "Diese \u201ezivilisatorische Mission\u201c der \u201ewestlichen Wertegemeinschaft\u201c \u2014 \u201eDie B\u00fcrde des Wei\u00dfen Mannes\u201c (Rudyard Kipling) \u2014 ist Rassismus in seiner gewaltt\u00e4tigsten Form.", "Bei einem Blick auf die deutsche Politik gegen\u00fcber Irak, Afghanistan, Libyen Syrien, et cetera, lassen sich, ein Minimum an ideologischer N\u00fcchternheit vorausgesetzt, die rassistischen Pr\u00e4missen relativ leicht identifizieren. Rassistische Pr\u00e4missen durchziehen auch, wenn auch weniger leicht erkennbar, die gro\u00dfen politischen Rahmengeschichten der \u201ewestlichen Wertegemeinschaft\u201c \u2014 und zwar von den historischen Anf\u00e4ngen des Liberalismus bis hin zum Neoliberalismus. Der Liberalismus, in dessen Zentrum ja der Schutz individueller Rechte steht, hatte schon in seinen Anf\u00e4ngen kein Problem damit, Kolonialismus und Sklaverei zu rechtfertigen.", "Auch ein Blick auf die deutsche Nachkriegsgeschichte ist sehr hilfreich, wenn man rassistische, autorit\u00e4re und anti-demokratische Ideologien identifizieren will und verstehen will, was es mit dem von oben verordneten \u201eKampf gegen Rechts\u201c auf sich hat. Hier zeigte sich noch ganz offen, dass der Kampf gegen den sogenannten Extremismus, der seinen ideologischen akademischen Niederschlag in sogenannten Totalitarismus- und Extremismustheorien fand \u2014 stets gegen Links gerichtet war. Prominente Etappen waren Adenauers (Radikalen)Erlass von 1950 (Adenauer-Erlass), das KPD-Verbot von 1956 und der Radikalenerlass von 1972. Wie ernsthaft sich der deklarierte Kampf gegen den \u201eExtremismus\u201c gegen Rechts richtete, lie\u00df schon 1952 das \u201e131er Gesetz\u201c zu Artikel 131 des Grundgesetzes erkennen.", "Mit diesem Gesetz wurde die weitgehende Eingliederung des Staatsapparates der NS-Diktatur erm\u00f6glicht und somit eine Politik der personellen Kontinuit\u00e4t zum Nationalsozialismus verfassungsrechtlich abgesichert. Zwischen der alten NS-Funktionselite und der politischen Elite der Bundesrepublik wurde systematisch eine Elitenkontinuit\u00e4t hergestellt. Das wird bis heute mit gro\u00dfem Indoktrinationsaufwand sehr erfolgreich aus dem \u00f6ffentlichen Bewusstsein ferngehalten, weil nat\u00fcrlich fortbestehende ideologische Kontinuit\u00e4ten erkennbarer werden k\u00f6nnten, durch die sich dann gegenw\u00e4rtige Vorg\u00e4nge besser verstehen lie\u00dfen. K\u00fcrzlich hat Daniela Dahn noch einmal an diese Elitenkontinuit\u00e4t zwischen NS-Funktionselite und bundesrepublikanischer politischer Elite erinnert:", "Unter den hohen Funktionstr\u00e4gern der b\u00fcrgerlichen Parteien der Nachkriegszeit fanden sich Dutzende von schwer belasteten NSDAP-Mitgliedern.", "Die b\u00fcrgerliche Mitte hatte also seit den Anf\u00e4ngen der Bundesrepublik mit \u201eRechts\u201c \u00fcberhaupt keine Probleme. Die Rhetorik einer nach rechts und links gleicherma\u00dfen \u201ewehrhaften Demokratie\u201c war von Anfang an ein Mythos, der verdecken sollte, dass es eigentlich immer um einen Kampf gegen Links ging und noch geht. Auch Adenauer hatte mit dem ideologischen Konzept der \u201eMitte\u201c seinen pathologisch-fanatischen Antikommunismus verbr\u00e4mt, der schon 1933 in seiner Bekundung \u201e ... meinetwegen auch Hitler\u201c Ausdruck fand.", "Dieser Hass auf Links, der bereits in den jeweiligen historischen Anf\u00e4ngen Faschismus und Neoliberalismus verband, steckt, wie die Ereignisse in Th\u00fcringen zeigen, bis an den Rand der Selbstzerst\u00f6rung tief im Affektbauch der sogenannten Mitte.", "Dabei werden auch grobe Geschichtsklitterungen nicht gescheut. So erkl\u00e4rte Ursula von der Leyen am 23. Januar 2020, dass Auschwitz von den Alliierten befreit worden sei. Wolfgang Sch\u00e4uble, der ja seine anti-demokratische und autorit\u00e4re Haltung immer wieder deutlich zum Ausdruck gebracht hat, sprach am 29. Oktober 2019 in seinem Adenauer-Vortrag \u201eDeutschlands Rolle in der globalisierten Welt\u201c von der \u201eKatastrophe von 1945\u201c. Damit bediente er sich einer Interpretation rechter und rechtskonservativer Kreise der Nachkriegszeit \u2014 wie sie j\u00fcngst auch von Bj\u00f6rn H\u00f6cke zum Ausdruck gebracht wurde \u2014 , die nicht akzeptieren wollten, dass die Katastrophe nicht in der Niederlage, sondern in der Herrschaft des Nationalsozialismus bestand, also bereits 1933 eingesetzt hatte. Auch durch solche Interpretationen kann man ein radikal rassistisches System verharmlosen.", "Es lassen sich Beispiele im \u00dcberfluss finden, die belegen, wie tief kulturrassistische Ressentiments in der politischen Kaste verankert sind. Wie ernst es die Bundesregierung mit ihrem Kampf gegen Rassismus meint, zeigt noch einmal die im Dezember 2019 verabschiedete UN-Resolution \u201eZur Beseitigung von Rassismus, Rassendiskriminierung, Fremdenfeindlichkeit und damit zusammenh\u00e4ngender Intoleranz\u201c", "Die Bundesregierung hat hier ihre unbeirrbare Entschlossenheit im Kampf gegen Rassismus noch einmal dadurch klar zum Ausdruck gebracht, dass sie dieser Resolution ihre Stimme verweigert hat \u2014 gemeinsam mit den USA, Israel, England und Frankreich, Kernl\u00e4ndern der \u201ewestlichen Wertegemeinschaft\u201c.", "Das Eigentliche, wovon der von oben verordnete \u201eKampf gegen Rechts\u201c gerade ablenken soll, ist also die Tatsache, dass autorit\u00e4re, anti-demokratische und rassistische Haltungen tief und geradezu konstitutiv im Denken der politischen Kaste verwurzelt sind. Und auch die ideologische Konzeption der \u201eMitte\u201c dient wesentlich dazu, genau dies zu verschleiern.", "Die Elitenerz\u00e4hlung der \u201eMitte\u201c ist, wie ein Blick auf ihre geschichtliche Entstehung zeigt, eine Verblendungserz\u00e4hlung.", "Es ist daher historisch wenig verwunderlich, dass es gerade Sozialdemokraten waren, die mit einer tiefgehenden Umgestaltung aller gesellschaftlichen Bereiche den Neoliberalismus \u00fcber das zuvor von Reagan und Thatcher Begonnene hinaus radikalisierten. Die von Schr\u00f6der und Blair ausgerufene \u201eNeue Mitte\u201c verkaufte sich ja als eine \u201elinke\u201c Mitte und konnte auf diese Weise Widerstand von links l\u00e4hmen. Damit wurde der Weg frei, anti-demokratischen, anti-egalit\u00e4ren und sozialdarwinistischen Traditionen eine Art hegemonialer Wirkung zu verschaffen. Denn die Ideologie der neoliberalen \u201eMitte\u201c und rechte Ideologien teilen, wenn auch in unterschiedlicher Einkleidung, ein zentrales ideologisches Element, n\u00e4mlich die Berufung auf ein Recht des St\u00e4rkeren. Damit teilen sie auch Sozialdarwinismus und Meritokratie, eine Verachtung der Armen und eine Naturalisierung von Armut.", "Rainer Mausfeld: Horkheimers Einsicht, dass der Faschismus eine Antwort auf Krisen des Kapitalismus ist, der Machtverh\u00e4ltnisse, die mit rein \u00f6konomischen Mitteln nicht mehr aufrecht erhalten werden k\u00f6nnen, nun auf autorit\u00e4re und, wenn es sein muss, auch auf faschistische Weise sichert, bleibt eine grundlegende und weiterhin g\u00fcltige Einsicht, auch wenn sie urspr\u00fcnglich an bestimmte Erscheinungsformen von Kapitalismus und Faschismus gebunden war.", "Seitdem wurde freilich eine Reihe wichtiger Kl\u00e4rungen dazu erbracht, wie sich ein Konzept von Faschismus bestimmen l\u00e4sst, das zum Verst\u00e4ndnis vergangener und gegenw\u00e4rtiger gesellschaftlicher Entwicklungen Erkl\u00e4rungskraft besitzt. Ich will hier nur zwei Beispiele solcher Kl\u00e4rungsbem\u00fchungen nennen: Reinhard K\u00fchnls Monographie \u201eFormen b\u00fcrgerliche Herrschaft. Liberalismus - Faschismus\u201c von 1971 und Roger Griffins in \u201eThe Nature of Fascism\u201c von 1991 einflussreiche minimalistische Konzeption eines Idealtypus von Faschismus, der Rassismus und damit den NS-Faschismus als ein davon zu unterscheidendes Ph\u00e4nomen behandelt.", "Da sich seit Horkheimers Aussage die Erscheinungsformen des Kapitalismus in einer Weise ge\u00e4ndert haben, die in der Zeit vor dem Zweiten Weltkrieg noch nicht absehbar war, und da auch Faschismus in konstitutiven Merkmalen in anderem Gewande auftritt, muss Horkheimers Einsicht f\u00fcr die Gegenwart weitergef\u00fchrt und begr\u00fcndet werden, wenn sie heute mehr sein will als ein historischer Aphorismus. Die dabei erforderlichen, an die Gegenwart angepassten begrifflichen Ausdifferenzierungen werden jedoch nichts an der Einsicht \u00e4ndern, dass \u2014 wie noch einmal Johannes Agnoli Ende der 1960er Jahre betonte \u2014 der kapitalistische Staat in bestimmten konkreten Situationen faschistische Modelle \u00fcbernehmen kann, \u201eum den politischen Folgen einer wirtschaftlichen Krise pr\u00e4ventiv zu begegnen\u201c.", "Wie immer man Faschismus im Einzelnen verstehen mag, kann man wohl sagen, dass die soziale Funktion des Faschismus vorrangig stets in einem Kampf gegen die politische Linke und gegen alle Formen von Demokratie und von emanzipatorischen Bewegungen lag. Genau an der Stelle sollte man ansetzen.", "Rainer Mausfeld: Nun, wie immer in emanzipatorischen K\u00e4mpfen ist es grunds\u00e4tzlich wichtig, weder an der Oberfl\u00e4che der Erscheinungen, also in Formen eines Konkretismus, zu verharren noch an der Oberfl\u00e4che von W\u00f6rtern, also in einer Art Wortaberglauben. Die beeindruckenden Kl\u00e4rungsbem\u00fchungen um das Konzept des Faschismus zeigen, dass dies nicht ohne intellektuelle Anstrengungen m\u00f6glich ist. Das bedeutet konkret, dass \u201eFaschismus\u201c nicht zu einem blo\u00dfen Kampfbegriff werden darf. Denn dann tr\u00e4gt er, auch dies zeigt die Geschichte ebenso wie die Gegenwart in bedr\u00fcckender Weise, ein gewaltiges Spaltungspotenzial f\u00fcr emanzipatorische Bewegungen in sich. Wir m\u00fcssen also in jedem historischen Kontext und in jedem Diskurskontext sehr genau angeben, worauf wir mit diesem Begriff zielen.", "Auf einer solchen Grundlage k\u00f6nnen wir dann bestimmen, wie wir f\u00fcr die Gegenwart die Horkheimersche Einsicht aktualisieren k\u00f6nnen und relevante Aspekte in den \u00f6ffentlichen Fokus und in das Zentrum geeigneter Strategien setzen. Wie dann im jeweiligen Kontext diese Strategien eines Kampfes gegen faschistische Entwicklungen auszusehen haben, muss gemeinsam von unten entwickelt werden.", "Das wichtigste Gegenmittel gegen Faschismus und gegen gesellschaftliche Entwicklung, die einen N\u00e4hrboden f\u00fcr Faschismus erst bereiten, besteht gerade in dem, was von jeder Art von Faschismus wesenhaft als ihr Hauptfeind angesehen wird, n\u00e4mlich Demokratie im Sinne der Aufkl\u00e4rung.", "Ohne einen Ansatz, der auf eine \u00dcberwindung der gegenw\u00e4rtigen kapitalistischen Elitendemokratie zielt, kann einem Kampf gegen den Faschismus keine Koh\u00e4renz und damit keine Stabilit\u00e4t verliehen werden. Ein Kampf gegen faschistische Entwicklung kann nur aussichtsreich sein, wenn er auf einem in ernsthaftem Sinne demokratischen Wege erfolgt.", "Dabei werden wir nat\u00fcrlich mit gigantischen Widerst\u00e4nden zu rechnen haben. Gegenw\u00e4rtige Machtstrukturen sind extrem abstrakt organisiert und haben sich damit gleichsam f\u00fcr die \u00d6ffentlichkeit unsichtbar gemacht. Die Verschleierung von Machtverh\u00e4ltnissen ist geradezu perfekt geworden. Das zeigt sich nicht zuletzt darin, dass selbst in emanzipatorischen Bewegungen das Konzept der Macht weitgehend aus dem Fokus verschwunden ist. Das ist fatal, weil Macht f\u00fcr ein Verst\u00e4ndnis sozialer Organisationsformen in gleicher Weise ein Fundamentalkonzept ist wie das Konzept der Energie f\u00fcr die Physik. Im globalisierten [neoliberal-verseuchten; H.S.] Finanzkapitalismus haben Machtverh\u00e4ltnisse einen historisch einzigartigen Grad der Stabilit\u00e4t und der Abschottung gegen demokratische Einfl\u00fcsse erreicht. Dem muss man Rechnung tragen, sonst k\u00e4mpft man einen aussichtlosen Kampf gegen Oberfl\u00e4chenerscheinungen.", "Ein weiteres Problem, das immer noch gravierend untersch\u00e4tzt wird, ist das \u201eSoft Power\u201c-Instrumentarium, \u00fcber dass die Zentren der Macht verf\u00fcgen und das die Asymmetrie der Machtverh\u00e4ltnisse noch einmal in kaum noch vorstellbarer Weise versch\u00e4rft hat. In dem seit mehr als einem Jahrhundert systematisch und koordiniert gef\u00fchrten Kampf gegen emanzipatorische Bewegungen wurde \u2014 mit gewaltigen finanziellen Mitteln und massiver Hilfe der Sozialwissenschaften \u2014 wohl kein Kampfmittel so wirksam perfektioniert wie die Techniken zur Erzeugung von sozialen Spaltungen. Wenn wir diese Dinge nicht besser verstehen und nicht ber\u00fccksichtigen, werden Erfolge emanzipatorischer Bewegungen peripher und fl\u00fcchtig bleiben.", "Ein Kampf gegen faschistische Entwicklungen muss also stets ein Kampf f\u00fcr eine ernsthafte Demokratie sein. Nur auf diese Weise gibt es Hoffnung, die soziale Frage zu l\u00f6sen und damit die Entstehung von Bedingungen zu verhindern, die den N\u00e4hrboden f\u00fcr die Entstehung faschistischer Entwicklungen bilden. Gleiches gilt nat\u00fcrlich f\u00fcr einen Kampf gegen die gegenw\u00e4rtige Transformation der parlamentarischen Elitendemokratie zu einen autorit\u00e4ren \u00dcberwachungs- und Sicherheitsstaat.", "Rainer Mausfeld: Der von oben verordnete \u201eKampf gegen Rechts\u201c darf nicht isoliert von anderen Strategien der Machtsicherung betrachtet werden. Er steht modellhaft f\u00fcr derartige Strategien, mit denen die Zentren der Macht in kapitalistischen Demokratien Krisen in der Stabilit\u00e4t von Machtverh\u00e4ltnissen zu bew\u00e4ltigen suchen. Wir sollten insbesondere nicht vergessen, dass auch an den Wurzeln des historischen Faschismus krisenhafte gesellschaftliche Situationen lagen, in denen das B\u00fcrgertum bereit war, seine eigene demokratische Macht beschneiden zu lassen und sogar selbst abzubauen.", "Ein bew\u00e4hrtes Rezept zur Bew\u00e4ltigung von Krisen der Stabilit\u00e4t von Machtverh\u00e4ltnissen besteht darin, die Bev\u00f6lkerung zum Kampf gegen eine gro\u00dfe Bedrohung aufzurufen, wobei es keine Rolle spielt, ob diese Bedrohung real oder nur propagandistisch hergestellt ist.", "Die auf diese Weise erzeugten \u00c4ngste lassen sich dann sehr wirksam f\u00fcr das eigentliche Anliegen, n\u00e4mlich eine Stabilisierung und Ausweitung von Machtverh\u00e4ltnissen, nutzen, indem demokratische Substanz abgebaut wird und autorit\u00e4re Strukturen und Mechanismen aufgebaut und rechtlich verankert werden. Eine solche Herrschaftsstrategie wird, wie die Geschichte und insbesondere die Entwicklungen der vergangenen Jahrzehnte zeigen, aus der Mitte der Gesellschaft nicht nur geduldet, sondern in Krisensituationen geradezu begr\u00fc\u00dft, um der Bedrohung Herr zu werden und damit Abstiegs\u00e4ngste zu bew\u00e4ltigen.", "Es sind stets Krisen, in denen die Stunde der Exekutive schl\u00e4gt. Diese bieten ihr besondere Chancen, sich gegen\u00fcber demokratischen Prozessen zu verselbst\u00e4ndigen und sich somit selbst zu erm\u00e4chtigten. In Krisen wird die Exekutive in versch\u00e4rfter Weise zu einem Selbstversorger mit Gesetzen. Jede gr\u00f6\u00dfere Krise ist damit eine Art Treibstoff f\u00fcr autorit\u00e4re Transformationen.", "Diese Transformationen werden anschlie\u00dfend nicht zur\u00fcckgenommen, sondern kumulativ rechtlich stabilisiert. Das funktioniert gleichsam wie eine Sperrklinge oder Ratsche, die stets nur eine Bewegungsrichtung kennt, weil die Sperren gegen eine R\u00fcckentwicklung durch geeignete institutionelle Mechanismen fest eingebaut sind. So kennt auch die Selbsterm\u00e4chtigung der Exekutive nur eine einzige Richtung: n\u00e4mlich den Abbau demokratischer Struktur und somit die Entm\u00e4chtigung des demokratischen Souver\u00e4ns.", "Wenn man diese \u201eKrisenlogik\u201c kapitalistischer Demokratie erkennt, wird auch verstehbar, warum alle Krisen unterm Strich zu dem immer gleichen Resultat f\u00fchren: n\u00e4mlich in einer Versch\u00e4rfung der Umverteilung von unten nach oben und zum Aufbau autorit\u00e4rer Strukturen.", "Es geht also um sehr viel mehr als um einen \u201eKampf gegen Rechts\u201c oder gegen irgendeine andere Art einer von oben verk\u00fcndeten Bedrohung. Es geht darum, ob wir bereit sind, die in m\u00fchsamen emanzipatorischen K\u00e4mpfen gewonnenen zivilisatorischen Schutzbalken gegen Herrschaftsformen, die auf einem Recht des St\u00e4rkeren basieren, zu verteidigen und zu kr\u00e4ftigen. Es geht darum, die in der Aufkl\u00e4rung gewonnene Leitidee von Demokratie endlich umzusetzen. Wenn es uns nicht gelingt, Demokratie als zivilisatorischen Schutzbalken gegen Gewaltverh\u00e4ltnisse zu erk\u00e4mpfen, machen wir den Weg frei zur\u00fcck in eine Herrschaft der Gewalt und damit in die Barbarei.", "Rainer Mausfeld im Rubikon-Interview mit Jens Wernicke", "_____________________________", "Rainer Mausfeld, Jahrgang 1949, studierte Psychologie, Mathematik und Philosophie in Bonn. Er ist Professor f\u00fcr Allgemeine Psychologie an der Christian-Albrechts-Universit\u00e4t zu Kiel und arbeitet im Bereich der Wahrnehmungs- und Kognitionsforschung. Zuletzt erschienen von ihm \u201eWarum schweigen die L\u00e4mmer?\u201c sowie \u201eAngst und Macht\u201c.", "Jens Wernicke, Jahrgang 1977, ist Diplom-Kulturwissenschaftler und arbeitete lange als wissenschaftlicher Mitarbeiter in der Politik und als Gewerkschaftssekret\u00e4r. Er verantwortete mehrere Jahre das Interviewformat der NachDenkSeiten, Deutschlands meistgelesenem politischen Blog. Heute ist er Autor, freier Journalist und Herausgeber von \u201eRubikon \u2013 Magazin f\u00fcr die kritische Masse\u201c. Zuletzt erschienen von ihm als Mitherausgeber \u201eNetzwerk der Macht \u2013 Bertelsmann\u201c, \u201eFassadendemokratie und Tiefer Staat\u201c und \u201eDie \u00d6ko-Katastrophe\u201c, als Herausgeber \u201eDer n\u00e4chste gro\u00dfe Krieg\u201c sowie als Autor \u201eL\u00fcgen die Medien? Propaganda, Rudeljournalismus und der Kampf um die \u00f6ffentliche Meinung\u201c.", "\"Angst und Macht. Herrschaftstechniken der Angsterzeugung in kapitalistischen Demokratien.\" von Prof. Dr. Rainer Mausfeld, Westend Verlag 2019, ISBN ISBN 978-3-86489-281-3, Preis 14,00 \u20ac [D], auch als eBook erh\u00e4ltlich. ISBN 978-3-86489-746-7, Preis 10,99 \u20ac [D]", "Kollektive \u00c4ngste weisen, in ihrer Art und in ihrem Ausma\u00df, im Verlauf der Geschichte gro\u00dfe Variationen auf, die oftmals geradezu als ein Charakteristikum bestimmter Epochen angesehen werden k\u00f6nnen. Damit stellt sich die Frage: Wie lie\u00dfe sich unsere Zeit auf einer Dimension des kollektiven Angstniveaus einordnen? Eigentlich m\u00fcssten wir heute die besten Voraussetzungen f\u00fcr ein historisch niedriges Angstniveau haben. Zwei der wirkm\u00e4chtigsten Bedingungsfaktoren zur Verminderung gesellschaftlicher \u00c4ngste, n\u00e4mlich ein gro\u00dfer alle Lebensbereiche pr\u00e4gender technischer Fortschritt und die Errichtung einer demokratischen Gesellschaftsordnung, stehen uns im Prinzip hierf\u00fcr zur Verf\u00fcgung. Demokratie zielt ja gerade darauf, eine gr\u00f6\u00dftm\u00f6gliche Freiheit von gesellschaftlicher Angst zu garantieren, da \u00bbAngst die Freiheit der Entscheidung beeintr\u00e4chtigt, ja sogar unm\u00f6glich machen kann\u00ab. [1]", "Auch sind seit mehr als siebzig Jahren die Bev\u00f6lkerungen westlicher Demokratien keinen eigenen Kriegserfahrungen mehr ausgesetzt. All dies sollte eigentlich eine ausgesprochen g\u00fcnstige Konstellation f\u00fcr unsere zivilisatorischen Bem\u00fchungen sein, Bedingungen zu schaffen, die ein Leben erm\u00f6glichen, das durch eine gr\u00f6\u00dftm\u00f6gliche Freiheit von gesellschaftlicher Angst gekennzeichnet ist. Dennoch l\u00e4sst sich nicht \u00fcbersehen, dass Angst eine \u00fcberraschend gro\u00dfe Pr\u00e4senz in dem Lebensgef\u00fchl unserer Epoche hat \u2013 wenn auch oftmals hinter einer kulturellen Fassade, die vor allem durch Konsumismus, Zerstreuung und eine alle Lebensbereiche durchdringende Unterhaltungsindustrie gepr\u00e4gt ist. Denn immer wieder wird, aus verschiedenen Perspektiven und mit sehr unterschiedlichen Ursachenzuschreibungen, unsere Gegenwart als eine \u00bbKultur der Angst\u00ab charakterisiert.", "Der wachsende Einfluss von Angst l\u00e4sst sich auf allen gesellschaftlichen Ebenen aufzeigen: auf der Ebene von Individuen in der massiven Zunahme psychischer St\u00f6rungen wie schwerer Depressionen und Angstst\u00f6rungen [2], auf soziologischer Ebene etwa in Indizes f\u00fcr soziale Abstiegs\u00e4ngste, f\u00fcr berufliche Versagens\u00e4ngste oder f\u00fcr Identit\u00e4ts\u00e4ngste sowie auf politischer Ebene in einer drastischen Zunahme politischer Angstrhetorik. [3] Die Historikerin Joanna Bourke bezeichnet Angst als \u00bbdie tiefgreifendste Emotion der modernen Gesellschaft\u00ab. [4]", "Wie kann es trotz vordergr\u00fcndig g\u00fcnstiger Rahmenbedingungen zu einem derart gro\u00dfen Ausma\u00df gesellschaftlicher Angst kommen? Das Potential zur Angst ist tief in unserem psychischen Ger\u00fcst angelegt. Angst geh\u00f6rt zu den Grunderfahrungen menschlicher Existenz. Angst ist ein zugleich psychischer und leiblicher Affekt, eine Bedrohung oder gar eine Ersch\u00fctterung des gesamten Selbst.", "In mannigfaltigen Erscheinungsformen \u2013 als Beunruhigung, Besorgnis, Furcht, affektive Verwirrung und Verunsicherung \u2013 kann sie durch alles ausgel\u00f6st werden, dem wir in unserer Verletzlichkeit ausgesetzt sind und das sich unserem Begreifen oder den M\u00f6glichkeiten unserer Kontrolle entzieht. Angst kann aber auch aus inneren Quellen gespeist sein: eine Angst vor Selbstwertverlust, eine aus Scham resultierende Angst, eine Angst vor einem Versagen, eine Angst vor den Konsequenzen der Verletzung sozialer Erwartungen und akzeptierter Normen, eine durch dunkle Vorahnungen eines Unheils entspringende Angst, eine durch unsere existentielle Ungesch\u00fctztheit erzeugte Angst oder eine durch ein Bewusstwerden der eigenen Sterblichkeit ausgel\u00f6ste Angst.", "Angst speist sich auch aus Erfahrungen und Einsichten, dass unsere M\u00f6glichkeiten einer selbstbestimmten Lebensplanung eng begrenzt sind, dass wir gegen Wirkkr\u00e4fte, die sich unserer Kontrolle entziehen, nicht angemessen f\u00fcr unser eigenes Leben Sorge tragen k\u00f6nnen oder dass wir die Bedingungen nicht sichern k\u00f6nnen, die wir f\u00fcr die Entfaltung unseres Selbst ben\u00f6tigen oder w\u00fcnschen \u2013 also aus existentiellen Abh\u00e4ngigkeits- und Ohnmachtserfahrungen.", "Die Erscheinungsformen von Angst sowie ihr Ausma\u00df und ihre Intensit\u00e4t k\u00f6nnen nahezu unbegrenzt variieren. Als existentielle Grunderfahrung des Menschen ist Angst etwas Universelles; zugleich h\u00e4ngen ihre Ausdrucks- und Erscheinungsformen, ihre Wirkungen im psychischen Gef\u00fcge und die m\u00f6glichen Formen einer Angstbew\u00e4ltigung und Angstbes\u00e4nftigung von den jeweils gegebenen kulturellen Besonderheiten und den gesellschaftlich verf\u00fcgbaren Mitteln einer Angstreduktion ab. [5] Gesellschaftliche \u00c4ngste lassen sich daher durch all diejenigen Variablen manipulieren, die angstausl\u00f6send wirken, und sie lassen sich dadurch steigern, dass gesellschaftliche Mittel, die einer Angstreduktion dienen, nicht mehr zur Verf\u00fcgung gestellt werden.", "Welche gesellschaftlichen Entwicklungen k\u00f6nnten nun f\u00fcr das gegenw\u00e4rtige hohe gesellschaftliche Angstniveau verantwortlich sein? Ein stetes Wachsen des Angstniveaus l\u00e4sst sich seit etwa Mitte der 70er-Jahre beobachten, also seit der Zeit, zu der der neoliberale Umbau der Gesellschaft begann. Im Verlauf dieser bis heute anhaltenden Entwicklungen wurden und werden immer mehr gesellschaftliche Verh\u00e4ltnisse \u2013 von politischen und sozialen Institutionen \u00fcber soziale Beziehungen bis zur Ebene des Individuums selbst \u2013 Kriterien der Konkurrenz und der \u00f6konomischen Verwertbarkeit unterworfen.", "Diese neoliberale Umgestaltung der Gesellschaft wirkt auf eine dreifache Weise angsterh\u00f6hend: zum einen durch ihre konkreten materiellen Folgen eines rasanten Wachsens sozialer Ungleichheit sowie einer wachsenden Zahl unsicherer und nicht mehr existenzsichernder Arbeitsverh\u00e4ltnisse. Zweitens durch die neoliberale Ideologie, die dem Individuum selbst die Schuld f\u00fcr ein Scheitern auf dem Arbeitsmarkt zuschreibt, da es sich sein berufliches Versagen durch fehlende Anstrengungen und eine mangelnde Anpassungsflexibilit\u00e4t an den \u00bbMarkt\u00ab selbst zuzuschreiben habe. Drittens durch einen Abbau und eine Zerst\u00f6rung von traditionellen sozialen Instanzen, die eine angstreduzierendende Funktion haben, indem sie Orientierung und gesellschaftliche Sicherheit vermitteln.", "Die neoliberalen Transformationsprozesse haben unmittelbar sp\u00fcrbare negative Folgen vor allem f\u00fcr diejenigen, die zum unteren Bereich der Einkommens- und Verm\u00f6gensskala geh\u00f6ren; ihre l\u00e4ngerfristigen Folgen betreffen uns alle, da diese Prozesse unsere Gesellschaft und unsere Lebensgrundlagen zerst\u00f6ren. Da dies der Bev\u00f6lkerung nicht verborgen bleibt, l\u00e4sst sich das neoliberale Projekt auf demokratischem Wege nicht ohne eine massive Manipulation des Bewusstseins durchsetzen.", "Eine systematische Erzeugung gesellschaftlicher \u00c4ngste spielt dabei eine ganz besondere Rolle. Aus machttechnischer Sicht haben \u00c4ngste den Vorteil, dass sie leicht zu erzeugen sind und sehr viel tiefergehende psychische Auswirkungen auf unser Handeln und unser Nichthandeln haben als beispielsweise Meinungen. Durch eine systematische Erzeugung geeigneter \u00c4ngste lassen sich Denken und Handeln sehr viel wirksamer steuern als mit traditionellen Techniken eines Meinungsmanagements. Da Angst in der menschlichen Evolutionsgeschichte ein Wirkfaktor ist, dem bei der Regulierung sozialer Beziehungen und bei der Errichtung sozialer Ordnungen eine wichtige Rolle zukommt, l\u00e4sst sich genau diese Funktion auch manipulativ zur Sicherung von Herrschaft nutzen.", "Dieser kleine Band basiert wesentlich auf Vortr\u00e4gen zu dem Thema Angsterzeugung als Herrschaftstechnik, die ich an verschiedenen Orten gehalten habe: in Landau auf Einladung der NachDenkSeiten, in Heidelberg auf Einladung des Deutsch-Amerikanischen Institutes und in Frankfurt auf Einladung des Westend Verlages. Er besch\u00e4ftigt sich mit der Rolle, die eine systematische Erzeugung von Angst in den gesellschaftlichen Entwicklungen der vergangenen Jahrzehnte spielt. Die historisch stets enge Beziehung von Angst und Macht soll dabei unter dem Aspekt behandelt werden, wie sich gesellschaftliche Machtverh\u00e4ltnisse in kapitalistischen Demokratien stabilisieren und sichern lassen. Die dazu erforderlichen Herrschaftstechniken m\u00fcssen insbesondere dazu geeignet sein, das unaufl\u00f6sliche Spannungsverh\u00e4ltnis von Kapitalismus und Demokratie zu verschleiern. Die entsprechenden Herrschaftstechniken einer Angsterzeugung beziehen sich auf sehr unterschiedliche Aspekte, derer jeder eine sehr viel ausf\u00fchrlichere Darstellung verdienen w\u00fcrde, als es hier m\u00f6glich ist.", "Einige zentrale Faktoren einer systematischen Angsterzeugung sollen im Folgenden kurz behandelt und in ihrem Zusammenspiel beleuchtet werden. Dabei mussten auf knappem Raum sehr verschiedenartige Bereiche miteinander verflochten werden. Das macht die Darstellung recht kompakt und bisweilen auch abstrakt. Da jedoch einige der in diesem Band nur kurz angesprochenen Aspekte ausf\u00fchrlicher in meinem Buch \"Warum schweigen die L\u00e4mmer?\" behandelt werden, habe ich daraus kurze Passagen in Form von Einsch\u00fcben an der einen oder anderen knapp gehaltenen Stelle hinzugef\u00fcgt, deren Verst\u00e4ndnis vielleicht durch eine solche Erg\u00e4nzung erleichtert wird.", "Informationen, die beim Lesen des Textes unmittelbar n\u00fctzlich sein k\u00f6nnten, sind als Fu\u00dfnoten eingef\u00fcgt, alle anderen Referenzen und Zusatzinformationen als Anmerkungen am Ende des Buches, die auch Lesehinweise f\u00fcr eine erg\u00e4nzende oder vertiefende Lekt\u00fcre enthalten.", "Rainer Mausfeld, im Mai 2019 - Vorwort als Leseprobe aus dem Buch \"Angst und Macht. Herrschaftstechniken der Angsterzeugung in kapitalistischen Demokratien\", Westend Verlag 2019.", "Stimmen zu seinem Bestseller \u201eWarum schweigen die L\u00e4mmer\u201c: \u201eEine so schmerzhafte wie brillante Endoskopie des gegenw\u00e4rtigen politischen Systems. Mausfeld ist ein Volksaufkl\u00e4rer in der Denktradition Humboldts, Deweys und Chomskys \u2026 ein Weckruf zur rechten Zeit.\u201c (-NZZ). \u201eMit seinem neuen Buch befl\u00fcgelt Rainer Mausfeld die Sehnsucht nach Ver\u00e4nderung.\u201c (-Rubikon) \u201eMausfeld deckt die Systematik dieser Indoktrination auf und macht uns sensibel f\u00fcr die vielf\u00e4ltigen psychologischen Beeinflussungsmethoden.\u201c (-NachDenkSeiten). \u201eIn dem Buch geht es insbesondere um T\u00e4uschung und Illusionen, was den Begriff der Demokratie und den Zustand der Gesellschaft angeht.\u201c (-Telepolis)", "\u25ba Quelle: Dieser Text erschien als Erstver\u00f6ffentlichung am 12. M\u00e4rz 2020 bei RUBIKON >> rubikon.news/ >> Artikel. RUBIKON versteht sich als Initiative zur Demokratisierung der Meinungsbildung, vertreten durch den Gesch\u00e4ftsf\u00fchrer Jens Wernicke. RUBIKON unterst\u00fctzen >> HIER.", "Dieses Werk ist unter einer Creative Commons-Lizenz (Namensnennung - Nicht kommerziell - Keine Bearbeitungen 4.0 International lizenziert. >> CC BY-NC-ND 4.0). Unter Einhaltung der Lizenzbedingungen d\u00fcrfen Sie es verbreiten und vervielf\u00e4ltigen.", "ACHTUNG: Die Bilder und Grafiken sind nicht Bestandteil der Originalver\u00f6ffentlichung und wurden von KN-ADMIN Helmut Schnug eingef\u00fcgt. F\u00fcr sie gelten folgende Kriterien oder Lizenzen, siehe weiter unten. Gr\u00fcnf\u00e4rbung von Zitaten im Artikel und einige zus\u00e4tzliche Verlinkungen wurden ebenfalls von H.S. als Anreicherung gesetzt.", "1. Prof. Dr. Rainer Mausfeld (* 22. Dezember 1949 in Iserlohn) h\u00e4lt seit 2015 Vortr\u00e4ge und publiziert Aufs\u00e4tze und Monografien zu politischer Propaganda und Manipulation sowie zur Analyse und Kritik der repr\u00e4sentativen Demokratie. Foto: Screenshot aus einem Videointerview \u00fcber Folter und das Versagen der geistigen Elite.", "2. \"RACISM IS TAUGHT . . . BREAK THE CIRCLE!\" >>\u00a0RASSISMUS WIRD GELEHRT . . . BRECHEN SIE DEN KREIS! Foto: Jamie Skinner / jamieskinner00. Quelle: Flickr. Verbreitung mit CC-Lizenz\u00a0Namensnennung - Nicht-kommerziell - Weitergabe unter gleichen Bedingungen 2.0 Deutschland (CC BY-NC-SA 2.0 DE).", "3. Transparent: \"WIR SIND MENSCHENFREUNDLICH!\" Kein Platz f\u00fcr: Faschismus, Nationalismus, Sexismus, Rassismus und anderen Schwachsinn! Foto: Flickr-user \"kellerabteil\". Quelle: Flickr. Verbreitung mit CC-Lizenz Namensnennung-Nicht kommerziell 2.0 Generic (CC BY-NC 2.0).", "4. Kampfstiefel: Diese Strategie, Rechtsextremismus zu individualisieren und zu pathologisieren, durchzieht die Geschichte der Bundesrepublik. Auch heute besteht ja die rechtsextreme Netzwerkbildung in Apparaten der Exekutive trotz ihrer offenkundigen strukturellen Systematik eigenartigerweise stets nur aus \u201eEinzelf\u00e4llen\u201c von psychisch irgendwie verirrten Individuen. Bildbearbeitung: Wilfried Kahrs (WiKa).", "5. Abbruchunternehmen SPD - der Spezialist f\u00fcr Selbstzerst\u00f6rung. Dachschaden! Tsch\u00fcss SPD. Originalfoto (OHNE SPD und Textinlet): nicht bekannt. Quelle: piqsels. Lizenz: CC0 gemeinfrei. Sie k\u00f6nnen das Werk auch f\u00fcr kommerzielle Zwecke kopieren, modifizieren, verbreiten und ausf\u00fchren, ohne um Erlaubnis zu bitten. >> Foto. Bildbearbeitung von Wilfried Kahrs (WiKa) nach einer Idee von KN-ADMIN Helmut Schnug (Illerich).", "6. Buchcover \"Angst und Macht. Herrschaftstechniken der Angsterzeugung in kapitalistischen Demokratien.\" von Prof. Dr. Rainer Mausfeld, Westend Verlag 2019, ISBN ISBN 978-3-86489-281-3, Preis 14,00 \u20ac [D], auch als eBook erh\u00e4ltlich. ISBN 978-3-86489-746-7, Preis 10,99 \u20ac [D]", "Macht und Angst geh\u00f6ren in der politisch-gesellschaftlichen Welt eng zusammen. Macht hat f\u00fcr den, der sie hat, viele Vorteile und f\u00fcr diejenigen, die ihr unterworfen sind, viele Nachteile, denn Macht erzeugt bei den ihr Unterworfenen Angst. Da die Angst selbst wiederum Macht \u00fcber die Ge\u00e4ngstigten aus\u00fcbt, haben diejenigen, die es verstehen, Angst zu erzeugen, eine sehr wirkungsvolle Methode, auf diese Weise ihre Macht zu stabilisieren und zu erweitern.", "Angsterzeugung ist ein Herrschaftsinstrument, und Techniken zum Erzeugen von gesellschaftlicher Angst geh\u00f6ren zum Handwerkszeug der Macht. Diese Einsicht ist so alt wie die Zivilisationsgeschichte. Rainer Mausfeld, der bereits mit \u201eWarum schweigen die L\u00e4mmer\u201c ein fulminantes Aufkl\u00e4rungswerk ver\u00f6ffentlichte und damit auf den Bestsellerlisten landete, liefert mit dem vorliegenden Buch eine extrem wichtige Erweiterung, die mehr denn je vonn\u00f6ten ist.", "7. Portrait von Konrad Adenauer. Urheber: Paul Bouserath. Genehmigung: Archiv f\u00fcr Christlich-Demokratische Politik (ACDP). Diese Datei wurde Wikimedia Commons freundlicherw. von der Konrad-Adenauer-Stiftung im Rahmen eines Kooperationsprojektes zur Verf\u00fcgung gestellt. Quelle: Wikimedia Commons. Diese Datei ist unter der Creative-Commons-Lizenz \u201eNamensnennung \u2013 Weitergabe unter gleichen Bedingungen 3.0 Deutschland\u201c lizenziert.", "8. Hitler\u00b4s Eagle - Spuren der Vergangenheit: Reichsadler 1935\u20131945. Foto: Thomas Strosse, Tielt / Belgien. Quelle: Flickr. Verbreitung mit CC-Lizenz Namensnennung - Weitergabe unter gleichen Bedingungen 2.0 Generic (CC BY-SA 2.0).", "9. Textgrafik: \u00bbEs ist historisch wenig verwunderlich, dass es gerade Sozialdemokraten waren, die mit einer tiefgehenden Umgestaltung aller gesellschaftlichen Bereiche den Neoliberalismus \u00fcber das zuvor von Reagan und Thatcher Begonnene hinaus radikalisierten. Die von Schr\u00f6der und Blair ausgerufene \u201eNeue Mitte\u201c verkaufte sich ja als eine \u201elinke\u201c Mitte und konnte auf diese Weise Widerstand von links l\u00e4hmen.", "Damit wurde der Weg frei, anti-demokratischen, anti-egalit\u00e4ren und sozialdarwinistischen Traditionen eine Art hegemonialer Wirkung zu verschaffen. Denn die Ideologie der neoliberalen \u201eMitte\u201c und rechte Ideologien teilen, wenn auch in unterschiedlicher Einkleidung, ein zentrales ideologisches Element, n\u00e4mlich die Berufung auf ein Recht des St\u00e4rkeren. Damit teilen sie auch Sozialdarwinismus und Meritokratie, eine Verachtung der Armen und eine Naturalisierung von Armut.\u00ab (Prof. Dr. Rainer Mausfeld). Foto: Screenshot aus einem Video, in dem KenFm ein Gespr\u00e4ch mit Mausfeld f\u00fchrt. Inletidee: KN-Admin Helmut Schnug, Bildbearbeitung Wilfried Kahrs (WiKa).", "10. Buchcover siehe Nr. 6"]}}, "recommendations": []}