{"news_outlet": "kritisches_netzwerk", "provenance": "https://kritisches-netzwerk.de/forum/deutschland-ist-arm-kindern-aber-reich-armen-kindern", "query_keywords": ["rassismus", "leiche", "datenschutz", "spo", "demo", "spd", "ns", "ukraine", "cdu", "migration", "neos", "amerika", "kultur", "us", "digitalisierung", "linke", "usa", "ampel", "armutsgrenze", "klima", "politik", "ss", "rna", "inflation", "sp", "corona", "krieg", "europa", "klimaschutz", "regierung", "bildungspolitik", "schi", "familie", "fdp", "digitalpakt schule"], "creation_date": "30.01.2023", "last_modified": "22.05.2024", "crawl_date": "30.10.2024", "author_person": ["Helmut S."], "author_organization": [], "news_keywords": ["Abgeh\u00e4ngte", "Alleinerziehende", "Alleinerziehendenarmut", "Alleinerziehendenelend", "Antihumanismus", "Antje Funcke", "Armut", "Armutsgef\u00e4hrdung", "armutsbetroffene Kinder", "Armutsquote", "Armutsrisiko", "Ausgegrenzte", "Ausgeschlossene", "Ausgesonderte", "Ausgrenzung", "Aussortierte", "Bertelsmann Stiftung", "Dagmar Henn", "Entmenschlichung", "Entw\u00fcrdigung", "Existenz\u00e4ngste", "Familienarmut", "Flintenuschi", "Geburtenrate", "Gelsenkirchen", "Grundsicherung", "Humanschrott", "Kinderarmut", "Kinderarmutsquote", "Kindergrundsicherung", "Kinder- und Jugendarmut", "Kinder- und Jugendhilfegesetz", "Kinderverarmung", "Kinderw\u00fcrde", "Kritisches-Netzwerk", "Marginalisierte", "Marginalisierung", "Massenarmut", "Massenverarmung", "Migrationswellen", "Panzerlieferungen", "Pauperisierung", "Pauperismus", "Prekariat", "Prekarier", "Regelsatz", "Sarah Menne", "Stigmatisierung", "Teilhabepaket", "\u00dcberfl\u00fcssige", "\u00dcbriggebliebene", "Ukrostan", "Unmenschlichkeit", "Unterpriviligierte", "Ursula von der Leyen", "Verarmende", "Verarmung", "Verelendung", "Wohlstandsvernichtung", "Wohlstandszerst\u00f6rung"], "content": {"title": "Deutschland ist arm an Kindern, aber reich an armen Kindern.", "description": "Deutschland ist arm an Kindern, aber reich an armen Kindern. Jedes 5. Kind arm? Jedes 4.? Egal, Panzer sind wichtiger. Von Dagmar Henn", "body": {"": ["Jedes Jahr gibt es neue Zahlen zur Armut, die den alten gleichen, und immer wieder gibt es Berichte der Bertelsmann Stiftung dazu. Aber es \u00e4ndert sich nichts, zumindest nicht zum Guten. Wenn es n\u00e4chstes Jahr noch einen solchen Bericht geben sollte, sind noch mehr Kinder arm.", "Die Bertelsmann Stiftung ist dieses Jahr etwas zu fr\u00fch dran, um das Thema \"Kinderarmut\" in die Presse zu bringen. Das Gehege f\u00fcr Sozialthemen in der deutschen Medienlandschaft erstreckt sich n\u00e4mlich zweimal im Jahr \u00fcber jeweils vier Wochen \u2013 vor Ostern und vor Weihnachten. Den Rest des Jahres wird eigentlich konsequent so getan, als w\u00e4re da nichts.", "Und, wenn man strikt nach Nachrichtenqualit\u00e4t geht: Dass \u00fcber 40 Prozent der Kinder von Alleinerziehenden (samt der M\u00fctter) in Armut leben, ist nichts Neues. Die Einf\u00fchrung von Hartz IV f\u00fchrte zu einem Sprung nach oben; aber schon davor lag die als \"Armutsrisiko\" besch\u00f6nigte Armut Alleinerziehender bei 35,4 Prozent. Und auch das ist konstant: \u00dcber die H\u00e4lfte aller in Armut lebender Kinder sind Kinder Alleinerziehender. Wir reden also von einem Zustand, der Gesellschaft und Politik seit langem bekannt ist, an dem sich aber nichts zum Besseren \u00e4ndert.", "Gleiches gilt f\u00fcr die regionale Verteilung.", "Es sind die ehemaligen Industriestandorte, an denen die Armut besonders gro\u00df ist; in Deutschland nicht anders als in Gro\u00dfbritannien. Im Ruhrgebiet f\u00fchrt Gelsenkirchen, die einstige Zechenhochburg, mit 41,7 Prozent, gefolgt von Essen, Dortmund, Hagen, Herne und Duisburg mit jeweils knapp \u00fcber 30 Prozent Kindern und Jugendlichen, die von Hartz IV leben m\u00fcssen. Auch Bremen und Bremerhaven liegen in dieser Gr\u00f6\u00dfenordnung. Und so ist es ebenfalls seit Jahren, seit Jahrzehnten.", "Die Begriffswahl \"Kinderarmut\" entstand \u00fcbrigens in den 2000ern nach der Einf\u00fchrung von Hartz IV, als die erste \u00dcberpr\u00fcfung des Regelsatzes anhand einer neuen Einkommens- und Verbrauchsstichprobe stattfand.", "Da stellte sich n\u00e4mlich heraus, dass der Regelsatz, also die monatlich zu zahlende Leistung, deutlich erh\u00f6ht werden m\u00fcsste, wenn man, wie es das Gesetz urspr\u00fcnglich vorsah, den Verbrauch der unteren 20 Prozent der Bev\u00f6lkerung zum Ma\u00dfstab n\u00e4hme. Um das zu umgehen, wurde schwupps der Ma\u00dfstab auf die untersten 15 Prozent reduziert, und zus\u00e4tzlich wurden reihenweise Ausgaben f\u00fcr unn\u00f6tig erkl\u00e4rt und damit gestrichen, wie Alkohol, Tabak, Wirtshausbesuche etc. Gest\u00fctzt wurde das durch eine entsprechende publizistische Kampagne, die der Bev\u00f6lkerung einreden sollte, Eltern, die Hartz IV bez\u00f6gen, w\u00fcrden zus\u00e4tzliches Geld ohnehin nur versaufen.", "Die n\u00e4chste Runde Verunglimpfung gab es dann, als bekannt wurde, dass sich arme Kinder keine Musikschule und keine Sportvereine leisten k\u00f6nnen, und dann die sp\u00e4ter als Flintenuschi bekannt gewordene, inzwischen als Pr\u00e4sidentin der EU-Kommission amtierende Ursula von der Leyen ein b\u00fcrokratisches Monstrum namens Bildungs- und Teilhabepaket gebar, erneut mit der Begr\u00fcndung, die Eltern w\u00fcrden zus\u00e4tzliches Geld ohnehin nur versaufen (wobei man sich angesichts der Karriere von Flintenuschi durchaus fragen kann, ob das nicht selbst dann bei den Eltern noch besser aufgehoben w\u00e4re als bei drei Dutzend Beratergesellschaften).", "Nachdem arme Eltern derart als grunds\u00e4tzlich unverantwortlich gebrandmarkt waren, was nat\u00fcrlich nur ging, indem man die Alleinerziehenden, die die weit \u00fcberwiegende Mehrheit dieser armen Eltern darstellen, aus der Wahrnehmung verschwinden lie\u00df, weil \"versaufen\" und alleinerziehend doch keine so \u00fcberzeugende Kombination sind, und damit endg\u00fcltig feststand, dass arme Eltern arm sind, weil sie es nicht besser verdient haben, erm\u00f6glicht der Begriff \"Kinderarmut\" zumindest, noch gelegentlich \u00fcber diese Armut zu sprechen.", "Die Bertelsmann Stiftung folgt diesem Muster, an dessen Etablierung sie nicht unschuldig war, auch brav. \"Kinder- und Jugendarmut ist in der Regel immer auch Familienarmut und muss daher im Zusammenhang mit der Situation der Familie betrachtet werden. Kinder und Jugendliche k\u00f6nnen nichts daf\u00fcr, wenn sie in armen Verh\u00e4ltnissen aufwachsen. Sie trifft keine Schuld.\"", "Subtil, aber b\u00f6sartig.", "Nur die Kinder und Jugendlichen trifft keine Schuld.", "Den Rest der Familie, \u00fcberwiegend die M\u00fctter, dann eben doch, oder?", "Die V\u00e4ter spielen \u00fcbrigens gar keine Rolle, und die Gesellschaft erst recht nicht. Dabei weist schon die regionale Verteilung darauf hin, dass es der \u00f6konomische Zustand der Region ist, der die entscheidende Rolle spielt. Auch wenn, das muss an dieser Stelle auch gesagt werden, die \"Armutsgef\u00e4hrdung\" im S\u00fcden der Republik bei Weitem nicht so niedrig ist, wie der bundesweite Armutsbericht und auch diese Bertelsmann-Studie es verzeichnen.", "Auch die Preise sind n\u00e4mlich nicht \u00fcberall gleich.", "Vor vielen Jahren gab es eine Studie mit einem Vergleich der Lebenshaltungskosten innerhalb Bayerns. Dabei ergab sich, dass selbst ohne Ber\u00fccksichtigung der Mieten das Leben in Landshut um ganze 15 Prozent g\u00fcnstiger war als in M\u00fcnchen. Und eine ortsspezifische Armutsgrenze f\u00fcr M\u00fcnchen, streng nach dem europ\u00e4ischen Kriterium von 60 Prozent des gewichteten Medianeinkommens, ergab pl\u00f6tzlich eine Armutsquote von mehr als 20 Prozent.", "Aber das ist egal. Jedes Jahr von Neuem. Das w\u00e4re anders, w\u00fcrden die Zahlen zu Armut, Wohnungslosigkeit, zu jedem Aspekt des sozialen Elends einmal im Monat auf der Vorderseite des Lokalteils ver\u00f6ffentlicht, als Gradmesser der politischen Leistung. Jedes f\u00fcnfte Kind lebt in Armut, deutschlandweit, noch immer. Jedes Jahr, wenn die entsprechenden Berichte erscheinen, wird kurz einmal get\u00f6nt, ja, da m\u00fcsse man t\u00e4tig werden.", "Und im n\u00e4chsten Jahr kommen dieselben Zahlen wieder. \u00dcberhaupt, der ganze Bericht erz\u00e4hlt eine Geschichte von gestern.", "Die zugrundeliegenden Zahlen sind von 2021. Zwischen diesen Zahlen und heute liegt ein Jahr mit hoher Inflation, die gerade f\u00fcr die Armen eben mehr als die offiziellen zehn Prozent betragen hat, weil Nahrungsmittel und Energie einen besonders gro\u00dfen Anteil der Ausgaben ausmachen. Allein diese Entwicklung d\u00fcrfte den Anteil armer Kinder auf mindestens ein Viertel erh\u00f6ht haben, was dann f\u00fcr Orte wie Gelsenkirchen hie\u00dfe, dass die H\u00e4lfte der Kinder arm ist.", "Ein Viertel der Kinder, die von Hartz IV leben m\u00fcssen, hat keinen Computer. Die Studie erw\u00e4hnt das, ohne ins Ged\u00e4chtnis zu rufen, dass gerade erst im letzten Jahr dieser fehlende Computer hie\u00df, den in die Distanz verlegten Schulunterricht komplett zu verpassen. Noch so ein Signal, wie gleichg\u00fcltig die Gesellschaft der Armut gegen\u00fcber ist \u2013 schon die erste \u00dcberlegung, Unterricht \u00fcber das Internet abzuhalten, h\u00e4tte damit verbunden sein m\u00fcssen, wie man Rechner und Anschl\u00fcsse f\u00fcr die Kinder sicherstellt, die keinen haben. Aber ein Computer pro Kind ist nach wie vor nicht Teil des Bedarfs.", "67,6 Prozent der Familien, die von Grundsicherung leben, fahren nicht einmal f\u00fcr eine Woche in den Urlaub, stellt die Studie fest. Tats\u00e4chlich br\u00e4uchten die meisten mehr als eine Woche; drei Wochen seien die Voraussetzung zur Erholung, wird allgemein gesagt. Interessanterweise ist im Kinder- und Jugendhilfegesetz sogar Familienurlaub vorgesehen, aber an keinem Ort wurde dieser Anspruch bisher umgesetzt. Es w\u00e4re m\u00f6glich.", "\u00dcberhaupt w\u00e4re vieles m\u00f6glich, so man denn wollte.", "Garantiert h\u00e4tten die Kinder und die Alleinerziehenden eine Lobby wie das Kiewer Regime, mit F\u00fcrsprechern in jeder Redaktion und einem Haufen Internettrolle, in drei Wochen w\u00e4re das Ding gewuppt. Ein, zwei Kitschreden der Sorte Annalena \"da hungern Kinder\" dazu, noch eine Handvoll Talkrunden, in denen s\u00e4mtliche G\u00e4ste in unterschiedlichen Tonlagen beteuern, welch wichtige Herausforderung es doch f\u00fcr das Land w\u00e4re, dass alle Kinder gut heranwachsen, welch bedeutende europ\u00e4ische Werte doch Menschenw\u00fcrde, Bildung und Kultur seien, die man unbedingt gegen die materielle Not verteidigen m\u00fcsse \u2013 fertig.", "Ja, wenn man Armut mit Panzern bek\u00e4mpfen k\u00f6nnte.", "Leider ist das Wort \"Kinderarmut\" aber noch in einem ganz anderen Sinne passend f\u00fcr Deutschland. Das Land ist arm an Kindern. Was unmittelbar mit der Armut von Kindern verkn\u00fcpft ist, auch wenn immer so getan wird, als w\u00e4re das eher ein Produkt einer modernen Gesellschaft. Die Geburtenrate der DDR war wesentlich h\u00f6her, und sie sank sofort ins Bodenlose, als die soziale Sicherheit schwand. Migranten \u00fcbrigens haben genau in der ersten Generation mehr Kinder als Deutsche. Sobald klar ist, dass die ausgedehnten Familiennetzwerke als soziale Unterst\u00fctzung ausfallen, die staatliche aber eher darauf ausgerichtet ist, von der Kinderaufzucht abzuhalten, f\u00e4llt auch da die Geburtenrate.", "Der ganze Umgang mit Armut in Deutschland richtet sich nicht am Interesse der Bev\u00f6lkerung aus, zu der eben auch der arme Teil geh\u00f6rt, sondern an dem der Kapitaleigner; bei Hartz IV ging es schlicht darum, die L\u00f6hne zu dr\u00fccken, was ja auch gelang, und die diversen Migrationswellen dienen dem selben Zweck, mit dem zynischen Hintergedanken, dass es billiger ist, das Menschenmaterial fertig zu importieren. Zuletzt gab es eine Reihe von Punkten, an denen das Probleme machte, weil sich die Strecke vom Analphabeten zum Metallfacharbeiter eben doch \u00fcber ein Jahrzehnt hinzieht; aber wenn die deutsche Industriegesellschaft einmal geschreddert ist \u2013 um einen Holzpflug zu ziehen, muss man nicht lesen k\u00f6nnen.", "Man kann den diesj\u00e4hrigen Durchlauf des Themas \"Kinderarmut\" durchaus als Abschiedsvorstellung betrachten. Die aktuelle Bundesregierung tut ihr Bestes, das Thema Armut gleichzeitig aus seinem Nischendasein zu befreien, indem die Gruppe der Armen zielgerichtet ausgeweitet wird, und es gleichzeitig im schwarzen Loch der Berichterstattung zu versenken. Denn wer wird noch \u00fcber Kinder berichten, denen die Geburtstage von Freunden entgehen, weil sie keine Geschenke kaufen k\u00f6nnen, wenn die Ampel es endlich geschafft hat, Europa in Brand zu setzen? Beim jetzigen Tempo jedenfalls findet die Weihnachtsrunde Sozialthemen bereits nicht mehr statt.", "Und wenn man den Grad der Unmenschlichkeit betrachtet, des Antihumanismus, der sich in dem Kriegsgeschrei, dem erbarmungslosen Verheizen der Ukrainer, dem blanken Rassismus gen Russland und der Zerst\u00f6rung des deutschen Wohlstands gleicherma\u00dfen ausdr\u00fcckt, muss man feststellen, dass die Kaltschn\u00e4uzigkeit, mit der bald 20 Jahre lang derartige Berichte \u00fcber arme Kinder zu den Akten gelegt und vergessen wurden, Vorahnung wie Vorbereitung waren.", "Denn Menschlichkeit ist instinktiv; Kinder kennen Mitgef\u00fchl und haben einen Sinn f\u00fcr Gerechtigkeit, ohne sie gelehrt zu bekommen. Es ist die Unmenschlichkeit, die einge\u00fcbt werden muss. Die Gleichg\u00fcltigkeit gegen\u00fcber der Armut und die Bereitschaft, zur Erhaltung eines globalen Raubregimes in den Krieg zu ziehen, sind Schritte auf ein und demselben Weg in den Abgrund. Die Karriere der Ursula von der Leyen von der Erfinderin des Bildungs- und Teilhabepakets zu Flintenuschi zur obersten europ\u00e4ischen Kriegstreiberin besitzt eine tiefe innere Logik.", "Dagmar Henn", "Bertelsmann Stiftung (Hrsg.), Antje Funcke, Sarah Menne: \u00bbFactsheet Kinder- und Jugendarmut in Deutschland\u00ab. Januar 2023\u00a0>> weiter.", "Sozialgesetzbuch (SGB VIII) - Achtes Buch - Kinder- und Jugendhilfe. >> weiter. (Stand: Zuletzt ge\u00e4ndert durch Art. 1 G v. 21.12.2022 I 2824)", "\u00bbKein Interesse am Kindeswohl durch Bildungskahlschlag", "Kinder und Jugendliche zunehmend Opfer einer Verdummungskampagne. Piepegalpakt 2.0: Eine Runde digitaler Antibildung ist nicht genu. Schulische Leistungen werden kontinuierlich schlechter.", "Der \u201eDigitalpakt Schule\u201c war gestern. Deshalb braucht es schleunigst ein Anschlussprogramm, finden nicht nur IT-Industrielle und -Lobbyisten, sondern auch die hiesigen Gewerkschaften. Dass bisher so technikverliebte L\u00e4nder wie D\u00e4nemark und Schweden die Flucht zur\u00fcck zum Analogen ergreifen, um das Klassenzimmer wieder zum Bildungsraum zu machen, st\u00f6rt sie nicht, so wenig wie ein allgemeines Schulleistungsniveau im freien Fall. Bleibt nur die Hoffnung auf Gegenwehr durch Eltern, Lehrer und vielleicht ja sogar die gr\u00f6\u00dften Leidtragenden \u2013 die Kinder. Und darauf, dass die Politik f\u00fcr das Quatschprojekt kein Geld zusammenkratzt\u00ab. Von Ralf Wurzbacher | NachDenkSeiten, im KN am 20. Mai 2024 >> weiter.", "\u00bbDas Ende einer Illusion: Skandinavien nimmt Abstand von Schul-Digitalisierung. Im Fr\u00fchjahr 2023 k\u00fcndigte die schwedische Regierung an, die Digitalisierung im Schulunterricht zur\u00fcckzufahren, was zu so mancher \u201cVerstimmung\u201d f\u00fchrte. Wie so oft, zog die norwegische Regierung im Herbst letzten Jahres nach (TKP hat berichtet) und kam zu \u00e4hnlichen Ergebnissen. Nun erschien k\u00fcrzlich noch ein weiterer Hinweis zu dem dritten \u201cVorreiter\u201d in Sachen Digitalisierung, Finnland, wo man auf der Sekund\u00e4rstufe ebenso \u201cvor einem Scherbenhaufen\u201d steht.", "Skandinavien gilt in vielfacher Hinsicht als eine Art \u201cExtremvorbild\u201d f\u00fcr viele Themen, die in Mitteleuropa von Politik, \u201cExperten\u2122\u201d und Leitmedien beklagt werden. Vielfach aber sind die Realit\u00e4ten durchaus \u201canders\u201d als man sich dies aus der Ferne vorstellt, und auch \u201cFact Finding\u201d-Missionen wie von einer Abteilung der \u00f6sterreichischen (vom Oligarchen Hans-Peter Haselsteiner finanzierten \u201cliberalen\u201d Klein-) Partei NEOS letztes Jahr unternommen zeitigen oft ausgesprochen widerspr\u00fcchliche wie -sinnige \u201cLernerfolge\u201d\u00ab. Von von Assoc. Prof. Dr. Stephan Sander-Faes, tkp.at, 05. Januar 2024 >> weiter.", "\u00bbF\u00f6rdern unsere Schulen den demokratischen Geist? Schulen funktionieren nicht so, wie es in den Schulgesetzen eigentlich vorgesehen ist: Sie f\u00f6rdern nicht kritisches Denken und einen demokratischen Geist, sondern Konformismus und einseitig ausgerichtete Weltbilder. Das ist in komprimierter Form die Kritik eines Gymnasiallehrers, der das getan hat, was in einer Demokratie eigentlich selbstverst\u00e4ndlich sein sollte:", "Er \u00fcbte Kritik an den Verh\u00e4ltnissen an seiner Schule, was ihm sehr viel \u00c4rger eingebracht hat. Deshalb schrieb er sein Buch \u201eMensch, lern das und frag nicht!\u201c, in dem er deutsche Schulb\u00fccher und den Schulunterricht an sich analysiert. Dies war nur m\u00f6glich, weil er sein Buch unter einem Pseudonym (Hauke Arach) ver\u00f6ffentlichte. NDS-Autor Udo Brandes im Interview mit dem P\u00e4dagogen zu seinem Buch und seiner Kritik am Schulunterricht an deutschen Schulen.\u00ab >> NDS-Artikel vom 27. Dezember, im KN am 29. Dezember 2023 >> weiter.", "\u00bbMarode Bildungspolitik zulasten des Leistungsniveaus. Die PISA-Ergebnisse zeigen ein Versagen mit Ansage.", "Allenthalben wird erstaunt bis schockiert auf die Ergebnisse der PISA-Studie reagiert. Wer aber die Entwicklung der letzten Jahrzehnte in der Bildungspolitik beobachtet hat, wundert sich eher, dass sich dieses Versagen nicht schon fr\u00fcher manifestiert hat.", "Schon vor 50 Jahren konnte beobachtet werden, dass eine h\u00f6here Abiturientenquote immer mit Abstrichen an der Qualit\u00e4t des Abiturniveaus verbunden ist. Wer zum Beispiel in Bayern am Abitur zu scheitern drohte, der konnte nach Hessen oder noch besser nach Bremen wechseln, um dort sein \u201eZeugnis der Reife\u201c ohne weitere Probleme zu erhalten.", "Ich hatte Klassenkameraden, die ohne diese Not in diese Bundesl\u00e4nder wechselten und dort sogar eine Klasse \u00fcberspringen konnten. Diese Beobachtung l\u00e4sst den Schlu\u00df zu, dass es in jeder Gesellschaft eine gewisse Menge an begabten gibt, die zu einem ordentlichen Abitur geeignet sind. Will man also die Quote an Abiturienten erh\u00f6hen, ist das nur m\u00f6glich, indem man Abstriche an den Anforderungen macht. Bayern hatte immer eine verh\u00e4ltnism\u00e4\u00dfig kleine Abiturientenquote und Bremen eine hohe. Die Qualit\u00e4t des Abiturs war reziprok.\u00ab Von Peter Haisenko, im KN am 28. Dezember 2023 >> weiter.", "\u00bbDer Intelligenzkiller im Kinderzimmer. Babys ausgiebig mit Handys spielen zu lassen kann desastr\u00f6se Auswirkungen auf sp\u00e4tere kognitive Leistungen haben. Wissenschaft, Medizin und Beratungsinstitutionen stemmen sich zu wenig dagegen.", "Seit einigen Jahren gibt es immer mehr 5. Kl\u00e4ssler, die den 10-er \u00dcbergang nicht beherrschen, also nicht in einem Atemzug sagen k\u00f6nnen, wie viel 9+5 ergibt. Oder 6.-Kl\u00e4ssler, die beim Einmaleins abz\u00e4hlen. Meistens handelt sich dabei um Kinder aus bildungsfernen Haushalten. F\u00fcr mich als Primarlehrerin ist eindeutig klar, was dahintersteckt: Das Smartphone. Beziehungsweise all die Prim\u00e4rerfahrungen, die es behindert, also B\u00e4lle rollen, Steinchen schmeissen, Flaschen aufschrauben.", "Die Wissenschaft spricht von Vorl\u00e4uferkompetenzen, die vorhanden sein m\u00fcssen, damit sich mathematisches K\u00f6nnen \u00fcberhaupt einstellen kann. Das f\u00e4ngt beim Aufschichten von Baukl\u00f6tzchen oder Legosteinen an und geht bis zu den Gesellschaftsspielen. Aber auch Springen, Laufen, Drehen sind Raum- und damit mathematische Erfahrungen. All dies fehlt, wenn Spiele und Bewegung im Smartphone zusammenschmelzen.\u00ab Von Samia Guemei, Zeitpunkt.ch, 06. November 2023 >> weiter.", "\u00bbDie deutsche Schulbildung rutscht in die Mittelm\u00e4\u00dfigkeit. Mensch, lern das und frag nicht! In den Schulen der BRD wird schon immer \u201epolitisch korrekt\u201c gelehrt. Was nicht sein durfte, durfte auch nicht angezweifelt werden. W\u00e4hrend der 1990er Jahre hat sich diese unwissenschaftliche Indoktrinierung kontinuierlich weiter entwickelt. Immer neue Lehrb\u00fccher mit handverlesenen Inhalten haben die gymnasiale Bildung auf ein Niveau des stumpfen Auswendiglernens reduziert. Ein wissenschafts\u00e4hnliches Hinterfragen von Inhalten ist nicht vorgesehen.", "Ich erz\u00e4hle ein Beispiel aus meiner Schulzeit in den 1960er Jahren. 1964 fand am M\u00fcnchner Oberlandesgericht ein Prozess statt. Die Witwe eines SS-Offiziers hatte den \u201eSpiegel\u201c auf Unterlassung verklagt. Er sollte nicht mehr behaupten d\u00fcrfen, dass es die SS war, die die polnischen Offiziere in Katyn ermordet hat. Mein Vater war als Dolmetscher zu diesem Prozess berufen, f\u00fcr die russische und ukrainische Sprache. Dokumente mussten \u00fcbersetzt werden werden. Dieser Prozess fand unter Ausschluss der \u00d6ffentlichkeit statt, aber weil mein Vater der Dolmetscher war, konnte ich als Teenager den Prozess und seinen Ausgang beobachten. Die Witwe des SS-Offiziers hat diesen Prozess mit wehenden Fahnen gewonnen.\u00ab Von Peter Haisenko, im KN am 01. November 2023 >> weiter.", "\u00bbTablets sollten von Geburt an Teil der Welt eines Babys sein. Handys in Kinderhand \u2013 \u201eErziehung\u201c zur Denkschw\u00e4che. Die Bilder h\u00e4ufen sich: Eine Familie am Nachbartisch im Restaurant unterh\u00e4lt sich, die 7-j\u00e4hrige Tochter und sogar der 3-j\u00e4hrige Benjamin sind mit eigenen Handys ruhiggestellt. W\u00e4hrend des Gespr\u00e4chs sieht man auch den Vater und den 18-j\u00e4hrigen Neffen zwischendurch st\u00e4ndig wie zwanghaft ihr Handy aus der Tasche ziehen und herunterscrollen.", "Auf dem Spielplatz im Park h\u00e4ngen die Schaukeln unber\u00fchrt, denn die Kinder sitzen oder stehen herum und sind ganz in ihre Handys oder Tablets vergraben. \u2013 Mit diesen Ph\u00e4nomenen ist eine F\u00fclle von schweren p\u00e4dagogischen und sozialen Problemen verbunden, von denen nachfolgend nur einem n\u00e4her nachgegangen werden soll.\u00ab Von Herbert Ludwig, Fassadenkratzer, im KN am 30. Oktober 2023 >> weiter.", "\u00bbDie BRD rutscht bei den \u201ePISA-R\u00e4ngen\u201c immer weiter ab. Ganztagsschulen: Kultusminister wollen mehr Qualit\u00e4t. Die Qualit\u00e4t der Schulbildung bewegt sich auf ein gef\u00e4hrlich niedriges Niveau zu. Da kommt die Meldung zur rechten Zeit, dass die Kultusminister mehr Qualit\u00e4t in den Ganztagsschulen fordern. Doch wo liegen da die Schwerpunkte?", "Die Pressemeldung zur Kultusministerkonferenz war kurz und sie zeigt auf, dass es einen echten Reformwillen nicht gibt. Zw\u00f6lf \u201eEmpfehlungen\u201c werden diskutiert und sie sollen beschlossen werden. Sollen... Bezeichnenderweise wird nur \u00fcber einen dieser Punkte berichtet und der hat mit Bildung als solcher nichts zu tun.\u00ab Von Peter Haisenko, im KN am 16. Oktober 2023 >> weiter.", "\u00bbDie \u201efinstere Agenda\u201c von Big Tech, die Kinder an die Technik fesselt. Da sich Babys mit einem Tablet in der Hand entwickeln, ist der n\u00e4chste logische Schritt, angeblich zur Bequemlichkeit aller, die Implantation eines Mobilfunkger\u00e4ts \u2013 ja, eines Mini-Handys \u2013 in den K\u00f6rper unserer Kinder.\u00ab Artikel auf UNCUT.news, 20. September 2023 >> weiter.", "\u00bbEs steht zappenduster um die Bildungsqualit\u00e4t. Sackgasse Klassenzimmer. Die vormalige Bildungsnation Deutschland wird von immer mehr aufstrebenden L\u00e4ndern \u00fcberholt \u2014 statt das Problem im Kern zu l\u00f6sen, wird nur Geld zugeschossen.", "Die Zukunft eines Landes spiegelt sich in der gegenw\u00e4rtigen Bildungsqualit\u00e4t. Und da sieht es in Deutschland zappenduster aus. Der Anteil der von Burnout bedrohten Lehrkr\u00e4fte ist alarmierend. Der Ausweg, den viele Lehrerinnen und Lehrer gew\u00e4hlt haben, durch Teilzeit wenigstens etwas Druck aus dem psychischen Kessel zu lassen, wird seitens der Bildungspolitik immer weiter verbaut.\u00ab Von Roberto J. De Lapuente | MANOVA (vormals RUBIKON), im KN am 18. April 2023 >> weiter.", "\u00bbUnsere Schulen m\u00fcssen demokratisiert werden. Unsere weitestgehend nutzlosen Bildungsinstitutionen. Ein p\u00e4dagogisches Paradoxon. Der Erziehung zu einem m\u00fcndigen B\u00fcrger liegt ein fundamentales Problem zugrunde, auf das bereits Immanuel Kant in seiner Abhandlung \u00fcber P\u00e4dagogik verwiesen hat: \u201eWie kultiviere ich die Freiheit bei dem Zwange?\u201c Auch \u00fcber 200 Jahre nachdem er seine Schrift verfasst hat und Generationen von Philosophen und Erziehungswissenschaftlern nach ihm dieser Frage auf den Grund gegangen sind, haben es unsere Gesellschaft und ihre weitestgehend nutzlosen Bildungsinstitutionen nicht geschafft, all die Erkenntnisse vergangener Geistesgr\u00f6\u00dfen in ein funktionierendes staatliches Schulsystem umzusetzen.\u00ab Von Patrick Zimmerschied | RUBIKON, im KN am 25. Februar 2023 >> weiter.", "\u00bbDeutschland fehlen massenhaft Lehrkr\u00e4fte: Das Land braucht aktuell bis zu 40.000 Lehrkr\u00e4fte, in naher Zukunft wohl noch viel mehr. Es wird alles unternommen, jungen Menschen den Beruf zu verleiden. Da wird doch jeder frischgebackene P\u00e4dagoge mit Kusshand genommen \u2013 sollte man meinen. Dass dem nicht so sein muss, zeigt der Fall eines voll ausgebildeten Junglehrers mit Topabschluss und allerbesten Voraussetzungen, beruflich durchzustarten.\u00ab Von Ralf Wurzbacher | NDS, im KN am 17. Februar 2023 >> weiter.", "\u00bbGrassierender Engpass bei Lehrern und P\u00e4dagogen: Die L\u00f6sungs-in-kompetenz der Kultusministerkonferenz. Mehrarbeit, gr\u00f6\u00dfere Klassen, Hybridunterricht, Reaktivierung von pensionierten Lehrkr\u00e4ften, Einsatz von Quereinsteigern. Die \u201eEmpfehlungen\u201c einer Kommission der Landeskultusminister, um dem historischen Engpass bei P\u00e4dagogen zu begegnen, sorgen f\u00fcr Entsetzen bei Gewerkschaften und Bildungsverb\u00e4nden. Das Gremium tischt so ziemlich alle Fehler der Vergangenheit als Rezept f\u00fcr die Zukunft auf. Die Therapie ist krank, macht krank und kann nur nach hinten losgehen.\u00ab Von Ralf Wurzbacher\u00a0| NDS, im KN am 07. Februar 2023\u00a0 >> weiter.", "\u00bbDeutschland ist arm an Kindern, aber reich an armen Kindern. Jedes f\u00fcnfte Kind arm? Jedes vierte? Egal, Panzer sind wichtiger. edes Jahr gibt es neue Zahlen zur Armut, die den alten gleichen, und immer wieder gibt es Berichte der Bertelsmann Stiftung dazu. Aber es \u00e4ndert sich nichts, zumindest nicht zum Guten. Wenn es n\u00e4chstes Jahr noch einen solchen Bericht geben sollte, sind noch mehr Kinder arm.\u00ab Von Dagmar Henn, im KN am 30. Januar 2023 >> weiter.", "\u00bbDer Akademikeranteil in der Bev\u00f6lkerung ist zu hoch. Er l\u00e4sst eine Gesellschaft in eine destruktive Eigendynamik abgleiten. Das akademische \u00dcbergewicht bringt die Gesellschaft ins Ungleichgewicht. In den letzten Jahrzehnten hat sich der Anteil akademisch ausgebildeter Menschen in der Gesellschaft drastisch erh\u00f6ht. Man kann es an der deutlich gestiegenen Anzahl Studierender sehen, die sich in Universit\u00e4ten und Fachhochschulen um einen Abschluss bem\u00fchen, um f\u00fcr die h\u00f6here Laufbahn in Institutionen und Ministerien oder der Wirtschaft und den Medien bereit zu sein. Manche bleiben auf der Universit\u00e4t, um zu lehren oder Wissenschaft zu treiben; andere gehen in Unternehmen oder in staatliche Institutionen, um dort Karriere zu machen.", "Durch das hohe Angebot und die relativ geringe Nachfrage entsteht einerseits ein hoher Leistungsdruck, aber ebenso ein starker Anpassungswille. Hinzu kommt noch die mediale Ehrgeizpropaganda, nach der jeder seines Gl\u00fcckes Schmied sein soll. Man fragt sich: Wozu werden so viele Akademiker gebraucht?\u00ab Von Thomas Eblen | RUBIKON, im KN am 12. Januar 2023 >> weiter.", "\u00bbSchulen ohne pers\u00f6nlich anwesende Sch\u00fcler und Lehrer. Schulen sind die Labore unserer Zukunft. Das Verbl\u00f6dungssystem.\u00ab Von Willy Meyer, im KN am 5. Oktober 2022 >> weiter.", "\u00bbLehrermangel durch jahrzehntelange Fehlplanung. Bildungskahlschlag auf dem R\u00fccken unserer Kinder und Jugendlichen. Sachsen-Anhalt probt die Vier-Tage-Woche, Nordrhein-Westfalen verschiebt Tausende P\u00e4dagogen auf fremdes Terrain und Sachsen setzt auf \u201eplanm\u00e4\u00dfigen Unterrichtsausfall\u201c. Ein so nie dagewesener Lehrermangel treibt die seltsamsten Bl\u00fcten und wird k\u00fcnftig doch nur der Normalfall sein. Es r\u00e4chen sich jahrzehntelange Fehlplanung im Zeichen von Rotstift und Entstaatlichung und mit dem letzten Aufgebot an Amateurpaukern wird der neoliberalen Privatisierungslobby der Boden bereitet.\u00ab Von Ralf Wurzbacher\u00a0| NDS, im KN am 28. September 2022 >> weiter.", "\u00bbEntwicklungspsychologe Piaget: Die Theorie der Kognitiven Entwicklung. \u00dcber die Natur und Entwicklung menschlicher Intelligenz. Die Theorie der kognitiven Entwicklung nach dem Entwicklungspsychologen Piaget ist eine umfassende Theorie \u00fcber die Natur und Entwicklung menschlicher Intelligenz. Die Theorie befasst sich mit der Natur von Wissen und Erkenntnis, mit deren Erwerb, Konstruktion und Gebrauch. Piagets Theorie ist haupts\u00e4chlich als Theorie kognitiver Entwicklungsstufen bekannt.", "Piaget glaubte, dass Kinder nicht wie \u201akleine Erwachsene\u2018 seien, die nur \u00fcber weniger Wissen verf\u00fcgten \u2013 Kinder d\u00e4chten und spr\u00e4chen grunds\u00e4tzlich anders. Da Piaget davon ausging, dass Kinder \u00fcber gro\u00dfe kognitive F\u00e4higkeiten verf\u00fcgen, entwickelte er vier verschiedene Stufen der kognitiven Entwicklung, die er in Tests untersuchte.\u00ab Von Jonas Koblin | Sproutsschools - Sprouts Deutschland, im KN am 22. Februar 2022 >> weiter.", "\u00bbDie entwurzelte Generation: Eine Zustandsbeschreibung der heutigen Jugend. Allgegenw\u00e4rtige Smartphone-Nutzung und die Omnipr\u00e4senz des Digitalen. Eine Jugend w\u00e4chst heran, der die Freiheit fremd und das Denken zu anstrengend geworden ist und der man das F\u00fchlen abtrainiert hat.", "\u201eDie jungen Leute heutzutage ...\u201c, h\u00f6rte und h\u00f6rt man des \u00d6fteren die \u00c4lteren lamentieren. Das Unverst\u00e4ndnis \u00fcber die nachfolgende Generation galt in der Vergangenheit ihrem rebellischen Unwesen. Seit einiger Zeit \u2014 so scheint es \u2014 hat sich der Generationenkonflikt in sein Gegenteil verkehrt. Weniger wird das Rebellentum der Jugend beklagt oder kritisiert als ihre Neigung zum Konformismus sowie der unkritischen Anpassung an all die Agenden, die multimedial durchgepeitscht werden. Sei es das Gendern hier, der Klimaschutz dort oder aktuell die totale Durchimpfung der Bev\u00f6lkerung. Wie ein ungesch\u00fctzter Rechner l\u00e4sst sich das Betriebssystem der Jugend mit jedem beliebigen Programm bespielen. Was sind die tragenden S\u00e4ulen dieser Entwicklung?\u00ab Von Nicolas Riedl | RUBIKON, im KN am 14. Oktober 2021 >> weiter.", "\u00bbDigitale Bildung. Fr\u00fche Medienkompetenz oder digitale Verdummung? Wie die Entwicklung der Kinder durch digitale Bildung schwer gesch\u00e4digt wird. Ein breites System \u201eDigitaler Bildung\u201c, das den Lehrer \u00fcberfl\u00fcssig machen soll, wird in den Schulen vorangetrieben, da eine fr\u00fche Medienkompetenz erforderlich sei, um den Anschluss an die globale digitale Entwicklung nicht zu verpassen. Dabei werden jedoch die Bedingungen der verschiedenen Entwicklungsstufen des Kindes v\u00f6llig au\u00dferacht gelassen \u2013 mit verheerenden Folgen.\u00ab von Herbert Ludwig, im KN am 9. Dezember 2019 >> weiter.", "\u00bbDigitale Verdummung \u2013 wie sie in der Schule veranlagt wird und in der Politik schon angekommen ist! In ungeheurem Ma\u00dfe werben einschl\u00e4gige Wirtschaftsunternehmen f\u00fcr breite \u201eDigitale Bildung\u201c in Kitas und Schulen. Und die Bundes- und Landesregierungen treiben mit einem \u201eDigitalpakt\u201c intensiv die Ausstattung der Schulen mit digitalen Medien voran, wof\u00fcr der Bund \u00fcber einen Zeitraum von f\u00fcnf Jahren insgesamt f\u00fcnf Milliarden Euro zur Verf\u00fcgung stellt. Es bahnt sich eine technologische Neuausrichtung des Erziehungswesens an, eine weitgehende \u00dcbernahme des Unterrichtsgeschehens durch Computer-gesteuerte Bildungs-Einheiten und Programme \u2013 mit weitreichenden und verheerenden Folgen f\u00fcr die Entwicklung der Kinder.\u00ab Von Herbert Ludwig | Fassadenkratzer, 12. Juni 2019 >> weiter.", "\u00bbDas Kind vor dem Bildschirm \u2013 Auswirkungen auf seine Entwicklung. Weithin ist die Vorstellung verbreitet, dass die Kinder nur kleine Erwachsene seien, gleichsam deren unvollst\u00e4ndige Miniaturausgaben, die \u00fcber die gleichen F\u00e4higkeiten und Denkformen verf\u00fcgten wie diese, graduell eben nur noch nicht so ausgebildet. Danach wird die Entwicklung als ein linearer Vorgang angesehen, der von Anfang bis Ende denselben Bedingungen und Gesetzm\u00e4\u00dfigkeiten unterliege. Entwicklung best\u00fcnde praktisch in einer quantitativen Steigerung derselben F\u00e4higkeiten. Daher m\u00fcsse eine F\u00e4higkeit, wie beispielsweise das intellektuelle, logische Denken, schon fr\u00fch ge\u00fcbt werden, damit es dem Erwachsenen dann in bestm\u00f6glicher Weise zur Verf\u00fcgung st\u00fcnde.\u00ab Von Herbert Ludwig | Fassadenkratzer, 12. Dezember 2014 >> weiter.", "\"Schulfrei: Vom Teilzeitgef\u00e4ngnis Schule zum Vollzeitgef\u00e4ngnis Familie? Es gen\u00fcgt nicht, Kinder \u201ewegen Corona\u201c jetzt zuhause abzurichten \u2014 n\u00f6tig w\u00e4re ein Paradigmenwechsel hin zu selbstbestimmtem Lernen.\" Von Bertrand Stern, im KN am 25. Mai 2021 >> weiter.", "\"Das Halbtagsschulsystem in \u00d6sterreich konserviert eine Bildungsungleichheit. Halber Tag, doppelter Nachteil?\" von Elke Larcher und Oliver Gruber / A&W blog, 21. September 2020, im KN am 25. Sept. 2020. >> weiter.", "\"OECD: Bildung auf einen Blick 2020 - OECD-INDIKATOREN\". (\"Education at a Glance 2020 - OECD Indicators\") >> weiter. (PDF).", "\"Kinderarmut: Medien berichten zu oberfl\u00e4chlich und mit zu wenig Nachdruck\" von Marcus Kl\u00f6ckner\u00a0| NDS, 08. August 2020, am 10.08. im KN >> weiter.", "\"Maskenzwang im Unterricht: Ein bizarrer Plan. F\u00fcr Sch\u00fcler soll nun teils sogar im Unterricht eine Maskenpflicht gelten. Diese Pl\u00e4ne sind unverantwortlich und unwissenschaftlich.\" von Tobias Riegel\u00a0| NDS, 05. August 2020. >> weiter.", "\"Die Ern\u00fcchterungsanstalt: Die Schule erstickt das Interesse f\u00fcr Poesie im Keim, indem sie Sch\u00fcler zwingt, diese rational zu zergliedern.\" von Nicolas Riedl / RUBIKON, 26. April 2020, im KN 28. Juli 2020 >> weiter.", "\"Factsheet Kinderarmut in Deutschland\" von Antje Funcke und Sarah Menne, Bertelsmann Stiftung - Juli 2020\u00a0 >> weiter.", "\"Materielle Unterversorgung von Kindern\" von Dr. Torsten Lietzmann und Dr. Claudia Wenzig, IAB und Bertelsmann Stiftung - Juli 2020\u00a0 >> weiter.", "\"Was kosten Kinder?\" - Studie \"Kosten von Kindern. Erhebungsmethoden und Bandbreiten\" von Stefan Humer, Severin Rapp, Judith Lengyel-Wiesinger / A & W blog >> weiter.", "\"Kosten von Kindern - Erhebungsmethoden und Bandbreiten\" von INEQ Wien, Stefan Humer und Severin Rapp, 24. Januar 2020 >> weiter.", "\"Kinderarmut: Sie mussten fr\u00fch erwachsen werden.\" von Marcus Kl\u00f6ckner\u00a0| NDS im Interview mit Dr. Irina Volf, 19. M\u00e4rz 2020 >> weiter.", "\"Kinderarmut in Deutschland verharrt auf hohem Niveau\" von Dietmar Gaisenkersting, 10. Februar 2020 >> weiter.", "\"Lehrermangel und Unterrichtsausfall. Soziale Ungleichheit versch\u00e4rft sich!\" von Harold Hambacher, 23. Januar 2020 >> weiter.", "\"Unser staatlich gepr\u00e4gtes Bildungssystem ist veraltet. Perspektiven der individuellen und sozialen Selbstverwirklichung.\", von Lars Gr\u00fcnewald, 13. April 2019, im KN 28.12.2019 >> weiter.", "\"Digitale Bildung. Fr\u00fche Medienkompetenz oder digitale Verdummung?. Wie die Entwicklung der Kinder durch digitale Bildung schwer gesch\u00e4digt wird.\" von Herbert Ludwig, 9.12.2019 >> weiter.", "\"Lobbyismus: 20 von 30 DAX-Unternehmen bieten Unterrichtsmaterial an\" von Felix Kamella / LobbyControl, 30. Oktober 2019 >> weiter.", "\"Stifter und Schenker. Wie der Kommerz das Klassenzimmer kapert.\" von Redaktion NDS, 17. Oktober 2019 >> weiter.", "\"Digitale Verdummung \u2013 wie sie in der Schule veranlagt wird und in der Politik schon angekommen ist!\" von Herbert Ludwig, 12. Juni 2019 >> weiter.", "\"Wie hat sich die Einkommenssituation von Familien entwickelt. Ein neues Messkonzept\", Bertelsmann Stiftung Studie 2018, Februar 2018 >> weiter.", "\"Digitale Bildung \u2013 was macht die Politik? Positionen der Parteien im Bundestag.\" von Lena Herzog / die Debatte, 02. Februar 2018 >> weiter.", "\"Digitalisierung von Bildung als neoliberales Projekt. Internet als Brandbeschleuniger der Globalisierung und Infrastruktur des neoliberalen Regimes.\" von Matthias Burchardt, 30. Juli 2017 >> weiter.", "\u25ba Quelle: Der Artikel von Dagmar Henn wurde am 29. Januar 2023 mit dem Titel \"Jedes f\u00fcnfte Kind arm? Jedes vierte? Egal, Panzer sind wichtiger\" erstver\u00f6ffentlicht auf deutsch.rt.com >> Artikel. Bestimmungen zur Verwendung: Die Autonome Non-Profit-Organisation (ANO) \u201eTV-Nowosti\u201c, oder deutsch.rt.com, besitzt alle Rechte auf die geistige, technische und bildliche Verwendung der auf der Webseite ver\u00f6ffentlichten Inhalte.", "Alle Inhalte, die auf der Webseite zu finden sind, werden \u2013 wenn nicht anders angegeben \u2013 als \u00f6ffentliche Informationen zur Verf\u00fcgung gestellt und d\u00fcrfen zu Non-Profit-, Informations-, Wissenschafts-, Bildungs- und Kulturzwecken frei weiterverbreitet oder kopiert werden. Jede kommerzielle Verwendung der Inhalte ohne schriftliche Genehmigung des Urheberrechtseigent\u00fcmers ist untersagt. Die Verwendung aller auf der Webseite ver\u00f6ffentlichten Inhalte einschlie\u00dflich deren Zitierens sind nur mit einem Verweis auf die Quelle und mit dem entsprechenden Link m\u00f6glich. Alle unbefugten Versuche, die von der Webseite stammenden oder zitierten Inhalte abzu\u00e4ndern, sind streng untersagt.", "ACHTUNG: Die Bilder und Grafiken sind nicht Bestandteil der Originalver\u00f6ffentlichung und wurden von KN-ADMIN Helmut Schnug eingef\u00fcgt. F\u00fcr sie gelten folgende Kriterien oder Lizenzen, siehe weiter unten. Gr\u00fcnf\u00e4rbung von Zitaten im Artikel und einige zus\u00e4tzliche Verlinkungen wurden ebenfalls von H.S. als Anreicherung gesetzt, ebenso die Komposition der Haupt- und Unter\u00fcberschrift(en) ge\u00e4ndert.", "Liebe Leser (m/w/d),", "die Dienste von RT sind im Netz derzeit st\u00e4ndigen Angriffen ausgesetzt. Ziel ist, die Seiten zu blockieren und uns als alternative Informationsquelle zum Schweigen zu bringen. Wir arbeiten weiter unerm\u00fcdlich daran, den (technischen) Zugang zu unseren Artikeln zu erm\u00f6glichen, um Ihnen Sichtweisen jenseits des Mainstreams anzubieten.", "\u00dcber die jeweils aktuellen Wege zu uns halten wir Sie gern per E-Mail \u00fcber unseren Newsletter auf dem Laufenden. Daf\u00fcr k\u00f6nnen Sie sich oben rechts auf unserer Homepage eintragen. Alle Dienste sollten auch problemlos \u00fcber den Tor-Browser erreichbar sein. Im Moment erreichen Sie aber auch ohne diesen Browser f\u00fcr anonymes Surfen RT DE wie folgt:", "RT DEUTSCH kann man \u00fcber diese alternativen Links weiterhin lesen, OHNE das man etwas installieren mu\u00df:", "https://test.rtde.live", "https://test.rtde.website", "https://rtde.site", "https://rtde.xyz", "https://rtde.team", "Es ist ebenfalls m\u00f6glich, die DNS-Sperren in ihrem Browser ohne VPN zu umgehen.", "\u25ba In Chrome sind hierzu folgende Schritte notwendig:", "1. \u00d6ffnen Sie Ihren Chrome-Browser.", "2. Gehen Sie zu Einstellungen > Datenschutz und Sicherheit > Sicherheit.", "3. Scrollen Sie nach unten, bis Sie den Abschnitt 'Erweitert' finden.", "4. Darunter finden Sie 'Sichere DNS verwenden'.", "5. Standardm\u00e4\u00dfig ist diese Option auf \"Mit Ihrem aktuellen Dienstanbieter\" eingestellt.", "6. Klicken Sie auf die Option \"Mit\" darunter.", "7. Im Men\u00fc darunter finden Sie eine Liste der verf\u00fcgbaren DNS, w\u00e4hlen Sie Cloudfare (1.1.1.1) bzw. Cloudfare (default) aus.", "\u25ba In Firefox k\u00f6nnen sie die DNS auf \u00e4hnliche Weise \u00e4ndern:", "1. \u00d6ffnen Sie Ihren Firefox-Browser und w\u00e4hlen Sie 'Einstellungen'.", "2. F\u00fchren Sie im daraufhin ge\u00f6ffneten Dialogfeld einen Bildlauf nach unten zu 'DNS \u00fcber HTTPS aktivieren' durch.", "3. Klicken Sie unter 'DNS \u00fcber HTTPS aktivieren' auf die Dropdown-Liste 'Anbieter verwenden', um den Anbieter Cloudfare (default) auszuw\u00e4hlen.", "4. Klicken Sie auf OK, um Ihre \u00c4nderungen zu speichern und das Fenster zu schlie\u00dfen.", "\u25ba In Opera gehen Sie wie folgt vor:", "1. Klicken Sie auf das Opera-Symbol, um das Men\u00fc des Browsers zu \u00f6ffnen.", "2. W\u00e4hlen Sie Einstellungen aus dem Men\u00fc. Wenn Sie Alt + P dr\u00fccken, werden die Einstellungen direkt ge\u00f6ffnet.", "3. Klicken Sie in den Einstellungen auf der linken Seite auf Erweitert > Browser.", "4. Scrollen Sie auf der rechten Seite nach unten zum Abschnitt 'System'.", "5. Aktivieren Sie die Option 'DNS-over-HTTPS' anstelle der 'DNS-Einstellungen des Systems'.", "6. W\u00e4hlen Sie den Anbieter Cloudfare (default) aus.", "Einige Schritte lassen sich auch abk\u00fcrzen, wenn Sie in der Suchfunktion Ihrer Browsereinstellungen nach 'DNS' suchen und den Anbieter wie oben beschrieben \u00e4ndern.", "Bleiben Sie\u00a0RT DE gewogen!", "\u25ba Bild- und Grafikquellen:", "1. \"Eine Zivilisation, die mehr Geld f\u00fcr Kriege ausgibt als f\u00fcr Bildung und Frieden, ist alles andere als zivilisiert!\" Grafikbearbeitung: Wilfried Kahrs (WiKa) - qpress.de", "2. \u00bbEs ist nicht vorstellbar, dass unsere Kultur vergisst, dass sie Kinder braucht. Aber dass Kinder eine Kindheit brauchen, hat sie schon halbwegs vergessen.\u00ab (- Neil Postman: \u00bbDas Verschwinden der Kindheit\u00ab).", "Neil Postman (* 8. M\u00e4rz 1931 in New York; \u2020 5. Oktober 2003 ebenda) war ein US-amerikanischer Medienwissenschaftler, insbesondere ein Kritiker des Mediums Fernsehen und in den 1980er-Jahren ein bekannter Sachbuchautor. Einige seiner bekanntesten Werke wurden von KN-ADMIN Helmut Schnug bereits vor Jahren mit Begeisterung mehrmals gelesen: (die B\u00fccher gibt es mittlerweile antiquarisch f\u00fcr sehr wenig Geld bei BOOKLOOKER.de", "3. Dr. Ursula von der Leyen  (geb. Albrecht; * 8. Oktober 1958 in Ixelles/Elsene, Belgien), CDU-Funktion\u00e4rin und seit dem 1. Dezember 2019 Pr\u00e4sidentin der Europ\u00e4ischen Kommission, ist auch bekannt als Klima-Uschi, vormals Flinten-Uschi und Beratersumpf-Uschi, vormals Zensursula, vormals Bundes-Uschi f\u00fcr Familie, Senioren, Frauen und Jugend, vormals nieders\u00e4chsische Uschi-Ministerin f\u00fcr Soziales, Frauen, Familie und Gesundheit. Sie hatte die L\u00f6schung ihrer Handydaten ausgerechnet zu dem Zeitpunkt veranlasst, an dem ein parlamentarischer Untersuchungsausschuss in der Leyen-Berateraff\u00e4re diese Daten dringend zur Aufkl\u00e4rung des Korruptionsfalles brauchte. Foto: Renew Europe group. Quelle: Flickr. Verbreitung mit CC-Lizenz Namensnennung-Keine Bearbeitung 2.0 Generic (CC BY-ND 2.0).", "4. Kind auf Couch unter Kissen.\u00a0Kinderarmut f\u00fcr oft zu Kinderdiskriminierung und Mobbing. \u00bbWAS kann ich f\u00fcr die soziale Herkunft und Armut meiner Eltern?\u00ab In Deutschland leben immer weniger Kinder deutscher Eltern. Ihre derzeitige und zuk\u00fcnftige Lebenssituation wird immer noch entscheidend durch ihre soziale Herkunft gepr\u00e4gt. So steigen die Chancen von Kindern auf hohe Bildungsabschl\u00fcsse, wenn die Eltern selbst einen hohen Bildungsstand haben. Kinder aus Elternh\u00e4usern mit niedrigerem sozio\u00f6konomischem Status haben zudem schlechtere Chancen, gesund aufzuwachsen.", "Armut ist von Generation zu Generation \u00fcbertragbar. Mangels Ausbildung fanden Menschen kaum existenzsichernde Arbeit und litten schon in jungen Jahren unter gesundheitlichen Problemen, dazu kamen oft noch Gewalt, Alkohol und Drogen. Ohne tragende soziale und famili\u00e4re Netze entwickelten viele fr\u00fch ein starkes Bed\u00fcrfnis nach einem Zuhause, gr\u00fcndeten eine eigene Familie, jedoch ohne die \u00f6konomischen und sozialen Ressourcen, um diese positiv zu gestalten. Unter solchen Voraussetzungen konnte sich das Leiden \u2013 quasi wie eine Ansteckung \u2013 auf die Nachkommen \u00fcbertragen.", "Urheber: ambermb. Quelle: Pixabay. Alle Pixabay-Inhalte d\u00fcrfen kostenlos f\u00fcr kommerzielle und nicht-kommerzielle Anwendungen, genutzt werden - gedruckt und digital. Eine Genehmigung mu\u00df weder vom Bildautor noch von Pixabay eingeholt werden. Eine Quellenangabe ist nicht erforderlich. Pixabay-Inhalte d\u00fcrfen ver\u00e4ndert werden. Pixabay Lizenz. >> Foto.", "5. Plattenbau mit Balkon und \"Spielplatz\" am Stauffenbergplatz in Waren an der M\u00fcritz, Mecklenburg-Vorpommern. Foto: Thomas Kohler. Quelle: Flickr. Verbreitung mit CC-Lizenz Namensnennung - Weitergabe unter gleichen Bedingungen 2.0 Generic (CC BY-SA 2.0).6. \"Spielplatz\" neben Kunibertskloster in K\u00f6ln, Altstadt-Nord.. Foto: \u00a9 Marco Verch,\u00a0ein Profi-Fotograf und Referent mit Sitz in K\u00f6ln. Quelle: Flickr. Verbreitung mit CC-Lizenz Namensnennung 2.0 Generic (CC BY 2.0).", "7. Leerer Klassenraum: Wegen Lehrermangel heute kein Unterricht. Bildung wird sowieso v\u00f6llig \u00fcberbewertet. Foto: Wokandapix. Foto OHNE Textinlet: bluelightpictures / Mario Ohibsky, Webdesigner und Webagentur in Ulm, BW. >> https://www.maximusweb.org/. Quelle: Pixabay. Alle Pixabay-Inhalte d\u00fcrfen kostenlos f\u00fcr kommerzielle und nicht-kommerzielle Anwendungen, genutzt werden - gedruckt und digital. Eine Genehmigung mu\u00df weder vom Bildautor noch von Pixabay eingeholt werden. Eine Quellenangabe ist nicht erforderlich. Pixabay-Inhalte d\u00fcrfen ver\u00e4ndert werden. Pixabay Lizenz. >> Foto. Der Text wurde von Helmut Schnug nachtr\u00e4glich in das Bild eingearbeitet.", "8.\u00a0ZEHN liebevolle S\u00e4tze die jedes Kind h\u00f6ren sollte: 1. Ich liebe dich. 2. Ich vertraue Dir. 3. Ich bewundere Dich. 4. Ich liebe Dein L\u00e4cheln. 5. Ich bin so stolz auf dich. 6. Ich bin immer f\u00fcr dich da. 7. Ich finde es toll, wie fleissig Du lernst. 8. Ich bin so gl\u00fccklich, dass ich dich habe. 9. Ich werde alles tun, dass es dir gut geht. 10. Man w\u00e4hlt nicht die Gr\u00fcnen! Foto OHNE Textinlet: Rolands Lakis. Quelle: Flickr. Verbreitung mit CC-Lizenz Namensnennung 2.0 Generic (CC BY 2.0). Der Text wurde von Helmut Schnug in das Foto nachtr\u00e4glich eingearbeitet, au\u00dfer wurde es seitengespiegelt. Die Lizenz bleibt erhalten!", "9. SPD >> VERRATEN. FDP >> UND. Gr\u00fcne >> VERKAUFT. Illustration OHNE Text: Alexey_Hulsov / Alexey Hulsov, Vologda/Russia (user_id:388655). Quelle: Pixabay. Alle Pixabay-Inhalte d\u00fcrfen kostenlos f\u00fcr kommerzielle und nicht-kommerzielle Anwendungen, genutzt werden - gedruckt und digital. Eine Genehmigung mu\u00df weder vom Bildautor noch von Pixabay eingeholt werden. Auch eine Quellenangabe ist nicht erforderlich. Pixabay-Inhalte d\u00fcrfen ver\u00e4ndert werden. Pixabay Lizenz. >> Illustration. Inlet eingearbeitet von Helmut Schnug."]}}, "recommendations": []}