{"news_outlet": "kritisches_netzwerk", "provenance": "https://kritisches-netzwerk.de/forum/der-cdu-programmentwurf-ist-ein-etikettenschwindel", "query_keywords": ["leiche", "datenschutz", "spo", "ukraine", "cdu", "bsw", "migration", "kultur", "afd", "amerika", "us", "linke", "usa", "kleinunternehmer", "christ", "politik", "ss", "rna", "sp", "regierung", "schi", "familie", "leitkultur", "ns", "olaf scholz", "friedrich merz"], "creation_date": "15.12.2023", "last_modified": "29.08.2024", "crawl_date": "31.10.2024", "author_person": ["Helmut S."], "author_organization": [], "news_keywords": ["Carsten Linnemann", "CDU", "Chinaphobie", "Dagmar Henn", "Ern\u00e4hrungssouver\u00e4nit\u00e4t", "Etikettenschwindel", "europ\u00e4isches FBI", "Freiheitsanspruch", "Freiheitsheuchler", "Friedrich Merz", "Gesellschaftsjahr f\u00fcr alle Schulabg\u00e4nger", "Gewinne werden privatisiert und Verluste sozialisiert", "Grundsatzprogramm", "Grundsatzprogrammentwurf", "Heuchlerpartei", "Identit\u00e4tspolitikablehnung", "Lebensarbeitszeitverl\u00e4ngerung", "leistungsloser Wohlstand", "Leistungsorientierung", "Migrationsbegrenzung", "neoliberale Agenda", "neoliberale Diktion", "neoliberales Dogma", "neoliberale Standards", "Neoliberalismus", "Privatisierung", "Privatisierungsexzesse", "Privatisierungspolitik", "Privatisierungswahn", "Privatisierungswelle", "Programmentwurf", "Pseudokonservatismus", "pseudolibert\u00e4rer Individualismus", "Realit\u00e4tsverlust", "Realit\u00e4tsverweigerung", "Refeudalisierung", "Rentenaltererh\u00f6hung", "Sinophobie", "Sinophobiker", "transatlantische Diktion", "transatlantischer Kadavergehorsam", "Werteheuchler", "Westbindung", "Wohlstandsversprechen"], "content": {"title": "Der CDU-Programmentwurf ist ein Etikettenschwindel", "description": "Der CDU-Programmentwurf ist ein Etikettenschwindel Die CDU als Cham\u00e4leon der Parteien Ein Entwurf voller krasser Widerspr\u00fcche: Gro\u00dfer Anlauf und kein Sprung", "body": {"": ["Die Menschen, so Carsten Linnemann, stellvertretender Vorsitzender und seit dem 12. Juli 2023 auch Generalsekret\u00e4r der CDU, auf der Pressekonferenz zur Vorstellung des Programmentwurfs, seien \"verunsichert, sie brauchen Orientierung und Halt\". Das soll das neue Programm bieten. . . Zu viel versprochen!", "Er hat etwas von Pfeifen im Wald, der Entwurf des neuen CDU-Grundsatzprogramms. Das war nicht nur in der Pressekonferenz zu sp\u00fcren, auf der dieser Entwurf vorgestellt wurde und in der ganz viel die Rede davon war, \"Halt\" und \"Orientierung\" zu geben, das findet sich auch so im Text, in dem ein klein wenig zu h\u00e4ufig von \"Mut\", \"Vertrauen\", \"Zuversicht\" und \"Zusammenhalt\" zu lesen ist.", "Man merkt dem Entwurf an, dass er bereits vor einigen Jahren begonnen wurde, obwohl die versteckte Unsicherheit eher aus der j\u00fcngeren Vergangenheit stammt. Nat\u00fcrlich werden einige H\u00e4ppchen geliefert, die attraktiv wirken sollen \u2013 Begrenzung der Migration beispielsweise, oder eine Wiederbelebung des Begriffs der Leitkultur, oder eine Ablehnung der Identit\u00e4tspolitik. Aber sobald man die Formulierungen des Entwurfs mit der Wirklichkeit abgleicht, werden die grunds\u00e4tzlichen Widerspr\u00fcche aktiviert, die nicht nur in diesem Programmentwurf, sondern eigentlich von Anbeginn in der Partei selbst stecken, die aber in der Gegenwart weit bedeutsamer sind, als sie es jahrzehntelang waren.", "Die CDU ist von Anbeginn ein Zwitter aus deutschen Konservativen und transatlantischen Antikommunisten, zusammengezw\u00e4ngt von Konrad Adenauer und seinem Ziel der \"Westbindung\" (die CDU des 'Ahlener Programms' war noch mal etwas Anderes). Der konservative und der transatlantisch-antikommunistische Teil sehen vielleicht an vielen Punkten gleich aus, unterscheiden sich aber gerade in der Frage des Verh\u00e4ltnisses zwischen Individuum und Gesellschaft sehr. Verst\u00e4rkt werden diese Unterschiede noch durch den Neoliberalismus, der viele Teile dieses Programmentwurfs pr\u00e4gt, der im Kern mit einer origin\u00e4r konservativen Orientierung nicht kompatibel ist.", "Nehmen wir einen Absatz vom Anfang:", "\"Aus dem christlichen Menschenbild wird f\u00fcr uns gute Politik, wenn sie von der einzelnen Person ausgeht und individuelle Freiheit mit Verantwortung f\u00fcr andere verbindet. Diese Vorstellung unterscheidet uns von einem libert\u00e4ren Individualismus, bei dem allein der individuelle Freiheitsanspruch im Vordergrund steht. Sie unterscheidet uns ebenso von einer identit\u00e4tspolitischen Betrachtungsweise, die ein Gemeinwesen in einander gegen\u00fcberstehende Gruppen aufspaltet sowie von sozialistischem, nationalistischem und v\u00f6lkischem Denken, das dem ideologisch begr\u00fcndeten Kollektiv den Vorrang vor den einzelnen Menschen gibt.\"", "Der letzte Teil, der mit dem Vorrang des Kollektivs vor dem Einzelnen, ist ein Fragment ganz klassischer transatlantisch-antikommunistischer Propaganda aus den 1950ern. Ein Versatzst\u00fcck, das nach dem Ende der DDR mit Begeisterung wieder hervorgeholt wurde, das aber zwei Punkte \u00fcbersieht, mit denen es in Widerspruch zum Konservatismus ger\u00e4t: Zum einen sind zumindest gr\u00f6\u00dfere Teile der christlichen Traditionen auch auf die Gemeinde, nicht prim\u00e4r auf das Individuum fokussiert (anders w\u00e4re es nie zu Ordensbewegungen gekommen), zum anderen ist der Begriff der Nation entweder etwas, was \u00fcber dem Individuum steht, oder er ist nicht.", "Normalerweise w\u00e4re dieser inhaltliche Konflikt eine Frage, die h\u00f6chstens f\u00fcr politikwissenschaftliche Seminare Relevanz besitzt; aber das tiefe Unbehagen, das nicht nur die CDU, sondern tats\u00e4chlich die gesamte Gesellschaft durchdringt, ist die Folge genau der neoliberalen Variante von Individualismus wie der durch die entsprechende Politik ausgel\u00f6sten Zerst\u00f6rung kollektiver Strukturen \u2013 zu denen auch Sportvereine und Volkstanzgruppen geh\u00f6ren, die wiederum auf kultureller Ebene das Konservative gewisserma\u00dfen definierten. Sprich, das Ungl\u00fcck liegt genau auf dieser Bruchlinie, die der Entwurf so weit wie m\u00f6glich zu verbergen sucht.", "Dieser innere Widerspruch zeigt sich nat\u00fcrlich auch auf anderen Feldern. So wird im Abschnitt zur Wirtschaftspolitik zwar die \"soziale Marktwirtschaft\" referiert, der dadurch einst geschaffene Wohlstand gepriesen, und ja, \"das Wohlstandsversprechen\" erneuert, aber praktisch das neoliberale Schema weiter fortgesetzt, das nun einmal etwas ganz Anderes ist. Ein einfaches Beispiel daf\u00fcr: An einer Stelle hei\u00dft es, \"wir lehnen eine Politik, die auf weniger Wachstum und einen leistungslosen Wohlstand setzt, ab\", aber weiter hinten wird eine \"Besteuerung gro\u00dfer Erbschaften\" abgelehnt, weil man \"Familienunternehmen [\u2026] in der Erbfolge nicht in der Substanz belasten\" wolle, und eine Verm\u00f6genssteuer ebenfalls. Dabei handelt es sich in beiden F\u00e4llen vielfach eben genau um \"leistungslosen Wohlstand\".", "Der Kontakt mit der Wirklichkeit ist, wie gesagt, problematisch. Es wird von Entb\u00fcrokratisierung gesprochen, aber es wird sogar die Bereitschaft angedeutet, weitere Kompetenzen an die EU abtreten zu wollen (bis hin zu einem \"europ\u00e4ischen FBI\"), obwohl gerade die EU ein Motor der B\u00fcrokratisierung ist. Auch hier hat man den Eindruck, die realen Entwicklungen spielten f\u00fcr die Erarbeitung des Programms keine Rolle. Arbeit solle sich lohnen, es ist die Rede von der Bedeutung des Handwerks, auch von der der b\u00e4uerlichen Landwirtschaft (\"eine von Kapitalinvestoren bestimmte Landwirtschaft lehnen wir ab\"), aber der Motor der entgegengesetzten Entwicklung, die EU, wird dargestellt, als sei alles gut.", "Typisch neoliberal ist beispielsweise die Forderung, das Rentenalter mit steigender Lebenserwartung zu erh\u00f6hen; ein Detail, zu dem vielleicht einmal die Studien zu den bedeutenden Unterschieden zwischen Arm und Reich bei der Lebenserwartung konsultiert werden sollten. Was wohlgemerkt rein gar nichts mit der Frage zu tun hat, wer in seinem Arbeitsleben mehr geleistet hat.", "H\u00fcbsch ist auch \"Wir wollen unsere Ern\u00e4hrungssouver\u00e4nit\u00e4t und den Bedarf an nachwachsenden Rohstoffen zu bezahlbaren Preisen sichern\". Praktisch ein Widerspruch, wie man in einigen Regionen des Landes sinnlich erfahren kann \u2013 auf einem Acker wachsen eben entweder Kartoffeln oder Biomasse. Bei einer Importabh\u00e4ngigkeit von 80 Prozent bei pflanzlichen Nahrungsmitteln kann man jedenfalls nicht von \"Ern\u00e4hrungssouver\u00e4nit\u00e4t\" reden.", "Klar finden sich eine ganze Reihe von CDU-Klassikern in diesem Entwurf. Mehr Bundeswehr, Einsatz im Inneren eingeschlossen, mehr Sicherheit, mehr Verfassungsschutz (wor\u00fcber man vielleicht angesichts der Kapriolen des gr\u00fcnen Parteigeheimdienstes doch vorsichtiger h\u00e4tte nachdenken sollen), weniger Datenschutz, Migrationsbegrenzung (auch wenn die praktische Umsetzung das Geheimnis der Autoren bleibt). Und dann ein verpflichtendes \"Gesellschaftsjahr\" f\u00fcr Schulabg\u00e4nger... das wieder ein Problem im Konkreten hat. Denn die Begr\u00fcndung daf\u00fcr lautet:", "\"Ein Gesellschaftsjahr f\u00fcr alle Schulabg\u00e4nger ist eine gro\u00dfe Chance, den Zusammenhalt in unserer Gesellschaft zu st\u00e4rken. Dieser Dienst f\u00fcr das Gemeinwohl bringt Menschen aus unterschiedlichen Milieus, Religionen und Generationen zusammen.\"", "Die Bundeswehr soll auch etwas davon abbekommen, auch wenn ein Jahr eher wenig n\u00fctzt in einer modernen Armee, und das Wort \"Generationen\" deutet an, dass im Grunde ein Ersatz f\u00fcr den alten Zivildienst angedacht ist, weil das das Personalproblem in der Altenpflege lindern k\u00f6nnte. Nur ist dieses \"Zusammenbringen\" im konkreten Alltag, wenn man von Kasernen einmal absieht, eher unwahrscheinlich. Die Zivildienstleistenden fr\u00fcher waren jedenfalls nicht kaserniert, und die M\u00f6glichkeit, sich die Stelle selbst zu suchen, sorgte daf\u00fcr, dass die sozialen Trennungen weitgehend gewahrt blieben. Real geht es wohl eher um g\u00fcnstige Arbeitskr\u00e4fte; wie weit das aber mit einer Jugend funktionieren soll, die zur H\u00e4lfte migrantisch ist, wird nicht thematisiert.", "Genauso wenig, wie man im Abschnitt \u00fcber die Bildung, insbesondere das Schulwesen, irgendeinen Ansatz findet, wie das Problem, das nun einmal da ist, gel\u00f6st werden k\u00f6nnte. Stattdessen wird hier, wie \u00fcbrigens auch beim Stichpunkt Universit\u00e4ten, weiter das neoliberale Schema abgespult: Leistungsorientierung, gegliedertes Schulsystem und vor allem \"freie und private Schultr\u00e4ger\". So, wie die Universit\u00e4ten enger mit der Wirtschaft kooperieren sollen, und selbst die \u00f6ffentliche Verwaltung f\u00fcr \u00dcberg\u00e4nge in die Privatwirtschaft aufgebrochen wird:", "\"Dazu werden wir F\u00fchrungsebenen reduzieren, Teamarbeit etablieren, die M\u00f6glichkeit zur Besetzung von F\u00fchrungspositionen mit externen Experten auf Zeit erm\u00f6glichen und F\u00fchrungskr\u00e4fte der \u00f6ffentlichen Verwaltung Erfahrungen in privaten Organisationen machen lassen.\"", "Wenn irgendetwas noch einen Ansatz bietet, das Land wieder in Schuss zu bringen, dann liegt der, so befremdlich es klingen mag, in der \u00f6ffentlichen Verwaltung, n\u00e4mlich bei jenen noch vorhandenen Teilen, die ihre T\u00e4tigkeit als Dienst an der Bev\u00f6lkerung begreifen. Wenn man garantieren will, dass das Personal dieser Verwaltung innerlich k\u00fcndigt, dann muss man ihnen nur \"externe Experten\" vor die Nase setzen. Die dann mit Sicherheit auf dem Niveau der jetzt schon allgegenw\u00e4rtigen externen Berater verg\u00fctet werden, sprich, auch noch ein Vielfaches verdienen.", "Aber so ist das eben \u2013 es gibt die Rhetorik, die das Ehrenamt preist, es gibt sogar kleine, \u00fcberraschende soziale Ausrei\u00dfer wie eine Bef\u00fcrwortung der Allgemeinverbindlichkeit von Tarifvertr\u00e4gen, aber an allen m\u00f6glichen Punkten st\u00f6\u00dft man dort, wo es konkret wird, eben auf die neoliberalen Standards. In einem Atemzug wird ein \"attraktiver \u00f6ffentlicher Dienst\" gefordert, im n\u00e4chsten soll das Beamtentum weiter reduziert werden.", "Der Elefant im Raum, und der Punkt, an dem es v\u00f6llig unm\u00f6glich ist, die Bruchlinie erfolgreich zu \u00fcbert\u00fcnchen, ist das Stichwort 'Souver\u00e4nit\u00e4t'. Das schafft es sogar bis in eine Kapitel\u00fcberschrift: \"Ein Deutschland, das nachhaltig und souver\u00e4n ist\". Nur wenn man den Abschnitt \"Deutschland in der Welt\" liest, findet man so sehr die transatlantische Diktion, wie man im Abschnitt zur EU eine v\u00f6llig unkritische Sicht auf Br\u00fcssel findet, und beides ist mit dem Gedanken der Souver\u00e4nit\u00e4t nicht vereinbar. \"Eine starke transatlantische Freundschaft muss das Fundament deutscher Au\u00dfenpolitik bleiben\", hei\u00dft es. Die Ukraine schafft es sogar zum Programmpunkt, ihr \"Weg zur Mitgliedschaft in der EU und der NATO\" soll unterst\u00fctzt werden. China wird als \"Systemrivale\" bezeichnet. . . . Sprich, das volle Neocon-Programm.", "Das mag 2019, als die Programmarbeit begonnen wurde, noch unproblematisch gewesen sein. Inzwischen sind die Folgen der transatlantischen Gefolgschaft f\u00fcr jeden sichtbar, und der geopolitische Teil ist irreal genug, dass er die Wirtschaftsvorstellungen samt \"Deutschland muss Industrieland bleiben\" zur Makulatur macht. Sicher kann man von der Programmkommission der CDU nicht erwarten, die transatlantische Orientierung abzustreifen; aber wenn das Hauptproblem, das die Partei mit diesem Entwurf bew\u00e4ltigen will, das Abbrechen des konservativen Teils ist, dann h\u00e4tte zumindest angedeutet werden m\u00fcssen, dass zwischen dem Anspruch auf Souver\u00e4nit\u00e4t und der Fixierung auf NATO und EU ein klitzekleiner Widerspruch besteht. Sp\u00e4testens seit Nord Stream, einem Projekt, das wohlgemerkt auch von der CDU eben nicht auf Eis gelegt worden war.", "Wenn es eine zentrale politische Fragestellung gibt, auf die eine Antwort gefunden werden muss (und die Zeit daf\u00fcr ist nicht unbegrenzt), dann, wo die deutschen Interessen und die deutschen M\u00f6glichkeiten in einer Welt nach der US-Hegemonie liegen. Auch diese Frage liegt auf der Bruchlinie zwischen dem transatlantischen und dem konservativen Teil dieser Partei. Sie entscheidet nicht nur \u00fcber die Zukunft dieser Partei oder ihre Wahlchancen in Konkurrenz zur AfD, sie entscheidet \u00fcber die Zukunft des Landes. Aber wie an den meisten anderen Punkten ist trotz allem Gerede von \"Zuversicht\" und \"Orientierung\", von \"Deutschland sicher in die Zukunft f\u00fchren\", am Ende nur eines zu finden: weiter wie gehabt.", "Da n\u00fctzen dann auch \"Mut\" und \"Vertrauen\" nichts.", "Dagmar Henn", "\u25ba Quelle: Der Artikel von Dagmar Henn wurde am 13. Dezember 2023 mit dem Titel \u00bbGro\u00dfer Anlauf und kein Sprung: Der CDU-Programmentwurf\u00ab erstver\u00f6ffentlicht auf deutsch.rt.com >> Artikel. Bestimmungen zur Verwendung: Die Autonome Non-Profit-Organisation (ANO) \u201eTV-Nowosti\u201c, oder deutsch.rt.com, besitzt alle Rechte auf die geistige, technische und bildliche Verwendung der auf der Webseite ver\u00f6ffentlichten Inhalte.", "Alle Inhalte, die auf der Webseite zu finden sind, werden \u2013 wenn nicht anders angegeben \u2013 als \u00f6ffentliche Informationen zur Verf\u00fcgung gestellt und d\u00fcrfen zu Non-Profit-, Informations-, Wissenschafts-, Bildungs- und Kulturzwecken frei weiterverbreitet oder kopiert werden. Jede kommerzielle Verwendung der Inhalte ohne schriftliche Genehmigung des Urheberrechtseigent\u00fcmers ist untersagt. Die Verwendung aller auf der Webseite ver\u00f6ffentlichten Inhalte einschlie\u00dflich deren Zitierens sind nur mit einem Verweis auf die Quelle und mit dem entsprechenden Link m\u00f6glich. Alle unbefugten Versuche, die von der Webseite stammenden oder zitierten Inhalte abzu\u00e4ndern, sind streng untersagt.", "ACHTUNG: Die Bilder, Grafiken, Illustrationen und Karikaturen sind nicht Bestandteil der Originalver\u00f6ffentlichung und wurden von KN-ADMIN Helmut Schnug eingef\u00fcgt. F\u00fcr sie gelten folgende Kriterien oder Lizenzen, siehe weiter unten. Gr\u00fcnf\u00e4rbung von Zitaten im Artikel und einige zus\u00e4tzliche Verlinkungen wurden ebenfalls von H.S. als Anreicherung gesetzt, ebenso die Komposition der Haupt- und Unter\u00fcberschrift(en) ge\u00e4ndert.", "Liebe Leser (m/w/d),", "die Dienste von RT sind im Netz derzeit st\u00e4ndigen Angriffen ausgesetzt. Ziel ist, die Seiten zu blockieren und uns als alternative Informationsquelle zum Schweigen zu bringen. Wir arbeiten weiter unerm\u00fcdlich daran, den (technischen) Zugang zu unseren Artikeln zu erm\u00f6glichen, um Ihnen Sichtweisen jenseits des Mainstreams anzubieten.", "\u00dcber die jeweils aktuellen Wege zu uns halten wir Sie gern per E-Mail \u00fcber unseren Newsletter auf dem Laufenden. Daf\u00fcr k\u00f6nnen Sie sich oben rechts auf unserer Homepage eintragen. Alle Dienste sollten auch problemlos \u00fcber den Tor-Browser erreichbar sein. Im Moment erreichen Sie aber auch ohne diesen Browser f\u00fcr anonymes Surfen RT DE wie folgt:", "\u25ba In Chrome sind hierzu folgende Schritte notwendig:", "1. \u00d6ffnen Sie Ihren Chrome-Browser.", "2. Gehen Sie zu Einstellungen > Datenschutz und Sicherheit > Sicherheit.", "3. Scrollen Sie nach unten, bis Sie den Abschnitt 'Erweitert' finden.", "4. Darunter finden Sie 'Sichere DNS verwenden'.", "5. Standardm\u00e4\u00dfig ist diese Option auf \"Mit Ihrem aktuellen Dienstanbieter\" eingestellt.", "6. Klicken Sie auf die Option \"Mit\" darunter.", "7. Im Men\u00fc darunter finden Sie eine Liste der verf\u00fcgbaren DNS, w\u00e4hlen Sie Cloudfare (1.1.1.1) bzw. Cloudfare (default) aus.", "\u25ba In Firefox k\u00f6nnen sie die DNS auf \u00e4hnliche Weise \u00e4ndern:", "1. \u00d6ffnen Sie Ihren Firefox-Browser und w\u00e4hlen Sie 'Einstellungen'.", "2. F\u00fchren Sie im daraufhin ge\u00f6ffneten Dialogfeld einen Bildlauf nach unten zu 'DNS \u00fcber HTTPS aktivieren' durch.", "3. Klicken Sie unter 'DNS \u00fcber HTTPS aktivieren' auf die Dropdown-Liste 'Anbieter verwenden', um den Anbieter Cloudfare (default) auszuw\u00e4hlen.", "4. Klicken Sie auf OK, um Ihre \u00c4nderungen zu speichern und das Fenster zu schlie\u00dfen.", "\u25ba In Opera gehen Sie wie folgt vor:", "1. Klicken Sie auf das Opera-Symbol, um das Men\u00fc des Browsers zu \u00f6ffnen.", "2. W\u00e4hlen Sie Einstellungen aus dem Men\u00fc. Wenn Sie Alt + P dr\u00fccken, werden die Einstellungen direkt ge\u00f6ffnet.", "3. Klicken Sie in den Einstellungen auf der linken Seite auf Erweitert > Browser.", "4. Scrollen Sie auf der rechten Seite nach unten zum Abschnitt 'System'.", "5. Aktivieren Sie die Option 'DNS-over-HTTPS' anstelle der 'DNS-Einstellungen des Systems'.", "6. W\u00e4hlen Sie den Anbieter Cloudfare (default) aus.", "Einige Schritte lassen sich auch abk\u00fcrzen, wenn Sie in der Suchfunktion Ihrer Browsereinstellungen nach 'DNS' suchen und den Anbieter wie oben beschrieben \u00e4ndern.", "Bleiben Sie\u00a0RT DE gewogen!", "1. CDU in der Vorweihnachtszeit 2023: der Entwurf des neuen CDU-Grundsatzprogramms 2024 mit dem Titel \"In Freiheit leben\", entworfen von der \"Progamm und Grundsatzkommission\" (PGK), ist ein hausgemachter, realit\u00e4tsferner und durch die neoliberale Diktion verseuchter Etikettenschwindel.", "Karikatur:\u00a0Copyright \u00a9\ufe0f G\u00f6tz Wiedenroth. Zur Person: G\u00f6tz Wiedenroth wird 1965 in Bremen geboren, beginnt seine berufliche Laufbahn als Industrie- und Diplomkaufmann. Kaufm\u00e4nnische Ausbildung bei der Daimler-Benz AG, Niederlassung Hamburg. Es folgten ein Studium der Wirtschaftswissenschaften / Betriebswirtschaftslehre an der Nordischen Universit\u00e4t Flensburg und der Universit\u00e4t Kiel, Abschlu\u00df dortselbst 1995. Besch\u00e4ftigt sich w\u00e4hrend des Studiums als Kleinunternehmer mit der Zusammenarbeit zwischen Wirtschaft und Kunst, organisiert Seminare, Ausstellungen und Kongresse zum Thema Kulturmanagement auf Schlo\u00df Gl\u00fccksburg in Gl\u00fccksburg. Arbeitet in Flensburg seit 1995 als freier Karikaturist, Cartoonist, Illustrator und Zeichner.", "Seine ersten Karikaturver\u00f6ffentlichungen erscheinen 1989 in der Flensburger Tagespresse. Von 1995 bis 2001 zeichnet er t\u00e4glich f\u00fcr den Karikaturendienst von news aktuell, einer Tochtergesellschaft der Deutschen Presse-Agentur (dpa) in Hamburg. Von 1996 bis 2016 erscheinen landes- und lokalpolitische Karikaturen aus seiner Feder in den Tageszeitungen des Schleswig-Holsteinischen Zeitungsverlags, Flensburg.", "Der von Kindheit an passionierte Zeichner erh\u00e4lt 1997, 2001 und 2008 Auszeichnungsurkunden des \"Deutschen Preises f\u00fcr die politische Karikatur\", verliehen durch die Akademie f\u00fcr Kommunikation in Baden-W\u00fcrttemberg, Stuttgart. >> weiterlesen. Lieber G\u00f6tz: herzlichen Dank f\u00fcr die Freigabe zur Ver\u00f6ffentlichung Deiner Arbeiten im Kritischen Netzwerk. Quelle: Flickr und HIER.", "2. NEOLIBERALIMUS - r\u00e4uberischste asoziale Phase unmenschlicher Entwicklung. NEOLIBERALISM - the predatory antisocial phase of unhuman development! Grafik: Wilfried Kahrs (WiKa).", "Karikatur: Copyright \u00a9\ufe0f G\u00f6tz Wiedenroth. Zur Person: G\u00f6tz Wiedenroth wird 1965 in Bremen geboren, beginnt seine berufliche Laufbahn als Industrie- und Diplomkaufmann. Kaufm\u00e4nnische Ausbildung bei der Daimler-Benz AG, Niederlassung Hamburg. Studium der Wirtschaftswissenschaften / Betriebswirtschaftslehre an der Nordischen Universit\u00e4t Flensburg und der Universit\u00e4t Kiel, Abschlu\u00df dortselbst 1995. Besch\u00e4ftigt sich w\u00e4hrend des Studiums als Kleinunternehmer mit der Zusammenarbeit zwischen Wirtschaft und Kunst, organisiert Seminare, Ausstellungen und Kongresse zum Thema Kulturmanagement auf Schlo\u00df Gl\u00fccksburg in Gl\u00fccksburg. Arbeitet in Flensburg seit 1995 als freier Karikaturist, Cartoonist, Illustrator und Zeichner.", "Seine ersten Karikaturver\u00f6ffentlichungen erscheinen 1989 in der Flensburger Tagespresse. Von 1995 bis 2001 zeichnet er t\u00e4glich f\u00fcr den Karikaturendienst von news aktuell, einer Tochtergesellschaft der Deutschen Presse-Agentur (dpa) in Hamburg. Von 1996 bis 2016 erscheinen landes- und lokalpolitische Karikaturen aus seiner Feder in den Tageszeitungen des Schleswig-Holsteinischen Zeitungsverlags, Flensburg.", "Der von Kindheit an passionierte Zeichner erh\u00e4lt 1997, 2001 und 2008 Auszeichnungsurkunden des \"Deutschen Preises f\u00fcr die politische Karikatur\", verliehen durch die Akademie f\u00fcr Kommunikation in Baden-W\u00fcrttemberg, Stuttgart. >> weiterlesen. Herzlichen Dank f\u00fcr die Freigabe zur Ver\u00f6ffentlichung Ihrer Arbeiten im Kritischen Netzwerk. Quelle: Flickr und HIER.", "4. Karikatur: Ein Freund, ein guter Freund, wei\u00df, wie er seine Kolonien an ihre Gehorsamspflichten erinnert. . . Olaf Scholz mit Kr\u00fcmeln von Bidens Schuhsohle in den Mundwinkeln: Joe sei wirklich ein guter Mann, wenn es um die transatlantische Partnerschaft geht.", "Karikatur: Copyright \u00a9\ufe0f G\u00f6tz Wiedenroth. Zur Person: G\u00f6tz Wiedenroth wird 1965 in Bremen geboren, beginnt seine berufliche Laufbahn als Industrie- und Diplomkaufmann. Kaufm\u00e4nnische Ausbildung bei der Daimler-Benz AG, Niederlassung Hamburg. Es folgte ein Studium der Wirtschaftswissenschaften / Betriebswirtschaftslehre an der Nordischen Universit\u00e4t Flensburg und der Universit\u00e4t Kiel, Abschlu\u00df dortselbst 1995. Besch\u00e4ftigt sich w\u00e4hrend des Studiums als Kleinunternehmer mit der Zusammenarbeit zwischen Wirtschaft und Kunst, organisiert Seminare, Ausstellungen und Kongresse zum Thema Kulturmanagement auf Schlo\u00df Gl\u00fccksburg in Gl\u00fccksburg. Arbeitet in Flensburg seit 1995 als freier Karikaturist, Cartoonist, Illustrator und Zeichner.", "Seine ersten Karikaturver\u00f6ffentlichungen erscheinen 1989 in der Flensburger Tagespresse. Von 1995 bis 2001 zeichnet er t\u00e4glich f\u00fcr den Karikaturendienst von news aktuell, einer Tochtergesellschaft der Deutschen Presse-Agentur (dpa) in Hamburg. Von 1996 bis 2016 erscheinen landes- und lokalpolitische Karikaturen aus seiner Feder in den Tageszeitungen des Schleswig-Holsteinischen Zeitungsverlags, Flensburg.", "Der von Kindheit an passionierte Zeichner erh\u00e4lt 1997, 2001 und 2008 Auszeichnungsurkunden des \"Deutschen Preises f\u00fcr die politische Karikatur\", verliehen durch die Akademie f\u00fcr Kommunikation in Baden-W\u00fcrttemberg, Stuttgart. >> weiterlesen. Herzlichen Dank f\u00fcr die Freigabe zur Ver\u00f6ffentlichung Ihrer Arbeiten im Kritischen Netzwerk. Quelle: Flickr und HIER.", "5. Karikatur: Der Weg des CDU-Bundesvorsitzenden. Bildunterschrift: Im rot-gr\u00fcnen Schlamm kriechen und dabei immer auf die Nase fallen. \u201eWie hei\u00dfen Sie?\u201c \u201eFriedrich Merz \u2026 nein, halt, ich nehme alles zur\u00fcck!\u201c", "Karikatur: Copyright \u00a9\ufe0f G\u00f6tz Wiedenroth. Zur Person: G\u00f6tz Wiedenroth wird 1965 in Bremen geboren, beginnt seine berufliche Laufbahn als Industrie- und Diplomkaufmann. Kaufm\u00e4nnische Ausbildung bei der Daimler-Benz AG, Niederlassung Hamburg. Es folgte ein Studium der Wirtschaftswissenschaften / Betriebswirtschaftslehre an der Nordischen Universit\u00e4t Flensburg und der Universit\u00e4t Kiel, Abschlu\u00df dortselbst 1995. Besch\u00e4ftigt sich w\u00e4hrend des Studiums als Kleinunternehmer mit der Zusammenarbeit zwischen Wirtschaft und Kunst, organisiert Seminare, Ausstellungen und Kongresse zum Thema Kulturmanagement auf Schlo\u00df Gl\u00fccksburg in Gl\u00fccksburg. Arbeitet in Flensburg seit 1995 als freier Karikaturist, Cartoonist, Illustrator und Zeichner.", "Seine ersten Karikaturver\u00f6ffentlichungen erscheinen 1989 in der Flensburger Tagespresse. Von 1995 bis 2001 zeichnet er t\u00e4glich f\u00fcr den Karikaturendienst von news aktuell, einer Tochtergesellschaft der Deutschen Presse-Agentur (dpa) in Hamburg. Von 1996 bis 2016 erscheinen landes- und lokalpolitische Karikaturen aus seiner Feder in den Tageszeitungen des Schleswig-Holsteinischen Zeitungsverlags, Flensburg.", "Der von Kindheit an passionierte Zeichner erh\u00e4lt 1997, 2001 und 2008 Auszeichnungsurkunden des \"Deutschen Preises f\u00fcr die politische Karikatur\", verliehen durch die Akademie f\u00fcr Kommunikation in Baden-W\u00fcrttemberg, Stuttgart. >> weiterlesen. Herzlichen Dank f\u00fcr die Freigabe zur Ver\u00f6ffentlichung Ihrer Arbeiten im Kritischen Netzwerk. Quelle: Flickr und HIER.", "Die CDU gibt sich einerseits immer noch als Volkspartei, ist andererseits jedoch stramm auf neoliberaler Wirtschaftsebene. Daran hat sich auch seit Jahrzehnten nichts ge\u00e4ndert. Da die erwartbaren W\u00e4hlerstimmen aus der Wirtschaft nicht mehr ausreichen, um ihr in die Regierung und damit an die Macht zu verhelfen, mu\u00df man mit dem \"P\u00f6bel\" fraternisieren.", "Es scheint so, als ob sich die CDU als eierlegende Wollmilchsau f\u00fchlt. Sie hat offensichtlich den Anspruch erhoben, die Quadratur des Kreises zu beseitigen. Alles nach dem sch\u00f6nen Motto: \"Allen recht getan, ist eine Kunst, die niemand kann\".", "Das Geseiere von \"Zuversicht\" und \"Orientierung\", von \"Deutschland sicher in die Zukunft f\u00fchren\", ist schier unertr\u00e4glich.\u00a0Da n\u00fctzen auch eingestreute Begriffe wie \"Mut\" und \"Vertrauen\" nichts.", "Wie immer das gleiche Geschwafel, die gleiche hei\u00dfe Luft, das gleiche naive Gottvertrauen \u2013 und als Handlungsempfehlung nur unkonrete Formulierungen, die nicht praktisch umsetzbar sind. Schon deshalb nicht weil sie sich teilweise widersprechen.", "Am Ende sollte es treffender- und vor allem ehrlicherweise hei\u00dfen: WEITER WIE GEHABT. Nur eben mit mehr Macht ausgestattet. 16 Jahre Merkel haben nicht gereicht.", "Peter A. Weber, Klotten b. Cochem", "1. ARD-aktuell macht sich zum Steigb\u00fcgelhalter f\u00fcr den wirtschaftsradikalen Transatlantiker Friedrich Merz. Grafik: 3dman_eu / Peggy und Marco Lachmann-Anke. Quelle: Pixabay. Alle Pixabay-Inhalte d\u00fcrfen kostenlos f\u00fcr kommerzielle und nicht-kommerzielle Anwendungen, genutzt werden - gedruckt und digital. Eine Genehmigung mu\u00df weder vom Bildautor noch von Pixabay eingeholt werden. Eine Quellenangabe ist nicht erforderlich. Pixabay-Inhalte d\u00fcrfen ver\u00e4ndert werden. Pixabay Lizenz >> Grafik. Sie wurde durch Wilfried Kahrs (WiKa) nach einer Idee von Helmut Schnug ver\u00e4ndert. (Textinlet)", "2. Eierlegende Wollmilchsau (auch eierlegendes Woll(milch)schwein) ist eine umgangssprachliche Redewendung, mit der etwas (eine Sache, Person oder Probleml\u00f6sung >> diesem Fall die CDU) umschrieben wird, das scheinbar \u201enur Vorteile hat, alle Bed\u00fcrfnisse befriedigt, allen Anspr\u00fcchen gen\u00fcgt\u201c, eben deshalb aber irreal ist.", "Die Redensart veranschaulicht diese Idealvorstellung anhand eines imagin\u00e4ren Nutztieres, das als Hybridwesen die Vorz\u00fcge verschiedener Tierarten, n\u00e4mlich von Huhn (Eier legen), Schaf (Wolle liefern), Kuh (Milch geben) und Schwein (Fleisch) in sich vereint.", "Die Z\u00fcchterphantasie von einem \u201eeierlegenden Wollschwein\u201c, einem \u201eSchwein, / das Merinowolle tr\u00e4gt / und dazu noch Eier legt\u201c, ist erstmals 1959 in einem humoristischen Gedicht belegt. In der Form (eierlegendes) Wollschwein oder Wollmilchschwein tritt die F\u00fcgung seit Ende der 1960er-Jahre als Redensart auf. (Text: Wikipedia).", "Auch der Shmoo ist ein kleines Tier, das Eier legt und Milch gibt, beides nat\u00fcrlich in der G\u00fcteklasse A. Der Shmoo selbst schmeckt, wenn er gebraten wird, genau wie H\u00fchnchen und wenn er gegrillt wird, wie Steak. Die Augen eines Shmoo sind wunderbare Hosentr\u00e4gerkn\u00f6pfe, und seine Schnurrhaare sind die besten Zahnstocher. Wenn man einen Shmoo ansieht, als ob man ihn essen m\u00f6chte, stirbt er aus purem Willen, einem zu gefallen.", "Wer erkennt gewisse \u00dcbereinstimmungen zwischen einem Shmoo und der sich noch immer als Volkspartei bezeichnenden CDU? Die Partei glaubt nach eigener Selbst\u00fcbersch\u00e4tzung f\u00fcr alles eine L\u00f6sung zu haben, hat dabei den Niedergang Deutschland vorangetrieben und wird dies auch zuk\u00fcnftig tun. V\u00f6llig egal ob als Regierungs- oder nur Oppositionspartei. Dar\u00fcber sollte man sich im Klaren sein!", "Urheber: Georg Mittenecker. Quelle1: Kamelopedia Commons. Quelle2: Wikimedia Commons. Diese Datei ist unter der Creative-Commons-Lizenz \u201eNamensnennung \u2013 Weitergabe unter gleichen Bedingungen 2.5 generisch\u201c (US-amerikanisch) lizenziert (CC BY-SA 2.5 Deed)."]}}, "recommendations": []}