{"news_outlet": "kritisches_netzwerk", "provenance": "https://kritisches-netzwerk.de/forum/alle-gegen-alle-aber-bloss-nicht-arm-gegen-reich", "query_keywords": ["sp", "nazi", "frankreich", "klima", "afd", "rechtspopulismus", "leiche", "europa", "us", "politik", "spo", "rechtsextremismus", "schi", "usa", "ss", "demo", "rna", "ns"], "creation_date": "20.06.2019", "last_modified": "11.01.2023", "crawl_date": "31.10.2024", "author_person": ["Helmut S."], "author_organization": [], "news_keywords": ["Agitprop-Journaille", "antirussische Sanktionen", "Arroganz", "Aufbaumilliarden", "Aufhetzung", "Aufwiegelung", "Aufwiegler", "D\u00e4monisierung", "Demagogie", "Diffamierung", "Diskreditierung", "Elterngeneration", "Entgrenzung", "Feindbild", "Feindbildpropaganda", "Generationenkonflikt", "gesellschaftliche Gr\u00e4ben", "Gesellschaftsspaltung", "Grabenk\u00e4mpfe", "Grunds\u00e4tze journalistischer Sorgfalt", "Gruppenbezogene Menschenfeindlichkeit", "Hetzpresse", "Hetzjournalismus", "Jung gegen Alt", "mediale Hetze", "Medienhetze", "Medienhuren", "Medienhysterie", "Menschenverachtung", "Neoliberalismus", "Oben und Unten", "Ossis", "Ost und West", "Ostdeutsche", "Ostdeutschland", "Ostniveau", "Ost-West-Konflikt", "Rache der D\u00f6rfer", "Russophobie", "Scharfmacher", "Schmierenjournalismus", "Schmierfinken", "Solidarisierung", "soziale Ungerechtigkeiten", "Spalterei", "Spaltung", "Spaltungsversuche", "Stigmatisierung", "Treuhand", "\u00dcberalterung", "\u00dcberheblichkeit", "ungerechte Verteilung", "Verhetzung", "Verleumdung", "Verrohung", "Verteilungsgerechtigkeit", "virtuelle Gr\u00e4ben", "Wessis", "Westdeutsche", "Westniveau", "Wohlstandschauvinismus"], "content": {"title": "\u201eAlle gegen Alle\u201c, aber blo\u00df nicht: \u201eArm gegen Reich\u201c", "description": "\u201eAlle gegen Alle\u201c, aber blo\u00df nicht: \u201eArm gegen Reich\u201c Wie manche Medien die Gesellschaft aufteilen von Tobias Riegel / NachDenkSeiten", "body": {"": ["Es gibt momentan kaum gesellschaftliche Gruppen, die von der gegenseitigen Aufwiegelung durch einige Medien verschont bleiben: Ostdeutsche gegen Westdeutsche, Stadt gegen Land, Jung gegen Alt: Alle gegen Alle! Hinter diesen virtuellen Gr\u00e4ben werden die wahren Konflikte verborgen gehalten. Den aktuellen Versuchen der Spaltung muss entgegengetreten werden.", "Man hat den Eindruck, dass es momentan kaum gesellschaftliche Gruppen gibt, die von der gegenseitigen Aufwiegelung durch einige Medien verschont bleiben. Auff\u00e4llig ist dabei, dass die beiden Gruppen, die am wenigsten gemeinsame Interessen teilen, auch am wenigsten medial gegeneinander ausgespielt werden: die materiell Bevorteilten und die materiell Benachteiligten. Es ist keine Neuigkeit, es muss aber immer wieder betont werden: Mutma\u00dflich werden einige der aktuellen gesellschaftlichen K\u00e4mpfe auch initiiert, um den einen Konflikt m\u00f6glichst zu vermeiden \u2013 den zwischen Unten und Oben, den um die Verteilungsgerechtigkeit.", "Einige der hier besprochenen Artikel waren bereits Thema auf den NachDenkSeiten. So hat etwa Jens Berger gerade in diesem Beitrag die Arroganz und das Demokratieverst\u00e4ndnis einiger Hauptstadtjournalisten beschrieben \u2013 Eigenschaften, die der AfD sehr zupass k\u00e4men. Im vorliegenden Artikel soll zus\u00e4tzlich auf eine Ballung von spalterischen Beitr\u00e4gen hingewiesen werden \u2013 eine Situation, die momentan kampagnenhafte Z\u00fcge annimmt.", "\u25ba Wie Gr\u00e4ben in der Gesellschaft vertieft werden sollen", "Die folgende Zusammenstellung beinhaltet nur Medien und Artikel aus der j\u00fcngsten Vergangenheit, die sich einer Vertiefung der gesellschaftlichen Gr\u00e4ben verschrieben haben. Es besteht kein Anspruch auf Vollst\u00e4ndigkeit: Diffamierungen gegen Ostdeutsche lieferten etwa der \u201eDeutschlandfunk\u201c, die \u201eZeit\u201c (hier und hier) , die \u201etaz\u201c (hier und hier ), der \u201eTagesspiegel\u201c oder die \u201eFAZ\u201c. Den Graben zwischen den Generationen wollten j\u00fcngst der \u201eTagesspiegel\u201c oder die \u201etaz\u201c vertiefen. Und eine (weitgehend) k\u00fcnstliche Grenze zwischen den Menschen auf dem Land und jenen in der Stadt wurde etwa im \u201eDeutschlandfunk\u201c thematisiert.", "Neben dem Hinweis auf die bemerkenswerte enge Taktung dieser Artikel soll in diesem Text ein dringender Appell ausgesprochen werden: sich nicht von dieser Welle mitrei\u00dfen zu lassen. Das Gebot der Stunde ist die \u00dcberwindung der realen und der zus\u00e4tzlich medial angefachten Spaltungen zwischen B\u00fcrgern, die gemeinsam k\u00e4mpfen k\u00f6nnten. Hinter den zus\u00e4tzlich durch Medien gezogenen Gr\u00e4ben soll wie gesagt und mutma\u00dflich der urs\u00e4chliche Graben versteckt werden: der, der sich durch die falsche Politik zwischen den Verm\u00f6genden und den Benachteiligten gebildet hat. Wenn dieser Konflikt der ungerechten Verteilung gesellschaftlichen Reichtums nicht einger\u00e4umt und angegangen wird, m\u00fcssen alle folgenden Analysen ins Leere laufen.", "\u25ba Stunde der Binsenweisheiten: Die Grenze verl\u00e4uft zwischen Oben und Unten", "Darum schl\u00e4gt aktuell die Stunde der Binsenweisheiten: Die gesellschaftliche Grenze verl\u00e4uft nicht zwischen Ost und West oder Jung und Alt \u2013 diese Grenze verl\u00e4uft zwischen Oben und Unten. Das ist altbekannt \u2013 wir erleben jedoch Zeiten, in denen auch auf solch einfache Tatbest\u00e4nde immer wieder und erneut hingewiesen werden muss: Weil die Fundamente der Kommunikation durch mediale Begriffsumdeutungen (\u201erechts\u201c und \u201elinks\u201c) und andere Verwirrspiele angegriffen werden.", "Besonders deutlich ist aktuell eine Verrohung und Entgrenzung in der Praxis der Diffamierung von Ostdeutschen zu beobachten. Anl\u00e4sslich der j\u00fcngsten Vorst\u00f6\u00dfe der Ministerpr\u00e4sidenten von Th\u00fcringen und Sachsen, die antirussischen Sanktionen aufzuheben, waren in der vergangenen Woche w\u00fctende mediale Abwehrreaktionen zu beobachten \u2013 breitfl\u00e4chig und in zahlreichen Medien. Neben den Versuchen, die Forderungen nach Aufhebung der Sanktionen als \u201eWahlkampfman\u00f6ver\u201c, als \u201eGesch\u00e4ftemacherei\u201c und als eine \u201eAfD-Position\u201c zu diffamieren, schwollen in einigen Medien pauschal anti-ostdeutsche Kl\u00e4nge an. Und dies in einer verrohten Form, die die betreffenden Medien selber sonst schnell als \u201eHass\u201c und \u201eFake News\u201c bezeichnen.", "\u25ba Ostdeutschland: Eine Region wird pauschal diffamiert", "In ihrem Bem\u00fchen, mit Ostdeutschland eine gro\u00dfe und heterogene Region pauschal zu diffamieren, arbeiten die betreffenden Medien auch und vor allem mit Unterschlagung. So wird in den \u201eAnalysen\u201c eben nicht analysiert. Die Ursachen f\u00fcr heutige Spaltungen werden in den Artikeln, wenn \u00fcberhaupt, nicht angemessen betont: Die Abwicklung einer ganzen Volkswirtschaft in Tateinheit mit erniedrigender \u00dcberheblichkeit. Das j\u00e4he und eiskalte Wegziehen des Bodens unter den F\u00fc\u00dfen von Millionen Frauen, M\u00e4nnern und Kindern in den neuen Bundesl\u00e4ndern durch \u201eTreuhand\u201c und andere Erf\u00fcllungsgehilfen des Neoliberalismus.", "Wer diese Vorbedingungen nicht anerkennt, der muss auch die falschen Schl\u00fcsse f\u00fcr die Gegenwart und Zukunft ziehen. Und der sitzt weiterhin einem grotesk selbstverliebten, dadurch aber nicht weniger falschen Selbstbild vom g\u00fctigen Westdeutschen auf wie etwa der Deutschlandfunk, der von westlichen \u201eAufbaumilliarden\u201c fabuliert:", "\u201eAuch wenn der Westen mit seinen Aufbaumilliarden noch immer glaubt, den Osten auf Westniveau angleichen zu k\u00f6nnen, so wird gerade in diesem Wahljahr klarer als je zuvor: Der Osten Deutschlands profiliert sich seit drei Jahrzehnten als Avantgarde \u2013 sei es in der \u00dcberalterung, den satt zweistelligen Erfolgen einer rechtspopulistischen Partei, dem Vertrauensverlust gegen\u00fcber den etablierten Parteien. (\u2026)", "Skrupellose Machtpolitiker und Nationalisten wie Putin oder Orban k\u00f6nnen in einer Region, in der die Westbindung Deutschlands und die Wahrung der Menschenrechte einer signifikanten Minderheit wenig gelten, leicht zu Vorbildern werden.\u201c", "\u25ba Die L\u00fcge vom \u201ewestdeutschen Wir\u201c", "Der Beitrag diffamiert nicht nur die Ostdeutschen. Er erzeugt auch ein propagandistisches \u201ewestdeutsches Wir\u201c \u2013 propagandistisch, weil der westdeutsche Paketzusteller mit dem ostdeutschen Call-Center-Mitarbeiter mehr gemein hat als mit dem westdeutschen Konzernchef. Diese gemeinsamen, von der Geografie unabh\u00e4ngigen Interessen sollen verdeckt werden, indem die Wessis gegen die Ossis aufgewiegelt werden.", "Der \u00f6ffentlich-rechtliche Sender steht, wie eingangs aufgelistet, nicht allein mit dieser Position, zahlreiche Medien hauten in diese Kerbe:\u00a0 Die Zeit bezeichnet den Sanktions-Vorsto\u00df als \u201eIrrweg eines Ostdeutschen\u201c und fordert in einem anderen Beitrag: \u201eIgnoriert den Osten!\u201c. Die \u201etaz\u201c erkl\u00e4rt erkl\u00e4rt derweil, \u201ewarum es feige, verlogen und chauvinistisch ist\u201c, die Abschaffung der Sanktionen zu fordern. Oder stellt in einem anderen Beitrag fest, dass \u201eWir\u201c ein Land seien \u2013 und \u201eIhr\u201c ein anderes Land. Ein angeblicher \u201eneuer Ost-West-Konflikt\u201c wird auch etwa hier im Tagesspiegel oder hier in der FAZ beschworen.", "\u25ba Der \u201eneue Generationenkonflikt\u201c wird gesch\u00fcrt", "Auch ein \u201eneuer Generationenkonflikt\u201c soll vom Zaun gebrochen werden, wie die NachDenkSeiten\u00a0 etwa hier oder hier beschrieben haben. Dabei ging es unter anderem um einen Text in der \u201etaz\u201c: So wurde in der Kolumne \u201eDer rote Faden\u201c unter dem Titel \u201eRentner, gebt das Wahlrecht ab!\u201c gefordert:", "\u201eF\u00fchrerscheine sollte man im Alter abgeben. Warum nicht auch das Wahlrecht? Ja, ich wei\u00df \u2013 ein Menschenrecht. Aber es sollte doch auch f\u00fcr uns Junge ein Menschenrecht darauf geben, mindestens Ende siebzig zu werden wie der durchschnittliche Mensch in Europa heute, und das, ohne abwechselnd von Sturmfluten und Waldbr\u00e4nden heimgesucht zu werden. (\u2026) Liebe Mitw\u00e4hlende \u00fcber 60, wir unter 30 h\u00e4tten ja auch gerne was von diesem Wohlstand, nicht zuletzt weil wir schon jetzt \u00e4rmer sind, als unsere Elterngeneration es je war (\u2026).\u201c", "Dieser Text ist keine Satire, wie man angesichts der irren These vermuten k\u00f6nnte: Weder die Formulierungen noch das Format noch die Kolumne als solche signalisieren, dass es sich hierbei um ein nicht ernst gemeintes Gedankenexperiment handelt. Unterm Strich steht die starke Vermutung: Die taz meint diese demokratie- und verfassungsfeindliche Position tats\u00e4chlich ernst. Nicht so extrem, aber in eine \u00e4hnliche Richtung soll wohl auch ein Text im \u201eTagesspiegel\u201c wirken: \u201eDie Babyboomer beklauen ihre Kinder doppelt. Ein wahres Schurkenst\u00fcck.\u201c", "\u25ba Weitere virtuelle Gr\u00e4ben: Stadt und Land, Soziales und \u00d6kologie", "Ein weiterer Graben, der zwischen B\u00fcrgern mit eigentlich \u00e4hnlichen Interessen gezogen wird, ist jener zwischen Stadt und Land. So wird gerne der AfD-Erfolg (wie auch jener des Brexit oder von Donald Trump) als \u201eRache der D\u00f6rfer\u201c interpretiert. Ebenfalls zu beobachten ist eine versuchte Spaltung entlang der Klima-Debatte: So sollten etwa die Gelbwesten in Frankreich medial als \u201eanti-\u00f6kologisch\u201c gebrandmarkt werden, um eine Solidarisierung der sozialen und der umweltpolitischen Forderungen zu verhindern. Diesen Spaltungsversuchen sind franz\u00f6sische Intellektuelle mit einem Appell entgegengetreten, wie die NachDenkSeiten berichtet haben.", "\u25ba Nazis, Alte, Provinzler: Alle \u201eraus\u201c?", "Der Ausspruch \u201eOssis sind doof\u201c ist genauso sinnlos wie der Slogan \u201eNazis raus!\u201c und das Lamento \u00fcber \u201edie Alten\u201c oder \u00fcber eine angeblich reaktion\u00e4re Provinz: Man wird die Menschen nicht los \u2013 selbst wenn man sich die in diesem Text beschriebene undemokratische Haltung der \u201etaz\u201c oder der \u201eZeit\u201c zu eigen machte, sie w\u00fcrde nirgendwo hinf\u00fchren. Immer wieder landet man an dem einen Punkt:", "Tobias Riegel ist Journalist, er lebt und arbeitet in Berlin. Er hat f\u00fcr verschiedene Berliner Medien gearbeitet, die Schwerpunkte seiner Arbeit liegen bei Feuilleton, Medienkritik und Politik.", "Quelle: Dieser Text erschien als Erstver\u00f6ffentlichung am 18. Juni 2019 auf den \u201eNachDenkSeiten \u2013 die kritische Website\u201c >> Artikel. Die Formulierungen der \u00dcbernahmebedingung f\u00fcr Artikel der NachDenkSeiten \u00e4nderte sich 2017 und 2018 mehrfach. Aktuell ist zu lesen:", "\"Sie k\u00f6nnen die\u00a0NachDenkSeiten auch unterst\u00fctzen, indem Sie unsere Inhalte weiterverbreiten \u2013 \u00fcber ihren E-Mail Verteiler oder ausgedruckt und weitergereicht. Wenn Sie selbst eine Internetseite betreiben, k\u00f6nnen Sie auch gerne unsere Texte unter Nennung der Quelle \u00fcbernehmen. Schreiben Sie uns einfach kurz an redaktion(at)nachdenkseiten.de und wir geben Ihnen gem\u00e4\u00df unserer Copyrightbestimmungen eine Erlaubnis.\"", "KN-ADMIN Helmut Schnug suchte zur Rechtssicherheit ein Gespr\u00e4ch mit Albrecht M\u00fcller, Herausgeber von www.Nachdenkseiten.de und Vorsitzender der Initiative zur Verbesserung der Qualit\u00e4t politischer Meinungsbildung (IQM) e. V. Herr M\u00fcller erteilte in einem Telefonat und nochmal via Mail am 06. November 2017 die ausdr\u00fcckliche Genehmigung. NDS-Artikel sind im KN f\u00fcr nichtkommerzielle Zwecke \u00fcbernehmbar, wenn die Quelle genannt wird. Herzlichen Dank daf\u00fcr.", "ACHTUNG: Die Bilder und Grafiken sind nicht Bestandteil der Originalver\u00f6ffentlichung und wurden von KN-ADMIN Helmut Schnug eingef\u00fcgt. F\u00fcr sie gelten ggf. folgende Kriterien oder Lizenzen, s.u.. Gr\u00fcnf\u00e4rbung von Zitaten im Artikel und einige zus\u00e4tzliche Verlinkungen wurden ebenfalls von H.S. als Anreicherung gesetzt.", "1. B\u00fcrgerbek\u00e4mpfung, Entdemokratisierung, Entrechtung, Nutzmenschhaltung, Unterdr\u00fcckung. Foto: OpenClipart-Vectors. Quelle: Pixabay. Alle Pixabay-Inhalte d\u00fcrfen kostenlos f\u00fcr kommerzielle und nicht-kommerzielle Anwendungen, genutzt werden - gedruckt und digital. Eine Genehmigung mu\u00df weder vom Bildautor noch von Pixabay eingeholt werden. Auch eine Quellenangabe ist nicht erforderlich. Pixabay-Inhalte d\u00fcrfen ver\u00e4ndert werden. Pixabay Lizenz. >> Grafik.", "2. Soziale Spaltung: \u00bbUnbestreitbar ist, dass Rechtspopulismus und Rechtsextremismus in wachsendem Ma\u00dfe die wachsenden sozialen und \u00f6konomischen Konflikte auf eine Weise begleiten, als gebe es zum Rechtspopulismus keine Alternative. Vor diesem Hintergrund ist zu fragen, ob der Rechtspopulismus und in seinem Gefolge der Rechtsextremismus die eigentlichen oder tiefergehenden Ursachen einer wachsenden sozialen Spaltung oder nur Ausdruck derselben sind. Als Ausdruck stellen sie nur eine von vielen a-sozialen Eigenschaften des gesellschaftlichen Kontextes dar, die insgesamt gesehen vielleicht auf tiefergehende Ursachen zur\u00fcckgef\u00fchrt werden k\u00f6nnen.\u00ab (Zitat: Franz Witsch, Hamburg). Grafik:\u00a0 WiKa / QPress.de .", "3. \"UM \u00bbPLANET DER AFFEN\u00ab ZU SEHEN MUSS ICH NICHT INS KINO GEHEN. EINFACH HAUST\u00dcR AUFMACHEN UND DAS ELEND GEHT LOS.\" Originalbild ohne Inlet: TConger. Quelle: Flickr.  Verbreitung mit CC-Lizenz CC BY-NC-ND 2.0."]}}, "recommendations": []}