{"news_outlet": "kritisches_netzwerk", "provenance": "https://kritisches-netzwerk.de/forum/kann-man-deutsche-autobahnen-durch-ein-tempolimit-entnazifizieren", "query_keywords": ["rassismus", "arbeitslosigkeit", "leiche", "datenschutz", "demo", "hitler", "ukraine", "afrika", "kultur", "amerika", "us", "linke", "usa", "grenzen", "nazi", "klima", "ss", "rechtsextremismus", "rna", "sp", "corona", "krieg", "terror", "strache", "rki", "klimaschutz", "regierung", "schi", "ns"], "creation_date": "16.05.2023", "last_modified": "16.05.2023", "crawl_date": "31.10.2024", "author_person": ["Helmut S."], "author_organization": [], "news_keywords": ["Adolf Hitler", "Autobahnbau", "Club der Industriellen", "Conrad Kunze", "Dagmar Henn", "deutsche Autobahnen", "Entnazifizierung", "Faschismus", "faschistischer Nazi-Verbrecherstaat", "faschistisches Regime", "Finanzfaschismus", "kolonialistische Weltanschauung", "Korporatismus", "Kritisches-Netzwerk", "Majdanek-Prozess", "Mobilmachung gegen Russland", "Nazifaschismus", "Nazis", "Nazismus", "Rede Hitlers vor dem Industrie-Club in D\u00fcsseldorf", "Renazifizierung", "Tempolimit", "Ukraine", "ukrainische Nationalisten", "ukrainische Nazis", "ukrainischer Nazismus", "Ukro-Faschisten", "Ukrofaschisten", "Ukronazi", "Ukronazis", "Ukrostan", "Weltwirtschaftskrise"], "content": {"title": "Kann man deutsche Autobahnen durch ein Tempolimit entnazifizieren?", "description": "Kann man deutsche Autobahnen durch ein Tempolimit entnazifizieren? Ein Soziologe \u00fcber Hitler und die Autobahn Wenn man Faschismus nicht versteht! Von Dagmar Henn", "body": {"": ["Kann man deutsche Autobahnen durch ein Tempolimit \"entnazifizieren\"? Tats\u00e4chlich besch\u00e4ftigen sich heute deutsche \"Forscher\" mit solchen Wahnideen. Kein Wunder, dass solche Historiker und Soziologen daran scheitern, Nazismus in der Ukraine wiederzuerkennen. Jede Vorstellung gesellschaftlicher Zusammenh\u00e4nge ist in dieser Art Ideologie aufgel\u00f6st.", "\"Die Autobahn war Hitlers Antwort auf die Krise der M\u00e4nnlichkeit\", erkl\u00e4rt der Soziologe und Historiker Conrad Kunze allen Ernstes am 13. Mai in einem Interview mit der Berliner Zeitung. Das war dann vermutlich in den Vereinigten Staaten genauso, schlie\u00dflich wurden zu dieser Zeit nicht nur in Deutschland Autobahnen gebaut. Und als Historiker sollte Kunze eigentlich wissen, dass die Planungen f\u00fcr die Autobahnen l\u00e4ngst abgeschlossen waren, ehe Hitler \u00fcberhaupt von Hindenburg die Regierungsmacht geschenkt bekam.", "In Wirklichkeit hatte der Bau der Autobahnen nur sehr begrenzt etwas mit den Nazis, aber sehr viel mit der vorausgegangenen, in den USA ausgel\u00f6sten Weltwirtschaftskrise zu tun, und lieferte sogar eine Grundlage f\u00fcr die sp\u00e4tere wirtschaftliche Erholung nach 1945. Warum? Weil die Produktion von Automobilen, die in den 1930ern zumindest in Deutschland noch ein Luxusgegenstand waren, nur dadurch so gigantisch explodieren konnte, weil es daf\u00fcr auch die entsprechenden Stra\u00dfen gab. Es ist heute schwer vorstellbar, aber damals waren asphaltierte Stra\u00dfen gar nicht \u00fcblich. Die ersten Autobahnstrecken bestanden aus Betonplatten. Stra\u00dfen in St\u00e4dten waren g\u00fcnstigenfalls gepflastert, nur h\u00f6chst selten asphaltiert.", "Mit einer angeblichen \"Krise der M\u00e4nnlichkeit\" hatte das rein gar nichts zu tun. Eher noch mit Kriegsvorbereitungen, weil Autobahnen daf\u00fcr auch die Logistik erleichtern sollten. Auch deshalb erwachten bei Aufgeweckten unangenehme Erinnerungen, als nach der Annexion der DDR von der EU ein Programm zum Ausbau des deutschen Autobahnnetzes gen Osten gef\u00f6rdert wurde. Als ganz nebenbei die Br\u00fccken in allen EU-Staaten f\u00fcr Traglasten bis 60 Tonnen auszubauen waren, wurde dieses Unbehagen best\u00e4tigt \u2013 da ging es n\u00e4mlich um die Traglastf\u00e4higkeit f\u00fcr NATO-Panzer.", "Die Verbindung zwischen deutschem Nazifaschismus und deutschen Autobahnen ist \u2013 ganz im Gegensatz zum gerade in der Bundesrepublik gern gepflegten Mythos \u2013 eine eher indirekte durch die Verwurzelung beider in der Weltwirtschaftskrise. Die Nazis waren schlicht die geeignete Truppe, um die verarmte und von Massenarbeitslosigkeit geplagte Bev\u00f6lkerung durch Arbeitsfront und Terror an der Rebellion zu hindern und so den n\u00e4chsten gro\u00dfen Krieg vorzubereiten, nicht nur ideologisch, sondern vor allem ganz materiell.", "Wer sich auf jene Ebene begibt, von der aus Conrad Kunze die deutsche Geschichte betrachtet, dem kann selbstverst\u00e4ndlich nicht auffallen, dass beide Faktoren \u2013 die Unterdr\u00fcckung m\u00f6glicher Rebellion wie auch die mentale und materielle Vorbereitung auf einen Krieg \u2013 auch ganz ohne \"Antworten auf die Krise der M\u00e4nnlichkeit\" funktionieren, wenn es sein muss, auch transsexuell und klimaschonend.", "Nicht einmal der Gedanke mit dem Tempolimit hat eine reale Grundlage. Denn bis 1952 gab es in Deutschland eine allgemeine Geschwindigkeitsbegrenzung auf 80 Kilometer pro Stunde, auch auf Autobahnen. Erst im Zuge des sogenannten \"Wirtschaftswunders\" (das nebenbei gesagt die Aura von \"Freiheit und Abenteuer\" deutlich st\u00e4rker betonte) wurde diese Begrenzung im Westteil Deutschlands aufgehoben. Man w\u00fcrde also mit der Einf\u00fchrung eines Tempolimits die Autobahnen eher renazifizieren als entnazifizieren.", "Allerdings hatte selbst diese Aufhebung des Tempolimits einen handfesten \u00f6konomischen Hintergrund. Denn diese westliche Bundesrepublik beabsichtigte, zum ganz gro\u00dfen Hersteller von Kraftfahrzeugen aufzusteigen. Und daf\u00fcr eignen sich Autobahnen ohne Tempolimit nun einmal besser f\u00fcr die praktische Testung neuer Fahrzeuge wie f\u00fcr deren Vermarktung mit den Verlockungen unbeschr\u00e4nkter Freiheit. Es ging um einen internationalen Wettbewerbsvorteil, der sich dann unter anderem in die Entwicklung leistungsst\u00e4rkerer Motoren und besserer Federungen umsetzen lie\u00df.", "Solche schn\u00f6den materiellen Aspekte liegen Herrn Kunze allerdings ebenso fern wie der verdr\u00e4ngte Zusammenhang zwischen Weltwirtschaftskrise und Autobahnbau. Das soll nicht hei\u00dfen, dass ideologische Zusammenh\u00e4nge unergiebig sind. Eine Besch\u00e4ftigung mit den Erziehungsvorstellungen der Nazis ist beispielsweise ausgesprochen spannend, wenn man herausfinden will, wie es m\u00f6glich ist, dass heute so viele Teile dieser Ideologie wiedererweckt werden k\u00f6nnen, ohne als solche erkannt zu werden.", "Aber auch dabei kommt man um die Betrachtung materieller Gegebenheiten nicht herum. Wenn heute eine Bundesau\u00dfenministerin Baerbock etwa meint, den S\u00fcdafrikanern drohen zu k\u00f6nnen, oder ihre \u00c4u\u00dferungen, Russen seien keine Europ\u00e4er, in Deutschland ebenfalls unwidersprochen verbreitet werden, liegt das nicht nur an der unverzeihlichen Kontinuit\u00e4t in der Erziehung und einer kaltherzigen Tradition in Teilen des deutschen B\u00fcrgertums, sondern auch an einer kolonialistischen Weltanschauung, die solches Denken stets neu hervorbringt, weil sie stets ganz schn\u00f6de materiell die Welt in ausbeutende und auszubeutende L\u00e4nder aufteilt.", "Hundert Tempolimits werden daran nichts \u00e4ndern, und selbst wenn die Akteure alle Frauen w\u00e4ren, liefe derselbe falsche Film. Kunze ist zu jung, er kann sich gewiss nicht an die Gesichter der Angeklagten im Majdanek-Prozess erinnern, aber er k\u00f6nnte sie im Internet finden. Die weiblichen Mitt\u00e4ter der SS waren keinen Deut menschlicher als die m\u00e4nnlichen.", "Wenn er sich so gerne mit \"Rauschangeboten\" besch\u00e4ftigen will, sollte er mal die propagandistischen Strategien emotionaler \u00dcberw\u00e4ltigung betrachten, die die Medien dominieren. Die Konsumenten werden mit Angstgef\u00fchlen oder Adrenalin zugesch\u00fcttet, dass es kein Morgen mehr gibt. Das galt f\u00fcr Corona ebenso, wie es jetzt f\u00fcr die Mobilmachung gegen Russland gilt, oder auch f\u00fcr das konsequente Ausrauben der verarmenden Bev\u00f6lkerung mit der wahlweisen Begr\u00fcndung der \"Klimarettung\" oder einer \"Zeitenwende\".", "Aber vielleicht sollte er sich doch eher ein wenig mit Wirtschaftsgeschichte befassen. Dann w\u00fcrde\u00a0Conrad Kunze n\u00e4mlich eventuell auffallen k\u00f6nnen, was die Zeit seit der Finanzmarktkrise 2008 mit der Zeit nach dem B\u00f6rsenkrach 1929 gemein hat. Und wenn er dann noch danach suchen wollte, welches Angebot Hitler in dem Moment den deutschen Wirtschaftsmagnaten machte, was ihm schlie\u00dflich zur Macht verhalf, k\u00f6nnte er die Rede Hitlers vor dem Club der Industriellen in D\u00fcsseldorf finden und lesen. Dann w\u00fcsste er auch, dass man Faschismus nicht an Autobahnen erkennt, sondern vor allem an dem, was Benito Mussolini Korporatismus nannte: an der innigen Verschmelzung von Konzerninteressen und Staat.", "Wom\u00f6glich sollte sich Kunze dann wieder einmal auf sein Motorrad setzen, dessen Gebrauch er fast schamhaft eingesteht. Denn auch mit den M\u00e4nnlichkeitsbildern ist das nicht ganz so simpel. Wie steht es denn mit den Rebellen und Revolution\u00e4ren von Robin Hood bis Friedrich Hecker und Che Guevara? Ist ein rebellischer Geist auch verwerflich?", "Ist Unterw\u00fcrfigkeit das neue Ideal? Auch die Unterw\u00fcrfigkeit gab es in der Naziversion im \u00dcberma\u00df, ich nenne nur Adolf Eichmann als Beispiel. Man kann die Aufnahmen aus seinem Prozess finden und mitansehen, wie ein weicher, nachgiebiger Buchhalter, der sicher eine Autobahn ohne Tempolimit f\u00fcr eine Gef\u00e4hrdung der \u00f6ffentlichen Sicherheit gehalten h\u00e4tte, es doch zum millionenfachen Massenm\u00f6rder brachte.", "Das Traurigste an der Geschichte des jungen Herrn Kunze ist, dass er wirklich einmal aufrecht stand und 2017 aus den Gr\u00fcnen austrat, weil diese schon damals mit den ukrainischen Nazis und der NATO buhlten. In seinem Text \u00fcber die Ukraine von 2014 hat er sogar zu Recht geschrieben: \"Von einem Handelskrieg mit Russland w\u00fcrden die USA im Gegensatz zu Deutschland profitieren, weil dann h\u00f6chstwahrscheinlich die Gaspreise steigen und die USA ihr Fracking-Erdgas an die Europ\u00e4er liefern k\u00f6nnten.\"", "Und heute?", "Heute hat er eine feste Stelle an der FU Berlin und besch\u00e4ftigt sich nur noch mit erlaubten Dingen wie Klimaschutz und Tempolimits. Als Stimme gegen die NATO ist Kunze verstummt, obwohl sich sein Text von 2014 in vielen Punkten leider als prophetisch erwiesen hat. In einem Moment, in dem es darauf ankommt, ist offenbar die feste Anstellung wichtiger.", "Aber auch das ist kein Novum in der deutschen Geschichte.", "Dagmar Henn\u00a0 [Bitte auch die nachf. 5 Lesetipps beachten! Nehmt Euch bitte Zeit. H.S.]", "\u00bbNachtrag zum 9. Mai: Die Besiegten verfluchen die Sieger. Auch in diesem Jahr waren die europ\u00e4ischen, insbesondere deutschen, Reaktionen auf die russischen Feiern von psychischen Komplexen Besiegter gekennzeichnet. Die europ\u00e4ischen Eliten assoziieren sich mental mit dem im Mai 1945 besiegten Hitlerfaschismus. Und das nicht ohne Grund.", "Die Parade zum Tag des Sieges in Moskau hat unsere strategischen Gegner ver\u00e4rgert. Auf den Titelseiten der westlichen Medien wird viel gejammert nach dem Motto: Wie k\u00f6nnen sie es wagen?", "Erstens: Wie k\u00f6nnen sie die Menschheit an ihre Siege erinnern? Die Angelsachsen haben Dutzende Jahren und Billionen Dollar investiert, um zu suggerieren, dass Hitler von Brad Pitt und amerikanischen Superhelden in roten Strumpfhosen besiegt wurde. Und dann erinnern uns die Russen daran, dass es bei Weitem nicht so war. Erinnern daran, dass sie waren es, die Berlin einnahmen, die UNO gr\u00fcndeten und die gesamte moderne Weltordnung aufbauten. Nun, das kann man doch nicht tun!\u00ab Von Viktoria Nikiforowa, RIA Nowosti, 10. Mai 2023 >> weiter.", "\u00bbUkrainistik-Professor bezeichnet Rechtsextremismus in der Ukraine als staatstragend. Ein in Deutschland lehrender Kulturwissenschaftler aus der Westukraine glaubt nicht an einen ukrainischen Sieg und bewertet die Verehrung der ukrainischen Nazi-Kollaborateure als fatal f\u00fcr sein Land. Klammheimlich gibt er zu, dass der ukrainische Staat vom Bandera-Kult durchdrungen ist.", "Ist die Ukraine ein Nazi-Staat? Im Westen wird jeder, der das behauptet, sofort \"russischer Propaganda\" verd\u00e4chtigt. Das russische Nazi-Narrativ sei Quatsch, Russland greife die Ukraine an, weil der Diktator Putin keine demokratische, prosperierende Ukraine vor seinen Grenzen dulden wolle, lautet die offizielle westliche Gegen-Erz\u00e4hlung dazu.\u00ab Von Wladislaw Sankin,\u00a0RT DE, 29. April 2023, >> weiter.", "\u00bbDeutsche Medien sind auf den Goebbels gekommen. Betrachtet man die deutschen Medien, kann man zu dem Schluss kommen: Goebbels ist wieder da. So sehr, wie der hiesige Mainstream die Parole verbreitet: Krieg macht Sinn. Vorreiter dabei ist der deutsche Staatsfunk. Ein aktuelles Beispiel zeigt, wie selbst Kinder daf\u00fcr missbraucht werden.", "Die deutschen Medien sind auf den Goebbels gekommen: Es geistert ein dpa-Foto durch den Medienraum. Ein fotogener Junge in ukrainischer Milit\u00e4runiform h\u00e4lt eine Gewehrattrappe in der Hand. Untertitelt ist das Bild so: \"Ein sieben Jahre alter ukrainischer Junge steht nahe der Stadt Tschernihiw inmitten zerst\u00f6rter russischer Milit\u00e4rfahrzeuge.\" Will uns die Reichs-Presse-Agentur vom letzten Aufgebot erz\u00e4hlen? Oder davon, wie brutal der Russe ist, wenn er jetzt auch noch gegen Siebenj\u00e4hrige k\u00e4mpft?", "Die Agentur Reuters begl\u00fcckt das deutsche Publikum mit dem Foto eines entz\u00fcckenden P\u00e4rchens, das wird so untertextet: \"Trotz des Kriegs verlieren die Menschen in der Ukraine nicht ihren Glauben an sich. Der ukrainische Soldat Wolodymyr macht seiner Freundin Viktoria am Bahnsteig in Kramatorsk einen Heiratsantrag.\" Krieg kann ja so idyllisch sein! Und die Ukrainer sind einfach irre menschlich! Ganz anders als die Russen!\u00ab Von Uli Gellermann, Rationalgalerie, 17. M\u00e4rz 2023 >> weiter.", "\u00bbMontjan \u00fcber Rheinmetall-Pl\u00e4ne: 1943 fuhren schon einmal \"Panther\" in der Ukraine. Es geht doch nichts \u00fcber Tradition. Deutsche Panther-Panzer in der Ukraine, das gab es schon einmal, vor 80 Jahren. Nun will Rheinmetall dort ein Werk errichten, in dem Panzer mit diesem Namen gebaut werden sollen. Geschichte wiederholt sich eben, findet unsere Gastautorin Tatjana Montjan.", "Darum geht es also! . . Der Waffenkonzern Reinmetall verhandelt \u00fcber den Bau eines neuen Panzerwerks in der Ukraine. Das Werk wird etwa 200 Millionen Euro kosten und soll bis zu 400 Kampfpanzer vom Typ \"Panther\" j\u00e4hrlich herstellen k\u00f6nnen. Es handelt sich dabei um einen neuen Panzer, der den Leopard 2 abl\u00f6st, und der Name spricht f\u00fcr sich, da werden Sie mir zustimmen. Falls es jemand nicht wei\u00df: \"Panther\" war schon der Suggestivname deutscher mittlerer Panzerkampfwagen im Zweiten Weltkrieg. Er wurde von MAN als Antwort auf den sowjetischen T-34 entwickelt und befuhr ab 1943 auch die Ukraine.\u00ab Von Tatjana Montjan, RT DE, 4. M\u00e4rz 2023 >> weiter.", "\u00bbDer neue Russenhass in Deutschland: Tschaikowski, Puschkin und Co. \u2013 wirklich alles Untermenschen? Mit dem 24. Februar 2022 wurde auch ein f\u00fcr Deutschland typischer Rassismus wieder hoff\u00e4hig. Der slawische Untermensch ist zur\u00fcck. Die Entwicklung deutet auf ein tiefes, deutsches Trauma. Man ist generell bereit zur Unterwerfung, aber nicht gegen\u00fcber dem Russen.", "Toleranz, Offenheit und Diversit\u00e4t sind zentrale Werte, f\u00fcr die sich Deutschland im Inland, vor allem aber im Ausland starkmacht. Rechte von LGBT-Personen, Willkommenskultur gegen\u00fcber Fl\u00fcchtenden, Frauenanteil in Aufsichtsr\u00e4ten, Kampf gegen Rassismus, Stigmatisierung und Ausgrenzung. Deutschland hat aus seiner Geschichte gelernt und setzt sich nun aktiv gegen jede Form der Unterdr\u00fcckung ein, glaubt man zumindest in den entsprechenden linksliberalen Milieus.", "Allerdings brachte der 24. Februar 2022 etwas an den Tag, das eine ganz andere Sprache spricht. In Deutschland gibt es eine latente, typisch deutsche Form von Rassismus, der in Friedenszeiten unter der gesellschaftlichen Oberfl\u00e4che d\u00e4mmert und sich am 24. Februar schlagartig neue Geltung verschaffte. Der wilde, barbarische, unzivilisierte Russe ist zur\u00fcck. Mit dem 24. Februar betrat der slawische Untermensch erneut die deutsche B\u00fchne.\u00ab Von Gert Ewen Ungar, RT DE, 25. Februar 2023 >> weiter.", "\u00bbDie erste Autobahn hat nichts mit Hitler zu tun. Die Legende h\u00e4lt sich hartn\u00e4ckig und besagt, dass Adolf Hitler die erste deutsche Autobahn gebaut hat. In Wahrheit ist ein ganz anderer f\u00fcr die \u201eStra\u00dfe der Zukunft\u201c verantwortlich. Viele Innovationen kommen zuerst unscheinbar und klein daher. \"So werden die Stra\u00dfen der Zukunft aussehen\", verk\u00fcndet K\u00f6lns Oberb\u00fcrgermeister, und h\u00f6rbar klingt Stolz in diesem Satz mit. Die Zukunft ist eine fast 20 Kilometer lange, ganz neuartige Fahrbahn von K\u00f6ln nach Bonn, die das Stadtoberhaupt an jenem 6. August 1932 er\u00f6ffnet: vierspurig, schnurgerade und kreuzungsfrei - die erste deutsche Autobahn. Der Name des begeisterten B\u00fcrgermeisters: Konrad Adenauer.", "Bis heute wird der Autobahnbau in Deutschland h\u00e4ufig mit dem Namen Hitler in Verbindung gebracht. Doch das Bild von den \"Stra\u00dfen des F\u00fchrers\" ist eine Legende. Erste \u00dcberlegungen f\u00fcr getrennte, mehrstreifige Fahrbahnen, die nur Autos vorbehalten sind, beginnen viel fr\u00fcher. Grund ist eine rasante Entwicklung des Verkehrs in den 20er-Jahren - mit all den Folgen, die verstopfte Stra\u00dfen so mit sich bringen. In den verwinkelten Ortschaften kommt es zu Staus, gestresste Fahrer schl\u00e4ngeln sich immer r\u00fccksichtsloser an Fuhrwerken wie Fu\u00dfg\u00e4ngern vorbei, Raser \u00fcbersch\u00e4tzen sich mit ihren immer schneller werdenden Fahrzeugen. So werden 1929 bereits 5867 Verkehrstote auf deutschen Stra\u00dfen gez\u00e4hlt.\u00ab Von Lars-Broder Keil, WELT Panorama, ver\u00f6ffentlicht am 06.08.2012 (!) >> weiter.", "\u25ba Quelle: Der Artikel von Dagmar Henn wurde am 14. Mai 2023 mit dem Titel \"Wenn man Faschismus nicht versteht: Ein Soziologe \u00fcber Hitler und die Autobahn\" erstver\u00f6ffentlicht auf deutsch.rt.com >> Artikel. Bestimmungen zur Verwendung: Die Autonome Non-Profit-Organisation (ANO) \u201eTV-Nowosti\u201c, oder deutsch.rt.com, besitzt alle Rechte auf die geistige, technische und bildliche Verwendung der auf der Webseite ver\u00f6ffentlichten Inhalte.", "Alle Inhalte, die auf der Webseite zu finden sind, werden \u2013 wenn nicht anders angegeben \u2013 als \u00f6ffentliche Informationen zur Verf\u00fcgung gestellt und d\u00fcrfen zu Non-Profit-, Informations-, Wissenschafts-, Bildungs- und Kulturzwecken frei weiterverbreitet oder kopiert werden. Jede kommerzielle Verwendung der Inhalte ohne schriftliche Genehmigung des Urheberrechtseigent\u00fcmers ist untersagt. Die Verwendung aller auf der Webseite ver\u00f6ffentlichten Inhalte einschlie\u00dflich deren Zitierens sind nur mit einem Verweis auf die Quelle und mit dem entsprechenden Link m\u00f6glich. Alle unbefugten Versuche, die von der Webseite stammenden oder zitierten Inhalte abzu\u00e4ndern, sind streng untersagt.", "ACHTUNG: Die Bilder und Grafiken sind nicht Bestandteil der Originalver\u00f6ffentlichung und wurden von KN-ADMIN Helmut Schnug eingef\u00fcgt. F\u00fcr sie gelten folgende Kriterien oder Lizenzen, siehe weiter unten. Gr\u00fcnf\u00e4rbung von Zitaten im Artikel und einige zus\u00e4tzliche Verlinkungen wurden ebenfalls von H.S. als Anreicherung gesetzt, ebenso die Komposition der Haupt- und Unter\u00fcberschrift(en) ge\u00e4ndert.", "Liebe Leser (m/w/d),", "die Dienste von RT sind im Netz derzeit st\u00e4ndigen Angriffen ausgesetzt. Ziel ist, die Seiten zu blockieren und uns als alternative Informationsquelle zum Schweigen zu bringen. Wir arbeiten weiter unerm\u00fcdlich daran, den (technischen) Zugang zu unseren Artikeln zu erm\u00f6glichen, um Ihnen Sichtweisen jenseits des Mainstreams anzubieten.", "\u00dcber die jeweils aktuellen Wege zu uns halten wir Sie gern per E-Mail \u00fcber unseren Newsletter auf dem Laufenden. Daf\u00fcr k\u00f6nnen Sie sich oben rechts auf unserer Homepage eintragen. Alle Dienste sollten auch problemlos \u00fcber den Tor-Browser erreichbar sein. Im Moment erreichen Sie aber auch ohne diesen Browser f\u00fcr anonymes Surfen RT DE wie folgt:", "\u25ba In Chrome sind hierzu folgende Schritte notwendig:", "1. \u00d6ffnen Sie Ihren Chrome-Browser.", "2. Gehen Sie zu Einstellungen > Datenschutz und Sicherheit > Sicherheit.", "3. Scrollen Sie nach unten, bis Sie den Abschnitt 'Erweitert' finden.", "4. Darunter finden Sie 'Sichere DNS verwenden'.", "5. Standardm\u00e4\u00dfig ist diese Option auf \"Mit Ihrem aktuellen Dienstanbieter\" eingestellt.", "6. Klicken Sie auf die Option \"Mit\" darunter.", "7. Im Men\u00fc darunter finden Sie eine Liste der verf\u00fcgbaren DNS, w\u00e4hlen Sie Cloudfare (1.1.1.1) bzw. Cloudfare (default) aus.", "\u25ba In Firefox k\u00f6nnen sie die DNS auf \u00e4hnliche Weise \u00e4ndern:", "1. \u00d6ffnen Sie Ihren Firefox-Browser und w\u00e4hlen Sie 'Einstellungen'.", "2. F\u00fchren Sie im daraufhin ge\u00f6ffneten Dialogfeld einen Bildlauf nach unten zu 'DNS \u00fcber HTTPS aktivieren' durch.", "3. Klicken Sie unter 'DNS \u00fcber HTTPS aktivieren' auf die Dropdown-Liste 'Anbieter verwenden', um den Anbieter Cloudfare (default) auszuw\u00e4hlen.", "4. Klicken Sie auf OK, um Ihre \u00c4nderungen zu speichern und das Fenster zu schlie\u00dfen.", "\u25ba In Opera gehen Sie wie folgt vor:", "1. Klicken Sie auf das Opera-Symbol, um das Men\u00fc des Browsers zu \u00f6ffnen.", "2. W\u00e4hlen Sie Einstellungen aus dem Men\u00fc. Wenn Sie Alt + P dr\u00fccken, werden die Einstellungen direkt ge\u00f6ffnet.", "3. Klicken Sie in den Einstellungen auf der linken Seite auf Erweitert > Browser.", "4. Scrollen Sie auf der rechten Seite nach unten zum Abschnitt 'System'.", "5. Aktivieren Sie die Option 'DNS-over-HTTPS' anstelle der 'DNS-Einstellungen des Systems'.", "6. W\u00e4hlen Sie den Anbieter Cloudfare (default) aus.", "Einige Schritte lassen sich auch abk\u00fcrzen, wenn Sie in der Suchfunktion Ihrer Browsereinstellungen nach 'DNS' suchen und den Anbieter wie oben beschrieben \u00e4ndern.", "Bleiben Sie\u00a0RT DE gewogen!", "\u25ba Bild- und Grafikquellen:", "1. FACISM - Faschismus: Keine Regierung bek\u00e4mpft den Faschismus, um ihn zu vernichten. Wenn die Bourgeoisie sieht, dass ihr die Macht aus den H\u00e4nden gleitet, bringt sie den Faschismus hervor, um ihre Privilegien zu bewahren. (-Buenaventura Durruti) Grafik: Petros V.. Quelle: Flickr. Verbreitung: Die Datei ist unter CC-Lizenz Namensnennung - Nicht-kommerziell - Weitergabe unter gleichen Bedingungen 2.0 Generic (CC BY-NC-SA 2.0) lizenziert.", "2. Reichsautobahn mit zwei KdF-Wagen (sp\u00e4ter VW K\u00e4fer), January 1943.\u00a0(Anschlussstelle Lehnin (heutige BAB 2?). Fahrbahnplatten aus hellem Beton, Motor\u00f6l-Tropfenspur nur auf den rechten Fahrstreifen, befahrbarer Mittel-Trennstreifen und Trennstreifen an der Einfahrteinm\u00fcndung aus Kleinpflaster, breiter Randpflock mit schr\u00e4ger Oberkante am spitzen Ende der Einfahrteinm\u00fcndung. Fotograf: unbekannt. Sammlung: Bundesarchiv Koblenz. Inventarnummer Bild 146-1979-025-30A. Quelle: Wikimedia Commons.\u00a0Diese Datei ist unter der Creative-Commons-Lizenz \u201eNamensnennung \u2013 Weitergabe unter gleichen Bedingungen 3.0 Deutschland\u201c (CC BY-SA 3.0 DE) lizenziert.", "3. German Autobahn 1936: Seit 1932 wurden erste Fahrstreifenmarkierungen auf Autobahnen aufgebracht, zuerst schwarz. Autor: Dr. Wolf Strache. Quelle1: Library of Congress (see below). In: Physical training, military and civilian, in Germany, 1932-1943, folder 3, subfolder A. Quelle2: Wikimedia Commons. Dieses Werk ist in den Vereinigte Staaten gemeinfrei, weil es in den Vereinigten Staaten zwischen 1928 und 1963 mit oder ohne Copyright-Vermerk ver\u00f6ffentlicht und das Copyright nicht erneuert wurde.\u00a0Dieses Bild ist unter der digitalen ID cph.3c28820 in der Abteilung f\u00fcr Drucke und Fotografien der US-amerikanischen Library of Congress abrufbar.", "4. Zitat: \"Die Verbindung hochkonzentrierter Unternehmensmacht mit einem autorit\u00e4ren Staat, der die politisch-\u00f6konomische Elite auf Kosten des Volkes bedient, muss korrekterweise als \u203aFinanz-Faschismus\u2039 bezeichnet werden.\" (Robert Scheer, Financial Fascism, The Nation, 24.9.2008 \u21d2 Artikel).", "Engl. Originalversion:", "\"The marriage of highly concentrated corporate power with an authoritarian state that services the politico-economic elite at the expense of the people is more accurately referred to as \u201cfinancial fascism. After all, even Hitler never nationalized the Mercedes-Benz company but rather entered into a very profitable partnership with the current car company\u2019s corporate ancestor, which made out quite well until Hitler\u2019s bubble burst.\"", "Grafik nach einer Idee von KN-ADMIN Helmut Schnug; technische Umsetzung: Wilfried Kahrs (WiKa)."]}}, "recommendations": []}