{"news_outlet": "kritisches_netzwerk", "provenance": "https://kritisches-netzwerk.de/forum/rls-studie-die-beschaeftigungsluecke-der-sozialen-infrastruktur", "query_keywords": ["sp", "arbeitslosigkeit", "schi", "bruttoinlandsprodukt", "kultur", "leiche", "europa", "us", "politik", "spo", "bildungspolitik", "linke", "usa", "ss", "bip", "rna", "ns", "europ\u00e4ische union"], "creation_date": "06.04.2020", "last_modified": "06.04.2020", "crawl_date": "31.10.2024", "author_person": ["Helmut S."], "author_organization": [], "news_keywords": ["Altenpflege", "Axel Troost", "Besch\u00e4ftigungsl\u00fccke", "Care- und Pflegeleistungen", "Cornelia Heintze", "Commons", "Dienstleistungsfelder", "Dieter Klein", "Entstaatlichungspolitik", "Foundational Economy Collective", "Freiheitsg\u00fcter", "Fundamental\u00f6konomie", "Ganztagsschulen", "Infrastruktursozialismus", "Kinderbetreuung", "Kinderhorte", "Kinderkrippen", "Krankenhauspflege", "kulturelle Dienstleistungen", "Mario Candeias", "Marktradikalismus", "Michael Brie", "neoliberale Agenda", "neoliberale K\u00fcrzungs- und Privatisierungspolitik", "Neoliberalismus", "\u00d6konomisierung", "Personalabbau", "Personalbedarf", "Personalmangel", "Pflegebed\u00fcrftige", "Rainald \u00d6tsch", "Rekommunalisierung", "Rendite", "RLS-Studie", "Rosa-Luxemburg-Stiftung", "Schulsozialarbeit", "Sorgearbeiten", "Sozialabbau", "soziale Infrastruktur", "Wolfgang Streeck"], "content": {"title": "RLS-Studie: Die Besch\u00e4ftigungsl\u00fccke in der sozialen Infrastruktur", "description": "Die Besch\u00e4ftigungsl\u00fccke in der sozialen Infrastruktur Ungedeckte Bedarfe f\u00fcr eine gute Versorgung . . . mit \u00f6ffentlichen und gemeinwohlorientierten Dienstleistungen in Deutschland", "body": {"": ["\"Die R\u00fcckgewinnung und der Ausbau des \u00d6ffentlichen, der Commons, der sogenannten \u00abFreiheitsg\u00fcter\u00bb (Michael Brie / Dieter Klein), sind zentral f\u00fcr den notwendigen sozialen und \u00f6kologischen Umbau der Wirtschaft und Gesellschaft.", "Im Zentrum eines solchen Infrastruktursozialismus oder einer solchen \u00abFundamental\u00f6konomie\u00bb, wie Wolfgang Streeck es jetzt im Anschluss an eine englische Autorengruppe nennt (Foundational Economy Collective 2019), w\u00fcrden Bereiche stehen, die gemeinhin unter einen (weiten) Begriff der Reproduktions- oder Sorgearbeiten fallen: Ausbau bed\u00fcrfnisorientierter sozialer Infrastrukturen im Bereich Gesundheit und Pflege, Erziehung und Bildung, Forschung, soziale Dienste, Ern\u00e4hrung und Schutz unserer nat\u00fcrlichen Umwelten sowie Pflege menschlicher Beziehungen. In diesen zentralen Bereichen beklagen alle seit Jahren Mangel, es sind die einzigen Bereiche, in denen die Besch\u00e4ftigung in den Industriel\u00e4ndern w\u00e4chst.", "Doch in Jahrzehnten neoliberaler K\u00fcrzungs- und Privatisierungspolitik sowie \u00d6konomisierung wurde der Bereich sozialer Infrastrukturen und \u00f6ffentlicher Dienste finanziell und personell ausgezehrt. In vielen Bereichen k\u00f6nnen selbst die verbliebenen Aufgaben kaum noch geleistet werden.", "Es fehlt an Lehrer*innen, Erzieher*innen, Pfleger*innen, Sozialarbeiter*innen, Polizist*innen, aber auch an Verwaltungspersonal, Steuerpr\u00fcfer*innen oder Planer*innen. Hier besteht auch ein enormer Bedarf an zus\u00e4tzlichen Arbeitskr\u00e4ften. Zugleich muss diese Arbeit aufgewertet und besser bezahlt, m\u00fcssen die Arbeitsbedingungen und der Personalschl\u00fcssel deutlich verbessert werden. Nicht umsonst drehen sich viele der Tarifauseinandersetzungen der letzten Jahre um Standards der Personalbemessung in Kitas, Krankenh\u00e4usern, Schulen oder demn\u00e4chst im \u00f6ffentlichen Nahverkehr. Hier besteht also ein gro\u00dfes Potenzial f\u00fcr zus\u00e4tzliche und qualifizierte Besch\u00e4ftigung.", "Die damit verbundenen Aufgaben sind \u00f6ffentlich zu halten und nicht dem Markt preiszugeben. Privatisierte Bereiche gilt es zu rekommunalisieren. Der Ausbau und der freie Zugang zu sozialen Infrastrukturen w\u00e4ren zugleich ein Beitrag zum Abbau von sozialen Ungleichheiten, zur \u00d6kologisierung unserer Produktionsweise (da diese Arbeit mit Menschen selbst wenig Umweltzerst\u00f6rung mit sich bringt) sowie zur Bearbeitung der Krisen von (bezahlter) Arbeit und (unbezahlter) Reproduktion. Und gut gewendet k\u00f6nnten sie einen Beitrag zur emanzipativen Gestaltung von Geschlechterverh\u00e4ltnissen leisten, durch den Blick auf reproduktive Funktionen.\" [. .]. Text: Mario Candeias, Direktor des Instituts f\u00fcr Gesellschaftsanalyse der Rosa-Luxemburg-Stiftung.", "\u25ba Inhalt", "\u25ba Kurzfassung der RLS-Studie:", "Seit Anfang der 1990er Jahre fand im \u00f6ffentlichen Dienst ein massiver Personalabbau statt, der von einer systematischen Entstaatlichungspolitik gepr\u00e4gt wurde. Dies machte selbst vor staatlichen Kernaufgaben wie der Sicherheits- und der Bildungspolitik nicht halt. Die negativen Folgen dieser Politik sind heute un\u00fcbersehbar, wobei Care- und Pflegeleistungen besonders von personellem Notstand betroffen sind. Insgesamt zeigt sich ein Verlust von Gestaltungs- und Kontrollmacht.", "W\u00e4hrend in Deutschland im \u00f6ffentlichen Dienst aktuell 58 Personen (Vollzeit und Teilzeit) und bei \u00f6ffentlichen Arbeitgebern insgesamt 74 Personen auf 1.000 Einwohner*innen besch\u00e4ftigt sind, arbeiten in den skandinavischen Staaten im \u00f6ffentlichen Sektor mehr als doppelt so viele Personen (Finnland: 123, D\u00e4nemark: 153, Schweden: 148 und Norwegen: 159). W\u00e4hrend in den skandinavischen Staaten mehr als 30 Prozent der Besch\u00e4ftigten einen \u00f6ffentlichen Arbeitgeber haben, sind es in Deutschland nur 15 Prozent. Eine gewisse Rolle spielt dabei, dass viele soziale und gesundheitliche Leistungen in Deutschland traditionell von kirchlichen und freigemeinn\u00fctzigen Tr\u00e4gern erbracht werden. [Anm. H.S.: Erw\u00e4hnt werden sollte an dieser Stelle, da\u00df die beiden Gro\u00dfkirchen f\u00fcr ihre \"Leistungen\" mit vielen Steuermilliarden zus\u00e4tzlich zur Kirchensteuer f\u00fcrstlich entlohnt werden.] Dar\u00fcber hinaus ist der Einfluss renditeorientierter Unternehmen in den vergangenen Jahren stark gewachsen.", "In der Europ\u00e4ischen Union belegt Deutschland bei den Ausgaben f\u00fcr das Personal im \u00f6ffentlichen Dienst relativ zum Bruttoinlandsprodukt (BIP) nur den vorletzten Platz. Entgegen der verzerrten deutschen Selbstwahrnehmung waren die Ausgaben schon Mitte der 1990er Jahre gering, sind seitdem aber weiter gesunken. Um den BIP-Anteil von 1995 zu erreichen, h\u00e4tte der deutsche Staat im Jahr 2017 fast 40 Milliarden Euro mehr an Personalausgaben t\u00e4tigen m\u00fcssen, zur Erreichung des EU-Durchschnitts fast 80 Milliarden Euro und f\u00fcr ein skandinavisches Niveau von rund 14 Prozent \u00fcber 200 Milliarden Euro.", "Die vorgenommene Auswertung von Studien und amtlichen Statistiken offenbart in Bereichen, wo die Besch\u00e4ftigtenzahlen schon jetzt deutlich dem gesellschaftlichen Bedarf hinterherhinken und sich ein weiter dynamisch wachsender Bedarf erwarten l\u00e4sst, ein Potenzial von weit \u00fcber einer bis zu nicht ganz vier Millionen zus\u00e4tzlicher Besch\u00e4ftigter.", "Schon allein im Bereich der Kinderbetreuung \u2013 von Krippen bis Horten \u2013 sind gegen\u00fcber heute gut 400.000 rechnerische Vollzeitkr\u00e4fte an p\u00e4dagogischem Personal mehr erforderlich, wenn zur Bedarfsdeckung auch noch die Durchsetzung der fachlich empfohlenen Personalschl\u00fcssel hinzutritt. Rechnet man die Bereiche Verwaltung, Verpflegung, Reinigung, Supervision usw. hinzu, liegt das Potenzial an zus\u00e4tzlicher Besch\u00e4ftigung noch deutlich h\u00f6her.", "Im Bildungsbereich besteht Personalmangel von den Schulen \u00fcber die Hochschulen bis zur Weiterbildung. Mit Blick auf konkrete Bedarfe, wie p\u00e4dagogischen Anspr\u00fcchen gen\u00fcgende Ganztagsschulen, bessere Betreuungsverh\u00e4ltnisse, mehr Schulsozialarbeit und Inklusion, kann ein Potenzial von mehreren Hunderttausend Vollzeitstellen festgestellt werden.", "Im Bereich Gesundheit und Sozialwesen gibt es einen erheblichen ungedeckten Personalbedarf in der Krankenhaus- und Altenpflege. In der Krankenhauspflege bel\u00e4uft er sich auf mindestens 100.000 rechnerische Vollzeitkr\u00e4fte; in der Altenpflege ist er perspektivisch noch wesentlich h\u00f6her. W\u00fcrde bezogen auf die heute Pflegebed\u00fcrftigen bei konstanter Versorgung durch pflegende Angeh\u00f6rige die Personalausstattung so gest\u00e4rkt, dass fachliche Standards nicht nur auf dem Papier stehen, w\u00e4ren mehrere Hunderttausend Kr\u00e4fte zus\u00e4tzlich n\u00f6tig. Tendenz zuk\u00fcnftig stark steigend.", "Auch im Bereich der kulturellen Dienste gibt es einen nicht unerheblichen Bedarf. Dieser bewegt sich im Bereich von 100.000 Stellen aufw\u00e4rts. Eine gro\u00dfe Rolle k\u00e4me professionell gef\u00fchrten, zu kommunalen Begegnungsst\u00e4tten ausgebauten \u00f6ffentlichen Bibliotheken zu.", "Besch\u00e4ftigungspolitisch gibt es in den gro\u00dfen \u00f6ffentlichen Bedarfsfeldern Bildung, Soziales, Gesundheit und Kultur in der Perspektive bis 2030 und dar\u00fcber hinaus ein so gro\u00dfes Potenzial an Mehrbesch\u00e4ftigung, dass damit die Arbeitsplatzverluste, die es bei einer sozial\u00f6kologischen Transformation im Verarbeitenden Gewerbe g\u00e4be, gut ausgeglichen werden k\u00f6nnten.", "Die mit einer Hinwendung zu den genannten Dienstleistungsfeldern verbundene Binnenmarktorientierung ist auch aus gesamtwirtschaftlichen Gr\u00fcnden wichtig. Denn die exorbitanten Leistungsbilanz\u00fcbersch\u00fcsse, die Deutschland seit Jahren aufweist, unterminieren die gesamtwirtschaftliche Stabilit\u00e4t, da sie nur durch fortgesetzte Verschuldung anderer Volkswirtschaften gegen\u00fcber der deutschen aufrechterhalten werden k\u00f6nnen und somit die Entstehung von Wirtschafts- und Finanzkrisen befeuern. Eine Reduktion der Leistungsbilanz\u00fcbersch\u00fcsse setzt aber zwingend eine st\u00e4rkere Binnenwirtschaft voraus, wie sie mit einem massiven Ausbau sozialer Dienste einherginge.", "Nicht zuletzt k\u00e4me der Personalaufbau in \u00f6ffentlichen und gemeinwohlorientierten Dienstleistungsfeldern auch dem Ziel der Vollbesch\u00e4ftigung zugute. Trotz der in den vergangenen Jahren gesunkenen Arbeitslosigkeit gibt es nach wie vor in erheblichem Umfang offene und verdeckte Arbeitslosigkeit und ungewollte Teilzeit.", "Ohne eine Anhebung der Staatsausgabenquote auf das Niveau von Mitte der 1990er Jahre kann nicht ansatzweise mit der Hebung des dargestellten Potenzials gerechnet werden. Im Jahr 2018 lag die Staatsausgabenquote Deutschlands bei 44,6 Prozent des BIP gegen\u00fcber 49,4 Prozent des BIP im Jahr 1996 (verglichen mit rund 51 Prozent im skandinavischen Mittel). H\u00f6here Steuern auf Gewinne, gro\u00dfe Einkommen und Verm\u00f6gen sowie die Einbeziehung aller in die Sozialversicherungssysteme w\u00e4ren sinnvolle Sofortma\u00dfnahmen.", "Mehr \u00f6ffentliche Leistungen und Besch\u00e4ftigung sind notwendig, um eine \u00abFundamental\u00f6konomie\u00bb (Streeck) zu realisieren, die den gesellschaftlichen Zusammenhalt befestigt und in den zentralen Bereichen der sozialen Reproduktion den seit Jahren beklagten Mangel beseitigt, um den Bed\u00fcrfnissen und N\u00f6ten der Kinder, der Alten, der Kranken und der gesamten Bev\u00f6lkerung zu entsprechen. [Text: Kurzfassung der RLS-Studie]", "CORNELIA HEINTZE ist promovierte Politologin, arbeitete als Referentin im nieders\u00e4chsischen Finanzministerium und als Stadtk\u00e4mmerin. Heute arbeitet sie als freie Autorin und Coach. Sie publiziert im Bereich international vergleichende Staats- und Wohlfahrtsforschung, zu den Themen Bildung, Gesundheit, soziale Dienste und \u00fcber Probleme gesellschaftlicher Ungleichheit.", "RAINALD \u00d6TSCH ist \u00d6konometriker, hat an der Universit\u00e4t Potsdam im Bereich der Risikoquantifizierung promoviert, besch\u00e4ftigt sich seitdem schwerpunktm\u00e4\u00dfig mit Finanz- und Wirtschaftspolitik und arbeitet derzeit f\u00fcr eine Gemeinschaft von Bundestagsabgeordneten der Fraktion DIE LINKE.", "AXEL TROOST ist Volkswirt und seit 2017 Senior Fellow f\u00fcr Wirtschafts- und Europapolitik bei der Rosa- Luxemburg-Stiftung. Der Vizevorsitzende der LINKEN und Mitgr\u00fcnder der WASG war von 2005 bis 2017 finanzpolitischer Sprecher der Linksfraktion im Deutschen Bundestag. (axel-troost.de/de) Zuvor arbeitete er von 1991 bis 2002 unter anderem als Institutsleiter und auf dem Ticket der IG Metall als Berater des Anker-Projektes des Wirtschaftsministeriums in Mecklenburg-Vorpommern an der Begleitung von Privatisierungsprozessen und der Organisation von Standortarbeitskreisen und Unternehmensnetzwerken. Er ist Gesch\u00e4ftsf\u00fchrer der Arbeitsgruppe Alternative Wirtschaftspolitik und des Progress-Institut f\u00fcr Wirtschaftsforschung (PIW).", "\u25ba Quelle: Erstver\u00f6ffentlicht als Teil der RLS-Studie im Februar 2020 auf rosalux.de (Rosa-Luxemburg-Stiftung) >> Artikel.", "\u25ba \u00dcber die Rosa-Luxemburg-Stiftung (RLS):", "Hervorgegangen aus dem 1990 in Berlin gegr\u00fcndeten Verein \u00bbGesellschaftsanalyse und politische Bildung e. V.\u00ab, entwickelte sich die Stiftung zu einer bundesweit agierenden Institution politischer Bildung, zu einem Diskussionsforum f\u00fcr kritisches Denken und politische Alternativen sowie zu einer Forschungsst\u00e4tte f\u00fcr eine progressive Gesellschaftsentwicklung. An der Arbeit der Stiftung beteiligen sich viele ehrenamtlich Aktive, als Mitglieder des Vorstandes und des Tr\u00e4gervereins, in den Vorst\u00e4nden der\u00a0 Landesstiftungen, im wissenschaftlichen Beirat, in Gespr\u00e4chskreisen, als Vertrauensdozentinnen und \u2013dozenten und in den Auswahlaussch\u00fcssen f\u00fcr die Vergaben von Stipendien sowie den Treuhandstiftungen. - weiter.", "Die Rosa-Luxemburg-Stiftung durch F\u00f6rdermitgliedschaft oder \u00fcber projektbezogene Einzelspenden unterst\u00fctzen - weiter.", "ACHTUNG: Die Fotos und Grafiken sind nicht Bestandteil der Originalver\u00f6ffentlichung und wurden von KN-ADMIN Helmut Schnug eingef\u00fcgt. F\u00fcr sie gelten ggf. folgende Kriterien oder Lizenzen, s.u.. Gr\u00fcnf\u00e4rbung von Zitaten im Artikel und einige zus\u00e4tzliche Verlinkungen wurden ebenfalls von H.S. als Anreicherung gesetzt.", "1. Cover der RLS-Studie \"Die Besch\u00e4ftigungsl\u00fccke in der sozialen Infrastruktur. Ungedeckte Bedarfe f\u00fcr eine gute Versorgung mit \u00f6ffentlichen und gemeinwohlorientierten Dienstleistungen in Deutschland.\" von Cornelia Heintze, Rainald \u00d6tsch und Axel Troost.", "2. Kinder beim Malen in einer Kindertagesst\u00e4tte. Foto: Alicja, Polen. Quelle: Pixabay. Alle Pixabay-Inhalte d\u00fcrfen kostenlos f\u00fcr kommerzielle und nicht-kommerzielle Anwendungen, genutzt werden - gedruckt und digital. Eine Genehmigung mu\u00df weder vom Bildautor noch von Pixabay eingeholt werden. Auch eine Quellenangabe ist nicht erforderlich. Pixabay-Inhalte d\u00fcrfen ver\u00e4ndert werden. Pixabay Lizenz. >> Foto.", "3. Seniorenbegleiter/-betreuer schiebt eine alte Dame im Rolli rallym\u00e4\u00dfig durch's Gel\u00e4nde. Ein bi\u00dfchen Sap\u00df mu\u00df sein. Foto: User\u00a0ID 5239640. Quelle: Pixabay. Alle Pixabay-Inhalte d\u00fcrfen kostenlos f\u00fcr kommerzielle und nicht-kommerzielle Anwendungen, genutzt werden - gedruckt und digital. Eine Genehmigung mu\u00df weder vom Bildautor noch von Pixabay eingeholt werden. Auch eine Quellenangabe ist nicht erforderlich. Pixabay-Inhalte d\u00fcrfen ver\u00e4ndert werden. Pixabay Lizenz. >> Foto."]}}, "recommendations": []}