{"news_outlet": "kritisches_netzwerk", "provenance": "https://kritisches-netzwerk.de/forum/die-ausserparlamentarische-opposition-der-bundesregierung?page=0", "query_keywords": ["rassismus", "klimakrise", "fremdenfeindlichkeit", "spo", "demo", "spd", "cdu", "sparen", "amerika", "us", "syrien", "linke", "usa", "nazi", "klima", "politik", "ss", "rechtsextremismus", "rna", "sp", "krieg", "europa", "rki", "regierung", "schi", "ns", "direkte demokratie", "soziale gerechtigkeit", "angela merkel", "europ\u00e4ische union"], "creation_date": "07.05.2019", "last_modified": "07.05.2019", "crawl_date": "31.10.2024", "author_person": ["Ulrich Gellermann"], "author_organization": [], "news_keywords": ["Apo", "au\u00dferparlamentarische Opposition", "Barbara Unm\u00fc\u00dfig", "B\u00fcrgerbek\u00e4mpfung", "B\u00fcrgerfeindlichkeit", "Dagmar Enkelmann", "Demokratiedefizit", "Demokratieverdrossenheit", "Demokratieverdruss", "Demokratieverlust", "Demokratieverst\u00e4ndnis", "Demokratur", "Elitendemokratie", "Entdemokratisierung", "Entm\u00fcndigung", "EU-Gebietserweiterung", "EU-Militarismus", "EU-Parlament", "EU-Wahl", "EU-Wahlen", "EUkratur", "Eurokraten", "Eurokratie", "Europ\u00e4ische Union", "Europawahl", "Fassadendemokratie", "Fremdbestimmung", "Friedrich-Ebert-Stiftung", "Heinrich-B\u00f6ll-Stiftung", "indirekte Demokratie", "Konditionierung", "Konrad-Adenauer-Stiftung", "Lobbyismus", "Lobbyisten", "Ludger Vollmer", "Meinungsmanipulation", "Militarisierung", "Nasenring", "Nationalismus", "NATO", "NaturFreunde Berlin", "Nutzmenschhaltung", "Parteienplutokratie", "Politikverdrossenheit", "Politikverdruss", "Pseudodemokratie", "Rosa-Luxemburg-Stiftung", "Scheindemokratie", "Rechtsentwicklung", "Rechtsruck", "Stimmvieh", "Wahlb\u00fcrger", "W\u00e4hlert\u00e4uschung", "W\u00e4hlerverarschung", "Wahlvieh", "Winfried Kretschmann"], "content": {"title": "Die au\u00dferparlamentarische Opposition der Bundesregierung", "description": "Die au\u00dferparlamentarische Opposition der Bundesregierung Die Rettung der EU liegt auf der Stra\u00dfe", "body": {"": ["J\u00fcngst im Kanzleramt, heftig sch\u00fcttelte Angela Merkel jene Haare, die sie f\u00fcr eine Frisur h\u00e4lt: \u201eAlso ihr Lieben, eine Demokratie ohne Opposition, wo soll das hinf\u00fchren? Geradewegs nach Nordkorea!\u201c Vorwurfsvoll blickte sie dem Au\u00dfenminister von der SPD tief in die Augen: \u201eH\u00f6r mal Heiko, Du bist doch in der SPD. Ihr habt doch fr\u00fcher mal Opposition gemacht, Bebel und so, da war doch was?!\" Heiko Maas guckte schnell weg.", "\u201eUnd was ist mit den GR\u00dcNEN? Kann mal jemand mit Sch\u00e4uble reden? Dessen baden-w\u00fcrttembergische Truppen sitzen doch mit dem Obergr\u00fcnen Kretschmann in einem Koalitionsboot, die haben doch damals ganz sch\u00f6n opponiert, als der Kretschmann noch nicht Ministerpr\u00e4sident war, mit denen muss doch was zu machen sein! Heute alles nur noch gr\u00fcne Softies, im Bundestag winken die doch fast alles durch, was ich so vorschlage. Der Putin wird ja total neidisch, so ne Opposition h\u00e4tte er auch gerne. Also, wie sieht das denn aus?\u201c", "Nur wenig sp\u00e4ter gab es dann dieses total geheime Treffen in der Konrad-Adenauer-Stiftung (KAS). Eingeladen hatte ihr Vorsitzender, der ehemalige Bundestagspr\u00e4sident Norbert Lammert. F\u00fcr die Friedrich-Ebert-Stiftung (FES) der SPD kam schwitzend und keuchend Kurt Beck die Treppe hoch. Unterwegs traf er Barbara Unm\u00fc\u00dfig von der gr\u00fcnen Heinrich-B\u00f6ll-Stiftung (hbs). Die war mal Mitarbeiterin beim gr\u00fcnen Bundestagsabgeordneten Ludger Volmer, der hatte mal als Staatssekret\u00e4r im Ausw\u00e4rtigen Amt f\u00fcr seinen Minister Fischer die deutsche Rolle im Jugoslawienkrieg organisiert.", "Nun sa\u00dfen die Think-Tanks der Parlaments-Parteien zusammen, um der Kanzlerin aus der Verlegenheit zu helfen, ohne Opposition zu regieren. Lammert (CDU): \u201eUnd nun?\u201c Beck (SPD): \u201eNun ja\u201c. Barbara Unm\u00fc\u00dfig (GR\u00dcNE): \u201eAlso fr\u00fcher, als wir noch in Opposition machten (kichert), da haben wir erstmal demonstriert!\u201c. Lammert:", "\"Das sollte doch wohl die Linkspartei \u00fcbernehmen, wo ist denn die Dagmar Enkelmann von der Rosa-Luxemburg-Stiftung?\" (RLS) Enkelmann: \"Ihr grenzt uns doch sonst immer aus. Aber jetzt? Trotzdem machen wir mit. Wie im Verein \"Gesicht zeigen\", mit dem waren wir bei Aktionswochen gegen Rassismus dabei. Also Rassismus und Nationalismus, das w\u00e4re ein Thema f\u00fcr uns. Dann machen wir mit!\"", "So oder so \u00e4hnlich k\u00f6nnte denn, auf Anraten der Parlaments-Denkfabriken, das gro\u00dfe gemeinsame Aktions-B\u00fcndnis \"Ein Europa f\u00fcr Alle - Deine Stimme gegen Nationalismus!\" zustande gekommen sein. Das breite B\u00fcndnis mit der SPD, den GR\u00dcNEN und der LINKEN, das zu einer gro\u00dfen au\u00dferparlamentarischen Aktion f\u00fcr den 19. Mai 2019 aufruft. P\u00fcnktlich zur Vorbereitung der EU-Wahl im Mai will man tats\u00e4chlich zu \"Gro\u00dfdemos in den St\u00e4dten Europas\" aufrufen. Sogar Attac Deutschland geh\u00f6rt zu den Aufrufern, denn was w\u00e4re eine echte au\u00dferparlamentarische Opposition (APO) ohne Attacke. Und weil zunehmend weniger W\u00e4hler Lust auf die EU und deren neoliberales Parlament haben, ist eine Verkleidung des b\u00fcrokratischen und undemokratischen Monsters als echte Alternative nur in der Aktion auf der Stra\u00dfe m\u00f6glich: Das sieht so original sponti aus. Fast wie direkte Demokratie, total von unten. Dass es sich um eine Verteidigung der Pfr\u00fcnde von denen da oben handelt, f\u00e4llt im Wortgeklingel des Aufrufs fast nicht auf.", "\"Ein Europa f\u00fcr Alle - Deine Stimme gegen Nationalismus!\" hei\u00dft es im Text des Aufrufs, der als Kontakt-Adresse mal wieder die \"NaturFreunde Berlin\" ausweist. Kein gro\u00dfer Verein, der scheinbar sieben Gro\u00dfdemonstrationen und jede Menge Poster und Flyer finanzieren kann. Und wie immer wird im Text die Europ\u00e4ische Union als \"Europa\" ausgegeben, eine gewollte F\u00e4lschung, die weite Teile Europas vereinnahmt und die Ziele der EU-Gebietserweiterung markiert.", "F\u00fcr Alle? F\u00fcr alle Arbeitslosen, f\u00fcr alle Rentner, f\u00fcr alle Obdachlosen, f\u00fcr alle Gegner des EU-Militarismus? Und dann dieser Satz \"Unser Europa der Zukunft verteidigt Humanit\u00e4t und Menschenrechte; steht f\u00fcr Demokratie, Vielfalt und Meinungsfreiheit; garantiert soziale Gerechtigkeit und treibt einen grundlegenden \u00f6kologischen Wandel und die L\u00f6sung der Klimakrise voran.\" Aber viele der Initiatoren basteln doch im EU-Parlament seit Jahren angeblich an dieser Zukunft.", "Zumindest diese Frage ist schnell und einfach beantwortet: Eine Demo sieht so sch\u00f6n demokratisch aus, ist also das Gegenteil der echten EU. Der Wahlb\u00fcrger kommt gerade recht, um als Stimmvieh am Nasenring durch die Stra\u00dfen Europas getrieben zu werden und f\u00fcr alles zu demonstrieren, wof\u00fcr er seit Jahrzehnten Steuern zahlt.", "Gegen den Nationalismus soll demonstriert werden, behaupten die Initiatoren.", "So wird zwar mit gro\u00dfem Get\u00f6se eine au\u00dferparlamentarische Aktion proklamiert, die aber flugs im Text des Aufrufs im parlamentarischem Raum landet: \"Am 26. Mai gibt es eine Wahl. Wir nennen es Europawahl. Da w\u00e4hlen wir die Politiker die Gesetze f\u00fcr ganz Europa machen\". In Wahrheit soll man seine Stimme abgeben, dann wird sie von den Eurokraten vereinnahmt, und man bekommt sie nie wieder.", "Was angeblich gegen Rechts und Nationalismus ist, das orgelt solche S\u00e4tze: \"Menschen fliehen nach Europa. Weil sie in ihrer Heimat in Gefahr sind. Viele kommen \u00fcber das Meer nach Europa. Und viele ertrinken dabei. Weil ihr kleines Boot sinkt.\" L\u00e4ngst hat auch und gerade die EU die Wirtschaft jener L\u00e4nder, aus denen die Fl\u00fcchtlinge kommen, mit ihren subventionierten Agrarprodukten so \u00fcberflutet, dass sie ins Sinken geraten ist. Das macht Fl\u00fcchtlinge. Davon kein Wort im Text.", "Auch kein Wort davon, dass jede Menge Staaten der EU an den Kriegen im Irak, in Libyen und Syrien beteiligt waren und sind. Aber genau aus diesen Kriegsgebieten kommen jede Menge Fl\u00fcchtlinge. Wer an diesem Aufruf beteiligt ist und wer ihm folgt, und sei es auch in gutem Glauben, macht sich an der Vertuschung der miesen Rolle der EU mitschuldig.", "Es sind raffinierte Strategen, die hinter den heimt\u00fcckischen Formulierungen stehen. Man transportiert einfach allgemein richtige W\u00fcnsche f\u00fcr ein Europa, f\u00fcr eine EU von morgen und projiziert diese W\u00fcnsche auf die EU-Wahl als reale M\u00f6glichkeit. Deutlich an diesem Satz des Aufrufs zu erkennen: \"Niemand soll arm sein. F\u00fcr diese Dinge muss Europa sorgen\", formulieren die Auftragsschreiber des Textes und mobilisieren doch nur so billig wie m\u00f6glich zur EU-Wahl. M\u00f6glichst viele, m\u00f6glichst auch junge Leute sollen zur Wahl demonstrieren. Billiger als jedes Plakat, billiger als jeder Flyer, sollen sie eine au\u00dferparlamentarische Aktion darstellen, um einem korrupten Lobbyisten-Parlament frischen Glanz zu verleihen. Denn nat\u00fcrlich sind eben diese Parlamentarier f\u00fcr eben jene Armut verantwortlich, die in vielen L\u00e4ndern der EU die Stra\u00dfen und die Bilder rund um die M\u00fclleimer und unter den Br\u00fccken bestimmt.", "Deshalb kann es als ehrliche Reaktion zu diesem Aufruf nur eine Antwort geben: LASST EUCH NICHT BESCHEISSEN. GEHT NICHT ZU DEN DEMONSTRATIONEN f\u00fcr die EU-Wahl. Und w\u00e4hlt nur Kandidaten, die sich gegen dieses Fake von einem Parlament aussprechen.", "Ulrich Gellermann, Berlin", "\u25ba Quelle: erstver\u00f6ffentlicht bei RATIONALGALERIE >> Artikel vom 06. Mai 2019.  Die Fotos und Grafiken im Artikel sind nicht Bestandteil des Originalartikels und wurden von KN-ADMIN Helmut Schnug eingef\u00fcgt. F\u00fcr sie gelten ggf. andere Lizenzen, s.u..", "\u25ba Bild- und Grafikquellen:", "1. BUNDESADLER im gr\u00fcnen Gewand: Sp\u00e4testens seit der Landtagswahl in Bayern sehen sich die Gr\u00fcnen im Aufwind und schielen bereits auf die Regierungsbank und einen gr\u00fcnen Jute-Adler in Berlin. Das b\u00fcrgerliche Lager hat zwar in Bayern zugelegt und gewonnen, aber die Gr\u00fcnen feiern sich wegen ein paar Stimmverlagerungen im linken Lager unentwegt als unangefochtene Helden der Nation.\u00a0\u00bbIt greenens so green when illusions bloom\u00ab Grafikbearbeitung: Wilfried Kahrs / QPress.", "2. MARTKONFORME DEMOKRATIE: Wirtschaft & Finanzen + Lobbying & Medien + Betreutes W\u00e4hlen = sorglos Regieren. Grafik: Wilfried Kahrs.", "3. NO EU! Die EU ist ein antidemokratisches, b\u00fcrgerfeindliches und korruptes Regime. Europa ist weit mehr als die EU! JA zu EUROPA! - NO EU! The EU is an undemocratic, resident-unfriendly and corrupt regime. Europa is not merely EU, but rather! YES to EUROPE! Bildidee: Helmut Schnug. Techn. Umsetzung: Wilfried Kahrs.", "4. Textgrafik:", "\u00bbMacht hei\u00dft, dass jemand die M\u00f6glichkeit hat, seine Interessen gegen andere durchsetzen zu k\u00f6nnen und Entscheidungen zu treffen, die ihm zu Gute kommen. Wer Macht hat, kann durchsetzen, was zu seinem Vorteil ist. Macht \u00fcber andere zu haben bedeutet, andere dem eigenen Willen unterwerfen zu k\u00f6nnen. Macht ist die Kernkategorie des Politischen. Und deswegen ist es eigenartig und bemerkenswert, wenn Medien nicht mehr \u00fcber Macht und Herrschaft reden. Das w\u00e4re so, als w\u00fcrde man in einer Akademie f\u00fcr Fische nicht \u00fcber Wasser reden. Auf jeden Fall zeigt die Geschichte, dass das Streben nach Macht dazu neigt, uners\u00e4ttlich zu sein. Diese Gier f\u00fchrt uns zu den dunklen Seiten des Menschen, und sie hat im Laufe der Zivilisationsgeschichte gigantische Blutspuren hervorgebracht.\u00ab (Zitat Prof. Dr. Rainer Mausfeld).", "Foto: Screenshot aus einem Video, indem KenFM ein Gespr\u00e4ch mit Prof. Dr. Mausfeld f\u00fchrt. Inletidee: KN-Admin Helmut Schnug, Bildbearbeitung Wilfried Kahrs (WiKa).", "5. Cover: \"Politicum Illustrati - Finis Germania oder Deutschlands Demokratie ist verloren\" von Jochen Mitschka. ISBN: 978-3-96607-000-3. Umfang: 133 Seiten. Format: epub, pdf; Gr\u00f6\u00dfe: 2,151 MB, 5,039 MB - Einband: Entf\u00e4llt. Erschienen am 09.01.2019 im NIBE Verlag (Nikolaus Bettinger), NIBE Verlag, 52477 Alsdorf. Preis 2,99 EUR inkl. 7 % MwSt. zzgl. Vk. >> https://www.nibe-versand.de/.", "\u201eFinis Germania oder Deutschlands Demokratie ist verloren\u201c, ist ein Essay, das die These aufstellt, und versucht nachzuweisen, dass es in Deutschland keine Demokratie mehr gibt, wie sie vom Grundgesetz der Bundesrepublik einmal entworfen worden war.", "Das Buch beginnt mit einem kurzen Abriss \u00fcber Teile der Geschichte des Grundgesetzes, kommt dann zum 1. Artikel und zeigt auf, warum schon dieser nicht mehr erf\u00fcllt wird. Es folgt eine Untersuchung der \u201eVerantwortung des Eigentums\u201c, und einer \u201eGleichheit vor dem Gesetz\u201c.\u00a0 Ein wichtiger Teil ist der Nachweis, dass der Geist des Grundgesetzes, dass von \u201eDeutschem Boden kein Krieg mehr ausgehen\u201c darf, l\u00e4ngst zugunsten von post-kolonialen Abenteuern ersetzt wurde. Dann folgt der Nachweis, dass die Privatsph\u00e4re systematisch unterminiert wurde, und dass der Schutz des Individuums vor dem Staat in sein Gegenteil verdreht wurde.", "Es folgt eine \u00dcberlegung, was aus der parit\u00e4tischen Mitbestimmung in der Montanindustrie wurde, die einmal als Modell f\u00fcr die ganze Wirtschaft gedacht war. Dann stellt der Autor fest, dass es in Deutschland\u00a0 keine echte \u201eFreiheit der Rede und der Meinung\u201c mehr geben w\u00fcrde.", "Das Ganze kulminiert dann in der Feststellung, dass der Geist des Grundgesetzes l\u00e4ngst verloren gegangen ist, eine Umverteilung von Unten nach Oben stattfindet, und Wahlen nur noch l\u00e4cherliche \u00dcbungen zur Beruhigung der Massen sind.", "Der Autor glaubt nicht, dass es eine Chance gibt, dass ohne eine Katastrophe eine Ver\u00e4nderung eintreten k\u00f6nnte. Zu fest verflochten ist der Parteienstaat mit der Wirtschaft und den Medien. Er nennt die Protagonisten dieses Systems die neue Aristokratie, die die Verwaltung der Untertanen und des Landes f\u00fcr die Herrscher besorgen, und damit ihren eigenen Status wahren. (Verlagstext!)", "Ein sch\u00f6n bissiger Artikel von Ulli Gellermann. Dankenswerterweise weist er darauf hin, dass die EU nicht Europa ist. Siehe dazu auch die blauen Vorbemerkungen zum Video im Kapitel 1.4.1 Sparen des kapitalistischen Manifestes.", "1) Entsetzt war ich von der Information, dass auch attac Deutschland zu den Aufrufern dieser gefakten EU-Jubelpropagandademo geh\u00f6rt. Von einer Organisation, die sich Globalisierungskritik zum Thema gesetzt hat und die auch nicht im Parteienkasperletheater mitwirkt, hatte ich mehr erwartet. Schwer entt\u00e4uschend.", "2) Zu \"Ein Europa f\u00fcr Alle - Deine Stimme gegen Nationalismus\u201c:", "Hier zeigt sich die Perfidit\u00e4t dieser verkommenen Parteien: Mit ihrer neoliberal durchseuchten Umverteilungspolitik von arm nach reich f\u00f6rdern sie mittelbar genau jene gesellschaftlichen Verwerfungen, als deren verhindernde Retter sie sich selbst aufspielen und anpreisen: Rechtsextremismus, Nationalismus und Fremdenfeindlichkeit.", "Oder um es mit den Worten von Eugen Drewermann in leichter Abwandlung zu sagen (der von Krieg sprach):", "\u201eDieser Irrsinn, absichtlich, denn man sieht ja was geschieht, das Anheizen des Problems f\u00fcr dessen L\u00f6sung zu erkl\u00e4ren, ist eine der fundamentalen L\u00fcgen, gegen die wir uns mit Macht stellen m\u00fcssen, soviel Macht der Rede wir besitzen. ...dass neoliberal durchseuchte Parteien die Probleme nur vertiefen, die sie vorgeben zu l\u00f6sen.\u201c", "3) Zum Satz \u201eUnser Europa der Zukunft verteidigt Humanit\u00e4t und Menschenrechte; steht f\u00fcr Demokratie, Vielfalt und Meinungsfreiheit; garantiert soziale Gerechtigkeit und treibt einen grundlegenden \u00f6kologischen Wandel und die L\u00f6sung der Klimakrise voran.\u201c", "* Verteidigung von Humanit\u00e4t und Menschenrechten? Durch Beteiligung an illegalen Kriegen? Durch Verweigerung der Aufstockung von l\u00e4cherlichen 2 Mrd. \u20ac f\u00fcr die Versorgung mit Nahrungsmitteln in Fl\u00fcchtlingslagern? Durch Absaufen lassen von vertriebenen Menschen?", "* Demokratie? Die EU ist doch ein durch und durch undemokratisches Konstrukt, wo das EU-Parlament nur die Funktion eines Demokratie-vort\u00e4uschenden Feigenblattes erf\u00fcllt. EU-B\u00fcrgerbegehren, also ausnahmsweise eine echte demokratische Aktion, wie z.B. jenes gegen das Freihandelsabkommen, werden mit zutiefst zweifelhaften Ausreden abgeb\u00fcgelt.", "* Meinungsfreiheit? Die ger\u00e4t doch zusehend mehr unter die R\u00e4der. Kritisch denkende Abweichler, die es noch wagen, ihre Meinung zu \u00e4u\u00dfern, werden wahlweise als Verschw\u00f6rungstheoretiker, Antiamerikaner, Antisemiten, Rechtsextreme, Neonazis etc. verunglimpft oder sonst wie medial/gesellschaftlich ge\u00e4chtet. Ein besonders unr\u00fchmliches Beispiel hat gerade die SPD-nahe Friedrich-Ebert-Stiftung mit ihrer Studie \u201eVerlorene Mitte / Feindselige Zust\u00e4nde / Rechtsextreme Einstellungen in Deutschland 2018/19\u201c abgeliefert. Diese kommt neben vielen anderen intellektuellen Zumutungen zu dem \u201eErgebnis\u201c: \u201eWer an Verschw\u00f6rungen glaubt, ist demokratie- und menschenfeindlicher\u201c!", "Ein \u201eGlaube an Verschw\u00f6rungen\u201c ist g\u00e4nzlich obsolet: Es gen\u00fcgt v\u00f6llig die hinreichend aufmerksame und kritische Verfolgung des Weltgeschehens sowie die Anerkennung historischer Fakten! Alles andere ist bestenfalls Verdr\u00e4ngung, Verleugnung, Realit\u00e4tsverweigerung oder schlimmstenfalls verlogene Geschichtsklitterung.", "* \u201egarantiert soziale Gerechtigkeit\u201c? Das taugt ja nicht einmal als Treppenwitz - das ist schon orwellsches Neusprech par exzellence. Die neoliberale Agenda f\u00fchrt zum glatten Gegenteil (s.o.): die Schere zwischen Arm und Reich klafft immer weiter auf, die soziale Ungerechtigkeit ger\u00e4t immer extremer in die Schieflage. Das belegen seit Jahren s\u00e4mtliche Oxfam-, OECD sowie Armut- und Reichtumsberichte.", "* Grundlegenden \u00f6kologischen Wandel vorantreiben?", "Ergo: Der Satz ist ein einziges Konvolut aus faktenverdrehender Propaganda und dreisten Politl\u00fcgen."]}}, "recommendations": []}