{"news_outlet": "kritisches_netzwerk", "provenance": "https://kritisches-netzwerk.de/forum/parteigeheimdienst-ausforschung-politischer-gegner", "query_keywords": ["arbeitslosigkeit", "leiche", "datenschutz", "spo", "demo", "spd", "bsw", "sparen", "kultur", "us", "linke", "usa", "nazi", "klima", "kleinunternehmer", "christ", "politik", "ss", "rna", "querdenker", "sp", "corona", "krieg", "rki", "regierung", "antifa", "schi", "familie", "ns", "die gr\u00fcnen", "fridays for future"], "creation_date": "03.10.2023", "last_modified": "06.10.2024", "crawl_date": "31.10.2024", "author_person": ["Helmut S."], "author_organization": [], "news_keywords": ["\u00a7 186 StGB", "\u00a7 187 StGB", "\u00a7 188 StGB", "Akteneinsicht", "Amadeu Antonio Stiftung", "Andersdenkende", "Antideutsche", "Antifa", "Antifa-Szene", "AstroTurf-Projekte", "Ausforschung politischer Gegner", "Bankkontensperren", "Bankkontensperrung", "Beleidigung", "CeMAS", "Center f\u00fcr Monitoring Analyse und Strategie", "Correktiv", "Coutts Bank", "Dagmar Henn", "De-Banking", "De-Risking", "Demokratieverhinderung", "Demokratiezerfall", "Diffamierung", "Durchdringungstiefe des staatlichen Apparats", "Hadmut Danisch", "Einflussagenten", "Einflussnahme", "Faktenchecker", "Faschismus", "Fridays for Future", "Kontenk\u00fcndigungen", "Kontosperrungen", "Kriminalisierung", "Meinungsbildung", "Monitoring", "mundtot machen", "Nigel Farage", "parastaatliches Netzwerk", "Parteigeheimdienst", "PDI", "Pressedienst Demokratische Initiative", "Rechtsverortung", "Regierungskritiker", "Repressionsapparat", "Ricarda Lang", "Sonnenblumenpartei", "Staatsschutz", "Stigmatisierung", "Strafverfahren", "Systemkritik", "Totalitarismus", "\u00fcble Nachrede", "ukrainische Nazis", "Verleumdung", "Verunglimpfung"], "content": {"title": "Parteigeheimdienst: Ausforschung politischer Gegner", "description": "Parteigeheimdienst: Ausforschung politischer Gegner Die Sonnenblumenpartei und ihre finsteren Agenten Von Dagmar Henn", "body": {"": ["Es wird Schritt f\u00fcr Schritt deutlicher, wie die Netzwerke von \"Faktencheckern\" und Stiftungen mit staatlichen Stellen zusammenarbeiten, ihnen Informationen liefern, die sie nach Recht und Gesetz nicht haben d\u00fcrften. Es geht um einen Parteigeheimdienst.", "Ich hatte vor l\u00e4ngerer Zeit schon einmal einen Artikel verfasst, in dem es um die T\u00e4tigkeit unter anderem der\u00a0'Amadeu Antonio Stiftung' ging und in dem ich die These aufstellte, es handele sich dabei um eine Art Geheimdienst, der im Auftrag und Interesse vor allem der gr\u00fcnen Partei agiert. Was einem durchaus Angst machen sollte. Nicht nur, weil die Ausforschung einzelner Personen die Grenze zur nachrichtendienstlichen T\u00e4tigkeit klar \u00fcberschreitet, sondern auch, weil ein unter der Kontrolle einer Partei stehender Geheimdienst, dessen Hauptbesch\u00e4ftigung in der pers\u00f6nlichen Sch\u00e4digung politischer Gegner besteht, in der deutschen Geschichte bestenfalls einmal existiert hat, n\u00e4mlich zwischen 1933 und 1945.", "Wenn man daran denkt, dass der Sicherheitsdienst, den die KPD hatte, einer der Gr\u00fcnde war, die im Verbotsurteil von 1956 stehen, m\u00fcsste die Existenz solcher Strukturen eigentlich Konsequenzen f\u00fcr die Gr\u00fcnen haben. Dabei war diese T\u00e4tigkeit in der KPD nach innen gerichtet, nicht nach au\u00dfen, und sollte vor allem daf\u00fcr sorgen, dass die Partei nicht unterwandert wurde \u2013 eine Bef\u00fcrchtung, die durchaus begr\u00fcndet war, wenn man sich die Entwicklung solcher Organisationen wie der VVN und der DFG/VK in den letzten Jahren ansieht. Der politische Gegner war f\u00fcr die KPD das Ziel politischer Arbeit.", "\u25ba Der 'Fall' Hadmut Danisch", "Der lesenswerte Bericht des Bloggers Hadmut Danisch \u00fcber die Ergebnisse seiner Akteneinsicht in das inhaltlich gesehen l\u00e4cherliche Strafverfahren, das gegen ihn er\u00f6ffnet wurde, weil er Ricarda Lang in einem Beitrag \"dick\" genannt hatte, macht nun sichtbar, dass sowohl Umfang als auch Vernetzung dieser Geheimdienstt\u00e4tigkeit wesentlich weitergehen, als bisher bekannt war.", "Danisch erkl\u00e4rt auch, warum sich in j\u00fcngster Zeit beispielsweise Kontenk\u00fcndigungen zu einer wahren Seuche entwickelt haben \u2013 der aktuelle Stand etwa des Vereins Friedensbr\u00fccke-Kriegsopferhilfe und seiner Vorsitzenden, die im ersten Artikel zum gr\u00fcnen Geheimdienst das Beispiel lieferten, ist bei sechs Kontenk\u00fcndigungen im Verlauf von neun Monaten.", "In Gro\u00dfbritannien wurde j\u00fcngst die K\u00fcndigung des Kontos von Nigel Farage (UKIP) zum Politikum. Farage allerdings ist dort nicht nur ein bekannter Politiker, er ist zudem ziemlich wohlhabend; sein Konto war bei einer Privatbank f\u00fcr Million\u00e4re [Coutts Bank], weshalb es f\u00fcr die Bank weitaus sch\u00e4dlicher war, dass dieses Vorgehen bekannt wurde, als es f\u00fcr die Sparkasse Hintertupfing w\u00e4re, wenn sie Otto Normalverbraucher das Konto k\u00fcndigt. In Deutschland l\u00e4uft diese Welle von Kontenk\u00fcndigungen, ohne dass ihr gro\u00dfe Aufmerksamkeit geschenkt wird.", "Hadmut Danisch machte nun sichtbar, wie die Verfahrensweise dabei ist. In seinem Fall f\u00fchrten die Ermittlungen wegen einer Lappalie nicht nur zur Aktivierung der Staatsschutzabteilung der Berliner Polizei, sondern auch zu einer Kontenabfrage durch das Berliner Landeskriminalamt. Warum schon dieses Ansinnen eigentlich illegal war, f\u00fchrt Danisch in seinem Blog mit allen juristischen Details aus. F\u00fcr die politische Bewertung sind zwei Punkte relevant: zum einen, dass die Abfrage darauf abzielte, Namen und Adressen der Spender zu erhalten, die den Blog finanzieren, und zum anderen, dass der Ansto\u00df zu dieser Abfrage von einer Unterabteilung des gr\u00fcnen Geheimdienstes kam, die CeMAS hei\u00dft.", "\u25ba CeMAS", "CeMAS ist mit der\u00a0'Amadeu Antonio Stiftung' verkn\u00fcpft und ver\u00f6ffentlichte im September einen Bericht, in dem es um \"rechtsextreme Spendenfinanzierung\" geht. Auf ihrem X-Account (ehemals Twitter) gibt diese Institution selbst an, welchen Umfang ihre T\u00e4tigkeit hat:", "Der CeMAS Report \u201eWhere\u2019s the Money at? Rechtsextreme Spendenfinanzierung \u00fcber Telegram\u201d gibt einen systematischen \u00dcberblick \u00fcber die spendenbasierten Finanzierungswege deutschsprachiger rechtsextremer Akteur:innen auf Telegram. F\u00fcr den Bericht wurden mehr als 1.297.000 Nachrichten aus dem Zeitraum von September 2016 bis Mai 2023 aus 419 deutschsprachigen rechtsextremen Telegramkan\u00e4len analysiert, um ein detailliertes Bild der Finanzierungsmechanismen zu erhalten. https://t.co/F8GZqBn2Jt", "Eine geh\u00f6rige Flei\u00dfarbeit, nicht wahr? Aber das klingt schlie\u00dflich nicht b\u00f6se, es geht ja um \"rechtsextreme Spendenfinanzierung\". Zumindest, solange man v\u00f6llig ignoriert, womit man sich mittlerweile alles die Bezeichnung \"rechtsextrem\" einfangen kann.", "Ich erinnere mich gut an ein Treffen vor etwa sieben Jahren in Berlin, auf dem eine ziemlich breit gestreute Gruppe linker Altkader versammelt war, alle mit langj\u00e4hriger Organisationserfahrung. Ein Nachk\u00f6mmling in der Diskussion klagte dar\u00fcber, er sei j\u00fcngst als Nazi bezeichnet worden; die Reaktion der Gruppe war nur: \"Willkommen im Club.\"", "Ausgangspunkt dieser v\u00f6llig irrational scheinenden Entwicklung, die selbst aus dem gestandenen Kommunisten noch einen Rechten macht, war die Bewegung der Antideutschen, die Anfang dieses Jahrtausends die gesamte Antifa-Szene kaperte. Damit begann die wundersame Vermehrung der Rechten; was anf\u00e4nglich nur auf exotischeren Portalen wie Indymedia stattfand. Inzwischen sind Vertreter dieser Gruppierungen bis in die staatlichen Organe vorgedrungen und haben sich eine solide Finanzierung aus staatlichen Mitteln verschafft, wie beispielsweise die\u00a0'Amadeu Antonio Stiftung' samt ihren Ablegern.", "\"Rechts\" ist mittlerweile schlicht alles, was den aktuellen politischen Vorgaben aus irgendeinem Grund und in irgendeinem Aspekt widerspricht. Man muss niemandem in Deutschland mehr die Begriffe einzeln vorbeten, die dabei zur Kennzeichnung genutzt werden, Putintroll, Klimaleugner oder Covidiot. Wer auch immer von einem solchen Begriff getroffen wird, ist selbstverst\u00e4ndlich gleichzeitig \"Rechts\", gleich, ob der Ausgangspunkt nun ein B\u00fcrgerrechtsdiskurs ist, Zweifel an der Gelddruckerei der Vereinigten Staaten oder eine Ablehnung eigenartiger Pronomen.", "Das Problem dabei: was immer von dieser Truppe als \"Rechts\" bezeichnet wird, wird auch zum Objekt der Ausforschung. CeMas ist die Abteilung, die sich der Aufgabe widmet, Konten aufzusp\u00fcren und dann die Sabotage der finanziellen Verbindungen einzuleiten, gegebenenfalls, wie im Falle Danisch, unter Zuhilfenahme eines Landeskriminalamts. Der Grund, warum diese nicht anders denn als politische Verfolgungen zu bezeichnenden Ma\u00dfnahmen bisher weitgehend au\u00dferhalb der \u00f6ffentlichen Wahrnehmung stattfinden, liegt nicht nur daran, dass gro\u00dfe Teile der Leitmedien diesem Denken sehr nahe stehen; es liegt auch daran, dass sich die Dichte solcher Verfolgungsschritte regional stark unterscheidet, was ein Hinweis darauf ist, dass die Durchdringungstiefe des staatlichen Apparats ungleichm\u00e4\u00dfig verteilt ist.", "Der relativ neue Paragraf 188 StGB ist so dehnbar formuliert, dass er im Grunde gegen fast jeden eingesetzt werden kann, der sich politisch abweichend \u00e4u\u00dfert.", "\u00a7 188 StGB - Gegen Personen des politischen Lebens gerichtete Beleidigung, \u00fcble Nachrede und Verleumdung", "(1) 1Wird gegen eine im politischen Leben des Volkes stehende Person \u00f6ffentlich, in einer Versammlung oder durch Verbreiten eines Inhalts (\u00a7 11 Absatz 3) eine Beleidigung (\u00a7 185) aus Beweggr\u00fcnden begangen, die mit der Stellung des Beleidigten im \u00f6ffentlichen Leben zusammenh\u00e4ngen, und ist die Tat geeignet, sein \u00f6ffentliches Wirken erheblich zu erschweren, so ist die Strafe Freiheitsstrafe bis zu drei Jahren oder Geldstrafe. 2Das politische Leben des Volkes reicht bis hin zur kommunalen Ebene.", "(2) Unter den gleichen Voraussetzungen wird eine \u00fcble Nachrede (\u00a7 186) mit Freiheitsstrafe von drei Monaten bis zu f\u00fcnf Jahren und eine Verleumdung (\u00a7 187) mit Freiheitsstrafe von sechs Monaten bis zu f\u00fcnf Jahren bestraft. Wer das Andenken eines Verstorbenen verunglimpft, wird mit Freiheitsstrafe bis zu zwei Jahren oder mit Geldstrafe bestraft. (\u00a7 189).", "Paragraf 188 StGB: Beleidigung, \u00fcble Nachrede und Verleumdung gegen Personen des politischen Lebens - Dr. Christian R\u00fchs,\u00a0Zeitschrift f\u00fcr Internationale Strafrechtswissenschaft \u2013 www.zfistw.de >> weiter. [Erg\u00e4nzt durch Helmut Schnug].", "Man k\u00f6nnte fast eine Verschw\u00f6rungstheorie zimmern, dass die jetzige Bundesregierung deshalb einer Orgel \u00e4hnelt (sprich, nur mit Pfeifen best\u00fcckt ist), weil das eine weit breitere Verfolgung erm\u00f6glicht, als wenn die Verantwortlichen vern\u00fcnftige und intelligente Menschen w\u00e4ren \u2026 jedenfalls wird dieser Paragraf nicht nur von Ricarda Lang, sondern auch von der obersten R\u00fcstungslobbyistin Marie-Agnes Strack-Zimmermann gerne eingesetzt, und er hat \u2013 auch darauf macht Danisch aufmerksam \u2013 den zus\u00e4tzlichen Vorteil, dass die Anzeige nicht einmal durch den Adressaten der vermeintlichen Beleidigung, sondern durch jeden Beliebigen erfolgen kann.", "Wenn dann eine Anzeige vorliegt, wird eine Ermittlung eingeleitet, der Staatsschutz wird aktiv, CeMAS liefert die Kontendaten, und eine Kontenabfrage wie bei Danisch liefert dann zus\u00e4tzlich zur Konteninformation des Empf\u00e4ngers auch noch die Daten s\u00e4mtlicher Spender.", "Das hat nichts mehr mit jener Beobachtung Rechtsextremer zu tun, wie sie vor vierzig, f\u00fcnfzig Jahren erfolgte. Der Pressedienst Demokratische Initiative beispielsweise, der j\u00e4hrlich eine Art alternativen Verfassungsschutzbericht herausgab, der sich um Organisationen wie die NPD oder die Wiking-Jugend oder die Wehrsportgruppe Hoffmann drehte, recherchierte auch im Bereich Finanzen. Dabei ging es aber um Gro\u00dfspender, wie den N\u00fcrnberger R\u00fcstungsproduzenten Diehl, es ging darum, das Verh\u00e4ltnis dieser Organisationen zu den wirtschaftlich M\u00e4chtigen zu kl\u00e4ren. Und damals haben die staatlich zust\u00e4ndigen Beh\u00f6rden diese Organisationen eher gedeckt als \u00fcberwacht.", "Es ist ein gewaltiger Unterschied, ob man ver\u00f6ffentlicht, dass eine R\u00fcstungsfirma eine Privatmiliz sponsert, oder ob man die Adressen der Spender in Besitz bringen will, die Meinungs\u00e4u\u00dferungen auf einem Blog finanzieren. Wenn dann die Definition jener, die zum Gegenstand der Ausforschung werden, auch noch beliebig dem aktuellen eigenen politischen Interesse folgt und die Frage, ob es sich um den Einsatz von Geld zur Erlangung von politischem Einfluss durch wirtschaftlich M\u00e4chtige oder um die Finanzierung einer T\u00e4tigkeit geht, die \"von unten\", also durch die wirtschaftlich nicht M\u00e4chtigen, erfolgt, keinerlei Rolle mehr spielt, dann ist die gesamte Ausforschung, vom privaten Nachrichtendienst mit all seinen Abteilungen bis hin zur zugeh\u00f6rigen Kooperation von Staatsanwaltschaft und Polizei, nur noch ein Mittel zur Demokratieverhinderung.", "Die Gro\u00dfspender k\u00f6nnen sich mittlerweile schamlos eigene Strukturen halten, halbe Parlamente kaufen und AstroTurf-Projekte wie \"Fridays for Future\" starten. Dabei simulieren diese k\u00fcnstlichen Organisationen einen Massenwillen, der nicht existiert und erschaffen ihn dann gewisserma\u00dfen Ex-Post, so wie eine Werbekampagne ein Bed\u00fcrfnis nach einer bestimmten Getr\u00e4nkemarke erschaffen will. Das ist, was die reale Demokratie in Deutschland erw\u00fcrgt.", "Man muss sich einmal ins Ged\u00e4chtnis rufen, welchen Ablauf von Meinungsbildung und Entscheidung das Grundgesetz vorsieht. Die Parteien sollen die Meinungsbildung der B\u00fcrger f\u00f6rdern, und sie sollen eine Struktur f\u00fcr die politische Debatte liefern. Nach Ergebnis dieser politischen Debatte sollen Kandidaten aufgestellt werden, die dann im Bundestag die gewonnene politische Position zur Entscheidung einbringen.", "Klar ist das ein hypothetischer Ablauf, der in reiner Form nie so stattgefunden hat. Denn immer waren auch die Medien ein Faktor, und immer auch die wirtschaftliche Macht. Aber solange dieses System einigerma\u00dfen funktioniert, besteht zumindest noch eine Chance, dass die Interessen der weniger wohlhabenden Teile der Bev\u00f6lkerung dank der schlichten Zahl sich gelegentlich durchsetzen k\u00f6nnen.", "Obwohl die Regelungen zu Parteispenden inzwischen deutlich strenger und transparenter scheinen, als sie einmal waren, und man auf dieser Grundlage erwarten m\u00fcsste, dass die Durchsetzungsf\u00e4higkeit der Interessen \"von unten\" zugenommen hat, ist das Gegenteil der Fall. Der Grund daf\u00fcr sind nicht nur die nach wie vor vorhandenen Gro\u00dfspenden, deren Gewicht real nicht kleiner ist, als es zu der Zeit war, als sie noch nicht ver\u00f6ffentlicht werden mussten; der Grund ist die Vielzahl von Stiftungen, die massiv Einfluss auf die Willensbildung nehmen, ehe sie \u00fcberhaupt zum Bestandteil eines politischen Programms werden kann. Musterbeispiel daf\u00fcr ist die Bertelsmann-Stiftung mit ihren vielen Ablegern.", "\u25ba Faktisch wurde der Einfluss \"von oben\" gewaltig ausgebaut.", "Strukturen wie CeMAS und die\u00a0'Amadeu Antonio Stiftung' richten sich nun gegen den Einfluss \"von unten\", was hei\u00dft, sie stellen ein erg\u00e4nzendes Gegenst\u00fcck dar, dass Meinungen, die nicht den W\u00fcnschen und Interessen der Gro\u00dfspender entsprechen, \u00fcberhaupt dazu kommen, sich als politischer Wille zu formieren. Der verfolgende Eingriff reicht von pers\u00f6nlicher Diffamierung bis zur K\u00fcndigung von Konten und Arbeitspl\u00e4tzen, sprich, das volle Spektrum eines auf die soziale Vernichtung einer Zielperson gerichteten Handelns wird abgedeckt (und gelegentlich reicht es sogar dar\u00fcber hinaus bis zu physischen Attacken).", "Das bewirkt, dass jede auch nur denkbare Gegenbewegung bereits im Keim erstickt wird. Dabei ist besonders hilfreich, dass eine kritische Sicht auf die politische Manipulation durch die winzige Gruppe der Superreichen von eben jenen Kreisen, die die Verfolgung initiieren, als \"Verschw\u00f6rungstheorie\" gebrandmarkt und damit selbst zum Anlass entsprechender Verfolgung gemacht wird.", "Der Fall Danisch beschreibt eine parastaatliche Struktur, die durch besagte Gro\u00dfspender wie auch durch staatliche Mittel finanziert wird, die durch die Nutzung eines Privatgeheimdienstes eine Verkn\u00fcpfung von polizeilichem und nachrichtendienstlichem Handeln erzeugt, die den staatlichen Organen selbst verboten w\u00e4re. Eine Struktur, die Kl\u00e4ger und Richter in einem ist und weit tiefer in das politische Leben der Gesellschaft wie in das private der Betroffenen eingreift als die Strafverfolgung.", "Eine Mischung, die in vielen Aspekten unangenehm an das Reichssicherheitshauptamt erinnert (es sei Danisch verziehen, dass er als bundesdeutsch sozialisierter das mit dem Ministerium f\u00fcr Staatssicherheit vergleicht, das mitnichten derart weitreichende M\u00f6glichkeiten hatte). Und diese Struktur folgt den politischen Vorgaben und Interessen der gr\u00fcnen Partei; dass sie wegen eines einzelnen Wortes, das Ricarda Lang beschreibt, derart massiv t\u00e4tig wird, belegt das zur Gen\u00fcge.", "Dazu kommen dann noch bei Bedarf die Schl\u00e4gertrupps der gekaperten Antifa, und in einzelnen F\u00e4llen sogar noch ukrainische Nazis. [Informative Artikel dazu bitte HIER und HIER und HIER und HIER und HIER lesen; erg\u00e4nzt Helmut Schnug]. Eine b\u00f6sartige, absolut demokratiefeindliche Wucherung, die eigentlich zur sofortigen Unterbindung dieser T\u00e4tigkeit und einem Verbot der Gr\u00fcnen f\u00fchren m\u00fcsste.", "Nun darf man bei der Betrachtung dieses Konglomerats nicht vergessen, dass sowohl die Gr\u00fcnen als auch die Antideutschen zutiefst transatlantisch sind, weshalb man durchaus den einen oder anderen Gedanken darauf verschwenden sollte, ob es sich dabei nicht um ein Konstrukt handelt, das mithilfe der \"Freunde\" jenseits des gro\u00dfen Teichs ins Leben gerufen wurde.", "Und wenn man Erfahrung mit dem Aufbau von Organisationen hat, erkennt man auch schnell, dass dieser abgestimmte Apparat von anonymen Datensammlern wie \"Polly\" \u00fcber die bezahlten Mitarbeiter von 'Correktiv' und 'Amadeu Antonio Stiftung' und die Medien bis hinein in Polizei, Verfassungsschutz\u00e4mter und Staatsanwaltschaften nicht von heute auf morgen entsteht. Von den Anf\u00e4ngen bis zum heutigen Zustand d\u00fcrfte der Aufwand f\u00fcr ein solches parastaatliches Netzwerk gut zwanzig Jahre betragen (was zumindest vor meinem inneren Auge sofort ein Bild mit Joschka Fischer und Madeleine Albright entstehen l\u00e4sst).", "Angesichts dieses Zeitbedarfs stellt sich die Frage, ob Organisationen wie die\u00a0'Amadeu Antonio Stiftung' \u00fcberhaupt jemals tats\u00e4chlich das Ziel verfolgten, dem sie offiziell dienen sollten, und nicht von Anfang an gewisserma\u00dfen ein Geheimdienst i.G. waren, die demonstrative T\u00e4tigkeit gegen tats\u00e4chliche Neonazis also immer nur ein Vorwand war, eine Legende, hinter der man ungest\u00f6rt daran gehen konnte, einen Repressionsapparat zu basteln, der die politische Szenerie Deutschlands erfolgreich bis in den letzten Winkel unter Kontrolle bringt.", "Nun, es wird im g\u00fcnstigen Falle Aufgabe von Staatsanw\u00e4lten, im ung\u00fcnstigen die Aufgabe von Historikern werden, endg\u00fcltig zu kl\u00e4ren, ob diese Wiedergeburt des RSHA eine origin\u00e4r deutsche, eine aus den USA initiierte oder eine gemeinsame Entwicklung ist. Aber mit jedem Detail, das dem Puzzle hinzugef\u00fcgt werden kann, wird klarer: damit wirklich demokratische Entscheidungen m\u00f6glich sind, muss dieser geheimdienstliche Sumpf trockengelegt werden.", "Dagmar Henn", "\u25ba Quelle: Der Artikel von Dagmar Henn wurde am\u00a001. Oktober 2023 mit dem Titel \"Ausforschung politischer Gegner: Die Sonnenblumenpartei und ihre finsteren Agenten.\" erstver\u00f6ffentlicht auf deutsch.rt.com >> Artikel. Bestimmungen zur Verwendung: Die Autonome Non-Profit-Organisation (ANO) \u201eTV-Nowosti\u201c, oder deutsch.rt.com, besitzt alle Rechte auf die geistige, technische und bildliche Verwendung der auf der Webseite ver\u00f6ffentlichten Inhalte.", "Alle Inhalte, die auf der Webseite zu finden sind, werden \u2013 wenn nicht anders angegeben \u2013 als \u00f6ffentliche Informationen zur Verf\u00fcgung gestellt und d\u00fcrfen zu Non-Profit-, Informations-, Wissenschafts-, Bildungs- und Kulturzwecken frei weiterverbreitet oder kopiert werden. Jede kommerzielle Verwendung der Inhalte ohne schriftliche Genehmigung des Urheberrechtseigent\u00fcmers ist untersagt. Die Verwendung aller auf der Webseite ver\u00f6ffentlichten Inhalte einschlie\u00dflich deren Zitierens sind nur mit einem Verweis auf die Quelle und mit dem entsprechenden Link m\u00f6glich. Alle unbefugten Versuche, die von der Webseite stammenden oder zitierten Inhalte abzu\u00e4ndern, sind streng untersagt.", "ACHTUNG: Die Bilder, Grafiken, Illustrationen und Karikaturen sind nicht Bestandteil der Originalver\u00f6ffentlichung und wurden von KN-ADMIN Helmut Schnug eingef\u00fcgt. F\u00fcr sie gelten folgende Kriterien oder Lizenzen, siehe weiter unten. Gr\u00fcnf\u00e4rbung von Zitaten im Artikel und einige zus\u00e4tzliche Verlinkungen wurden ebenfalls von H.S. als Anreicherung gesetzt, ebenso die Komposition der Haupt- und Unter\u00fcberschrift(en) ge\u00e4ndert.", "Liebe Leser (m/w/d),", "die Dienste von RT sind im Netz derzeit st\u00e4ndigen Angriffen ausgesetzt. Ziel ist, die Seiten zu blockieren und uns als alternative Informationsquelle zum Schweigen zu bringen. Wir arbeiten weiter unerm\u00fcdlich daran, den (technischen) Zugang zu unseren Artikeln zu erm\u00f6glichen, um Ihnen Sichtweisen jenseits des Mainstreams anzubieten.", "\u00dcber die jeweils aktuellen Wege zu uns halten wir Sie gern per E-Mail \u00fcber unseren Newsletter auf dem Laufenden. Daf\u00fcr k\u00f6nnen Sie sich oben rechts auf unserer Homepage eintragen. Alle Dienste sollten auch problemlos \u00fcber den Tor-Browser erreichbar sein. Im Moment erreichen Sie aber auch ohne diesen Browser f\u00fcr anonymes Surfen RT DE wie folgt:", "\u25ba In Chrome sind hierzu folgende Schritte notwendig:", "1. \u00d6ffnen Sie Ihren Chrome-Browser.", "2. Gehen Sie zu Einstellungen > Datenschutz und Sicherheit > Sicherheit.", "3. Scrollen Sie nach unten, bis Sie den Abschnitt 'Erweitert' finden.", "4. Darunter finden Sie 'Sichere DNS verwenden'.", "5. Standardm\u00e4\u00dfig ist diese Option auf \"Mit Ihrem aktuellen Dienstanbieter\" eingestellt.", "6. Klicken Sie auf die Option \"Mit\" darunter.", "7. Im Men\u00fc darunter finden Sie eine Liste der verf\u00fcgbaren DNS, w\u00e4hlen Sie Cloudfare (1.1.1.1) bzw. Cloudfare (default) aus.", "\u25ba In Firefox k\u00f6nnen sie die DNS auf \u00e4hnliche Weise \u00e4ndern:", "1. \u00d6ffnen Sie Ihren Firefox-Browser und w\u00e4hlen Sie 'Einstellungen'.", "2. F\u00fchren Sie im daraufhin ge\u00f6ffneten Dialogfeld einen Bildlauf nach unten zu 'DNS \u00fcber HTTPS aktivieren' durch.", "3. Klicken Sie unter 'DNS \u00fcber HTTPS aktivieren' auf die Dropdown-Liste 'Anbieter verwenden', um den Anbieter Cloudfare (default) auszuw\u00e4hlen.", "4. Klicken Sie auf OK, um Ihre \u00c4nderungen zu speichern und das Fenster zu schlie\u00dfen.", "\u25ba In Opera gehen Sie wie folgt vor:", "1. Klicken Sie auf das Opera-Symbol, um das Men\u00fc des Browsers zu \u00f6ffnen.", "2. W\u00e4hlen Sie Einstellungen aus dem Men\u00fc. Wenn Sie Alt + P dr\u00fccken, werden die Einstellungen direkt ge\u00f6ffnet.", "3. Klicken Sie in den Einstellungen auf der linken Seite auf Erweitert > Browser.", "4. Scrollen Sie auf der rechten Seite nach unten zum Abschnitt 'System'.", "5. Aktivieren Sie die Option 'DNS-over-HTTPS' anstelle der 'DNS-Einstellungen des Systems'.", "6. W\u00e4hlen Sie den Anbieter Cloudfare (default) aus.", "Einige Schritte lassen sich auch abk\u00fcrzen, wenn Sie in der Suchfunktion Ihrer Browsereinstellungen nach 'DNS' suchen und den Anbieter wie oben beschrieben \u00e4ndern.", "Bleiben Sie\u00a0RT DE gewogen!", "1. Die Sonnenblumenpartei und ihre finsteren Agenten. Foto: PixArc / Shaarc, New Delhi/India (user_id:692595). Quelle: Pixabay. Alle Pixabay-Inhalte d\u00fcrfen kostenlos f\u00fcr kommerzielle und nicht-kommerzielle Anwendungen, genutzt werden - gedruckt und digital. Eine Genehmigung mu\u00df weder vom Bildautor noch von Pixabay eingeholt werden. Auch eine Quellenangabe ist nicht erforderlich. Pixabay-Inhalte d\u00fcrfen ver\u00e4ndert werden. Pixabay Lizenz. >> Foto.", "2. De-Banking, im Bankensektor auch als De-Risking bekannt, ist die Schlie\u00dfung von Bankkonten von Personen oder Organisationen durch Banken, die der Ansicht sind, dass die Kontoinhaber ein finanzielles, rechtliches, regulatorisches oder Reputationsrisiko f\u00fcr die Bank darstellen. Beispiele hierf\u00fcr sind die Durchsetzung von Gesetzen zur Korruptions- und Geldw\u00e4schebek\u00e4mpfung, die Schlie\u00dfung von Bankkonten von Sexarbeitern und von Personen, die als politisch exponierte Personen gelten.", "Die Schlie\u00dfung von Konten erfolgt in der Regel ohne Angabe von Gr\u00fcnden und ohne Aussicht auf Rechtsmittel. Der Entzug von Bankkonten kann f\u00fcr den Einzelnen schwerwiegende Folgen haben, da er von vielen Aktivit\u00e4ten in der Gesellschaft ausgeschlossen wird. Die Kritik an De-Banking lautet unter anderem, dass es eine potenzielle Bedrohung f\u00fcr die Redefreiheit darstellt.", "Nach dem Aufsehen, das die Schlie\u00dfung der Konten von Nigel Farage durch Coutts & Co. im Jahr 2023 erregte, hat die britische Regierung eine Untersuchung der Schlie\u00dfungspraktiken im britischen Bankensektor eingeleitet. Die Financial Conduct Authority (FCA) berichtete, dass die britischen Banken t\u00e4glich fast tausend Konten schlie\u00dfen, wobei im Jahr 2022 etwas mehr als 343.000 Konten geschlossen wurden, verglichen mit etwa 45.000 im Jahr 2017.", "Im September 2023 gab die FCA bekannt, dass sie festgestellt habe, dass die Banken die Konten ihrer Kunden nicht aus politischen Gr\u00fcnden geschlossen h\u00e4tten. Bei vier Konten, die die FCA untersuchte, weil sie m\u00f6glicherweise aus politischen Gr\u00fcnden geschlossen worden waren, stellte sie fest, dass der Grund daf\u00fcr in der Art und Weise lag, wie sich die Personen gegen\u00fcber den Mitarbeitern der jeweiligen Bank verhalten hatten. Nigel Farage bezeichnete das Ergebnis als \"Farce\". >> Video: \"What is de-banking? Why you could lose your bank account like Nigel Farage\".", "Grafik: Screenshot aus dem YT-Video \"De-Banking Is Real!\". Es handelt sich um ein Interview mit einer Fallstudie, in dem beschrieben wird, wie eine gro\u00dfe Banken einem Unternehmen und den dazugeh\u00f6rigen Privatkonten die Bankfazilit\u00e4ten entzogen hat. Unter dem Video hei\u00dft es: \"Bitte teilen Sie diesen Beitrag und helfen Sie mit, den Stand der Dinge bekannt zu machen.\", somit d\u00fcrfte die Nutzing des Screenshot-Fotos im KN o.k. sein. (Fair Use!)", "3. Die toxische Selbstgerechtigkeit der GR\u00dcNEN (B90G). Sie sonnen sich in ihrer pseudo-moralischen \u00dcberlegenheit. Der gr\u00fcne Feudalismus hat sich wie ein Giftpilz ausgebreitet.", "Der Gr\u00fcne Knollenbl\u00e4tterpilz (Amanita phalloides) ist eine Pilzart aus der Familie Amanitaceae, die zur Gattung der Wulstlinge z\u00e4hlt. Er ist ein mit Laubb\u00e4umen vergesellschafteter Mykorrhizapilz. Der Verzehr auch nur geringer Mengen eines Fruchtk\u00f6rpers dieses Giftpilzes kann zu einer t\u00f6dlichen Pilzvergiftung f\u00fchren, da die enthaltenen Gifte (Amatoxine und Phallotoxine) ein Leberversagen verursachen. Foto OHNE Textinlet: adege / Andreas, Gelterkinden/Schweiz. Quelle: Pixabay. Alle Pixabay-Inhalte d\u00fcrfen kostenlos f\u00fcr kommerzielle und nicht-kommerzielle Anwendungen, genutzt werden - gedruckt und digital. Eine Genehmigung mu\u00df weder vom Bildautor noch von Pixabay eingeholt werden. Auch eine Quellenangabe ist nicht erforderlich. Pixabay-Inhalte d\u00fcrfen ver\u00e4ndert werden. Pixabay Lizenz. >> Foto. Das Textinlet wurde von Helmut Schnug in das Bild eingearbeitet.", "4. Nancy Faeser (* 13. Juli 1970 in Bad Soden) ist seit dem 2. November 2019 Vorsitzende der SPD Hessen und seit dem 8. Dezember 2021 als erste Frau in diesem Amt Bundesministerin des Innern und f\u00fcr Heimat im Kabinett Scholz. Die Verwirrung \u00fcber den neuen Ph\u00e4nomenbereich \"verfassungsschutzrelevante Delegitimierung des Staates\" war bei der Vorstellung des Verfassungsschutzberichts f\u00fcr das Jahr 2021 durch Bundesinnenministerin Nancy Faeser und Inlandsgeheimdienstchef Thomas Haldenwang in der Bundespressekonferenz komplett.", "Karikatur: Liebe Nancy Faeser: Nicht die Querdenker deligitimieren den Staat. Das schaffst du und deine Komplizen ganz ohne Hilfe! Urheber:\u00a0Bert Hochmiller Design, D-1203 Berlin. Quelle: pandemimimi.de/ . Bert zeichnete sobald er einen Stift halten konnte, studierte irgendwann Grafik Design und arbeitete in diversen Verlagen und Agenturen. 2020 erfuhr er aus der Tagesschau, Teil einer radikalen Mischpoke zu sein und Hand in Hand mit Menschen zu marschieren, die er niemals auch nur von weitem gesehen hatte. Daraufhin \u00fcberlegte Bert, was er jenen moralisch \u00fcberlegenen Gutmenschen entgegnen k\u00f6nne. Seine Antwort findet der geneigte Leser in den zahlreichen Cartoons, die er seitdem flei\u00dfig ver\u00f6ffentlicht.", "Alle Karikaturen, Cartoons und Grafiken vom kleinen Pandemimimi d\u00fcrfen in Sozialen Medien geteilt und auf eurer Homepage verwendet werden, sogar drucken d\u00fcrft ihr es (f\u00fcr Poster, Aufkleber, Flyer, Demoschilder usw.). Alles uneingeschr\u00e4nkt, sofern nicht die folgenden Ausnahmen zutreffen: Nichts darf verwendet werden, um Corona-Ma\u00dfnahmenkritiker zu in irgendeiner Art und Weise zu diffamieren und es darf nichts verwendet werden, um finanziellen Nutzen daraus zu ziehen. Ein verlinkter Hinweis auf pandemimimi.de w\u00e4re nett. >> Grafik.", "5. Karikatur: Erwartbare neuere Entwicklungen im Strafrecht: \u201eIch bin wegen Coronaleugnung hier. Und ihr?\u201c; \"Euroleugnung & Genderleugnung\"; \"Masken-Leugnung\"; \"Multikulti-Leugnung\"; \"Klima-Leugnung\". Bildunterschrift: \u201eFreiheitsfeinde\u201c einsperren, die sich der Freiheitsabschaffung verweigern.", "Karikatur:\u00a0Copyright \u00a9\ufe0f G\u00f6tz Wiedenroth. Zur Person: G\u00f6tz Wiedenroth wird 1965 in Bremen geboren, beginnt seine berufliche Laufbahn als Industrie- und Diplomkaufmann. Kaufm\u00e4nnische Ausbildung bei der Daimler-Benz AG, Niederlassung Hamburg. Studium der Wirtschaftswissenschaften/ Betriebswirtschaftslehre an der Nordischen Universit\u00e4t Flensburg und der Universit\u00e4t Kiel, Abschlu\u00df dortselbst 1995. Besch\u00e4ftigt sich w\u00e4hrend des Studiums als Kleinunternehmer mit der Zusammenarbeit zwischen Wirtschaft und Kunst, organisiert Seminare, Ausstellungen und Kongresse zum Thema Kulturmanagement auf Schlo\u00df Gl\u00fccksburg in Gl\u00fccksburg. Arbeitet in Flensburg seit 1995 als freier Karikaturist, Cartoonist, Illustrator und Zeichner.", "Seine ersten Karikaturver\u00f6ffentlichungen erscheinen 1989 in der Flensburger Tagespresse. Von 1995 bis 2001 zeichnet er t\u00e4glich f\u00fcr den Karikaturendienst von news aktuell, einer Tochtergesellschaft der Deutschen Presse-Agentur (dpa) in Hamburg. Von 1996 bis 2016 erscheinen landes- und lokalpolitische Karikaturen aus seiner Feder in den Tageszeitungen des Schleswig-Holsteinischen Zeitungsverlags, Flensburg.", "Der von Kindheit an passionierte Zeichner erh\u00e4lt 1997, 2001 und 2008 Auszeichnungsurkunden des \"Deutschen Preises f\u00fcr die politische Karikatur\", verliehen durch die Akademie f\u00fcr Kommunikation in Baden-W\u00fcrttemberg, Stuttgart. >> weiterlesen. Herzlichen Dank f\u00fcr die Freigabe zur Ver\u00f6ffentlichung Ihrer Arbeiten im Kritischen Netzwerk. Quelle: Flickr und HIER.", "6. MIT DEM GESETZ IN KONFLIKT: Die Entwicklung, die die Anwendung des Strafrechts in den letzten Monaten genommen hat, belegt einmal mehr, warum es in demokratischeren Zeiten immer mindestens juristische Kritik an sogenannten \"Gummiparagrafen\" gab, in denen der Anteil der im Belieben stehenden Definition hoch und der Anteil der rigiden rechtlichen Regelung niedrig ist. Die Deutungsmacht einer Gesinnungsjustiz bef\u00f6rdert zunehmend Entdemokratisierung, Grundrechteeinschr\u00e4nkung und voreilige Verurteilungen.", "\"Solange ein Mann wie Frank-Walter Steinmeier unbehelligt dieses Amt aus\u00fcben kann, kann ja hier auch nichts anders werden. Wir m\u00fcssen einen Steinmeier vor Gericht sehen. Wir m\u00fcssen einen Lauterbach vor Gericht sehen. Nur leider m\u00fcssen wir nat\u00fcrlich erst einmal wieder die Justiz herstellen, die solche Menschen \u00fcberhaupt fair und ordentlich verfolgen w\u00fcrde, denn mit einem Stephan Harbarth an der Spitze der Justiz gehe ich nicht davon aus, das \u00e4hnliches passiert.\" (Dr. Paul Brandenburg)", "Foto: Rike. Quelle: Pixelio.de. Verwendung: Nur f\u00fcr redaktionelle Nutzung.\u00a0Image-ID: 502990 >> Foto.", "7. Karikatur Maulkorb - Zensur: Faschismus beginnt nicht mit freier Meinungs\u00e4u\u00dferung, sondern mit dem Gegenteil! Karikatur: Pommes Leibowitz. Quelle: Flickr. (Karikatur ist nicht mehr online verf\u00fcgbar) Verbreitung mit CC-Lizenz Namensnennung - Nicht-kommerziell - Weitergabe unter gleichen Bedingungen 2.0 Generic (CC BY-NC-SA 2.0).", "8. Karikatur: Meinungsfreiheit: Wie w\u00e4re Artikel 5 des Grundgesetzes formuliert worden, h\u00e4tte man die Wirkung des Internets schon in den Jahren 1948/1949 gekannt? Jeder hat das Recht, seine Meinung in Wort, Schrift und Bild frei zu \u00e4u\u00dfern und zu verbreiten und sich aus allgemein zug\u00e4nglichen Quellen ungehindert zu unterrichten.", "Meinung: Jeder, der die Regierung und ihre Politik kritisch bespricht, verbreitet Hass und Hetze, ist Nazi, rechtsextrem und eine Gefahr f\u00fcr die Demokratie. Zensur, Strafe, Denunziation, L\u00f6schung, Sperrung. Bildunterschrift: Ein bl\u00fchender Grundgesetzgarten (links). Aber dann kam das Internet (rechts).", "Karikatur:\u00a0Copyright \u00a9\ufe0f G\u00f6tz Wiedenroth. Zur Person: G\u00f6tz Wiedenroth wird 1965 in Bremen geboren, beginnt seine berufliche Laufbahn als Industrie- und Diplomkaufmann. Kaufm\u00e4nnische Ausbildung bei der Daimler-Benz AG, Niederlassung Hamburg. Studium der Wirtschaftswissenschaften/ Betriebswirtschaftslehre an der Nordischen Universit\u00e4t Flensburg und der Universit\u00e4t Kiel, Abschlu\u00df dortselbst 1995. Besch\u00e4ftigt sich w\u00e4hrend des Studiums als Kleinunternehmer mit der Zusammenarbeit zwischen Wirtschaft und Kunst, organisiert Seminare, Ausstellungen und Kongresse zum Thema Kulturmanagement auf Schlo\u00df Gl\u00fccksburg in Gl\u00fccksburg. Arbeitet in Flensburg seit 1995 als freier Karikaturist, Cartoonist, Illustrator und Zeichner.", "Seine ersten Karikaturver\u00f6ffentlichungen erscheinen 1989 in der Flensburger Tagespresse. Von 1995 bis 2001 zeichnet er t\u00e4glich f\u00fcr den Karikaturendienst von news aktuell, einer Tochtergesellschaft der Deutschen Presse-Agentur (dpa) in Hamburg. Von 1996 bis 2016 erscheinen landes- und lokalpolitische Karikaturen aus seiner Feder in den Tageszeitungen des Schleswig-Holsteinischen Zeitungsverlags, Flensburg.", "Der von Kindheit an passionierte Zeichner erh\u00e4lt 1997, 2001 und 2008 Auszeichnungsurkunden des \"Deutschen Preises f\u00fcr die politische Karikatur\", verliehen durch die Akademie f\u00fcr Kommunikation in Baden-W\u00fcrttemberg, Stuttgart. >> weiterlesen. Herzlichen Dank f\u00fcr die Freigabe zur Ver\u00f6ffentlichung Ihrer Arbeiten im Kritischen Netzwerk. Quelle: Flickr und HIER.", "9. Karikatur: \u201eFreut ihr euch schon auf Arbeitslosigkeit, Hunger, Verarmung, G\u00e4ngelung, Gl\u00e4sener B\u00fcrger, Zensur, Klimadiktatur . . \" Wer sich nicht mitfreut, ist Nazi.", "Karikatur:\u00a0Copyright \u00a9\ufe0f G\u00f6tz Wiedenroth. Zur Person: G\u00f6tz Wiedenroth wird 1965 in Bremen geboren, beginnt seine berufliche Laufbahn als Industrie- und Diplomkaufmann. Kaufm\u00e4nnische Ausbildung bei der Daimler-Benz AG, Niederlassung Hamburg. Studium der Wirtschaftswissenschaften/ Betriebswirtschaftslehre an der Nordischen Universit\u00e4t Flensburg und der Universit\u00e4t Kiel, Abschlu\u00df dortselbst 1995. Besch\u00e4ftigt sich w\u00e4hrend des Studiums als Kleinunternehmer mit der Zusammenarbeit zwischen Wirtschaft und Kunst, organisiert Seminare, Ausstellungen und Kongresse zum Thema Kulturmanagement auf Schlo\u00df Gl\u00fccksburg in Gl\u00fccksburg. Arbeitet in Flensburg seit 1995 als freier Karikaturist, Cartoonist, Illustrator und Zeichner.", "Seine ersten Karikaturver\u00f6ffentlichungen erscheinen 1989 in der Flensburger Tagespresse. Von 1995 bis 2001 zeichnet er t\u00e4glich f\u00fcr den Karikaturendienst von news aktuell, einer Tochtergesellschaft der Deutschen Presse-Agentur (dpa) in Hamburg. Von 1996 bis 2016 erscheinen landes- und lokalpolitische Karikaturen aus seiner Feder in den Tageszeitungen des Schleswig-Holsteinischen Zeitungsverlags, Flensburg.", "Der von Kindheit an passionierte Zeichner erh\u00e4lt 1997, 2001 und 2008 Auszeichnungsurkunden des \"Deutschen Preises f\u00fcr die politische Karikatur\", verliehen durch die Akademie f\u00fcr Kommunikation in Baden-W\u00fcrttemberg, Stuttgart. >> weiterlesen. Herzlichen Dank f\u00fcr die Freigabe zur Ver\u00f6ffentlichung Ihrer Arbeiten im Kritischen Netzwerk. Quellen: Flickr und HIER.", "10. Die Aus\u00fcbung von Staatsgewalt gegen Andersdenkende reicht von pers\u00f6nlicher Diffamierung bis zur K\u00fcndigung von Konten und Arbeitspl\u00e4tzen, sprich, das volle Spektrum eines auf die soziale Vernichtung einer Zielperson gerichteten Handelns wird abgedeckt (und gelegentlich reicht es sogar dar\u00fcber hinaus bis zu physischen Attacken, Polizei\u00fcbergriffen, Strafanzeigen und Einknasten. Foto: Copyright \u00a9\ufe0f Tim L\u00fcddemann. Quelle: Flickr. Verbreitung mit CC-Lizenz Namensnennung-Nicht kommerziell 2.0 Generic (CC BY-NC 2.0).", "11. Ricarda Lang (* 17. Januar 1994 in Filderstadt) ist eine deutsche Politikerin (B\u00fcndnis 90/Die Gr\u00fcnen) und Mitglied des Deutschen Bundestages. Sie ist frauenpolitische Sprecherin und seit Februar 2022 zusammen mit Omid Nouripour eine der Bundesvorsitzenden von B\u00fcndnis 90/Die Gr\u00fcnen. Zuvor war sie Sprecherin der Gr\u00fcnen Jugend. Foto: Copyright \u00a9\ufe0f Stefan M\u00fcller (climate stuff) from Berlin, Germany. Quelle: Flickr. Verbreitung mit CC-Lizenz Namensnennung 2.0 Generic (CC BY 2.0).", "12. Correctiv Correctief - Korrigierte Wahrheiten f\u00fcr ihre geistige Gesundheit. Grafik: Wilfried Kahrs (WiKa).", "13. Karikatur Gewaltenteilung. Das harbarthierte Bundesverfassungsgericht. Ein politisch willf\u00e4hriger Schuhputzer der Regierung? Bildunterschrift: Arbeit vor dem Karlsruhesitz der Exekutive.", "Karikatur:\u00a0Copyright \u00a9\ufe0f G\u00f6tz Wiedenroth. Zur Person: G\u00f6tz Wiedenroth wird 1965 in Bremen geboren, beginnt seine berufliche Laufbahn als Industrie- und Diplomkaufmann. Kaufm\u00e4nnische Ausbildung bei der Daimler-Benz AG, Niederlassung Hamburg. Studium der Wirtschaftswissenschaften/ Betriebswirtschaftslehre an der Nordischen Universit\u00e4t Flensburg und der Universit\u00e4t Kiel, Abschlu\u00df dortselbst 1995. Besch\u00e4ftigt sich w\u00e4hrend des Studiums als Kleinunternehmer mit der Zusammenarbeit zwischen Wirtschaft und Kunst, organisiert Seminare, Ausstellungen und Kongresse zum Thema Kulturmanagement auf Schlo\u00df Gl\u00fccksburg in Gl\u00fccksburg. Arbeitet in Flensburg seit 1995 als freier Karikaturist, Cartoonist, Illustrator und Zeichner.", "Seine ersten Karikaturver\u00f6ffentlichungen erscheinen 1989 in der Flensburger Tagespresse. Von 1995 bis 2001 zeichnet er t\u00e4glich f\u00fcr den Karikaturendienst von news aktuell, einer Tochtergesellschaft der Deutschen Presse-Agentur (dpa) in Hamburg. Von 1996 bis 2016 erscheinen landes- und lokalpolitische Karikaturen aus seiner Feder in den Tageszeitungen des Schleswig-Holsteinischen Zeitungsverlags, Flensburg.", "Der von Kindheit an passionierte Zeichner erh\u00e4lt 1997, 2001 und 2008 Auszeichnungsurkunden des \"Deutschen Preises f\u00fcr die politische Karikatur\", verliehen durch die Akademie f\u00fcr Kommunikation in Baden-W\u00fcrttemberg, Stuttgart. >> weiterlesen. Herzlichen Dank f\u00fcr die Freigabe zur Ver\u00f6ffentlichung Ihrer Arbeiten im Kritischen Netzwerk. Quelle: Flickr und HIER."]}}, "recommendations": []}