{"news_outlet": "kritisches_netzwerk", "provenance": "https://kritisches-netzwerk.de/forum/corona-narrativ-staatliche-repression-und-verurteilung-gegen-arzt", "query_keywords": ["leiche", "spo", "demo", "ukraine", "bsw", "kultur", "us", "usa", "kleinunternehmer", "christ", "politik", "ss", "rna", "csu", "sp", "corona", "krieg", "pandemie", "regierung", "schi", "familie", "ns"], "creation_date": "23.09.2022", "last_modified": "09.04.2024", "crawl_date": "31.10.2024", "author_person": ["Helmut S."], "author_organization": [], "news_keywords": ["Amtsgericht Staufen", "Art. 5 GG", "\u00c4rztekonditionierung", "\u00e4rztliche Atteste", "\u00e4rztliche Berufsordnung", "Atemwiderstand", "Atteste zur Befreiung von der Maskenpflicht", "Corona-Narrativ", "Coronaregime", "Corona-Verordnung", "Corona-VO BaW\u00fc", "Covid-19-Fallsterblichkeit", "Drangsalierung", "Durchsuchungsanordnung", "Einsch\u00fcchterung", "Einsch\u00fcchterungserfahrungen", "Entscheidungskompetenz", "FFP2-Maske", "gentherapeutische Spritzbr\u00fche", "Gesundheitsgefahren", "Gesundheitssch\u00e4den", "Gewissensfrage", "Hausdurchsuchung", "Kinderlungen", "Konformit\u00e4tsdruck", "Konformit\u00e4tszwang", "Kriminalisierung", "Marc Fiddike", "Maskenbefreiung", "Maskenbefreiungsattest", "Maskenhysterie", "Maskenidiotie", "Maskenpflicht", "Maskensch\u00e4dlichkeit", "Maskentragen", "Maskenwahn", "Maskenwirkungslosigkeit", "Maskenzwang", "Mikrofasern", "Mund-Nase-Bedeckung", "Olav M\u00fcller-Liebenau", "Patientenwohl", "Plastikfasermasken", "Plastikfasern", "Plastikmasken", "Praxisdurchsuchungen", "Rechtsbeugung", "Repressalien", "Repressionen", "Repressionsma\u00dfnahmen", "Schikane", "Strafprozess", "systemische Gewalt", "Thomas K\u00fclken", "totalit\u00e4res Narrativ", "Totalitarismus", "Unterdr\u00fcckungsma\u00dfnahmen", "Wahrheit ist keine Sache der Mehrheitsentscheidung", "Walter Weber", "Zacharias Foegen", "Zwangsmaskierung", "Zwangsma\u00dfnahmen"], "content": {"title": "Corona-Narrativ: staatliche Repression und Verurteilung gegen Arzt", "description": "Staatliche Repression gegen Arzt und Verurteilung Erneut Arzt wegen Abweichen von der staatlich verordneten \u201emedizinischen Wahrheit\u201c verurteilt", "body": {"": ["Vorbemerkung: In der Sitzung des Corona-Ausschusses vom 8.7.2022 berichtete der Arzt Dr. Thomas K\u00fclken von dem Strafprozess gegen ihn und seine Verurteilung zu einer Geldstrafe von 18.000 \u20ac, ersatzweise 180 Tage Haft, durch das Amtsgericht Staufen im Breisgau. Ihm wird vorgeworfen, 13 Atteste zur Befreiung von der Maskenpflicht ausgestellt zu haben, ohne dass \u201ehinreichend schwere\u201c Krankheiten der Patienten dies rechtfertigen w\u00fcrden.", "In der staatlichen Verordnung ist allerdings nur von gesundheitlichen Gr\u00fcnden die Rede, \u00fcber die der Arzt allein entscheidet. \u2013 In totalit\u00e4rer Arroganz wurde geltendes Recht ignoriert und in die Selbstverantwortung des Arztes eingegriffen, um ihn dem verordneten totalit\u00e4ren Narrativ zu unterwerfen. Wir danken Dr. K\u00fclken herzlich f\u00fcr sein Manuskript. (hl)", "Es geht um ein Verfahren wegen angeblich falscher Atteste zur Befreiung von der Maskenpflicht. Das Verfahren endete am 27. Juni in erster Instanz mit einer Verurteilung zu einer Geldstrafe von 180 Tagess\u00e4tzen. Gegen das Urteil haben wir Rechtsmittel eingelegt.", "Zur Vorgeschichte: Im Januar 2021 kam es zu der ersten von insgesamt drei Durchsuchungen meiner Praxis \u2013 durchgef\u00fchrt von sechs Beamten bei laufender Sprechstunde. Die schriftliche Begr\u00fcndung des Durchsuchungsbefehls st\u00fctzte sich auf die Behauptung, dass 13 Atteste ohne vorausgegangenen Patientenkontakt ausgestellt worden seien. Der Einsatzleiter lieferte w\u00e4hrend der Durchsuchung noch die weitere Begr\u00fcndung nach, dass man ja nur im Internet suchen m\u00fcsse, um auf meine kritischen Reden zur Corona-Politik zu sto\u00dfen.", "Die Behauptung jedenfalls, ich h\u00e4tte die Atteste ohne Kenntnis der Empf\u00e4nger ausgestellt, wurde durch die \u00dcberpr\u00fcfung meiner Aufzeichnungen und durch die Verh\u00f6re der betreffenden Patienten widerlegt, sodass das Verfahren eingestellt werden sollte.", "Dann jedoch zeigte mich ein Lehrer an und behauptete, dass Sch\u00fcler, die ein Attest von mir hatten, gar nicht krank seien. Daraufhin bestellte der Staatsanwalt ein medizinisches Gutachten, aufgrund dessen im Oktober 2021 der Strafbefehl gegen mich erging. Die Begr\u00fcndung lautete:", "\u201eIhnen war hierbei [also beim Ausstellen der Atteste] bewusst, dass Sie bei keinem Ihrer Patientinnen und Patienten hinreichend schwere physische oder psychische Krankheiten, welche eine Befreiung von der Verpflichtung, eine Mund-Nase-Bedeckung zu tragen, rechtfertigen w\u00fcrden, diagnostiziert hatten.\u201c", "Dieser Vorwurf ist haltlos; denn in (\u00a73 Abs. 2 Nr. 2) der Corona-VO BaW\u00fc ist nicht von \u201eKrankheiten\u201c die Rede, sondern von \u201egesundheitlichen Gr\u00fcnden\u201c, und der Verordnungsgeber hat bis heute nirgends definiert, welche \u201egesundheitlichen Gr\u00fcnde\u201c eine Befreiung von der Maskenpflicht rechtfertigen, und er hat auch keinen Ma\u00dfstab vorgegeben im Sinne der im Strafbefehl verwendeten Formel \u201ehinreichend schwer\u201c. Folglich gibt es keine Legal-Definition der Formel \u201egesundheitliche Gr\u00fcnde\u201c \u2013 weder in qualitativer noch in quantitativer Hinsicht! Und damit ist die Beurteilung jedes Einzelfalls in die Hand des Arztes gelegt.", "Auf unseren Widerspruch hin folgte dann der Prozess am Amtsgericht Staufen mit zwei wirklichen und zwei rudiment\u00e4ren Verhandlungstagen. Der Prozess stand im Zeichen eines symptomatischen Widerspruchs: Sachgem\u00e4\u00df betonte die Richterin immer wieder, dass es in dem Verfahren nicht um \u00bbCorona\u00ab oder um wissenschaftliche Auseinandersetzungen ginge, sondern um die Richtigkeit oder Falschheit \u00e4rztlicher Atteste. Und doch waren es der Sachverst\u00e4ndige, der Staatsanwalt und vor allem die Richterin selbst, die st\u00e4ndig Corona und die wissenschaftliche Evidenz des Maskentragens ins Spiel brachten. Und nat\u00fcrlich brachten sie es so ins Spiel, dass damit die Gesinnung des Angeklagten in ein fragw\u00fcrdiges Licht ger\u00fcckt werden sollte \u2013 weshalb auch wir uns wiederum nicht zur\u00fcckhalten durften, mit entsprechenden wissenschaftlichen Erkenntnissen dagegen zu halten.", "Doch nun der Reihe nach: F\u00fcr den Aufenthalt im Gerichtsgeb\u00e4ude galt offiziell nur die Bitte, R\u00fccksicht zu nehmen und eine Maske zu tragen. Speziell f\u00fcr diesen Prozess aber hatte die Richterin \u00fcberraschend 3G und FFP2-Maske angeordnet.", "Der Gutachter verwies auf die (seiner Ansicht nach) extreme pandemische Gefahrenlage in 2020 mit vielen Toten bzw. massiver \u00dcbersterblichkeit. Er behauptete, dass die N\u00fctzlichkeit der Masken zweifelsfrei nachgewiesen sei. Die bis 2020 negative Studienlage bez\u00fcglich der Effektivit\u00e4t von Masken bei viralen Infekten sei nicht zu verwerten, da Viren nicht gleich Viren seien und der SARS-CoV2 Virus nicht vergleichbar sei mit anderen Viren. Er empfehle, die Maske immer zu tragen, vor allem in geschlossenen R\u00e4umen, weil man so das Sterben anderer verhindern k\u00f6nne.", "Auch hielt er es f\u00fcr zweifelsfrei erwiesen, dass die Masken unsch\u00e4dlich seien. Durch die Maske, so seine Argumentation, komme es lediglich zu physiologischen Ver\u00e4nderungen, und die Physiologie sei ja schlie\u00dflich die Lehre von den normalen Lebensvorg\u00e4ngen und nicht von Krankheiten; es komme also nur zu gesunden Ver\u00e4nderungen durch die Maske.", "Auch gab er vor, zum Thema Masken die gesamte Welt-Literatur zu kennen. Irgendwelche angeblichen Sch\u00e4den durch die Masken seien \u201epure Spekulation\u201c, und so etwas wie der F\u00f6gen-Effekt [Mechanismus, durch den Masken zur Covid-19-Fallsterblichkeit beitragen, hl] sei \u201ev\u00f6lliger Unsinn\u201c.", "Zwischenbemerkungen (eingepflegt von Helmut Schnug): \u00bbPlastikmasken, die wir \u00fcber die Atmungsorgane unserer Kinder st\u00fclpen, bestehen aus gepressten Plastikfasern. Diese Fasern l\u00f6sen sich nach einigen Stunden der Beanspruchung und werden dann bei jedem Atemzug in die Lunge inhaliert. Das Meer braucht 300 Jahre, bis es die Plastikfasern einer \"Atemschutzmaske\" abbauen kann. Die Lunge eines Menschen kann sie \u00fcberhaupt nicht abbauen. Und die Lunge eines Kindes schon gar nicht.", "So verursachen die Plastikfasern die gleichen nicht heilbaren Deformationen in der Lunge wie die ebenso nicht abbaubaren Asbestfasern. Bei diesen waren die Folgen: Lungenschw\u00e4che, Entz\u00fcndungen, Vernarbungen und Krebserkrankungen. Das entsteht nat\u00fcrlich nicht im Handumdrehen, sondern schrittweise und schleichend. Eine Kinderlunge, in die Plastikfasern aus der sogenannten \"Atemschutzmaske\" inhaliert werden, verliert die F\u00e4higkeit, Krankheitserregern Widerstand zu leisten. Auch gegen Covid wird sie machtlos.", "Auf den nun folgenden Bildern sehen Sie die Plastikfasern an der Innenseite dreier FFP2-Masken. Sie sind \"zertifizierte Atemschutzmasken\" und wurden von Schulkindern einige Tage lang getragen. Die Mikrofaser l\u00f6sen sich und werden in die Kinderlunge eingeatmet.", "Bitte betrachten Sie genau die Innenseite dreier Plastikfasermasken, die jeweils von einem Kind getragen wurden. Ich habe die Aufnahmen etwas vergr\u00f6\u00dfert. Diese Masken will unsere Regierung ab Herbst sogar ma\u00dfgeschneidert f\u00fcr Kinder erzeugen, damit wirklich kein L\u00fcftchen von der Seite zur Kinderlunge kann. Alle Aufnahmen stellen \"zertifizierte FFP2-Masken\" dar, die von unseren Virologen sehr gute Bewertungen erhielten. Legen die Bewertungsgremien doch viel Wert darauf, dass unsere Kinder so wenig Atemluft wie m\u00f6glich ausatmen. Was sie einatmen spielt keine Rolle. Das zeigen die Aufnahmen eindeutig.\u00ab (-Prof. Dr. rer. nat. Boglarka Hadinger, Leiterin des Instituts f\u00fcr Logotherapie und Existenzanalyse T\u00fcbingen/Wien).", "Hinsichtlich der Interpretation der Formel \u201egesundheitliche Gr\u00fcnde f\u00fcr die Befreiung von der Maskenpflicht\u201c lie\u00df er ausschlie\u00dflich Stellungnahmen von \u00c4rztekammern und Fachgesellschaften gelten, denen zufolge nur ganz bestimmte, allerschwerste Vorerkrankungen f\u00fcr eine Befreiung in Betracht k\u00e4men. Ansonsten sei es jedermann problemlos zuzumuten, eine Maske zu tragen.", "Schlie\u00dflich wurde ihm die Frage gestellt, welche juristische Allgemeinverbindlichkeit jene Stellungnahmen der Kammern und Verb\u00e4nde f\u00fcr die \u00c4rzteschaft h\u00e4tten. Da gestand er, dass er das nicht wisse, weil er ja schlie\u00dflich kein Jurist sei. (Nur in Klammern m\u00f6chte ich an dieser Stelle die Frage aufwerfen, ob ein Jurist \u00fcberhaupt einen medizinischen Sachverst\u00e4ndigen ben\u00f6tigt, um dar\u00fcber entscheiden zu k\u00f6nnen, ob ein Attest im strafrechtlichen Sinne falsch ist oder nicht?).", "Das schriftliche Gutachten des Sachverst\u00e4ndigen erweckt im Einzelnen wie im Ganzen den Eindruck, dass (in Ermangelung stichhaltiger medizinischer und juristischer Anhaltspunkte) versucht wurde, meine auf das Patientenwohl ausgerichtete \u00e4rztliche Gesinnung moralisch zu diskreditieren und mein Verhalten dadurch zu kriminalisieren. Das wurde in den m\u00fcndlichen Ausf\u00fchrungen des Gutachters explizit, wo er erkl\u00e4rte, dass ich unter normalen Umst\u00e4nden wohl das Recht gehabt h\u00e4tte, im Sinne der \u00e4rztlichen Berufsordnung mein Handeln \u201eam Wohl der Patienten auszurichten\u201c \u2013 unter den obwaltenden Umst\u00e4nden aber nicht; denn da w\u00e4re ich, so seine Wortwahl, dem \u00fcbergeordneten Ziel der Volksgesundheit verpflichtet gewesen.", "Der Staatsanwalt bezog sich in seinem Pl\u00e4doyer auf die unbestreitbare Kompetenz des Gutachters. Die Masken seien wirksam. Alle 16 Atteste des Angeklagten seien falsch, weil in keinem Fall gesundheitliche Gr\u00fcnde vorgelegen h\u00e4tten. Kernpunkt sei die allgemeine Maskenpflicht und die Corona-Verordnung, die die \u00c4rzte privilegiere, unter bestimmten Voraussetzungen Atteste auszustellen. Diese Voraussetzungen seien von einer Mehrheit anerkannter Wissenschaftler definiert worden, und diese Definition sei verbindlich; denn wenn die Mehrheit der Wissenschaftler zu einem eindeutigen Ergebnis gekommen sei, dann h\u00e4tten vereinzelte andere Meinungen keine Relevanz. Ein Arzt habe sich an die allgemeing\u00fcltige Meinung zu halten und nicht an vereinzelt gebildete Meinungen.", "Alle staatlichen Corona-Verordnungen seien Evidenz-basiert, und die Masken h\u00e4tten, wie ja jeder unschwer sehen k\u00f6nne, in der Bev\u00f6lkerung keinerlei Sch\u00e4den hervorgerufen. Der Angeklagte habe seine eigene Einsch\u00e4tzung \u00fcber geltendes Recht gestellt und vors\u00e4tzlich falsche Atteste ausgestellt; denn er habe gewusst, dass f\u00fcr seine Atteste keine gesundheitlichen Gr\u00fcnde vorgelegen h\u00e4tten. Auch sei aufgrund der fehlenden Einsicht des Angeklagten das urspr\u00fcnglich angesetzte Strafma\u00df auf 200 Tagess\u00e4tze zu erh\u00f6hen.", "Einen \u201eHerzlichen Dank\u201c zollte ihm die Richterin, und w\u00e4hrend anschlie\u00dfend meine Verteidigerin ihr Pl\u00e4doyer hielt, schlief der Staatsanwalt ein.", "In ihrer Urteilsverk\u00fcndung verwies die Richterin auf ihre gro\u00dfe Geduld, mit der sie sich unsere, wie sie mehrmals betonte, irrelevanten Ausf\u00fchrungen angeh\u00f6rt habe. Sie bem\u00e4ngelte, dass sich der Angeklagte im Interesse seiner Patienten bewusst \u00fcber die Meinung anerkannter Experten hinweggesetzt habe. Das sei zu verurteilen, weil, h\u00e4tten das alle \u00c4rzte gemacht, die ganze Corona-Verordnung ins Leere gelaufen w\u00e4re. Es sei nur gut, dass unter den Zuh\u00f6rern keine Angeh\u00f6rigen von Corona-Toten gewesen seien\u2026 und sie f\u00fcgte hinzu (Zitat): \u201eIch erinnere nur an die Bilder aus Bergamo Punkt, Punkt, Punkt.\u201c", "Der Gutachter habe alles sehr gut erkl\u00e4rt, und auch nach ihrer pers\u00f6nlichen Meinung und der Meinung befreundeter \u00c4rzte seien Masken ein Mittel der Wahl. Sie selbst sei seit Einf\u00fchrung der Maskenpflicht von Atemwegs-Infekten verschont geblieben. Der Angeklagte h\u00e4tte den Klagen seiner Patienten \u00fcber Unwohlsein unter der Maske keinen Glauben schenken d\u00fcrfen. Auch habe er in keinem Fall eine, wie sie sagte, \u201epathologisch-medizinisch relevante Untersuchung\u201c durchgef\u00fchrt, und die Atteste seien weder qualifiziert noch differenziert.", "Selbstverst\u00e4ndlich d\u00fcrfte man als Arzt alles hinterfragen, aber die kritischen Mediziner h\u00e4tten sich nun einmal darauf verst\u00e4ndigt, dass die Maske ein Mittel der Wahl sei. Die Corona-Verordnung, die ja bekanntlich mehrmals gerichtlich \u00fcberpr\u00fcft worden sei, sei ja schlie\u00dflich von Menschen gemacht worden, die der Verfassung verpflichtet seien, die wir gew\u00e4hlt h\u00e4tten und denen wir prim\u00e4r zu vertrauen h\u00e4tten. Und speziell gegen\u00fcber der Corona-Verordnung sei der Arzt mehr als sonst in der Pflicht \u2013 man denke nur an die vielen S\u00e4rge in Italien und an die steigenden Inzidenzen!", "Als der Angeklagte das letzte Wort hatte, hatte die Richterin offenbar gro\u00dfe M\u00fche, es anzuh\u00f6ren; mal packte sie an brisanter Stelle impulsiv ihre Akten zusammen, mal desinfizierte sie hektisch ihre H\u00e4nde oder widmete sich der Reinigung ihrer Fingern\u00e4gel.", "Gro\u00dfes Gewicht legte ich in meiner Rechtfertigung auf die \u00e4rztliche Berufsordnung. Da hei\u00dft es im vorangestellten Gel\u00f6bnis:", "\u201eIch werde meinen Beruf mit Gewissenhaftigkeit und W\u00fcrde aus\u00fcben. \u2026 Ich werde jedem Menschenleben von der Empf\u00e4ngnis an Ehrfurcht entgegenbringen und selbst unter Bedrohung meine \u00e4rztliche Kunst nicht in Widerspruch zu den Geboten der Menschlichkeit anwenden.\u201c", "Und weiter hei\u00dft es:", "\u201e\u00c4rztinnen und \u00c4rzte \u00fcben ihren Beruf nach ihrem Gewissen, den Geboten der \u00e4rztlichen Ethik und der Menschlichkeit aus. Sie d\u00fcrfen keine Grunds\u00e4tze anerkennen und keine Vorschriften oder Anweisungen beachten, die mit ihren Aufgaben nicht vereinbar sind oder deren Befolgung sie nicht verantworten k\u00f6nnen. \u00c4rztinnen und \u00c4rzte haben ihren Beruf gewissenhaft auszu\u00fcben und dem ihnen bei ihrer Berufsaus\u00fcbung entgegengebrachten Vertrauen zu entsprechen. Sie haben dabei ihr \u00e4rztliches Handeln am Wohl der Patientinnen und Patienten auszurichten. Insbesondere d\u00fcrfen sie nicht das Interesse Dritter \u00fcber das Wohl der Patientinnen und Patienten stellen.\u201c", "Und von diesem letzten Satz (\u201eInsbesondere d\u00fcrfen sie nicht das Interesse Dritter \u00fcber das Wohl der Patienten stellen\u201c) leite ich u.a. ab, dass so etwas wie die Volksgesundheit oder die Funktionsf\u00e4higkeit des Gesundheitssystems nicht \u00fcber das Wohl eines Patienten gestellt werden darf.", "Meine Rede endete mit der Feststellung:", "\u201eIch habe, meiner \u00e4rztlichen Pflicht gem\u00e4\u00df, physischen und psychischen Schaden von meinen Patienten abgewendet, ohne damit einen infektiologischen oder epidemiologischen Einfluss auf das Pandemie-Geschehen genommen zu haben.\u201c", "Zur\u00fcckblickend ergibt sich in meinen Augen das folgende Bild: Staatsanwalt und Richterin haben geltendes Recht ignoriert. Sie haben sich bedenkenlos \u00fcber \u00e4rztliche Standards hinweggesetzt. Dazu f\u00fchlten sie sich emotional berechtigt, weil das Gros der deutschen \u00c4rzteschaft sich seit zwei Jahren gerade ebenso bedenkenlos \u00fcber \u00e4rztliche Standards hinwegsetzt. Und sie f\u00fchlten sich intellektuell dazu berechtigt, weil sie glaubten, sich hinter dem scheinwissenschaftlichen Gutachten eines Medizin-Professors verstecken zu k\u00f6nnen, der sich durch seine Befangenheit im Corona-Narrativ ebenso auszeichnete wie durch seine juristische Ahnungslosigkeit.", "So weit mein Bericht.", "Dr. med. Thomas K\u00fclken ( * 1953 in Bremerhaven, nach klinischen T\u00e4tigkeiten seit 1987 Allgemeinarzt, seit 2006 in Staufen im Breisgau. Die Adresse seiner Webseite >> https://www.menschenkunde-kuelken.de/ .", "\u25ba Nachbemerkung von hl:", "Dr. K\u00fclken hat den Finger auf die entscheidende Rechtsbeugung von Staatsanwaltschaft und Gericht gelegt:", "\u201eIn \u00a7 3 Abs. 2 Nr. 2 der Corona-VO von Baden-W\u00fcrttemberg ist nicht von Krankheiten die Rede, sondern von gesundheitlichen Gr\u00fcnden, und der Verordnungsgeber hat bis heute nirgends definiert, welche gesundheitlichen Gr\u00fcnde eine Befreiung von der Maskenpflicht rechtfertigen, und er hat auch keinen Ma\u00dfstab vorgegeben im Sinne der im Strafbefehl verwendeten Formel hinreichend schwer. Folglich gibt es keine Legal-Definition der Formel gesundheitliche Gr\u00fcnde \u2013 weder in qualitativer noch in quantitativer Hinsicht! Und damit ist die Beurteilung\u00a0 jedes Einzelfalls in die Hand des Arztes gelegt.\u201c", "Staatsanwaltschaft und Gericht zaubern Voraussetzungen f\u00fcr das Ausstellen von Masken-Attesten aus dem Hut, die im hier ma\u00dfgebenden Recht nicht vorhanden sind. Nach einer angeblichen Mehrheit anerkannter Wissenschaftler, wie Fachgesellschaften und \u00c4rztekammern, so der bestellte Gutachter (Sachverst\u00e4ndige), k\u00e4men nur ganz bestimmte, allerschwerste Vorerkrankungen f\u00fcr eine Befreiung in Betracht. Ansonsten sei es jedermann problemlos zuzumuten, eine Maske zu tragen.", "Diese Definition, so Staatsanwaltschaft und Gericht, sei verbindlich; denn wenn die Mehrheit der Wissenschaftler zu einem eindeutigen Ergebnis gekommen sei, dann h\u00e4tten vereinzelte andere Meinungen keine Relevanz. Ein Arzt habe sich an die allgemeing\u00fcltige Meinung zu halten und nicht an vereinzelt gebildete Meinungen.", "Es ist unglaublich!", "\u00c4u\u00dferungen anerkannter Wissenschaftler haben weder eine rechtliche noch irgendeine standesrechtliche oder wissenschaftliche Verbindlichkeit f\u00fcr den Arzt, wie Staatsanwalt und Gericht suggerieren wollen. Sie sind im Spektrum der Wissenschaft eine Auffassung unter vielen. Sie werden auch nicht dadurch verbindlich, dass sie die Auffassungen der Mehrheit aller in Betracht kommender Wissenschaftler abbilden sollten.", "Die Wissenschaft hat es mit der Erkenntnis der Wahrheit zu tun. Wenn 3 x 3 = 9 ist, k\u00f6nnen alle Mathematiker behaupten, 3 x 3 sei 10. Das kann den vielleicht einzigen, der bei 3 x 3 = 9 bleibt, nicht binden. Das w\u00e4re ja absurd.", "Wahrheit ist keine Sache der Mehrheitsentscheidung!", "Wenn ein Arzt aufgrund von Erfahrung und Erkenntnis, die hier noch durch zahlreiche wissenschaftliche Studien \u00fcber die Gesundheitsgefahren des Maskentragens unterst\u00fctzt werden, bei einzelnen Patienten mit bestimmten Krankheitsanlagen aus seiner \u00e4rztlichen Verantwortung f\u00fcr ihr Wohl ein Attest zur Maskenbefreiung ausstellt, und die Justiz dies falsch und die Auffassungen anderer Wissenschaftler richtig findet, ma\u00dft sich der Staat eine Entscheidungskompetenz \u00fcber die Wahrheit in der Wissenschaft an. Er greift in das demokratische Grundrecht der Freiheit der Wissenschaft und der \u00e4rztlichen Kunst ein (Art. 5 GG), indem er hier angeblich falsche Auffassungen kriminalisiert und strafrechtlich verfolgt.", "Dies geschieht in zunehmendem Ma\u00dfe in vielen Bereichen. Sowie aber der Staat seine Kompetenzen \u00fcberschreitet und bestimmend in die Wissenschaften und die Meinungsfreiheit der B\u00fcrger eingreift, beginnt der Totalitarismus. (hl)", "\u25ba Freiheit, Br\u00fcderlichkeit und Gleichheit: Ein Arzt engagiert sich - Dr. Thomas K\u00fclken (Dauer 37:56 Min.)", "Die Praxis von Dr. Thomas K\u00fclken wurde im Januar 2021 von Polizisten durchsucht mit dem Verdacht, dass der Arzt Patienten unrechtm\u00e4\u00dfig Maskenatteste ausgestellt hat. Als Reaktion auf diese Razzia fand als Solidarit\u00e4tsbekundung eine Kundgebung mehrerer hundert Menschen vor seiner Arztpraxis in Staufen statt. Im pers\u00f6nlichen Gespr\u00e4ch berichtet Dr. K\u00fclken \u00fcber diese Erfahrung, seine Sicht auf die Corona-Politik, die Bedeutung von Krankheit nach der anthroposophischen Medizin und die Notwendigkeit einer Neuorientierung unserer Gesellschaft hin zur sozialen Dreigliederung: Freiheit im Geist, Br\u00fcderlichkeit in der Wirtschaft und Gleichheit im Recht.", "Der Film ist ein Ausschnitt aus einem Dokumentarfilm von Sebastian Heinzel (in Arbeit), der unterschiedliche Perspektiven auf den gesellschaftlichen Umbruch wirft und die Polarisierung unserer Gesellschaft kritisch beleuchtet. http://www.heinzelfilm.de .", "Video vom Corona-Ausschuss: odysee.com/Sitzung 112.", "\u00bbRepressiver Corona-Staat bek\u00e4mpft kritische \u00c4rzte: Multiples Organversagen des Staates auf allen Ebenen. Exekutive, Legislative, Judikative - im Bund, den L\u00e4ndern und Kommunen\u00ab. von Ullrich F. J. Mies im Gespr\u00e4ch mit Dr. med. WALTER Weber, im KN am 26. Juni 2022 >> weiter.", "\u00bbStaatsanwaltschaft verfolgt nicht genehme Wissenschaft als Volksverhetzung\u00ab, von Herbert Ludwig, 29. Juli 2021 >> weiter.", "\u00bbStaatsanwalt bestimmt autorit\u00e4r, was geschichtliche Wahrheit ist und kriminalisiert Bloggerin\u00ab, von Herbert Ludwig, 28. Juni 2021 >> weiter.", "Richter und \u00c4rzte erleben Hausdurchsuchungen und die Beschlagnahme von Rechnern und Datentr\u00e4gern, so bspw. bei den Hamburger \u00c4rzten Walter Weber, Marc Fiddike, Olav M\u00fcller-Liebenau sowie Zacharias Foegen (Kassel) und Thomas K\u00fclken (Staufen im Breisgau).", "\u25ba \u00c4rzte f\u00fcr Aufkl\u00e4rung - Interview mit Dr. Walter Weber in Hannover (Dauer 31:23 Min.)", "Wer ist Dr. Walter Weber? Warum wurden zwei Arztpraxen in Hamburg polizeilich durchsucht? Warum haben sich die \u00c4rzte f\u00fcr Aufkl\u00e4rung zusammengeschlossen?", "\u25ba \u00c4rzte wehren sich - Dr. Walter Weber (Dauer 23:58 Min.)", "Licht am Ende des Tunnels in Sicht? Wir sind wieder da, auf Youtube! Wie das geklappt hat, nach der Zensur und Abschaltung im vergangenen November - alle Infos in dieser Sendung. Au\u00dferdem: Braucht jeder Arzt inzwischen einen Anwalt an seiner Seite, wenn er sich hinter seine Patienten stellt und f\u00fcr sie das Beste m\u00f6chte? Dar\u00fcber spricht Medizinjournalistin Dr. med. Sabine Helmbold mit dem Gr\u00fcndungsmitglied der \u00c4rzte f\u00fcr Aufkl\u00e4rung, Dr. med. Walter Weber.", "Dr. Vernon Coleman:\u00a0Mask Wearers are cowering to the whims of the Clinically Insane and contemptable collaborators", "Die Maskentr\u00e4ger beugen sich den Launen der klinisch Geisteskranken und ihrer verachtenswerten Kollaborateure. (Dauer 15:41 Min.)", "\u00bbMaske: Schutz oder Selbstgef\u00e4hrdung? Zusammenstellung wissenschaftlicher Daten\u00ab von DDr. Christian Fiala (MD/PhD), Facharzt f\u00fcr Frauenheilkunde und Geburtshilfe, Arzt f\u00fcr Allgemeinmedizin, Ausbildung in Tropenmedizin - Initiative f\u00fcr Evidenzbasierte Corona Information >> weiter . >> Webseite. (https://www.initiative-corona.info/).", "\u00bbFFP2-Masken sind gesundheitssch\u00e4dlich: Partikelfiltrierende Halbmasken erl\u00f6sen uns nicht vom \u00dcbel, sie verst\u00e4rken es!\u00ab von Egon W. Kreutzer, Elsendorf , im KN am 28. August 2022 >> weiter.", "Welt\u00e4rztebund (WMA): Deklaration von Helsinki. Ethische Grunds\u00e4tze f\u00fcr die medizinische Forschung am Menschen >> weiter. (aktuelle deutschprachige Version 10/2013) . HIER die engl.-sprachige Version.", "(Muster-)Berufsordnung f\u00fcr die in Deutschland t\u00e4tigen \u00c4rztinnen und \u00c4rzte \u2013 MBO-\u00c4 1997 \u2013*) in der Fassung des Beschlusses des 124. Deutschen \u00c4rztetages vom 5. Mai 2021 in Berlin. Quelle: Deutsches \u00c4rzteblatt | Jg. 118 | Heft 23 | 11. Juni 2021 | DOI: 10.3238/arztebl.2021.mbo_daet2021 >> weiter.", "Die (Muster-)Berufsordnung enth\u00e4lt die berufsrechtlichen und ethischen Grundlagen des \u00e4rztlichen Berufs. Sie dient den \u00c4rztekammern als Muster f\u00fcr ihre Berufsordnungen und tr\u00e4gt damit zu einer bundesweit m\u00f6glichst einheitlichen Entwicklung des Berufsrechts bei.", "Die Berufsordnung der jeweiligen \u00c4rztekammer regelt die f\u00fcr den einzelnen Arzt geltenden Pflichten gegen\u00fcber Patienten, den Berufskollegen und der \u00c4rztekammer. Es handelt sich bei der Berufsordnung um Satzungsrecht, das auf Grundlage des Heilberufe- und Kammergesetzes des jeweiligen Bundeslandes von der \u00c4rztekammer erlassen wird.", "Sind Masken f\u00fcr Kinder gef\u00e4hrlich? Kinderarzt Eugen Janzen (Dauer 22:59 Min.)", "\u25ba Quelle: Der Artikel wurde am 22. Juli 2022 unter dem Titel \u00bbErneut Arzt wegen Abweichen von der staatlich verordneten medizinischen Wahrheit verurteilt.\u00ab erstver\u00f6ffentlicht auf Herbert Ludwigs privaten und ebenfalls nicht kommerziellen Blog FASSADENKRATZER - Blicke hinter die Oberfl\u00e4che des Zeitgeschehens und zugleich eines der besten deutschsprachigen Alternativmedien. >> ARTIKEL.", "ACHTUNG: Die gelegentliche Artikel\u00fcbernahme von Artikeln auf Kritisches Netzwerk wurde vom Rechteinhaber Herbert Ludwig per Mail vom 27. Dez. 2018 autorisiert. Herzlichen Dank daf\u00fcr! Die Bilder, Grafiken, Illustrationen und Karikaturen sind nicht Bestandteil des Originalartikels und wurden von KN-ADMIN Helmut Schnug eingef\u00fcgt. F\u00fcr sie gelten ggf. andere Lizenzen, s.u.. Gr\u00fcnf\u00e4rbung von Zitaten im Artikel und einige zus\u00e4tzliche Verlinkungen wurden ebenfalls von H.S. als Anreicherung gesetzt, ebenso die Komposition der Haupt- und Unter\u00fcberschriften ver\u00e4ndert.", "\u00dcber HERBERT LUDWIG:", "Nach kaufm\u00e4nnischer Lehre Studium und Ausbildung zum Rechtspfleger, 4 Jahre T\u00e4tigkeit an hessischen Amtsgerichten. Danach Studium an der P\u00e4dagogischen Hochschule Reutlingen mit den Schwerpunkten Erziehungswissenschaften, Philosophie, Geschichte, Deutsch, sowie Waldorfp\u00e4dagogik am Waldorflehrer-Seminar Stuttgart. 27 Jahre Lehrer an einer Freien Waldorfschule.", "\u00dcber Ludwigs Blog FASSADENKRATZER:", "In allem, was ist und geschieht, muss man die Oberfl\u00e4che vom Inhalt, den Schein von der Wirklichkeit unterscheiden. Die Verlautbarungen der Politiker, der verschiedenen gesellschaftlichen Interessengruppen, die Meldungen und Kommentare der Medien, kurz: die ver\u00f6ffentlichte Meinung, die als \u00f6ffentliche Meinung ausgegeben wird und Meinung und Bewusstsein der Menschen pr\u00e4gt, sind vielfach nur die Oberfl\u00e4che dessen, was in Wahrheit vorgeht.", "Man muss an der Fassade kratzen, um hinter die Oberfl\u00e4che zu kommen und zu dem vorzudringen, was wirklich geschieht. Aber wer hat dazu immer die Zeit und die M\u00f6glichkeit? Auch wir nicht. Doch wir wollen nicht resignieren und nach unseren Kr\u00e4ften die eine oder andere grundlegende Sache unter die Lupe nehmen, in der Hoffnung, dass unsere Leser zu eigenem genauerem Hinsehen angeregt werden. (-Herbert Ludwig)", "\u25ba Bild- und Grafikquellen:", "1. Justitia ist die G\u00f6ttin der Gerechtigkeit. Die drei Attribute Augenbinde, Waage und Richtschwert sollen somit verdeutlichen, dass das Recht ohne Ansehen der Person (Augenbinde), nach sorgf\u00e4ltiger Abw\u00e4gung der Sachlage (Waage) gesprochen und schlie\u00dflich mit der n\u00f6tigen H\u00e4rte (Richtschwert) durchgesetzt wird. In den F\u00e4llen von Repressionen, Hausdurchsuchungen und (Fehl-)urteilen gegen verantwortungsbewusste \u00c4rzte hat Justitia j\u00e4mmerlich versagt. Foto: OpenClipart-Vectors. Quelle: Pixabay.\u00a0Alle Pixabay-Inhalte d\u00fcrfen kostenlos f\u00fcr kommerzielle und nicht-kommerzielle Anwendungen, genutzt werden - gedruckt und digital. Eine Genehmigung mu\u00df weder vom Bildautor noch von Pixabay eingeholt werden. Auch eine Quellenangabe ist nicht erforderlich. Pixabay-Inhalte d\u00fcrfen ver\u00e4ndert werden. Pixabay Lizenz. >> Grafik.", "2. Zitat: \u201averleumde nur dreist, es bleibt immer etwas h\u00e4ngen\u2018 - lat. \u201aaudacter calumniare, semper aliquid haeret\u2018 -Sir Francis Bacon (* 1561, \u2020 1626). Grafik: Wilfried Kahrs (WiKa). Die Textgrafik besteht nur aus einfachen geometrischen Formen und Text. Sie erreichen keine Sch\u00f6pfungsh\u00f6he, die f\u00fcr urheberrechtlichen Schutz n\u00f6tig ist, und sind daher gemeinfrei. Dieses Bild einer einfachen Geometrie ist nicht urheberrechtsf\u00e4hig und daher gemeinfrei, da es ausschlie\u00dflich aus Informationen besteht, die Allgemeingut sind und keine origin\u00e4re Urheberschaft enthalten. > This image of simple geometry is ineligible for copyright and therefore in the public domain, because it consists entirely of information that is common property and contains no original authorship.", "3. Maskenzwang, Maulkorb verpassen, Massenkonditionierung, Konformit\u00e4tsdruck, Systemkonformismus, Diskreditierung und staatliche wie gesellschaftliche Repression gegen\u00fcber Andersdenkenden. Ein Regime, das sich heute die Kinder unterwirft, wird sp\u00e4ter \u00fcber einen gro\u00dfen Pool devoter Erwachsener verf\u00fcgen. Das nennt man PLAN-Demie (Plandemie). Karikatur: Andrey Petrenko, Kiev/Ukraine >> PETRENKO.UK >> Karikatur. Kontakt: innenukr@gmail.com", "4.-6. Maskenfasern - Faseraufl\u00f6sung: Plastikmasken, die wir \u00fcber die Atmungsorgane unserer Kinder st\u00fclpen, bestehen aus gepressten Plastikfasern. Diese Fasern l\u00f6sen sich nach einigen Stunden der Beanspruchung und werden dann bei jedem Atemzug in die Lunge inhaliert. Das Meer braucht 300 Jahre, bis es die Plastikfasern einer \"Atemschutzmaske\" abbauen kann. Die Lunge eines Menschen kann sie \u00fcberhaupt nicht abbauen. Und die Lunge eines Kindes schon gar nicht.", "Auf den drei Bildern sieht man die Plastikfasern an der Innenseite dreier FFP2-Masken. Sie sind \"zertifizierte Atemschutzmasken\" und wurden von Schulkindern einige Tage lang getragen. Die Mikrofaser l\u00f6sen sich und werden in die Kinderlunge eingeatmet. Fotos:\u00a0Copyright \u00a9\ufe0f \u00c4rzte f\u00fcr Aufkl\u00e4rung 2021/2022. >> Neue Webadresse: https://www.aerzte-fuer-aufklaerung.de/ >> Fotos im Artikel.", "7. FFP2-Maske am Boden.", "\u00bbDie FFP2-Maske ist gesundheitssch\u00e4dlich. Die besondere Belastung der Atmungsorgane durch den hohen Atemwiderstand des Filters und die von der Maske verursachte Anreicherung von (ausgeatmetem) CO2 in der neu eingeatmeten Luft haben dazu gef\u00fchrt, dass in den Arbeitsschutzrichtlinien eine maximale Tragedauer von t\u00e4glich drei Mal 75 Minuten vorgeschrieben ist, wobei jedem 75-Minuten Intervall unter der Maske eine mindestens 30-min\u00fctige Pause ohne Maske zu folgen hat.", "Inwieweit diese Grenzwerte exakt an der Unbedenklichkeitsgrenze liegen, wird sich nicht sicher feststellen lassen, zumal auch die individuellen gesundheitlichen Voraussetzungen des Maskentr\u00e4gers ber\u00fccksichtigt werden m\u00fcssen. Die Arbeitsschutzrichtlinien sehen daher vor dem Einsatz von Besch\u00e4ftigten in Bereichen mit FFP2-Maskenpflicht nicht nur eine ausf\u00fchrliche Einweisung in die Anwendung der Maske, sondern auch eine \u00e4rztliche Begutachtung vor. Wenn der gesamten Bev\u00f6lkerung unter dem Vorliegen bestimmter Voraussetzungen das Tragen einer FFP2-Maske vorgeschrieben wird, dann liegt zweifellos der Tatbestand des billigenden Inkaufnehmens von gesundheitlichen Sch\u00e4den innerhalb der Bev\u00f6lkerung vor.\u00ab (-Egon W. Kreutzer, > Artikel).", "Foto: BLoafX / Sean Corcoran, United States. Quelle: Pixabay.\u00a0Alle Pixabay-Inhalte d\u00fcrfen kostenlos f\u00fcr kommerzielle und nicht-kommerzielle Anwendungen, genutzt werden - gedruckt und digital. Eine Genehmigung mu\u00df weder vom Bildautor noch von Pixabay eingeholt werden. Auch eine Quellenangabe ist nicht erforderlich. Pixabay-Inhalte d\u00fcrfen ver\u00e4ndert werden. Pixabay Lizenz. >> Foto.", "8. Karikatur \"Die Opferung der Vernunft\" - \"The Sacrifice of Reason\". Gem\u00e4lde von Bob Moran. Entstanden als Reaktion auf die Gesundheitspolitik der Regierung. Dieses Kunstwerk ist auf 300 g/m\u00b2 Aquarellpapier gemalt und mit Tusche und Aquarellfarben gestaltet. Es misst 22 x 34 cm. >> Gem\u00e4lde.", "Die Kunstwerke k\u00f6nnen jetzt kostenlos heruntergeladen und in Ver\u00f6ffentlichungen in der ganzen Welt (Zeitungen, Zeitschriften, Websites, Blogs) ver\u00f6ffentlicht werden. Das Urheberrecht wird nur f\u00fcr diesen Zweck lizenziert (d. h. nicht f\u00fcr Drucke, Kleidung oder Waren). Alle anderen Urheberrechte verbleiben bei The Democracy Fund.", "Bob Moran ist ein mehrfach preisgekr\u00f6nter britischer Illustrator und Cartoonist. Seine Arbeiten befassen sich mit Themen der Politik, Ethik und Familie. Er nutzt Emotionen, um wichtige Botschaften zu vermitteln, moralische Grunds\u00e4tze zu verteidigen und die Menschen zum Nachdenken dar\u00fcber anzuregen, was im Leben wirklich z\u00e4hlt. Zwischen 2011 und 2021 war Bob politischer Karikaturist f\u00fcr The Daily Telegraph. In dieser Zeit etablierte er sich als einer der angesehensten und beliebtesten Satiriker in Gro\u00dfbritannien. Seine wundersch\u00f6nen Zeichnungen und bissigen Kommentare brachten ihm internationale Anerkennung und zahlreiche Auszeichnungen von Organisationen wie der Foreign Press Association und dem Cartoon Arts Trust ein.", "Im Jahr 2020, als sich die Coronavirus-Krise ausbreitete, nahm Bob eine Position des entschiedenen Widerstands gegen alle Ma\u00dfnahmen und Einschr\u00e4nkungen der Regierung ein. Er hielt das, was geschah, f\u00fcr unmoralisch, ungesetzlich und unn\u00f6tig. Mit seinen Karikaturen forderte er die Menschen auf, \u00fcber die unvermeidlichen Konsequenzen des Verhaltens der Regierungen in aller Welt nachzudenken. Insbesondere versuchte er, die schrecklichen Auswirkungen auf Kinder und die k\u00fcnftige Gesellschaft, die f\u00fcr sie geschaffen wird, aufzuzeigen.", "Im Januar 2022 begann Bob f\u00fcr den Democracy Fund zu arbeiten, eine kanadische Wohlt\u00e4tigkeitsorganisation, die b\u00fcrgerliche Freiheiten und verfassungsm\u00e4\u00dfige Rechte verteidigt und f\u00f6rdert. Dies gab Bob die n\u00f6tige kreative Freiheit, und er hofft, dass seine Kunstwerke so viele Menschen in so vielen L\u00e4ndern wie m\u00f6glich erreichen k\u00f6nnen. Bob produziert jede Woche drei Kunstwerke, die von jeder Zeitung, jedem Magazin oder jeder Online-Publikation in der ganzen Welt kostenlos heruntergeladen werden k\u00f6nnen.", "In einer f\u00fcr die Menschheit sehr d\u00fcsteren Zeit m\u00f6chte Bob kraftvolle Bilder schaffen, die den Unterdr\u00fcckten Hoffnung und Zuversicht geben, um ihren Unterdr\u00fcckern zu trotzen. In einer Zeit, in der so viele die Dinge vergessen zu haben scheinen, die dem Leben einen Sinn geben, ist er entschlossen, ihnen zu helfen, sich zu erinnern.", "9. Psychosen und Stress haben viele Ursachen, z.B. ein Gef\u00fchl der Angst und Hilfslosigkeit, der Bedrohung der Gesundheit, der wirtschaftlichen Existenz, famili\u00e4re Probleme etc. So tendieren viele Menschen der heutigen Masken- und Plexiglasgesellschaft zum Notfall-Modus (Flight-Fight-Freeze-System, kurz FFFS). Sollte man nicht auch darauf achten, ob eine Verhaltensweise Ausdruck k\u00f6rperlicher und geistiger Gesundheit ist?", "Foto: Engin_Akyurt / Engin Akyurt, T\u00fcrk\u00e7e/T\u00fcrkei (user_id:3656355). Quelle: Pixabay. Alle Pixabay-Inhalte d\u00fcrfen kostenlos f\u00fcr kommerzielle und nicht-kommerzielle Anwendungen, genutzt werden - gedruckt und digital. Eine Genehmigung mu\u00df weder vom Bildautor noch von Pixabay eingeholt werden. Auch eine Quellenangabe ist nicht erforderlich. Pixabay-Inhalte d\u00fcrfen ver\u00e4ndert werden. Pixabay Lizenz. >> Foto.", "10. FACE IT. YOU'RE HURTING ME! SIEH ES EIN. DU TUST MIR WEH! Gem\u00e4lde von Bob Moran. Original-Kunstwerk auf 300gsm Aquarellpapier gemalt und mit Tusche und Aquarellfarben wiedergegeben. Gr\u00f6\u00dfe ca. 30 cm. >> Gem\u00e4lde. Die Kunstwerke k\u00f6nnen jetzt kostenlos heruntergeladen und in Ver\u00f6ffentlichungen in der ganzen Welt (Zeitungen, Zeitschriften, Websites, Blogs) ver\u00f6ffentlicht werden. Das Urheberrecht wird nur f\u00fcr diesen Zweck lizenziert (d. h. nicht f\u00fcr Drucke, Kleidung oder Waren). Alle anderen Urheberrechte verbleiben bei The Democracy Fund.", "Bob Moran ist ein mehrfach preisgekr\u00f6nter britischer Illustrator und Cartoonist. Seine Arbeiten befassen sich mit Themen der Politik, Ethik und Familie. Er nutzt Emotionen, um wichtige Botschaften zu vermitteln, moralische Grunds\u00e4tze zu verteidigen und die Menschen zum Nachdenken dar\u00fcber anzuregen, was im Leben wirklich z\u00e4hlt. Zwischen 2011 und 2021 war Bob politischer Karikaturist f\u00fcr The Daily Telegraph. In dieser Zeit etablierte er sich als einer der angesehensten und beliebtesten Satiriker in Gro\u00dfbritannien. Seine wundersch\u00f6nen Zeichnungen und bissigen Kommentare brachten ihm internationale Anerkennung und zahlreiche Auszeichnungen von Organisationen wie der Foreign Press Association und dem Cartoon Arts Trust ein.", "Im Jahr 2020, als sich die Coronavirus-Krise ausbreitete, nahm Bob eine Position des entschiedenen Widerstands gegen alle Ma\u00dfnahmen und Einschr\u00e4nkungen der Regierung ein. Er hielt das, was geschah, f\u00fcr unmoralisch, ungesetzlich und unn\u00f6tig. Mit seinen Karikaturen forderte er die Menschen auf, \u00fcber die unvermeidlichen Konsequenzen des Verhaltens der Regierungen in aller Welt nachzudenken. Insbesondere versuchte er, die schrecklichen Auswirkungen auf Kinder und die k\u00fcnftige Gesellschaft, die f\u00fcr sie geschaffen wird, aufzuzeigen.", "Im Januar 2022 begann Bob f\u00fcr den Democracy Fund zu arbeiten, eine kanadische Wohlt\u00e4tigkeitsorganisation, die b\u00fcrgerliche Freiheiten und verfassungsm\u00e4\u00dfige Rechte verteidigt und f\u00f6rdert. Dies gab Bob die n\u00f6tige kreative Freiheit, und er hofft, dass seine Kunstwerke so viele Menschen in so vielen L\u00e4ndern wie m\u00f6glich erreichen k\u00f6nnen. Bob produziert jede Woche drei Kunstwerke, die von jeder Zeitung, jedem Magazin oder jeder Online-Publikation in der ganzen Welt kostenlos heruntergeladen werden k\u00f6nnen.", "In einer f\u00fcr die Menschheit sehr d\u00fcsteren Zeit m\u00f6chte Bob kraftvolle Bilder schaffen, die den Unterdr\u00fcckten Hoffnung und Zuversicht geben, um ihren Unterdr\u00fcckern zu trotzen. In einer Zeit, in der so viele die Dinge vergessen zu haben scheinen, die dem Leben einen Sinn geben, ist er entschlossen, ihnen zu helfen, sich zu erinnern.", "Webseite: https://www.bobmoran.co.uk/ | Kontakt: bob@bobmoran.co.uk .", "11. Karikatur: \"Solidarit\u00e4t und Gesundheit. Maskenpflicht. Kurzzeitiges Abnehmen zum Anspucken von Ungeimpften Ungespritzten erlaubt!\"", "Karikatur: Copyright \u00a9\ufe0f G\u00f6tz Wiedenroth. Zur Person: G\u00f6tz Wiedenroth wird 1965 in Bremen geboren, beginnt seine berufliche Laufbahn als Industrie- und Diplomkaufmann. Kaufm\u00e4nnische Ausbildung bei der Daimler-Benz AG, Niederlassung Hamburg. Studium der Wirtschaftswissenschaften/ Betriebswirtschaftslehre an der Nordischen Universit\u00e4t Flensburg und der Universit\u00e4t Kiel, Abschlu\u00df dortselbst 1995. Besch\u00e4ftigt sich w\u00e4hrend des Studiums als Kleinunternehmer mit der Zusammenarbeit zwischen Wirtschaft und Kunst, organisiert Seminare, Ausstellungen und Kongresse zum Thema Kulturmanagement auf Schlo\u00df Gl\u00fccksburg in Gl\u00fccksburg. Arbeitet in Flensburg seit 1995 als freier Karikaturist, Cartoonist, Illustrator und Zeichner.", "Seine ersten Karikaturver\u00f6ffentlichungen erscheinen 1989 in der Flensburger Tagespresse. Von 1995 bis 2001 zeichnet er t\u00e4glich f\u00fcr den Karikaturendienst von news aktuell, einer Tochtergesellschaft der Deutschen Presse-Agentur (dpa) in Hamburg. Von 1996 bis 2016 erscheinen landes- und lokalpolitische Karikaturen aus seiner Feder in den Tageszeitungen des Schleswig-Holsteinischen Zeitungsverlags, Flensburg.", "Der von Kindheit an passionierte Zeichner erh\u00e4lt 1997, 2001 und 2008 Auszeichnungsurkunden des \"Deutschen Preises f\u00fcr die politische Karikatur\", verliehen durch die Akademie f\u00fcr Kommunikation in Baden-W\u00fcrttemberg, Stuttgart. >> weiterlesen. Herzlichen Dank f\u00fcr die Freigabe zur Ver\u00f6ffentlichung Ihrer Arbeiten im Kritischen Netzwerk. Quelle: Flickr und HIER.", "12. Die Mehrheit heute: 81% der Deutschen unterst\u00fctzen die Corona Ma\u00dfnahmen, 49 % w\u00fcnschen sich sogar h\u00e4rtere Ma\u00dfnahmen. CSU: Die Mehrheit damals w\u00fcnschte sich den totalen Krieg. >> Soviel zur ,,Mehrheit\".", "Urheber:\u00a0Bert Hochmiller Design, D-1203 Berlin. Quelle: pandemimimi.de/ . Bert zeichnete sobald er einen Stift halten konnte, studierte irgendwann Grafik Design und arbeitete in diversen Verlagen und Agenturen. 2020 erfuhr er aus der Tagesschau, Teil einer radikalen Mischpoke zu sein und Hand in Hand mit Menschen zu marschieren, die er niemals auch nur von weitem gesehen hatte. Daraufhin \u00fcberlegte Bert, was er jenen moralisch \u00fcberlegenen Gutmenschen entgegnen k\u00f6nne. Seine Antwort findet der geneigte Leser in den zahlreichen Cartoons, die er seitdem flei\u00dfig ver\u00f6ffentlicht.", "Alle Karikaturen, Cartoons und Grafiken vom kleinen Pandemimimi d\u00fcrfen in Sozialen Medien geteilt und auf eurer Homepage verwendet werden, sogar drucken d\u00fcrft ihr es (f\u00fcr Poster, Aufkleber, Flyer, Demoschilder usw.). Alles uneingeschr\u00e4nkt, sofern nicht die folgenden Ausnahmen zutreffen: Nichts darf verwendet werden, um Corona-Ma\u00dfnahmenkritiker zu in irgendeiner Art und Weise zu diffamieren und es darf nichts verwendet werden, um finanziellen Nutzen daraus zu ziehen. Ein verlinkter Hinweis auf pandemimimi.de w\u00e4re nett. >> Grafik.", "13. Orwell-Zitat:\u00a0\u00bbWenn Sie sich ein Bild von der Zukunft ausmalen wollen, dann stellen Sie sich einen Stiefel vor, der in ein Menschenantlitz tritt \u2013 immer und immer wieder.\u00ab (George Orwell in seinem dystopischer Roman 1984, geschrieben von 1946 bis 1948 und erschienen im Juni 1949). Illustration OHNE Textinlet: Petri Damst\u00e9n, Kuopio/Finnland >> https://petridamsten.com/. Quelle: Flickr. Diese Datei ist mit der CC-Lizenz (CC BY-NC-ND 2.0) lizenziert. Textinlet eingearbeitet von Helmut Schnug.", "Ein weiteres Zitat aus diesem Buch: \u00bbWer die Vergangenheit kontrolliert, kontrolliert die Zukunft. Wer die Gegenwart kontrolliert, kontrolliert die Vergangenheit.\" - \"Who controls the past controls the future. Who controls the present controls the past.\u00ab"]}}, "recommendations": []}