{"news_outlet": "kritisches_netzwerk", "provenance": "https://kritisches-netzwerk.de/forum/zehn-forderungen-der-anwaelte-fuer-aufklaerung", "query_keywords": ["leiche", "demo", "ukraine", "lockdown", "us", "usa", "mrna", "christ", "politik", "ss", "rna", "sp", "corona", "pandemie", "europa", "rki", "regierung", "schi", "familie", "ns", "markus s\u00f6der"], "creation_date": "08.08.2024", "last_modified": "08.08.2024", "crawl_date": "31.10.2024", "author_person": ["Helmut S."], "author_organization": [], "news_keywords": ["2G-Regeln", "3G-Regeln", "\u00c4fA", "Anw\u00e4lte f\u00fcr Aufkl\u00e4rung", "Corona-Amnestiegesetz", "Coronakrise", "Coronama\u00dfnahmen", "Coronaregime", "Coronatests", "Corona-Unrecht", "Coronaverbrechen", "Covid-19-Verbrechen", "Diskriminierung", "evidenzbasiert", "experimentelle genetische Spritzen", "experimentelle Substanz", "FFP2-Masken", "FFP2-Maskenpflicht", "geleakte RKI-Daten", "Genbehandlung", "genetische Injektionen", "genetisches Massenexperiment", "Genexperiment", "Gengiftspritzen", "Genimpfung", "Genpl\u00f6rre", "Genspritze", "Gentechnik-Pr\u00e4parate", "Gentechnik-Spritzen", "gentechnisch modifizierte Organismen", "gentechnisch ver\u00e4nderte Organismen", "Gentherapeutika", "gentherapeutische Spritzbr\u00fche", "Gesundheitsnotstand", "Grundrechtseinschr\u00e4nkungen", "Hochstufung der Risikobewertung", "IGV", "Impffolgen-Entsch\u00e4digungsgesetz", "Impfschadensregister", "Impfzwang", "Inzidenzwert", "Jens Spahn", "Karl Lauterbach", "Kriminalisierung", "Lothar Wieler", "Markus S\u00f6der", "Maskenbefreiungsatteste", "Maskenidiotie", "Maskenpflicht", "Maskentragezwang", "Maskenzwang", "Ma\u00dfnahmen-Entsch\u00e4digungsgesetz", "mRNA-Pr\u00e4parate", "mRNA-Spritzen", "Pandemie der Ungeimpften", "Paul Schreyer", "pl\u00f6tzlich und unerwartet", "politische Weisungsgebundenheit", "politisch motivierter Schauprozess", "Quarant\u00e4nezwang", "RKI", "RKI-Files", "RKI-Protokolle", "Robert-Koch-Institut", "Spritzregime", "Spritzstoffe", "Stephan Harbarth", "Stigmatisierung", "synthetische RNA", "\u00dcbersterblichkeit", "\u00dcbertragungsschutz", "WHO"], "content": {"title": "Zehn Forderungen der Anw\u00e4lte f\u00fcr Aufkl\u00e4rung", "description": "Zehn Forderungen der Anw\u00e4lte f\u00fcr Aufkl\u00e4rung AfA-Forderungskatalog: Aufarbeitung jetzt ! Von Anw\u00e4lte f\u00fcr Aufkl\u00e4rung e.V., Berlin - www.afaev.eu", "body": {"": ["Mit den freigeklagten RKI-Protokollen und den weiteren geleakten RKI-Daten [HIER + HIER + HIER] steht jetzt fest, dass es von 2020 bis 2023 keinen medizinischen Corona-Notstand gab und die Coronakrise auf medialen Illusionen beruhte. Die RKI-Protokolle zeigen, dass die Bundesregierung, anders als stets behauptet, in der Corona-Zeit nicht der Wissenschaft folgte. Vielmehr formulierten Politiker - allen voran die Bundesgesundheitsminister - die Vorgaben, diktierten rechtswidrige Ma\u00dfnahmen und beispiellose Grundrechtseinschr\u00e4nkungen, w\u00e4hrend das RKI entgegen dem Rat der eigenen Fachleute die gew\u00fcnschten Rechtfertigungen lieferte.", "Dazu der Journalist Paul Schreyer am 28.07.2024:", "\u201eDie Folgen waren weitreichend. Denn der aus der Luft gegriffene Inzidenzwert als Schwelle f\u00fcr Grundrechtseinschr\u00e4nkungen wurde in diversen Gerichtsverfahren zur Legitimit\u00e4t der Ma\u00dfnahmen zum Argument. Ein solcher Wert sei gerechtfertigt, wenn er denn wissenschaftlich begr\u00fcndet werden k\u00f6nne, so die Richter, die eine solche Wissenschaftlichkeit den Aussagen des RKI blind attestierten. Ein schwerer Fehler der Justiz, die es in der Corona-Zeit vermied, RKI-Aussagen etwa mithilfe externer Gutachter zu \u00fcberpr\u00fcfen. [..]", "FFP2-Maskenpflicht \u201enicht evidenzbasiert\u201c", "Die ungeschw\u00e4rzten RKI-Protokolle enthalten mehrere solcher Passagen, die zeigen, wie die Beh\u00f6rde Entscheidungen der Regierung intern kritisierte oder f\u00fcr unsinnig erkl\u00e4rte, nach au\u00dfen hin aber mittrug. \u201eFFP2-Masken sind eine Ma\u00dfnahme des Arbeitsschutzes. Wenn Personen nicht geschult/qualifiziertes Personal sind, haben FFP2-Masken bei nicht korrekter Anpassung und Benutzung keinen Mehrwert\u201c, so das RKI-Protokoll vom 30. Oktober 2020.", "Der \u201ebreite Einsatz\u201c dieser Masken sei \u201enicht evidenzbasiert\u201c. Dies \u201ek\u00f6nnte auch f\u00fcr die \u00d6ffentlichkeit zug\u00e4nglich gemacht werden\u201c. Wenige Wochen sp\u00e4ter wurde hingegen die FFP2-Maske in verschiedenen Bundesl\u00e4ndern verpflichtend gemacht. Eine Pflicht, die man rigoros durchsetzte:", "Bei Nichttragen der Masken gab es Strafen, \u00c4rzte, die Masken-Atteste ausstellten, stehen noch heute vor Gericht. Das RKI \u00e4u\u00dferte nie \u00f6ffentliche Kritik an dieser Maskenpflicht, sondern deckte die unwissenschaftlichen Regierungsbeschl\u00fcsse, die Millionen Menschen das Atmen erschwerten und schikanierten oder sogar gesundheitlich sch\u00e4digten. [..]", "[siehe hierzu einen Artikel von Andrea Drescher: \u00bbPolitisch motivierter Schauprozess gegen den Hamburger Arzt Dr. Walter Weber: \u201eSchwerverbrecher\u201c vor Gericht: Wenn \u00c4rzte dem Narrativ entgegentreten.\u00ab erg\u00e4nzt von Helmut Schnug] >> weiter.", "3G und 2G \u201efachlich nicht begr\u00fcndbar\u201c", "\u00c4hnlich das Verhalten bez\u00fcglich der 3G- und 2G-Regeln, also der Diskriminierung von Menschen, die sich nicht auf Corona testen lassen wollten und die es ablehnten, sich die neuartigen mRNA-Pr\u00e4parate spritzen zu lassen. [..]", "Risikobewertung auf Zuruf", "Rechtliche Grundlage aller Corona-Ma\u00dfnahmen war die Hochstufung der Risikobewertung des RKI von \u201em\u00e4\u00dfig\u201c auf \u201ehoch\u201c im M\u00e4rz 2020. Fast alle Gerichte, die Klagen von Betroffenen gegen die Ma\u00dfnahmen zur\u00fcckwiesen, beriefen sich in der Folge darauf. [..]", "Wie Recht er hat, der mutige Journalist Paul Schreyer, bedenkt man wie viele Menschen zu Unrecht in Quarant\u00e4ne geschickt wurden, wie viele Gesch\u00e4fte bis hin zur Existenzvernichtung geschlossen werden mussten, wie viele Maskenbefreiungsatteste nicht anerkannt wurden, wie viele Schulkinder im Winter bei offenem Fenster frieren mussten und last but not least wie viele Menschen in die mRNA-Spritze getrieben wurden mit verheerenden Nebenwirkungen und unz\u00e4hligen Todesf\u00e4llen (\u201epl\u00f6tzlich und unerwartet\u201c). Die Politik mit der vom Grundgesetz nicht vorgesehenen Ministerpr\u00e4sidentenkonferenz war es, die mit teils haarstr\u00e4ubenden Ma\u00dfnahmen voranpreschte.", "In einer vertraulichen E-Mail \u00e4u\u00dferte zum Beispiel der damalige RKI-Pr\u00e4sident Lothar Wieler schon am 16. April 2021 erhebliche Zweifel an der langfristigen Schutzwirkung der Impfungen gegen \u00dcbertragungen. Er vermutete schon zu diesem Zeitpunkt, dass die relevanten Antik\u00f6rper nur etwa zwei Monate wirksam seien und sprach von einer \u00dcbersch\u00e4tzung des \u00dcbertragungsschutzes in bisherigen Studien.", "Trotz dieser fachlichen Einsch\u00e4tzung hielt die Politik an der Behauptung fest, dass\u00a0\u201eImpfungen\u201c ein wirksames Mittel gegen die\u00a0\u201ePandemie\u201c und zur Verhinderung von Ansteckungen seien. Gesundheitsminister Jens Spahn, Bayerns Ministerpr\u00e4sident Markus S\u00f6der und viele andere Politiker hielten am M\u00e4rchen des \u00dcbertragungsschutzes fest, was nicht einmal die Hersteller behaupteten. Sie propagierten weiter die\u00a0\u201eImpfung\u201c und beschimpften Kritiker als Treiber einer \u201ePandemie der Ungeimpften\u201c.", "Mit den RKI-Protokollen muss jetzt ausgewertet werden, wer f\u00fcr was genau verantwortlich war in den Corona-Jahren, in denen eine verantwortungslose Politik Lockdowns und Schulschlie\u00dfungen verh\u00e4ngte, einen\u00a0\u201eImpfzwang\u201c einf\u00fchren wollte bzw. im Gesundheitsbereich und bei der Bundeswehr den Impfzwang sogar einf\u00fchrte und zuvor die Bev\u00f6lkerung mit Schock- und Strategiepapieren in Angst und Schrecken versetzte. Das Leid der Menschen und der wirtschaftliche Schaden sind bis heute unermesslich.", "Die Anw\u00e4lte f\u00fcr Aufkl\u00e4rung e.V. fordern daher eine l\u00fcckenlose Aufarbeitung des Corona-Unrechts. Im Einzelnen fordern wir:", "Anw\u00e4lte f\u00fcr Aufkl\u00e4rung e.V.\nDer Vorstand\nHohenzollerndamm 112, 14199 Berlin\nE-Mail: kontakt@afaev.de | www.afaev.eu\n_______________", "Selbstbeschreibung der AfA: Wir sind eine Vereinigung unabh\u00e4ngiger Anw\u00e4lte und haben uns zum Zwecke der F\u00f6rderung des demokratischen Staatswesens in einem Verein zusammengeschlossen. Der ausschlie\u00dfliche Ma\u00dfstab f\u00fcr unser Wirken ist die freiheitlich-demokratische Grundordnung auf dem Boden des Grundgesetzes der Bundesrepublik Deutschland. Die W\u00fcrde des Menschen ist unantastbar.", "Der Verein als solcher leistet keinerlei Rechtsberatungen etc., das d\u00fcrfen nur konkret beauftragte Rechtsanw\u00e4lte auf Basis des Berufsrechts der Rechtsanw\u00e4lte! Bitte suchen Sie in unserem Anwaltsverzeichnis und sprechen unsere Anw\u00e4lte direkt an.", "\u00c4rztin Dr. med. Monika Jiang wird am Landgericht Mannheim zu zwei Jahre auf Bew\u00e4hrung verurteilt. (Stand Feb. 2024, Dauer 4:10 Min.)", "Wer ist Dr. Walter Weber? Warum wurden zwei Arztpraxen in Hamburg polizeilich durchsucht? Warum haben sich die \u00c4rzte f\u00fcr Aufkl\u00e4rung zusammengeschlossen?", "\u00bbMaske: Schutz oder Selbstgef\u00e4hrdung? Zusammenstellung wissenschaftlicher Daten\u00ab von DDr. Christian Fiala (MD/PhD), Facharzt f\u00fcr Frauenheilkunde und Geburtshilfe, Arzt f\u00fcr Allgemeinmedizin, Ausbildung in Tropenmedizin - Initiative f\u00fcr Evidenzbasierte Corona Information >> weiter . >> Webseite. (https://www.initiative-corona.info/).", "\u00bbMaskenfasern - Faseraufl\u00f6sung: Plastikmasken, die wir \u00fcber die Atmungsorgane unserer Kinder st\u00fclpen, bestehen aus gepressten Plastikfasern. Diese Fasern l\u00f6sen sich nach einigen Stunden der Beanspruchung und werden dann bei jedem Atemzug in die Lunge inhaliert. Das Meer braucht 300 Jahre, bis es die Plastikfasern einer \"Atemschutzmaske\" abbauen kann. Die Lunge eines Menschen kann sie \u00fcberhaupt nicht abbauen. Und die Lunge eines Kindes schon gar nicht.", "Auf den drei Bildern sieht man die Plastikfasern an der Innenseite dreier FFP2-Masken. Sie sind \"zertifizierte Atemschutzmasken\" und wurden von Schulkindern einige Tage lang getragen. Die Mikrofaser l\u00f6sen sich und werden in die Kinderlunge eingeatmet. Fotos: \u00a9 \u00c4rzte f\u00fcr Aufkl\u00e4rung 2021.", "Die Plastikmasken, die wir \u00fcber die Atmungsorgane unserer Kinder st\u00fclpen, bestehen aus gepressten Plastikfasern. Diese Fasern l\u00f6sen sich nach einigen Stunden der Beanspruchung und werden dann bei jedem Atemzug in die Lunge inhaliert. Das Meer braucht 300 Jahre, bis es die Plastikfasern einer \"Atemschutzmaske\" abbauen kann. Die Lunge eines Menschen kann sie \u00fcberhaupt nicht abbauen. Und die Lunge eines Kindes schon gar nicht.", "So verursachen die Plastikfasern die gleichen nicht heilbaren Deformationen in der Lunge wie die ebenso nicht abbaubaren Asbestfasern. Bei diesen waren die Folgen: Lungenschw\u00e4che, Entz\u00fcndungen, Vernarbungen und Krebserkrankungen.", "Das entsteht nat\u00fcrlich nicht im Handumdrehen, sondern schrittweise und schleichend. Eine Kinderlunge, in die Plastikfasern aus der sogenannten \"Atemschutzmaske\" inhaliert werden, verliert die F\u00e4higkeit, Krankheitserregern Widerstand zu leisten. Auch gegen Covid wird sie machtlos.", "Auf den nun folgenden Bildern sehen Sie die Plastikfasern an der Innenseite dreier FFP2-Masken. Sie sind \"zertifizierte Atemschutzmasken\" und wurden von Schulkindern einige Tage lang getragen. Die Mikrofaser l\u00f6sen sich und werden in die Kinderlunge eingeatmet.", "Bitte betrachten Sie genau die Innenseite dreier Plastikfasermasken, die jeweils von einem Kind getragen wurden. Ich habe die Aufnahmen etwas vergr\u00f6\u00dfert. Diese Masken will unsere Regierung ab Herbst sogar ma\u00dfgeschneidert f\u00fcr Kinder erzeugen, damit wirklich kein L\u00fcftchen von der Seite zur Kinderlunge kann. Alle Aufnahmen stellen \"zertifizierte FFP2-Masken\" dar, die von unseren Virologen sehr gute Bewertungen erhielten. Legen die Bewertungsgremien doch viel Wert darauf, dass unsere Kinder so wenig Atemluft wie m\u00f6glich ausatmen. Was sie einatmen spielt keine Rolle. Das zeigen die Aufnahmen eindeutig.", "Sie k\u00f6nnen aber auch selber einen Test machen: Reiben Sie die Innenseiten einer Plastikfasermaske einige Sekunden lang aneinander. Das simuliert den Zustand nach ein paar Tagen Maske tragen. Sehen Sie anschlie\u00dfend die Innenseiten mit einem Vergr\u00f6\u00dferungsglas an. Das, was Sie sehen, atmet ein Kind in seine Lunge ein.", "Die sogenannten OP-Masken der Chirurgen sind \u00fcbrigens nicht so vollgestopft mit Plastikfasern und der Chirurg muss sie trotzdem alle eineinhalb Stunden wechseln. Manche Kinder - und auch ihre Eltern - aus den benachteiligten Familien tragen dieselbe Maske mehr als einen Monat lang. Und das sind die Masken, die gef\u00fcllt sind mit Plastikfasern, wie auf den Bildern zu sehen ist.\u00ab (-Professor. Dr. rer. nat. Boglarka Hadinger, Viktor Frankl Institut T\u00fcbingen).", "\u25ba Quelle: Der Forderungstext der Anw\u00e4lte f\u00fcr Aufkl\u00e4rung e.V. wurde am 2. August 2024 auf der Vereinswebseite www.afaev.de ver\u00f6ffentlicht. >> weiter.\u00a0\u00a9\ufe0f Copyright 2021 Anw\u00e4lte f\u00fcr Aufkl\u00e4rung e.V. | www.afaev.de . Die Ver\u00f6ffentlichung des Logos auf dieser Seite erfolgt aus redaktionellem Grund einer Berichterstattung. Die alleinigen Rechte verbleiben ebenfalls bei Anw\u00e4lte f\u00fcr Aufkl\u00e4rung e.V. (\u00a9\ufe0f).ACHTUNG: Die Bilder, Grafiken, Illustrationen und Karikaturen im Artikel sind nicht Bestandteil des Originalartikels und wurden von KN-ADMIN Helmut Schnug eingef\u00fcgt. F\u00fcr sie gelten ggf. andere Lizenzen, s.u.. Gr\u00fcnf\u00e4rbung von Zitaten im Artikel und einige zus\u00e4tzliche Verlinkungen wurden ebenfalls von H.S. als Anreicherung gesetzt, ebenso die Komposition der Haupt- und Unter\u00fcberschriften ver\u00e4ndert.", "\u25ba Bild- und Grafikquellen:", "1. Logo der Anw\u00e4lte f\u00fcr Aufkl\u00e4rung e.V. (\u00a9\ufe0f). Die Ver\u00f6ffentlichung des Logos auf Kritisches-Netzwerk.de erfolgt aus redaktionellem Grund einer Berichterstattung. Die alleinigen Rechte verbleiben bei Anw\u00e4lte f\u00fcr Aufkl\u00e4rung e.V. (\u00a9\ufe0f).", "2. Statue der Justitia: Die drei Attribute Augenbinde, Waage und Richtschwert sollen somit verdeutlichen, dass das Recht ohne Ansehen der Person (Augenbinde), nach sorgf\u00e4ltiger Abw\u00e4gung der Sachlage (Waage) gesprochen und schlie\u00dflich mit der n\u00f6tigen H\u00e4rte (Richtschwert) durchgesetzt wird. Foto OHNE Textinet: jessica45. Quelle: Pixabay. Alle Pixabay-Inhalte d\u00fcrfen kostenlos f\u00fcr kommerzielle und nicht-kommerzielle Anwendungen, genutzt werden - gedruckt und digital. Eine Genehmigung mu\u00df weder vom Bildautor noch von Pixabay eingeholt werden. Auch eine Quellenangabe ist nicht erforderlich. Pixabay-Inhalte d\u00fcrfen ver\u00e4ndert werden. Pixabay Lizenz. >> Foto. Der Text wurde von Helmut Schnug in das Foto eingearbeitet.", "3. Maskenzwang, Maulkorb verpassen, Massenkonditionierung, Konformit\u00e4tsdruck, Systemkonformismus, Diskreditierung und staatliche wie gesellschaftliche Repression gegen\u00fcber Andersdenkenden. Ein Regime, das sich heute systemkritische \u00c4rzte, Andersdenkende und sogar Kinder unterwirft, wird sp\u00e4ter \u00fcber einen gro\u00dfen Pool devoter B\u00fcrger verf\u00fcgen. Das nennt man PLAN-Demie (Plandemie).", "Die ungeschw\u00e4rzten RKI-Protokolle enthalten mehrere solcher Passagen, die zeigen, wie die Beh\u00f6rde Entscheidungen der Regierung intern kritisierte oder f\u00fcr unsinnig erkl\u00e4rte, nach au\u00dfen hin aber mittrug. \u201eFFP2-Masken sind eine Ma\u00dfnahme des Arbeitsschutzes. Wenn Personen nicht geschult/qualifiziertes Personal sind, haben FFP2-Masken bei nicht korrekter Anpassung und Benutzung keinen Mehrwert\u201c, so das RKI-Protokoll vom 30. Oktober 2020. Der \u201ebreite Einsatz\u201c dieser Masken sei \u201enicht evidenzbasiert\u201c. Dies \u201ek\u00f6nnte auch f\u00fcr die \u00d6ffentlichkeit zug\u00e4nglich gemacht werden\u201c. Wenige Wochen sp\u00e4ter wurde hingegen die FFP2-Maske in verschiedenen Bundesl\u00e4ndern verpflichtend gemacht. Karikatur: Andrey Petrenko, Kiev/Ukraine >> PETRENKO.UK >> Karikatur. Kontakt: innenukr@gmail.com .", "4. Die 'Impfung', die u. a. Prof. DDr. Haditsch, Dr. med. Walter Weber und einige andere resolute \u00c4rzte nicht als solche bezeichnen, ist ein gentherapeutisches Experiment an Menschen, bei dem \u00e4u\u00dferste Vorsicht geboten ist. Die sogenannte Impfung k\u00f6nnte unter anderem innere Vergiftungen produzieren, das Immunsystem stark beeintr\u00e4chtigen und neben m\u00f6glichen anderen Nebenwirkungen auch zu Langzeitsch\u00e4den und Tod f\u00fchren. Viele Prozesse zeigen sich erst mit der Zeit, was DDr. Martin Haditsch mit einer Tretmine vergleicht. Foto (ohne Textinlet): huntlh / LuAnn Hunt, Lynchburg/USA. Quelle: Pixabay. Alle Pixabay-Inhalte d\u00fcrfen kostenlos f\u00fcr kommerzielle und nicht-kommerzielle Anwendungen, genutzt werden - gedruckt und digital. Eine Genehmigung mu\u00df weder vom Bildautor noch von Pixabay eingeholt werden. Auch eine Quellenangabe ist nicht erforderlich. Pixabay-Inhalte d\u00fcrfen ver\u00e4ndert werden. Pixabay Lizenz. >> Foto. Text von Helmut Schnug eingearbeitet.", "5. Verst\u00f6rte Seelen: Tod und Verzweiflung weltweit auf Jahre hinaus angelegt - Folge einer Plandemie mit zerst\u00f6rerischen Ma\u00dfnahmen. Kollateralsch\u00e4den werden geflissentlich hingenommen. Die psychischen Wechselwirkungen von Lockdowns, Panikmache, \u201esocial distancing\u201c, Masken-und Testzwang, sonstige staatliche und gesellschaftliche Repressionen und Ausgrenzung bis hin zur wirtschaftlichen Vernichtung f\u00fchren zu einem drastischen Anstieg von Depressionen und Angstst\u00f6rungen. Insbesondere Kinder und Jugendliche leiden unter diesem faschistoiden und menschenverachtenden Coronaregime.", "Foto: Engin_Akyurt / Engin Akyurt, T\u00fcrk\u00e7e (user_id:3656355.). Quelle: Pixabay. Alle Pixabay-Inhalte d\u00fcrfen kostenlos f\u00fcr kommerzielle und nicht-kommerzielle Anwendungen, genutzt werden - gedruckt und digital. Eine Genehmigung mu\u00df weder vom Bildautor noch von Pixabay eingeholt werden. Auch eine Quellenangabe ist nicht erforderlich. Pixabay-Inhalte d\u00fcrfen ver\u00e4ndert werden. Pixabay Lizenz. >> Foto.", "6. HAUPTSACHE PANIK:\u00a0Ein neuer Blick auf Pandemien in Europa", "Unter dem Deckmantel internationaler Gesundheitsvorschriften droht jetzt angesichts vermeintlicher pandemischer Gesundheitsgefahren eine Enteignung unserer Gesundheit. 2023 ersch\u00fctterte er die Seuchennarrative mit \u201eHauptsache Panik \u2013 Ein neuer Blick auf Pandemien in Europa\u201c. Erschienen im Engelsdorfer Verlag; Leipzig 2023, als 2. \u00fcberarbeitete und erweiterte Auflage im Mai 2024 erschienen! Taschenbuch, 158 Seiten, ISBN 978-3-96940-797-4. Preis: 16,00\u20ac. >> Leseprobe.\u00a0 >> bitte beim Buchh\u00e4ndler ihres Vertrauens oder gerne beim Verlag bestellen.", "Produktbeschreibung: Die n\u00e4chste Pandemie kommt bestimmt. Jetzt mit diesem Buch rechtzeitig Immunit\u00e4t entwickeln. Wie verheerend waren Seuchen in Europa wirklich? War die Angst vor Ansteckung so berechtigt? Warum waren die Herrschenden so wenig betroffen und eigent\u00fcmlich teilnahmslos?", "Dieses Buch stellt die richtigen Fragen. Die sorgf\u00e4ltig recherchierten Antworten ersch\u00fcttern die Seuchenpanik des Abendlandes. Lieb gewonnene Seuchenerz\u00e4hlungen l\u00f6sen sich auf. Meist besteht eine Diskrepanz zwischen Fakten und offiziellen Verlautbarungen. So manche Epidemie wurde aufgebauscht oder gar erfunden. Quarant\u00e4ne war oft ein brutales Herrschaftsinstrument. Medizinische Ma\u00dfnahmen beendeten keine einzige Epidemie.", "7. Logo der Anw\u00e4lte f\u00fcr Aufkl\u00e4rung e.V. (\u00a9\ufe0f). Die Ver\u00f6ffentlichung des Logos auf Kritisches-Netzwerk.de erfolgt aus redaktionellem Grund einer Berichterstattung. Die alleinigen Rechte verbleiben bei Anw\u00e4lte f\u00fcr Aufkl\u00e4rung e.V. (\u00a9\ufe0f).", "8.-10. Maskenfasern - Faseraufl\u00f6sung: Plastikmasken, die wir \u00fcber die Atmungsorgane unserer Kinder st\u00fclpen, bestehen aus gepressten Plastikfasern. Diese Fasern l\u00f6sen sich nach einigen Stunden der Beanspruchung und werden dann bei jedem Atemzug in die Lunge inhaliert. Das Meer braucht 300 Jahre, bis es die Plastikfasern einer \"Atemschutzmaske\" abbauen kann. Die Lunge eines Menschen kann sie \u00fcberhaupt nicht abbauen. Und die Lunge eines Kindes schon gar nicht.", "Auf den drei Bildern sieht man die Plastikfasern an der Innenseite dreier FFP2-Masken. Sie sind \"zertifizierte Atemschutzmasken\" und wurden von Schulkindern einige Tage lang getragen. Die Mikrofaser l\u00f6sen sich und werden in die Kinderlunge eingeatmet. Fotos:\u00a0\u00a9\ufe0f \u00c4rzte f\u00fcr Aufkl\u00e4rung 2021.", "11. Masketragen kann langfristig durch die Reduzierung der freien Sauerstoffzufuhr zu Schwindelgef\u00fchl, Maskenpsychose und Einschr\u00e4nkung des Denkverm\u00f6gens f\u00fchren. Foto: Khashayar Kouchpeydeh, Teheran/Iran. Quelle: Unplash.com. Unsplash is internet\u2019s source of freely usable images. Unsplash gew\u00e4hrt Ihnen eine unwiderrufliche, nicht-exklusive, weltweite Urheberrechtslizenz zum Herunterladen, Kopieren, \u00c4ndern, Verbreiten, Auff\u00fchren und Verwenden von Fotos von Unsplash kostenlos, auch f\u00fcr kommerzielle Zwecke, ohne Erlaubnis oder Nennung des Fotografen oder von Unsplash (obwohl eine Namensnennung erw\u00fcnscht ist!). Diese Lizenz beinhaltet nicht das Recht, Fotos von Unsplash zusammenzustellen, um einen \u00e4hnlichen oder konkurrierenden Dienst zu replizieren. >> Lizenz >> Foto."]}}, "recommendations": []}