{"news_outlet": "kritisches_netzwerk", "provenance": "https://kritisches-netzwerk.de/forum/aufgabe-von-journalisten-ist-es-nicht-kriege-zu-gewinnen", "query_keywords": ["rassismus", "leiche", "datenschutz", "hitler", "demo", "israel", "ukraine", "cdu", "kultur", "amerika", "us", "linke", "usa", "ampel", "nazi", "politik", "ss", "rna", "csu", "sp", "krieg", "regierung", "schi", "familie", "ns"], "creation_date": "07.05.2022", "last_modified": "16.06.2024", "crawl_date": "31.10.2024", "author_person": ["Helmut S."], "author_organization": [], "news_keywords": ["Andrij Jaroslawowytsch Melnyk", "Andriy Melnyk", "Antirussismus", "Arthur Ponsony", "Bret Stephens", "Bundespresseball", "Cato Institute", "Derussification", "Einschr\u00e4nkung der Meinungs- und Medienfreiheit", "Entnazifizierung der Ukraine", "Entrussifizierung", "ethnische S\u00e4uberungsaktionen des Kiewer Regimes", "EU-Neoliberalismus", "Folter", "Gesinnungsjournalismus", "Grunds\u00e4tze journalistischer Sorgfalt", "Heldenverehrung", "Kiewer Putsch-Regime", "Klaviatur diplomatischer Gepflogenheiten", "Konzernjournalismus", "Konzernmedien", "Korruption", "Kriegspropaganda", "Kriegstreiber", "Meinungshegemonie", "Miasma der Repression", "Misshandlungen", "Nazigrad", "Nazi-Sympathisant", "neo-Nazism", "Neonazismus", "Ostukraine", "Petro Poroschenko", "Pressefreiheit", "Ramon Schack", "Rainer Rupp", "Russland", "Russophobie", "SBU", "Sluschba bespeky Ukrajiny", "Staatsr\u00e4son", "Stepan Andrijowytsch Bandera", "\u0421\u0442\u0435\u043f\u0430\u043d \u0410\u043d\u0434\u0440\u0456\u0439\u043e\u0432\u0438\u0447 \u0411\u0430\u043d\u0434\u0435\u0440\u0430", "Ted Galen Carpenter", "Ukraine", "um die Ukraine russenfrei zu machen", "ukrainische Faschisten", "Ukrostan", "Viktor Medvedchuk", "Volodymyr Zelenskyy", "Wiktor Medwedtschuk", "willk\u00fcrliche Inhaftierungen", "Wladimir Alexandrowitsch Selenski", "Wolodymyr Oleksandrowytsch Selenskyj"], "content": {"title": "Aufgabe von Journalisten ist es nicht, Kriege zu gewinnen", "description": "Aufgabe von Journalisten ist es nicht, Kriege zu gewinnen Nachdenken \u00fcber die Pressefreiheit von Rainer Rupp", "body": {"": ["Zum Internationalen Tag der Pressefreiheit [3. Mai] w\u00fcrdigte Deutschland in diesem Jahr ein Land, das auf diesem Gebiet nachweislich gro\u00dfen Nachholbedarf hat \u2013 die Ukraine. Liebling der Medien war Botschafter Andrij Melnyk (Foto). Dabei f\u00fchrt der sich auf wie ein von Washington, D.C. entsandter Vize-K\u00f6nig, der die Deutschen auf Trapp gegen die Russen bringen soll.", "Der diesj\u00e4hrige Bundespresseball im Berliner Luxushotel Adlon Kempinski war der allseits bewunderten \"jungen und lebendigen Demokratie Ukraine\" und \"deren Pressefreiheit\" gewidmet. Star dieser Feier mit 1.800 handverlesenen G\u00e4sten war der ukrainische Botschafter in Berlin, Dr. Andrij Melnyk. Ein Mann, der Deutschland provoziert und sich offen als Nazi-Sympathisant zeigt.", "Melnyk erfreut sich bei den deutschen Konzern- und Regierungsmedien au\u00dferordentlicher Beliebtheit, was auch an den zahllosen Interviews und Talkshow-Einladungen messbar ist. Das hat ihn offensichtlich ermutigt, den deutschen Bundespr\u00e4sidenten Steinmeier wie auch den Bundeskanzler Scholz in aller \u00d6ffentlichkeit in einer Form verbal zu erniedrigen, was selbst jedem deutschen Firmenchef, der seinen Angestellten so behandelt, sofort eine Strafanzeige ins Haus gebracht h\u00e4tte.", "Bei dem Presseliebling Melnyk wagt jedoch kaum jemand, mit gleicher M\u00fcnze heimzuzahlen, und wenn das doch jemand tut, muss er sich anschlie\u00dfend entschuldigen. Melnyk f\u00fchrt sich weiterhin auf wie ein von Washington, D.C. entsandter Vize-K\u00f6nig, der die Deutschen auf Trapp gegen die Russen bringen soll. Bei den deutschen Qualit\u00e4tsmedien hat Melnyk das zweifelsfrei bereits geschafft. Daher hat er sich auf dem Parkett im Adlon auch bei allen Vertretern der deutschen Presse f\u00fcr deren Propagandakrieg bedankt, den diese in den letzten Monaten unerm\u00fcdlich an der Seite der Ukraine gegen die russischen \"Untermenschen\" gef\u00fchrt haben. Er sagte w\u00f6rtlich:", "\"Liebe deutsche Journalistinnen und Journalisten, herzlichen Dank f\u00fcr Ihre unerm\u00fcdliche Arbeit! Nur mit Ihrer Hilfe und Unterst\u00fctzung kann die Ukraine diesen Krieg gewinnen.\"", "Zum Gl\u00fcck gibt es daneben noch einige Journalisten in Deutschland, die sich von einer derart primitiven Anmache nicht geschmeichelt f\u00fchlen, sondern entsetzt sind. So schrieb Ramon Schack in einem offenen Brief am 2. Mai 2022 in der Tageszeitung Neues Deutschland unter anderem:", "\"Die Aufgabe von Journalisten ist es nicht, Kriege zu gewinnen, wie Sie es in Ihrer Lobhudelei anzudeuten pflegen. Guter Journalismus zeichnet sich durch genaues Hinschauen, durch Graut\u00f6ne und eben nicht durch Schwarz-Wei\u00df-Bilder aus. Sicherlich, der Gesinnungsjournalismus ist zu einem Machtinstrument geworden. Sie, sehr geehrter Herr Botschafter, schreiben von Journalismus, meinen aber Propaganda, genauer ausgedr\u00fcckt Kriegspropaganda.", "Kriegspropaganda ist eine stete Begleiterscheinung von milit\u00e4rischen Konflikten. Diese muss man dabei als eine Art Waffe begreifen, als Bestandteil der politisch-milit\u00e4rischen Strategie jeder beteiligten Seite. Ich bin auch fest davon \u00fcberzeugt, dass Sie die zehn Prinzipien der Kriegspropaganda verinnerlicht haben, welche der englische Diplomat Baron Arthur Ponsony einst erstellt hatte. Von Kriegspropaganda verstehen Sie mehr als vom Journalismus, auch mehr als von der Diplomatie, ihrem Metier \u2013 erstaunlicherweise.", "Sicher habe ich Verst\u00e4ndnis f\u00fcr eine Regierung und ihr diplomatisches Personal, wenn in Zeiten eines Verteidigungskrieges nicht immer die Klaviatur der diplomatischen Gepflogenheiten erklingt. Das darf allerdings nicht dazu f\u00fchren, dass ein Botschafter versucht, die au\u00dfen- und innenpolitischen Gegebenheiten des Gastlandes zu beeinflussen, so wie Sie es versuchen \u2013 nicht ohne Erfolg.", "Dies wird zum Beispiel daran deutlich, dass mit Beginn des Krieges in der Ukraine bestimmte Lehren aus dem Zweiten Weltkrieg, die in der Bundesrepublik als Staatsr\u00e4son galten, quasi \u00fcber Bord geworfen und entsorgt werden. Ihre betr\u00fcbliche Bewunderung f\u00fcr Stepan Bandera, dessen Anh\u00e4nger in Ihrer Geburtsstadt Lwiw 1941 \u2013 und nicht nur dort und dann \u2013 die schlimmsten Massaker an der j\u00fcdischen, sp\u00e4ter der polnischen Bev\u00f6lkerung anrichteten, ist sicher das d\u00fcsterste Beispiel. Selbst jene Medien, die sich ansonsten gegen \u00bbjeden Antisemitismus\u00ab positionieren, lassen Ihnen das durchgehen. In der Bev\u00f6lkerung der Bundesrepublik kommt dieses aber immer weniger an.", "Sehr geehrter Herr Botschafter, Sie dr\u00e4ngen ja quasi darauf, dass Berlin Ihre historische Perspektive zu \u00fcbernehmen hat. Geben Sie sich diesbez\u00fcglich keinen Illusionen hin, es wird Ihnen nicht gelingen, einen Antisemiten und Hitler-Bewunderer der deutschen \u00d6ffentlichkeit als ukrainischen Freiheitsk\u00e4mpfer zu verkaufen. Dieses steht Ihnen auch nicht zu\n\u00a0\u00a0\u00a0 [\u2026]", "Ebenso wenig haben Sie der hiesigen \u00d6ffentlichkeit mitzuteilen, wer in Deutschland als \u00bbFremdk\u00f6rper\u00ab zu gelten hat.", "Am heutigen Tag der Pressefreiheit darf ich Sie auch daran erinnern, dass die Ukraine auch vor Ausbruch dieses Krieges nur Platz 97 auf der Rangliste der Pressefreiheit belegte. Schon vor dem Krieg wurde die Ukraine von ihren Eliten und der jeweiligen politischen F\u00fchrung unter Wert verkauft und schlecht vertreten.", "Ihre Amtszeit als Botschafter der Ukraine in der Bundesrepublik stellt diesbez\u00fcglich keine Ausnahme dar. Sie vertreten die Ukraine schlecht und unter Wert.", "Hochachtungsvoll, Ramon Schack\"", "In der Tat: Kiews Erfolgsbilanz in Bezug auf Demokratie, b\u00fcrgerliche Freiheiten und Pressefreiheit war schon vor der aktuellen Versch\u00e4rfung des seit acht (!) Jahren tobenden Krieges in der Ostukraine nicht viel besser als die Meisterleistungen des Regimes in puncto Korruption. Hier, bei der Korruption, nimmt die Ukraine seit ihrer Unabh\u00e4ngigkeit im internationalen Ranking einen absoluten Spitzenplatz ein. Zugleich hatten die seit 2014 durchgef\u00fchrten, oft t\u00f6dlichen ethnischen S\u00e4uberungsaktionen des Kiewer Regimes, um die Ukraine russenfrei zu machen, \u00fcberhaupt nichts mit Demokratie, b\u00fcrgerlichen Freiheiten und Pressefreiheit zu tun.", "Auf der Rangliste der freien oder unfreien Demokratien der Welt, die allj\u00e4hrlich von dem in Washington, D.C. beheimateten \"Freedom House\" angefertigt wird, kam das Kiewer Putsch-Regime im Bericht 2022 nur auf Platz 61, womit es zwei Punkte schlechter dasteht als Malawi mit 59 und einen Punkt besser als Angola mit 62 Punkten. Dabei kann man gewiss diesem \"Freedom House\" in den USA keine Sympathie f\u00fcr Russland nachsagen.", "Interessanterweise rangierte Ungarn auf derselben Liste sogar 8 Punkte besser als die Ukraine; und dies, obwohl Ungarn wegen einer sozial-konservativen Innenpolitik des Ministerpr\u00e4sidenten Viktor Orb\u00e1n und dessen Ablehnung des EU-Neoliberalismus h\u00e4ufiges Ziel heftiger Kritik vonseiten militanter Demokratie-Kreuzritter ist, die zugleich jedoch st\u00e4ndig die Ukraine unkritisch loben.", "Der Bericht von \"Human Rights Watch\" \u00fcber die Ukraine f\u00fcr das Jahr 2021 lie\u00df das Regime in Kiew alles andere als gut aussehen. Dort hei\u00dft es:", "\"Gerechtigkeit f\u00fcr konfliktbedingte Misshandlungen von Menschen durch Regierungstruppen, einschlie\u00dflich willk\u00fcrlicher Inhaftierungen, Folter oder Grausamkeiten, blieb schwer erreichbar.\" Ebenso beunruhigend ist, dass die Regierung Gesetzes\u00e4nderungen zur Einschr\u00e4nkung der Meinungs- und Medienfreiheit durgesetzt hat. W\u00f6rtlich hei\u00dft es bei Human Rights Watch: \"Journalisten und Medienschaffende wurden im Zusammenhang mit ihrer Berichterstattung bel\u00e4stigt und bedroht.\"", "Das sind nicht gerade die Merkmale dessen, was westliche Bewunderer gern als die \"junge und lebendige Demokratie\" bezeichnen.", "Schon vor Beginn der russischen Operation zur Entwaffnung und Entnazifizierung der Ukraine sei \"das Ausma\u00df der Repression unter Pr\u00e4sident Selenskij besorgniserregend gewesen\", schrieb jetzt Ted Galen Carpenter, Senior Fellow und ehemals langj\u00e4hriger Vize-Pr\u00e4sident f\u00fcr Verteidigungs- und Au\u00dfenpolitikstudien am Cato Institute. Als Autor von 12 B\u00fcchern und mehr als 950 Artikeln \u00fcber internationale Angelegenheiten ist Ted Carpenter kein Unbekannter. Seine nachfolgende Analyse der Pressefreiheit in der \"jungen und lebendigen Demokratie\" Ukraine ist vernichtend:", "Im Februar 2021 schloss die ukrainische Regierung mehrere oppositionelle Medien mit dem Vorwurf, sie seien russische Propagandainstrumente. Der Besitzer von drei der geschlossenen Fernsehsender, Wiktor Medwedtschuk, war zwar ein langj\u00e4hriger Freund von Wladimir Putin, aber er war auch ein ukrainischer Staatsb\u00fcrger, der angeblich berechtigt war, an einer freien Presse teilzunehmen. Im Mai 2021 verhaftete die Selenskij-Regierung Medwedtschuk und klagte ihn wegen Hochverrats an. Als sich das Jahr 2021 dem Ende zuneigte, gab es unheilvolle Anzeichen daf\u00fcr, dass die 'demokratische' Regierung der Ukraine immer autokratischer wurde\n\u00a0\u00a0\u00a0 [\u2026]", "Ende Dezember klagten die Beh\u00f6rden sogar den ehemaligen Pr\u00e4sidenten Petro Poroschenko wegen Hochverrats an. \u00c4hnlich wie die Franz\u00f6sische Revolution wurde die ukrainische Maidan-Revolution zunehmend intolerant und zeigte Anzeichen daf\u00fcr, dass sie einige ihrer eigenen Anf\u00fchrer verschlang.", "Die Dinge sind seit Beginn der Kriegszeiten entschieden schlimmer geworden. Selenskij nutzte den Krieg prompt als Rechtfertigung f\u00fcr das Verbot von 11 Oppositionsparteien und die Zusammenlegung aller nationalen Fernsehsender in einer Plattform, um eine einheitliche Botschaft \u00fcber den Krieg zu gew\u00e4hrleisten und sogenannte Desinformation zu verhindern. Das allgemeine Miasma der Repression wird immer dicker. Selenskij feuerte zwei hochrangige nationale Sicherheitsbeamte und beschuldigte sie, Verr\u00e4ter zu sein. Andere, weniger bekannte Beamte haben \u00e4hnliche Schicksale erlitten.", "Tats\u00e4chlich sind vage 'Verrats'-Anschuldigungen zu einer Waffe geworden, um Verhaftung, Folterung und sogar Ermordung einer wachsenden Zahl von Regimegegnern zu rechtfertigen. Die Vorf\u00e4lle sind viel zu zahlreich geworden, um in einem Kommentar diskutiert zu werden, aber aber man kann hier und hier\u00a0gute, detaillierte Recherchen dazu finden.", "Selenskyjs Verhalten macht die Heldenverehrung, die ihm jetzt in vielen amerikanischen Nachrichtenmedien zukommt, zu einem Witz. Ein typisches Beispiel ist ein schmeichelhafter Artikel des Kolumnisten Bret Stephens in der 'New York Times' vom 19. April 2022, in dem die vielen Gr\u00fcnde beschrieben werden, warum [US-]Amerikaner den ukrainischen F\u00fchrer so sehr m\u00f6gen. Eine davon ist:", "Wem das noch nicht genug ist, der lese weiter. In dem von Carpenter zitierten Artikel der New York Times f\u00e4hrt der Schreiberling Bret Stephens noch fort:", "\"Wir bewundern Selenskij, weil er die Hoffnung hegt, dass unsere eigenen unruhigen Demokratien noch F\u00fchrer w\u00e4hlen k\u00f6nnen, die uns inspirieren, adeln und sogar retten k\u00f6nnen. Vielleicht k\u00f6nnen wir das tun, wenn die Stunde f\u00fcr die Menschen in der Ukraine und ihren unbeugsamen F\u00fchrer noch nicht ganz so sp\u00e4t ist wie jetzt.\"", "Dazu kommentiert Ted Galen Carpenter: \"Selenskijs Opfer, die sich jetzt in seinen Folterkammern befinden, w\u00fcrden Stephens' Narrativ wahrscheinlich widersprechen.\" Dann vergleicht Carpenter die Ukraine mit dem Pulverfass Balkan im 19. Jahrhundert und zitiert dazu den damaligen deutschen Reichskanzler Otto von Bismarck: Der hatte damals Argumente f\u00fcr eine milit\u00e4rische Intervention auf dem chronisch instabilen Balkan zur\u00fcckgewiesen und erkl\u00e4rt, dass der Balkan \"nicht das Leben eines einzigen pommerschen Grenadiers wert\" sei.", "Carpenter schlie\u00dft mit den Worten:", "\"Die korrupte und zunehmend autorit\u00e4re Ukraine ist nicht das Leben eines einzigen Amerikaners wert. Das Risiko eines Krieges mit einem atomar bewaffneten Russland, der Millionen von Amerikanern das Leben kosten k\u00f6nnte, ist mehr als besch\u00e4mend. Die Biden-Regierung muss mehrere entschlossene Schritte vom Abgrund zur\u00fccktreten.\"", "In Berlin scheinen die \"Ampel\"-Koalition und die CDU/CSU-Fraktion, vor allem aber die B\u00fcndnis-Gr\u00fcnen, mit Hurra-Demokratismus bereit zu sein, nicht nur die Bundeswehr, sondern ganz Deutschland f\u00fcr \"die korrupte und zunehmend autorit\u00e4re Ukraine\" zu opfern.", "Mehr zum Thema: \"Ball absurd\" f\u00fcr die Ukraine \u2013 Der Tanz am Abgrund >> Artikel von R. Rupp, 2. Mai 2022 >> weiter.", "Anmerkung von Helmut Schnug:", "Der NS-Kollaborateur Stepan Andrijowytsch Bandera (* 1. Januar 1909 in Staryj Uhryniw, Galizien, \u00d6sterreich-Ungarn; \u2020 15. Oktober 1959 in M\u00fcnchen) und seine Partei \"Die Organisation Ukrainischer Nationalisten\" (OUN) waren mitverantwortlich f\u00fcr die \u201eS\u00e4uberungen\u201c, sprich f\u00fcr die Morde an j\u00fcdischen und polnischen Ukrainern. Wer wie Pr\u00e4sident Wolodymyr Selenskyj \u00f6ffentlich Bandera als Held und Freiheitsk\u00e4mpfer bezeichnet, ist ein Nazi-Freund.", "Was veranlasst die Bundesregierung, die sog. Qualit\u00e4tsmedien [sic!] und die deutsche \u00d6ffentlichkeit dazu, die Ukraine und ihre faschistoiden, nationalistischen Strukturen nebst der von brutalen, extremistischen paramilit\u00e4rischen Freiwilligenbataillonen wie dem Asow-Regiment und den zahlreichen rechtsextremistischen Anh\u00e4ngern des einstigen Partisanenf\u00fchrers und NS-Kollaborateurs Stepan Andrijowytsch Bandera durchsetzte Nationalpolizei derartig zu verherrlichen? Inzwischen hat Bandera 40 Denkm\u00e4ler in der Ukraine!", "Zu Jahresbeginn veranstalteten hunderte von ukrainischen Nationalisten in Kiew einen Fackelmarsch anl\u00e4sslich des Geburtstags von Bandera. Der Chef der nationalistischen Gruppierung \u201ePrawyj Sektor\u201c (Rechter Sektor), Andrij Tarasenko, sagte: \u201eNun, da an der Front ein Krieg mit dem Besatzer gef\u00fchrt wird und im Hintergrund der Kampf gegen die \u201aF\u00fcnfte Kolonne\u2018 weitergeht, gedenken wir Stepan Bandera und ehren ihn\". Der fr\u00fchere Anf\u00fchrer der Gruppe, Dmitri Jarosch, ber\u00e4t inzwischen den Generalstab der Ukrainischen Streitkr\u00e4fte.", "Es wird zwar behauptet, da\u00df das rechtsextreme Asow-Regiment, das inzwischen in die regul\u00e4ren Streitkr\u00e4fte integriert ist, nur noch eine marginale Rolle spielen w\u00fcrden - ebenso wie die zahlreichen \u00e4u\u00dferst Rechten im Lande. Inzwischen wurde das Asow-Regiment mit seinen mehrere tausend K\u00e4mpfern wie andere paramilit\u00e4rische Verb\u00e4nde in die ukrainische Nationalgarde integriert. Es befindet sich damit unter dem Kommando des ukrainischen Innenministeriums.", "Angeblich h\u00e4tte sich das Asow-Regiment \u201eentideologisiert\u201c und zu einer \u201enormalen Kampfeinheit\u201c entwickelt. Auch das nach wie vor vom Asow-Regiment verwendete Wolfsangel-Symbol habe in der Ukraine keine faschistische \u201eKonnotation\u201c mehr.", "Tja, so geht Realit\u00e4tsferne, Faktenverdrehung und Wahrheitsverschleierung.", "\u25ba Quelle: Der Artikel von Rainer Rupp wurde am 05. Mai 2022 erstver\u00f6ffentlicht auf deutsch.rt.com >> Artikel. Bestimmungen zur Verwendung: Die Autonome Non-Profit-Organisation (ANO) \u201eTV-Nowosti\u201c, oder deutsch.rt.com, besitzt alle Rechte auf die geistige, technische und bildliche Verwendung der auf der Webseite ver\u00f6ffentlichten Inhalte.", "Alle Inhalte, die auf der Webseite zu finden sind, werden \u2013 wenn nicht anders angegeben \u2013 als \u00f6ffentliche Informationen zur Verf\u00fcgung gestellt und d\u00fcrfen zu Non-Profit-, Informations-, Wissenschafts-, Bildungs- und Kulturzwecken frei weiterverbreitet oder kopiert werden. Jede kommerzielle Verwendung der Inhalte ohne schriftliche Genehmigung des Urheberrechtseigent\u00fcmers ist untersagt. Die Verwendung aller auf der Webseite ver\u00f6ffentlichten Inhalte einschlie\u00dflich deren Zitierens sind nur mit einem Verweis auf die Quelle und mit dem entsprechenden Link m\u00f6glich. Alle unbefugten Versuche, die von der Webseite stammenden oder zitierten Inhalte abzu\u00e4ndern, sind streng untersagt.", "ACHTUNG: Die Bilder und Grafiken sind nicht Bestandteil der Originalver\u00f6ffentlichung und wurden von KN-ADMIN Helmut Schnug eingef\u00fcgt. F\u00fcr sie gelten folgende Kriterien oder Lizenzen, siehe weiter unten. Gr\u00fcnf\u00e4rbung von Zitaten im Artikel und einige zus\u00e4tzliche Verlinkungen wurden ebenfalls von H.S. als Anreicherung gesetzt.", "Liebe Leser (m/w/d),", "die Dienste von RT sind im Netz derzeit st\u00e4ndigen Angriffen ausgesetzt. Ziel ist, die Seiten zu blockieren und uns als alternative Informationsquelle zum Schweigen zu bringen. Wir arbeiten weiter unerm\u00fcdlich daran, den (technischen) Zugang zu unseren Artikeln zu erm\u00f6glichen, um Ihnen Sichtweisen jenseits des Mainstreams anzubieten.", "\u00dcber die jeweils aktuellen Wege zu uns halten wir Sie gern per E-Mail \u00fcber unseren Newsletter auf dem Laufenden. Daf\u00fcr k\u00f6nnen Sie sich oben rechts auf unserer Homepage eintragen. Alle Dienste sollten auch problemlos \u00fcber den Tor-Browser erreichbar sein. Im Moment erreichen Sie aber auch ohne diesen Browser f\u00fcr anonymes Surfen RT DE wie folgt:", "RT DEUTSCH kann man \u00fcber diese alternativen Links weiterhin lesen, OHNE das man etwas installieren mu\u00df:", "Diese \u00e4lteren Links funktionieren (m\u00f6glicherweise) nicht mehr:", "https://test.rtde.live", "https://test.rtde.website", "https://rtde.site", "https://rtde.xyz", "https://rtde.team", "Es ist ebenfalls m\u00f6glich, die DNS-Sperren in ihrem Browser ohne VPN zu umgehen.", "\u25ba In Chrome sind hierzu folgende Schritte notwendig:", "1. \u00d6ffnen Sie Ihren Chrome-Browser.", "2. Gehen Sie zu Einstellungen > Datenschutz und Sicherheit > Sicherheit.", "3. Scrollen Sie nach unten, bis Sie den Abschnitt 'Erweitert' finden.", "4. Darunter finden Sie 'Sichere DNS verwenden'.", "5. Standardm\u00e4\u00dfig ist diese Option auf \"Mit Ihrem aktuellen Dienstanbieter\" eingestellt.", "6. Klicken Sie auf die Option \"Mit\" darunter.", "7. Im Men\u00fc darunter finden Sie eine Liste der verf\u00fcgbaren DNS, w\u00e4hlen Sie Cloudfare (1.1.1.1) bzw. Cloudfare (default) aus.", "\u25ba In Firefox k\u00f6nnen sie die DNS auf \u00e4hnliche Weise \u00e4ndern:", "1. \u00d6ffnen Sie Ihren Firefox-Browser und w\u00e4hlen Sie 'Einstellungen'.", "2. F\u00fchren Sie im daraufhin ge\u00f6ffneten Dialogfeld einen Bildlauf nach unten zu 'DNS \u00fcber HTTPS aktivieren' durch.", "3. Klicken Sie unter 'DNS \u00fcber HTTPS aktivieren' auf die Dropdown-Liste 'Anbieter verwenden', um den Anbieter Cloudfare (default) auszuw\u00e4hlen.", "4. Klicken Sie auf OK, um Ihre \u00c4nderungen zu speichern und das Fenster zu schlie\u00dfen.", "\u25ba In Opera gehen Sie wie folgt vor:", "1. Klicken Sie auf das Opera-Symbol, um das Men\u00fc des Browsers zu \u00f6ffnen.", "2. W\u00e4hlen Sie Einstellungen aus dem Men\u00fc. Wenn Sie Alt + P dr\u00fccken, werden die Einstellungen direkt ge\u00f6ffnet.", "3. Klicken Sie in den Einstellungen auf der linken Seite auf Erweitert > Browser.", "4. Scrollen Sie auf der rechten Seite nach unten zum Abschnitt 'System'.", "5. Aktivieren Sie die Option 'DNS-over-HTTPS' anstelle der 'DNS-Einstellungen des Systems'.", "6. W\u00e4hlen Sie den Anbieter Cloudfare (default) aus.", "Einige Schritte lassen sich auch abk\u00fcrzen, wenn Sie in der Suchfunktion Ihrer Browsereinstellungen nach 'DNS' suchen und den Anbieter wie oben beschrieben \u00e4ndern.", "Bleiben Sie\u00a0RT DE gewogen!", "\u25ba Bild- und Grafikquellen:", "1. S.E. Dr. Andrij  Jaroslawowytsch Melnyk \u00a0(* 7. September 1975 in Lwiw, Ukrainische SSR, Sowjetunion) ist seit dem 19. Dezember 2014 der ukrainische Botschafter in Deutschland. Foto: Stephan R\u00f6hl / stephan-roehl.de . Quelle: Flickr / Flickr-Account der Heinrich-B\u00f6ll-Stiftung. Verbreitung mit CC-Lizenz Namensnennung - Weitergabe unter gleichen Bedingungen 2.0 Generic (CC BY-SA 2.0). Das im Artikel gezeigte Foto ist ein kleiner Bildausschnitt des Originalfotos, ver\u00e4ndert von Helmut Schnug. Die Originallizenz bleibt bestehen!", "2. Stepan Andrijowytsch Bandera (*\u00a01.\u00a0Januar 1909 in Staryj Uhryniw bei Kalusch in Galizien, \u00d6sterreich-Ungarn (heute Ukraine); \u2020\u00a015.\u00a0Oktober 1959 in M\u00fcnchen, Deutschland) war ein prominenter ukrainischer nationalistischer Politiker und Partisan. Bandera heiratete 1940 Jaroslawa Opariwska (* 14. Oktober 1917 in Sanok, \u2020 17. August 1977 in Toronto), die Hochzeit wurde schnell und konspirativ abgewickelt. Am 26. Juni 1941 wurde ihre Tochter Natalia Kucan geboren, \u2020 13. Januar 1985. Es folgten: Andriy/Andrei (* 16. Juni 1944, M\u00fcnchen, \u2020 19. Juli 1984) und Tochter Anna Lesya (* 27. Juni o. August 1947, Regensburg, \u2020 15. August 2011). Nach der Ermordung Banderas wanderte die Familie 1961 nach Toronto (Kanada) aus.", "Im Jahre 1934 wurde Bandera in Polen zum Tode verurteilt, weil man ihm eine Beteiligung an der Ermordung des polnischen Innenministers Bronis\u0142aw Pieracki vorwarf. Diese Strafe wurde jedoch in lebenslange Haft umgewandelt. Im September 1939 kam er wieder frei, die Gr\u00fcnde f\u00fcr seine Freilassung sind nicht genau bekannt.", "Die Einordnung von Banderas Wirken und seiner Person ist in der heutigen Ukraine sehr umstritten. W\u00e4hrend er vor allem im Westen des Landes von vielen Ukrainern als Nationalheld verehrt wird, gilt er in der Ostukraine, aber auch in Polen, Russland und Israel \u00fcberwiegend als Nazi-Kollaborateur und Verbrecher.", "Der Held der ukrainischen Rechten und die neu rehabilitierte Figur der Post-Maidan-Ukraine war ein Nazi-Kollaborateur und ein Architekt von Massenmord und ethnischer S\u00e4uberung. Den von Bandera gef\u00fchrten OUN-Verb\u00e4nden wurde von Seiten der sowjetischen, russischen und polnischen Regierung sowie zahlreichen internationalen Historikern vorgeworfen, am 30.\u00a0Juni 1941 und noch vor Einmarsch der regul\u00e4ren deutschen Truppen ein Massaker in der Stadt Lemberg angerichtet zu haben. Hierbei seien rund 7000\u00a0Menschen, \u00fcberwiegend Kommunisten und Juden, ermordet worden.", "Die letzten Jahre seines Lebens lebte Bandera in M\u00fcnchen in einer Exilwohnung unter dem Namen Stefan Popel. 1959 t\u00f6tete der KGB-Agent Bogdan Staschinski Bandera am Eingang des Hauses Nr. 7 in der Kraitmayrstra\u00dfe mit einer Pistole, die Blaus\u00e4uredampf verspr\u00fchte.", "In London gibt es ein Bandera-Museum. Ein seltsames Museum mit verschlossenen T\u00fcren, zu dem nur diejenigen Zutritt haben, die auf einer vorab genehmigten Liste stehen. Diejenigen Pro-Ukrainer, die versuchen, ihre Verehrung f\u00fcr Bandera in einem Museum des Revisionismus zu rechtfertigen, in dem Bandera als \"Held\" dargestellt wird und nicht als das, was er war - ein unerbittlicher, r\u00fccksichtsloser, zum Scheitern verurteilter Nazi-Kollaborateur.", "Weitere Infos u.a. >> Artikel. Foto: Archiv.", "3. NEIN zu Neonazismus und Rassismus in den Machtstrukturen der Ukraine! - NO to neo-nazism  and racism in power structures of Ukraine! - F'CK NAZIS. Quelle: donbass-insider.com >> Artikel mit Grafik. Grafikbearbeitung (Textinlet): Helmut Schnug.", "Hinweis zur Verwendbarkeit dieses Bildes\nDieses Bild zeigt ein (oder \u00e4hnelt einem) Symbol, das von nationalsozialistischen oder anderen in der Bundesrepublik Deutschland wegen Verfassungswidrigkeit verbotenen Organisationen verwendet wurde. Die Verwendung dieser Symbole in der \u00d6ffentlichkeit ist in der Bundesrepublik Deutschland verboten (\u00a7 86a StGB). Ebenfalls strafbar ist die Verbreitung von Propagandamitteln verfassungswidriger Organisationen (\u00a7 86 StGB). Die Strafbarkeit ist ausgeschlossen, wenn die Verwendung oder Verbreitung der staatsb\u00fcrgerlichen Aufkl\u00e4rung, der Abwehr verfassungswidriger Bestrebungen, der Kunst oder der Wissenschaft, der Forschung oder der Lehre, der Berichterstattung \u00fcber Vorg\u00e4nge des Zeitgeschehens oder der Geschichte oder \u00e4hnlichen Zwecken dient (\u00a7 86 Abs. 4 StGB).", "4. Der ukrainische Pr\u00e4sident Wolodymyr Selenskyj b. Jahrelang wurden die russischst\u00e4mmige und -verwurzelte Bev\u00f6lkerung in der Ostukraine von den Regierungstruppen und den zahlreichen neofaschistischen S\u00f6ldnermilizen massiv drangsaliert, gedem\u00fctigt und entrechtet. All die Jahre schaute der selbsternannte Wertewerte [sic!] dabei unt\u00e4tig zu.", "Die Erfolgsbilanz in Bezug auf Demokratie, b\u00fcrgerliche Freiheiten und Pressefreiheit war schon vor der aktuellen Versch\u00e4rfung des seit acht (!) Jahren tobenden Krieges in der Ostukraine nicht viel besser als die Meisterleistungen des heutigen Regimes in puncto Korruption. Hier, bei der Korruption, nimmt die Ukraine seit ihrer Unabh\u00e4ngigkeit im internationalen Ranking einen absoluten Spitzenplatz ein. Zugleich hatten die seit 2014 durchgef\u00fchrten, oft t\u00f6dlichen ethnischen S\u00e4uberungsaktionen des Kiewer Regimes, um die Ukraine russenfrei zu machen, \u00fcberhaupt nichts mit Demokratie, b\u00fcrgerlichen Freiheiten und Pressefreiheit zu tun.", "Foto: Der offizielle Fotostream des Pr\u00e4sidenten der Ukraine. Diese vom B\u00fcro des Pr\u00e4sidenten der Ukraine aufgenommenen offiziellen Fotos k\u00f6nnen Medien und Nachrichtenorganisationen zur Ver\u00f6ffentlichung und/oder dem/den Abgebildeten zum pers\u00f6nlichen Druck zur Verf\u00fcgung gestellt werden. Offizielle Fotos d\u00fcrfen nicht f\u00fcr Werbezwecke, auch nicht f\u00fcr Handelswaren, oder f\u00fcr kommerzielle Zwecke, einschlie\u00dflich Gesch\u00e4ftsmaterial, verwendet werden. Die Verwendung offizieller Fotos stellt in keiner Weise eine Billigung oder Unterst\u00fctzung durch den Pr\u00e4sidenten oder das B\u00fcro des Pr\u00e4sidenten der Ukraine dar. Quelle: Flickr. Lizenz: Public Domain Mark 1.0 - Kein Urheberrechtsschutz. Dieses Werk wurde als frei von bekannten urheberrechtlichen Einschr\u00e4nkungen identifiziert, einschlie\u00dflich aller verwandten Schutzrechte. Sie d\u00fcrfen das Werk kopieren, ver\u00e4ndern, verbreiten und auff\u00fchren, sogar zu kommerziellen Zwecken, ohne irgendwie um Erlaubnis bitten zu m\u00fcssen."]}}, "recommendations": []}