{"news_outlet": "kritisches_netzwerk", "provenance": "https://kritisches-netzwerk.de/forum/ueberzeugungen-wohin-man-schaut-oder-hoert", "query_keywords": ["sp", "corona", "pandemie", "us", "schi", "ss", "rna", "ns"], "creation_date": "08.01.2023", "last_modified": "08.01.2023", "crawl_date": "30.10.2024", "author_person": ["Helmut S."], "author_organization": [], "news_keywords": ["Daniel Goldstein", "Die Illusion der Vernunft", "eigene oder fremde Irrationalit\u00e4t", "epistemische Irrationalit\u00e4t", "Gehirn", "Gehirnmanipulation", "Hypothesen", "Ist-Zust\u00e4nde", "Lebenserfahrung", "Misstrauen", "Mutma\u00dfungen", "Philipp Sterzer", "pr\u00e4diktive Kodierung", "predictive coding", "predictive processing", "psychisch gest\u00f6rtes Verhalten", "rationaler Umgang mit der Irrationalit\u00e4t", "Realit\u00e4tsbezug", "Realit\u00e4tsverlust", "Schizophrenie", "Sinneseindr\u00fccke", "soziales Bewusstsein", "\u00dcberzeugungen", "Un\u00fcberpr\u00fcfbarkeit", "Unsicherheitstoleranz", "vernunftwidrige Erkenntnissuche", "Vorhersagemaschine", "Vorhersagen", "Wahrnehmungen", "Wahnvorstellungen"], "content": {"title": "\u00dcberzeugungen, wohin man schaut oder h\u00f6rt", "description": "\u00dcberzeugungen, wohin man schaut oder h\u00f6rt Gute Gr\u00fcnde, \u00dcberzeugungen zu misstrauen Rationaler Umgang mit der Irrationalit\u00e4t", "body": {"": ["Ein Basler Professor legt dar, wie sich das Gehirn mit falschen Vorstellungen \u00fcber die Welt aus der Erkl\u00e4rungsnot befreien kann.", "Medien berichten unabl\u00e4ssig, dieser oder jene sei von etwas \u00ab\u00fcberzeugt\u00bb. Journalistische Gewissensbisse, weil \u00dcberzeugungen ja nicht \u00fcberpr\u00fcfbar sind, umgeht man mit \u00abgibt sich \u00fcberzeugt\u00bb oder sucht nach einer anderen Abwechslung f\u00fcr \u00absagen\u00bb. Wobei jemand, der etwas ohne den Anschein von \u00dcberzeugung sagt, kaum noch Aufmerksamkeit erlangt.", "\u00dcberzeugt zu wirken, sei dem sozialen Ansehen f\u00f6rderlich und k\u00f6nnte daher von der Evolution beg\u00fcnstigt worden sein: Das ist eine der vielen Erkl\u00e4rungen, die ein neues Buch daf\u00fcr anf\u00fchrt, warum der Wahrheitsgehalt nicht der einzige und nicht immer der wichtigste Grund ist, wenn sich \u00dcberzeugungen in K\u00f6pfen festsetzen.", "\u00abDie Illusion der Vernunft\u00bb hei\u00dft das Buch des Psychiaters und Neurowissenschafters Philipp Sterzer, seit Mai 2022 Professor f\u00fcr Translationale Psychiatrie an der Universit\u00e4t Basel und Chefarzt des Zentrums f\u00fcr transdiagnostische Fr\u00fcherkennung und \u2013intervention an den UPK Basel.[erg\u00e4. durch H.S.]. Der Untertitel warnt: \u00abWarum wir von unseren \u00dcberzeugungen nicht zu \u00fcberzeugt sein sollten\u00bb (Ullstein, siehe unten).", "Der Autor meint damit nicht die normativen \u00dcberzeugungen, die also einen Soll-Zustand betreffen. Es geht ihm allein um Ist-Zust\u00e4nde und wie sich unser Gehirn diese zurechtlegt \u2013 von Allt\u00e4glichem wie der Bewegung eines Tennisballs bis zu Weltbewegendem wie der Frage, ob uns irgendwelche M\u00e4chte Covid beschert haben. Dabei spielt es keine Rolle, ob diese Vorstellungen als \u00dcberzeugungen ge\u00e4u\u00dfert werden, wenn \u00fcberhaupt, oder ob sie im Kopf bleiben.", "\u25ba Gehirn als \u00abVorhersagemaschine\u00bb", "Prof. Sterzer verwendet ein Modell des Gehirns als \u00abVorhersagemaschine\u00bb, das unter dem Namen 'Predictive Processing' in der psychologischen Forschung gut etabliert, aber nicht unbestritten ist. Demnach werden Sinneseindr\u00fccke laufend mit den Erwartungen abgeglichen, die sich aus der Lebenserfahrung ergeben, genauer aus dem \u00abinneren Modell\u00bb, das aus \u00dcberzeugungen zur Beschaffenheit der Welt besteht.", "Die Forschung dar\u00fcber arbeitet mit Experimenten, etwa solchen zu optischen T\u00e4uschungen, und mit dem Vergleich zwischen \u00abnormalem\u00bb und psychisch gest\u00f6rtem Verhalten. \u00abNormal\u00bb in Anf\u00fchrungszeichen, weil sich da eben flie\u00dfende \u00dcberg\u00e4nge zeigen.", "In seinem Spezialgebiet 'Schizophrenie' stellt Prof. Scherzer fest, dass bei Betroffenen die Gewichtung zwischen den neuen Sinneseindr\u00fccken und den aus \u00dcberzeugungen abgeleiteten Erwartungen verschoben ist. Das geschieht in beiden Richtungen, aber f\u00fcr die komplexe Unterscheidung verweise ich gern aufs Buch.", "An dieser Stelle dr\u00e4ngt sich eine sprachliche Pr\u00e4zisierung auf: Sterzer redet von \u00abPr\u00e4zision\u00bb der Wahrnehmungen bzw. Erwartungen, meint damit aber ausdr\u00fccklich nicht deren \u00dcbereinstimmung mit der Realit\u00e4t, sondern die Wirkung, die sie im Gehirn entfalten.", "\u00abBestimmtheit\u00bb f\u00e4nde ich daher passender. Insgesamt schildert das Buch die vermuteten Vorg\u00e4nge im Gehirn und ihre m\u00f6gliche Herausbildung in der Evolution gut verst\u00e4ndlich, mit anschaulichen Beispielen. Fachw\u00f6rter erkl\u00e4rt oder umschreibt der Autor, manche in einem Glossar.", "\u25ba Nicht rational, aber praktisch", "Weichen Eindr\u00fccke und Erwartungen voneinander ab, so w\u00e4re es vern\u00fcnftig, dem Grund nachzugehen \u2013 aber dazu fehlen oft Lust, Zeit und Informationen. So kann es im finstern Wald dem \u00dcberleben und der Fortpflanzung zutr\u00e4glicher sein, in einem Ast eine seltene Giftschlange zu vermuten und ihm auszuweichen, statt das Weltbild mit n\u00e4herer Untersuchung zu verfeinern.", "Und es ist wom\u00f6glich \u00f6konomischer, jenen Eindr\u00fccken mehr Gewicht zu geben, die das Weltbild best\u00e4tigen, als an solchen herumzustudieren, die es infrage stellen. Nur: So \u00abunersch\u00fctterlich\u00bb, wie es \u00dcberzeugungen gem\u00e4\u00df Duden sind, sollten sie gem\u00e4\u00df Sterzer nicht sein, sonst verliert man den Realit\u00e4tsbezug und steigert sich in Wahnvorstellungen hinein.", "Nach dem Motto eines Kollegen, evolution\u00e4re \u00abSelektion interessiert sich nicht f\u00fcr die Wahrheit\u00bb, untersucht der Autor etliche weitere Mechanismen der \u00abepistemischen Irrationalit\u00e4t\u00bb, also der vernunftwidrigen Erkenntnissuche. Etwa so: lieber eine krause Erkl\u00e4rung als gar keine. Das alles geh\u00f6rt f\u00fcr Sterzer zur Normalit\u00e4t, bedeutet aber nicht, dass man der (eigenen oder fremden) Irrationalit\u00e4t einfach ausgeliefert sei. Er pl\u00e4diert f\u00fcr einen \u00abrationalen Umgang mit der Irrationalit\u00e4t\u00bb: Wir sollen uns die \u00dcberzeugungen ersch\u00fcttern lassen und das Gespr\u00e4ch auch mit Leuten suchen, die uns \u00abverr\u00fcckt\u00bb vorkommen.", "\u25ba Hypothesen, nicht Normen", "Letztlich sind f\u00fcr den Professor alle \u00dcberzeugungen nur Hypothesen, und so sollten sie \u2013 nach dem Vorbild guter Wissenschaft \u2013 auch behandelt werden. Hilfreich w\u00e4re dabei eine verbesserte \u00abUnsicherheitstoleranz\u00bb, um etwa bei einer Pandemie damit zu leben, dass nicht gleich alle Fragen eine Antwort finden. In einem Epilog \u00fcber Covid r\u00e4umt er ein, manche \u00abWissenschaftler:innen\u00bb h\u00e4tten m\u00f6glicherweise mit normativen \u00dcberzeugungen zu Anfeindungen beigetragen, w\u00e4hrend von ihnen nur deskriptive \u00c4u\u00dferungen erwartet wurden.", "Dem Autor ist bewu\u00dft, dass diese Unterscheidung \u00abeine sehr feine ist, die manchmal nur an der Wortwahl festzumachen ist\u00bb. Seine Ermahnung kann durchaus auch f\u00fcr Medienschaffende gelten, wenn sie eigene oder fremde \u00ab\u00dcberzeugungen\u00bb verbreiten.", "Daniel Goldstein, Ittigen BE", "\u00bbDie Illusion der Vernunft. Warum wir von unseren \u00dcberzeugungen nicht zu \u00fcberzeugt sein sollten.\u00ab von Professor Dr. med. Philipp Sterzer. Ullstein Verlag Berlin, erschienen am 1. September 2022, Hardcover 320 Seiten, 978-3-550-20132-5, Preis DE\u00a023,99\u00a0\u20ac, AT\u00a024,70\u00a0\u20ac. Auch als E-Book (ePub) f\u00fcr 19,99\u00a0\u20ac erh\u00e4ltlich, ISBN 978-3-843-72797-6.", "Wieso glauben Sie, dass Sie recht haben?", "Wir sind alle ein bisschen verr\u00fcckt. Nicht nur die Menschen, die psychisch krank sind, sondern wir alle sind irrational. Der Neurologe, Psychiater und Hirnforscher Philipp Sterzer erkl\u00e4rt, warum das so ist und welche Schl\u00fcsse wir daraus ziehen k\u00f6nnen. Ein neuer Blick auf subjektives Erleben, soziales Bewusstsein und die Wahrnehmung der Welt.", "Philipp Sterzer wurde 1970 geboren und absolvierte sein Medizinstudium an der Ludwig-Maximilians-Universit\u00e4t M\u00fcnchen und der Harvard Medical School Boston als Stipendiat der \u00abMunich-Harvard Medical Education Alliance\u00bb. Er promovierte in M\u00fcnchen und erhielt 2007 den Facharzttitel f\u00fcr Neurologie und 2010 jenen f\u00fcr Psychiatrie und Psychotherapie. 2008 habilitierte er sich f\u00fcr das Fach Experimentelle Psychiatrie an der Humboldt-Universit\u00e4t zu Berlin.", "Seine Forschungsschwerpunkte liegen im Bereich der funktionellen Hirnbildgebung, der computergest\u00fctzten Modellierung bei Psychosen und in der datengeleiteten Klassifikation psychischer St\u00f6rungen. Ein grosses Anliegen ist ihm ausserdem die F\u00f6rderung des wissenschaftlichen Nachwuchses.", "2011 wurde Philipp Sterzer an der Charit\u00e9 Berlin zum Professor f\u00fcr Psychiatrie mit Schwerpunkt Computational Neuroscience berufen. Seit 2019 ist Philipp Sterzer gesch\u00e4ftsf\u00fchrender Oberarzt und Leiter des Bereichs Akutpsychiatrie an der Klinik f\u00fcr Psychiatrie und Psychotherapie der Charit\u00e9. Seit 2020 zudem stellvertretender Direktor der Klinik f\u00fcr Psychiatrie und Psychotherapie.", "Per 1. Mai 2022 wird Philipp Sterzer Chefarzt des Zentrums f\u00fcr transdiagnostische Fr\u00fcherkennung und \u2013intervention an den UPK Basel sowie Professor f\u00fcr Translationale Psychiatrie an der Universit\u00e4t Basel. Vor allem seine Arbeiten zur Ver\u00e4nderung von Wahrnehmungsprozessen bei Schizophrenie und Wahn brachten ihm weltweit Anerkennung ein. Kontakt >> philipp.sterzer@upk.ch", "\u25ba Quelle: Der Artikel von\u00a0Daniel Goldstein wurde am 31. Dezember 2022 unter dem Titel \u00bbGute Gr\u00fcnde, \u00dcberzeugungen zu misstrauen\u00ab erstver\u00f6ffentlicht auf INFOsperber >> Artikel.", "Hinter der Plattform Infosperber.ch (siehe Impressum) steht die gemeinn\u00fctzige \u00abSchweizerische Stiftung zur F\u00f6rderung unabh\u00e4ngiger Information\u00bb SSUI. Diese ist Gr\u00fcndungsmitglied des Vereins \u00abVerband Medien mit Zukunft\u00bb, der unabh\u00e4ngigen Journalismus f\u00f6rdert und dessen Interessen vertritt.", "Die Stiftung SSUI will zudem insbesondere journalistische Recherchen von gesellschaftlicher und politischer Relevanz f\u00f6rdern. Die von ihr herausgegebene Online-Zeitung Infosperber erg\u00e4nzt gro\u00dfe Medien, die z.T. ein \u00e4hnliches Zielpublikum haben, mit relevanten Informationen und Analysen. \u00abInfosperber sieht, was andere \u00fcbersehen\u00bb und geht davon aus, dass sich die Leserinnen und Leser in gro\u00dfen Medien bereits informiert haben.", "Von vielen anderen gro\u00dfen Medien unterscheidet sich Infosperber dadurch, dass keine Abh\u00e4ngigkeit von Gro\u00dfverlagen, Gro\u00dfkonzernen oder Milliard\u00e4ren besteht und niemand einen wirtschaftlichen Druck aus\u00fcben kann. Solche Inseln der Unabh\u00e4ngigkeit werden in Krisenzeiten eine wichtige Rolle spielen. Schon heute ist Infosperber eine relevante publizistische Erg\u00e4nzung zu den immer weniger und m\u00e4chtiger werdenden Medienkonzernen.", "Die Stiftung ist auf Spenden der Leserschaft angewiesen. Infosperber finanziert sich mit Spenden, die zu \u00fcber 90 Prozent der redaktionellen Arbeit zugute kommen. Journalistinnen und Journalisten im erwerbsf\u00e4higen Alter, welche ihre Beitr\u00e4ge selber im Administrationsbereich produzieren, erhalten Honorare und Spesen.", "S\u00e4mtliche nicht-redaktionellen Aufgaben wie Buchhaltung, Spendenmanagement, Marketing, IT-Unterst\u00fctzung, \u00dcbersetzungen und Korrekturen erledigen Engagierte aus der Leserschaft unbezahlt. Zudem arbeiten einige pensionierte, professionelle Journalistinnen und Journalisten unentgeltlich. Infos zur publizistischen Ausrichting finden Sie HIER.", "Die t\u00e4glich aktualisierte Online-Zeitung Infosperber gibt es seit dem 21. M\u00e4rz 2011.", "Nutzungsrechte: \u00a9 Das Weiterverbreiten s\u00e4mtlicher auf dem gemeinn\u00fctzigen Portal www.infosperber.ch enthaltenen Texte ist AUF ANFRAGE an infosperber@infosperber.ch ohne Kostenfolge erlaubt, sofern die Texte integral ohne K\u00fcrzung und mit Quellenangaben (Autor und \u00abInfosperber\u00bb) verbreitet werden. Bei einer Online-Nutzung ist die Quellenangabe m\u00f6glichst schon am Anfang des Artikels mit einem Link auf infosperber.ch zu versehen. Die SSUI kann das Abgelten eines Nutzungsrechts verlangen.", "F\u00fcr das Verbreiten von gek\u00fcrzten oder abge\u00e4nderten Texten ist das schriftliche Einverst\u00e4ndnis der AUTORIN oder des AUTORS erforderlich.", "Die Stiftung SSUI als Verantwortliche des Informations-Portals Infosperber.ch hat folgende Postadresse: SSUI, Jurablickstrasse 69, CH-3095 Spiegel b. Bern, Telefon +41 31 972 77 88.", "ZUR STIFTUNG SSUI", "ACHTUNG: Die Bilder und Grafiken sind nicht Bestandteil der Originalver\u00f6ffentlichung und wurden von KN-ADMIN Helmut Schnug eingef\u00fcgt. F\u00fcr sie gelten ggf. folgende Kriterien oder Lizenzen, s.u.. Gr\u00fcnf\u00e4rbung von Zitaten im Artikel und einige zus\u00e4tzliche Verlinkungen wurden ebenfalls von H.S. als Anreicherung gesetzt, ebenso die Komposition der Haupt- und Unter\u00fcberschrift(en) ge\u00e4ndert. An einigen Textstellen wurde die in der Schweiz \u00fcbliche Schweibweise des doppelten s [ss] gegen die in Deutschland \u00fcbliche Variante [\u00df] getauscht.", "\u25ba Bild- und Grafikquellen:", "1. Gehirnstr\u00f6me als Wortbild: feeling, emotion, belief, affilition, instinct, fear, viewpoint . . .", "\u00bbDer seelisch-geistige Prozess des Denkens hinterl\u00e4sst Spuren im Gehirn, die mit den Inhalten des Denkens nichts zu tun haben, diese aber dem Menschen wie durch einen Spiegel bewusst machen. Und da das Denken durch die seelisch-geistige T\u00e4tigkeit des Ich hervorgebracht wird, entsteht zugleich das Ich-Bewusstsein. Das geistige Wesen des \u201eIch\u201c ist innerhalb des Denkens als dessen t\u00e4tiger Hervorbringer zu finden; das \u201eIch-Bewusstsein\u201c tritt jedoch erst dadurch auf, dass sich die Spuren der Denkt\u00e4tigkeit in das Gehirn eingraben.\u00ab (-Herbert Ludwig | FASSADENKRATZER nach Rudolf Steiner: Die Philosophie der Freiheit, Kap. III und IX.)", "Illustration: johnhain / John R. Hain, Carmel/United States. John komponiert Wortbilder, die Praktiken der Achtsamkeit in Verbindung mit liebevollem Bewusstsein auf der Suche nach menschlicher Ganzheit, Wohlbefinden und Gemeinschaft f\u00f6rdern. >> https://www.johnhain.com/ und https://psychimages.com/. Quelle: Pixabay. Alle Pixabay-Inhalte d\u00fcrfen kostenlos f\u00fcr kommerzielle und nicht-kommerzielle Anwendungen, genutzt werden - gedruckt und digital. Eine Genehmigung mu\u00df weder vom Bildautor noch von Pixabay eingeholt werden. Auch eine Quellenangabe ist nicht erforderlich. Pixabay-Inhalte d\u00fcrfen ver\u00e4ndert werden. Pixabay Lizenz. >> Illustration.", "2. Weltwahrnehmung einer Person mit Schizophrenie (k\u00fcnstlerisches Selbstportr\u00e4t). In seinem Spezialgebiet 'Schizophrenie' stellt Prof. Philipp Scherzer fest, dass bei Betroffenen die Gewichtung zwischen den neuen Sinneseindr\u00fccken und den aus \u00dcberzeugungen abgeleiteten Erwartungen verschoben ist. Das geschieht in beiden Richtungen, aber f\u00fcr die komplexe Unterscheidung verweise ich gern auf sein Buch\u00a0\u00bbDie Illusion der Vernunft. Warum wir von unseren \u00dcberzeugungen nicht zu \u00fcberzeugt sein sollten.\u00ab Ullstein 2022, 318 S., ca. Fr. 30, E- oder H\u00f6rbuch ca. Fr. 20.", "Urheber: Craig Finn (Schizophrenie-Patient). Quelle: Wikimedia Commons. (Foto nicht mehr online verf\u00fcgbar, 20.05.2021). Diese Datei wird unter der Creative-Commons-Lizenz \u201eCC0 1.0 Verzicht auf das Copyright\u201c zur Verf\u00fcgung gestellt. Public Domain Dedication - Kein Urheberrechtschutz.", "3. Coronapsychose: Ein Volk versinkt in geistiger Umnachtung. Die Dummheit wurde zur Epidemie. Es droht eine dauerhafte Periode von \u00dcberwachung und Kontrolle, Sanktion und Stigmatisierung. Tod und Verzweiflung weltweit auf Jahre hinaus angelegt - Folge einer Plandemie mit zerst\u00f6rerischen Ma\u00dfnahmen,\u00a0Kollateralsch\u00e4den werden geflissentlich hingenommen. Selbst Rudimente des Weltvertrauens werden so schnell nicht wiederherstellbar sein, wenn \u00fcberhaupt. Foto/Illustration: Inactive account \u2013 ID 13452116. Quelle: Pixabay. Alle Pixabay-Inhalte d\u00fcrfen kostenlos f\u00fcr kommerzielle und nicht-kommerzielle Anwendungen, genutzt werden - gedruckt und digital. Eine Genehmigung mu\u00df weder vom Bildautor noch von Pixabay eingeholt werden. Auch eine Quellenangabe ist nicht erforderlich. Pixabay-Inhalte d\u00fcrfen ver\u00e4ndert werden. Pixabay Lizenz. >> Illustration.", "4. Buchcover: \u00bbDie Illusion der Vernunft. Warum wir von unseren \u00dcberzeugungen nicht zu \u00fcberzeugt sein sollten\u00ab. von Prof. Dr. med. Philipp Sterzer: Ullstein Verlag, erschienen am 1. 9. 2022, Hardcover 320 Seiten, 978-3-550-20132-5, Preis DE\u00a023,99\u00a0\u20ac, AT\u00a024,70\u00a0\u20ac. Auch als E-Book (ePub) f\u00fcr 19,99\u00a0\u20ac erh\u00e4ltlich, ISBN 978-3-843-72797-6.", "Wieso glauben Sie, dass Sie recht haben?", "Wir sind alle ein bisschen verr\u00fcckt. Nicht nur die Menschen, die psychisch krank sind, sondern wir alle sind irrational. Der Neurologe, Psychiater und Hirnforscher Philipp Sterzer erkl\u00e4rt, warum das so ist und welche Schl\u00fcsse wir daraus ziehen k\u00f6nnen. Ein neuer Blick auf subjektives Erleben, soziales Bewusstsein und die Wahrnehmung der Welt.", "Philipp Sterzer, Jahrgang 1970, studierte Medizin in M\u00fcnchen und Harvard. 2011 wurde er zum Professor f\u00fcr Psychiatrie und Neurowissenschaften an der Charit\u00e9 in Berlin berufen, 2022 wechselte er an die Universit\u00e4t Basel. Vor allem seine Arbeiten zur Ver\u00e4nderung von Wahrnehmungsprozessen bei Schizophrenie brachten ihm weltweit Anerkennung ein."]}}, "recommendations": []}