{"news_outlet": "kritisches_netzwerk", "provenance": "https://kritisches-netzwerk.de/forum/buendnis-90die-gruenen-die-erfindung-des-gruenen-rades", "query_keywords": ["windkraft", "leiche", "spo", "energiewende", "demo", "ukraine", "bsw", "kultur", "us", "linke", "usa", "klima", "kleinunternehmer", "politik", "ss", "sp", "krieg", "europa", "klimaschutz", "regierung", "schi", "ns", "die gr\u00fcnen", "robert habeck", "europ\u00e4ische union"], "creation_date": "19.04.2022", "last_modified": "28.01.2024", "crawl_date": "31.10.2024", "author_person": ["Helmut S."], "author_organization": [], "news_keywords": ["Annalena Baerbock", "Anton Hofreiter", "Bahnstromnetz", "B\u00fcndnis 90", "Claudia Roth", "CO2-Emissionen", "Die Gr\u00fcnen", "Dornbl\u00fcth & Sohn", "Dosenpfand", "Egon W. Kreutzer", "EinWeg mit Pfand", "Energieknappheit", "Energiewende", "Gr\u00fcnes Rad", "J\u00fcrgen Trittin", "Katrin G\u00f6ring-Eckardt", "Klientelpartei", "Klimafaschismus", "Klimahysterie", "Kriegspartei", "Lastabwurf", "Lastenr\u00e4der", "Leistungsschwankungen", "Netzstabilit\u00e4t", "Nordex Aktie", "Nordex-Aktien", "Omid Nouripour", "Perpetuum mobile", "Radverbote", "regenerative Energie", "Ricarda Lang", "Robert Habeck", "Sonnenenergie", "Spie\u00dferpartei", "Spitzengl\u00e4ttung", "Stromabschaltung", "Stromausfall", "Stromknappheit", "Stromkosten", "Strommangel", "Strompreise", "Stromunterversorgung", "Stromversorgung", "Stromversorgungsengp\u00e4sse", "Stromversorgungsprobleme", "Stromversorgungssicherheit", "Teleskopzacken", "Unterversorgung des Stromnetzes", "Verbotspartei", "Versorgungssicherheit", "Versorgungsunsicherheit", "Windenergie", "Windkraft", "Windr\u00e4der", "Windsterne", "Wirtschaftszusammenbruch", "Zero-Energy", "Zwangsabschaltung"], "content": {"title": "B\u00fcndnis 90/Die Gr\u00fcnen: Die Erfindung des Gr\u00fcnen Rades", "description": "Das Bessere ist der Feind des Guten! Die Erfindung des Gr\u00fcnen Rades von Egon W. Kreutzer, Elsendorf (N.-Bay.)", "body": {"": ["Es ist schon ein paar Gr\u00fcnenparteitage her, dass der Verdacht aufkam, das Rad sei eine der Wurzeln jenes \u00dcbels, dass es auszurotten gelte. Doch immer wieder gab es vorher noch anderes zu tun, um die Welt zu retten.", "Da tat sich hier ein Ozonloch auf und dort fiel zu viel saurer Regen, dann wieder musste der V\u00f6lkermord auf dem Balkan ausgebombt werden, so dass die Idee vom 'Gr\u00fcnen Rad' immer wieder zur\u00fcckstehen musste. Dann kamen die Stickoxide, die schmelzenden Gletscher, die Energiewende \u2013 und endlich der Krieg in der Ukraine. Noch bevor der letzte Schuss gefallen und die letzte Sanktion verh\u00e4ngt worden war, noch bevor Annalena und Anton im Team die letzte gr\u00fcne Schleife um die letzte schwere Waffe gewunden hatten, war klar geworden, dass die Sorge um CO2-Emissionen die Sorge eines Gestern war, das so nie wiederkommen w\u00fcrde.", "J\u00fcrgen Trittin meldete sich vom Altenteil zur\u00fcck mit einer Neuauflage des Dosenpfand-Slogans: \u201eEinWeg mit Pfand\u201c, und erkl\u00e4rte den verkl\u00e4rten Gr\u00fcn*_Innen: \u201eKein Weg f\u00fcrs Rad!\u201c", "W\u00fcrden nur alle Stra\u00dfen und Autobahnen wegen \u00d6l, Gas und Strommangel zur\u00fcckgebaut zu unbefestigten Wegen und alle unbefestigten Wege renaturiert, werde auch das unnat\u00fcrliche Rad, diese menschengemachte Manifestation des Kreises, sich ganz von alleine als untauglich erweisen. Es sei daher nun an der Zeit, eine umweltfreundliche, naturvertr\u00e4gliche, nachhaltige, feministische und kompostierbare Nachfolgetechnologie zu entwickeln und in der Breite nachhaltig zum Einsatz zu bringen, zur Not eben auch mit knallharten Radverboten und f\u00fcr kurze Zeit mit Zusch\u00fcssen aus Steuermitteln.", "Claudia Roth, ausgerechnet Claudia Roth hatte das Prinzip allerdings nicht verstanden. \u201eWas machen wir denn dann mit unseren Lastenr\u00e4dern?\u201c, fragte sie in die Runde. \u201eDamit machen wir das Gleiche wie mit der Bahn\u201c, kam prompt die Antwort. Doch bei Claudia war der Groschen immer noch nicht gefallen. \u201eWie? Wie bei der Bahn? Was ist denn mit der Bahn?\u201c", "\u201eDie Bahn wird wegen Stromunterversorgung im Bahnstromnetz stillgelegt.\u201c", "Roth: \u201eAber die Bahn, die wollten wir doch immer. Also jedenfalls die elektrische Bahn. Das war doch wegen dem CO2, oder?\u201c", "\u201eAch, Claudia\u201c, begann Robert Habeck mit der milden Strenge des v\u00e4terlichen Erkl\u00e4rb\u00e4ren, \u201edie Sache mit dem CO2, das war gestern. Mit der Energiewende, die kurz vor der Vollendung zur Zero-Energy steht, ist jetzt die Energie \u00fcberhaupt unser strategisches Feindbild. Alles, was Energie braucht, wird stillgelegt. Wenn wir das nicht schaffen, merken die Leute doch, dass Sonne und Wind nicht genug liefern.\u201c", "\u201eIch verstehe\u201c, seufzte Claudia, und fragte sich klammheimlich hinter ihrer s\u00e4uerlich-verschmitzt l\u00e4chelnden Fassade, wie sie das drehen sollte, um im Urlaub wieder in ihre geliebte T\u00fcrkei zu kommen. Flugzeuge, dachte sie sich, brauchen ja wahrscheinlich auch Energie. Oder womit fliegen die eigentlich?", "Derweil hatte J\u00fcrgen Trittin sich an die Tafel begeben, mit der Kreide in der Hand, und knurrte: \u201eJetzt aber Vorschl\u00e4ge, Leute. Wie sieht das Gr\u00fcne Rad aus? Und soll es \u00fcberhaupt noch Rad hei\u00dfen? Da brauchen wir heute noch die Basisideen f\u00fcr den Workshop, n\u00e4chste Woche.\u201c", "\u201eIch bin f\u00fcr die Kufe!\u201c, rief es von ganz weit hinten. Trittin schrieb \u201eKufe\u201c an die Tafel und forderte: \u201eWeiter. Mehr. Da muss es noch mehr geben.\u201c", "\u201eWas w\u00e4re denn, wenn wir Kan\u00e4le anlegen. Landesweit Venedig, mit Anschluss an den Spreewald. Dann k\u00f6nnte man K\u00e4hne verwenden.\u201c Trittin schrieb \u201eKahn\u201c an die Tafel und ermunterte die Anwesenden erneut zum Weitermachen.", "Aus der letzten Reihe: \u201eIch bin f\u00fcr Ballons. Gasgef\u00fcllt. Helium am besten. Kein Wasserstoff! Denke an die Katastrophe von Lakehurst. Ballon geht ganz ohne Rad.\u201c Trittin schrieb \u201eBallon\u201c an die Tafel und schaute fragend in die Runde.", "\u201eIhr denkt immerzu nur an so was, wie Mobilit\u00e4t. Das geht zwar einen Schritt in die richtige Richtung, aber doch l\u00e4ngst nicht weit genug. Seht her\u201c, rief der Hinterb\u00e4nkler und reckte sein linkes Handgelenk in die Luft an dem eine Dornbl\u00fcth & Sohn, Kaliber 99.2 prangte. \u201eWas meint ihr, wie viele R\u00e4der da drin sind? Die kann man doch weder durch Kufen, noch durch K\u00e4hne und schon gar nicht durch Ballons ersetzen!\u201c", "Trittin: \u201eUnd, was schl\u00e4gst du vor?\u201c", "\u201eJa, zuerst dachte ich ja an einen Stab\u201c. J\u00fcrgen Trittin schrieb \u201eStab\u201c an die Tafel, aber der Uhrenbesitzer war noch nicht fertig. \u201eEinen Stab, weil ich die R\u00e4der durch die Sonne und den Stab ersetzen wollte, also Prinzip Sonnenuhr. Aber daf\u00fcr ist ja nirgends mehr Platz, vor lauter Fotovoltaik. Aber dann ist es mir eingefallen. Wir nehmen Sand, feinen Sand, und ein kleines Loch. Kleine L\u00f6cher gibt es \u00fcberall umsonst, und den Sand kann man sich vom Badestrand mitnehmen. Die Sanduhr braucht keine R\u00e4der.\u201c", "Trittin schrieb \u201eSand\u201c an die Tafel und \u201ekleines Loch\u201c.", "\u201eImmer du, mit deiner Automatik-Uhr. Da drin sind keine R\u00e4der, sondern Zahnr\u00e4der!\u201c, zog Katrin G\u00f6ring-Eckardt unvermittelt vom Leder. \u201eDa kannst du ja jetzt gerne Sand einf\u00fcllen. Nur zu! Aber wenn ich im Supermarkt den Einkaufswagen ohne R\u00e4der schieben soll, dann brauche ich da schon einen anderen Ersatz als Sand. Du kleines Loch, du!\u201c", "Der nachfolgende Tumult endete nach sieben Minuten 19 Sekunden mit einem Machtwort von Trittin. Die wenigen Schwerverletzten dieser Auseinandersetzung, unter ihnen auch der Mann mit der echten Dornbl\u00fcth, wurden danach weniger vermisst als Leroy Sane nach der Auswechslung in der f\u00fcnfzehnten Minute.", "Ricarda Lang, frauenpolitische Sprecherin und seit Februar 2022 zusammen mit Omid Nouripour eine der Bundesvorsitzenden von B\u00fcndnis 90/Die Gr\u00fcnen, erinnerte J\u00fcrgen Trittin h\u00f6flich daran, dass er nicht mehr Vorsitzender der Gr\u00fcnen sei und daher schon weit mehr Einfluss auf die Diskussion genommen habe, als ihm noch zust\u00fcnde.", "\u201eIch \u00fcbernehme die Moderation\u201c, erkl\u00e4rte sie, nahm Trittin die Kreide aus der Hand und dr\u00e4ngte ihn m\u00fchelos von der Tafel weg.", "\u201eLeute\u201c, setzte sie wieder an, \u201edas ist doch leider alles Quatsch. Wir m\u00fcssen mit den Windr\u00e4dern anfangen! Die sind doch unsere Erfindung! \u2013 Und, f\u00e4llt euch da\u00a0 etwas auf? Sind das wirklich R\u00e4der?\u201c", "Hinterbl\u00e4nkler: \u201eStimmt!\u201c", "noch ein Hinterbl\u00e4nkler: \u201eDu hast recht, tats\u00e4chlich!\u201c", "Claudia: \u201eIst ja eher ein Stern am Stiel \u2026\u201c", "Ricarda: \u201eDas ist es, was ich euch sagen wollte. Wenn das Rad weg muss \u2013 und es muss weg, dann werden wir zuerst von Windsternen und -sterninnen reden. Damit verdr\u00e4ngen wir das Rad schon ein gutes St\u00fcck weit aus dem Bewusstsein der Leute. Und, sind wir doch mal ehrlich: Sternin, das klingt doch schon viel besser als Rad, oder?\u201c", "Hinterb\u00e4nkler: \u201eEin Gl\u00fcck, dass wir dich haben, Ricarda!\u201c", "Aus der letzten Reihe: \u201eBravo! Bravo!\u201c", "\u201eIhr habt ja den Clou dabei \u00fcberhaupt noch nicht begriffen\u201c, strahlte Ricarda, die Vielgelobte \u00fcbers ganze Gesicht.", "\u201eDann spann uns nicht l\u00e4nger auf die Folter! Lass h\u00f6ren!\u201c, beeilte sich Omid Nouripour auch noch etwas beizutragen, um nicht schon wieder von Ricarda \u00fcberstrahlt zu werden.", "Ricarda: \u201eLangsam, langsam, mein Lieber. Der Stern, egal mit wie vielen Zacken oder Spitzen, wenn man nur ein bisschen Hirnschmalz investiert, ersetzt nicht nur m\u00fchelos alle R\u00e4der dieser Welt. Er hat das Zeug zum ersten wahren Perpetuum mobile!\u201c", "Renate K\u00fcnast: \u201eDas gibt\u2019s doch gar nicht!\u201c", "Julia Verlinden: \u201eRicarda! An dir ist ein Leonardo di Caprio verloren gegangen!\u201c", "Omid: \u201eDa Vinci, meine Liebe, da Vinci!\u201c", "Julia Verlinden: \u201eIst doch egal. Lass Ricarda weitersprechen!\u201c", "Aus der letzten Reihe: \u201eIst eben nicht egal, du Banause \u2026\u201c", "\u201eRuhe!\u201c, donnerte Omid Nouripour, froh, auch wieder einmal gebraucht zu werden. \u201eRicarda, sprich!\u201c", "Ricarda: \u201eIch wei\u00df nicht, ob ihr mir folgen k\u00f6nnt. Wer eher vom K\u00fchemelken kommt, k\u00f6nnte damit ebenso Probleme haben, wie jemand, der eher vom V\u00f6lkerrecht kommt. Aber ich kanns ja mal probieren. Also: Unser Stern ist eine Schwerkraftmaschine. Dazu muss er nat\u00fcrlich zuerst der Schwerkraft nachgeben. Das kennt ihr von euren Betten, genau wie ich, wenn man sich da reinlegt, dann gibt die Matratze doch nach. Warum tut sie das? Weil im Inneren der Matratze Federn sind. Die lassen sich zusammendr\u00fccken. Aber die dehnen sich auch wieder aus, wenn ich aufstehe, um ins Parlament zu fahren.", "Was passiert jetzt, wenn man die Zacken von einem Stern in zwei Teilen anfertigt, wie ein Teleskop, und eine Feder reinmacht, die sich zusammendr\u00fccken l\u00e4sst, wenn sie belastet wird und sich wieder ausdehnt, wenn sie entlastet wird?\u201c", "Hinterb\u00e4nkler: \u201eWas soll da schon passieren? Dasselbe wie mit deiner Matratze. Es macht quietsch.\u201c", "Ricarda: \u201eDummkopf! Denkt nach! Der Stern mit den Teleskopzacken wird zum Selbstl\u00e4ufer! Der untere Zacken wird vom Eigengewicht des Sterns zuerst zusammengedr\u00fcckt. Jetzt braucht das Ganze nur einen ganz kleinen Schubs, dann kippt der Stern nach vorne weg, die zusammengedr\u00fcckte Feder entspannt sich und dreht den Stern mit ihrer Kraft auf den n\u00e4chsten Zacken. Jetzt hat das ganze aber schon Schwung! Der n\u00e4chste Zacken wird zusammengedr\u00fcckt und weil der Stern sich weiterbewegt, kann der sich gleich wieder ausdehnen und dem Stern wieder einen Schubs geben, und so weiter, und so weiter \u2026\u201c", "Claudia: \u201eDann ist das ja doch wieder ein Rad?\u201c", "Katrin: \u201eDas ist genial. Das ist regenerative Energie ohne Ende!\u201c", "Robert: \u201eHalt! Hiergeblieben! Wo willst du denn hin, Anton? Wir m\u00fcssen doch erst noch abstimmen.\u201c", "Anton Hofreiter: \u201eKeine Zeit. Ich muss zur Bank und meine Nordex-Aktien verkaufen, bevor die Presse Wind bekommt. Mit Ricardas Zackenkraft sind die doch morgen nichts mehr wert.\u201c", "Als h\u00e4tte Hofreiter die Posaune des J\u00fcngsten Gerichts geblasen, leerte sich der Saal in Windeseile.", "So ist das eben. Das Bessere ist der Feind des Guten.", "War schon bei Kohle und Kernkraft so.", "Jetzt ist halt die Windkraft dran.", "Hat sowieso erstaunlich lange durchgehalten \u2026", "Egon W. Kreutzer, Elsendorf", "\u25ba Zum Abschluss ein paar Worte zu meinem pers\u00f6nlichen Engagement:", "Seit rund 20 Jahren schreibe ich im Internet und in meinen B\u00fcchern gegen jene Entwicklung an, die auf die Vernichtung der Demokratie, die Aufl\u00f6sung der Nationalstaaten und den Verlust der Freiheit und der Grundrechte der Menschen hinausl\u00e4uft. Ich kann die Zahl der Aufs\u00e4tze, die in dieser Zeit entstanden sind nur absch\u00e4tzen. Zwischen viertausend und f\u00fcnftausend d\u00fcrften es inzwischen geworden sein. Daneben sind auch einige umfangreichere Werke in Buchform erschienen - bitte besuchen Sie den BoD-Buchshop wor\u00fcber Sie schnell, unkompliziert und portofrei sieben meiner lieferbaren Werke bestellen k\u00f6nnen. >> KLICK. (EWK)", "\u25ba Quelle: Der Artikel wurde am 19. April 2022 erstver\u00f6ffentlicht auf Egon W. Kreutzers Webseite\u00a0egon-w-kreutzer.de >> Artikel. Autor Egon Wolfgang Kreutzer, Jahrgang 1949, ist ein selbstdenkender, kritischer und zuweil bissiger Unruhest\u00e4ndler aus dem niederbayrischen Elsendorf.", "Kreutzer greift bewusst regierungs- und systemkonformes Denken und Verhalten an und durchbricht auch mal Tabus. Dabei bedient er sich der Stilmittel der Ironie (harmlos), des bei\u00dfenden Sarkasmuses (h\u00e4rter) und des verh\u00f6hnenden Spotts, welche auch mal in Polemik m\u00fcnden.", "Kreutzer wird gelegentlich als zynisch empfunden, allerdings sollte zwischen der '\u00c4u\u00dferung' und der 'Absicht' unterschieden werden. Tats\u00e4chlich prangert er - ohne sich hinter einem Pseudo zu verstecken - empfundene Missst\u00e4nde offen und in seiner ureigenen Weise an, was bei Lesern zu unterschiedlichen Reaktionen f\u00fchrt - von Lob, \u00dcbereinstimmung, Begeisterung bis hin zu Irritation, Aufregung und Ablehnung.", "ACHTUNG: Die Bilder, Grafiken, Illustrationen und Karikaturen sind nicht Bestandteil der Originalver\u00f6ffentlichung und wurden von KN-ADMIN Helmut Schnug eingef\u00fcgt. F\u00fcr sie gelten ggf. folgende Kriterien oder Lizenzen, s.u.. Gr\u00fcnf\u00e4rbung von Zitaten im Artikel und einige zus\u00e4tzliche Verlinkungen wurden ebenfalls von H.S. als Anreicherung erg\u00e4nzt.", "\u25ba Bild- und Grafikquellen:", "1. Karikatur \"Die Partei der Spie\u00dfer.\" Heute. Die Gr\u00fcnen. Ich liebe Befehle. Ich liebe Strafen f\u00fcr Ungehorsam. Ich liebe es zu denunzieren. Bildunterschrift: Ich w\u00e4hle die Partei der Errettung.", "Karikatur:\u00a0Copyright \u00a9\ufe0f G\u00f6tz Wiedenroth. Zur Person: G\u00f6tz Wiedenroth wird 1965 in Bremen geboren, beginnt seine berufliche Laufbahn als Industrie- und Diplomkaufmann. Kaufm\u00e4nnische Ausbildung bei der Daimler-Benz AG, Niederlassung Hamburg. Studium der Wirtschaftswissenschaften/ Betriebswirtschaftslehre an der Nordischen Universit\u00e4t Flensburg und der Universit\u00e4t Kiel, Abschlu\u00df dortselbst 1995. Besch\u00e4ftigt sich w\u00e4hrend des Studiums als Kleinunternehmer mit der Zusammenarbeit zwischen Wirtschaft und Kunst, organisiert Seminare, Ausstellungen und Kongresse zum Thema Kulturmanagement auf Schlo\u00df Gl\u00fccksburg in Gl\u00fccksburg. Arbeitet in Flensburg seit 1995 als freier Karikaturist, Cartoonist, Illustrator und Zeichner.", "Seine ersten Karikaturver\u00f6ffentlichungen erscheinen 1989 in der Flensburger Tagespresse. Von 1995 bis 2001 zeichnet er t\u00e4glich f\u00fcr den Karikaturendienst von news aktuell, einer Tochtergesellschaft der Deutschen Presse-Agentur (dpa) in Hamburg. Von 1996 bis 2016 erscheinen landes- und lokalpolitische Karikaturen aus seiner Feder in den Tageszeitungen des Schleswig-Holsteinischen Zeitungsverlags, Flensburg.", "Der von Kindheit an passionierte Zeichner erh\u00e4lt 1997, 2001 und 2008 Auszeichnungsurkunden des \"Deutschen Preises f\u00fcr die politische Karikatur\", verliehen durch die Akademie f\u00fcr Kommunikation in Baden-W\u00fcrttemberg, Stuttgart. >> weiterlesen. Herzlichen Dank f\u00fcr die Freigabe zur Ver\u00f6ffentlichung Ihrer Arbeiten im Kritischen Netzwerk. Quelle: Flickr und HIER.", "2. Karikatur: \u201eEin Land, das einfach funktioniert\u201c plakatieren die Klimakommunisten. Die naiv-gr\u00fcnen W\u00e4hler werden sich noch umgucken, wie sehr einfach. Pl\u00e4rrbl\u00f6k. Rhabarbeck. Ein Land, das einfach funktioniert. Nur Mittag? Kein Fr\u00fchst\u00fcck und Abendessen? Nur Lastenrad? Kein Auto? Nur 2 Stunden am Tag Strom? Ruhe! Unsere Klimaregierung sagt: EINFACH reicht!", "Karikatur:\u00a0Copyright \u00a9\ufe0f G\u00f6tz Wiedenroth. Zur Person: G\u00f6tz Wiedenroth wird 1965 in Bremen geboren, beginnt seine berufliche Laufbahn als Industrie- und Diplomkaufmann. Kaufm\u00e4nnische Ausbildung bei der Daimler-Benz AG, Niederlassung Hamburg. Studium der Wirtschaftswissenschaften/ Betriebswirtschaftslehre an der Nordischen Universit\u00e4t Flensburg und der Universit\u00e4t Kiel, Abschlu\u00df dortselbst 1995. Besch\u00e4ftigt sich w\u00e4hrend des Studiums als Kleinunternehmer mit der Zusammenarbeit zwischen Wirtschaft und Kunst, organisiert Seminare, Ausstellungen und Kongresse zum Thema Kulturmanagement auf Schlo\u00df Gl\u00fccksburg in Gl\u00fccksburg. Arbeitet in Flensburg seit 1995 als freier Karikaturist, Cartoonist, Illustrator und Zeichner.", "Seine ersten Karikaturver\u00f6ffentlichungen erscheinen 1989 in der Flensburger Tagespresse. Von 1995 bis 2001 zeichnet er t\u00e4glich f\u00fcr den Karikaturendienst von news aktuell, einer Tochtergesellschaft der Deutschen Presse-Agentur (dpa) in Hamburg. Von 1996 bis 2016 erscheinen landes- und lokalpolitische Karikaturen aus seiner Feder in den Tageszeitungen des Schleswig-Holsteinischen Zeitungsverlags, Flensburg.", "Der von Kindheit an passionierte Zeichner erh\u00e4lt 1997, 2001 und 2008 Auszeichnungsurkunden des \"Deutschen Preises f\u00fcr die politische Karikatur\", verliehen durch die Akademie f\u00fcr Kommunikation in Baden-W\u00fcrttemberg, Stuttgart. >> weiterlesen. Herzlichen Dank f\u00fcr die Freigabe zur Ver\u00f6ffentlichung Ihrer Arbeiten im Kritischen Netzwerk. Quelle: Flickr und HIER.", "3. J\u00fcrgen Trittin (* 25. Juli 1954 in Bremen-Vegesack) ist ein deutscher Politiker (B\u00fcndnis 90/Die Gr\u00fcnen). Er ist seit 1998 Bundestagsabgeordneter und seit 2014 Mitglied im Ausw\u00e4rtigen Ausschuss. Die Energiewende, so hatte es der damalige \u201egr\u00fcne\u201c Umweltminister J\u00fcrgen Trittin im Jahr 2004 versprochen, werde den Durchschnittshaushalt umgerechnet nicht mehr als eine Kugel Eis im Monat kosten. Damals kostete ein Kugel Eis 50 Cent. Obwohl die deutschen Strompreise europaweit die h\u00f6chsten sind, sinkt der Aussto\u00df von Treibhausgasen kaum. Autor: boellstiftung. Foto: Copyright \u00a9\ufe0f Stephan R\u00f6hl / stephan-roehl.de . Quelle: Flickr. / Flickr-Account der Heinrich-B\u00f6ll-Stiftung. Verbreitung mit CC-Lizenz Namensnennung - Weitergabe unter gleichen Bedingungen 2.0 Generic (CC BY-SA 2.0). Die Bildausschnittversion des Originalfotos wurde bei Wikimedia Commons mit der selben Lizenz ver\u00f6ffentlicht.", "4. Karikatur: Mama . . ist so kalt. RUHE: Alle singen: Wir frieren gern f\u00fcr den Klimaschutz! Atomstrom ist warm, aber b\u00f6se. Blackout - Gr\u00fcn wirkt.", "Karikatur:\u00a0Copyright \u00a9\ufe0f G\u00f6tz Wiedenroth. Zur Person: G\u00f6tz Wiedenroth wird 1965 in Bremen geboren, beginnt seine berufliche Laufbahn als Industrie- und Diplomkaufmann. Kaufm\u00e4nnische Ausbildung bei der Daimler-Benz AG, Niederlassung Hamburg. Danach ein Studium der Wirtschaftswissenschaften / Betriebswirtschaftslehre an der Nordischen Universit\u00e4t Flensburg und der Universit\u00e4t Kiel, Abschlu\u00df dortselbst 1995. Besch\u00e4ftigt sich w\u00e4hrend des Studiums als Kleinunternehmer mit der Zusammenarbeit zwischen Wirtschaft und Kunst, organisiert Seminare, Ausstellungen und Kongresse zum Thema Kulturmanagement auf Schlo\u00df Gl\u00fccksburg in Gl\u00fccksburg. Arbeitet in Flensburg seit 1995 als freier Karikaturist, Cartoonist, Illustrator und Zeichner.", "Seine ersten Karikaturver\u00f6ffentlichungen erscheinen 1989 in der Flensburger Tagespresse. Von 1995 bis 2001 zeichnet er t\u00e4glich f\u00fcr den Karikaturendienst von news aktuell, einer Tochtergesellschaft der Deutschen Presse-Agentur (dpa) in Hamburg. Von 1996 bis 2016 erscheinen landes- und lokalpolitische Karikaturen aus seiner Feder in den Tageszeitungen des Schleswig-Holsteinischen Zeitungsverlags, Flensburg.", "Der von Kindheit an passionierte Zeichner erh\u00e4lt 1997, 2001 und 2008 Auszeichnungsurkunden des \"Deutschen Preises f\u00fcr die politische Karikatur\", verliehen durch die Akademie f\u00fcr Kommunikation in Baden-W\u00fcrttemberg, Stuttgart. >> weiterlesen. Herzlichen Dank f\u00fcr die Freigabe zur Ver\u00f6ffentlichung Ihrer Arbeiten im Kritischen Netzwerk. Quelle: Flickr und HIER.", "5. Ricarda Lang (* 17. Januar 1994 in Filderstadt) ist eine deutsche Politikerin (B\u00fcndnis 90/Die Gr\u00fcnen) und Mitglied des Deutschen Bundestages. Sie ist frauenpolitische Sprecherin und seit Februar 2022 zusammen mit Omid Nouripour eine der Bundesvorsitzenden von B\u00fcndnis 90/Die Gr\u00fcnen. Zuvor war sie Sprecherin der Gr\u00fcnen Jugend. Foto: Copyright \u00a9\ufe0f Stefan M\u00fcller (climate stuff) from Berlin, Germany. Quelle: Flickr. Verbreitung mit CC-Lizenz Namensnennung 2.0 Generic (CC BY 2.0).", "6. Omid Nouripour (* 18. Juni 1975 in Teheran, Iran) ist ein deutscher Politiker (B\u00fcndnis 90/Die Gr\u00fcnen), der zus\u00e4tzlich die iranische Staatsangeh\u00f6rigkeit besitzt. Er ist seit 2006 Mitglied des Deutschen Bundestages und seit Februar 2022 gemeinsam mit Ricarda Lang Bundesvorsitzender von B\u00fcndnis 90/Die Gr\u00fcnen. Autor: boellstiftung. Foto: Copyright \u00a9\ufe0f Stephan R\u00f6hl / stephan-roehl.de . Quelle: Flickr. / Flickr-Account der Heinrich-B\u00f6ll-Stiftung. Verbreitung mit CC-Lizenz Namensnennung - Weitergabe unter gleichen Bedingungen 2.0 Generic (CC BY-SA 2.0). Die Bildausschnittversion des Originalfotos wurde bei Wikimedia Commons mit der selben Lizenz ver\u00f6ffentlicht.", "7. Anton \u201eToni\u201c Hofreiter (* 2. Februar 1970 in M\u00fcnchen) ist ein deutscher Politiker (B\u00fcndnis 90/Die Gr\u00fcnen) und Biologe. Er ist seit 2005 Mitglied des Deutschen Bundestages. Von 2013 bis 2021 war er neben Katrin G\u00f6ring-Eckardt Vorsitzender der gr\u00fcnen Bundestagsfraktion. Seit 2021 ist er Vorsitzender des Ausschusses f\u00fcr die Angelegenheiten der Europ\u00e4ischen Union. Bildbearbeitung / Karikatur: Wilfried Kahrs (WiKa)."]}}, "recommendations": []}