{"news_outlet": "kritisches_netzwerk", "provenance": "https://kritisches-netzwerk.de/forum/martin-selmayr-der-schattenmann-von-bruessel", "query_keywords": ["sp", "cdu", "sparen", "evp", "leiche", "europa", "grenzen", "us", "politik", "spo", "regierung", "schi", "usa", "ss", "demo", "rna", "csu", "ns"], "creation_date": "29.03.2019", "last_modified": "27.01.2020", "crawl_date": "31.10.2024", "author_person": ["Helmut S."], "author_organization": [], "news_keywords": ["Alexander Dobrindt", "Berlaymont building", "Berlaymont-Geb\u00e4ude", "Bertelsmann Stiftung", "Demokratieverlust", "Demokratieverst\u00e4ndnis", "Demokratur", "Dreht\u00fcr-Effekt", "Dreht\u00fcr-Karrieren", "Dreht\u00fcr\u00f6ffner", "Elitendemokratie", "Elmar Brok", "Entdemokratisierung", "EPP", "Erzkonservative", "EU-Cheflobbyisten", "EU-Kommissare", "EU-Kommission", "Europ\u00e4ische Kommission", "Europawahlen", "European People's Party", "F\u00e4denzieher", "Fr\u00fchst\u00fccksdirektor", "Graue Eminenz", "G\u00fcnther Oettinger", "G\u00fcnstlingswirtschaft", "Fassadendemokratie", "Intranzparenz", "Jean-Claude Juncker", "Josef   Selmayr", "Junckers Monster", "Karriereschritt", "Karriereschub", "Karrieresprung", "Kl\u00fcngel", "Lobbyismus", "Machtapparat", "Machtf\u00fclle", "Manfred Weber", "Martin Selmayr", "Oberschicht", "Parti populaire   europ\u00e9en", "Politkl\u00fcngel", "Politschergen", "Postenschieberei", "Protektion", "Pseudodemokratie", "puppet regime", "Rasputin", "Revolving door", "Schattenmann", "Scheindemokratie", "Staatsstreich", "Steigb\u00fcgelhalter", "Strippenzieher", "Transatlantiker", "Transparenz", "Verschleierung", "Vetternwirtschaft", "Viviane Reding", "Wirtschaftsliberale"], "content": {"title": "Martin Selmayr: Der Schattenmann von Br\u00fcssel", "description": "Martin Selmayr: Der Schattenmann von Br\u00fcssel von Jens Berger / NachDenkSeiten", "body": {"": ["Jean-Claude Juncker d\u00fcrfte sicher jedem unserer Leser bekannt sein und auch sein wahrscheinlicher Nachfolger Manfred Weber wird vielen Lesern ein Begriff sein. Der Name Martin Selmayr d\u00fcrfte hingegen nur wenigen Interessierten etwas sagen. Dabei ist Selmayr \u2013 und darin sind sich seine Freunde und Feinde einig \u2013 der m\u00e4chtigste Mann in der EU: konservativ, neoliberal, machthungrig, ein waschechter Spross der Oberschicht, der die EU in den letzten Jahren nach seinen Vorstellungen geformt hat. Nach den Europawahlen k\u00f6nnte Selmayr seine Machtf\u00fclle sogar noch weiter ausbauen und damit dem Ideal eines demokratischen, transparenten Europas schweren Schaden zuf\u00fcgen.", "Wer den famili\u00e4ren Hintergrund eines Martin Selmayr hat, verf\u00fcgt \u00fcber einen gewissen Startvorsprung im Leben. Als Enkel zweier Gener\u00e4le \u2013 sein Gro\u00dfvater Josef Selmayr geh\u00f6rte der Organisation Gehlen an und war erster Chef des MAD \u2013 und Sohn des ehemaligen Top-Juristen und Kanzlers der Universit\u00e4t der Bundeswehr in M\u00fcnchen hatte Selmayr das n\u00f6tige Vitamin B bereits in den Genen. Nach dem Jura-Studium in Genf, Passau, Berkeley und am Kings College in London heuerte Selmayr beim Medienkonzern Bertelsmann an und brachte es dort binnen zweier Jahre zum Leiter der Br\u00fcsseler Repr\u00e4sentanz, also zu Bertelsmanns EU-Cheflobbyisten. Doch auch diesen Posten bekleidete Selmayr nur ein einziges Jahr. 2004 wechselte der Lobbyist des Medienkonzerns n\u00e4mlich formal die Seiten und wurde Sprecher der EU-Kommission f\u00fcr Telekommunikation und Medienpolitik. Genau wegen solcher Dreht\u00fcr-Karrieren ist die EU zu Recht im Kreuzfeuer der Kritik.", "Der \u201eDreht\u00fcr\u00f6ffner\u201c des konservativen Selmayr war ein Mann, bei dem die Grenzen zwischen Politik und Lobby vollends verschwimmen: Elmar Brok, seit 1980 Europaparlamentarier f\u00fcr die CDU, seit 1992 Europabeauftragter von Bertelsmann, zeitweise Leiter des Br\u00fcsseler B\u00fcros und sogar \u201eSenior Vice President Media Development\u201c des Konzerns \u2013 wohlgemerkt \u201eneben\u201c seinem Mandat im Europaparlament. Auf die Empfehlung seines Lobby-Kollegen Brok hin wurde Selmayr 2010 Kabinettschef der luxemburgischen EU-Kommissarin Viviane Reding, die passenderweise nebenberuflich Mitglied im Kuratorium der Bertelsmann Stiftung ist.", "Den n\u00e4chsten Karrieresprung bereitete wieder Brok vor, der Selmayr seinem Freund Jean-Claude Juncker als Wahlkampfleiter f\u00fcr dessen Kandidatur zum Pr\u00e4sidenten der EU-Kommission empfahl. Selmayr zog die richtigen Strippen und wurde daf\u00fcr von Juncker nach der gewonnenen Wahl zu seinem Kabinettschef gemacht. Fortan war der machtbewusste Bayer die \u201erechte Hand\u201c eines EU-Chefs, der von schweren gesundheitlichen Problemen gekennzeichnet und innerhalb der Br\u00fcsseler Beh\u00f6rden eher als \u201eFr\u00fchst\u00fccksdirektor\u201c bekannt war.", "Martin Selmayr bestimmte schon damals mehr oder weniger direkt, was sein \u201eChef\u201c sp\u00e4ter umsetzte und f\u00fchrte ihm sinnbildlich die Hand bei seinen Unterschriften. Innerhalb der EU-Beh\u00f6rden machte sich Selmayr damit nur wenig Freunde. \u00dcbereinstimmende Insiderberichte von EU-Korrespondenten diverser internationaler Zeitungen berichten, dass Selmayr intern wahlweise als \u201eHassfigur\u201c, \u201eRasputin\u201c, \u201eJunckers Monster\u201c oder \u201eMonster von Berlaymont\u201c (das Berlaymont-Geb\u00e4ude ist der Sitz der EU-Kommission) bezeichnet wird und zu den unbeliebtesten EU-Beamten der Geschichte z\u00e4hlt.", "Demnach f\u00fchrt Selmayr das B\u00fcro seines \u201eChefs\u201c mit eiserner Hand eigenm\u00e4chtig und \u00fcbergeht bei wichtigen Entscheidungen der EU-Kommission sogar schon mal die zust\u00e4ndigen Kommissare. So soll er beispielsweise Alexander Dobrindt seine \u2013 gegen EU-Gesetze versto\u00dfende \u2013 \u201eAusl\u00e4ndermaut\u201c durchgewinkt haben, ohne die f\u00fcr Verkehrspolitik zust\u00e4ndige slowenische Kommissarin auch nur dazu zu konsultieren.", "Als \u201eStaatsstreich\u201c bezeichneten zahlreiche Zeitungen wie die franz\u00f6sische Liberation Selmayrs n\u00e4chsten Karriereschritt. Mit Protektion von Jean-Claude Juncker wurde Selmayr am 21. Februar 2018 zum stellvertretenden Generalsekret\u00e4r der EU-Kommission ernannt und gerade einmal eine Stunde nach der Ernennung verk\u00fcndete der damalige Generalsekret\u00e4r \u2013 nur Juncker und Selmayr waren zuvor eingeweiht \u2013 in derselben Kommissionssitzung seinen R\u00fccktritt, woraufhin der Stellvertreter, der keine Stunde im Amt war, auf den obersten Posten innerhalb der EU-B\u00fcrokratie aufr\u00fcckte. Ohne Ausschreibung, ohne politische Debatte und ohne parlamentarische Mitsprache wurde so der Chef von 33.000 EU-Kommissionsmitarbeitern und wichtigste EU-Beamte von dem Mann \u201eernannt\u201c, dem er seit vier Jahren \u201edie Hand f\u00fchrte\u201c. Ja, man kann das als einen \u201eStaatsstreich\u201c bezeichnen.", "Der Protest blieb nicht aus. Die EU-B\u00fcrgerbeauftragte legte Beschwerde ein, das Europ\u00e4ische Parlament stimmte mit 368 zu 15 Stimmen f\u00fcr eine Resolution, die den R\u00fccktritt von Martin Selmayr fordert. Doch das EU-Parlament wird bei wirklich wichtigen Fragen in Br\u00fcssel leider ignoriert. Der zust\u00e4ndige EU-Kommissar f\u00fcr Haushalt und Personal hei\u00dft schlie\u00dflich G\u00fcnther Oettinger und ist als konservativer, neoliberaler CDU-Politiker Teil des Problems, aber nicht der L\u00f6sung. So kam es, dass Martin Selmayrs \u201eStaatsstreich\u201c Erfolg hatte und er heute die unumstrittene Nummer Eins in der Br\u00fcsseler Exekutive ist, die als Generalsekret\u00e4r der EU-Kommission und Graue Eminenz hinter dem kranken Jean-Claude Juncker die F\u00e4den in Br\u00fcssel zieht.", "Egal, ob es um die Militarisierung der EU, die immer st\u00e4rker voranschreitende Konzentration der Richtlinienkompetenz in immer mehr Fragen auf den intransparenten Machtapparat der EU-Kommission oder die schleichende Entmachtung der nationalen Regierungen in finanzpolitischen Fragen geht \u2013 der EU-Beamte Martin Selmayr sitzt im Zentrum dieser Entscheidungen. Selten war die Macht in post-monarchistischen Zeiten in Europa derart intransparent und undemokratisch verteilt. Es ist ja nicht nur so, dass kaum jemand Martin Selmayr kennt und er als Beamter der \u00d6ffentlichkeit formal auch nicht rechenschaftspflichtig ist. Viel schlimmer ist, dass Selmayr nie vom Volk in einer Wahl gew\u00e4hlt wurde und seine Machtf\u00fclle somit nach klassischem Demokratieverst\u00e4ndnis auch nicht legitimiert ist.", "Es ist auch nicht sehr wahrscheinlich, dass wir Martin Selmayr so schnell wieder los werden. Beste Chancen auf die Juncker-Nachfolge hat schlie\u00dflich der CSU-Politiker Manfred Weber, der zurzeit die Fraktion der EVP im Europ\u00e4ischen Parlament anf\u00fchrt. Als die Stra\u00dfburger Parlamentarier mit \u00fcbergro\u00dfer Mehrheit Selmayr abberufen wollten, waren es die Stimmen von EVP-Abgeordneten, die \u2013 als einzige \u00fcberhaupt \u2013 dem Generalsekret\u00e4r treu zur Seite standen.", "Weber gilt als schlecht vernetzt und vor allem auf Kommissionsebene als Neuling. Insider gehen daher davon aus, dass er es ohne die Graue Eminenz an der Spitze der Kommission \u00fcberhaupt nicht schafft, Junckers Erbe anzutreten. Und politisch passen die beiden erzkonservativen, wirtschaftsliberalen und transatlantisch orientierten Bayern Weber und Selmayr ohnehin perfekt zusammen. Gro\u00dfe Hoffnungen auf mehr Demokratie, mehr Transparenz oder gar eine progressivere Politik brauchen wir uns also bei diesen Europawahlen nicht zu machen. Die Macht bleibt wohl unangetastet \u2013 egal, ob sie die Hand von Juncker oder die Hand von Weber f\u00fchrt.", "Jens Berger", "Quelle: Dieser Text erschien als Erstver\u00f6ffentlichung am 28. M\u00e4rz 2019 auf den \u201eNachDenkSeiten \u2013 die kritische Website\u201c >> Artikel. Die Formulierungen der \u00dcbernahmebedingung f\u00fcr Artikel der NachDenkSeiten \u00e4nderte sich 2017 und 2018 mehrfach. Aktuell ist zu lesen:", "\"Sie k\u00f6nnen die\u00a0NachDenkSeiten auch unterst\u00fctzen, indem Sie unsere Inhalte weiterverbreiten \u2013 \u00fcber ihren E-Mail Verteiler oder ausgedruckt und weitergereicht. Wenn Sie selbst eine Internetseite betreiben, k\u00f6nnen Sie auch gerne unsere Texte unter Nennung der Quelle \u00fcbernehmen. Schreiben Sie uns einfach kurz an redaktion(at)nachdenkseiten.de und wir geben Ihnen gem\u00e4\u00df unserer Copyrightbestimmungen eine Erlaubnis.\"", "KN-ADMIN Helmut Schnug suchte zur Rechtssicherheit ein Gespr\u00e4ch mit Albrecht M\u00fcller, Herausgeber von www.Nachdenkseiten.de und Vorsitzender der Initiative zur Verbesserung der Qualit\u00e4t politischer Meinungsbildung (IQM) e. V. Herr M\u00fcller erteilte in einem Telefonat und nochmal via Mail am 06. November 2017 die ausdr\u00fcckliche Genehmigung. NDS-Artikel sind im KN f\u00fcr nichtkommerzielle Zwecke \u00fcbernehmbar, wenn die Quelle genannt wird. Herzlichen Dank daf\u00fcr.", "ACHTUNG: Die Bilder und Grafiken sind nicht Bestandteil der Originalver\u00f6ffentlichung und wurden von KN-ADMIN Helmut Schnug eingef\u00fcgt. F\u00fcr sie gelten ggf. folgende Kriterien oder Lizenzen, s.u.. Gr\u00fcnf\u00e4rbung von Zitaten im Artikel und einige zus\u00e4tzliche Verlinkungen wurden ebenfalls von H.S. als Anreicherung gesetzt.\u25ba Bild- und Grafikquellen:", "1. Martin Selmayr, seit 1. M\u00e4rz 2018 Generalsekret\u00e4r der Europ\u00e4ischen Kommission, steht der CDU und der Europ\u00e4ischen Volkspartei (EVP) nahe. Photo Credit: Paul Morigi / Brookings Institution. Quelle / Source: Flickr. Namensnennung - Nicht-kommerziell - Keine Bearbeitung 2.0 Generic (CC BY-NC-ND 2.0).", "2. Das Berlaymont-Geb\u00e4ude in der belg. Hauptstadt Br\u00fcssel, Sitz der EU-Kommission. Regierungssitz eines antidemokratischen, b\u00fcrgerfeindlichen und korrupten Regimes. Europa ist weit mehr als die EU! NEIN zur EU - JA zu EUROPA!", "The Berlaymont building in Brussels, seat of the EU-Commission. The EU-Parliament is an undemocratic, resident-unfriendly and corrupt regime. Europa is not merely EU, but rather! NO to EU - YES to EUROPE!", "Urheber des Originalfotos: S\u00e9bastien Bertrand, Paris/F. Quelle: Flickr. Verbreitung mit CC-Lizenz Namensnennung 2.0 Generic (CC BY 2.0). Textinlet: KN-ADMIN Helmut Schnug. Bildbearbeitung: Wilfried Kahrs (WiKa). Die Lizenz bleibt auch f\u00fcr das digital ver\u00e4nderte Bild.", "3.\u00a0 Manfred Weber (* 14. Juli 1972 in Niederhatzkofen) ist ein deutscher Politiker der CSU, seit 2015 ist er deren stellvertretender Parteivorsitzender. Weber ist seit 2014 Fraktionsvorsitzender der Europ\u00e4ischen Volkspartei (EVP) im Europ\u00e4ischen Parlament, dem er seit 2004 angeh\u00f6rt. Er tritt bei der Europawahl 2019 als Spitzenkandidat der EVP f\u00fcr das Amt des EU-Kommissionspr\u00e4sidenten an.\u00a0Manfred Weber ist ein \u00fcberzeugter \u201eRussenfresser\u201c, der aktiv auf einen neuen Ost-West-Konflikt hinarbeitet. Foto: Metropolico.org. Quelle: Flickr.(Foto auf nicht mehr verf\u00fcgbar). Verbreitung mit CC-Lizenz Namensnennung, Weitergabe unter gleichen Bedingungen 2.0 Generic (CC BY-SA 2.0).", "4. NEIN zur EU-DIKTATUR. (EUROKRATUR) Dieses Motiv kann als Auto-Aufkleber in kleinen oder gr\u00f6\u00dferen Mengen hier bestellt werden. >> www.eu-diktatur.com/ ."]}}, "recommendations": []}