{"news_outlet": "kritisches_netzwerk", "provenance": "https://kritisches-netzwerk.de/forum/eu-praesidentin-bald-nato-generalsekretaerin", "query_keywords": ["ukraine", "cdu", "sp", "eu-beitritt", "familie", "krieg", "terror", "leiche", "amerika", "europa", "us", "schi", "usa", "ss", "rna", "grenzen", "ns"], "creation_date": "10.04.2023", "last_modified": "09.06.2023", "crawl_date": "31.10.2024", "author_person": ["Ulrich Gellermann"], "author_organization": [], "news_keywords": ["Aasfressen", "Aasfresser", "Aeroporto militare di Aviano", "ARD-Studio Br\u00fcssel", "Aviano Air Base", "Celler Loch", "Ernst Albrecht", "EU-Kommissionspr\u00e4sidentin", "Fleckenhy\u00e4ne", "Fliegerhorst B\u00fcchel", "Germans to the Front", "Helga Schmidt", "Hy\u00e4nen", "Hyena", "Hyenas", "Incirlik Air Base", "Jens Stoltenberg", "Joe Biden", "Kadaver", "Kadaverfresser", "Kriegshy\u00e4ene", "laughing hyena", "Milit\u00e4rflugplatz Ghedi Torrre", "Milit\u00e4rflugplatz Kleine Brogel", "Milit\u00e4rflugplatz Volkel", "NATO-Generalsekret\u00e4r", "Nekrophagen", "Rupert Murdoch", "Schabrackenhy\u00e4nen", "THE SUN", "transatlantischer Kadavergehorsam", "T\u00fcpfelhy\u00e4nen", "Ukrainekrieg", "Ursula von der Leyen", "Vliegbasis Kleine-Brogel", "Vliegbasis Volkel", "Waffenlieferung"], "content": {"title": "EU-Pr\u00e4sidentin bald NATO-Generalsekret\u00e4rin?", "description": "EU-Pr\u00e4sidentin bald NATO-Generalsekret\u00e4rin? Die Karriere der Ursula von der Leyen von Uli Gellermann, Berlin", "body": {"": ["Glaubt man der einflussreichen und auflagenstarken britischen Tageszeitung THE SUN, dann k\u00f6nnte die Pr\u00e4sidentin der Europ\u00e4ischen Kommission, Ursula von der Leyen, bald die Nachfolge von NATO-Generalsekret\u00e4r Jens Stoltenberg antreten. Das berichtete THE SUN unter Berufung auf eine diplomatische Quelle.", "Die SUN geh\u00f6rt dem US-amerikanischen Medien-Milliard\u00e4r Rupert Murdoch. Und was Murdoch berichtet, egal wie tr\u00fcbe seine Quellen auch sind, das will er auch. Und was Murdoch will, das wird geschehen; fr\u00fcher oder sp\u00e4ter.", "\u25ba Doktorarbeit nicht selbst erlegt", "Frau von der Leyen findet im Tierreich ein eindeutig kompatibles Tier: Die Hy\u00e4ne. Hy\u00e4nen, das wei\u00df die Zoologie, ern\u00e4hren sich von Aas, von totem Fleisch. Schon die Doktorarbeit der von der Leyen n\u00e4hrte sich von Wissen, das sie nicht selbst erlegt hatte: In von der Leyens Dissertation aus dem Jahr 1990 finden sich jede Menge Text\u00fcbernahmen von anderen, die sie nicht als solche gekennzeichnet hatte. Auch im Sozialverhalten sind Hy\u00e4nen f\u00fcr die von der Leyen beispielhaft: T\u00fcpfel- und Schabrackenhy\u00e4nen leben in Gruppen, die \u201eClans\u201c genannt werden.", "\u25ba Hy\u00e4nen leben in Clans", "Die Albrechts, Ursulas Vorfahren, sind ein gro\u00dfb\u00fcrgerlicher Clan gl\u00e4ubiger Protestanten. Das anerkannte Oberhaupt war Ernst Albrecht. In dessen Zeit als Ministerpr\u00e4sident Niedersachsens hatte der Geheimdienst das \u201eCeller Loch\u201c inszeniert, einen Bombenanschlag auf ein Gef\u00e4ngnis, der der RAF in die Schuhe geschoben werden sollte.", "Ob Ernst Albrecht seiner Tochter die Geheimdienst-Verbindungen vererbt hat, ist nicht bekannt. Vererbt hat er ihr eindeutig sein CDU-Macht-Netzwerk: Die Basis der von der Leyen, die es, darauf gest\u00fctzt, von der nieders\u00e4chsischen Ministerin f\u00fcr Soziales, Frauen, Familie und Gesundheit, \u00fcber die Jobs der Bundesministerin f\u00fcr Familie, Senioren, Frauen und Jugend, Bundesministerin f\u00fcr Arbeit und Soziales und von 2013 bis 2019 zur Bundesministerin der Verteidigung gebracht hat. Seine Kr\u00f6nung erfuhr das Clan-Geflecht, als die Dame Pr\u00e4sidentin der Europ\u00e4ischen Kommission wurde.", "\u25ba Raum f\u00fcr die Menschenfresserei", "Dass die von der Leyen heftig an totem Fleisch interessiert ist, l\u00e4sst sich am besten in ihrer Haltung zum Ukrainekrieg erkennen: Gern l\u00e4sst sie 450 Millionen Euro an EU-Geldern f\u00fcr Waffen f\u00fcr die Ukraine \u00fcberweisen, in einen Krieg, der nur noch mehr Tote produziert. Die EU-Kommissionspr\u00e4sidentin von der Leyen hat sich auch f\u00fcr die Lieferung von \"Leopard 2\"-Panzern an die Ukraine ausgesprochen: \"Ich denke, die Ukraine sollte die milit\u00e4rische Ausr\u00fcstung bekommen, die sie braucht\u201c.", "Und als sie sich f\u00fcr den EU-Beitritt der Ukraine aussprach, war ihr klar, dass es um die weitere Einkreisung Russlands und die Verl\u00e4ngerung des Krieges ging. Hy\u00e4nen sind territoriale Tiere, die Reviergr\u00f6\u00dfe h\u00e4ngt von der Art und dem Nahrungsangebot ab. Die Erweiterung des EU-Territoriums gibt die prima Aussicht auf mehr Platz f\u00fcr den Krieg, mehr Raum f\u00fcr die Menschenfresserei.", "\u25ba \u201eStrafma\u00dfnahmen\u201c in der Schublade", "Als die TAGESSCHAU ihr untert\u00e4nig die Schlagzeile \u201eDie Macht der Krisenmanagerin\u201c widmete, textete Helga Schmidt vom ARD-Studio Br\u00fcssel:", "\u201eAm Tag, als Wladimir Putin seine Truppen in die Ukraine einmarschieren l\u00e4sst, liegen in einem Br\u00fcsseler B\u00fcro die Strafma\u00dfnahmen schon in der Schublade. Akribisch vorbereitet, im Berlaymont-Geb\u00e4ude, wo Ursula von der Leyen ihr B\u00fcro hat. Wochen vorher hatte sie ihre engsten Mitarbeiter darauf angesetzt, die sch\u00e4rfsten Sanktionen in der Geschichte der EU vorzubereiten\u201c.", "Wer der NATO so nahe steht wie die von der Leyen, der kann sich ausrechnen, wann die Russen ihre Einkreisung durchbrechen werden, der wei\u00df, wann die Bedrohung Russlands durch die US-Biowaffen in der Ukraine eine milit\u00e4rische Antwort finden wird. Der hat die \u201eStrafma\u00dfnahmen\u201c in der Schublade.", "\u25ba Entscheidung zu einem Atomkrieg", "Nun soll die von der Leyen den leckersten Job bekommen, den sich eine Hy\u00e4ne vorstellen kann: Sie wird mit dar\u00fcber entscheiden, wann Europa zu einem Schlachtfeld, zu einer prima Gegend f\u00fcr Aasfresser wird. Die Dame speichelt schon und freut sich auf ihr B\u00fcro in der Ulmer NATO-Kommandozentrale.", "Die Nuklearwaffen f\u00fcr die NATO sind heute auf sechs Luftwaffenst\u00fctzpunkten stationiert:", "\u2022 Milit\u00e4rflugplatz Kleine Brogel (in der Region Flandern in der Provinz Limburg, Belgien),", "\u2022 Fliegerhorst B\u00fcchel (im Landkreis Cochem-Zell in Rheinland-Pfalz, D),", "\u2022 Milit\u00e4rflugplatz Aviano (im Nordosten Italiens) und Ghedi Torre (in der nordital. Region Lombardei, rund 15 km s\u00fcd\u00f6stlich von Brescia),", "\u2022 Milit\u00e4rflugplatz Volkel (in der Provinz Nordbrabant auf dem Gebiet der Gemeinde Maashorst \u00f6stlich der Stadt Uden, Niederlande)", "\u2022 und Luftwaffenst\u00fctzpunkt Incirlik (Incirlik Air Base, nahe Adana im S\u00fcden der T\u00fcrkei).", "Die Geschwindigkeit, mit der der Westen auf einen Krieg in Europa zusteuert, l\u00e4sst keinen Zweifel zu, dass die Entscheidung zu einem Atomkrieg mit \u00e4hnlichem Tempo fallen w\u00fcrde.", "Hy\u00e4nen kennen keinen Zweifel.", "\u25ba Von der Leyen - die ideale Frontfrau", "Einen konventionellen Krieg k\u00f6nnen die NATO-L\u00e4nder nicht gegen Russland gewinnen: Dazu sind die Nachschublinien der westlichen Truppen zu lang. Schon jetzt ist zu beobachten, dass die ukrainischen Truppen, die geplanten Opfer im Krieg gegen Russland, nicht schnell genug munitioniert werden k\u00f6nnen, um eine Entscheidung zu erzwingen. Aber nat\u00fcrlich erwarten die USA auf Dauer einen Sieg.", "Warum sonst hat man die NATO-Grenze immer n\u00e4her an die russischen Grenzen verschoben? Mit der Absicht, die Ukraine in die NATO aufzunehmen, hat sich das West-B\u00fcndnis vom alten Konzept des strategischen Gleichgewichts verabschiedet. F\u00fcr diese gesteigert Aggressivit\u00e4t ist die von der Leyen die ideale Frontfrau.", "\u25ba Germans to the Front", "Der Aggressor mit der Rentnermaske, Joe Biden, hat die neue NATO-Chefin erkannt: \"Danke, Frau Pr\u00e4sidentin, f\u00fcr die pers\u00f6nliche Freundschaft, die Partnerschaft und vor allem f\u00fcr die F\u00fchrungsst\u00e4rke.\" Das sagte der US-Pr\u00e4sident bei seinem ersten Besuch in Europa nach dem Beginn des Kriegs in der Ukraine. F\u00fchrungsst\u00e4rke, das meint \u201eGermans to the Front\u201c; deren Blut zu vergie\u00dfen, f\u00e4llt einem US-Pr\u00e4sidenten leicht und mit der Pr\u00e4sidentin der Europ\u00e4ischen Kommission, der k\u00fcnftigen NATO-Generalsekret\u00e4rin, hat er eine kongeniale Partnerin gefunden:", "Aas k\u00f6nnen Hy\u00e4nen aus einer Entfernung von zehn Kilometern riechen.", "\u25ba Quelle: erstver\u00f6ffentlicht bei RATIONALGALERIE >> Artikel vom 08. April 2023. ACHTUNG:\u00a0Die Bilder, Grafiken, Illustrationen und Karikaturen sind nicht Bestandteil der Originalver\u00f6ffentlichung und wurden von KN-ADMIN Helmut Schnug eingef\u00fcgt. F\u00fcr sie gelten folgende Kriterien oder Lizenzen, siehe weiter unten. Gr\u00fcnf\u00e4rbung von Zitaten im Artikel und einige zus\u00e4tzliche Verlinkungen wurden ebenfalls von H.S. als Anreicherung gesetzt, ebenso die Komposition der Haupt- und Unter\u00fcberschrift(en) ge\u00e4ndert.", "\u25ba Bild- und Grafikquellen:", "1. Lachende Hy\u00e4ne - laughing hyena: die bundesdeutsche Hy\u00e4ne aus dem Berlaymont-Geb\u00e4ude in Br\u00fcssel, wo Ursula von der Leyen ihr B\u00fcro hat. Foto: Elli60 / Elli Stattaus, Bingen. Quelle: Pixabay.\u00a0 Alle Pixabay-Inhalte d\u00fcrfen kostenlos f\u00fcr kommerzielle und nicht-kommerzielle Anwendungen, genutzt werden - gedruckt und digital. Eine Genehmigung mu\u00df weder vom Bildautor noch von Pixabay eingeholt werden. Eine Quellenangabe ist nicht erforderlich. Pixabay-Inhalte d\u00fcrfen ver\u00e4ndert werden. Pixabay Lizenz. >> Foto.", "2. Texttafel\u00a0 vor dem Eingang der JVA Celle: Als Celler Loch wurde die Aktion Feuerzauber des nieders\u00e4chsischen Verfassungsschutzes bekannt, bei der am 25. Juli 1978 ein Loch mit rund 40 Zentimeter Durchmesser in die Au\u00dfenmauer der Justizvollzugsanstalt Celle gesprengt wurde. Damit wurde ein Anschlag zur Befreiung von Sigurd Debus vorget\u00e4uscht, der als mutma\u00dflicher Terrorist der Rote Armee Fraktion im Celler Hochsicherheitsgef\u00e4ngnis einsa\u00df. Angeblich wollte man mit Hilfe dieser verdeckten Operation unter \u201efalscher Flagge\u201c einen Informanten in die RAF einschleusen.", "1986 wurde bekannt, dass nicht linksradikale Terroristen f\u00fcr den Anschlag verantwortlich waren, sondern der Verfassungsschutz und die GSG 9. Die von den Medien als T\u00e4ter vorgestellten Personen waren V-M\u00e4nner des Verfassungsschutzes. (Text: Wikipedia). Foto: Hundehalter. Quelle: Wikimedia Commons. Diese Datei ist unter der Creative-Commons-Lizenz \u201eNamensnennung \u2013 Weitergabe unter gleichen Bedingungen 3.0 nicht portiert\u201c\u00a0(CC BY-SA 3.0).", "3. Pr\u00e4sentation des Kampfpanzers Leopard\u00a02A6 beim Tag der offenen T\u00fcr am 28.09.2019 in der Kyffh\u00e4userkaserne im th\u00fcringischen Bad Frankenhausen. Foto: Tobias Nordhausen. Quelle: Flickr. Verbreitung mit CC-Lizenz Namensnennung - Nicht-kommerziell - Weitergabe unter gleichen Bedingungen 2.0 Generic (CC BY-NC-SA 2.0).", "Der Leopard 2 ist ein Kampfpanzer aus deutscher Produktion. Er wird seit 1978 in Serie gebaut und ist der Nachfolger des Leopard 1. In der langen Produktionszeit entstanden diverse optionale Nachr\u00fcstm\u00f6glichkeiten und Spezifikationen f\u00fcr ausl\u00e4ndische Abnehmer. Deshalb gibt es eine Vielzahl von Varianten des Leopard 2. Er wird ganz oder teilweise im Ausland in Lizenz gefertigt. F\u00fcr den Hersteller Krauss-Maffei Wegmann ist er mit rund 3600 gebauten Exemplaren ein kommerzieller Erfolg.", "Der Leopard 2A6 basiert auf dem KWS-I-Programm von Krauss-Maffei, mit dem eine Erh\u00f6hung der Feuerkraft erreicht werden sollte. Die Umr\u00fcstung am Panzer betraf daher vorwiegend die Waffenanlage. Im Detail wurden so f\u00fcr die neue 120-mm-Glattrohrkanone L/55 die Rohr-R\u00fccklaufbremse und die Schildzapfenlagerung verst\u00e4rkt sowie die Feuerleit- und Waffennachf\u00fchranlage angepasst. Von der alten Serienwaffe wurden das Wiegerohr, der Rauchabsauger, das Bodenst\u00fcck und der Verschlusskeil \u00fcbernommen. Vollst\u00e4ndig erneuert wurden dagegen die Feldjustieranlage, die Rohrschutzh\u00fclle und der H\u00fclsensack.", "\u00bbDie Waffenlieferungen bedeuten dass der Krieg sinnlos verl\u00e4ngert wird, mit noch mehr Toten auf beiden Seiten und der Fortsetzung der Zerst\u00f6rung des Landes. Aber auch mit der Folge, dass wir noch tiefer in diesen Krieg hineingezogen werden.\u00ab (General a.D. Harald Kujat, 18.1.2023)", "4. Herzliche Begr\u00fc\u00dfung: NATO-Generalsekret\u00e4r Jens Stoltenberg und die Pr\u00e4sidentin der Europ\u00e4ischen Kommission, Ursula von der Leyen, vor einer Diskussion \u00fcber Verteidigung und Sicherheit mit dem Kollegium der Europ\u00e4ischen Kommissare, 11. Januar 2023. Foto:\u00a0NATO. Quelle:\u00a0Official Flickr photo stream NATO >> Flickr. Verbreitung mit CC-Lizenz Namensnennung - Nicht-kommerziell - Keine Bearbeitung 2.0 Generic (CC BY-NC-ND 2.0).", "5. Pressekonferenz: NATO-Generalsekret\u00e4r Jens Stoltenberg und die Pr\u00e4sidentin der Europ\u00e4ischen Kommission, Ursula von der Leyen, Br\u00fcssel, 11. Januar 2023. Foto:\u00a0NATO. Quelle:\u00a0Official Flickr photo stream NATO >> Flickr. Verbreitung mit CC-Lizenz Namensnennung - Nicht-kommerziell - Keine Bearbeitung 2.0 Generic (CC BY-NC-ND 2.0).", "6. Besuch in der Republik Estland: NATO-Generalsekret\u00e4r Jens Stoltenberg mit der estnischen Ministerpr\u00e4sidentin Kaja Kallas und der Pr\u00e4sidentin der Europ\u00e4ischen Kommission, Ursula von der Leyen, bei den Feierlichkeiten zum 105-j\u00e4hrigen Bestehen der Republik Estland, 24. Februar 2023. NATO Secretary General Jens Stoltenberg with the Prime Minister of Estonia, Kaja Kallas and the President of the European Commission, Ursula von der Leyen at ceremony to celebrate the 105th anniversary of the Republic of Estonia. Foto:\u00a0NATO. Quelle:\u00a0Official Flickr photo stream NATO >> Flickr. Verbreitung mit CC-Lizenz Namensnennung - Nicht-kommerziell - Keine Bearbeitung 2.0 Generic (CC BY-NC-ND 2.0).", "7. Kriegsl\u00fcsterner Bundeswehrsoldat (NATOHURE): Die Ukraine geh\u00f6rt zu Deutschland! Die Ukraine geh\u00f6rt zur NATO! Die Ukraine geh\u00f6rt der Biden-Family! WIR sind die Guten! Nimm das! Putin! Quelle: Pxhere. Das Bild ist frei von Copyrights unter Creative Commons CC0. Sie k\u00f6nnen herunterladen, \u00e4ndern, verteilen und verwenden sie lizenzfrei f\u00fcr alles, was Sie wollen, auch in kommerziellen Anwendungen. Namensnennung ist nicht erforderlich. >> Foto. Der Text wurde von Helmut Schnug nachtr\u00e4glich in das Foto eingearbeitet, die Lizenz bleibt bestehen!", "8. Hy\u00e4nen sind Aasfresser. Das Beuteschema der Hy\u00e4nen: Wenn die gro\u00dfen R\u00e4uber was liegen lassen, tun die sich g\u00fctlich an den Fleischfetzen, die \u00fcbrig bleiben. H\u00e4ufig ist mit dem Begriff Hy\u00e4ne speziell die gr\u00f6\u00dfte und individuenreichste Art T\u00fcpfelhy\u00e4ne gemeint. Foto: mtanenbaum / Margo Tanenbaum, Claremont/US. Quelle: Pixabay. Alle Pixabay-Inhalte d\u00fcrfen kostenlos f\u00fcr kommerzielle und nicht-kommerzielle Anwendungen, genutzt werden - gedruckt und digital. Eine Genehmigung mu\u00df weder vom Bildautor noch von Pixabay eingeholt werden. Eine Quellenangabe ist nicht erforderlich. Pixabay-Inhalte d\u00fcrfen ver\u00e4ndert werden. Pixabay Lizenz. >> Foto."]}}, "recommendations": []}