{"news_outlet": "kritisches_netzwerk", "provenance": "https://kritisches-netzwerk.de/forum/wehr-ministerin-als-eu-praesidentin-signal-zu-staerkerer-militarisierung-europas", "query_keywords": ["sp", "afrika", "frankreich", "krieg", "europa", "us", "christ", "politik", "spo", "bip", "schi", "usa", "ss", "regierung", "demo", "ns"], "creation_date": "11.07.2019", "last_modified": "29.11.2019", "crawl_date": "31.10.2024", "author_person": ["Helmut S."], "author_organization": [], "news_keywords": ["Aggressionspolitik", "Angriffsarmee", "anti-russische Propaganda", "antirussische Ressentiments", "Antirussismus", "Aufr\u00fcstung", "Auslandseins\u00e4tze", "Bendlerblock", "Bundeswehr", "Dalia Grybauskait\u0117", "EU-Armee", "Europaarmee", "EU-Kommission", "EU-Parlament", "FCAS", "Feindbild", "Feindbilddenken", "Feindseligkeit", "Future Combat Air System", "Florence Parly", "Interventionsarmee", "Katrin Suder", "Kommissionspr\u00e4sidentin", "Macht-Nukleus", "Margarita Robles", "Milit\u00e4r-Industrie-Komplex", "Milit\u00e4risch-industrieller Komplex", "Militarisierung", "Militarisierungskurs", "NATO", "NATO-Expansionskurs", "Permanent Structured Cooperation", "PESCO", "Postengeschacher", "Russenfeindlichkeit", "Russenfresser", "Russiagate", "Russenhatz", "Russland", "Russland-Bashing", "russophobia", "Russophobie", "R\u00fcstungsindustrie", "R\u00fcstungskapazit\u00e4ten", "Streitkr\u00e4ftestrukturen", "Syst\u00e8me de combat a\u00e9rien du futur", "Territorialarmee", "Ursula von der Leyen", "Visegr\u00e1d-Gruppe", "Visegr\u00e1d-Staaten", "Wehrministerin"], "content": {"title": "Wehr-Ministerin als EU-Pr\u00e4sidentin: Signal zu st\u00e4rkerer Militarisierung Europas", "description": "Wehr-Ministerin als EU-Pr\u00e4sidentin Signal zu st\u00e4rkerer Militarisierung Europas von Fred Schmid / isw M\u00fcnchen e.V.", "body": {"": ["Die EU-F\u00fchrungsstaaten Deutschland und Frankreich haben einmal mehr ihren Dominanzanspruch in der Union demonstriert. In einem abgekarteten Spiel schanzten sie sich gegenseitig die beiden wichtigsten Posten in der EU-B\u00fcrokratie zu: Frankreich erhielt in der Person von Christine Lagarde als neue EZB-Pr\u00e4sidentin den \u00f6konomischen Top-Job; Deutschland soll mit der bisherigen Bundeswehr-Ministerin Ursula von der Leyen den m\u00e4chtigsten politischen Posten besetzen: Pr\u00e4sidentin der EU-Kommission.", "Einmal mehr wurde bei der Besetzung der Schl\u00fcsselpositionen die undemokratische Struktur des EU-Komplexes deutlich: alle Macht geht vom europ\u00e4ischen Rat der Regierungs- und Staatschefs aus. Das EU-Parlament hat ganz und gar nichts zu sagen, es kann die Kandidaten durchwinken, bestenfalls ablehnen. Macht-Nukleus ist die deutsch-franz\u00f6sische Allianz, die restlichen 26 EU-Staaten sind wie ein Satelliten-System drum herum angeordnet.", "Die Nominierung der deutschen Wehrministerin ist eine Ansage zu einem verst\u00e4rkten Militarisierungskurs der EU. Denn eines hat die Ministerin, der angeblich \u201edie Truppe ans Herz gewachsen ist\u201c, geschafft \u2013 trotz aller Pleiten und Pannen, Fehlplanung und Missmanagement: Die Powerfrau konnte zig-Milliarden Euro mehr f\u00fcr Waffen und Milit\u00e4r locker machen. Das R\u00fcstungsbudget stieg in ihrer bisherigen Amtszeit zwischen 2014 bis 2019 um 50 Prozent.", "Mit den \u00fcppiger flie\u00dfenden Geldern stiegen auch die Begehrlichkeiten des Milit\u00e4r-Industrie-Komplexes. Derzeit tagt ein \u201eUntersuchungsausschuss, der sich mit der Auftragsvergabe an Externe an Externe im Verteidigungsministerium befasst\u201c. Die S\u00fcddeutsche fragt: \u201eHaben Gener\u00e4le und hochrangige Beamte privat befreundeten Unternehmensberatern Auftr\u00e4ge in Millionenh\u00f6he zugeschanzt? Der Rechnungshof hat aufgedeckt, dass zahlreiche Vertr\u00e4ge am Vergaberecht vorbei und damit rechtswidrig geschlossen wurden. Seither sieht sich die Ministerin in regelm\u00e4\u00dfigen Abst\u00e4nden von Oppositionspolitikern mit R\u00fccktrittsforderungen konfrontiert\u201c.", "Der vorgebliche Sachverstand von externen Unternehmensberatern haben es Ursula von der Leyen offensichtlich angetan: 2014 holte sie die McKinsey-Managerin Katrin Suder als R\u00fcstungsstaatssekret\u00e4rin in den Bendlerblock (ein Dienstsitz des Bundesministeriums der Verteidigung); 2018 schied diese auf eigenen Wunsch aus.", "Was die R\u00fcstung so teuer macht, zur k\u00fcnftigen Kostenexplosion f\u00fchren wird, ist die Restrukturierung zur Territorialarmee, die von der Leyen im Auftrag von NATO und Bundesregierung vorantrieb. Genauer: Die Bundeswehr soll ihre F\u00e4higkeit als Interventionsarmee und zu Auslandseins\u00e4tzen behalten, zugleich aber wieder in die Fl\u00e4che zur\u00fcckkehren mit Ausrichtung nach Osten. Mit Panzernverb\u00e4nden und gro\u00dfkalibriger Artillerie, Panzerhaubitzen, mit Kampfflugzeugen und Gro\u00dfschiffen auf den Meeren. Von der Leyens Credo: \u201eJede Woche kommt ein neuer Panzer, jeden Monat ein neues Kampfflugzeug, jedes Jahr ein neues Kriegsschiff\u201c.(> HB-Artikel)", "Denn der neue alte Feind der NATO ist Russland, ist die \u201eBedrohung aus dem Osten\u201c. Von der Leyen gilt innerhalb der NATO als Falkin, wurde deshalb auch schon mal als Generalsekret\u00e4rin gehandelt. Sie tritt f\u00fcr einen harten Kurs gegen\u00fcber der russischen Regierung ein: \u201eAus einer \u201aPosition der St\u00e4rke\u2018 heraus muss man aber auch im Gespr\u00e4ch mit Russland bleiben\u201c, sagte sie einmal im ZDF-Morgenmagazin. Der NATO-Expansionskurs und roll-back-Kurs gegen\u00fcber Russland brachten ihr auch die Sympathien der Visegrad-Staaten ein, allen voran Polen und der baltischen Staaten, die auf dem EU-Gipfel vehement f\u00fcr von der Leyen warben.", "Als \u201egute Wahl f\u00fcr Litauen\u201c pries sie die scheidende litauische Pr\u00e4sidentin Dalia Grybauskait\u0117. Sie habe dazu beigetragen, dass dauerhaft Soldaten und Panzerverb\u00e4nde der NATO in Polen und den baltischen Staaten an der Grenze zu Russland stationiert wurden \u2013 wohlgemerkt, unter Verletzung der NATO-Russland-Akte. Deutschland erhielt dabei das Kommando f\u00fcr den Panzeraufmarsch in Litauen \u2013 deutsche Panzer stehen damit erstmals seit dem Zweiten Weltkrieg wieder auf dem Territorium der ehemaligen Sowjetunion.", "Die einzigen europ\u00e4ischen Kompetenzen, die von der Leyen f\u00fcr das h\u00f6chste EU-Amt mitbringt, liegen auf dem Gebiet von Milit\u00e4r und R\u00fcstung. Zusammen mit Frankreich hat sie ab November 2017 PESCO (\"Permanent Structured Cooperation\", dt.: \"St\u00e4ndige Strukturierte Zusammenarbeit\", kurz SSZ) ) auf den Weg gebracht. 25 EU-Staaten, darunter 21 NATO-Staaten, vereinbarten, in R\u00fcstungsfragen st\u00e4rker zu kooperieren, ihre Milit\u00e4raktivit\u00e4ten zu gr\u00f6\u00dferer Schlagkraft zu b\u00fcndeln, ihre R\u00fcstungsindustrien zu konzentrieren und gemeinsame Waffen-Forschung und -Entwicklung verst\u00e4rkt voranzutreiben.", "Die Pesco-Teilnehmer verpflichten sich zudem, \u201eregelm\u00e4\u00dfig den Verteidigungshaushalt real (zu) erh\u00f6hen\u201c. (> SZ-Artikel). \u201eF\u00fcr die R\u00fcstungsindustrie kann die PESCO zum Konjunkturprogramm werden\u201c, schrieb das Handelsblatt. Die designierte Kommissions-Pr\u00e4sidentin trat w\u00e4hrend ihrer Amtszeit als R\u00fcstungs-Ministerin vehement f\u00fcr die baldige Erf\u00fcllung der NATO-2%-Klausel ein.", "Zusammen mit ihrer franz. Amtskollegin Florence Parly und der spanischen Verteidigungsministerin Margarita Robles setzte von der Leyen auf der Luftfahrtmesse Le Bourget bei Paris im Juni das neue Kampfflugzeug-System \u201eFuture Combat Air System\u201c (FCAS) auf die Entwicklungsschiene.", "Es d\u00fcrfte Europas teuerstes Waffenprogramm aller Zeiten werden. Das Handelsblatt schreibt: \u201eBis zu 500 Milliarden Euro soll das FCAS bis Mitte des Jahrhunderts kosten, 100 Milliarden Euro der neue Panzer\u201c. Deutschland und Frankreich haben n\u00e4mlich zus\u00e4tzlich auch die gemeinsame Entwicklung eines neuen Kampfpanzers \u201eLeopard 3\u201c unter deutscher Federf\u00fchrung vereinbart. Insgesamt werden diese Gro\u00dfprojekte eine gewaltige Konzentration und Sogkraft in Richtung franz\u00f6sischer und deutscher R\u00fcstungsindustrie zur Folge haben.", "Zu Ursula von der Leyens Kerngesch\u00e4ft als Kommissionspr\u00e4sidentin d\u00fcrfte es geh\u00f6ren, diesen Prozess im Auftrag der Kernstaaten weiter voranzutreiben und eine potente europ\u00e4ische Milit\u00e4rmacht zu formieren: mit konsolidierten R\u00fcstungskapazit\u00e4ten und einer schlagkr\u00e4ftigen EU-Armee. Der milit\u00e4risch-industrielle-Komplex l\u00e4sst gr\u00fc\u00dfen.", "\"GroKo plant neue Kriegseins\u00e4tze und massive Aufr\u00fcstung\" von Johannes Stern, 28. November 2019 >> weiter.", "\"2020: BRD-R\u00fcstung durchbricht 50-Mrd.-Schallmauer\" von Fred Schmid / isw M\u00fcnchen e.V., 28. Oktober 2019 >> weiter.", "\"Rheinmetall entr\u00fcsten! Totschie\u00dfen ist ihr Gesch\u00e4ft\" von Michael Schulze von Gla\u00dfer, 2. April 2019 (im KN \u00fcbernommen am 25. Oktober.2019) >> weiter.", "\"Wehr-Ministerin als EU-Pr\u00e4sidentin: Signal zu st\u00e4rkerer Militarisierung Europas\" von Fred Schmid / isw M\u00fcnchen e.V., 11. Juli 2019 >> weiter.", "\"Gr\u00fcne \u00d6zdemir und Lindner werben f\u00fcr Bundeswehr\" von Johannes Stern, 17. Juni 2019 >> weiter.", "\"SIPRI registriert neuen R\u00fcstungs-Weltrekord\" von Fred Schmid / isw M\u00fcnchen e.V., 06. Mai 2019 >> weiter.", "\"SIPRI Fact Sheet - April 2019 - TRENDS IN WORLD MILITARY EXPENDITURE 2018\" >> weiter.", "\"Rheinmetall plant Fusion mit Krauss-Maffei Wegmann und Nexter\", von Fred Schmid / isw M\u00fcnchen e.V., 17. April 2019 >> weiter.", "\"Gro\u00dfe Koalition verl\u00e4ngert Bundeswehreinsatz in Mali. Das Ringen um Afrika.\" von Johannes Stern, 4. April 2019 >> weiter.", "\"R\u00fcstungs-Explosion & Bombengesch\u00e4fte. Bundesregierung im R\u00fcstungswahn\", von Fred Schmid, Jan 2019 >> weiter.", "\"Nationale Industriestrategie 2030. Strategische Leitlinien f\u00fcr eine deutsche und europ\u00e4ische Industriepolitik\", von BMWi, Feb 2019, 20 Seiten >> weiter.", "\"Bundeswehr plant Rekrutierung von EU-Ausl\u00e4ndern. Kanonenfutter f\u00fcr die deutsche Kriegspolitik\", von Johannes Stern >> weiter.", "\"Bundeswehr-Umbau f\u00fcr den Neuen Kalten Krieg: Konzeption und F\u00e4higkeitsprofil\" von J\u00fcrgen Wagner / Informationsstelle Militarisierung (IMI) e. V. >> weiter.", "\"Die Ausl\u00f6schung des Jemen: Gr\u00f6\u00dfte Katastrophe der Gegenwart. Die Stellvertreterkrieger\" von Friedhelm Klinkhammer, Volker Br\u00e4utigam >> weiter.", "\"Deutsche Aufr\u00fcstung und kein Ende? NATO-Zielmarke: Zwei Prozent des BIP\" von L\u00fchr Henken / Gastautor des isw M\u00fcnchen e. V. >> weiter.", "\"Kein Panzer geht in Krisengebiete: Irrt\u00fcmer und Mythen \u00fcber Waffenexporte \u2013 und warum wir ihr Verbot brauchen\", von RLS - Jan van Aken: Nov. 2018 - 44p >> weiter.", "\"Krieg als Spiel, Massenmord als Partnerb\u00f6rse. Wie die Bundeswehr ihre Werbung rechtfertigt und weiter ausbaut\" von Tobias Riegel >> weiter.", "\"Humanit\u00e4re Folgen von Drohnen. Eine v\u00f6lkerrechtliche, psychologische und ethische Betrachtung\", Drohnenreport 2019 des IPPNW\u00a0 >> weiter.", "\u25ba Quelle: Erstver\u00f6ffentlicht am 09. Juli 2019 bei isw-M\u00fcnchen >> Artikel. Die Bilder und Grafiken sind nicht Bestandteil des Originalartikels und wurden von KN-ADMIN Helmut Schnug eingef\u00fcgt. F\u00fcr sie gelten ggf. andere Lizenzen, s.u..", "1. Ursula von der Leyen: Nachdem sich die Europ\u00e4ischen Rat der Staats- und Regierungschefs nicht auf einen der zur Europawahl 2019 angetretenen Spitzenkandidaten als Kommissionspr\u00e4sidenten hatten einigen k\u00f6nnen, wurde von der Leyen am 2. Juli 2019 durch das Gremium einstimmig f\u00fcr das Amt der EU-Kommissionspr\u00e4sidentin nominiert. Bildbeschreibung: GUE/NGL group meets with Ursula von der LEYEN, candidate for President of the European Commission, July 11, 2019. Foto/Urheber: \u00a9 European Union 2019 - Source : EP / Geert VANDEN WIJNGAERT. Quelle: Flickr. Verbreitung mit CC-Lizenz Namensnennung - Nicht-kommerziell - Keine Bearbeitung 2.0 Generic (CC BY-NC-ND 2.0).", "2. Kriegsministerin Ursula von der Leyen wirbt f\u00fcr's Sterben.\u00a0 Von der Leyen (* 8. Oktober 1958 in Ixelles/Elsene, Bezirk Br\u00fcssel, Belgien) ist seit dem 17. Dezember 2013 Bundesministerin der Verteidigung in den Kabinetten Merkel III und Merkel IV. Vom 11. bis 14. Juni 2015 nahm sie dienstlich an der 63. Bilderberg-Konferenz in Telfs-Buchen (\u00d6sterreich) teil, 2018 ist sie erneut Teilnehmerin der Bilderberg-Konferenz in Turin.\u00a0 Im Juli 2019 wurde sie durch den Europ\u00e4ischen Rat der Staats- und Regierungschefs f\u00fcr das Amt der EU-Kommissionspr\u00e4sidentin nominiert. Das Foto zeigt Ursula von der Leyen w\u00e4hrend der sogenannten M\u00fcnchner Sicherheitskonferenz (MSC) am 17. Februar 2017. Foto: Mueller / MSC (M\u00fcnchner Sicherheitskonferenz). Quelle: Wikimedia Commons. Diese Datei ist unter der Creative-Commons-Lizenz \u201eNamensnennung 3.0 Deutschland\u201c lizenziert.", "Die IMI-Vorst\u00e4nde Claudia Haydt und J\u00fcrgen Wagner haben soeben ein neues Buch ver\u00f6ffentlicht, das sich ausf\u00fchrlich auf (etwas) \u00fcber 300 Seiten mit dem derzeit in schwindelerregendem Tempo ablaufenden Umbau der EU zur R\u00fcstungsunion besch\u00e4ftigt. Das Buch kann zum Preis von 14,99 Euro (inkl. Porto) gerne unter imi@imi-online.de bestellt werden. Eine erste Rezension findet sich hier.", "4.. Stoppt Waffenverk\u00e4ufe! Stoppt den Aufr\u00fcstungswahnsinn! - Stop selling arms! Stop the rearmament madness! Grafik (ohne Inlet): geralt / Gerd Altmann, Freiburg. Quelle: Pixabay. Alle bereitgestellten Bilder und Videos auf Pixabay sind gemeinfrei (Public Domain) entsprechend der Verzichtserkl\u00e4rung Creative Commons CC0. Das Bild unterliegt damit keinem Kopierrecht und kann - ver\u00e4ndert oder unver\u00e4ndert - kostenlos f\u00fcr kommerzielle und nicht kommerzielle Anwendungen in digitaler oder gedruckter Form ohne Bildnachweis oder Quellenangabe verwendet werden. >> Grafik. Inlet eingearbeitet von Helmut Schnug."]}}, "recommendations": []}