{"news_outlet": "kritisches_netzwerk", "provenance": "https://kritisches-netzwerk.de/forum/die-gruenen-konflikt-und-kriegsgeil-wie-keine-andere-partei?page=0", "query_keywords": ["arbeitslosigkeit", "leiche", "asien", "spo", "energiewende", "demo", "ukraine", "neos", "amerika", "kultur", "us", "waffenruhe", "linke", "usa", "grenzen", "ampel", "nazi", "bundestagswahl", "klima", "politik", "ss", "rna", "sp", "corona", "frankreich", "krieg", "europa", "klimaschutz", "mittelstand", "regierung", "schi", "ns", "die gr\u00fcnen", "annalena baerbock", "robert habeck", "europ\u00e4ische union"], "creation_date": "01.06.2022", "last_modified": "15.02.2024", "crawl_date": "31.10.2024", "author_person": ["Helmut S."], "author_organization": [], "news_keywords": ["Aggressionspolitik", "Allmachtsphantasie", "Annalena Baerbock", "antirussische Agitation", "Antirussismus", "aus Verachtung f\u00fcr Deutschland", "Bellizismus", "Bellizisten", "B\u00fcndnis90", "Cem \u00d6zdemir", "Die Gr\u00fcnen", "Eskalation", "Eskalationspolitik", "Kollateralschaden", "Konfrontationskurs", "Konfrontationspolitik", "Kriegsgeilheit", "Kriegsm\u00fcdigkeit", "Kriegspartei", "Kriegsrhetorik", "Kriegstreiber", "Kriegstreiberei", "Kriegstreiberin", "Kriegstreiberpartei", "Kriegsverniedlichung", "Kritisches-Netzwerk", "LIBMOD", "Madeleine Albright", "Marieluise Beck", "Ralf F\u00fccks", "Robert Habeck", "Russenfeindlichkeit", "Russenhasserin", "Russenhatz", "Russiagate", "Russland", "Russland-Bashing", "Russlandhass", "Russophobie", "Sanktionspolitik", "Toni Hofreiter", "Transatlantikerin", "transatlantische B\u00fcndnistreue", "transatlantische Gefolgschaftstreue", "Ukrainekrieg", "Zentrum Liberale Moderne"], "content": {"title": "Die Gr\u00fcnen: konflikt- und kriegsgeil wie keine andere Partei", "description": "Die Gr\u00fcnen: konflikt- u. kriegsgeil wie keine andere Partei Wer jetzt noch die Gr\u00fcnen w\u00e4hlt, ist kein Mitl\u00e4ufer, sondern Mitt\u00e4ter", "body": {"": ["Wer sich immer noch irgendwelche Illusionen \u00fcber den Charakter der Gr\u00fcnen macht, muss sich nur die Meldungen der letzten Woche anschauen. Zun\u00e4chst verteidigte Robert Habeck in Davos die Sanktionen gegen russische Getreideexporte, selbst wenn dies eine Hungerkrise und einen Verlust von 100.000 Menschenleben bedeuten w\u00fcrde. Dann verk\u00fcndete Annalena Baerbock Durchhalteparolen und beklagte die \u201ewachsende Kriegsm\u00fcdigkeit\u201c im Westen. Und last but not least schoss Toni Hofreiter mal wieder scharf \u2013 diesmal gegen China. \u201eWir\u201c sollten \u2013 so \u201eHaubitzen-Toni\u201c \u2013 \u201eviel enger mit den USA zusammenarbeiten\u201c und unser \u201eWirtschaftsmodell hinterfragen\u201c. Es gibt keine Partei, die konflikt- und kriegsgeiler ist als die Gr\u00fcnen.", "Wer sie jetzt noch w\u00e4hlt, ist kein Mitl\u00e4ufer, sondern ein Mitt\u00e4ter.", "Zwischen 576.000 und 1,5 Millionen Todesopfer \u2013 das war der ber\u00fchmt-ber\u00fcchtigte \u201ePreis\u201c, den die von den USA durchgesetzten Sanktionen gegen den Irak in den 1990ern gekostet haben. Als die j\u00fcngst verstorbene US-Au\u00dfenministerin und damals f\u00fcr die Sanktionen mitverantwortliche UN-Botschafterin der USA, Madeleine Albright, 1997 gefragt wurde, ob der gewaltsame Regime-Change im Irak diesen Preis wert sei, antwortete sie knapp: \u201eWir denken, der Preis war es wert\u201c. Als Albright vor wenigen Wochen verstarb, kondolierte auch die deutsche Au\u00dfenministerin Baerbock mit den Worten, auch sie \u201estehe heute auf ihren [also Albrights] Schultern\u201c.", "Nun k\u00f6nnte man \u00fcber \u201eZwerge auf den Schultern von Riesen\u201c scherzen, doch es ist klar, dass dies kein weiterer intellektueller Ausrutscher von Baerbock war. Sie meint das genauso, wie sie es gesagt hat. Wenn es um die Durchsetzung der US-Interessen geht, z\u00e4hlen f\u00fcr die modernen Gr\u00fcnen Menschenleben nicht viel.", "Das machte auch Bundeswirtschaftsminister und Vize-Kanzler Robert Habeck auf dem Weltwirtschaftsforum in Davos klar. Kein anderer Bundesminister setzt sich auf EU-Ebene so sehr f\u00fcr eine Versch\u00e4rfung der Russland-Sanktionen ein und kein anderer namhafter deutscher Politiker geht so weit, daf\u00fcr sogar einen \u201ePreis\u201c im albrightschen Sinne zu formulieren \u2026", "\u201eWenn Sie sich vorstellen, dass ein Teil der Menschheit Hunger erleiden wird im Laufe des Jahres oder des n\u00e4chsten Jahres, dann ist das nat\u00fcrlich auch eine Frage, wenn wirklich ein Teil der Bev\u00f6lkerung wirklich den Hungertod stirbt, [..] und deswegen ist es wirklich auch undenkbar, dass wir sagen, okay, 100.000 Menschenleben sind vielleicht verloren, aber wir gehen jetzt auf Russland einfach zu und heben Sanktionen auf, so wie die das auch verlangen, damit die Exporte von Weizen dann wieder beginnen k\u00f6nnen.\u201c\n\u2013 Robert Habeck (im eingebetteten Video ab Minute 2:40)", "Zur Bewertung dieses Zitats ist es wichtig, zu wissen, was \u201edie\u201c eigentlich \u201everlangen\u201c. Russlands Pr\u00e4sident Putin hatte Deutschland und Frankreich vorgeschlagen, die russische Seeblockade der Ukraine f\u00fcr Getreideexporte zu \u00f6ffnen, wenn die EU im Gegenzug ihre Sanktionen f\u00fcr russische Getreide- und D\u00fcngemittel-Exporte \u00f6ffnet. Ginge es Habeck um Menschenleben und die Vermeidung von Hungerkatastrophen, m\u00fcsste er diesen Vorschlag, ohne mit der Wimper zu zucken, annehmen. Doch das Gegenteil ist der Fall. Offenbar sind \u201e100.000 Menschenleben\u201c ein Preis, den die Gr\u00fcnen zu bezahlen bereit sind, um die US-Interessen in der Ukraine und Russland durchzudr\u00fccken.", "Ganz in Madeleine Albrights Sinn d\u00fcrfte auch das Agieren ihrer Verehrerin Annalena Baerbock sein. Deren gr\u00f6\u00dfte Sorge scheint es zurzeit zu sein, dass im Westen die \u201eKriegsm\u00fcdigkeit\u201c um sich greift. Dies h\u00e4nge \u2013 so Baerbock \u2013 wohl damit zusammen, dass der \u201erussische Angriffskrieg zu h\u00f6heren Preisen bei Energie und Nahrungsmitteln f\u00fchre\u201c.", "Dies ist \u00fcbrigens eine sehr interessante Manipulationsmethode, die schon zu \u201eCorona-Zeiten\u201c Karriere gemacht hat. Es war schlie\u00dflich nicht das Virus, sondern es waren die politisch gewollten Ma\u00dfnahmen zur Eind\u00e4mmung des Virus, die massive \u201eKollateralsch\u00e4den\u201c verursachten. Dennoch hie\u00df es stets, \u201eCorona f\u00fchre\u201c zu Arbeitslosigkeit, schlechten Wirtschaftskennzahlen, Depressionen usw. Dabei h\u00e4tte es korrekt hei\u00dfen m\u00fcssen, die \u201eCorona-Ma\u00dfnahmen\u201c f\u00fchren zu \u2026", "Da diese Sprachregelung so erfolgreich war, wird sie nun in Sachen Ukraine-Krieg kopiert. Dabei ist es auch hier nicht der Krieg, sondern es sind die politisch gewollten Sanktionen, die unter anderem zu h\u00f6heren Preisen f\u00fchren. W\u00fcrde Deutschland keine oder aber gezielte Sanktionen verh\u00e4ngen, w\u00fcrden schlie\u00dflich auch keine Preise steigen. Dass die massiven Nebenwirkungen der Sanktionen zu Kritik und Widerstand f\u00fchren, ist gut. Dies als \u201eKriegsm\u00fcdigkeit\u201c zu bezeichnen, zeigt, wessen Geistes Kind die Au\u00dfenministerin ist.", "Wenn Du eine Landstra\u00dfe runterf\u00e4hrst und oben auf einem Zaunpfahl eine Schildkr\u00f6te sitzt, dann handelt es sich dabei um eine Pfostenschildkr\u00f6te. Du wei\u00dft, sie ist dort von allein nicht hinaufgekommen. Sie geh\u00f6rt dort auch nicht hin. Sie wei\u00df auch nicht wirklich was sie dort oben machen soll. Sie wurde h\u00f6her hinaufbef\u00f6rdert als es ihre F\u00e4higkeiten zulassen. Man wundert sich, welcher Dummkopf sie da oben wohl hingesetzt haben mag. . . Und das Schlimme ist: Pfostenschildkr\u00f6ten gibt es inzwischen in allen Bereichen der Politik, den Medien und der Gesellschaft. Es ist nicht mehr zum Lachen. Es ist schon l\u00e4ngst nicht mehr zum Lachen. Ich wei\u00df das - Ihr wisst das! (Helmut Schnug)", "Der Begriff \u201eKriegsm\u00fcdigkeit\u201c wird schlie\u00dflich in der Regel in dem Kontext verwendet, dass man einen Krieg immer kritischer sieht, den das eigene Land f\u00fchrt. Baerbock ist also der Meinung, Deutschland st\u00fcnde im Krieg mit Russland? Das w\u00fcrde zumindest ihre auch ansonsten dummen \u00c4u\u00dferungen zum Thema erkl\u00e4ren.", "Nun ist es aber nicht nur das ehemalige Spitzenduo Baerbock/Habeck, das sich vor lauter Kriegsgeilheit gar nicht mehr einkriegt. Und es soll an dieser Stelle auch nicht um die ohnehin f\u00fcr progressive Standpunkte verlorenen Bellizisten rund um Ralf F\u00fccks und Marieluise Beck samt ihrer Denkhaubitzen-Fabrik \"Zentrum Liberale Moderne\" (kurz LIBMOD) gehen. (NDS-Artikel)", "Nein, selbst ehemals dem \u201elinken Fl\u00fcgel\u201c (welch\u2019 sch\u00f6ner Anachronismus) angeh\u00f6rende Gr\u00fcne wie Toni Hofreiter haben sich in den letzten Monaten zu lupenreinen Falken gemausert. Sprach der Verkehrsexperte Hofreiter fr\u00fcher gerne \u00fcber Umwelt-, Verkehrs- und Agrarpolitik, rasselt er nun m\u00fchelos die kryptischen Bezeichnungen s\u00e4mtlicher Waffengattungen herunter und geriert sich in Interviews und Talkshows als olivgr\u00fcner Sesselgeneral; das geht so weit, dass echte ehemalige Bundeswehrgener\u00e4le den Kriegsdienstverweigerer ma\u00dfregeln m\u00fcssen und seine Standpunkte als \u201everr\u00fcckt\u201c bezeichnen. Wo sind wir hingekommen, wenn Milit\u00e4rs zur M\u00e4\u00dfigung mahnen und \u201elinke\u201c Kriegsdienstverweigerer mit kriegsgeiler Rhetorik zum Waffengang blasen wollen?", "Aber es ist ja nicht nur Russland, das es dem Hofreiter Toni angetan hat. In der letzten Woche keilte er erst einmal im SPIEGEL-Interview in schlimmster US-Vasallen-Rhetorik gegen China aus. Es sei ja jetzt, so Hofreiter, \u201ef\u00fcr alle offensichtlich, dass sich nicht nur Russland, sondern auch China zur Diktatur entwickelt [habe]\u201c. Daher m\u00fcsse Deutschland \u201esein Wirtschaftsmodell hinterfragen\u201c.", "Der deutsche Wohlstand fu\u00dfe laut Hofreiter darauf, dass \u201ewir in der einen Diktatur, in Russland, billige Rohstoffe einkaufen, dann hier Produkte herstellen \u2013 um sie dann der anderen Diktatur, China, zu verkaufen\u201c. Und das \u201em\u00fcsse aufh\u00f6ren\u201c, so der Gr\u00fcnen-Politiker. Das w\u00fcrde zwar einen hohen Preis \u2013 da ist er wieder, der \u201ePreis\u201c \u2013 fordern, aber es sei noch nicht zu sp\u00e4t. Deutschland solle daf\u00fcr \u201eviel enger mit den USA zusammenarbeiten\u201c.", "Hat \u201eHaubitzen-Toni\u201c den Verstand verloren? Was geht eigentlich in seinem Kopf so vor sich? Denkt er, er m\u00fcsse \u2013 wie sein Parteifreund Cem \u00d6zdemir \u2013 sich nun prostituieren und den Hardcore-Ami-Versteher machen, um auch mal ein Ministeramt zu bekommen? Oder hat er mit den Gr\u00fcnen innerlich schon abgeschlossen und schielt als erster Ungedienter auf das Amt des NATO-Generalsekret\u00e4rs?", "Die Gr\u00fcnen haben ihren langen Weg von einer pazifistischen Partei zur Kriegstreiber-Partei Nummer Eins abgeschlossen. Wer sich die \u00c4u\u00dferungen der gr\u00fcnen Spitzenpolitiker anh\u00f6rt, kann zu keinem anderen Schluss kommen. Die Transformation von der kleinen, lieben, gr\u00fcnen Raupe \u201eNimmerkrieg\u201c in einen borstigen olivgr\u00fcnen Panzer-K\u00e4fer ist nicht mehr reversibel. Das sollte allersp\u00e4testens jetzt allen aktiven und potentiellen Gr\u00fcnen-W\u00e4hlern klar sein.", "Wer gr\u00fcn w\u00e4hlt, w\u00e4hlt Krieg und ist kein Mitl\u00e4ufer, sondern ein Mitt\u00e4ter!", "Jens Berger\n____________", "Jens Berger ist freier Journalist und politischer Blogger der ersten Stunde und Chefredakteur der NachDenkSeiten. Er befasst sich mit und kommentiert sozial-, wirtschafts- und finanzpolitischen Themen. Berger ist Autor mehrerer Sachb\u00fccher, etwa \u201eDer Kick des Geldes\u201c (2015) und des Spiegel-Bestsellers \u201eWem geh\u00f6rt Deutschland?\u201c (2014).", "\u25ba Quelle: Dieser Text erschien als Erstver\u00f6ffentlichung am 30. Mai 2022 auf den \u201eNachDenkSeiten \u2013 die kritische Website\u201c >> Artikel. Die Formulierungen der \u00dcbernahmebedingung f\u00fcr Artikel der NachDenkSeiten \u00e4nderte sich 2017, 2018 und 2020 mehrfach. Aktuell ist zu lesen:", "\"Sie k\u00f6nnen die\u00a0NachDenkSeiten auch unterst\u00fctzen, indem Sie unsere Inhalte weiterverbreiten \u2013 \u00fcber ihren E-Mail Verteiler oder ausgedruckt und weitergereicht.  Wenn Sie selbst eine Internetseite betreiben, k\u00f6nnen Sie auch gerne unsere Texte unter deutlich sichtbarer Nennung der Quelle \u00fcbernehmen, am besten gleich nach Anfang des Textes. Schreiben Sie uns einfach kurz an redaktion(at)nachdenkseiten.de und wir geben Ihnen gem\u00e4\u00df unserer Copyrightbestimmungen eine Erlaubnis.\"", "KN-ADMIN Helmut Schnug suchte zur Rechtssicherheit ein Gespr\u00e4ch mit Albrecht M\u00fcller, Herausgeber von www.Nachdenkseiten.de und Vorsitzender der Initiative zur Verbesserung der Qualit\u00e4t politischer Meinungsbildung (IQM) e. V. Herr M\u00fcller erteilte in einem Telefonat und nochmal via Mail am 06. November 2017 die ausdr\u00fcckliche Genehmigung. NDS-Artikel sind im KN f\u00fcr nichtkommerzielle Zwecke \u00fcbernehmbar, wenn die Quelle genannt wird. Herzlichen Dank daf\u00fcr.", "ACHTUNG: Die Bilder, Grafiken, Illustrationen und Karikaturen sind nicht Bestandteil der Originalver\u00f6ffentlichung und wurden von KN-ADMIN Helmut Schnug eingef\u00fcgt. F\u00fcr sie gelten ggf. folgende Kriterien oder Lizenzen, s.u.. Die Gr\u00fcnf\u00e4rbung von Zitaten im Artikel und einige zus\u00e4tzliche Verlinkungen wurden ebenfalls von H.S. als Anreicherung gesetzt - ebenso die Unterstreichungen zur besseren Wahrnehmung einzelner Aussagen.", "1. Robert Habeck\u00a0(* 2. September 1969 in L\u00fcbeck) ist ein deutscher Politiker (B\u00fcndnis 90/Die Gr\u00fcnen) und Schriftsteller. Er ist seit dem 8. Dezember 2021 der Stellvertreter des Bundeskanzlers sowie Bundesminister f\u00fcr Wirtschaft und Klimaschutz im Kabinett Scholz. Urheber:\u00a0Copyright \u00a9\ufe0f Superikonoskop. Quelle: Wikimedia Commons. This file is licensed under the Creative Commons Attribution-Share Alike 4.0 International, 3.0 Unported, 2.5 Generic, 2.0 Generic and 1.0 Generic license. Der Bildausschnitt des Originalfotos wurde von Helmut Schnug ver\u00e4ndert und eingerahmt. Die Lizenz bleibt nat\u00fcrlich erhalten.", "2. Anton Gerhard \u201eToni\u201c Hofreiter (* 2. Februar 1970 in M\u00fcnchen) ist ein deutscher Politiker (B\u00fcndnis 90/Die Gr\u00fcnen) und Biologe. Er ist seit 2005 Mitglied des Deutschen Bundestages. Von 2013 bis 2021 war er neben Katrin G\u00f6ring-Eckardt Vorsitzender der gr\u00fcnen Bundestagsfraktion. Seit 2021 ist er Vorsitzender des Ausschusses f\u00fcr die Angelegenheiten der Europ\u00e4ischen Union. Bildbearbeitung (Karikatur): Wilfried Kahrs (WiKa), eingerahmt von Helmut Schnug.", "3. Annalena Baerbock gef\u00e4llt sich in ihrer Rolle als Bundesau\u00dfenministerin. Sie tut so, als k\u00f6nne sie kein W\u00e4sserchen tr\u00fcben und m\u00fcsse noch unter Welpenschutz gestellt werden. Aber was sie tut, ist brandgef\u00e4hrlich und keinesfalls im Interesse Deutschlands. Bildbearbeitung: Wilfried Kahrs (WiKa), eingerahmt von Helmut Schnug.", "6. Au\u00dfenministerin Annalena Baerbock (Gr\u00fcne) ist eine Pfostenschildkr\u00f6te. Pfosten-Schildkr\u00f6te?? Wenn Du eine Landstra\u00dfe runterf\u00e4hrst und oben auf einem Zaunpfahl eine Schildkr\u00f6te sitzt, dann handelt es sich dabei um eine Pfostenschildkr\u00f6te. Du wei\u00dft, sie ist dort von allein nicht hinaufgekommen. Sie geh\u00f6rt dort auch nicht hin. Sie wei\u00df auch nicht wirklich was sie dort oben machen soll. Sie wurde h\u00f6her hinaufbef\u00f6rdert als es ihre F\u00e4higkeiten zulassen. Man wundert sich, welcher Dummkopf sie da oben wohl hingesetzt haben mag. . .", "Und das Schlimme ist: Pfostenschildkr\u00f6ten gibt es inzwischen in allen Bereichen der Politik, den Medien und der Gesellschaft. Es ist nicht mehr zum Lachen. Es ist schon l\u00e4ngst nicht mehr zum Lachen. Ich wei\u00df das - Ihr wisst das! (Helmut Schnug).", "Foto der Schildkr\u00f6te: John_Nature_Photos /John, Athens/Greece. Quelle: Pixabay. >> Foto. Foto des Zaunpfahls (OHNE INLET): Counselling / Ulrike Mai, Cape Town/South Africa. Quelle: Pixabay. >> Foto. Alle Pixabay-Inhalte d\u00fcrfen kostenlos f\u00fcr kommerzielle und nicht-kommerzielle Anwendungen, genutzt werden - gedruckt und digital. Eine Genehmigung mu\u00df weder vom Bildautor noch von Pixabay eingeholt werden. Eine Quellenangabe ist nicht erforderlich. Pixabay-Inhalte d\u00fcrfen ver\u00e4ndert werden. Pixabay Lizenz. Bildkonzeption: Helmut Schnug, Bildbearbeitung: Wilfried Kahrs (WiKa).", "7. Ralf F\u00fccks (* 3. August 1951 in Edenkoben, Landkreis Landau in der Pfalz) ist ein deutscher Politiker (B\u00fcndnis 90/Die Gr\u00fcnen), Publizist und Sachbuchautor. Seit der Bundestagswahl 2021 sind die Gr\u00fcnen als Teil einer Ampelkoalition wieder in der Regierungsverantwortung. F\u00fccks und Marieluise Beck, mit der er zwei T\u00f6chter hat, f\u00fchrten f\u00fcnf Wochen nach dem Beginn des russischen \u00dcberfalls auf die Ukraine zwei Tage lang politische Gespr\u00e4che in der ukrainischen Hauptstadt Kiew. F\u00fccks pl\u00e4diert daf\u00fcr, die ukrainischen Streitkr\u00e4fte so auszustatten, dass sie sich die russischen Streitkr\u00e4fte vom Leib halten k\u00f6nnen. Putin werde \u201edie Souver\u00e4nit\u00e4t der Ukraine erst akzeptieren, wenn er am Rande einer Niederlage steht, die seine Macht in Russland gef\u00e4hrdet\u201c. Foto:\u00a0Copyright \u00a9\ufe0f Bundestagsfraktion B\u00fcndnis 90/Die Gr\u00fcnen. Quelle: Wikimedia Commons. Diese Datei ist unter der Creative-Commons-Lizenz \u201eNamensnennung 2.0 generisch\u201c (US-amerikanisch) (CC BY 2.0) lizenziert. Der Bildausschnitt wurde von Helmut Schnug ver\u00e4ndert und das Foto dann eingerahmt. Die Lizenz bleibt erhalten!", "8. J\u00fcrgen Trittin (* 25. Juli 1954 in Bremen-Vegesack) ist ein deutscher Politiker (B\u00fcndnis 90/Die Gr\u00fcnen). Er ist seit 1998 Bundestagsabgeordneter und seit 2014 Mitglied im Ausw\u00e4rtigen Ausschuss. Die Energiewende, so hatte es der damalige \u201egr\u00fcne\u201c Umweltminister J\u00fcrgen Trittin im Jahr 2004 versprochen, werde den Durchschnittshaushalt umgerechnet nicht mehr als eine Kugel Eis im Monat kosten. Damals kostete ein Kugel Eis 50 Cent. Obwohl die deutschen Strompreise europaweit die h\u00f6chsten sind, sinkt der Aussto\u00df von Treibhausgasen kaum. Autor: boellstiftung. Foto:\u00a0Copyright \u00a9\ufe0f Stephan R\u00f6hl / stephan-roehl.de . Quelle: Flickr. / Flickr-Account der Heinrich-B\u00f6ll-Stiftung. Verbreitung mit CC-Lizenz Namensnennung - Weitergabe unter gleichen Bedingungen 2.0 Generic (CC BY-SA 2.0). Der Bildausschnitt des Originalfotos wurde von Helmut Schnug ver\u00e4ndert und eingerahmt. Die Lizenz bleibt nat\u00fcrlich erhalten.", "9. Marieluise Beck (* 25. Juni 1952 in Bramsche) ist eine deutsche Politikerin von B\u00fcndnis 90/Die Gr\u00fcnen. Seit dem 17. Februar 2006 ist sie mit ihrem langj\u00e4hrigen Lebensgef\u00e4hrten, dem Gr\u00fcnen-Politiker und von 2001 bis 2017 Vorstand der Heinrich-B\u00f6ll-Stiftung, Ralf F\u00fccks, verheiratet, mit dem sie zwei T\u00f6chter hat. Mit ihm gr\u00fcndete sie nach ihrem Ausscheiden aus dem Bundestag und dem Ende seiner Amtszeit als Stiftungs-Vorstand am 15. November 2017 das Zentrum Liberale Moderne (LIBMOD). Foto: Bundestagsfraktion B\u00fcndnis 90/Die Gr\u00fcnen /\u00a0Copyright \u00a9\ufe0f Stefan Kaminski. Quelle: Wikimedia Commons. Diese Datei ist unter der Creative-Commons-Lizenz \u201eNamensnennung 2.0 generisch\u201c (US-amerikanisch) (CC BY 2.0) lizenziert. Der Bildausschnitt wurde von Helmut Schnug ver\u00e4ndert und das Foto dann eingerahmt. Die Lizenz bleibt erhalten!", "10. Katrin Dagmar G\u00f6ring-Eckardt, geb. Eckardt (* 3. Mai 1966 in Friedrichroda, DDR), ist eine deutsche Politikerin von B\u00fcndnis 90/Die Gr\u00fcnen. Seit 2021 ist sie wieder Vizepr\u00e4sidentin des Deutschen Bundestages, ein Amt, das sie bereits von 2005 bis 2013 innehatte. Von 2002 bis 2005 war sie neben Krista Sager und von 2013 bis 2021 neben Anton Hofreiter Vorsitzende der Bundestagsfraktion ihrer Partei.", "Im November 2022 erhielt die Organisation United4Rescue, in der ihr Lebenspartner im Vorstand sitzt, zwei Millionen Euro aus dem Bundeshaushalt des von den Gr\u00fcnen gef\u00fchrten Au\u00dfenministeriums. Dies f\u00fchrte medial und in Teilen der Politik zum Vorwurf der Vetternwirtschaft. Bildbearbeitung (Karikatur): Wilfried Kahrs (WiKa), eingerahmt von Helmut Schnug.", "11. Renate Elly K\u00fcnast (* 15. Dezember 1955 in Recklinghausen) ist eine deutsche Politikerin (B\u00fcndnis 90/Die Gr\u00fcnen) und Rechtsanw\u00e4ltin. Sie ist seit 2002 Mitglied des Deutschen Bundestages. Bildbearbeitung: Wilfried Kahrs (WiKa) + Helmut Schnug.", "12. Claudia Benedikta Roth (* 15. Mai 1955 in Ulm) ist eine deutsche Politikerin (B\u00fcndnis 90/Die Gr\u00fcnen). Sie war von 2001 bis 2002 sowie von 2004 bis 2013 eine von zwei Bundesvorsitzenden ihrer Partei, von 2013 bis 2021 Vizepr\u00e4sidentin des Deutschen Bundestages und ist seit dem 8. Dezember 2021 Staatsministerin beim Bundeskanzler sowie Beauftragte der Bundesregierung f\u00fcr Kultur und Medien im Kabinett Scholz.\u00a0Bildbearbeitung (Karikatur): Wilfried Kahrs (WiKa), eingerahmt von Helmut Schnug.", "13. Omid Nouripour (* 18. Juni 1975 in Teheran, Iran) ist ein deutscher Politiker (B\u00fcndnis 90/Die Gr\u00fcnen), der zus\u00e4tzlich die iranische Staatsangeh\u00f6rigkeit besitzt. Er ist seit 2006 Mitglied des Deutschen Bundestages und seit Februar 2022 gemeinsam mit Ricarda Lang Bundesvorsitzender von B\u00fcndnis 90/Die Gr\u00fcnen. Autor: boellstiftung. Foto: Copyright \u00a9\ufe0f Stephan R\u00f6hl / stephan-roehl.de . Quelle: Flickr. / Flickr-Account der Heinrich-B\u00f6ll-Stiftung. Verbreitung mit CC-Lizenz Namensnennung - Weitergabe unter gleichen Bedingungen 2.0 Generic (CC BY-SA 2.0). Der Bildausschnitt des Originalfotos wurde von Helmut Schnug ver\u00e4ndert und eingerahmt. Die Lizenz bleibt nat\u00fcrlich erhalten.", "14. Cem \u00d6zdemir (* 21. Dezember 1965 in Urach) ist ein deutscher Politiker (Gr\u00fcne). Er ist seit dem 8. Dezember 2021 Bundesminister f\u00fcr Ern\u00e4hrung und Landwirtschaft im Kabinett Scholz. \u00d6zdemir bef\u00fcrwortet den Aufbau einer gesamteurop\u00e4ischen Armee und eines EU-Milit\u00e4rkomplexes. Er machte deutlich: \"Solange Putin an der Macht ist, gibt es keine R\u00fcckkehr zu dem, wie es vorher war.\" Man m\u00fcsse sich l\u00f6sen von der Vorstellung, dass der Krieg durch eine Verhandlungsl\u00f6sung zu Ende gehe und man dann zum Vorkriegs-Status zur\u00fcckkehre. Foto:\u00a0Copyright \u00a9\ufe0f Sven Mandel >> https://svenmandel.com/. Quelle: Wikimedia Commons. Diese Datei ist lizenziert unter der Creative-Commons-Lizenz \u201eNamensnennung \u2013 Weitergabe unter gleichen Bedingungen 4.0 international\u201c (CC BY-SA 4.0). Der Bildausschnitt des Originalfotos wurde von Helmut Schnug ver\u00e4ndert und eingerahmt. Die Lizenz bleibt nat\u00fcrlich erhalten.", "15. Ricarda Lang (* 17. Januar 1994 in Filderstadt) ist eine deutsche Politikerin (B\u00fcndnis 90/Die Gr\u00fcnen) und Mitglied des Deutschen Bundestages. Sie ist frauenpolitische Sprecherin und seit Februar 2022 zusammen mit Omid Nouripour eine der Bundesvorsitzenden von B\u00fcndnis 90/Die Gr\u00fcnen. Zuvor war sie Sprecherin der Gr\u00fcnen Jugend. Foto:\u00a0Copyright \u00a9\ufe0f Stefan M\u00fcller (climate stuff) from Berlin, Germany. Quelle: Flickr. Verbreitung mit CC-Lizenz Namensnennung 2.0 Generic (CC BY 2.0). Der Bildausschnitt des Originalfotos wurde von Helmut Schnug ver\u00e4ndert und eingerahmt. Die Lizenz bleibt nat\u00fcrlich erhalten.", "16. Volker Beck (* 12. Dezember 1960 in Stuttgart) ist ein deutscher Politiker (B\u00fcndnis 90/Die Gr\u00fcnen). Er war von 1994 bis 2017 Mitglied des Deutschen Bundestages. Papst Franziskus \u00e4u\u00dferte sich zum Ukrainekrieg mit den Worten: \u201eBellen vor Russlands T\u00fcr\u201c hat russischen Angriff \u201evielleicht beg\u00fcnstigt\u201c. Darauf kritisierte der fr\u00fchere religionspolitische Sprecher der Gr\u00fcnen, Volker Beck, dass die Aussagen nicht zielf\u00fchrend seien: \u201eDer Papst entschuldigt mit seinem Schwadronieren den Aggressor. Die Rolle der Kirche sollte darin bestehen, Russland zur Beendigung der Kampfhandlungen zu bewegen\u201c, so der Religionswissenschaftler.", "Foto:\u00a0Copyright \u00a9\ufe0f Stephan R\u00f6hl - Fotografie >> https://www.stephan-roehl.de/ f\u00fcr Heinrich-B\u00f6ll-Stiftung. Quelle: Wikimedia Commons. Diese Datei ist unter der Creative-Commons-Lizenz \u201eNamensnennung \u2013 Weitergabe unter gleichen Bedingungen 2.0 generisch\u201c (US-amerikanisch) lizenziert (CC BY-SA 2.0). Der Bildausschnitt des Originalfotos wurde von Helmut Schnug ver\u00e4ndert und eingerahmt. Die Lizenz bleibt nat\u00fcrlich erhalten.", "17. Winfried Kretschmann (* 17. Mai 1948 in Spaichingen) ist ein deutscher Politiker (B\u00fcndnis 90/Die Gr\u00fcnen). Seit dem 12. Mai 2011 ist er Ministerpr\u00e4sident von Baden-W\u00fcrttemberg und damit der erste Gr\u00fcne als Regierungschef eines deutschen Landes. Kretschmann glaubt, man h\u00e4tte schon fr\u00fcher schwere Waffen an die Ukraine liefern m\u00fcssen. Die Lieferung von Waffen sei unabdingbar, sagte Kretschmann beim Besuch der Albkaserne in Stetten am kalten Markt. Mit Blick auf Kritik an den Waffenlieferungen und pazifistische Stimmen in seiner eigenen Partei, sagte der Ministerpr\u00e4sident der Deutschen Presse-Agentur (dpa), er selbst sei kein Pazifist. Und auch der Staat k\u00f6nne nicht pazifistisch sein. Dieser m\u00fcsse die B\u00fcrgerinnen und B\u00fcrger sch\u00fctzen. Mit Bezug auf den Begriff schwere Waffen und die anhaltende Debatte darum befand Kretschmann, es sei vor allem wichtig, dass man wirksame Waffen liefere.", "\"Es ist ein Irrtum, zu glauben, wir k\u00f6nnten Putin durch rationale Argumente oder Zur\u00fcckhaltung bei Waffenlieferungen beeinflussen\", sagte Kretschmann der 'Frankfurter Allgemeinen Sonntagszeitung'. Er finde es auch gut, \"dass die Intellektuellen sich einmischen\". Foto: JouWatch / Journalistenwatch - Journal f\u00fcr Medienkritik und Gegen\u00f6ffentlichkeit. Quelle: Flickr. Verbreitung mit CC-Lizenz Namensnennung - Weitergabe unter gleichen Bedingungen 2.0 Generic (CC BY-SA 2.0). Bild nicht mehr verf\u00fcgbar! Der Bildausschnitt des Originalfotos wurde von Helmut Schnug ver\u00e4ndert und eingerahmt. Die Lizenz bleibt nat\u00fcrlich erhalten.", "18. Rebecca Harms (* 7. Dezember 1956 in Hambrock) ist eine deutsche Politikerin (B\u00fcndnis 90/Die Gr\u00fcnen). Sie ist Mitglied der Denkfabrik Zentrum Liberale Moderne (LIBMOD), die 2017 vom Gr\u00fcnen-Politiker-Ehepaar Marieluise Beck und Ralf F\u00fccks gegr\u00fcndet wurde. Das Zentrum setzt sich f\u00fcr die Westbindung Deutschlands sowie die transatlantischen Beziehungen zwischen Europa und Nordamerika ein. Es tritt f\u00fcr ein entschiedenes Auftreten gegen\u00fcber der russischen Regierung unter Wladimir Putin ein und versteht den Kreml als Gegenspieler des Westens.", "Rebecca Harms, fr\u00fchere Gr\u00fcnen-Fraktionschefin im nieders\u00e4chsischen Landtag und ehemalige EU-Abgeordnete, fordert seit langem das die Ukraine die Mitgliedschaft in der EU er\u00f6ffnet und der Himmel \u00fcber der Ukraine gesperrt werden solle. Die pathologisch-russophobe Harms warf Kreml-Chef Wladimir Putin \"Hass und Machtwahn\" vor, au\u00dferdem \"neosowjetischen Imperialismus\". Hier zeigt sich einmal mehr, da\u00df Harms und der Rest der gr\u00fcnen Sippe geschichtsvergessen sind. Ihre Allmachtsphantasien, die Einkreisungspolitik gegen Russland durch EU und NATO und die Konfrontationspolitik versch\u00e4rfen die Lage statt diese zu entspannen. Kollateralsch\u00e4den werden bewusst in Kauf genommen.", "Foto:\u00a0Copyright \u00a9\ufe0f Stephan R\u00f6hl - Fotografie >> https://www.stephan-roehl.de/ f\u00fcr Heinrich-B\u00f6ll-Stiftung. Quelle: Wikimedia Commons. Diese Datei ist unter der Creative-Commons-Lizenz \u201eNamensnennung \u2013 Weitergabe unter gleichen Bedingungen 2.0 generisch\u201c (US-amerikanisch) (CC BY-SA 2.0) lizenziert. Das Bild wurde von Helmut Schnug ver\u00e4ndert und eingerahmt. Die Lizenz bleibt nat\u00fcrlich erhalten.", "19. Die toxische Selbstgerechtigkeit der GR\u00dcNEN: Die heutigen GR\u00dcNEN haben mit der Partei, die 1983 in den Bundestag einzog, nur noch den Namen gemeinsam. Statt GEGEN die neue Aufr\u00fcstungsspirale zu k\u00e4mpfen, werben sie F\u00dcR \u201aatomare Teilhabe\u2018 und sonnen sich in ihrer pseudo-moralischen \u00dcberlegenheit. Annalena Baerbock: \u201eWir m\u00fcssen erst \u00fcber eine strategische Neuaufstellung sprechen, dann \u00fcber die Ausgaben. Es muss auch um die F\u00e4higkeiten der NATO und die konkrete Lastenverteilung gehen. Ein theoretisches Zwei-Prozent-Ziel hilft da nicht wirklich weiter.\u201c Foto OHNE Text und Logo: Pixabay-user 41330 - Inactive account \u2013 ID 41330.\u00a0Quelle: Pixabay. Alle Pixabay-Inhalte d\u00fcrfen kostenlos f\u00fcr kommerzielle und nicht-kommerzielle Anwendungen, genutzt werden - gedruckt und digital. Eine Genehmigung mu\u00df weder vom Bildautor noch von Pixabay eingeholt werden. Auch eine Quellenangabe ist nicht erforderlich. Pixabay-Inhalte d\u00fcrfen ver\u00e4ndert werden. Pixabay Lizenz. >> Foto. Dazu zwei interessante Artikel HIER und HIER.", "20. Alternatives Wahlplakat: \"GR\u00dcN - aus Verachtung f\u00fcr Deutschland\". Diagnostiziert von Kritisches-Netzwerk. Grafikbearbeitung: Wilfried Kahrs (WiKa), Tirschenreuth - QPressde.", "Jens Bergers Aufsatz ist eine schonungslose Zustandsbeschreibung, in der die Ursachen und Motive f\u00fcr die Kriegsl\u00fcsternheit der Gr\u00fcnen in der tiefen Verbundenheit \u2013 man k\u00f6nnte es auch Vasallentreue nennen \u2013 zu den USA gesehen werden.", "Mir ist beim Lesen dieses Artikels ein weiterer Aspekt eingefallen, der erkl\u00e4ren k\u00f6nnte, wie Annalena Baerbock auf die Idee kommt, vor \u201eKriegsm\u00fcdigkeit\u201c zu warnen, warum der Kinderbuchautor glaubt, auf 100.000 Verhungernde keine R\u00fccksicht nehmen zu m\u00fcssen, und was Anton Hofreiter antreibt, den offenen Konflikt mit den Chinesen zu suchen:", "Kriege geh\u00f6ren zu jenen Mitteln der Politik, mit deren Hilfe man ungel\u00f6ste Probleme im Inneren nicht nur hinter dem gro\u00dfen Problem im \u00c4u\u00dferen verschwinden lassen kann, sondern den Gegner sogar bezichtigen kann, Ursache und Ausl\u00f6ser aller dieser selbstgemachten Probleme zu sein.", "Unter diesem Aspekt betrachtet, macht die Kriegsrhetorik der Gr\u00fcnen erst richtig Sinn.", "Die vom gr\u00fcnen Masterprojekt \u201eEnergiewende\u201c ausgel\u00f6ste Energiepreis-Explosion, die ja nicht nur die Verbraucher fr\u00fcher oder sp\u00e4ter vollends auf die Palme gebracht h\u00e4tte, auch die ursachengleiche Fragilit\u00e4t der Energieversorgung, die absehbar in den gro\u00dfen Blackout m\u00fcnden muss, sowie die Abwanderung der energieintensiven Industrie aus Deutschland, die einen, auch durch noch so gro\u00dfz\u00fcgige Kurzarbeitsregelungen nicht mehr kompensierbaren Zuwachs der Arbeitslosenzahlen nach sich ziehen wird, alle diese Brandbomben f\u00fcr den inneren Frieden k\u00f6nnen praktisch seit dem 24. Februar dem \u201eMachthaber\u201c im Kreml angelastet werden.", "Aus den von der Politik der gr\u00fcnen Machthaber in Deutschland ausgel\u00f6sten Versorgungsengp\u00e4ssen, die weit \u00fcber den Energiemangel hinausreichen, hat man in den gr\u00fcnen Hinterzimmern Durchhalteparolen geschmiedet, die auf uns\u00e4gliche Weise an Parolen aus dem Ersten Weltkrieg erinnern. Statt \u201ejeder Schuss, ein Russ - jeder Sto\u00df, ein Franzos\u201c, soll das deutsche Frontschwein beim vorzeitigen Abstellen der Dusche siegesmutig ausrufen: \u201eNimm das! Putin!\u201c", "Und wenn das zur Aufmunterung der im kommenden Winter vor K\u00e4lte bibbernden Deutschen noch nicht reichen sollte, dann wird an den deutschen Heroismus appelliert, denn wir sind ja im Nehmen \u201ehart wie Kruppstahl\u201c und k\u00f6nnen uns nichts Ehrenhaftigeres vorstellen, als f\u00fcr den Frieden zu frieren.", "Vor dem Ende des Krieges, wie auch immer er ausgehen wird, muss den Gr\u00fcnen nicht bange sein.", "Waffenruhe und Friedensschluss", "Selbst wenn es zwischen der Ukraine und Russland zu einem Friedens- und Freundschaftsvertrag kommen sollte, werden uns die Gr\u00fcnen erz\u00e4hlen, dass man gerade jetzt die Abh\u00e4ngigkeit von russischen Energierohstoffen nicht wieder aufleben lassen d\u00fcrfe. Es werde noch Jahre dauern, bis Deutschland autark aus erneuerbaren Quellen die ben\u00f6tigte Energie erzeugen k\u00f6nne. Bis dahin muss eben weiter jede Kilowattstunde Strom zwei Mal umgedreht werden, bevor sie in Motoren, Computern oder Heizungen in W\u00e4rme umgewandelt wird. M\u00f6glicherweise m\u00fcssen sogar die Erzeugung von \u2013 und der Handel mit \u2013 Kartoffeln verboten werden, weil diese eben unter enormem Energieaufwand gekocht werden m\u00fcssen, um genie\u00dfbar zu sein, und dabei mehr Energie verschwendet wird als sie durch den Verzehr der Knollen wieder zur Verf\u00fcgung gestellt werden kann.", "Ziel erreicht. Dekarbonisierung vollendet. Klima gerettet.", "Dritter Weltkrieg", "Kommt es anders, das hei\u00dft zur Ausweitung des Krieges mit der weitgehenden Zerst\u00f6rung der westeurop\u00e4ischen L\u00e4nder, und Robert und Annalena sollten im beginnenden nuklearen Winter heil aus dem Regierungsbunker wieder an die Oberfl\u00e4che steigen, wird da kaum noch jemand sein, der sie noch zur Verantwortung ziehen k\u00f6nnte, und diejenigen, die noch da sind, werden so sehr mit dem nackten \u00dcberleben besch\u00e4ftigt sein, dass f\u00fcr eine nachtr\u00e4gliche Aufarbeitung der Frage der Kriegsschuld schlicht und einfach die Kraft fehlt.", "Ziel erreicht. Dekarbonisierung vollendet. Klima gerettet.", "Egon W. Kreutzer, Elsendorf.", "Der Kommtar erschien zuvor auf meinem Blog.", "Der freier Journalist, politische Blogger der ersten Stunde und Chefredakteur der NachDenkSeiten Jens Berger hat mit seinem Artikel den oliv-gr\u00fcnen Kriegs-Demagogen ins Kontor geschossen. Und das mit voller Berechtigung, wobei keine der Einzelaussagen \u00fcbertrieben ist.", "Annalena Baerbock bedauert die Kriegsm\u00fcdigkeit. Au\u00dferdem kondoliert und betrauert sie den Tod der ehemaligen US-Au\u00dfenministerin Madeleine Albright (* 15. Mai 1937 in Prag; \u2020 23. M\u00e4rz 2022 in Washington, D.C.) mit folgenden Worten: \u201eMit Haltung, Klarheit und Mut stand Madeleine Albright als erste US-Au\u00dfenministerin ein f\u00fcr Freiheit und die St\u00e4rke der Demokratien. Mit ihr verlieren wir eine streitbare K\u00e4mpferein, wahre Transatlantikerin und Vorreiterin. Auch ich stehe heute auf ihren Schultern.\u201c", "Wer solche menschenlebenverachtenden \u201eVorbilder\u201c lobpreist und sie auch noch als politische und menschliche Ideale verkaufen will, hat doch wohl den Schuss nicht geh\u00f6rt, der ihn - in dem Fall Annalena Baerbock - bereits erreicht hat! Diese Aussage unserer durchgeknallten Au\u00dfenministerin sprengt alle Ketten von der wahren Vorstellung einer Demokratie! Es ist unglaublich f\u00fcr welche perverse Vorstellungen und Phantasien \u201eDemokratie\u201c und \u201eFreiheit\u201c herhalten m\u00fcssen.", "Ihr erinnert Euch doch bestimmt noch daran, da\u00df die in den Himmel gelobte \u201eMenschenfreundin\u201c Madeleine Albright diejenige war, die die damaligen Wirtschaftssanktionen gegen den Irak in den 90er Jahren forciert hat. Die Zahl der Todesopfer hat wahrscheinlich die Millionengrenze \u00fcberschritten \u2013 davon mutma\u00dflich ca. 500.000 Kinder. Die zynische und menschenverachtende Antwort von Albright auf die Frage, ob der (unbegr\u00fcndete und auf L\u00fcgen beruhende) Machtwechsel und Krieg im Irak diesen Preis wert war: \u201eWir denken, der Preis war es wert\u201c.", "\u25ba Madeleine Albright - The deaths of 500,000 Iraqi children was worth it for Iraq's non existent WMD's", "Diese philanthropische Meisterleistung erinnert an die sagenhafte RTL-Show von Harry Wijnvoord in den 90ern, die unter der \u00dcberschrift \u201eDer Preis ist hei\u00df\u201c firmierte. Noch besser an die preisw\u00fcrdige Interpretation von Albright kommt der amerikanische Originaltitel \u201eThe Price is Right\u201c heran. Da wird mal wieder \u00fcberdeutlich, wie sich in den USA Showbusiness und imperiale Politik erg\u00e4nzen.", "Bei soviel Chuzpe will auch Bundeswirtschaftsminister und Vizekanzler Robert Habeck nicht zur\u00fcckstehen und dr\u00fcckt seine Skrupellosigkeit aus, in dem er m\u00f6gliche 100.000 Hungertode gerne in Kauf nimmt, wenn die hirnverbrannte und nutzlose Sanktionspolitik gegen Russland aus Prinzipienreiterei heraus durchgehalten wird.", "Die Logik von Baerbock ist bestechend dummdreist mit Aussagen wie, \u201eder russische Angriffskrieg f\u00fchrt zu h\u00f6heren Preisen bei Energie und Nahrungsmitteln\u201c. Wie der Krieg zustande gekommen ist und das sowohl die EU- als auch die NATO-Mitgliedsl\u00e4nder wie auch der Gesinnungs- und Gef\u00e4lligkeitsjournalismus embeddeder Qualit\u00e4tsmedien [sic!] zumindest erhebliche Mitschuld durch deren Provokation, Hetze und Einkreisungspolitik tragen, kommt der gr\u00fcnen Heuchlerin nicht in den Sinn. Womit auch?", "Auch das die zu Unrecht erlassenen Sanktionen gegen Ru\u00dfland seit 2014 aufgrund einer angeblichen \u201eAnnexion\u201c der Krim bereits als Bumerang zur\u00fcckgeschlagen sind, ist keines Wortes wert. Auch das man Russland nicht alleine f\u00fcr das aktuelle Fiasko auf dem Energie- und Lebens- und Nahrungsmittelmarkt, die horrend gestiegenen Verbraucherpreise in nahezu allen Bereichen und das Zusammenbrechen der Lieferketten alleinverantwortlich machen sollte, hat die erfolgsgeile, pathologisch-russophobe \u201eAu\u00dfendiplomatin\u201c und Vorzeigetransatlantikerin erwartungsm\u00e4\u00dfg nicht auf dem Schirm.", "Baerbock selbst und zahlreiche l\u00e4ngst dem transatlantischen Kadavergehorsam verfallenen Politkdarsteller (m/w/d) verm\u00f6gen intellektuell nicht zu erkennen, da\u00df sie doch die Ausbr\u00fcter und Verh\u00e4nger von Sanktionen sind, die das Schlamassel losgetreten und den Brandherd entfacht haben. Stattdessen Geschichtsvergessenheit, Faktenumdrehung, perfide Schuldzuweisungen und perfide Verleumdungen - so geht \u201eAu\u00dfenministerin\u201c heute. Ihre Aussagen und Handeln sind an Unversch\u00e4mtheiten kaum zu \u00fcberbieten. Eben personifizierte Gr\u00fcnen-Ideologie.", "\u25ba Und wer sind die Kriegsgewinnler?", "Im Unterschied zur oliv-gr\u00fcnen Prinzessin unterst\u00fctze ich die \u201eKriegsm\u00fcdigkeit\u201c vehement und fordere Frieden als oberstes Gebot. Dazu m\u00fc\u00dfte allerdings erst einmal die Bereitschaft f\u00fcr echte, politisch-gewollte Friedensverhandlungen vorhanden sein. Diese sind aber schon seit Jahren eher bei den Russen als bei den westlichen Kriegseiferern der EU-und NATO-Staaten zu verorten. Man denke an die Putin-Rede im Deutschen Bundestag, die zahlreichen Angebote die Putin \u00fcber Jahre hinweg gemacht hat, im Gegensatz dazu die permante pathologisch-russophobe Hetze gegen Russland, die stetige NATO-Osterweiterung, die NATO-\u00dcbungen vor den Toren Russlands, das EU-Assoziierungsabkommen mit der Ukraine, der eingef\u00e4delte und l\u00e4nger vorbereitete Regierungssturz . . . ).", "Man braucht nicht wieder und wieder die Litanei des Nutzens der NATO-Eskalation an den russischen Aussengrenzen und des Ukraine-Krieges herunterbeten. Wer noch bei Verstand ist kann nicht ernsthaft bestreiten, da\u00df diese\u00a0\u201eStrategien\u201c den USA enorme Vorteile verschafft haben. Kriegsgewinnler w\u00e4re da zun\u00e4chst die korrekte Einsch\u00e4tzung f\u00fcr die Position der USA. Nichtzuletzt profitieren auch die Finanzspekulanten, globalagierende Firmen, die Tech-Giganten wie AMAZON, Multimilliard\u00e4re wie Soros, Bezos, Schwab etc. und - last but not least - die R\u00fcstungsindustrie wie Rheinmetall, Diehl Defense etc..", "\u25ba M\u00fcdigkeiten und Unzumutbarkeiten", "Wie lange noch werden uns diese einseitigen Unzumutbarkeiten im Zusammenhang mit dem Ukraine-Krieg, dem dortigen Vasallen-Regime in Kiew und den verf\u00e4lscht-dargestellten Ereignissen in der Ukraine aufgetischt und als der Wahrheit und Weisheit letzter Schlu\u00df verh\u00f6kert? Folgende Faktoren sind dabei nicht aus den Augen zu verlieren:", "Zur Klarstellung: niemand sollte auf die abstruse Idee kommen, ich h\u00e4tte eine inhumane Abneigung gegen Ukrainer und Ukrainerinnen.", "Die Abermilliarden an Unterst\u00fctzungsgeldern, die an das ukrainische Regime gezahlt werden (alleine aktuell 40 Milliarden aus den USA, ohne die unz\u00e4hligen Milliarden zuvor, die aus der EU und der UK flossen) werden fast ausschlie\u00dflich f\u00fcr milit\u00e4rische und kriegerische Zwecke ausgegeben. Dazu kommen noch die Abermilliarden, mit denen die Waffenlieferungen finanziert werden. Alles Steuergelder, die zum Fenster hinaus geworfen werden und zus\u00e4tzlich noch mehr Zerst\u00f6rung, Tote und Fl\u00fcchtlinge produzieren.", "Da Deutschland der gr\u00f6\u00dfte Nettozahler der EU ist, werden wir auch f\u00fcr die Millionen von Fl\u00fcchtlingen in Polen und anderswo in der EU t\u00fcchtig zur Kasse gebeten. Die dreisten Vertreter der Ukraine, angefangen vom Pr\u00e4sidentendarsteller und Nazi-Verehrer Wolodymyr Oleksandrowytsch Selenskyj, \u00fcber dessen Au\u00dfenminister Dmytro Iwanowytsch Kuleba, die nationalistisch-beh\u00e4mmerten Klitschko-Br\u00fcder Vitali und Wladimir sowie des an Penetranz und Frechheit nicht mehr zu \u00fcberbietenden deutschen Botschafters Andrij Jaroslawowytsch Melnyk werden in Deutschland hofiert. Es ist doch die Kr\u00f6nung der Unterw\u00fcrfigkeit der deutschen Regierung, da\u00df sie sich derartig erniedrigen l\u00e4\u00dft und nicht mit aller Kraft gegen diese frechen \u00dcbergriffe interveniert.", "Aus diesem k\u00fchlen Grunde finde ich es geradezu obsz\u00f6n, wenn wir hierzulande obendrein noch st\u00e4ndig um Almosen f\u00fcr die Ukraine gebeten werden. Wir sind in Deutschland mit einem sich immer weiter ausbreitenden Armutsproblem konfrontiert, das aufgrund der exorbitanten Preissteigerungen t\u00e4glich w\u00e4chst. Die Millionen von Armen, Arbeitslosen, Armutsrentnern, Alleinerziehern, Billigl\u00f6hnern und B\u00fcrger aus dem schrumpfenden Mittelstand, die bereits an ihre finanziellen Grenzen gelangt sind oder bereits lange \u00fcberschritten haben, klagen an, weil ihre Interessen nicht in der Form vertreten werden, die jedes Regierungsmitglied beim Amtsantritt geschworen hat. Schon mal daran gedacht, da\u00df jedes 5. Kind in Deutschland in prek\u00e4ren Verh\u00e4ltnissen lebt und von Kinderarmut betroffen ist?", "\u25ba Anklage", "Viele der in Mitleidenschaft gezogenen deutschen B\u00fcrger klagen diese Regierung an, die von selbstvergessenen, machtbesessenen, inkompetenten, korrupten, lobbyismus- und US-abh\u00e4ngigen Figuren beherrscht wird, denen ihre irren Prinzipien wichtiger sind als das Wohl der Menschen. Diese Politikdarsteller verkaufen Deutschland zugunsten der Interessen anderer M\u00e4chte. Sie spalten und zerst\u00f6ren unserer Gesellschaft, den schwindenden Wohlstand und fahren die Wirtschaft zunehmend gegen die Wand.", "Die Abgeordneten der B\u00fcndnis90/Die Gr\u00fcnen sind ein besonders abschreckendes Beispiel.", "Schande \u00fcber sie!!!", "Abschlie\u00dfend noch ein paar Worte von Ulrich Gellermann, Betreiber des Blogs RATIONALGALERIE:", "\u00bbDieser Krieg wird von au\u00dfen als spaltbares Material, als Explosionsstoff benutzt: NATO und EU spielen mit dem Versprechen einer Mitgliedschaft der Ukraine, einer Mitgliedschaft, die das Kr\u00e4fteverh\u00e4ltnis in Europa zugunsten des Westens ver\u00e4ndern soll und zugleich den Kulturkampf in der Ukraine zugunsten der ukrainischen Nationalisten erledigen w\u00fcrde. Das beharrliche, seit Jahren andauernde mediale Verschweigen des brutalen Kriegs im Donbass zeigt, dass es den Menschenrechts-Agitatoren im Westen nicht um Menschen geht, sondern um die Macht, um die Ausdehnung von EU und NATO. [..]", "Der russische Vorschlag, die Ukraine zum neutralen Staat \u00e4hnlich den Staaten \u00d6sterreich oder Schweden zu erkl\u00e4ren, k\u00f6nnte den Krieg friedlich beenden. Aber der einflu\u00dfreiche Pr\u00e4sidentenberater Mychailo Podoljak hat diesen Weg zum Kriegsende abgelehnt. Wie ukrainisches Regierungs-Denken \u00fcber den Frieden funktioniert, kann man vom ukrainischen Pr\u00e4sidenten selbst erfahren. An die Adresse von US-Pr\u00e4sident Joe Biden gewandt sagt Selenski: \u201eIch w\u00fcnsche Ihnen, der Anf\u00fchrer der Welt zu sein. Der Anf\u00fchrer der Welt zu sein bedeutet, der Anf\u00fchrer des Friedens zu sein\u201c. [..]", "Wer den Frieden will, der folgt dem russischen Vorschlag, die Ukraine zum neutralen Staat zu erkl\u00e4ren. Das w\u00fcrde den ukrainischen Staat aus seiner gef\u00e4hrlichen N\u00e4he zu den USA entfernen. Und das w\u00e4re jene Basis der Vernunft, die auch den ukrainischen B\u00fcrgerkrieg beenden k\u00f6nnte.", "Frieden ist machbar!", "Peter A. Weber, Klotten b. Cochem", "ACHTUNG: Die Bilder und Grafiken sind nicht Bestandteil des Originalkommentars und wurden von KN-ADMIN Helmut Schnug eingef\u00fcgt. F\u00fcr sie gelten folgende Kriterien oder Lizenzen, siehe weiter unten. Gr\u00fcnf\u00e4rbung von Zitaten im Artikel und einige zus\u00e4tzliche Verlinkungen wurden ebenfalls von H.S. als Anreicherung gesetzt.", "\u25ba Bild- und Grafikquellen:", "1. Madeleine Korbel Albright, geborene Marie Jana K\u00f6rbelov\u00e1 (sp\u00e4ter Korbelov\u00e1) (* 15. Mai 1937 in Prag; \u2020 23. M\u00e4rz 2022 in Washington, D.C.), ist eine US-amerikanische Politikerin (Demokratische Partei). Sie war von 1997 bis 2001 Au\u00dfenministerin der USA und die erste Frau in diesem Amt. Das Foto zeigt sie am 10. Januar 2017 bei einer Rede in Washington. Schon bei der psychologischen Vorbereitung des Irakkieges, den m\u00f6rderischen Sanktionen der USA gegen die irakische Bev\u00f6lkerung, erreichten US-Offizielle einen seltenen H\u00f6hepunkt des Zynismus. Jene 500.000 irakischen Kinder, die im Ergebnis der Strafsanktionen unter George H. W. Bush und Bill Clinton starben, kommentierte die US-Au\u00dfenministerin Madeleine Albright fr\u00f6hlich mit \u201eein Preis der es wert war\u201c.", "Foto: U.S. Department of State. Quelle: Flickr. Photo: Public Domain. Kreative Arbeiten der Regierung der Vereinigten Staaten, einschlie\u00dflich Schreiben, Bilder und Computercode, werden in der Regel von Beamten oder Mitarbeitern der Regierung der Vereinigten Staaten im Rahmen ihrer offiziellen Aufgaben vorbereitet. Ein Regierungswerk unterliegt in den Vereinigten Staaten im Allgemeinen nicht dem Urheberrecht, und es gibt im Allgemeinen keine Urheberrechtsbeschr\u00e4nkung f\u00fcr die Vervielf\u00e4ltigung, abgeleitete Werke, Verbreitung, Auff\u00fchrung oder Ausstellung eines Regierungswerks. Sofern das Werk nicht unter eine Ausnahme f\u00e4llt, kann jeder ohne Einschr\u00e4nkung nach US-amerikanischen Urheberrechtsgesetzen.", "2. Annalena Baerbock (zutreffender Bl\u00f6dbock): \u00bbF\u00fcr die Menschen in der Ukraine geht es um ihr Recht auf Freiheit, ihr Recht, selber \u00fcber ihre Zukunft entscheiden zu k\u00f6nnen.\u00ab (-Annalena Baerbock in ihrer MSC-Rede vom 18.02.2022). - \"Frau Baerbock: Genau das haben die Menschen auf der Krim im Referendum vom 16. M\u00e4rz 2014 mit 96,77 % der Abstimmenden bei 83,1 % Beteiligung zum Ausdruck gebracht. Und Sie, ihre Transatlantikersippe und die Systemmedien quatschen noch immer von Annexion.\" (Helmut Schnug - Kritisches-Netzwerk.de). Foto OHNE Inlet: B\u00fcndnis 90/Die Gr\u00fcnen NRW LDK Neuss. Quelle: Flickr. Die Datei ist mit der CC-Lizenz Namensnennung - Weitergabe unter gleichen Bedingungen 2.0 Generic (CC BY-SA 2.0) lizenziert. Textinlet von Helmut Schnug eingesetzt."]}}, "recommendations": []}