{"news_outlet": "kritisches_netzwerk", "provenance": "https://kritisches-netzwerk.de/forum/montagszustellung-der-post-bald-keine-pflicht-mehr", "query_keywords": ["inflation", "sp", "sparen", "schi", "kultur", "leiche", "us", "christ", "digitalisierung", "datenschutz", "linke", "usa", "ss", "rna", "fdp", "ns"], "creation_date": "14.06.2023", "last_modified": "14.06.2023", "crawl_date": "31.10.2024", "author_person": ["Helmut S."], "author_organization": [], "news_keywords": ["BNetzA", "Briefe", "Briefporto", "Briefportoerh\u00f6hung", "Brieftr\u00e4ger", "Briefzustellung", "Bundesnetzagentur", "Deutsche Post AG", "Deutsche Telekom", "Klaus M\u00fcller", "Kosteneinsparung", "Kundenbeschwerden", "Montagszustellung", "neoliberale Agenda", "P\u00e4ckchen", "Pakete", "Paketzusteller", "Paketzustellung", "Pflichtzustellung", "Postbank", "Post-Beschwerden", "Postboten", "Postdienst", "Postfilialen", "Postfilialenschwund", "postfreier Tag", "Postzusteller", "Postzustellungen", "Privatisierung", "Serviceabbau", "Susan Bonath", "Zustelltage", "Zustellungspflicht"], "content": {"title": "Montagszustellung der Post bald keine Pflicht mehr?", "description": "Montagszustellung der Post bald keine Pflicht mehr? Sparen am Service: Post will montags nicht mehr zustellen Von Susan Bonath", "body": {"": ["Zu teuer: Die Bundesnetzagentur (BNetzA) will der Post erlauben, montags keine Briefe und Pakete mehr zuzustellen. Auch das Porto soll bald wieder steigen. Zugleich explodierte letztes Jahr die Zahl der Beschwerden \u00fcber schlechten Service.", "Mal kommt sie und mal nicht, mal landet sie in der Nachbarschaft oder auch nirgendwo: Viele kennen den \u00c4rger mit der Deutschen Post AG. Es ist ein wenig wie mit der Deutschen Bahn: Man braucht etwas Gl\u00fcck dabei. Zu allem \u00dcberfluss dr\u00fccken Inflation und Innovation auf die Gewinnmarge und die Geh\u00e4lter der F\u00fchrungsriege. Die Ausgaben m\u00fcssen runter, findet die zentrale Infrastrukturbeh\u00f6rde Deutschlands, die Bundesnetzagentur, zust\u00e4ndig f\u00fcr \"Wettbewerbsf\u00f6rderung auf den M\u00e4rkten f\u00fcr Energie, Telekommunikation, Post und Eisenbahn\". Deren Chef Klaus M\u00fcller pl\u00e4diert f\u00fcr einen weiteren postfreien Tag.", "\u25ba Kosten sparen: Montags keine Post mehr", "Wie unter anderem die Tagesschau berichtete, w\u00fcrde M\u00fcller gerne die Montage bei der Zustellung von Briefen und Paketen ausfallen lassen, um Kosten zu senken. Angeblich sei es in anderen L\u00e4ndern l\u00e4ngst normal, dass Sendungen nur noch an zwei, drei oder vier Tagen pro Woche an die Empf\u00e4nger \u00fcbermittelt w\u00fcrden. Ob es sich dabei um Entwicklungs- oder Krisenl\u00e4nder handelt, lie\u00df er im Dunkeln. In Deutschland m\u00fcssen Postboten bislang von montags bis samstags t\u00e4glich die Haushalte abklappern \u2013 noch.", "Als Grund gibt M\u00fcller an, dass montags deutlich weniger Beh\u00f6rdenbriefe im Umlauf seien. Denn der Amtsschimmel macht gro\u00dfteils am Wochenende frei. Dass die Postboten und Paketzusteller bei gleichem Lohn dann k\u00fcnftig montags ausschlafen k\u00f6nnen, ist aber nicht zu erwarten. Denn wie gesagt: Die Post will ja Kosten sparen, das hei\u00dft: auch bei L\u00f6hnen und Arbeitspl\u00e4tzen.", "\u25ba Schlechter Service immer teurer", "Zugleich hat die Deutsche Post AG beantragt, das Briefporto vorzeitig anzuheben. Eigentlich soll ein gew\u00f6hnlicher Brief bis Ende kommenden Jahres 85 Cent kosten. Das Unternehmen w\u00fcrde gerne schon zum n\u00e4chsten Jahreswechsel was draufschlagen. Daf\u00fcr m\u00fcsste die Bundesnetzagentur zustimmen. M\u00fcller will davon jedoch absehen und favorisiert den zustellungsfreien Montag \u2013 vermutlich, weil sich die Leute dank der Inflation ohnehin immer weniger leisten k\u00f6nnen, so auch das Verschicken von Paketen und Briefen.", "W\u00e4ren mit weniger Zustelltagen ein gesicherter Service und gute Arbeitsbedingungen verbunden, w\u00e4re das wohl halb so wild. Das Gegenteil ist jedoch der Fall: Nie habe es so viele Beschwerden von Kunden gegeben, wie im vergangenen Jahr. Ihre Zahl habe sich gegen\u00fcber 2021 sogar auf \u00fcber 43.000 verdreifacht, wobei die Dunkelziffer missgl\u00fcckter Postzustellungen exorbitant sein d\u00fcrfte.", "\u25ba Debatten \u00fcber Serviceabbau seit Jahren", "Das Ansinnen, Briefe, P\u00e4ckchen und Pakete seltener auszuliefern, ist nicht neu. Schon mehrfach hatte die Deutsche Post AG mit entsprechend \"neuen Formen der Zustellung\" experimentiert, zum Beispiel 2017, wie damals das Manager Magazin berichtet hatte. Schon lange steht demnach auch zur Debatte, den Montag zum postfreien Tag zu machen. Im Jahr 2019 brachte die FDP einen entsprechenden Vorschlag in den Bundestag ein.", "Die Diskussion dar\u00fcber habe jedoch schon 20 Jahre davor begonnen. Als Grund wurde die Digitalisierung genannt, was f\u00fcr weniger Briefe sorge. Andererseits nutzen aber mehr Menschen den Onlinehandel. Materielle G\u00fcter k\u00f6nnen nun mal nicht digital \u00fcbermittelt werden. Es gibt also Widerspr\u00fcche. Die EU regelt ihrerseits schon l\u00e4nger eine Zustellungspflicht an nur f\u00fcnf Tagen pro Woche.", "\u25ba Abw\u00e4rtstrend seit Privatisierung", "Die Post geh\u00f6rt wie die Bahn und die medizinische Versorgung zur \u00f6ffentlichen Daseinsvorsorge. Wie die Deutsche Bahn und viele Kliniken war auch sie vor nunmehr fast 30 Jahren privatisiert worden. Aus dem Postamt gingen drei Aktiengesellschaften hervor: Postdienst, Postbank und die Deutsche Telekom. In der Folge verschwanden immer mehr Postfilialen, insbesondere auf dem Land. Die Gesch\u00e4fte wurden ausgelagert. Der Markt sollte es regeln, den Service sogar verbessern.", "Geklappt hat das im R\u00fcckblick nicht.", "\u25ba Quelle: Der Artikel von\u00a0Susan Bonath wurde am 12. Juni 2023 mit dem Titel \"Sparen am Service: Post will montags nicht mehr zustellen.\" erstver\u00f6ffentlicht auf deutsch.rt.com >> Artikel. Bestimmungen zur Verwendung: Die Autonome Non-Profit-Organisation (ANO) \u201eTV-Nowosti\u201c, oder deutsch.rt.com, besitzt alle Rechte auf die geistige, technische und bildliche Verwendung der auf der Webseite ver\u00f6ffentlichten Inhalte.", "Alle Inhalte, die auf der Webseite zu finden sind, werden \u2013 wenn nicht anders angegeben \u2013 als \u00f6ffentliche Informationen zur Verf\u00fcgung gestellt und d\u00fcrfen zu Non-Profit-, Informations-, Wissenschafts-, Bildungs- und Kulturzwecken frei weiterverbreitet oder kopiert werden. Jede kommerzielle Verwendung der Inhalte ohne schriftliche Genehmigung des Urheberrechtseigent\u00fcmers ist untersagt. Die Verwendung aller auf der Webseite ver\u00f6ffentlichten Inhalte einschlie\u00dflich deren Zitierens sind nur mit einem Verweis auf die Quelle und mit dem entsprechenden Link m\u00f6glich. Alle unbefugten Versuche, die von der Webseite stammenden oder zitierten Inhalte abzu\u00e4ndern, sind streng untersagt.", "ACHTUNG:\u00a0Die Bilder, Grafiken, Illustrationen und Karikaturen sind nicht Bestandteil der Originalver\u00f6ffentlichung und wurden von KN-ADMIN Helmut Schnug eingef\u00fcgt. F\u00fcr sie gelten folgende Kriterien oder Lizenzen, siehe weiter unten. Gr\u00fcnf\u00e4rbung von Zitaten im Artikel und einige zus\u00e4tzliche Verlinkungen wurden ebenfalls von H.S. als Anreicherung gesetzt, ebenso die Komposition der Haupt- und Unter\u00fcberschrift(en) ge\u00e4ndert.", "Liebe Leser (m/w/d),", "die Dienste von RT sind im Netz derzeit st\u00e4ndigen Angriffen ausgesetzt. Ziel ist, die Seiten zu blockieren und uns als alternative Informationsquelle zum Schweigen zu bringen. Wir arbeiten weiter unerm\u00fcdlich daran, den (technischen) Zugang zu unseren Artikeln zu erm\u00f6glichen, um Ihnen Sichtweisen jenseits des Mainstreams anzubieten.", "\u00dcber die jeweils aktuellen Wege zu uns halten wir Sie gern per E-Mail \u00fcber unseren Newsletter auf dem Laufenden. Daf\u00fcr k\u00f6nnen Sie sich oben rechts auf unserer Homepage eintragen. Alle Dienste sollten auch problemlos \u00fcber den Tor-Browser erreichbar sein. Im Moment erreichen Sie aber auch ohne diesen Browser f\u00fcr anonymes Surfen RT DE wie folgt:", "\u25ba In Chrome sind hierzu folgende Schritte notwendig:", "1. \u00d6ffnen Sie Ihren Chrome-Browser.", "2. Gehen Sie zu Einstellungen > Datenschutz und Sicherheit > Sicherheit.", "3. Scrollen Sie nach unten, bis Sie den Abschnitt 'Erweitert' finden.", "4. Darunter finden Sie 'Sichere DNS verwenden'.", "5. Standardm\u00e4\u00dfig ist diese Option auf \"Mit Ihrem aktuellen Dienstanbieter\" eingestellt.", "6. Klicken Sie auf die Option \"Mit\" darunter.", "7. Im Men\u00fc darunter finden Sie eine Liste der verf\u00fcgbaren DNS, w\u00e4hlen Sie Cloudfare (1.1.1.1) bzw. Cloudfare (default) aus.", "\u25ba In Firefox k\u00f6nnen sie die DNS auf \u00e4hnliche Weise \u00e4ndern:", "1. \u00d6ffnen Sie Ihren Firefox-Browser und w\u00e4hlen Sie 'Einstellungen'.", "2. F\u00fchren Sie im daraufhin ge\u00f6ffneten Dialogfeld einen Bildlauf nach unten zu 'DNS \u00fcber HTTPS aktivieren' durch.", "3. Klicken Sie unter 'DNS \u00fcber HTTPS aktivieren' auf die Dropdown-Liste 'Anbieter verwenden', um den Anbieter Cloudfare (default) auszuw\u00e4hlen.", "4. Klicken Sie auf OK, um Ihre \u00c4nderungen zu speichern und das Fenster zu schlie\u00dfen.", "\u25ba In Opera gehen Sie wie folgt vor:", "1. Klicken Sie auf das Opera-Symbol, um das Men\u00fc des Browsers zu \u00f6ffnen.", "2. W\u00e4hlen Sie Einstellungen aus dem Men\u00fc. Wenn Sie Alt + P dr\u00fccken, werden die Einstellungen direkt ge\u00f6ffnet.", "3. Klicken Sie in den Einstellungen auf der linken Seite auf Erweitert > Browser.", "4. Scrollen Sie auf der rechten Seite nach unten zum Abschnitt 'System'.", "5. Aktivieren Sie die Option 'DNS-over-HTTPS' anstelle der 'DNS-Einstellungen des Systems'.", "6. W\u00e4hlen Sie den Anbieter Cloudfare (default) aus.", "Einige Schritte lassen sich auch abk\u00fcrzen, wenn Sie in der Suchfunktion Ihrer Browsereinstellungen nach 'DNS' suchen und den Anbieter wie oben beschrieben \u00e4ndern.", "Bleiben Sie\u00a0RT DE gewogen!", "\u25ba Bild- und Grafikquellen:", "1. Postbotin: Mal kommt sie und mal nicht, mal landet sie in der Nachbarschaft oder auch nirgendwo: Viele kennen den \u00c4rger mit der Deutschen Post AG. Foto: Flickr-user forever_carrie_on. Quelle: Flickr. Verbreitung mit CC-Lizenz Namensnennung - Nicht-kommerziell - Keine Bearbeitung 2.0 Generic (CC BY-NC-ND 2.0)", "2.\u00a0DHL-Paketzusteller neben Lieferfahreug: Der Onlinehandel f\u00fchrt zu einem stark steigenden Lieferverkehr, der oft auch f\u00fcr Stadt und Umwelt ineffizient durchgef\u00fchrt wird. Viele halbleere Kleinlaster kurven durch die Stra\u00dfen. Foto: Christoph Scholz. Quelle: Flickr. Verbreitung mit CC-Lizenz Namensnennung - Weitergabe unter gleichen Bedingungen 2.0 Generic (CC BY-SA 2.0).", "3. Postzusteller mit Handkarren -\u00a0 ein Kollege aus \u00d6sterreich. Foto: Douglas Sprott. Quelle: Flickr. Die Datei ist mit der CC-Lizenz Namensnennung-Nicht kommerziell 2.0 Generic (CC BY-NC 2.0) lizenziert."]}}, "recommendations": []}