{"news_outlet": "kritisches_netzwerk", "provenance": "https://kritisches-netzwerk.de/forum/steinzeit-koordinaten-rechts-und-links-vorne-und-hinten-oben-und-unten", "query_keywords": ["sp", "schi", "us", "rki", "politik", "spo", "regierung", "linke", "usa", "ss", "ns"], "creation_date": "18.01.2021", "last_modified": "31.01.2021", "crawl_date": "31.10.2024", "author_person": ["Helmut S."], "author_organization": [], "news_keywords": ["Abgrenzung", "Achsenverschiebung", "Andersdenkende", "Betrachtungswinkel", "B\u00fcrger", "Cui bono", "Denken", "Denkverortung", "Despotie", "Diktatur", "Egon W. Kreutzer", "eigener Standpunkt", "Ellipse", "Erdscheibe", "Ernst Jandl", "exkorporaler Bezugspunkt", "Gedankenfreiheit", "Koordinatensystem", "Lagerdenken", "Lagermentalit\u00e4t", "Lagertheorie", "lechts und rinks", "Linke", "Linkes Lager", "Links ist da wo der Daumen rechts ist", "Links-rechts-Schema", "Links-Rechts-System", "Linkssein", "links und rechts", "Momentaufnahme", "Nullpunkt", "Politische Mitte", "politische Str\u00f6mungen", "politische Verortung", "politisches Spektrum", "Profiteur", "Rechte", "rechter Rand", "rechtes Lager", "Rechts", "Rechts-Links-Schema", "Rechtsmilieu", "Rechtsruck", "Rechtsw\u00e4hler", "Schablonendenken", "Selbstverortung", "Steinzeit-Koordinaten", "Steinzeitkoordinaten", "subjektive Betrachtungsweise", "Teilhabe", "Umverteilung", "Weltanschauung", "Wem zum Vorteil"], "content": {"title": "Steinzeit-Koordinaten: rechts und links, vorne und hinten, oben und unten", "description": "Steinzeit-Koordinaten rechts und links, vorne und hinten, oben und unten von Egon W. Kreutzer, Elsendorf", "body": {"": ["Die Argumentation, die Welt m\u00fcsse eine Scheibe sein, noch dazu absolut in der Waagerechten, und nur auf der Oberseite belebt, hat immer dann ihre Berechtigung, wenn man in sch\u00f6nster vorsteinzeitlicher Manier in drei Dimensionen denkt, die man mit \u201evorne und hinten\u201c, \u201elinks und rechts\u201c, sowie \u201eoben und unten\u201c benennt.", "Unten ist in dieser Denke absolut. Der eigene Standpunkt markiert den Nullpunkt. An den eigenen Fu\u00dfsohlen beginnt unten, \u00fcber dem eigenen Haupthaar findet sich oben. Alles, was nicht niet- und nagelfest ist, f\u00e4llt von oben nach unten und von unten noch weiter nach unten. Unterhalb der festen Erdscheibe kann sich nichts halten, dort f\u00e4llt alles immer weiter nach unten, bis es nicht mehr zu sehen ist.", "Diese naive Unterscheidung zwischen oben und unten hat sich bis heute erhalten, weil sie in trivialen Zusammenh\u00e4ngen ausreicht, um trotz ihrer schwammigen Unbestimmtheit triviale Kommunikation zu erm\u00f6glichen. Das Dach ist nun mal oben, der Keller unten, von der Bergh\u00fctte aus ist das Gipfelkreuz oben und der Wildbach in der Klamm ist unten.", "Das Teuflische an dieser subjektiven Betrachtungsweise erschlie\u00dft sich aber erst bei der Unterscheidung zwischen links und rechts. Als mein Vater mir, als ich vielleicht vier Jahre alt war, auf meine Frage hin, wo denn nun links und wo denn nun rechts sei, die frustrierende Antwort gab: \u201eLinks ist da, wo der Daumen rechts ist\u201c, begann ich zu erahnen, dass links und rechts immer nur f\u00fcr den G\u00fcltigkeit haben k\u00f6nnen, der sich selbst zum Mittelpunkt gemacht hat, und dass links und rechts immer nur eine Momentaufnahme sein k\u00f6nnen.", "Selbst die H\u00e4user der Heinrich-Heine-Stra\u00dfe wechseln wie von Zauberhand von links nach rechts und von rechts nach links, je nachdem ob man in Richtung Marktplatz oder in Richtung Ortsausgang geht. Biegt man jedoch von der Heinrich-Heine-Stra\u00dfe nach links in die Thomas-Mann-Stra\u00dfe ab, wechseln die H\u00e4user der Heinrich-Heine-Stra\u00dfe von links und rechts einfach nach hinten, w\u00e4hrend in der Thomas-Mann-Stra\u00dfe das, was vor dem Abbiegen noch alles links war, jetzt in links und rechts zerf\u00e4llt, weil man eben zwar nach links abbiegen, aber nie nach links gelangen kann, sondern immer nur nach vorne.", "Verwirrend?", "Es wird noch verwirrender.", "Es wird noch verwirrender wenn man die politischen Lager betrachtet.", "Da jeder einzelne Mensch links und rechts nur zu unterscheiden vermag, wenn er sich selbst als \u201eMitte\u201c und \u201eweder links noch rechts\u201c einordnet, sind Bekenntnisse wie, \u201eIch bin links\u201c, oder, \u201eIch bin rechts\u201c, im Grunde vollkommen unm\u00f6glich, es sei denn man w\u00e4hlt einen exkorporalen Bezugspunkt, den man zur Mitte erkl\u00e4rt, um sich selbst als links oder rechts davon stehend zu beschreiben.", "Das Problem besteht darin, dass man dabei diesen Bezugspunkt als \u201edas allgemeing\u00fcltige Normal\u201c akzeptieren muss, w\u00e4hrend man sich selbst als au\u00dferhalb dessen stehend \u2013 und damit als \u201enicht ganz dem Normal\u201c entsprechend ansieht. Das kann nicht gutgehen.", "Niemand will schlie\u00dflich sich selbst als unnormal, beziehungsweise, auf ein Koordinatensystem bezogen, als verr\u00fcckt (so wie man im Wohnzimmer zum Putzen die M\u00f6bel verr\u00fcckt) ansehen.", "Folglich verschiebt sich \u2013 f\u00fcr Linke wie f\u00fcr Rechte \u2013 das Zentrum des Links-Rechts-Systems zwangsl\u00e4ufig immer weiter auf die R\u00e4nder zu. Genauer gesagt: Es bilden sich zwei Zentren heraus, das Feld der Politik ist nicht mehr rund, es verzieht sich zur Ellipse, wobei speziell die urspr\u00fcngliche Mitte, das anf\u00e4ngliche Normal, auseinandergezogen und ebenso von links her als \u201erechts\u201c, wie von rechts her als \u201elinks\u201c angesehen wird, was jegliche Verst\u00e4ndigung dar\u00fcber, was nun links, was rechts, und was Mitte sei, vollkommen unm\u00f6glich macht.", "Warum also nicht ein Koordinatensystem? Ein Koordinatensystem, bei dem klar ersichtlich wird, worin sich Parteien, Bewegungen und Str\u00f6mungen unterscheiden? Was w\u00e4re zu ber\u00fccksichtigen? Sicherlich m\u00fcssen Freiheitsrechte und Sicherheitsversprechen ber\u00fccksichtigt werden, dann die Wertsch\u00e4tzung des Einzelnen innerhalb der Gesellschaft, sowie das Spannungsfeld zwischen Leistung und Teilhabe. Ganz grob lie\u00dfe sich das so darstellen:", "Finden Sie es schwerer, die momentan aktiven Parteien in dieser Matrix zu verorten, als einfach das bekannte Links-rechts-Schema beizubehalten? Gelingt es Ihnen vielleicht gar nicht mehr, die Parteien einzuordnen?", "Dann sollten Sie vielleicht den umgekehrten Weg w\u00e4hlen und sich erst einmal fragen, welche drei der neun Quadranten Ihnen am besten gefallen hat, um sich dann zu fragen, wie weit die Realit\u00e4t davon entfernt ist, wer diese Realit\u00e4t geschaffen hat und wer sie in welche Richtung zu ver\u00e4ndern trachtet.", "Viel Vergn\u00fcgen!", "\u00bbRechts-Links-Schw\u00e4che: Ursachen und Therapiem\u00f6glichkeiten. Was ist eine Rechts-Links-Schw\u00e4che? Menschen, die unter einer Rechts-Links-Schw\u00e4che leiden, haben das Problem, dass sie st\u00e4ndig rechts und links verwechseln. Die Orientierungsst\u00f6rungen tritt besonders stark in hektischen Situationen und unter Stress auf.\u00ab von Dana S., 28. Nov. 2020. Kita.de >> weiter.", "\u00bbMein Kind ist Linksh\u00e4nder. Fr\u00fcher betrachtete man Linksh\u00e4ndigkeit bei Kindern als eine Art Fehlbildung und erzog die Kinder um. Heute wei\u00df man, dass das Verh\u00e4ltnis zwischen Rechts- und Linksh\u00e4ndern in etwa 50:50 betr\u00e4gt. Da sich davon ca. 30% im Kleinkindalter durch Nachahmung selbst umschulen, bleiben etwa 20% \u201eechte\u201c Linksh\u00e4nder.\u00ab von Vaterfreuden.de >> weiter.", "\u25ba Quelle: Der Artikel wurde am 12. Januar 2021 erstver\u00f6ffentlicht auf Egon W. Kreutzers Webseite\u00a0egon-w-kreutzer.de >> Artikel. Autor Egon Wolfgang Kreutzer, Jahrgang 1949, ist ein selbstdenkender, kritischer und zuweil bissiger Unruhest\u00e4ndler aus dem niederbayrischen Elsendorf. Kreutzer greift bewusst regierungs- und systemkonformes Denken und Verhalten an und durchbricht auch mal Tabus. Dabei bedient er sich der Stilmittel der Ironie (harmlos), des bei\u00dfenden Sarkasmuses (h\u00e4rter) und des verh\u00f6hnenden Spotts, welche auch mal in Polemik m\u00fcnden.", "Kreutzer wird gelegentlich als zynisch empfunden, allerdings sollte zwischen der '\u00c4u\u00dferung' und der 'Absicht' unterschieden werden. Tats\u00e4chlich prangert er - ohne sich hinter einem Pseudo zu verstecken - empfundene Missst\u00e4nde offen und in seiner ureigenen Weise an, was bei Lesern zu unterschiedlichen Reaktionen f\u00fchrt - von \u00dcbereinstimmung, Lob, Begeisterung bis hin zu Irritation, Aufregung und Ablehnung.", "ACHTUNG: Die Bilder, Grafiken (au\u00dfer Nr. 3!) und Illustrationen sind nicht Bestandteil der Originalver\u00f6ffentlichung und wurden von KN-ADMIN Helmut Schnug eingef\u00fcgt. F\u00fcr sie gelten ggf. folgende Kriterien oder Lizenzen, s.u.. Gr\u00fcnf\u00e4rbung von Zitaten im Artikel und einige zus\u00e4tzliche Verlinkungen wurden ebenfalls von H.S. als Anreicherung gesetzt.", "\u25ba Bild- und Grafikquellen:", "1.\u00a0Rotation: rechts und links, vorne und hinten, oben und unten. Vektorgrafik: OpenClipart-Vectors. Quelle: Pixabay. Alle Pixabay-Inhalte d\u00fcrfen kostenlos f\u00fcr kommerzielle und nicht-kommerzielle Anwendungen, genutzt werden - gedruckt und digital. Eine Genehmigung mu\u00df weder vom Bildautor noch von Pixabay eingeholt werden. Eine Quellenangabe ist nicht erforderlich. Pixabay-Inhalte d\u00fcrfen ver\u00e4ndert werden. Pixabay Lizenz. >> Vektorgrafik.", "2. Zitattext auf blauem Schild: \"manche meinen lechts und rinks kann man nicht velwechsern, werch ein illtum\". (Ernst Jandl in: Laut und Luise. Mit einem Nachwort von Helmut Hei\u00dfenb\u00fcttel, Reclam, Stuttgart 1976, ISBN 3-15-009823-8, S. 135. Kleinschreibung im Original). Bildidee: KN-ADMIN Helmut Schnug. Techn. Umsetzung: Wilfried Kahrs (WiKa)."]}}, "recommendations": []}