{"news_outlet": "kritisches_netzwerk", "provenance": "https://kritisches-netzwerk.de/forum/von-otto-von-bismarck-bis-annalena-baerbock", "query_keywords": ["sp", "afrika", "frankreich", "krieg", "leiche", "amerika", "kultur", "europa", "us", "gruene", "politik", "regierung", "schi", "usa", "ss", "demo", "rna", "ns", "die gr\u00fcnen", "annalena baerbock", "robert habeck"], "creation_date": "23.08.2022", "last_modified": "24.02.2024", "crawl_date": "31.10.2024", "author_person": ["Helmut S."], "author_organization": [], "news_keywords": ["Annalena Baerbock", "Au\u00dfenministerin", "Au\u00dfenressort", "Bellizismus", "B\u00fcndnis 90/Die Gr\u00fcnen", "B\u00fcndnisgr\u00fcne", "Deutsche Au\u00dfenpolitik", "deutsche Interessen", "deutsche Schl\u00fcsselindustrien", "Deutsches Reich", "Deutsch-Franz\u00f6sischer Krieg", "Die Gr\u00fcnen", "Dilettanten", "Dilettantismus", "Energiemangel", "Energienotstand", "F\u00fcrst Otto von Bismarck", "Gruselkabinett", "Horrorkabinett", "Industrieimperien", "Interessenvertretung", "Kriegspartei", "Leopold von Hohenzollern", "nationale Interessen", "Reichskanzler", "Robert Habeck", "St\u00fcmperhaftigkeit", "Unf\u00e4higkeit", "Unverm\u00f6gen", "Unverstand", "Verbotspartei"], "content": {"title": "Von Otto von Bismarck bis Annalena Baerbock", "description": "Von Otto von Bismarck bis Annalena Baerbock Zwischen ihnen liegen 150 Jahre deutsche Au\u00dfenpolitik", "body": {"": ["Zwischen Otto von Bismarcks [1] Amtsantritt und dem von Annalena Baerbock (B\u00fcndnis 90/Die Gr\u00fcnen) liegen 150 Jahre. Das ist historisch gesehen kein gro\u00dfer Zeitraum. Was sich in dieser Zeit in und um Deutschland getan hat, war abwechslungsreich wie dramatisch.", "Neben dem Deutsch-Franz\u00f6sischen Krieg [2] gab es zwei Weltkriege mit deutscher Beteiligung, eine Teilung des Landes, eine erneute Fusion und der best\u00e4ndige Kampf einer Industrienation um Ressourcen. Und die Einbindung in ein B\u00fcndnis, die Verstetigung des politischen Systems und der Vorteil, im Windschatten eines Imperiums den Zugang und die Sicherheit von M\u00e4rkten gew\u00e4hrleistet zu bekommen.", "Nun steht wieder einmal alles auf dem Kopf und es geht um nichts weniger als das eigene \u00dcberleben. Das ist die Stunde der Strategie, der inneren Erneuerung und der Au\u00dfenpolitik.", "\u25ba Otto von Bismarck und deutsche Interessen", "Otto von Bismarck, seinerseits Reichskanzler wie Ministerpr\u00e4sident, von dem erz\u00e4hlt wird, dass er im Morgengrauen begann, die internationale Presse im Original im Bett zu lesen, w\u00e4hrend ihm ein deftiges Fr\u00fchst\u00fcck nebst einer Flasche Rotwein gereicht wurde, und der, wenn andere erwachten, seinem Staff bereits die ersten Margen des Tages ausgegeben hatte, verfolgte ein Ziel: die Formierung dessen, was Deutsch ist als Staat im internationalen Gef\u00fcge zu etablieren und seine Interessen im Sinne einer offenen Machtpolitik zu wahren.", "Dabei ging er ohne Illusion und Schn\u00f6rkel davon aus, dass die anderen M\u00e4chte in Europa nach deckungsgleichen Prinzipien verfuhren. Damit lag er nicht nur richtig, sondern goldrichtig. Denn die Maxime, dass sich Staaten von ihren Interessen leiten lassen und nicht von welchen Grunds\u00e4tzen auch immer, galt nicht nur in Bismarcks Ministerium, sondern auch in \u00d6sterreich, Frankreich, Russland und Gro\u00dfbritannien als Credo.", "In manchen dieser Staaten hat diese Erkenntnis bis heute einen unverbr\u00fcchlichen Wert.", "In Deutschland seit einiger Zeit nicht mehr.", "Man muss sich nicht die Liste der Au\u00dfenminister vor Augen f\u00fchren, die sich der Aufweichung des Prinzips der eigenen Interessenvertretung schuldig gemacht haben. Denn zum einen waren sie es nicht allein, sondern sie waren Ausdruck einer allgemeinen, sich in der \u00f6ffentlichen Diskussion und Meinungsbildung etablierenden Illusion.", "Zum anderen waren ihre Leistungen selbst in diesem Kontext so desolat, dass es angebracht ist, an anderer Stelle dar\u00fcber zu r\u00e4sonieren, wie es dazu kommen kann, dass derartige Dilettanten bar jeglicher F\u00e4higkeit und Haltung in solche \u00c4mter kommen k\u00f6nnen.", "Eines ist jedoch in der Reihe der Amtstr\u00e4ger seit der Jahrtausendwende festzustellen: Seit dem glorreichen Parven\u00fc aus den gr\u00fcnen Gefilden deteriorierte die deutsche Au\u00dfenpolitik zu einer Echokammer US-amerikanischer Weltmachtpolitik, unabh\u00e4ngig davon, ob sie sich mit den nationalen Interessen in Einklang befand, oder auch nicht.", "\u25ba Die vierte Generation", "Der kr\u00f6nende Abschluss dieser Politik findet sich in der jetzigen Au\u00dfenministerin [Annalena Baerbock], die seit dem ersten Tag ihrer Amtszeit die Begrifflichkeit \u201enationale Interessen\u201c aus dem ihr zur Verf\u00fcgung stehenden Wortschatz verbannt hat und die in allen Konfliktlagen dieser Welt blind den bellizistischen Demokraten der USA folgt, unabh\u00e4ngig davon, wie zerst\u00f6rerisch es auf das eigene Land wirkt.", "In 200 Tagen schaffte sie es in Kooperation mit einem ideologisch schwadronierenden Wirtschaftsminister [Robert Habeck],", "Bei dieser Bilanz wird es niemanden interessieren, wie diese Ministerin in den Tag kommt. Vielmehr kommt einem das viel benutzte und immer wieder anzutreffende Zitat des Otto von Bismarck in den Sinn, das da lautete:", "Bismarck hatte bei dieser Beschreibung Industrieimperien im Blick. Dass sie das Zeug hat, auch auf das Au\u00dfenressort eines Staates anwendbar zu sein, w\u00e4re ihm auch bei der zweiten Flasche Rotwein wohl nicht eingefallen.", "Gerhard Mersmann\n_______________", "[1] Otto Eduard Leopold von Bismarck-Sch\u00f6nhausen, ab 1871 F\u00fcrst von Bismarck, (* 1. April 1815 in Sch\u00f6nhausen (Elbe); \u2020 30. Juli 1898 in Friedrichsruh bei Aum\u00fchle) war Politiker und Staatsmann. Von 1862 bis 1890 (mit einer kurzen Unterbrechung 1873) war er in Preu\u00dfen Ministerpr\u00e4sident und von 1867 bis 1871 auch Bundeskanzler des Norddeutschen Bundes. Von 1871 bis 1890 war Bismarck erster Reichskanzler des Deutschen Reiches. Er bestimmt als Kanzler und preu\u00dfischer Ministerpr\u00e4sident die Politik des neu geschaffenen Reiches ma\u00dfgeblich mit.", "Au\u00dfenpolitisch setzte Bismarck vor allem auf einen Ausgleich der europ\u00e4ischen M\u00e4chte und wandte sich gegen eine deutsche Kolonialpolitik. Bismarck schien 1884 schlie\u00dflich zur \u00dcberzeugung gekommen, dass eine erfolgreiche Kolonialpolitik doch mehr Chancen, als Risiken berge. 1884 und 1885 kam es zum Erwerb mehrerer Territorien in Afrika und im Stillen Ozean. Da sich die innenpolitischen Konstellationen in Frankreich und Gro\u00dfbritannien \u00e4nderten, verlor Bismarck jedoch schnell das Interesse an deutscher Kolonialpolitik. Sie blieb zun\u00e4chst eine Episode.", "[2] Der Deutsch-Franz\u00f6sische Krieg von 1870 bis 1871 war eine milit\u00e4rische Auseinandersetzung zwischen Frankreich auf der einen Seite und dem Norddeutschen Bund unter der F\u00fchrung Preu\u00dfens sowie den mit ihm verb\u00fcndeten s\u00fcddeutschen Staaten Bayern, W\u00fcrttemberg, Baden und Hessen-Darmstadt auf der anderen.", "Ausl\u00f6ser des Krieges war der Streit zwischen Frankreich und Preu\u00dfen um die spanische Thronkandidatur des Prinzen Leopold von Hohenzollern-Sigmaringen. Am 19. Juli 1870 erkl\u00e4rte Frankreich Preu\u00dfen den Krieg. Entgegen der Erwartung des franz\u00f6sischen Kaisers traten die vier s\u00fcddeutschen Staaten in den Krieg ein, w\u00e4hrend die \u00fcbrigen europ\u00e4ischen M\u00e4chte neutral blieben. Der Krieg endete am 10. Mai 1871 mit dem sogenannten 'Frieden von Frankfurt'.", "Die bedeutsamsten politischen Ergebnisse des Krieges waren die Gr\u00fcndung des Deutschen Reichs (Verfassung vom 1. Januar 1871) sowie das Ende des Zweiten Franz\u00f6sischen Kaiserreichs, (Empire fran\u00e7ais). Kaiser Napol\u00e9on III. war nach der Schlacht bei Sedan am 2. September 1870 in Gefangenschaft gegangen, kurz danach wurde in Paris die Dritte Republik (Troisi\u00e8me R\u00e9publique fran\u00e7aise) ausgerufen, wie der franz\u00f6sische Staat zwischen 1870 und 1940 bezeichnet wurde.", "\u25ba Quelle: Dieser Artikel von Gerhard Mersmann wurde am 15. August 2022 unter dem Titel \"Au\u00dfenpolitik: Von Bismarck zu Baerbock\" erstver\u00f6ffentlicht auf der Webseite NEUE DEBATTE - \"Journalismus und Wissenschaft von unten\" >> Artikel.", "Alle auf NEUE DEBATTE ver\u00f6ffentlichten Werke (Beitr\u00e4ge, Interviews, Reportagen usw.) sind \u2013 sofern nicht anders angegeben oder ohne entsprechenden Hinweis versehen \u2013 unter einer Creative Commons Lizenz (Namensnennung \u2013 Nicht kommerziell \u2013 Keine Bearbeitungen 4.0 International; CC BY-NC-ND 4.0) lizenziert. Unter Einhaltung der Lizenzbedingungen d\u00fcrfen diese von Dritten verbreitet und vervielf\u00e4ltigt werden.", "ACHTUNG: Die Bilder, Grafiken, Illustrationen und Karikaturen im Artikel sind nicht Bestandteil des Originalartikels und wurden von KN-ADMIN Helmut Schnug eingef\u00fcgt. F\u00fcr sie gelten ggf. andere Lizenzen, s.u.. Gr\u00fcnf\u00e4rbung von Zitaten im Artikel und einige zus\u00e4tzliche Verlinkungen wurden ebenfalls von H.S. als Anreicherung gesetzt, ebenso die Komposition der Haupt- und Unter\u00fcberschriften ver\u00e4ndert.", "\u00dcBER: Der Hintergrund f\u00fcr die NEUE DEBATTE ist banal: Wir interessieren uns f\u00fcr das Zeitgeschehen, f\u00fcr Menschen und f\u00fcr ihre Meinungen, ihre Kultur, ihr Wissen, ihre Argumente und Positionen \u2013 und wir haben selber auch Meinungen, Kultur, Wissen, Argumente und vertreten Positionen. Und \u00fcber die wollen wir uns weltweit austauschen. Daf\u00fcr brauchen wir neue Formen des Journalismus, die keine Deutungshoheit f\u00fcr sich beanspruchen oder kommerziellen Zw\u00e4ngen unterworfen sind.", "Grassroots Journalism oder partizipativer Journalismus oder schlicht B\u00fcrgerjournalismus ist die Option. Internationaler B\u00fcrgerjournalismus: Damit ist die Idee hinter NEUE DEBATTE ganz gut umschrieben. >> weiter.", "Das Non-Profit-Projekt NEUE DEBATTE entwickelt sich sehr schnell weiter, aber unglaublich viele Aufgaben liegen noch vor uns. Um sie zu bew\u00e4ltigen, brauchen wir Dich!", "Es gibt unterschiedliche Wege, um den freien und konstruktiven Graswurzeljournalismus auf NEUE DEBATTE freiwillig zu unterst\u00fctzen: als G\u00f6nner, Zeitungsjunge, Wortk\u00fcnstler/-in, Sprachgenie oder Korrektor/-in. Wir sind nicht werbefinanziert und trotzdem sind alle unsere Inhalte kostenlos. Wer es sich jedoch leisten kann und freien Journalismus f\u00f6rdern will, darf uns gerne als G\u00f6nner freiwillig mit einer Spende finanziell unterst\u00fctzen. Mehr erfahren \u2026", "Gerhard Mersmann, Dr. phil., (Jahrgang 1956), geb\u00fcrtiger Westfale, ist studierter Politologe und Literaturwissenschaftler. Er arbeitete in leitender Funktion \u00fcber Jahrzehnte in der Personal- und Organisationsentwicklung. In Indonesien beriet er die Regierung nach dem Sturz Soehartos bei ihrem Projekt der Dezentralisierung. In Deutschland versuchte er nach dem PISA-Schock die Schulen autonomer und administrativ selbst\u00e4ndiger zu machen. Er leitete ein umfangreiches Change-Projekt in einer gro\u00dfst\u00e4dtischen Kommunalverwaltung und lernte dabei das gesamte Spektrum politischer Widerst\u00e4nde bei Ver\u00e4nderungsprozessen kennen.", "Die jahrzehntelange Wahrnehmung von Direktionsrechten hielt ihn nicht davon ab, die ge\u00fcbte Perspektive von unten beizubehalten. Publizistische Aktivit\u00e4ten durchziehen seine gesamte Biographie. Seine Erkenntnisse gibt er in Form von universit\u00e4ren Lehrauftr\u00e4gen weiter. Sein Blick auf aktuelle gesellschaftliche, kulturelle wie politische Ereignisse ist auf seinem Blog M7 sowie bei Neue Debatte regelm\u00e4\u00dfig nachzulesen. Mersmanns pers\u00f6nliches Blog >> https://form7.wordpress.com/ .", "1. 150 Jahre: Zwischen Otto von Bismarcks Amtsantritt und dem von Annalena Baerbock liegen 150 Jahre. Die Textgrafik besteht nur aus einfachen geometrischen Formen und Text. Sie erreichen keine Sch\u00f6pfungsh\u00f6he, die f\u00fcr urheberrechtlichen Schutz n\u00f6tig ist, und sind daher gemeinfrei. Dieses Bild einer einfachen Geometrie ist nicht urheberrechtsf\u00e4hig und daher gemeinfrei, da es ausschlie\u00dflich aus Informationen besteht, die Allgemeingut sind und keine origin\u00e4re Urheberschaft enthalten. > This image of simple geometry is ineligible for copyright and therefore in the public domain, because it consists entirely of information that is common property and contains no original authorship.", "2. Otto Eduard Leopold von Bismarck-Sch\u00f6nhausen, ab 1871 F\u00fcrst von Bismarck, (* 1. April 1815 in Sch\u00f6nhausen (Elbe); \u2020 30. Juli 1898 in Friedrichsruh bei Aum\u00fchle) war Politiker und Staatsmann. Urheber: Unbekannt; Urspr\u00fcnglich hochgeladen auf Wikimedia Commons von Droyselich; Gr\u00f6\u00dfe und Schatten wurden vor dem erneuten Hochladen verringert Emiya1980. Bildtext: Ausgeschnittenes Bild von Otto von Bismark im Jahr 1894 in der Uniform des nach ihm benannten K\u00fcrassierregiments \"Bismark-K\u00fcrassiere\". CREDITO:\u00a9 Bettmann/CORBIS/LATINSTOCK. Dieses Werk ist gemeinfrei in den Vereinigten Staaten, weil es vor dem 1. Januar 1927 ver\u00f6ffentlicht (oder beim U.S. Copyright Office registriert) wurde.", "3. Annalena Baerbock und Robert Habeck bei einer Wahlkampfveranstaltung am 24. September 2021 in D\u00fcsseldorf. Foto: \u00a9 Landesverband Nordrhein-Westfalen von B\u00fcndnis 90/Die Gr\u00fcnen NRW > http://www.gruene-nrw.de. Quelle: Flickr. Die Datei ist mit der CC-Lizenz Namensnennung - Weitergabe unter gleichen Bedingungen 2.0 Generic (CC BY-SA 2.0) lizenziert.", "4. Gruselkabinett - Horrorkabinett (Blenderpartei, Heuchlerpartei, Kriegspartei, Verbotspartei >> B\u00fcndnis90/Die Gr\u00fcnen: \u00bbWER GR\u00dcN W\u00c4HLT, W\u00c4HLT KRIEG GEGEN DAS EIGENE LAND.\u00ab Foto OHNE Textinlet: istdasso0 (user_id:683045). Quelle: Pixabay. Alle Pixabay-Inhalte d\u00fcrfen kostenlos f\u00fcr kommerzielle und nicht-kommerzielle Anwendungen, genutzt werden - gedruckt und digital. Eine Genehmigung mu\u00df weder vom Bildautor noch von Pixabay eingeholt werden. Auch eine Quellenangabe ist nicht erforderlich. Pixabay-Inhalte d\u00fcrfen ver\u00e4ndert werden. Pixabay Lizenz. >> Foto. Der Text wurde von Helmut Schnug eingearbeitet."]}}, "recommendations": []}