{"news_outlet": "kritisches_netzwerk", "provenance": "https://kritisches-netzwerk.de/forum/daimlers-10000-kopfrechnen-ist-angesagt", "query_keywords": ["ss", "sp", "ns", "us"], "creation_date": "03.01.2020", "last_modified": "03.01.2020", "crawl_date": "31.10.2024", "author_person": ["Helmut S."], "author_organization": [], "news_keywords": ["Arbeitspl\u00e4tze", "Arbeitsplatzverlust", "Arbeitsplatzvernichtung", "Daimler", "Einsparziele", "Elektrifizierung", "Elektrifizierungshype", "Elektrifizierungswahn", "Elektrifizierungswahnsinn", "Elektroantrieb", "Elektroautos", "Elektrofahrzeuge", "E-Mobilit\u00e4t", "Elektromobilit\u00e4t", "Elektrowahn", "Elektrowahnsinn", "Marktliberalismus", "Marktmacht", "Marktradikalismus", "Mercedes", "Schlie\u00dfungspl\u00e4ne", "sozialvertr\u00e4glich", "Sozialvertr\u00e4glichkeit", "Standortschlie\u00dfung", "Stellenabbau", "Stellenstreichungen"], "content": {"title": "Daimlers 10.000: Kopfrechnen ist angesagt!", "description": "Daimlers 10.000 \u2013 eine knappe Anmerkung von Egon W. Kreutzer Ist doch nicht so schlimm. Das klingt nur so viel. Erstens: Der Abbau wird so sozialvertr\u00e4glich wie m\u00f6glich erfolgen. Zweitens: Der Abbau passiert doch nicht von heute auf morgen, sondern zieht sich hin, bis Ende 2022.", "body": {"": ["Ist doch nicht so schlimm. Das klingt nur so viel.", "Erstens: Der Abbau wird so sozialvertr\u00e4glich wie m\u00f6glich erfolgen.", "Zweitens: Der Abbau passiert doch nicht von heute auf morgen, sondern zieht sich hin, bis Ende 2022.", "Drittens: Die Stellen werden weltweit gestrichen, also nicht nur in Deutschland.", "Allerdings- und Viertens, war nie von 10.000 die Rede, sondern von einer niedrigen f\u00fcnfstelligen Zahl. Die niedrigen f\u00fcnfstelligen Zahlen enden, wenn man Zahlen in niedrige, mittlere und hohe unterscheidet, bei etwa 33.000. 10.000 ist die niedrigst-m\u00f6gliche f\u00fcnfstellige Zahl, jedenfalls wenn man Zahlen im Dezimalsystem notiert.", "Daimler besch\u00e4ftigt weltweit rund 290.000 Mitarbeiter, in Deutschland rund 175.000. Die E-Mobilit\u00e4t wird dort, wo E-Mobile gebaut werden, etwa 40% der Arbeitspl\u00e4tze \u00fcberfl\u00fcssig machen. Da ist Kopfrechnen angesagt!", "Am 14. November habe ich auf Basis des Einsparzieles von 1,3 Milliarden Euro gesch\u00e4tzt, dass in Deutschland 12.500 Stellen wegfallen m\u00fcssen, um dieses Ziel erreichen zu k\u00f6nnen.", "Das ist immer noch eine sehr niedrige f\u00fcnfstellige Zahl.", "Und wenn ich nur 12.500 Stellen abbauen wollte, w\u00fcrde ich nicht von einer niedrigen f\u00fcnfstelligen Zahl sprechen \u2013 daf\u00fcr ist diese f\u00fcnfstellige Zahl n\u00e4mlich zu niedrig, um sie hinter einer solchen Umschreibung verstecken zu m\u00fcsssen.", "Egon W. Kreutzer, Elsendorf", "\u25ba Quelle: Der Artikel wurde am 30. November 2019 erstver\u00f6ffentlicht auf Egon W. Kreutzers Webseite\u00a0egon-w-kreutzer.de >> Artikel. ACHTUNG: Die Bilder und Grafiken sind nicht Bestandteil der Originalver\u00f6ffentlichung und wurden von KN-ADMIN Helmut Schnug eingef\u00fcgt. F\u00fcr sie gelten ggf. folgende Kriterien oder Lizenzen, s.u.. Gr\u00fcnf\u00e4rbung von Zitaten im Artikel und einige zus\u00e4tzliche Verlinkungen wurden ebenfalls von H.S. als Anreicherung gesetzt.", "\u25ba Bild- und Grafikquellen:", "1. Frostige Zeiten f\u00fcr Daimler-Besch\u00e4ftigte? Daimler besch\u00e4ftigt weltweit rund 290.000 Mitarbeiter, in Deutschland rund 175.000. Die E-Mobilit\u00e4t wird dort, wo E-Mobile gebaut werden, etwa 40% der Arbeitspl\u00e4tze \u00fcberfl\u00fcssig machen. Foto: pasja1000 / Julita, Bodensee/Schweiz. Quelle: Pixabay. Alle Pixabay-Inhalte d\u00fcrfen kostenlos f\u00fcr kommerzielle und nicht-kommerzielle Anwendungen, genutzt werden - gedruckt und digital. Eine Genehmigung mu\u00df weder vom Bildautor noch von Pixabay eingeholt werden. Auch eine Quellenangabe ist nicht erforderlich. Pixabay-Inhalte d\u00fcrfen ver\u00e4ndert werden. Pixabay Lizenz. >> Foto.", "2. Mercedes-Stern mit String-Tanga. Grafik: unbekannt"]}}, "recommendations": []}