{"news_outlet": "kritisches_netzwerk", "provenance": "https://kritisches-netzwerk.de/forum/ifo-geschaeftsklima-gut-und-andere-widersprueche", "query_keywords": ["sp", "windkraft", "lockdown", "krieg", "pandemie", "klima", "leiche", "europa", "amerika", "christ", "us", "politik", "spo", "regierung", "schi", "ss", "rna", "ns", "angela merkel"], "creation_date": "21.12.2020", "last_modified": "31.01.2021", "crawl_date": "31.10.2024", "author_person": ["Helmut S."], "author_organization": [], "news_keywords": ["Absatzeinbruch", "Arbeitsplatzabbau", "Aussetzung der Insolvenzantragspflicht", "Autobranche", "Bahn AG", "Bankenrettung", "BASF", "Bayer AG", "Bernd Osterloh", "BMWi", "Chemieindustrie", "Chipbedarf", "Circuit-Breaker", "COVID-19-Insolvenzaussetzungsgesetz", "COVInsAG", "Deutsche Bank", "EEG", "EEG-Gesetz", "Elektronik-Bausteine", "Erneuerbare-Energien-Gesetz", "Firmenpleiten", "Firmensterben", "Halbleitermisere", "Halbleiterproduzenten", "Herbert Diess", "Ifo-Index", "Ifo-Institut", "Gastronomie", "Gesch\u00e4ftsklima", "Gesch\u00e4ftsklimaindex", "Institut f\u00fcr Wirtschaftsforschung", "Insolvenz", "Insolvenzanmeldungspflicht", "Insolvenzaussetzungsgesetz", "Insolvenzgericht", "Insolvenzmasse", "Insolvenzverschleppung", "Kfz-Chips", "Konjunkturentwicklung", "Konsumklimaindex", "Konsumneigung", "Konsumverweigerung", "Kuka AG", "Kurzarbeit", "Kurzarbeitergeld", "Lieferengp\u00e4sse", "Lockdown", "Luftfahrtbranche", "Marktentwicklung", "Maschinenbaubranche", "Mittelst\u00e4ndler", "Nachfrager\u00fcckgang", "Nachfrageschw\u00e4che", "Peter Altmaier", "Rezession", "Stahlkrise", "Stellenabbau", "Shutdown", "ThyssenKrupp", "Touristik", "Touristikbranche", "Umsatzeinbruch", "Unterhaltungselektronik", "Volkswagen", "Wacker Chemie", "Wirtschaftseinbruch", "Wirtschaftskollaps"], "content": {"title": "Ifo-Gesch\u00e4ftsklima gut \u2013 und andere Widerspr\u00fcche", "description": "Ifo-Gesch\u00e4ftsklima gut \u2013 und andere Widerspr\u00fcche von Egon W. Kreutzer, Elsendorf", "body": {"": ["Der Ifo-Gesch\u00e4ftsklimaindex geh\u00f6rt zu den meistbeachteten Orakeln unserer Tage. Von der Qualit\u00e4t her rangiert er klar vor dem GfK-Konsumklimaindex, doch das will noch nicht viel hei\u00dfen. Die Stimmung sei besser als bef\u00fcrchtet, wird der j\u00fcngste Anstieg des Ifo-Index in diesen Tagen kommentiert.", "Dass das Ifo-Institut derzeit die Rolle der Bordkapelle der Titanic \u00fcbernommen hat und zur Vermeidung der drohenden Panik f\u00fcr ein St\u00fcck Normalit\u00e4t zu sorgen versucht, bevor der Untergangs-Klassiker \u201eN\u00e4her, mein Gott, zu Dir, n\u00e4her zu Dir!\u201c intoniert wird, wird man im Nachhinein lobend erw\u00e4hnen und als heldenhafte Pflichterf\u00fcllung hinstellen.", "Der Industrie gehe es gut, vor allem, weil die Chinesen die Pandemie \u00fcberwunden haben und wieder flei\u00dfig importieren. Und der Lockdown betr\u00e4fe diesmal ja auch nicht die Industrie, sondern nur die Dienstleister.", "Als ob es auf die Dienstleister nicht ank\u00e4me. Doch dazu sp\u00e4ter mehr.", "Erst einmal ein Blick auf die bl\u00fchende Industrie:", "Volkswagen muss die Produktion zur\u00fcckfahren, und das nicht nur bei der Stammmarke, sondern auch bei Seat, Skoda und Audi, berichtet das Handelsblatt. Ursache: Es gibt auf dem Weltmarkt zu wenige Elektronik-Bausteine. Die Chips fehlen VW bei der Produktion folglich nicht nur in Europa, sondern auch in China und Amerika. Die Hersteller h\u00e4tten wegen der gesunkenen Nachfrage bei den Automobilherstellern deren Chipbedarf in andere Kan\u00e4le \u2013 Unterhaltungselektronik, z.B. \u2013 umgelenkt. Bis wieder genug Chips f\u00fcr die Fahrzeughersteller zur Verf\u00fcgung st\u00fcnden, k\u00f6nnten gut und gerne sechs bis neuen Monate vergehen.", "Ich habe an dieser Erkl\u00e4rung gewisse Zweifel anzumelden. Weder ist mir bekannt, dass es im Bereich der Unterhaltungselektronik eine so eklatante Nachfrage-Spitze gegeben habe, dass die freien Kapapazit\u00e4ten wegen der vor\u00fcbergehenden Nachfrageschw\u00e4che der Fahrzeughersteller von anderen Branchen h\u00e4tten aufgesaugt werden k\u00f6nnen, noch habe ich eine Erkl\u00e4rung daf\u00fcr, warum es bei wieder anziehender Nachfrage bis zu neun Monate dauern soll, bis die Kfz-Chips wieder in ausreichender Menge aus den Fabriken kommen sollen. Es geht doch nicht um eine vollkommen neuartige, noch nie gefertigte Technologie, sondern um Chips, f\u00fcr deren Produktion alles fix und fertig zur Verf\u00fcgung steht. Was es braucht, ist ein Umr\u00fcstprozess der Anlagen, und der dauert nicht lange Monate, sondern, wenn es hochkommt, ein paar Tage, vermutlich aber eher nur Stunden.", "Die Sache mit der Unterhaltungselektronik halte ich schlicht und einfach f\u00fcr falsch. Entweder es hat jemand den Markt leergekauft und langfristige, gro\u00dfvolumige Kontrakte abgeschlossen, um die Konkurrenz in Schwierigkeiten zu bringen, oder Halbleiterproduzenten versuchen durch die Verknappung ihrer Produkte h\u00f6here Preise durchzusetzen, oder es handelt sich um eines der Schlachtfelder des weltweiten Handelskrieges.", "Verwunderlich ist, dass es von BMW und Daimler keine gleichlautenden Informationen gibt. Auch Toyota, Nissan, Mitsubishi, und wie sie alle hei\u00dfen, haben offenbar Chips genug, um noch fr\u00f6hlich weiterbauen zu k\u00f6nnen. Mag sein, dass wir davon erst im neuen Jahr h\u00f6ren werden, kann aber auch sein, dass tats\u00e4chlich nur VW betroffen ist.", "Es gibt allerdings noch mehr Absurdes von VW zu h\u00f6ren. Die VW-H\u00e4ndler geben sich n\u00e4mlich nicht die geringste M\u00fche, die Produkte der Volks-E-Mobilit\u00e4t aus Wolfsburg an den Mann zu bringen. Im Gegenteil, selbst wer als Elektro-Fan ins Autohaus kommt, f\u00e4hrt am Ende mit einem Verbrenner nach Hause. 'Business Insider' erkl\u00e4rt dazu die Hintergr\u00fcnde und kommt unter anderem zu dem Schluss, 'dass VW nicht mehr E-Autos produzieren und verkaufen will als unbedingt notwendig'. Das f\u00fchrt dazu, dass den VW-H\u00e4ndlern nicht nur die Marge am E-Auto-Verkauf auf ungef\u00e4hr ein Drittel des Verbrenner-\u00dcblichen gedr\u00fcckt wurde, sondern auch sonst kaum Unterst\u00fctzung f\u00fcr die H\u00e4ndler geboten wird.", "Au\u00dferdem schwelt bei VW immer noch der Krieg zwischen Betriebsratschef Bernd Osterloh und Vorstandschef Herbert Diess.(>>FAZ-Artikel, 14.12.). Diess hat den schnellen und konsequenten Umbau des Konzerns auf E-Mobilit\u00e4t auf die Agenda gesetzt, der Betriebsrat, der im Aufsichtsrat \u00fcber die Verl\u00e4ngerung der Vorstandsvertr\u00e4ge mit entscheidet, ist damit nicht einverstanden.", "Es sieht nicht gut aus, f\u00fcr den Riesenpott VW. Machtkampf auf der Br\u00fccke, der schon in Richtung Meuterei geht, w\u00e4hrend tief unten im Maschinenraum versucht wird, den m\u00e4chtigen Diesel auszubauen und die Schrauben stattdessen elektrisch mit Strom aus jenen Batterien anzutreiben, f\u00fcr die mehr als die H\u00e4lfte des Laderaumes geopfert werden muss. Eine solche Operation nicht im Trockendock, sondern auf hoher See vorzunehmen und noch dazu zu hoffen, dass der Kahn dabei keinen Knoten an Fahrt verliert, vermittelt einen gespenstischen Eindruck, der an Kapit\u00e4n Ahab auf der Pequod erinnert.", "Der Industrie geht es also gut, wenn man von der Halbleitermisere absieht. Nun ja, von der Stahlkrise muss man wohl auch absehen. Thyssenkrupp ist dabei sich zu verfl\u00fcchtigen wie ein Nebelstreif in der Morgensonne.", "Von der Lage in der Chemie-Industrie muss man wohl auch absehen. Wer schaut schon gerne der BASF beim Schrumpfen zu? Wem werden nicht die Augen feucht, wenn man sieht wie sich BAYER schlank spart? Auch WACKER in Burghausen geht es nicht gerade rosig, wenn man die Pl\u00e4ne f\u00fcr den Arbeitsplatzabbau betrachtet. Von den vielen Mittelst\u00e4ndlern gar nicht zu reden \u2026", "Der deutsche Maschinenbau schrumpft \u2013 und zwar nicht nur da, wo der Fortschritt verschlafen wurde, sondern auch in den modernsten Unternehmen, wie dem chinesisch gewordenen Roboterbauer KuKa in Augsburg.", "Nun ja. Das Ifo-Institut sagt, die Stimmung der Industrie ist gut und das Wachstum w\u00e4chst. Wer\u2019s glaubt, darf zu Silvester mit f\u00fcnf Personen die Korken knallen lassen. Was die Winzer und Sektkellerein in der Champagne dazu sagen, h\u00f6ren wir hierzulande ja nicht.", "Dass es den Dienstleistern nicht so gut geht, findet sich, wie eingangs erw\u00e4hnt, in den Detailbetrachtungen des Ifo-Instituts wieder.", "Die Touristik ist tot.", "Die Luftfahrt ist tot.", "Die Bahn kommt, statt auf Schienen, auf dem Zahnfleisch daher.", "Die Deutsche Bank ist nur noch ein Schatten ihrer selbst.", "Gastronomie, Eventveranstalter, die Messegesellschaften und die Messe- und Ladenbauer, Theaterschauspieler und Orchestermusiker, Live-Bands und Revue-Girls \u2013 alle, alle warten auf Hilfen und Onkel Wumms haut die Kohle raus, dass einem H\u00f6ren und Sehen vergeht. Aber da, wo sie dann in Rinnsalen ankommt, ist sie schneller versickert als man sich das vorstellen kann.", "Eine Novelle zum EEG-Gesetz wurde hinter Spahns breitem Impfr\u00fccken von der \u00d6ffentlichkeit weitgehend unbemerkt beschlossen, um die nach 20 Jahren aus der F\u00f6rderung herausfallenden Solar- und Windkraftanlagen am Netz zu halten. Denn sonst h\u00e4tten wir zwar weniger \u00fcberfl\u00fcssigen Strom, der verschenkt werden muss, wenn die Sonne toll scheint und der Wind toll weht, aber eben auch noch mehr Sorge um den Blackout, wenn es Nacht wird und der Wind sich schlafen legt. Deshalb muss weiter gef\u00f6rdert werden, weil die Betreiber diese Anlagen sonst nicht mehr wirtschaftlich betreiben k\u00f6nnten. Wirtschaftlich?", "Ha! Diese Anlagen konnten zu keinem Zeitpunkt wirtschaftlich betrieben werden. Es ist nicht gelungen, sie in 20 Jahren wirtschaftlich werden zu lassen. Sie h\u00e4ngen seit 20 Jahren am Tropf der Steuerzahler und der Stromverbraucher, und Onkel Wumms zahlt nun weiter, weil die Koalition davon abh\u00e4ngt und weil man gemeinsam den 26. September 2021 erreichen und wiedergew\u00e4hlt werden will.", "Noch etwas ist verl\u00e4ngert worden, n\u00e4mlich die Insolvenzanmeldungspflicht. [COVID-19-Insolvenzaussetzungsgesetz, kurz\u00a0 COVInsAG; H.S.] Noch einmal um drei Monate. So werden Unternehmen am Leben gehalten, die zwar \u00fcberschuldet sind, aber dank des Kurzarbeitergeldes wenigstens weniger oder gar keine L\u00f6hne zahlen m\u00fcssen und daher nicht schon l\u00e4ngst illiquide sind. Die Zahlungsunf\u00e4higen w\u00e4ren n\u00e4mlich nicht von der Anmeldepflicht ausgenommen. Da hilft das Instrument der Kurzarbeit also nicht nur den Besch\u00e4ftigten, sondern auch den Arbeitgebern.", "Es ist allerdings ein Spiel auf dem R\u00fccken der Gl\u00e4ubiger, deren Chancen, aus der Insolvenzmasse noch befriedigt zu werden, wenn dann endlich doch der Gang zum Insolvenzgericht angesagt ist, mit jedem Monat schwinden, der bis dahin noch vergehen darf. Das hei\u00dft, wenn man es gedanklich auf die Spitze treibt, dass die Zahlung des Kurzarbeitergeldes heute, schon morgen die n\u00e4chste milliardenschwere Bankenrettung nach sich ziehen wird.", "Vorsichtshalber ist der Bundesanstalt f\u00fcr Arbeit (BfA) auch nicht m\u00f6glich, dem Ifo-Institut oder sonst jemandem aktuelle Zahlen zur Lage der Kurzarbeit im Lande zur Verf\u00fcgung zu stellen. Die letzten validen Zahlen dazu sind Stand Ende September 2020. Da waren es, zu gl\u00fccklichen Zeiten vor dem Beginn der zweite Welle, nur 2,22 Millionen.", "Wieso gab es da eigentlich \u00fcberhaupt Kurzarbeit?", "Nach meiner privaten Sch\u00e4tzung d\u00fcrften es heute zwischen drei und vier Millionen sein und im Januar, nach Verl\u00e4ngerung des Lockdowns und ung\u00fcnstigen Wetterbedingungen f\u00fcr die Bauwirtschaft, k\u00f6nnten auch wieder mehr als f\u00fcnf Millionen Kurzarbeiter an der Tafel stehen.", "Der DAX ist \u00fcbrigens am Freitag kurz vor dem Erreichen des Allzeit-Hochs wieder sanft nach S\u00fcden abgebogen.", "\u25ba Quelle: Der Artikel wurde am 19. Dezember 2020 erstver\u00f6ffentlicht auf Egon W. Kreutzers Webseite\u00a0egon-w-kreutzer.de >> Artikel. Autor Egon Wolfgang Kreutzer, Jahrgang 1949, ist ein selbstdenkender, kritischer und zuweil bissiger Unruhest\u00e4ndler aus dem niederbayrischen Elsendorf. Kreutzer greift bewusst regierungs- und systemkonformes Denken und Verhalten an und durchbricht auch mal Tabus. Dabei bedient er sich der Stilmittel der Ironie (harmlos), des bei\u00dfenden Sarkasmuses (h\u00e4rter) und des verh\u00f6hnenden Spotts, welche auch mal in Polemik m\u00fcnden.", "Kreutzer wird gelegentlich als zynisch empfunden, allerdings sollte zwischen der '\u00c4u\u00dferung' und der 'Absicht' unterschieden werden. Tats\u00e4chlich prangert er - ohne sich hinter einem Pseudo zu verstecken - empfundene Missst\u00e4nde offen und in seiner ureigenen Weise an, was bei Lesern zu unterschiedlichen Reaktionen f\u00fchrt - von \u00dcbereinstimmung, Lob, Begeisterung bis hin zu Irritation, Aufregung und Ablehnung.", "ACHTUNG: Die Bilder, Grafiken und Illustrationen sind nicht Bestandteil der Originalver\u00f6ffentlichung und wurden von KN-ADMIN Helmut Schnug eingef\u00fcgt. F\u00fcr sie gelten ggf. folgende Kriterien oder Lizenzen, s.u.. Gr\u00fcnf\u00e4rbung von Zitaten im Artikel und einige zus\u00e4tzliche Verlinkungen wurden ebenfalls von H.S. als Anreicherung gesetzt.", "\u25ba Bild- und Grafikquellen:", "1. Aus vors\u00e4tzlich verbreiteten Unwahrheiten, die wir glauben, werden Wahrheiten, mit denen wir meist kritiklos leben.\u00a0DENKE SELBST! Foto (ohne Textinlet) Christian Ostrosky, Buenos Aires. Quelle: Flickr. CC BY-NC-ND 2.0.", "2. Nichtverkaufte Volkswagen auf der Halde. Dem VW-Autobauer bricht offensichtlich der Absatz weg. Die Nachrichten um die Manipulations-Software in Dieselmotoren lie\u00df die VW-Kunden lange Zeit noch kalt. Doch die gef\u00e4lschten CO2-Werte verschrecken viele K\u00e4ufer weltweit. Vorallem auf dem US-Markt und anderen wichtigen M\u00e4rkten ist die Nachfrage r\u00fcckl\u00e4ufig. China bleibt als Lichtblick.", "Nun gibt es neben der durch Lockdowns und Shutdowns zwangsweise herbeigef\u00fchrten Einschr\u00e4nkung der Mobilit\u00e4t und Reisefreiheit noch ein Problem: Lt. VW gibt es auf dem Weltmarkt angebl. zu wenige Elektronik-Bausteine. Die Chips fehlen VW bei der Produktion folglich nicht nur in Europa, sondern auch in China und Amerika. Die Chips fehlen VW bei der Produktion folglich nicht nur in Europa, sondern auch in China und Amerika. Foto: Michael Coghlan. Quelle: Flickr. Namensnennung - Weitergabe unter gleichen Bedingungen 2.0 Generic (CC BY-SA 2.0).", "3. VW LOGO - kreativ bearbeitet. Foto: Amelia Ringeisen. Quelle: Flickr. Verbreitung mit CC-Lizenz Namensnennung - Nicht-kommerziell - Keine Bearbeitung 2.0 Generic (CC BY-NC-ND 2.0).", "4. Warnung: Leute, kauft Euch dringend solche K\u00e4mme. Uns stehen verdammt lausige Zeiten bevor! Foto ohne Textinlet: J. Gerndt - pixelio.de. Bildbearbeitung (Text): Helmut Schnug, Illerich.", "5. Rezension: Die Touristik ist tot. Die Luftfahrt ist tot. Die Bahn kommt, statt auf Schienen, auf dem Zahnfleisch daher. Die Deutsche Bank ist nur noch ein Schatten ihrer selbst. Mittelst\u00e4ndler, Selbstst\u00e4ndige, K\u00fcnstler . . . . die deutsche Wirtschaft wird an die Wand gefahren. Die Insolvenzanmeldungspflicht wurde erneut um einige Monate verschoben, es handelt sich dabei aber in Wirklichkeit um eine Insolvenzverschleppung. 2021 und in den Folgejahren werden wir erst das volle Ausma\u00df der katastrophalen, von Inkompetenz und Neoliberalismus gepr\u00e4gten Wirtschafts- und Finanzpolitik erleben. Den nachfolgende Generationen wird schon jetzt extrem viel aufgeb\u00fcrdet.\u00a0 Illustration:\u00a0geralt / Gerd Altmann, Freiburg. Quelle: Pixabay. Alle Pixabay-Inhalte d\u00fcrfen kostenlos f\u00fcr kommerzielle und nicht-kommerzielle Anwendungen, genutzt werden - gedruckt und digital. Eine Genehmigung mu\u00df weder vom Bildautor noch von Pixabay eingeholt werden. Auch eine Quellenangabe ist nicht erforderlich. Pixabay-Inhalte d\u00fcrfen ver\u00e4ndert werden. Pixabay Lizenz. >> Illustration.", "6. Dr. Angela Merkel: \"Keine Zeit verlieren mit unsinnigen Diskussionen \u00fcber Alternativen . . .\u00a0 das Bankwesen ben\u00f6tigt unser blindes Vertrauen!\" Karikatur: Recbro Rogalist. Quelle: Flickr. Verbreitung mit CC-Lizenz Namensnennung 2.0 Generic (CC BY 2.0)."]}}, "recommendations": []}