{"news_outlet": "kritisches_netzwerk", "provenance": "https://kritisches-netzwerk.de/forum/mehrsprachige-lebenswelt-der-menschen-oesterreich", "query_keywords": ["sp", "familie", "kultur", "leiche", "europa", "rki", "us", "integration", "politik", "schi", "usa", "ss", "rna", "grenzen", "ns"], "creation_date": "13.05.2020", "last_modified": "29.12.2023", "crawl_date": "30.10.2024", "author_person": ["Helmut S."], "author_organization": [], "news_keywords": ["Abstraktionslevel", "Alltagssprachen", "Bildungsdokumentationsgesetz", "Denglisch", "Deutschkenntnisse", "Einsprachigkeit", "Erstsprache", "Familiensprache", "Fremdsprache", "Fr\u00fchf\u00f6rderung", "Gesamtpers\u00f6nlichkeitsf\u00f6rderung", "gesprochene Sprache", "Grundwortschatz", "Herkunftssprache", "Integrationsbericht 2019", "Lernbereitschaft", "Macht der Sprache", "mehrsprachige Lebenswelt", "Mehrsprachigkeit", "Muttersprache", "Muttersprachler", "\u00d6sterreich", "rhetorisches Potential", "Schulstatistik", "Sprachbezeichnung", "Sprachdefizite", "Sprachencodes", "Sprachenmischung", "Sprachenmix", "Sprachenportr\u00e4t", "Sprachentwicklung", "Sprachenvielfalt", "Sprachenwirrwarr", "Spracherwerb", "Sprachgebrauch", "Sprachideologien", "Sprachkompetenz", "sprachliche Fr\u00fchf\u00f6rderung", "Sprachmacht", "Sprachpflege", "Sprachstandsfeststellung", "Sprachstatistiken", "Sprachverbote", "Sprachverst\u00e4ndnis", "Sprachverwendung", "Sprachwirkung", "Statistik Austria", "umfangreiches Vokabular", "Umgangssprache", "Umgebungssprache", "Wortschatz", "Wortschatzerweiterung", "Zweitsprache", "Zweisprachigkeit", "Zweitspracherwerb"], "content": {"title": "Mehrsprachige Lebenswelt der Menschen in \u00d6sterreich", "description": "Mehrsprachige Lebenswelt der Menschen in \u00d6sterreich Sprachstatistiken: Kategorisierungen mit weitreichenden Folgen von Sabine Lehner / A&W blog", "body": {"": ["In \u00f6ffentlichen Debatten zu Mehrsprachigkeit findet sich h\u00e4ufig ein problemorientierter Blick: Es geht um \u201eSprachdefizite\u201c, \u201eSprachenwirrwarr\u201c, \u201eIntegrationsunwilligkeit\u201c, bis hin zu angedachten Sprachverboten am Pausenhof. Dabei st\u00fctzen sich Politik und Medien auf verf\u00fcgbare Zahlen, die diesen Blick vermeintlich belegen, ohne deren Zustandekommen ausreichend zu hinterfragen. Denn bisweilen stehen hinter diesen Zahlen ungenaue Begriffe und statistische Entscheidungen, die der tats\u00e4chlichen Komplexit\u00e4t nicht gerecht werden. So spitzt sich die Debatte dann auf Deutsch(kenntnisse) zu und blendet die mehrsprachige Lebenswelt der Menschen in \u00d6sterreich aus.", "\u25ba Sprachbezeichnungen und \u201eMuttersprache\u201c", "In \u00f6ffentlichen Debatten und im allt\u00e4glichen Sprachgebrauch werden diverse Bezeichnungen f\u00fcr jene Sprachen verwendet, die wir sprechen oder im Laufe unseres Lebens erwerben: Muttersprache/n, Erst- vs. Zweitsprache/n, Familiensprache/n, Fremdsprache/n,\u00a0 Herkunftssprache/n etc. Bei genauerem Blick erweisen sich die verschiedenen Begriffe allerdings als nur bedingt geeignet, um biografisch relevante Sprachen zu beschreiben, wie etwa der Blick auf den Begriff \u201eMuttersprache\u201c verdeutlicht:", "Zun\u00e4chst suggeriert \u201eMuttersprache\u201c ein Bild vom Spracherwerb, das eine enge Bindung zur Mutter voraussetzt. Der Begriff geht oft mit der Erwartungshaltung einher, dass Kinder die Sprachen der Eltern auf einem gewissen Niveau beherrschen. Die tats\u00e4chlichen Spracherwerbskontexte sind allerdings oft komplexer, und verschiedene Bezugspersonen spielen dabei eine Rolle. Au\u00dferdem werden in vielen Familien mehrere Sprachen (und Dialekte) gesprochen \u2013 eine erste oder dominierende Sprache ist nicht immer gegeben bzw. \u00e4ndert sich oft im Laufe der Zeit (z. B. beim Schuleintritt von Kindern).", "Daraus resultiert, dass die Frage nach der/den \u201eMuttersprache/n\u201c oft gar nicht so einfach bzw. eindeutig zu beantworten ist. \u201eMuttersprache\u201c stellt also einen ungenauen Begriff dar, mit dem Sprecher*innen Verschiedenes verbinden. Aus Untersuchungen ist bekannt, dass Befragte oft andere Sprachen als \u201eMuttersprache\u201c angeben, als sie tats\u00e4chlich \u00fcberwiegend mit der Familie bzw. den Eltern sprechen (siehe hier).", "Auch die anderen Begriffe erweisen sich f\u00fcr wissenschaftliche und statistische Erhebungen nur bedingt als geeignet, da sie", "Bei allen Begriffen zeigen sich erhebliche Unzul\u00e4nglichkeiten, weshalb sie keine aussagekr\u00e4ftigen bzw. umfassenden Einblicke in die sprachlichen Ressourcen von Sprecher*innen geben.", "\u25ba Sprachbezeichnungen, Nationalstaat und Kategorien", "Wissenschaftlich gesehen ist es dabei oft gar nicht so eindeutig, wann eine Sprache als eigenst\u00e4ndige Sprache gilt (und wann zum Beispiel als Dialekt). Au\u00dferdem sind Fragen der Sprachverwendung und Sprachbezeichnung oft eng mit nationalstaatlichen Ideen verbunden. So waren beispielsweise die Trennung und Benennung der Einzelsprachen Bosnisch, Serbisch und Kroatisch politisch motiviert: Nach dem Zerfall Jugoslawiens ging die Gr\u00fcndung der neuen Nationalstaaten auch mit einer begrifflichen Trennung des Serbokroatischen einher, um angenommene Differenzen der Nationen auch an vermeintlichen sprachlichen Unterschieden festzumachen (siehe hier).", "Bezeichnungen von Sprache/n h\u00e4ngen immer mit Ideologien und Normen zusammen, etwa mit Vorstellungen \u00fcber (Nicht-)Zugeh\u00f6rigkeiten und nationale Identit\u00e4t. Sogenannte \u201eSprachideologien\u201c, wie die Vorstellung einer Einheit von Sprache, Staat und Nation (siehe hier) oder Einsprachigkeit als Norm, halten sich dabei besonders hartn\u00e4ckig, obwohl die Mehrheit der Weltbev\u00f6lkerung mehrsprachig ist (siehe hier).", "All dies hat auch konkrete und teils problematische Auswirkungen auf Individuen und Gruppen \u2013 vor allem dann, wenn es darum geht, Sprachen und Sprecher*innen zu kategorisieren. Dies ist beispielsweise der Fall, wenn im Rahmen von statistischen Erhebungen sprachbezogene Daten durch unscharfe Kategorien erhoben werden und diese dann Debatten \u00fcber \u201eIntegration\u201c und erwartete Deutschkenntnisse anfeuern.", "\u25ba Kategorisierung v. Sprachen in der Schulstatistik u. ihrer Verwendung im \u201eIntegrationsbericht 2019\u201c", "Derlei problematische Interpretationen tauchen selbst in Publikationen des Bundesministeriums f\u00fcr Europa, Integration und \u00c4u\u00dferes sowie der Statistik Austria auf, wie eine kritische Stellungnahme des Verbands f\u00fcr Angewandte Linguistik (verbal) zum Integrationsbericht 2019 ausf\u00fchrt.", "So geht es im Integrationsbericht an mehreren Stellen um \u201eSch\u00fclerinnen und Sch\u00fcler mit nicht-deutscher Umgangssprache\u201c, meist in einem problemorientierten Zusammenhang (wie schlechteren Bildungserfolgen). Dabei st\u00fctzt sich der Bericht auf schulstatistische Daten der Statistik Austria, die zur Ermittlung der sprachbezogenen Zahlen folgende Herangehensweise anf\u00fchren:", "\u201eDatenbasis bildet jeweils nur die erste Angabe beim Merkmal \u201aim Alltag gebrauchte Sprache(n)\u2018 der Sch\u00fcler:innen im Rahmen der Datenerhebung zur Schulstatistik gem\u00e4\u00df Bildungsdokumentationsgesetz, unabh\u00e4ngig davon, ob bei der/den weiteren im Alltag gebrauchten Sprache(n) auch Deutsch angegeben wurde.\u201c", "D. h. w\u00e4hrend Sch\u00fcler*innen in der Befragung noch bis zu drei Alltagssprachen angeben k\u00f6nnen, wird in der Darstellung des Berichts nur mehr die erstgenannte ber\u00fccksichtigt. Diese ausschlie\u00dfliche Fokussierung auf die erste angegebene Sprache blendet also s\u00e4mtliche anderen sprachlichen Ressourcen der Sch\u00fcler*innen aus. Eine dichotome Betrachtung, die in der Folge eindimensionale Darstellungen der \u00f6sterreichischen Sch\u00fcler*innen als deutschsprachig oder nicht-deutschsprachig beg\u00fcnstigt. Zudem sagt die erste angegebene Sprache weder etwas \u00fcber die Kompetenz in dieser Sprache noch deren Gebrauch oder ihr Verh\u00e4ltnis zu den anderen Sprachen aus.", "Eine Reduktion erfolgt jedoch nicht nur in der Darstellung des Berichts, sondern wird bereits in der Befragung selbst vorgenommen. Denn ein Blick auf die zur Auswahl stehenden Sprachencodes der Befragung verr\u00e4t, dass \u00fcberhaupt nur aus einem Pool von 83 Sprachen (bzw. Sprachgruppen, inklusive \u201esonstige Sprache/n\u201c) ausgew\u00e4hlt werden kann und dieses nicht die globale Sprachenvielfalt wiedergibt.", "Bezeichnend sind auch hier die Aufforderungen in den Bemerkungen, m\u00f6glichst zu vereindeutigen \u2013 z. B. wird eine eindeutige Zuordnung zu den oben besprochenen Bezeichnungen Bosnisch, Serbisch, Kroatisch und Serbokroatisch eingefordert.", "Dar\u00fcber hinaus liegt hier eine schwerwiegende Vermischung verschiedener Konzepte und Begriffe vor. Denn obwohl die Erhebung gem\u00e4\u00df Bildungsdokumentationsgesetz nach der/den im Alltag gebrauchten Sprache(n) fragt, wird im Bericht dann von Umgangssprache gesprochen. Wieso die beiden Begriffe gleichgesetzt werden, bleibt unklar. Einheitliche und klare Definitionen sowie durchg\u00e4ngige Begriffsverwendungen w\u00e4ren allerdings dringend notwendig, da Sprecher*innen (und auch Leser*innen dieser Berichte) mit solchen Sprachkonzepten sehr Unterschiedliches assoziieren.", "Verkomplizierend kommt hinzu, dass im verwendeten Fragebogen zur Schulstatistik selbst wiederum ein drittes Konzept eingef\u00fchrt wird. Denn weder wird dort die im Alltag gebrauchte(n) Sprache(n) noch die Umgangssprache festgehalten, sondern zwischen Muttersprache 1, Muttersprache 2 und Muttersprache 3 unterschieden (siehe Abbildung 2).", "Kurzum: Bildungsdokumentationsgesetz, Befragungsbogen, Statistik Austria und \u201eIntegrationsbericht\u201c nutzen verschiedene vage Begriffe, die quasi synonym verwendet werden. In den Erl\u00e4uterungen der Statistik Austria zu diesem Fragebogen findet sich zwar ein angedeutetes Bewusstsein f\u00fcr die kontextabh\u00e4ngige Sprachverwendung mehrsprachiger Sch\u00fcler*innen, womit die Option einer Mehrfachnennung begr\u00fcndet wird:", "\u201eBei einsprachigen Sch\u00fclerinnen und Sch\u00fclern ist nur im Feld \u201aMuttersprache 1\u2018 ein Eintrag vorzunehmen. Bei mehrsprachigen Sch\u00fclerinnen und Sch\u00fclern ist im Feld \u201aMuttersprache 1\u2018 die Muttersprache (Erstsprache) einzutragen, in den folgenden Feldern \u201aMuttersprache 2\u2018 bzw. \u201aMuttersprache 3\u2018 die weiteren im Alltag gesprochenen Sprachen. Im Zweifelsfall ist die von den Eltern zuerst genannte Sprache an erster Stelle einzutragen.\u201c (Auszug aus den Erkl\u00e4rungen zum Sch\u00fclerblatt der Statistik Austria)", "Doch selbst in diesem kurzen Abschnitt kommt es erneut zu einer Vermengung verschiedener Begriffe, wenn etwa Muttersprache mit weiteren im Alltag gesprochenen Sprachen und Erstsprache gleichgesetzt wird, obwohl diese sehr Unterschiedliches beschreiben. Angesichts dieser ungenauen Vorgehensweise und terminologischen Unklarheit eignet sich dieses Erhebungsverfahren nur bedingt daf\u00fcr, Aussagen \u00fcber die sprachlichen Ressourcen der Sch\u00fcler*innen zu treffen.", "\u25ba Fazit: Sensiblerer Gebrauch von Sprachstatistiken", "Sprachen, insbesondere der Umgang mit Mehrsprachigkeit sowie das Bestreben zur Deutschf\u00f6rderung, sind in den letzten Jahren ein immer gr\u00f6\u00dferes Thema der Politik geworden. Angesichts dessen ist beim Umgang mit Statistiken \u00fcber sprachliche Ressourcen von Sch\u00fcler*innen besondere Sensibilit\u00e4t geboten. Wie gezeigt, besteht bei der Erhebung und Auswertung von Sch\u00fcler*innensprachen ein problematisches Nebeneinander, Vermischen und Gleichsetzen unterschiedlicher Begriffe, die von den Befragten auch unterschiedlich verstanden werden. Au\u00dferdem wird durch den Fokus auf die erstgenannten Sprachen das tats\u00e4chliche Kompetenzspektrum der erworbenen und genutzten Sprachen mehrsprachiger Sch\u00fcler*innen in \u00d6sterreich reduziert.", "Die sprachliche Realit\u00e4t von Menschen ist aber oft komplexer, als dass diese in dichotome Kategorien gepresst werden k\u00f6nnte. F\u00fcr umfassendere Aussagen \u00fcber die sprachlichen Ressourcen von Sch\u00fcler*innen bzw. Sprecher*innen w\u00e4ren andere Erhebungsweisen (wie das sog. Sprachenportr\u00e4t) abseits von engen Kategorien erforderlich.", "Dieser Beitrag beruht zum Teil auf einer Stellungnahme von verbal, dem \u00f6sterreichischen Verband f\u00fcr Angewandte Linguistik, zum \u201eIntegrationsbericht 2019\u201c des sogenannten Expertenrats f\u00fcr Integration >> weiter. (PDF)", "Sabine Lehner\n_________________", "Sabine Lehner ist angewandte Sprachwissenschafterin und DOC-Stipendiatin der \u00d6sterreichischen Akademie der Wissenschaften am Institut f\u00fcr Sprachwissenschaft der Universit\u00e4t Wien. In ihrer Dissertation besch\u00e4ftigt sie sich mit der Darstellung von Grenzen in Medien und in Narrativen von Gefl\u00fcchteten.", "Sprachakrobatik, Sprachbegabung, Sprachbedeutung, Sprachbeherrschung, Sprachdefizite, Sprachdeformation, Sprache, Spracheloquenz, Sprachencodes, Sprachenmischung, Sprachenmix, Sprachentwicklung, Sprachenvielfalt, Sprachenwirrwarr, Spracheigenheit, Spracheigent\u00fcmlichkeit, Sprachentfremdung, Sprachentwertung, Sprachfacettenreichtum, Sprachfertigkeit, Sprachgebrauch, Sprachgef\u00fchl, Sprachgemeinschaft, Sprachgenuss, Sprachideologien, Sprachkompetenz, Sprachkreativit\u00e4t, Sprachkultur, Sprachkulturverwahrlosung, Sprachkunst, Sprachlupe, Sprachlust, Sprachmacht, Sprachmanipulation, Sprachmissbrauch, Sprachm\u00fcll, Sprachoverkill, Sprachparf\u00fcm, Sprachpflege, Sprachpolizei, Sprachpfuscher, Sprachpfuscherei, Sprachreduktion, Sprachschlamperei, Sprachsch\u00f6pfung, Sprachspielereien, Sprachseuche, Sprachsteuerung, Sprachtrick, Sprachverballhornung, Sprachverbote, Sprachverfall, Sprachverfremdung, Sprachvergewaltigung, Sprachvergiftung, Sprachverst\u00e4ndnis, Sprachverhunzung, Sprachverlotterung, Sprachverm\u00f6gen, Sprachverunstaltung, Sprachverwendung, Sprachverwahrlosung, Sprachwandel, Sprachwillk\u00fcr, Sprachwirkung, Sprachwitz, Sprachzerst\u00f6rung, Sprachzwang, (68).", "\u25ba Quelle: A&W blog / Redaktion \u00bbArbeit&Wirtschaft\u00ab: 1020 Wien, Johann-B\u00f6hm-Platz 1 >> www.arbeit-wirtschaft.at >>\u00a0A&W blog >> Artikel vom 09. Mai 2020. Der Artikel ist lizenziert unter der Creative-Commons-Lizenz CC BY-SA 4.0. Die Lizenz bezieht sich immer nur auf den Textbeitrag, die Wirksamkeit auf alle Bilder ist davon ausgeschlossen. Diese Lizenz erm\u00f6glicht den NutzerInnen eine freie Bearbeitung, Weiterverwendung, Vervielf\u00e4ltigung und Verbreitung der textlichen Inhalte unter Namensnennung der Urheberin/des Urhebers sowie unter gleichen Bedingungen. Der durch die Bearbeitung des Beitrages entstandene neue Beitrag muss ebenfalls unter SA lizensiert werden.", "ACHTUNG: Die Bilder und Grafiken sind nicht Bestandteil der Originalver\u00f6ffentlichung und wurden von KN-ADMIN Helmut Schnug eingef\u00fcgt. F\u00fcr sie gelten ggf. folgende Kriterien oder Lizenzen, s.u.. Gr\u00fcnf\u00e4rbung von Zitaten im Artikel und einige zus\u00e4tzliche Verlinkungen wurden ebenfalls von H.S. als Anreicherung gesetzt.", "1.\u00a0 Sprachen, insbesondere der Umgang mit Mehrsprachigkeit sowie das Bestreben zur Deutschf\u00f6rderung, sind in den letzten Jahren ein immer gr\u00f6\u00dferes Thema der Politik geworden. Vectorgrafik: ryantbarnettusu. Quelle: Pixabay. Alle Pixabay-Inhalte d\u00fcrfen kostenlos f\u00fcr kommerzielle und nicht-kommerzielle Anwendungen, genutzt werden - gedruckt und digital. Eine Genehmigung mu\u00df weder vom Bildautor noch von Pixabay eingeholt werden. Auch eine Quellenangabe ist nicht erforderlich. Pixabay-Inhalte d\u00fcrfen ver\u00e4ndert werden. Pixabay Lizenz. >> Grafik.", "2. Abbildung 1: Auszug aus der Sprachencode-Liste der Statistik Austria. Diese Abb. ist Bestandteil des Artikels!", "3. Abbildung 2: Screenshot des \u201eSch\u00fclerblatts zur Schulstatistik\u201c . Diese Abb. ist Bestandteil des Artikels!", "4.\u00a0Sprachliche Fr\u00fchf\u00f6rderung im Kindergarten und in den ersten Schuljahren ist f\u00fcr die Sprachentwicklung, das Sprachverst\u00e4ndniss und die Sprachkompetenz wichtig. Dabei sollte auch die F\u00f6rderung der Zwei- oder Mehrsprachigkeit m\u00f6glichst fr\u00fch beginnen, da die Lernbereitschaft durch Spa\u00df am Lernen bei Kleinkindern gut ausgepr\u00e4gt ist, wenn sie bereits im Elternhaus spielerisch dazu angeregt wurden. Es liegt auf der Hand, dass ein gro\u00dfer Wortschatz \u00fcber mehr Sprachmacht und Sprachwirkung verhilft und das rhetorische Potential des Sprechenden vervielfacht. Wenn wir fr\u00fchzeitig den Grundwortschatz von Kindern erweitern und diese \u00fcber ein umfangreiches Vokabular verf\u00fcgen, sprechen sie pr\u00e4ziser und differenzierter, \u00fcberzeugender und gewinnender.", "Kinder verbinden mit ihrer Erstsprache Gef\u00fchle von Geborgenheit und Sicherheit. Kinder sprechen mit ihrem ganzen K\u00f6rper. Gestik und Mimik sind International Hunger, Freude, Schmerz werden klar und eindeutig vermittelt. Kinder lernen Sprache ungesteuert, d.h. sie lernen scheinbar wie von selbst. Sie lernen anders als wir Erwachsene eine Fremdsprache erlernen. Sie ben\u00f6tigen keine Verbesserungen von W\u00f6rtern oder Grammatik. Werden Kinder st\u00e4ndig verbessert verlieren sie den Mut mit Sprache zu experimentieren.", "Foto: Miloslav_Ofukany / Miloslav Of\u00fakan\u00fd, Bratislava/Slovensko. Quelle: Pixabay. Alle Pixabay-Inhalte d\u00fcrfen kostenlos f\u00fcr kommerzielle und nicht-kommerzielle Anwendungen, genutzt werden - gedruckt und digital. Eine Genehmigung mu\u00df weder vom Bildautor noch von Pixabay eingeholt werden. Auch eine Quellenangabe ist nicht erforderlich. Pixabay-Inhalte d\u00fcrfen ver\u00e4ndert werden. Pixabay Lizenz. >> Foto."]}}, "recommendations": []}