{"news_outlet": "kritisches_netzwerk", "provenance": "https://kritisches-netzwerk.de/forum/unethisches-verhalten-oder-gar-massenhaft-unterlassene-hilfeleistung", "query_keywords": ["sp", "familie", "leiche", "us", "rki", "politik", "schi", "usa", "ss", "rna", "grenzen", "ns"], "creation_date": "14.06.2023", "last_modified": "14.06.2023", "crawl_date": "31.10.2024", "author_person": ["Helmut S."], "author_organization": [], "news_keywords": ["ambulante Operationen", "\u00c4rzteverb\u00e4nde", "Atemregulationsst\u00f6rung", "Atemst\u00f6rungen", "DBHNO", "Deutscher Berufsverband der Hals-Nasen-Ohren-\u00c4rzte", "Deutsches \u00c4rzteblatt", "Gaumenmandeln", "Gaumenz\u00e4pfchen", "geschwollenes Z\u00e4pfchen", "HNO-\u00c4rzte", "H\u00f6rminderung", "Jan L\u00f6hler", "Kinderatmung", "Kinderchirurgie", "Kinderoperationen", "Krankenkassen", "Luftwegverengung", "Mandelbucht", "Mandeloperationen", "Mandelvergr\u00f6\u00dferung", "Martina Frei", "Mittelohrentz\u00fcndungen", "Mittelohrerguss", "Mittelohrfl\u00fcssigkeit", "Mundraum", "n\u00e4chtliche Atemaussetzer", "Nasenatmung", "Nasennebenh\u00f6hlen", "OP-Boykott", "Operationsboykott", "Operationskriterien", "Operationstermin", "Operationsverweigerung", "Paukenr\u00f6hrchen", "Polypen", "Rachenmandeln", "Rachenmandelvergr\u00f6\u00dferung", "Rachenraum", "Rainer Jund", "Sauerstoffmangel", "Schlafapnoen", "Schlafapnoe-Syndrom", "Schlafst\u00f6rung", "Tagesm\u00fcdigkeit", "Tonsilla palatina", "Tonsilla pharyngealis", "Tonsilla pharyngica", "Tonsille", "Tonsillen", "Tonsillitis", "Tonsillotomie", "Trommelfell", "unethisches Verhalten", "Unterfinanzierung des ambulanten Operierens", "unterlassene Hilfeleistung", "Uvula", "Versorgungsnotstand", "Versorgungsunsicherheit"], "content": {"title": "Unethisches Verhalten oder gar massenhaft unterlassene Hilfeleistung?", "description": "Unethisches Verhalten oder gar massenhaft unterlassene Hilfeleistung? Deutsche HNO-\u00c4rzte weigern sich, Kinder zu operieren Das Wohl der Patienten wird zunehmend missachtet - 'profit over people'", "body": {"": ["107 Euro f\u00fcr eine Operation seien zu wenig, sagen Fachverb\u00e4nde. Sie riefen zum OP-Boykott auf. Die Leidtragenden sind die Kinder.", "Seit einem Jahr h\u00f6rt Lukas (Name ge\u00e4.) schlechter. W\u00e4hrend der Sprechstunde in der Praxis des bayrischen HNO-Arztes Rainer Jund sieht der Junge aus dem Fenster, sein Blick wirkt schl\u00e4frig. \u00abManchmal hat man den Eindruck, dass er v\u00f6llig abwesend ist\u00bb, berichtet Lukas Vater. Lukas ist heute bereits das dritte Kind mit denselben Problemen in der Sprechstunde.", "Der Grund f\u00fcr Lukas Beschwerden sind seine riesigen Rachenmandeln (Tonsilla pharyngealis) und Gaumenmandeln (Tonsilla palatina). Sie engen den Luftweg ein und erschweren dem Kind das Atmen. Um trotzdem ausreichend Luft zu bekommen, hat der Knabe den Mund st\u00e4ndig leicht ge\u00f6ffnet. Jede Nacht erwache sein Sohn zwei- bis dreimal, sagt der Vater. \u00abEr schl\u00e4ft seit einem Jahr nicht mehr durch.\u00bb", "Etwa eines von 100 Kindern bekommt wie Lukas beim Schlafen nicht gen\u00fcgend Luft und hat n\u00e4chtliche Atemaussetzer. Die von solchen Schlafapnoen [gef\u00e4hrliche Atemaussetzer; H.S.] betroffenen Kinder sind tags\u00fcber m\u00fcde oder hyperaktiv. Ihr Blutdruck kann wegen des n\u00e4chtlichen Sauerstoffmangels steigen. Meist h\u00f6ren sie auch schlechter, weil die gro\u00dfen Rachenmandeln dazu f\u00fchren, dass sich im Mittelohr Fl\u00fcssigkeit ansammelt. Die Folge: Ihr Spracherwerb verz\u00f6gert sich und sie k\u00f6nnen im Kindergarten oder in der Primarschule schlechter am Unterricht teilhaben. Au\u00dferdem neigen sie zu wiederkehrenden Mittelohrentz\u00fcndungen. All das schm\u00e4lert ihre schulischen Leistungen.", "\u25ba Berufsverband warnt vor unterlassenen Operationen \u2026", "Manchmal bilden sich vergr\u00f6\u00dferte Mandeln von selbst wieder zur\u00fcck. Wenn Kinder aber so schwer betroffen sind wie Lukas, dass sie im Schlaf zu wenig Sauerstoff bekommen oder schlecht h\u00f6ren, dann kann ihnen eine Operation helfen. \u00abH\u00e4ufig f\u00fchrt die Entfernung der Rachen- und Gaumenmandeln zu einem Verschwinden der Schlafapnoen und verhindert schwerwiegende Krankheitsfolgen\u00bb, kl\u00e4rt eine Brosch\u00fcre des Kinderspitals Z\u00fcrich auf. Um den Mittelohrerguss zu beseitigen, wird bei dem Eingriff meist vor\u00fcbergehend noch ein kleines, sogenanntes Paukenr\u00f6hrchen ins Trommelfell gesteckt. In der Regel werden betroffene Kinder zwischen zwei und acht Jahren an den Mandeln operiert.", "Doch in Deutschland weigern sich die meisten operierenden HNO-\u00c4rzte seit Januar, Kinder wie Lukas zu operieren. \u00abEinen Operationstermin haben wir erst in f\u00fcnf Monaten bekommen. Eine andere Klinik hat diese Eingriffe ganz eingestellt\u00bb, sagt die Mutter und sieht zu ihrem Jungen, der von all dem nicht viel mitzubekommen scheint.", "Schon im Dezember 2022 betrug die Wartezeit f\u00fcr eine solche Operation in Deutschland laut dem \u00abDeutschen Berufsverband der Hals-Nasen-Ohren-\u00c4rzte\u00bb (DBHNO) in Spit\u00e4lern sechs bis neun Monate, in ambulanten OP-Zentren drei bis vier Monate. (siehe \u00abAbwertung von Mandeloperationen \u2013 Notstand bei Kinder-OPs bef\u00fcrchtet\u00bb).", "Gemessen an der Entwicklung eines Kindes, seien das \u00abexorbitant lange Wartezeiten\u00bb, die mehr als zehn Prozent der Lebenszeit bis zur Einschulung ausmachen k\u00f6nnten, gab der Pr\u00e4sident des DBHNO, Jan L\u00f6hler, zu bedenken. Er warnte, dass eine Verz\u00f6gerung bei Kindereingriffen \u00aboft nachhaltige Folgen\u00bb habe: Die Eingriffe seien notwendig f\u00fcr die Kinder hinsichtlich geistiger St\u00f6rungen, Gedeihst\u00f6rungen, Schlafst\u00f6rungen und Sprachentwicklungs-Verz\u00f6gerungen. Auch um wiederkehrende Infekte zu vermeiden spielten die Operationen \u00abeine entscheidende Rolle\u00bb.", "\u25ba \u2026 und ruft trotzdem zum Boykott auf", "Dessen ungeachtet riefen im Januar der DBHNO und ein weiterer Berufsverband die Hals-Nasen-Ohren-\u00c4rzte und -\u00c4rztinnen auf, bei Kindern keine solchen Operationen mehr durchzuf\u00fchren. 85 Prozent der ambulant operierenden HNO-\u00c4rzte beteiligen sich angeblich daran.", "Die Familien warten nun noch l\u00e4nger, bis sie einen Operationstermin erhalten. Oder sie fliegen in die T\u00fcrkei, um ihr Kind dort f\u00fcr umgerechnet etwa 2300 bis 3400 Franken [2358 bis 3485 Euro; H.S.] operieren zu lassen. Im Internet sind diverse solcher Angebote zu finden. Eine andere Familie, die zu Jund kam, machte eine Adresse in \u00d6sterreich ausfindig. Junds Mitarbeiterinnen telefonieren f\u00fcr Lukas herum, um vielleicht doch noch irgendwo einen Operationstermin f\u00fcr ihn zu erhalten.", "Der Grund f\u00fcr den OP-Boykott ist die aus Sicht der deutschen HNO-\u00c4rzte \u00abchronische Unterfinanzierung des ambulanten Operierens\u00bb. Das Fass zum \u00dcberlaufen brachte eine Tarifreduktion. Seit Januar 2023 bezahlen die deutschen Krankenkassen nur noch rund 107 Euro f\u00fcr den Eingriff, der rund zehn bis zwanzig Minuten dauert.. Etwa 174 Euro betr\u00e4gt das Honorar, wenn mit Laser operiert wird. Auf diese Betr\u00e4ge hatten sich Vertreter der Kassen\u00e4rztlichen Bundesvereinigung und der Krankenversicherer geeinigt.", "Laut dem \u00abGKV-Spitzenverband\u00bb, der die Interessen der gesetzlichen Krankenversicherungen in Deutschland vertritt, wurde das Honorar f\u00fcr die Mandel-Operationen um vier Euro, von 111 auf 107 Euro, reduziert. Das Honorar f\u00fcr andere Operationen sei hingegen aufgestockt worden.", "Die Verg\u00fctung f\u00fcr die Mandel-Operationen sei nicht kostendeckend, sagen die HNO-Verb\u00e4nde. Kein Zentrum k\u00f6nne damit \u00abdie laufenden Kosten stemmen. Von der Summe m\u00fcssen die OP-Miete (40 Euro), die Sterilisation der Instrumente (25 Euro), die OP-Assistenz (15 Euro) sowie weitere Posten wie die Instrumentenanschaffung, die Wartung der OP-Technik, die Haftpflichtversicherung sowie die Rufbereitschaft des Arztes nach einem Eingriff, bezahlt werden.\u00bb Unterm Strich w\u00fcrden dem Operateur etwa zehn bis 20 Euro vor Abzug von Steuern und Altersvorsorge als Honorar bleiben. \u00abDurch die jahrelange Unterfinanzierung der HNO-Kinderoperationen haben viele ambulante Operateure Ihre OP-T\u00e4tigkeit in dem Bereich eingestellt\u00bb, so L\u00f6hler.", "\u25ba \u00abZahl der ambulanten HNO-Kinderoperationen eingebrochen\u00bb", "In Hamburg h\u00e4tten 2019 noch 50 HNO-\u00c4rztinnen und \u00c4rzte Kinder operiert, 2022 seien es nur noch 20 gewesen, berichtete das \u00abDeutsche \u00c4rzteblatt\u00bb. In Berlin habe sich die Anzahl halbiert, in Bayern sei sie um ein F\u00fcnftel gesunken. Der Protest sei nun das letzte Mittel, um die Verantwortlichen in Politik und bei den Krankenkassen \u00abwachzur\u00fctteln und das schleichende Sterben der ambulanten HNO-Kinderchirurgie zu stoppen\u00bb, so der DBHNO in einer Pressemeldung, der \u00abdie ideellen und wirtschaftlichen Interessen der HNO-\u00c4rztinnen und -\u00c4rzte in Praxis und Klinik vertritt\u00bb.", "F\u00fcr Mandeloperationen gibt es klare Operationskriterien. [siehe S2K-Leitlinie - Adenoide Vegetationen, AWMF-Register-Nr. 017/021]. Bei einer derart defizit\u00e4ren Verg\u00fctung in Deutschland sei davon auszugehen, dass die Operationen auch fr\u00fcher schon nicht unn\u00f6tig erbracht worden seien, so L\u00f6hler.", "\u00abZahl der ambulanten HNO-Kinderoperationen eingebrochen\u00bb, schrieb das \u00abDeutsche \u00c4rzteblatt\u00bb im M\u00e4rz 2023. \u00abDer Verband spricht von einer \u2039desastr\u00f6sen Versorgungssituation\u203a, unter deren Folgen die Patienten und ihre Familien litten.\u00bb", "Im Januar betrug die durchschnittliche Wartezeit f\u00fcr einen Operationstermin in einem ambulanten Zentrum laut DBHNO bereits vier bis f\u00fcnf Monate \u2013 \u00abTendenz steigend\u00bb. Der Pr\u00e4sident des Verbands sprach Klartext: \u00abWir alle zahlen, ohne mit der Wimper zu zucken, locker 1000 Euro f\u00fcr die Reparatur einer zerkratzten Sto\u00dfstange bei unserem Auto. Gleichzeitig wird es offenbar gesellschaftlich akzeptiert, dass eine Operation im Rachen von kleinen Kindern, die mit vielen Risiken [\u2026] mit Blutungs- und Erstickungsgefahr sowie einer Vollnarkose verbunden ist, nur ein Bruchteil wert sein und unter den eigentlichen Betriebskosten verramscht werden soll.\u00bb", "Das sehen die Krankenkassen und die Kassen\u00e4rztliche Bundesvereinigung anders. Insgesamt werde das Abrechnungsvolumen der HNO-\u00c4rztinnen und -\u00c4rzte f\u00fcr ambulante Operationen um 2,3 Prozent steigen, prognostizieren sie. Der Grund: \u00abBei l\u00e4ngeren Operationen, wie beispielsweise der plastischen Korrektur der Nasenscheidewand, hat sich die Verg\u00fctung von 261 Euro auf 304 Euro erh\u00f6ht\u00bb, so der \u00abGKV-Spitzenverband\u00bb.", "\u00abEs ist emp\u00f6rend, wie schamlos einige \u00c4rzteverb\u00e4nde versuchen, immer mehr Geld aus den Taschen der Beitragszahlenden der gesetzlichen Krankenversicherung herauszuholen und nicht einmal vor Drohungen gegen die Gesundheit von Kindern haltmachen. Die Politik ist gefordert, diesem ma\u00dflosen und unethischen Handeln dieser Verb\u00e4nde Einhalt zu gebieten\u00bb, schrieb der \u00abGKV-Spitzenverband\u00bb. Ihm zufolge lag der durchschnittliche Reinertrag pro HNO-Praxisinhaber oder -inhaberin im Jahr 2019 bei 185\u2019000 Euro.", "Der Kampf ums \u00e4rztliche Honorar solle nicht auf dem R\u00fccken der kranken Kinder ausgetragen werden, forderte ein Sprecher des \u00abGKV-Spitzenverbands\u00bb. Doch das ist eingetreten!", "\u25ba Auch andere \u00c4rzteverb\u00e4nde fordern h\u00f6here Honorare", "Den Vorwurf, die HNO-\u00c4rzte handelten unethisch, weist Jan L\u00f6hler zur\u00fcck: \u00abNicht die Operateure handeln unethisch, sondern die gesetzlichen Krankenkassen, welche die wichtigen Operationen nicht ausreichend finanzieren wollen. Die Aktion richtet sich nicht gegen die Patienten, sondern ist der Versuch, den Versorgungsnotstand zu beenden.\u00bb", "Dem Beispiel der HNO-\u00c4rzte k\u00f6nnten weitere folgen. L\u00f6hler zufolge lie\u00dfe sich \u00abdie Liste lange fortsetzen\u00bb. So w\u00fcrden etwa die Narkose\u00e4rzte seit Jahren h\u00f6here Honorare f\u00fcr Ihre Leistungen fordern.", "In Bremen einigte sich die \u00abAllgemeine Ortskrankenkasse Bremen\u00bb mittlerweile mit den dortigen HNO-\u00c4rztinnen und -\u00c4rzten auf ein h\u00f6heres Honorar, berichtete das \u00abDeutsche \u00c4rzteblatt\u00bb. Der Vorsitzende des Bremer Landesverbandes der Hals-Nasen-Ohren\u00e4rzte stellte in Aussicht, dass die betroffenen Kinder nun wieder \u00abzeitnah einen Operationstermin bekommen\u00bb. Dort k\u00f6nnen Kinder wie Lukas nun \u2013 im wahrsten Sinn \u2013 aufatmen.", "Martina Frei, Kanton Aargau/CH >> Berufliches Curriculum.", "\u25ba Quelle: Der Artikel von Martina Frei wurde am 12. Juni 2023 unter dem Titel \u00bbDeutsche HNO-\u00c4rzte weigern sich, Kinder zu operieren\u00ab erstver\u00f6ffentlicht auf INFOsperber >> Artikel.", "Hinter der Plattform Infosperber.ch (siehe Impressum) steht die gemeinn\u00fctzige \u00abSchweizerische Stiftung zur F\u00f6rderung unabh\u00e4ngiger Information\u00bb SSUI. Diese ist Gr\u00fcndungsmitglied des Vereins \u00abVerband Medien mit Zukunft\u00bb, der unabh\u00e4ngigen Journalismus f\u00f6rdert und dessen Interessen vertritt.", "Die Stiftung SSUI will zudem insbesondere journalistische Recherchen von gesellschaftlicher und politischer Relevanz f\u00f6rdern. Die von ihr herausgegebene Online-Zeitung Infosperber erg\u00e4nzt gro\u00dfe Medien, die z.T. ein \u00e4hnliches Zielpublikum haben, mit relevanten Informationen und Analysen. \u00abInfosperber sieht, was andere \u00fcbersehen\u00bb und geht davon aus, da\u00df sich die Leserinnen und Leser in gro\u00dfen Medien bereits informiert haben.", "Von vielen anderen gro\u00dfen Medien unterscheidet sich Infosperber dadurch, dass keine Abh\u00e4ngigkeit von Gro\u00dfverlagen, Gro\u00dfkonzernen oder Milliard\u00e4ren besteht und niemand einen wirtschaftlichen Druck aus\u00fcben kann. Solche Inseln der Unabh\u00e4ngigkeit werden in Krisenzeiten eine wichtige Rolle spielen. Schon heute ist Infosperber eine relevante publizistische Erg\u00e4nzung zu den immer weniger und m\u00e4chtiger werdenden Medienkonzernen.", "Die Stiftung ist auf Spenden der Leserschaft angewiesen. Infosperber finanziert sich mit Spenden, die zu \u00fcber 90 Prozent der redaktionellen Arbeit zugute kommen. Journalistinnen und Journalisten im erwerbsf\u00e4higen Alter, welche ihre Beitr\u00e4ge selber im Administrationsbereich produzieren, erhalten Honorare und Spesen.", "S\u00e4mtliche nicht-redaktionellen Aufgaben wie Buchhaltung, Spendenmanagement, Marketing, IT-Unterst\u00fctzung, \u00dcbersetzungen und Korrekturen erledigen Engagierte aus der Leserschaft unbezahlt. Zudem arbeiten einige pensionierte, professionelle Journalistinnen und Journalisten unentgeltlich. Infos zur publizistischen Ausrichting finden Sie HIER.", "Die t\u00e4glich aktualisierte Online-Zeitung Infosperber gibt es seit dem 21. M\u00e4rz 2011.", "Nutzungsrechte: \u00a9 Das Weiterverbreiten s\u00e4mtlicher auf dem gemeinn\u00fctzigen Portal www.infosperber.ch enthaltenen Texte ist AUF ANFRAGE an infosperber@infosperber.ch ohne Kostenfolge erlaubt, sofern die Texte integral ohne K\u00fcrzung und mit Quellenangaben (Autor und \u00abInfosperber\u00bb) verbreitet werden. Bei einer Online-Nutzung ist die Quellenangabe m\u00f6glichst schon am Anfang des Artikels mit einem Link auf infosperber.ch zu versehen. Die SSUI kann das Abgelten eines Nutzungsrechts verlangen.", "F\u00fcr das Verbreiten von gek\u00fcrzten oder abge\u00e4nderten Texten ist das schriftliche Einverst\u00e4ndnis der AUTORIN oder des AUTORS erforderlich.", "Die Stiftung SSUI als Verantwortliche des Informations-Portals Infosperber.ch hat folgende Postadresse: SSUI, Jurablickstrasse 69, CH-3095 Spiegel b. Bern, Telefon +41 31 972 77 88.", "ZUR STIFTUNG SSUI", "ACHTUNG:\u00a0Die Bilder, Grafiken, Illustrationen und Karikaturen sind nicht Bestandteil der Originalver\u00f6ffentlichung und wurden von KN-ADMIN Helmut Schnug eingef\u00fcgt. F\u00fcr sie gelten folgende Kriterien oder Lizenzen, siehe weiter unten. Gr\u00fcnf\u00e4rbung von Zitaten im Artikel und einige zus\u00e4tzliche Verlinkungen wurden ebenfalls von H.S. als Anreicherung gesetzt, ebenso die Komposition der Haupt- und Unter\u00fcberschrift(en) ge\u00e4ndert.", "An einigen Textstellen wurde die in der Schweiz \u00fcbliche Schweibweise des doppelten s [ss] gegen die in Deutschland \u00fcbliche Variante [\u00df] getauscht.", "\u25ba Bild- und Grafikquellen:", "1. Geschwollenes Z\u00e4pfchen eines Kindes mit Mandeln. Foto: User:Acetic. Quelle: Wikimedia Commons. Dieses Werk wurde von seinem Urheber Acetic in der Wikipedia auf Englisch als gemeinfrei ver\u00f6ffentlicht. Dies gilt weltweit.", "2. Junge mit vergr\u00f6\u00dferte Mandeln. Manchmal bilden sich vergr\u00f6\u00dferte Mandeln von selbst wieder zur\u00fcck, wenn Kinder aber so schwer betroffen sind, dass sie im Schlaf zu wenig Sauerstoff bekommen oder schlecht h\u00f6ren, dann kann ihnen eine Operation helfen. In der Regel werden betroffene Kinder zwischen zwei und acht Jahren an den Mandeln operiert. Foto: jarmoluk / Michal Jarmoluk (user_id:143740). Quelle: Pixabay. Alle Pixabay-Inhalte d\u00fcrfen kostenlos f\u00fcr kommerzielle und nicht-kommerzielle Anwendungen, genutzt werden - gedruckt und digital. Eine Genehmigung mu\u00df weder vom Bildautor noch von Pixabay eingeholt werden. Auch eine Quellenangabe ist nicht erforderlich. Pixabay-Inhalte d\u00fcrfen ver\u00e4ndert werden. Pixabay Lizenz. >> Foto.", "3. Mundnasenrachenraum: Die Mundh\u00f6hle (lateinisch Cavum oris) ist der Raum, der nach vorne durch die Lippen, nach oben durch den harten und weichen Gaumen, der sie von der Nasenh\u00f6hle trennt, seitlich durch die Wangen und nach unten durch den Mundboden begrenzt ist. Embryonal entsteht der gr\u00f6\u00dfte Teil der Mundh\u00f6hle aus der Mundbucht.", "Die Mundh\u00f6hle dient verschiedenen Zwecken. Als Beginn des Verdauungstraktes (Kopfdarm) dient sie der Nahrungsaufnahme, -zerkleinerung und -verdauung (siehe Maulverdauung). Zudem werden Vielfachketten mit Hilfe von Enzymen, die im Speichel enthalten sind, zerkleinert. Au\u00dferdem dient die Mundh\u00f6hle der Lautbildung und damit der Sprache. Die sie begrenzenden Wangen mit ihrer Muskulatur spielen eine wichtige Rolle bei der Mimik und damit der Kommunikation.", "Foto: lion6255 / Me Messick, Chesterfield/USA. Quelle: Pixabay. Alle Pixabay-Inhalte d\u00fcrfen kostenlos f\u00fcr kommerzielle und nicht-kommerzielle Anwendungen, genutzt werden - gedruckt und digital. Eine Genehmigung mu\u00df weder vom Bildautor noch von Pixabay eingeholt werden. Auch eine Quellenangabe ist nicht erforderlich. Pixabay-Inhalte d\u00fcrfen ver\u00e4ndert werden. Pixabay Lizenz. >> Foto.", "4. Junges M\u00e4dchen beim HNO-Kinderarzt. Foto: freepik (detaillierter Urhebername nicht benannt!). Quelle: freepik >> https://de.freepik.com/ . Freepik-Lizenz: Die Lizenz erlaubt es Ihnen, die als kostenlos markierten Inhalte f\u00fcr pers\u00f6nliche Projekte und auch den kommerziellen Gebrauch in digitalen oder gedruckten Medien zu nutzen. Erlaubt ist eine unbegrenzte Zahl von Nutzungen, unbefristet von \u00fcberall auf der Welt. Modifizierungen und abgeleitete Werke sind erlaubt. Eine Namensnennung des Urhebers (Freepik) und der Quelle (Freepik.com) ist erforderlich. >> Foto.", "5. Kleines M\u00e4dchen mit weit ge\u00f6ffnetem Mund. Foto: freepik (detaillierter Urhebername nicht benannt!). Quelle: ArtPhoto_studio >> https://de.freepik.com/ . Freepik-Lizenz: Die Lizenz erlaubt es Ihnen, die als kostenlos markierten Inhalte f\u00fcr pers\u00f6nliche Projekte und auch den kommerziellen Gebrauch in digitalen oder gedruckten Medien zu nutzen. Erlaubt ist eine unbegrenzte Zahl von Nutzungen, unbefristet von \u00fcberall auf der Welt. Modifizierungen und abgeleitete Werke sind erlaubt. Eine Namensnennung des Urhebers (ArtPhoto_studio) und der Quelle (Freepik.com) ist erforderlich. >> Foto.", "6. Menschliche Mundh\u00f6hle eines Erwachsenen. Foto:\u00a0FreddyKrueger / Danny S.. Quelle: Wikimedia Commons.\u00a0Der Urheber gestattet jedermann jede Form der Nutzung, unter der Bedingung der angemessenen Nennung seiner Urheberschaft. Weiterverbreitung, Bearbeitung und kommerzielle Nutzung sind gestattet."]}}, "recommendations": []}