{"news_outlet": "kritisches_netzwerk", "provenance": "https://kritisches-netzwerk.de/forum/pleiten-pech-und-pannenminister-andreas-scheuer-csu", "query_keywords": ["csu", "sp", "kultur", "leiche", "us", "politik", "spo", "regierung", "ss", "rna", "ns"], "creation_date": "17.05.2020", "last_modified": "23.07.2021", "crawl_date": "31.10.2024", "author_person": ["Helmut S."], "author_organization": [], "news_keywords": ["Andreas Scheuer", "Autobahnmaut", "Autobahnverwaltung", "Bu\u00dfgeldkatalog", "Bundesminister f\u00fcr Verkehr und digitale Infrastruktur", "CSU", "Fahrverbot", "F\u00fchrerscheinentzug", "F\u00fchrerscheinverlust", "Gerechtigkeitsempfinden", "Maskenprofi", "Mautdebakel", "Maut-Desaster", "Mautgate", "Mautinfrastruktur", "Mautskandal", "Mautverlierer", "miserables Amtsverst\u00e4ndnis", "Pannenminister", "Pechminister", "PKW-Maut", "Pleitenminister", "politische Kultur", "Rechtsbrecher", "Rechtsverst\u00f6\u00dfe", "Skandalminister", "Strafkatalog", "Stra\u00dfenregeln", "Strassenverkehrsordnung", "StVO-Novelle", "Verkehrsminister", "Verkehrspolemik", "Versager", "Verkehrss\u00fcnder"], "content": {"title": "Pleiten-, Pech- und Pannenminister Andreas Scheuer (CSU)", "description": "Pleiten-, Pech- und Pannenminister Andreas Scheuer", "body": {"": ["Andreas Scheuer, seit dem 14. M\u00e4rz 2018 Bundesminister f\u00fcr Verkehr und digitale Infrastruktur im Kabinett Merkel IV, t\u00e4tigte am Freitag, 15. Mai 2020 vor Journalisten u.a. die folgende Aussage im exakten Wortlaut: \"[..] Politik muss auch die Kraft haben, das Verst\u00e4ndnis aufzubringen, f\u00fcr die B\u00fcrgerinnen und B\u00fcrger die sich bei uns melden und sagen, macht es wieder in den alten Stand zur\u00fcck, da mu\u00df die Politik auch die Kraft haben, das wieder zu ver\u00e4ndern.\" (-Andreas Scheuer, CSU). Scheuers Aussage wurde bei ZDF heute um ca. 19:00 Uhr im TV dokumentiert.", "Verkehrsminister Scheuer sorgte - nicht zum ersten Mal - f\u00fcr einen Eklat. Ende April 2020 waren \u00c4nderungen der Stra\u00dfenverkehrsordnung in Kraft getreten. Zwar hatte Scheuer die neuen Regeln vorgeschlagen, der Bundesrat aber hatte seine Vorlage in vielen Punkten versch\u00e4rft. Nur drei Wochen nach Inkrafttreten der StVO-Novelle plant das Verkehrsministerium nun offenbar, einige Neuregelungen schon wieder aufzuheben. So sollen die Regel zum Fahrverbot f\u00fcr sogenannte \"Raser\" und die damit verbundenen Strafen im Bu\u00dfgeldkatalog (Geldbu\u00dfe und Fahrverbot) teilweise \"entsch\u00e4rft\" werden, da sie unverh\u00e4ltnism\u00e4\u00dfig und \u00fcberzogen seien und nach Protesten das eingeforderte \"Gerechtigkeitsempfinden\" wieder hergestellt werden soll. Der Verkehrsminister allein kann die Regeln nicht \u00e4ndern, er ist dabei auf die Unterst\u00fctzung der L\u00e4nder angewiesen. Die mu\u00df er jetzt \u00fcberzeugen.", "Scheuer geriet im Juni 2019 in die \u00f6ffentliche Kritik, als der Europ\u00e4ische Gerichtshof die Pl\u00e4ne zur Pkw-Maut in Deutschland kippte und bekannt wurde, dass Scheuer im Dezember 2018, trotz eines laufenden Gerichtsverfahrens, langfristige Vertr\u00e4ge mit der Privatwirtschaft zum Aufbau der Mautinfrastruktur unterschrieben hatte. Begriffe wie Mautdebakel, Maut-Desaster, Maut-Ego-Trip, Maut-Fiasko, Mautskandal und Mautgate sind noch in bester Erinnerung.", "In einem am 17. Februar 2019 von Michael Bauchm\u00fcller f\u00fcr die SZ verfassten Kommentar schreibt Bauchm\u00fcller: \"Minister f\u00fcr Verkehrspolemik. Andreas Scheuer richtet einen Schaden an, der weit \u00fcber sein Ressort hinausgeht; er trifft die politische Kultur in diesem Land und offenbart ein miserables Amtsverst\u00e4ndnis.\" >> weiter.", "Die Strafanzeigen gegen Scheuer wegen der gescheiterten Pkw-Maut blieben aber ohne juristische Folgen. Ein Sprecher der Berliner Staatsanwaltschaft teilte im Februar 2020 mit, es gebe keinen Anfangsverdacht f\u00fcr eine Straftat und daher auch keine Aufnahme von Ermittlungen gegen den Minister.", "Man darf Verkehrsminister Andreas Scheuer getrost einen Pleiten-, Pech- und Pannenminister nennen. Auch stellt sich - zum wiederholten Male - die Frage, wie lange Scheuer noch im Amt bleiben darf, zumal er selbst in Teilen der CSU umstritten ist. In Umfragen wird Scheuer regelm\u00e4\u00dfig zum schlechtesten Minister der Bundesregierung gew\u00e4hlt. Kompetenz geht halt anders!", "Helmut Schnug", "1. Minister Andreas Scheuer. Das Originalfoto (OHNE das nachtr\u00e4gl. eingearbeitete Textinlet!) zeigt Andreas Franz Scheuer (CSU) am 9.12.2019 w\u00e4hrend einer Pressekonferenz der Deutschen Bahn im M\u00fcnchner Hauptbahnhof. Titel des Werks: \"Andreas Scheuer, Bundesverkehrsminister (12/2019)\". Foto/Urheber: \u00a9 Michael Lucan, seit 1984 in M\u00fcnchen >> https://lucan.org/ und https://pixeldost.com/ . Quelle: Wikimedia Commons. Diese Datei ist unter der Creative-Commons-Lizenz \u201eNamensnennung \u2013 Weitergabe unter gleichen Bedingungen 3.0 Deutschland\u201c (CC BY-SA 3.0 DE) lizenziert.", "ACHTUNG: Dieses Werk steht unter einer (oder mehreren) freien Lizenz(en), die mit den Nutzungsbedingungen von\u00a0Youtube, Facebook, Twitter und anderen sozialen Netzwerken nicht vereinbar sind. Eine Verwendung auf Facebook oder in anderen \"sozialen\" Medien wie Youtube, Twitter etc. ist daher nicht zul\u00e4ssig, sondern w\u00e4re eine Schutzrechtsber\u00fchmung und Urheberrechtsverletzung. Bitte vermeiden Sie im eigenen Interesse das Teilen/Sharen, sowie Dritten das Teilen/Sharen des Werkes bei Facebook oder in anderen \"sozialen\" Medien wie Youtube, Twitter etc. anzubieten.", "Das Originalfoto wurde nach eine Idee von KN-ADMIN Helmut Schnug nachtr\u00e4glich durch Einf\u00fcgen eines Textinlets digital ver\u00e4ndert - die vom Urheber Michael Lucan vorgegebene Lizenz und der Hinweis zur Nichtverwendung auf Facebook und anderen sozialen Medien (s.o.) bleiben selbstverst\u00e4ndlich vollumf\u00e4nglich bestehen!", "2. \"Willst Du Politik verstehen, mu\u00dft Du ein Esel sein. Bist Du ein Esel?\" Foto: (ohne Textinlet): Anna Rosin. Quelle: pixelio.de >> Bild. Verwendung: Nur redaktionelle Nutzung! Textinlet: Wilfried Kahrs (WiKa)."]}}, "recommendations": []}