{"news_outlet": "kritisches_netzwerk", "provenance": "https://kritisches-netzwerk.de/forum/r-r-r-rumaeniens-risikoreiche-ratspraesidentschaft", "query_keywords": ["rassismus", "sp", "cdu", "afd", "leiche", "europa", "us", "fremdenfeindlichkeit", "schi", "usa", "ss", "demo", "evp", "csu", "ns", "angela merkel"], "creation_date": "05.01.2019", "last_modified": "19.01.2020", "crawl_date": "31.10.2024", "author_person": ["Helmut S."], "author_organization": [], "news_keywords": ["Alkoholabh\u00e4ngigkeit", "Alkoholismus", "Alkoholkonsum", "Alkoholkrankheit", "Alkoholsucht", "\u00c4thylismus", "Bashing", "Bonzokratur", "Dionysos Bakchos", "Drinking Bacchus", "EU-Diktatur", "EU-Erweiterung", "EU-Ratspr\u00e4sidentschaft", "EU-Regime", "EU-Regiment", "Eurokraten", "Eurokratie", "Europ\u00e4ische B\u00fcrokratur", "Europ\u00e4ischer Rat", "European Council", "European People\u2019s Party", "Europ\u00e4ische Volkspartei", "EVP", "Fidesz Partei", "Gleichartigkeit", "Gleichg\u00fcltigkeit", "Gleichwertigkeit", "Guido Reni", "Inkompetenz", "Ischialgie", "Ischias", "Ischias-Attacke", "Ischiassyndrom", "Jean-Claude Juncker", "Junckerspr\u00fcche", "Kommissionspr\u00e4sident", "Korruption", "Magyar Polg\u00e1ri Sz\u00f6vets\u00e9g", "nationale Souver\u00e4nit\u00e4t", "Nervus ischiadicus", "Parti populaire europ\u00e9en", "Ratsmitglieder", "Ratspr\u00e4sidentschaft", "Rum\u00e4nien", "sciatica", "Trunksucht", "Ungarischer B\u00fcrgerbund", "Ungarn"], "content": {"title": "R-R-R Rum\u00e4niens Risikoreiche Ratspr\u00e4sidentschaft", "description": "R-R-R Rum\u00e4niens Risikoreiche Ratspr\u00e4sidentschaft von Egon W. Kreutzer, Elsendorf", "body": {"": ["Jean-Claude Juncker \u00fcberrascht die \u00fcberzeugten Europ\u00e4er und die nahezu deckungsgleiche Menge derjenigen, die von der Gleichartigkeit, Gleichwertigkeit und folglich Gleichg\u00fcltigkeit aller Menschen \u00fcberzeugt sind, mit seiner Aussage, die Rum\u00e4nen h\u00e4tten sich zwar technisch gut auf die Ratspr\u00e4sidentschaft vorbereitet, w\u00fcssten aber offenbar nicht, worum es da geht.", "Ob er gerade wieder von einer Ischias-Attacke geplagt wurde, als ihm dies entfuhr?", "Daneben nimmt sich die gleichzeitig ge\u00e4u\u00dferte Forderung, die ungarische Fidesz Partei solle aus der EVP (Europ\u00e4ische Volkspartei) ausgeschlossen werden (das ist so eine Art europ\u00e4ischer CDU) nachgerade harmlos aus, doch bedient Juncker mit beiden Aussagen das gleiche Vorurteil. Vollgr\u00fcne, wie Claudia Roth, w\u00fcrden es glatt Rassismus nennen. Halbgr\u00fcne, wie Andrea Nahles, w\u00fcrden wahrscheinlich von einer, von den Fakten kaum verborgenen Fremdenfeindlichkeit sprechen. Und wie AKK (Annegret Kramp-Karrenbauer) sich um die Einsch\u00e4tzung dieser Junckerspr\u00fcche herumwinden wird, d\u00fcrfte an den ber\u00fchmten Wackelpudding erinnern, der nun mal nicht an die Wand zu nageln ist.", "Der einigerma\u00dfen informierte B\u00fcrger wird nun sagen: Aber er hat doch Recht. Rum\u00e4nien ist vom Kellerboden bis zum Dachfirst korrupt, interessiert sich nur f\u00fcr die eigenen Belange, und die Fidesz ist ja noch n\u00e4her bei der AfD als die CSU.", "Das ist es auch nicht, was mich verwundert.", "Mich verwundert, dass Juncker dies \u00f6ffentlich so klar ausspricht.", "Nach den Vorw\u00fcrfen gegen Polen und den permanenten Vorhaltungen gegen\u00fcber Ungarn, f\u00fcr die EU \u201enicht demokratisch genug zu sein\u201c, kommt nun also auch noch Rum\u00e4nien an die Reihe. Eine solche Kritik w\u00e4hrend oder nach der Ratspr\u00e4sidentschaft zu \u00e4u\u00dfern, w\u00e4re verst\u00e4ndlich, sollte Rum\u00e4nien sich dabei wirklich als \u201efalsch gewickelt\u201c erweisen. Schon vorher zu sagen, dass man es ihnen nicht zutraut, ja dass man Schlimmes bef\u00fcrchtet, das ist doch, um es milde auszudr\u00fccken, sehr verletzend. Vor hundert Jahren noch h\u00e4tte ein so hingeworfener Fehdehandschuh zur Generalmobilmachung gef\u00fchrt.", "Zumal Ratspr\u00e4sidentschaft ja nicht hei\u00dft, dass alle \u00fcbrigen Ratsmitglieder w\u00e4hrend dieser Zeit nichts mehr zu sagen h\u00e4tten. Die Schwergewichte sind immer in der Lage, die Pl\u00e4ne der Ratspr\u00e4sidentschaft in die Tonne zu treten und ihr eigenes Spiel zu spielen. Im Grunde ist dieses B\u00e4umchen-wechsle-dich-Spiel der EU ja nur ein \u201eZuckerl\u201c, mit dem die Aufgabe nationaler Souver\u00e4nit\u00e4t und die Unterordnung unter das EU-Regiment vers\u00fc\u00dft werden soll.", "Warum will man also ausgerechnet den Rum\u00e4nen dieses Zuckerl vergiften?", "Vorauseilenden Gehorsam wird man damit nicht einfordern, eher eine Trotzreaktion. So wie man sich in Polen nicht einsch\u00fcchtern l\u00e4sst, wenn die EU mahnt und droht und klagt. Die Italiener haben mit ihrem Haushalt einen h\u00fcbschen Sidestep hingelegt. Minimales Nachgeben, um Br\u00fcssel gerade noch das Gesicht wahren zu lassen, und es\u00a0 darauf ankommen\u00a0 lassen, den leicht gek\u00fcrzten Haushalt dann eben \u2013 aufgrund unerwarteter Ver\u00e4nderungen der gesamtwirtschaftlichen Situation \u2013 so weit zu \u00fcberziehen, wie\u00a0 es\u00a0 die urspr\u00fcnglichen Pl\u00e4ne erfordern.", "Mir scheint, dass der innere Zirkel des Europ\u00e4ischen Rates, also Angela Merkel und Emmanuel Macron, zu der \u00dcberzeugung gelangt sind, man habe sich mit den st\u00fcrmischen Schritten der EU-Erweiterung, die unternommen wurden, um den Russen und Chinesen zuvorzukommen, doch einen ganzen Sack voller Kl\u00f6tze ans Bein geh\u00e4ngt, die man, ohne sie loszulassen, doch wieder ausbooten m\u00fcsse. Die kleine Jolle am beliebig verl\u00e4ngerbaren Schlepptau, sozusagen. Das Europa der zwei Geschwindigkeiten taucht wieder am Horizont auf. Das abgestufte Bashing aus Br\u00fcssel l\u00e4sst heute schon erkennen, wer mit an Bord der Yacht bleiben k\u00f6nnte \u2013 und wer so behandelt wird, dass Freude aufkommt, wenn der Umzug ins Beiboot angeboten wird.", "Nat\u00fcrlich sind auch andere Erkl\u00e4rungen denkbar. Ischias d\u00fcrfte die Unwahrscheinlichste davon sein.", "Hier die Meldung in der Tageszeitung DIE WeLT v. 29.12.2018 >> \"Juncker zweifelt an F\u00fchrungsf\u00e4higkeit Rum\u00e4niens\" >> weiter.", "Egon W. Kreutzer, Elsendorf", "\u25ba Quelle: erstver\u00f6ffentlicht auf Egon W. Kreutzers Webseite\u00a0http://antides.de/ >> Artikel vom 28. Dezember 2018. Die oben gezeigten Fotos/Grafiken, Hervorhebungen und Verlinkungen sind NICHT Bestandteil des Originalartikels und wurden von KN-ADMIN Helmut Schnug eingef\u00fcgt, f\u00fcr sie gelten unten genannte CC-Lizenzen.", "\u25ba Bild- und Grafikquellen:", "1. Jean-Claude Juncker - in ischias veritas. Original: Gem\u00e4lde des italienischen Malers und Radierers des Barocks, Guido Reni (* 4. November 1575 in Calvenzano; \u2020 18. August 1642 in Bologna), \"Drinking Bacchus\" (Dionysos Bakchos) portrayed As A Boy, C. 1623, \u00d6l auf Leinwand, H\u00f6he: 72 cm; Breite: 56 cm. Quelle: Wikimedia Commons. Dieses Werk ist gemeinfrei, weil seine urheberrechtliche Schutzfrist abgelaufen ist.\u00a0 Parallel zu dieser Lizenz muss auch ein Lizenzbaustein f\u00fcr die United States public domain gesetzt werden, um anzuzeigen, dass dieses Werk auch in den Vereinigten Staaten gemeinfrei ist. Grafikbearbeitung: Wilfried Kahrs.", "2. NO EU! Die EU ist ein antidemokratisches, b\u00fcrgerfeindliches und korruptes Regime. Europa ist weit mehr als die EU! JA zu EUROPA! - NO EU! The EU is an undemocratic, resident-unfriendly and corrupt regime. Europa is not merely EU, but rather! YES to EUROPE! Bildidee: Helmut Schnug. Grafikbearbeitung: Wilfried Kahrs (WiKa).", "3. NEIN zur EU-DIKTATUR. Dieses Motiv kann als Aufkleber in kleinen o. gr\u00f6\u00dferen Mengen bestellt werden bei >> www.eu-diktatur.com/ ."]}}, "recommendations": []}