{"news_outlet": "kritisches_netzwerk", "provenance": "https://kritisches-netzwerk.de/forum/annalena-baerbock-gruenin-mit-realitaetsdefiziten", "query_keywords": ["klimafreundlich", "leiche", "spo", "energiewende", "spd", "ukraine", "cdu", "tesla", "us", "syrien", "5g", "usa", "ampel", "klima", "steuerpolitik", "politik", "ss", "rna", "csu", "sp", "krieg", "europa", "regierung", "schi", "familie", "klimawandel", "klimaziel", "ns", "annalena baerbock", "robert habeck", "fossile brennstoffe", "angela merkel"], "creation_date": "09.06.2021", "last_modified": "07.04.2023", "crawl_date": "31.10.2024", "author_person": ["Helmut S."], "author_organization": [], "news_keywords": ["Annalena Baerbock", "Armutsf\u00f6rderer", "Bahnfahren", "Benzinpreis", "Benzinpreiserh\u00f6hung", "Benzinpreiserh\u00f6hungsorgien", "Benzinverteuerung", "Besserverdienende", "Besserverdiener", "Blenderpartei", "B\u00fcndnis 90", "B\u00fcndnisgr\u00fcne", "CO2-Abgabe", "CO2-Bepreisung", "Deutsche Bahn", "Die Gr\u00fcnen", "Energiekosten", "Etikettenschwindel", "fossile Brennstoffe", "fossile Energietr\u00e4ger", "Gesellschaftsspaltung", "Gr\u00fcne Verlogenheit", "Gr\u00fcnin", "Gr\u00fcnomanie", "Heuchlerpartei", "Kanzlerkandidatin", "Kanzlerette", "Klientelpartei", "Klientelpolitik", "Klimadebatte", "Klimadiktatur", "Klimahybris", "Klimahysterie", "Klimaidioten", "Klimaparanoia", "Klimapopulisten", "Klimapolitik", "Klimapopulismus", "Klimapropaganda", "Klimapsychose", "Klimareligion", "Klimaretter", "Klimarettung", "Klimarigorismus", "Klimaschizophrenie", "Lebensrealit\u00e4t", "Lebenswirklichkeit", "\u00d6kofaschismus", "\u00d6kofaschisten", "\u00f6konomische Lenkungswirkung", "Marie-Antoinette", "\u00f6ffentlicher Nahverkehr", "Phantomdebatte", "Pseudoklimaretter", "Realit\u00e4tsdefizite", "Realit\u00e4tsverlust", "Sozialverrat", "Sozialverr\u00e4ter", "Spaltung der Gesellschaft", "Spritkosten", "Spritpreise", "Spritpreis-Schraube", "Spritpreisschraube", "Tesla"], "content": {"title": "Annalena Baerbock: Gr\u00fcnin mit Realit\u00e4tsdefiziten", "description": "Baerbock: Gr\u00fcnin mit Realit\u00e4tsdefiziten Wenn sie kein Geld f\u00fcr Benzin haben, sollen sie doch Tesla fahren", "body": {"": ["Gr\u00fcnen-Kanzlerkandidatin Annalena Baerbock w\u00fcrde gerne den Benzinpreis erh\u00f6hen. Um stolze 16 Cent pro Liter. So meldeten es in der vergangenen Woche verschiedene Zeitungen. Das ist zwar nur die halbe Wahrheit, zeigt jedoch, in welch seltsame Richtung die Klimadebatte abgedriftet ist und wie wenig die Gr\u00fcnen von der Lebenswirklichkeit der meisten Menschen verstehen. Wir haben es hier nicht mit einer Klima-, sondern mit einer Phantomdebatte zu tun, bei der das Leben der meisten Menschen schlicht ausgeblendet wird.", "Damit retten wir nicht das Klima, sondern vertiefen nur die Spaltung der Gesellschaft.", "Wenn Sie heute zusammen mit ihrer Frau in K\u00f6ln leben und ihren Sohn in Berlin besuchen m\u00f6chten, werden Sie von der Deutschen Bahn mit stolzen 456 Euro zur Kasse gebeten. Wenn Sie stattdessen das Auto benutzen, haben Sie gute Chancen, mit weniger als 150 Euro Spritkosten auskommen. An diesem massiven Preisunterschied k\u00f6nnen auch gr\u00fcne Benzinpreiserh\u00f6hungsorgien nichts \u00e4ndern. Selbst wenn Benzin \u2013 wie einmal im \u00dcberschwang von gr\u00fcnen Politikern gefordert \u2013 nun f\u00fcnf Mark, also 2,50 Euro, pro Liter kosten w\u00fcrde, w\u00e4re das Auto noch um L\u00e4ngen preiswerter als die umweltfreundliche Bahn.", "Und dies ist ungef\u00e4hr das Niveau der Debatte, auf dem wir uns bewegen. Es geht um eine \u00f6konomische Lenkungswirkung, die de facto nicht vorhanden ist.", "Nun h\u00e4tte man zwei Alternativen, \u00fcber die Preis- und Steuerpolitik tats\u00e4chlich lenkend einzugreifen. Man k\u00f6nnte \u2013 so wie es die aktuellen Entw\u00fcrfe der Regierung und die Forderungen der Gr\u00fcnen ja vorsehen \u2013 fossile Brennstoffe verteuern. Dies w\u00fcrde angesichts der Preise f\u00fcr umweltschonendere Alternativen jedoch nicht dazu f\u00fchren, dass man sich umwelt- und klimaschonender fortbewegt, sondern eher f\u00fcr die meisten Menschen die Frage aufwerfen, ob man sich eine Reise \u00fcberhaupt leisten kann. Denn wer ein knappes Budget hat, weil er nicht zum erlauchten Kreis der Besserverdiener geh\u00f6rt, wird sich in unserem Beispiel die 456 Euro f\u00fcr die Bahnfahrt ohnehin nicht leisten k\u00f6nnen oder wollen.", "Dann bleibt man halt zu Hause. Gut f\u00fcr das Klima, aber schlecht f\u00fcr die Menschen, die dann halt auf den Familienbesuch verzichten m\u00fcssen. Nur wer das n\u00f6tige Kleingeld hat, kann dann noch halbwegs regelm\u00e4\u00dfig seine Kinder und Enkel besuchen. Sch\u00f6ne neue Normalit\u00e4t.", "Dabei l\u00e4ge die sinnvollere Alternative doch auf der Hand. W\u00fcrde die Bahnfahrt nicht ein halbes Verm\u00f6gen, sondern nur noch so viel oder gar weniger als eine normale Autofahrt kosten, g\u00e4be es eine echte Alternative, die nicht nur umwelt- und klimafreundlich, sondern sogar sozial vertr\u00e4glich w\u00e4re und den Menschen einen echten Gewinn an Lebensqualit\u00e4t bringen w\u00fcrde. Die Bahn ist zwar ein privates Unternehmen, geh\u00f6rt aber zu 100 Prozent dem Bund und k\u00f6nnte sehr wohl g\u00fcnstige Preise anbieten, wenn die Politik es denn nur wollte.", "Die Frage, wie viel teurer das Benzin werden soll, ist also im Kern schon mal falsch. Die richtige Frage m\u00fcsste lauten, wie preiswert sinnvolle Alternativen sein m\u00fcssen, um eine Lenkungswirkung zu entfalten. Doch diese Frage stellen weder die Regierungsparteien noch die Gr\u00fcnen.", "Ein wenig anders stellt sich die Lage f\u00fcr die Millionen Menschen dar, die in den l\u00e4ndlichen Regionen leben und auf ihr Auto angewiesen sind \u2013 sei es, um zum Arbeitsplatz zu kommen oder f\u00fcr die allt\u00e4glichen Aufgaben. Hier kann eine Erh\u00f6hung der Spritkosten keine Lenkungswirkung erzielen, weil es in sehr vielen F\u00e4llen gar keine Alternative gibt, in deren Richtung man das Verhalten der Menschen lenken k\u00f6nnte. Wenn der Pendler an seinem Wohnort keine Bushaltestelle hat oder der Nahverkehr nicht mit seinen Arbeitszeiten kompatibel ist, wird ihn auch eine Erh\u00f6hung des Spritpreises nicht zum Umsteigen bewegen \u2026 auf was denn auch?", "Es macht nun einmal \u00fcberhaupt keinen Sinn, \u00fcber eine Lenkungswirkung nachzudenken, wenn man nicht zuvor umwelt- und klimapolitisch sinnvolle Alternativen aufgebaut hat. F\u00fcr die meisten Menschen w\u00e4re eine Erh\u00f6hung der Benzinpreise ohne das realistische Angebot von Alternativen somit lediglich eine zus\u00e4tzliche finanzielle Belastung \u2013 umwelt- und klimapolitisch sinnlos und sozial ungerecht.", "Das will Annalena Baerbock jedoch nicht gelten lassen. \u201eWer in einem sehr, sehr gro\u00dfem Haus wohnt und sehr, sehr viele Autos fahre\u201c, m\u00fcsse \u201eam Ende mehr bezahlen\u201c, so die Gr\u00fcnen-Politikerin, die sich anschickt, Angela Merkel im Kanzleramt zu beerben. Das ist schon sehr schlicht gedacht. Nicht wer sehr, sehr viele Autos besitzt, sondern diejenigen, die sehr, sehr viel Auto fahren m\u00fcssen, zahlen am Ende drauf \u2013 und das k\u00f6nnen auch sehr, sehr arme Menschen in sehr, sehr kleinen Wohnungen sein, die einen sehr, sehr langen Weg zum Arbeitsplatz haben.", "Wer indes in einem sehr, sehr gro\u00dfen Haus lebt und sehr, sehr viele Autos besitzt, wird wahrscheinlich auch sehr, sehr viel Geld haben und \u00fcber die Benzinpreiserh\u00f6hungen sehr, sehr herzhaft lachen. Aber das ist wohl zu offensichtlich, als dass es Annalena Baerbock verstehen w\u00fcrde. Es gibt wohl nur sehr, sehr wenige Politiker gleich welchen Geschlechts, die derart weit von der Lebensrealit\u00e4t der Menschen entfernt sind, wie die gr\u00fcne Kanzlerette.", "Die Posse um Baerbocks Benzinpreis-\u00c4u\u00dferungen eignet sich jedoch nur sehr bedingt zum Wahlkampf. So ist es schon tolldreist, dass nun ausgerechnet Unionspolitiker die dummen \u00c4u\u00dferungen Baerbocks nutzen, um die Gr\u00fcnen zu diskreditieren. Baerbocks Forderung setzt n\u00e4mlich ganz genau auf der CO2-Bepreisung auf, die CDU/CSU und SPD im Jahre 2019 beschlossen haben. Die Erh\u00f6hung des Benzinpreises um 16 Cent ist bereits verabschiedet. Der einzige Unterschied: Nach dem Plan der Regierung verl\u00e4uft die Erh\u00f6hung stufenweise und die 16 Cent werden erst im Jahre 2026 erreicht; Baerbock und ihre Gr\u00fcnen wollen dies drei Jahre vorziehen und schon 2023 die letzte Stufe der Erh\u00f6hung z\u00fcnden. Das ist zu kritisieren \u2013 aber bitte doch nicht von denjenigen, die das Gleiche mit einem etwas defensiveren Zeitplan beschlossen haben.", "Die Debatte rund um die Benzinpreise zeigt wieder einmal vor allem eins: die Gr\u00fcnen sind eine Klientelpartei der eher urban lebenden Besserverdienenden und sehr, sehr weit weg von der Lebensrealit\u00e4t der Bev\u00f6lkerung, vor allem in den Regionen. Frei nach Marie-Antoinette k\u00f6nnte man Baerbock mit dem Satz zitieren: Wenn sie kein Geld f\u00fcr Benzin haben, sollen sie doch Tesla fahren. Eine solche Politik hilft dem Klima kein Jota und versch\u00e4rft letzten Endes nur die ohnehin bereits massive Spaltung der Gesellschaft.", "Jens Berger", "\u00bbFolterwerkzeuge f\u00fcr's gemeine Volk dank Gr\u00fcnomanie: Diesel und Benzinpreis \u2013 im Intriganten-Stadel.\u00ab von Egon W. Kreutzer, im KN am 5. Juni 2021 >> weiter.", "\u00bbRobert Habeck zur Ukraine: Radikal und verantwortungslos.", "Der Ko-Vorsitzende der Gr\u00fcnen redet sich beim Thema Waffenlieferungen an die Ukraine um Kopf und Kragen: heute Morgen [26.5.] im Deutschlandfunk hat er noch einmal nachgelegt. Habeck geht entweder unbedarft der ukrainischen Propaganda auf den Leim oder er ist bereit, r\u00fccksichtslos deutsch-europ\u00e4ische Anliegen f\u00fcr transatlantische Interessen zu opfern. Scharfe Ressentiments gegen Russland drohen zum letzten verbliebenen gr\u00fcnen Markenzeichen zu werden.\u00ab von Tobias Riegel | NachDenkSeiten, im KN am 27. Mai 2021 >> weiter.", "\u00bbFrontschwein Habeck.", "Der Kriegsdienstverweigerer Habeck besuchte die ukrainische Front und forderte in einem Interview mit dem Deutschlandfunk Waffen f\u00fcr die Ukraine. Da sprach es wohl in Robert Habeck: \u201eWaffen zur Verteidigung, zur Selbstverteidigung, kann man meiner Ansicht nach, Defensivwaffen, der Ukraine schwer verwehren\u201c. Verteidigungswaffen konkretisiert Habeck als Nachtsichtger\u00e4te, gepanzerte Fahrzeuge, Ger\u00e4te f\u00fcr Kampfmittelbeseitigung, Aufkl\u00e4rungsger\u00e4te und U-Boote.\u00ab >> Arbeit-Zukunft.de, 26. Mai 2021 >> weiter.", "\u00bbBaerbock: Annalena, die \u201eMaskulinisten\u201c und der b\u00f6se Russe.", "Teils die gleichen Medien, die eine Kampagne f\u00fcr die gr\u00fcne Kanzlerkandidatin entfacht haben, sehen nun eine \u201eHass-Kampagne\u201c gegen Baerbock. Unseri\u00f6se Ausw\u00fcchse in Sozialen Netzwerken sind scharf zu kritisieren. Im Zuge dessen wird aber auch versucht, inhaltliche Kritik als \u201erechts\u201c zu diffamieren \u2013 oder gleich als \u201evom Kreml gesteuert\u201c.\u00ab von Tobias Riegel, NachDenkSeiten, 19. Mai 2021 >> weiter.", "\u00bbZukunftsdystopie im gr\u00fcnen M\u00e4ntelchen: Baerbocks Aufgebot ist bestellt.", "Selbst Hollywood h\u00e4tte sich kein dystopischeres Horrorszenario ausdenken k\u00f6nnen. Schlage ich die Zeitung auf: Baerbock! Schalte ich den Fernseher ein: Baerbock! Auch auf Facebook: nur Baerbock! Ich traue mich schon kaum noch den Klodeckel aufzumachen. Die Meldungen zur gr\u00fcnen Ikone \u00fcberschlagen sich tagt\u00e4glich. Annalena Baerbock ist der neue Superstar. Sie kann bestimmt schon \u00fcber Wasser gehen.\u00ab von Bernd Volkmer, im KN am 26. April 2021. >> weiter.", "\u00bbHabemus Mamam \u2026 das ist jedoch kein Grund zur Freude.", "Die Gr\u00fcnen gehen wie zu erwarten f\u00fcr Annalena Baerbock als Kanzlerkandidatin in den Wahlkampf. Und zum ersten Mal ist das durchaus w\u00f6rtlich zu nehmen. Gleich in verschiedenen Koalitionsm\u00f6glichkeiten \u2013 allen voran einer Ampel \u2013 k\u00f6nnte Baerbock tats\u00e4chlich Angela Merkel im Amt folgen. Von BILD \u00fcber taz bis zur S\u00fcddeutschen ist die Freude gro\u00df. Das ist verst\u00e4ndlich. Aber auch in den \u201esozialen\u201c Netzwerken \u00fcbertreffen sich selbst als \u201eirgendwie links\u201c verstehende Nutzer gegenseitig mit Lobeshymnen auf diese Personalie. Warum?", "Es gibt in Deutschland wohl wenig Politiker gleich welchen Geschlechts, die auf den Feldern der Au\u00dfen- und Sicherheitspolitik derart aggressiv unterwegs sind wie Frau Baerbock. Das letzte Mal, als die Freude \u00fcber einen gr\u00fcnen Kanzlerkandidaten so gro\u00df war, hie\u00df der Auserw\u00e4hlte Joschka Fischer. Es endete mit Hartz IV, Rentenk\u00fcrzungen, v\u00f6lkerrechtswidrigen Angriffskriegen und Bomben auf Belgrad. Offenbar haben das Viele schon vergessen.\u00ab,\u00a0von Jens Berger, NachDenkSeiten, 20. April 2021 >> weiter.", "\u00bbKeine \u00dcberraschung: Baerbock wird Kanzlerkandidatin der Gr\u00fcnen.", "Dass Annalena Baerbock von den Gr\u00fcnen zur Kanzlerkandidatin gek\u00fcrt wurde, kann niemanden \u00fcberraschen. Sie ist so eng mit den transatlantischen Falken vernetzt, wie kaum ein anderer Politiker in Deutschland.\u00ab von Thomas R\u00f6per / Anti-Spiegel - Fundierte Medienkritik, 19. April 2021 >> weiter.", "\u00bbDas Wahlprogramm der Gr\u00fcnen. 136 Seiten wortgewaltige Prosa.", "Seit dem 19. M\u00e4rz ist der Entwurf des Wahlprogramms der Gr\u00fcnen \u00f6ffentlich. Motto und Titel: \u00bbDEUTSCHLAND. ALLES IST DRIN\u00ab. Habe dann direkt begonnen, mich damit zu besch\u00e4ftigen und kam schon beim Hineinlesen zu der \u00dcberzeugung, dieses Programm kommentieren zu m\u00fcssen. Schlie\u00dflich kann schon ein halbes Jahr vor dem Urnengang die relativ sichere Prognose abgegeben werden, dass die Gr\u00fcnen, sollte sich nicht Grundlegendes an der Stimmung der Wahlberechtigten \u00e4ndern, mit einem hohen Anteil von Sitzen in den n\u00e4chsten Bundestag einziehen, dass sie eine von zwei oder drei Koalitionsparteien sein werden und wom\u00f6glich sogar den Kanzler stellen.\u00ab von Egon W. Kreutzer, im KN am 1. April 2021 >> weiter.", "\u00bbKriegstreiber sind Klima-Killer.", "Die Gr\u00fcne Ko-Parteichefin Annalena Baerbock denkt \u00fcber \u201erobuste europ\u00e4ische Milit\u00e4reins\u00e4tze\u201c nach. Wer aber nicht gegen Kriege k\u00e4mpft, sollte vom Kampf gegen den Klimawandel schweigen: Es gibt keine gr\u00f6\u00dfere Klima-S\u00fcnde als gro\u00dfe Armee-Feldz\u00fcge. Auch auf diesem Gebiet wendet sich gr\u00fcne Politik gegen die B\u00fcrger.\u00ab von Tobias Riegel, NachDenkSeiten, 01. Dezember 2020 >> weiter.", "Lesetipps Bahn-kritische Artikel:", "\u00bbSchaden an der Oberleitung.Das geplante Desaster der Deutschen Bahn ist kein Versehen. Es gibt T\u00e4ter. Sie sitzen in Berlin. Und seit Jahren im Tower der DB. Das Monster Deutsche Bahn AG zerschlagen\u00ab von Arno Luik, NachDenkSeiten, im KN am 9. Juli 2020 >> weiter.", "\u00bbDie Deutsche Bahn diskriminiert.10 Jahre UN-Behindertenrechtskonvention gehen an der Bahn vorbei. Deutschland hat die UN-Behindertenrechtskonvention (UN-BRK) vor 10 Jahren unterzeichnet. Die Unterschrift gaukelt guten Willen vor. Die Umsetzung l\u00e4sst auf sich warten \u2013 etwa wie beim Pariser Klimaabkommen. Deutschland profiliert sich international als Klimaretter. Im Inland k\u00fcndigt es die Klimaziele auf und blockiert die Energiewende. Die UN-BRK hat eine inklusive Gesellschaft ohne Barrieren und Diskriminierung zum Ziel. Wir sind in vielen Bereichen noch sehr weit von diesem Ziel entfernt.\u00ab von C\u00e9cile Lecomte, 4. April 2020, im KN am 12. Mai 2020 >> weiter.", "\u00bbWie aus Post, Telekom und Bahn globale Player wurden.Und wie sie ihren gesellschaftlichen Auftrag vernachl\u00e4ssigen!  In Brandenburg schlie\u00dfen die Postfilialen, daf\u00fcr ist die Deutsche Post DHL heute der einzige Logistikkonzern, der jedes Dorf in Syrien, Libyen und dem Jemen beliefert. In der Eifel reiht sich Funkloch an Funkloch, daf\u00fcr hat die Deutsche Telekom in den USA bereits im Dezember das erste 5G-Netz mit nationaler Abdeckung in Betrieb genommen. Im Hunsr\u00fcck werden die Bahnh\u00f6fe stillgelegt, daf\u00fcr baut die Deutsche Bahn in Katar eine Metro. Drei F\u00e4lle, ein Ph\u00e4nomen \u2013 die privatisierten Staatsbetriebe haben sich mit Milliardeninvestitionen zu globalen Konzernen gemausert und erf\u00fcllen im eigenen Land zusehends nicht mehr die Grundversorgung. Und dazwischen gibt es sogar einen Zusammenhang.\u00ab von Jens Berger, im KN am 20. Februar 2020 >> weiter.", "\u00bbMeridian-Zug aus den Gleisen gesprungen.Besteller-Entgelt ein Mix aus Fahrpreiserl\u00f6sen und Steuermitteln. Wer, wie ich, praktisch nie mehr selbst Bahn f\u00e4hrt, weil der n\u00e4chste brauchbare Bahnhof einfach zu weit weg ist, um mit der Bahn schnell weit weg zu kommen, erf\u00e4hrt nur durch solche Meldungen davon, dass die Bahn als Aktiengesellschaft im hundertprozentigen Bundesbesitz nicht das ist, was sich auf jenem Schienennetz bewegt, das der DB Netz AG geh\u00f6rt, die wiederum eine hundertprozentige Tochter der hundertprozentig im Staatbesitz befindlichen Deutsche Bahn AG ist, aber nur 87,5% des deutschen Streckennetzes betreut. Der Rest ist schon wieder fremd vergeben.\u00ab von Egon W. Kreutzer, 23. Nov. 2019, im KN am 17. Dez. 2019 >> weiter.", "\"Sie k\u00f6nnen die\u00a0NachDenkSeiten auch unterst\u00fctzen, indem Sie unsere Inhalte weiterverbreiten \u2013 \u00fcber ihren E-Mail Verteiler oder ausgedruckt und weitergereicht.  Wenn Sie selbst eine Internetseite betreiben, k\u00f6nnen Sie auch gerne unsere Texte unter deutlich sichtbarer Nennung der Quelle \u00fcbernehmen, am besten gleich nach Anfang des Textes. Schreiben Sie uns einfach kurz an redaktion(at)nachdenkseiten.de und wir geben Ihnen gem\u00e4\u00df unserer Copyrightbestimmungen eine Erlaubnis.\"", "KN-ADMIN Helmut Schnug suchte zur Rechtssicherheit ein Gespr\u00e4ch mit Albrecht M\u00fcller, Herausgeber von www.Nachdenkseiten.de und Vorsitzender der Initiative zur Verbesserung der Qualit\u00e4t politischer Meinungsbildung (IQM) e. V. Herr M\u00fcller erteilte in einem Telefonat und nochmal via Mail am 06. November 2017 die ausdr\u00fcckliche Genehmigung. NDS-Artikel sind im KN f\u00fcr nichtkommerzielle Zwecke \u00fcbernehmbar, wenn die Quelle genannt wird. Herzlichen Dank daf\u00fcr.", "ACHTUNG: Die Bilder und Grafiken sind nicht Bestandteil der Originalver\u00f6ffentlichung und wurden von KN-ADMIN Helmut Schnug eingef\u00fcgt. F\u00fcr sie gelten ggf. folgende Kriterien oder Lizenzen, s.u.. Die Gr\u00fcnf\u00e4rbung von Zitaten im Artikel und einige zus\u00e4tzliche Verlinkungen wurden ebenfalls von H.S. als Anreicherung gesetzt - ebenso die Unterstreichungen zur besseren Wahrnehmung einzelner Aussagen sowie die \u00dcberschrift \u00bbBaerbock: Gr\u00fcnin mit Realit\u00e4tsdefiziten\u00ab.", "1. Preis-Anzeigetafel f\u00fcr Benzin/Super, Diesel und Bio Plus. Und Strom? Mangels Infrastruktur keine Stromlades\u00e4ule vorhanden. Bildbearbeitung: Wilfried Kahrs (WiKa).", "2. \u00bbSchaden in der Oberleitung. Das geplante Desaster der Deutschen Bahn.\u00ab von Arno Luik. Verlag Westend, 296 Seiten, Paperback, Erscheinungsdatum: 02.09.2019, ISBN 978-3-86489-267-7. Preis 20,00\u20ac. Das Werk ist auch als eBook f\u00fcr 13,99\u20ac erh\u00e4ltlich, die\u00a0 ISBN 978-3-86489-754-2.", "\u00bbSie haben es wahrscheinlich schon gemerkt, dass alle unsere Klos defekt sind. Ich wei\u00df auch nicht, warum das so ist. Aber auf Gleis 3 steht ein Zug, dort funktionieren die Klos. Wenn Sie also unbedingt m\u00fcssen \u2013 gehen Sie durch die Unterf\u00fchrung r\u00fcber, wir warten\u00a0 auf Sie!\u00ab (DB)", "Nachfolgend eine kurze Beschreibung und die Inhalts\u00fcbersicht:", "Das Desaster der Deutschen Bahn ist kein Versehen. Es gibt T\u00e4ter. Sie sitzen in Berlin. In der Bundesregierung, im Bundestag. Und seit Jahren im Tower der Deutsche Bahn. Kritik an der Deutschen Bahn bleibt oft stehen bei lustigen Englischfehlern, falschen Wagenreihungen oder ausfallenden Klimaanlagen. Doch die Malaise liegt im System: Seit der Bahnreform im Jahr 1994, nach der die Bahn an die B\u00f6rse sollte, handeln die Bahn-Verantwortlichen, als wollten sie die Menschen zum Autofahrer erziehen.", "Arno Luik, einer der profiliertesten Bahn-Kritiker, \u00f6ffnet uns mit seinem Buch die Augen. Konkret geht es um Lobbyismus, Stuttgart 21, um Hochgeschwindigkeitsz\u00fcge, um falsche Weichenstellungen, kurz: um einen Staatskonzern, der au\u00dfer Kontrolle geraten ist. 10 Milliarden j\u00e4hrlich pumpen wir Steuerzahler in die Deutsche Bahn - daf\u00fcr ist sie dann in 140 L\u00e4ndern der Welt im Big Business t\u00e4tig. Aber hierzulande ist die Bahn eine echte Zumutung: Die Z\u00fcge fahren immer unp\u00fcnktlicher, oft fahren sie gar nicht und manchmal sind sie ein Risiko f\u00fcr unser Leben. \"Ich w\u00fcrde Sie ja gerne hauen. Aber Schl\u00e4ge bringen nichts, Sie bleiben ja doch bei Ihrer Meinung.\" Bahnchef Hartmut Mehdorn zu Arno Luik, 2007.", "3. Annalena Charlotte Alma Kobold-Baerbock (* 15. Dez. 1980 in Hannover) ist seit dem 27. Januar 2018 neben Robert Habeck Bundesvorsitzende der Gr\u00fcnen. Baerbock ist au\u00dferdem Mitglied in der \u00fcberparteilichen Europa-Union Deutschland (EUD) und ein \"Young Global Leader\" in Schwabs \"World Economic Forum\" (WEC). Foto: Stephan R\u00f6hl / stephan-roehl.de . Quelle: Flickr. / Flickr-Account der Heinrich-B\u00f6ll-Stiftung. Verbreitung mit CC-Lizenz Namensnennung - Weitergabe unter gleichen Bedingungen 2.0 Generic (CC BY-SA 2.0).", "4. \u00bbWer mit der Herde geht, kann nur den \u00c4rschen folgen!\u00ab - \"Following the herd means following asses!\" Originalfoto: Vladimer Shioshvili from Tbilisi, Georgia. Quelle: Flickr. Verbreitung mit CC-Lizenz Namensnennung - Weitergabe unter gleichen Bedingungen 2.0 Generic (CC BY-SA 2.0). (Bildbearbeitung (digitale Einbindung des Textes und Gr\u00fcnf\u00e4rbung): Wilfried Kahrs (WiKa), QPRESS nach einer Idee von H.S.."]}}, "recommendations": []}