{"news_outlet": "kritisches_netzwerk", "provenance": "https://kritisches-netzwerk.de/forum/pro-oder-anti-querschuesse-zu-den-absolut-unlustigen-eu-debatten", "query_keywords": ["leiche", "spo", "demo", "kultur", "us", "linke", "usa", "grenzen", "fl\u00fcchtlingskrise", "politik", "volksinitiative", "ss", "rna", "sp", "freiheitliche", "europa", "regierung", "antifa", "schi", "ns", "friedrich merz", "europ\u00e4ische union"], "creation_date": "07.03.2020", "last_modified": "24.12.2021", "crawl_date": "31.10.2024", "author_person": ["Helmut S."], "author_organization": [], "news_keywords": ["Anti-EU-Reflex", "B\u00fcrgergesellschaft", "B\u00fcrgerunion", "Daniel Cohn-Bendit", "Department f\u00fcr Europapolitik und Demokratieforschung", "Elitendemokratie", "Entdemokratisierung", "Europa", "Europad\u00e4mmerung", "Europ\u00e4ische Armee", "Europ\u00e4ische Nation", "Europ\u00e4ische Union", "Europ\u00e4ischen Republik", "European Democracy Lab", "Festung Frontex", "geistiger D\u00fcnnpfiff", "gl\u00fchende Europ\u00e4er", "Guy Verhofstadt", "Heribert Prantl", "Ivan Krastev", "Johannes Voggenhuber", "Liberalismus", "Manifest zur Neugr\u00fcndung der EU von unten", "Neoliberalismus", "Patriotismus", "Proeurop\u00e4er", "Proeurop\u00e4ismus", "Pseudodemokratie", "Realit\u00e4tsverlust", "Regression intellektueller Potenziale", "Robert Menasse", "Scheindemokratie", "Selbstzerst\u00f6rungskr\u00e4fte", "Souver\u00e4nit\u00e4tsrechte", "Supermacht", "supranational", "supranationales Upgrade der Demokratie", "Supranationalit\u00e4t", "Transferunion", "transnationalen Republik", "Ulrike Gu\u00e9rot", "Ulrike Liebert", "Vereinigte Staaten von Europa", "Walter Hallstein", "Werteverlust", "Zwangsintegration", "Zwangsunion", "Zwangsvergemeinschaftung"], "content": {"title": "Pro oder Anti? Quersch\u00fcsse zu den absolut unlustigen EU-Debatten", "description": "Pro oder Anti? Quersch\u00fcsse zu den absolut unlustigen EU-Debatten von Franz Schandl / Aus Streifz\u00fcge 2019-77", "body": {"": ["Frage determiniert Antwort. Keine Meinungs- und Marktforschung, die nicht wei\u00df, dass Fragen Antworten intendieren und andere eliminieren. Will man bestimmte Antworten erheischen, ist es n\u00f6tig, ad\u00e4quate Fragen zu formulieren. Das geschieht fortw\u00e4hrend. Will man auf dem Markt der Abstimmungen (der selbstverst\u00e4ndlich ein Warenmarkt ist), ein definiertes Ergebnis erzielen, ist es angebracht, entsprechende Fragen zu ventilieren. Wer die Fragen diktiert, diktiert die Antworten.", "Relevanter als Wer beantwortet die Fragen?, ist: Wer entscheidet die Fragen? Wer hat also die Kompetenz, Fragen kreieren zu d\u00fcrfen? Diese k\u00f6nnen ja keineswegs \u201edemokratisch\u201c legitimiert werden. Wie w\u00e4re das auch umzusetzen? Antworten h\u00e4ngen ehern an Fragestellungen, jene perpetuieren diese. Es sind also geradewegs die Fragen, die sich oftmals die Antworten suchen, zumindest deren Varianz festlegen. Frage und Antwort gleichen Angebot und Nachfrage.", "Das Publikum wird stets zur Antwort gebeten, nicht aber zur Frage. Fragen soll es abnehmen, aber nicht stellen. Dazu sind andere da. Kunden sind Konsumenten sind Nachfrager, sie w\u00e4hlen aus einem Sortiment von Waren. Kaufen sie mir das ab? ist die bezeichnende Alltagsfloskel, die genau diesen Umstand reflektiert. Mehr denn je ist das Meinen eine Form des Kaufens, keine des Kennens oder gar des K\u00f6nnens. Dieses Meinen der sogenannten m\u00fcndigen B\u00fcrger ist \u00e4u\u00dferst beschr\u00e4nkt, allein aufgrund der Lebensumst\u00e4nde der Leute, die deren Reflexionsm\u00f6glichkeiten systematisch einschr\u00e4nken.", "Bevor Fragen zu beantworten sind, ist nach den Fragen zu fragen. Ansonsten sind Fragen Fangfragen und tats\u00e4chlich sind sie das oft auch. Bevor Fragen zu beantworten sind, sind die Fragestellungen zu erobern. Kritik hie\u00dfe: Wir geben Antworten auf Fragen, die gar nicht erst gestellt werden. Das ist leichter gesagt als getan, aber unter dieser B\u00fcrde ist keine Emanzipation zu machen. Wer die Streifz\u00fcge genau rezipiert, wird leicht feststellen k\u00f6nnen, dass nicht nur die Antworten, sondern schon die Fragen, die wir vorschlagen, andere sind als die herk\u00f6mmlichen. Wirkliche Opposition dekonstruiert den herrschenden Diskurs, verweigert sich seinen Implikationen oder macht diese zumindest kenntlich. Das probieren wir. Insofern sind wir auch aus der konventionellen Debatte gefallen. Das hat geh\u00f6rige Nachteile, aber den einzigartigen Vorteil, nicht Teil der obligaten Kommunikation zu sein.", "\u201eBist Du f\u00fcr oder gegen die EU?\u201c, diese tolle Frage erschien mir immer (also seit Ende der Achtzigerjahre) als eine Zumutung, als ein Anschlag auf meinen, wie ich doch hoffe, wachen Geist. Ich verhielt mich in der Frage, wenn ich schon musste, taktisch, nie auf der Ebene der Bekenntnisse. Konnte mich also weder in einer Bef\u00fcrwortung noch in einer Ablehnung wiederfinden. Der gl\u00fchende Europ\u00e4er erscheint mir gleich dem gl\u00fchenden \u00d6sterreicher wie eine Entz\u00fcndung. Ich gl\u00fchte nicht, und ich will auch nicht gl\u00fchen, weder f\u00fcr das dumpfbackige \u00d6sterreich noch f\u00fcr das gro\u00dfkotzige Projekt der Union, der Vereinigten Staaten von Europa oder einer Europ\u00e4ischen Republik. Als Patriot, und sei es als europ\u00e4ischer, stehe ich nicht zur Verf\u00fcgung. Das kleine wie das gro\u00dfe Vaterland hat meine Liebe nicht. Es gibt keinen Grund daf\u00fcr.", "Der europ\u00e4ische Patriotismus unterscheidet sich vom \u00f6sterreichischen nur darin, dass er mehr Raum hat und auch mehr Raum haben will, was einerseits Europa zur Festung Frontex macht, andererseits aber frank und frei f\u00fcr \u201eunsere Interessen\u201c weltweit milit\u00e4risch und \u00f6konomisch interveniert. Die Wahrheit der EU dokumentiert sich an ihrer Wirklichkeit im Mittelmeer und an den Schlachtfeldern des Ostens und S\u00fcdens. Fl\u00fcchtlinge sind die implizite Antwort dieses Treibens.", "Wir stehen hier f\u00fcr die \u00dcberwindung, ja Abschaffung der Nationen, aber nicht daf\u00fcr, dass in Europa eine transnationale nationale Supermacht etabliert wird. Davon halten wir schlicht nichts. Die Europa-Debatte ist nicht unsere, und wir sollten sie uns nicht aufzwingen lassen. So erledigt sich die Frage nach mehr oder weniger Europa gleich von selbst. Die Zukunft wird nicht an Europa entschieden, es geht nicht darum, in diesem Diskurs eine Position einzunehmen, sondern die Frage insgesamt zur\u00fcckzuweisen. Mitfiebern ist unsere Sache nicht. Mehr als Quersch\u00fcsse haben wir nicht zu bieten. Unsere Abneigung gilt nicht nur dem grassierenden Populismus, sondern ebenso dem herrschenden Liberalismus, dem es in den letzten Jahren allerdings gelungen ist, die Restlinke fast v\u00f6llig zu absorbieren.", "Nur Europa kann uns retten? \u2013 Dieser Gedanke einer v\u00f6llig und in doppeltem Wortsinn faul gewordenen Intelligenz ist bezeichnend f\u00fcr die Regression intellektueller Potenziale. Als Beispiel sei das Manifest zur Neugr\u00fcndung der EU von unten (Die Zeit, Nr. 19/2012) genannt. Unterschrieben ist dieses Pamphlet unter anderem von Jacques Delors, Joschka Fischer, Anthony Giddens, J\u00fcrgen Habermas, Gy\u00f6rgy Konrad, Adam Michnik, Robert Menasse, Herta M\u00fcller, Martin Pollack, Gesine Schwan, Javier Solana, Helmut Schmidt. Eine illustre Runde, zweifellos. [>Manifest-Text; H.S.]", "Da wimmelt es nur so von \u201eB\u00fcrgern\u201c in einer \u201eB\u00fcrgergesellschaft\u201c, selbst der absolute Trottelsatz (ausgesprochen zu einer Zeit, als die USA Vietnam in die Steinzeit bombardieren wollten), von John F. Kennedy: \u201eFragt nicht, was euer Land f\u00fcr euch tun kann, fragt, was ihr f\u00fcr euer Land tun k\u00f6nnt\u201c, darf da nicht fehlen. Es gilt jedenfalls, \u201eein Europa der t\u00e4tigen B\u00fcrger zu schaffen\u201c.", "Indes, was sollen die t\u00e4tern, bei \u201eDoing Europa\u201c? Wird nicht bereits genug get\u00e4tert? Der t\u00e4tige B\u00fcrger ist der Attent\u00e4ter des Kapitals.", "Woher r\u00fchrt der Kredit der Europ\u00e4ischen Union? Nur weil der Anti-EU-Reflex dumpf ist, sagt das noch nichts \u00fcber die Qualit\u00e4t der EU aus. Nur weil viel Unsinn \u00fcber die Union erz\u00e4hlt wird, hei\u00dft das noch lange nicht, dass diese Sinn macht. Wer sich mit der Pro-EU-Literatur auseinandersetzt, k\u00f6nnte schnell deren eigenen Stumpfsinn entdecken. Die dystopischen Aspekte wurden jedenfalls mehr in diesen Jahren, nicht weniger.", "Es dominiert die Anrufung der g\u00e4ngigen, aber leeren Formeln. Phrasen, die immer wieder aufgesagt werden m\u00fcssen und kraft der medialen Masse erdr\u00fcckend wirken. Diese geistigen Leistungen sind Serienprodukte der Kulturindustrie. Fast Food in gehetzten Zeiten. F\u00fcr den Liberalismus aller Lager ist die europ\u00e4ische Einigung zweifelsfrei \u201edas Beste, was Europa in den vergangenen Jahrtausenden passiert ist\u201c (Daniel Cohn-Bendit/Guy Verhofstadt: F\u00fcr Europa!, M\u00fcnchen 2012, S. 34). Oder ganz salopp der Robert Menasse: \u201eDie EU ist die coolste aller H\u00f6llen auf Erden.\u201c (Der europ\u00e4ische Landbote. Die Wut der B\u00fcrger und der Friede Europas, Freiburg-Basel-Wien 2015, S. 73.) Und Yanis Varoufakis, dezidiert kein Radikaler, daf\u00fcr aber eine hofierte und zugelassene Leitfigur der Linken, meint gar, es st\u00fcnde aktuell nicht mehr an, als den Kapitalismus vor sich selbst zu retten. Und Europa gleich mit. Soviel Bescheidenheit ist uns nicht verg\u00f6nnt.", "Die linke Liebe zur EU r\u00fchrt vor allem aus einer Niederlage oder besser einer Kapitulation. Hier verlaufen die Endmor\u00e4nen der erledigten Emanzipation von 1968. Die EU-Euphorie ist auch das matte Substitut f\u00fcr die entt\u00e4uschten Hoffnungen auf den Sozialismus. Der Aufbruch endete in der Anpassung an das liberale und auch neoliberale (sofern wir das \u00fcberhaupt scheiden wollen!) Universum. Wer erinnert sich etwa noch an die v\u00f6llig \u00fcberzogene Anti-EG-Kampagne der \u00f6sterreichischen Gr\u00fcnen vor dem Beitritt, hochgefahren von Johannes Voggenhuber, der sich dann flugs in einen feurigen Propagandisten der EU transformierte?", "\u25ba Europa lieben?", "Die Kan\u00e4le gehen \u00fcber, und die Druckmaschinen laufen hei\u00df. Man hat das Gef\u00fchl, dass die Intellektuellen des Kontinents inzwischen im Vorhof der Br\u00fcsseler Kommission den Kotau machen. Man singt den blauen Kanon im Sternenchor. Kritik findet nur noch als Simulation statt. Eine pro-europ\u00e4ische Publikation folgt der n\u00e4chsten: Daniel Cohn-Bendit, Robert Menasse, Ulrike Gu\u00e9rot, Oskar Negt, Claus Offe, Heribert Prantl, Claus Leggewie, Richard Sennett, Hannes Androsch. \u201eWie h\u00e4ltst Du\u2019s mit Europa?\u201c hei\u00dft auch das neueste Buch, der von Europa ausgehaltenen Ulrike Gu\u00e9rot, Gr\u00fcnderin des Think Tanks \u201eEuropean Democracy Lab\u201c (EuDemLab o. EDL) in Berlin und Leiterin des \u201eDepartments f\u00fcr Europapolitik und Demokratieforschung\u201c (DED) an der Donau-Universit\u00e4t Krems.", "\u201eEuropa muss man einfach lieben!\u201c, l\u00e4sst Heribert Prantl [1] ausrichten. Muss man? Nein, man muss dezidiert nicht als zus\u00e4tzliches Gl\u00fchw\u00fcrmchen f\u00fcr Freedom and Democracy aufleuchten, derweil ist es durchaus lukrativ an diesem Jahrmarkt wohldotierter Eitelkeit teilzunehmen. Seine Feste tagen in Permanenz. Kaum ist ein Symposium zu Ende, beginnt die n\u00e4chste Konferenz. Soviel Reklame hatten wir noch nie.", "Stellvertretend sei etwa Ulrike Liebert, eine den Gr\u00fcnen nahestehende Bremer Politikwissenschafterin, genannt. In ihrem uns\u00e4glichen Buch \u201eEuropa erneuern!\u201c geht es einmal mehr darum, die Union von unten zu demokratisieren, sie soll eine \u201edemokratische B\u00fcrgerunion\u201c (S. 73) werden. Es geht \u201eum die humanistischen europ\u00e4ischen Ideale von Menschen- und B\u00fcrgerrechten, Frieden, Freiheit und Gerechtigkeit, Demokratie, Wohlstand und Weltoffenheit \u2026\u201c (S. 13) Es geht um \u201eden Aufbruch zu einer zukunftsf\u00e4higen, europ\u00e4ischen Demokratie.\u201c (S. 39) \u201eWir alle sehen uns ja als Demokraten und Europa als Hort der Demokratie.\u201c (Ebd.) \u201eDemokratie hei\u00dft, dass die B\u00fcrgerinnen und B\u00fcrger frei sind, sich aktiv und passiv an Parlaments- oder Pr\u00e4sidentschaftswahlen, an Volksinitiativen und -abstimmungen zu beteiligen.\u201c (Ebd.) Notwendig ist \u201eein supranationales Upgrade der Demokratie\u201c (S. 44). Gefordert wird ein \u201edemokratisches Transplantat ins Herz der Eurozone\u201c (S. 65). Schlie\u00dflich geht es um die \u201eVerteidigung freiheitlicher Werte\u201c (S. 74). Scheitert dies, dann gilt es einen \u201eWerteverlust\u201c (S. 13) zu beklagen. Etc., etc.", "Es ist alles so abgeschmackt. Keine zwei S\u00e4tze k\u00f6nnen da geschrieben werden, ohne zu beten. Der liberale Weihnachtsbaum ist aufgeputzt. Alle Girlanden glitzern. Es hat schon was Liturgisches. Hier schwadroniert die herrschende Sprache. \u201eB\u00fcrger\u201c, \u201eDemokratie\u201c, Werte\u201c, \u201eWir alle!\u201c. Wabernde Vokabeln gleichen Gallerten, an denen alle h\u00e4ngen zu bleiben haben.", "Solche Theorie wurde nicht upgegradet, sondern downgeloadet. Dokumente geistigen D\u00fcnnpfiffs sind zahlreich. W\u00e4hrend Ulrike Liebert nebul\u00f6s von einer \u201etransnationalen Republik\u201c (S. 73) spricht, spricht Marcus Koch in seinem Buch \u201eNation Europa! Warum aus der Europ\u00e4ischen Union die Europ\u00e4ische Nation werden muss\u201c zumindest Klartext. Kleine Nationen sollen einer gro\u00dfen Nation weichen. Die uns bekannte Union ist eine Fortsetzung des Gehabten.", "Aber die Aufrufe \u00fcberschlagen sich. Sie hyperventilieren. Da finden selbst Gestalten wie Friedrich Merz und J\u00fcrgen Habermas zusammen, wenn es darum geht, Europa im Handelsblatt vom 21. Oktober 2018 zu preisen, so treten sie ein \u201ef\u00fcr ein Europa, das unsere Art zu leben sch\u00fctzt und das Wohlstand f\u00fcr alle schafft\u201c. Ist jemand, der \u201eunsere Art zu leben\u201c sch\u00fctzen will, \u00fcberhaupt noch zurechnungsf\u00e4hig? \u201eWir fordern eine europ\u00e4ische Armee\u201c, lautet die milit\u00e4rische Schlussfolgerung. Soviel Erneuerung war selten.", "\u25ba Europa erneuern?", "Europa ist ein Popanz seiner Gl\u00e4ubigen. Bar jeder Realit\u00e4t und Erkenntnis wird es als Sehnsuchtsort inszeniert. Sogar der Antifaschismus wird neuerdings der EU-Geschichte hinzugedichtet, so als w\u00e4re nicht umgekehrt der Antikommunismus die pr\u00e4gende und treibende Komponente der europ\u00e4ischen Einigung gewesen. Robert Menasse ist der Poet dieses Schauspiels. Auch nachdem er \u00fcber ein Walter Hallstein unterschobenes Zitat (\u201eDie Abschaffung der Nation ist die europ\u00e4ische Idee\u201c) fast gestolpert w\u00e4re, legt er brav nach. Europa ger\u00e4t zu einer liberalen Operette. Eine Auff\u00fchrung folgt der n\u00e4chsten.", "Die Europ\u00e4ische Union ist ein Projekt der westeurop\u00e4ischen Eliten. Eine EU-freundliche Agenda wird heute in \u201eaufgekl\u00e4rten Kreisen\u201c als Konsens verordnet, und wer dagegen verst\u00f6\u00dft, wird als Populist oder Nationalist denunziert. Die autorit\u00e4re Verpflichtung auf den Proeurop\u00e4ismus ist nicht mehr auszuhalten. Der Proeurop\u00e4ismus, wie wir ihn kennen, ist ein nationalistisches und imperialistisches Konzept. Das Gezeter um den Brexit verdeutlicht dagegen, wie die Union und ihre Staaten ticken und wie weit die Selbstzerst\u00f6rungskr\u00e4fte in der EU selbst an Raum gewinnen. W\u00e4ren die Sitzungs- und Flugkilometer nicht so hoch dotiert, m\u00fcsste man direkt Mitleid haben mit dem beteiligten Personal.", "Die Spaltung zwischen pro- und antieurop\u00e4ischen Kr\u00e4ften ist ein Pseudokonflikt. Wir sollten uns damit nicht aufhalten. Strategisch ginge es vielmehr darum, die relevanten Fragen in den Mittelpunkt zu r\u00fccken und jene unseligen und verdummenden Pseudofragen in den Hintergrund zu dr\u00e4ngen. Das schlie\u00dft Unterst\u00fctzung wie Zur\u00fcckweisung konkreter Vorhaben und Ma\u00dfnahmen nicht aus, aber das ist etwas anderes, als sich der herrschenden Fragestellung auszuliefern und gar ihre Diktate sch\u00f6n zu reden. Das ist nicht unser Terrain. Bei der Konfrontation zwischen dem nationalen Kapitalismus und dem internationalen Kapitalismus sind wir gegen den Kapitalismus.", "Anm. KN-ADMIN H.S.: Wie bei den meisten Marxisten, Kommunisten,\u00a0Sozialisten und Linken fehlt \u00fcblicherweise die Brandmarkung des Neoliberalismus als eigentliche Ursache f\u00fcr menschenfeindliche und -verachtende Ausbeutung, rigide Sparpolitik, Sozialabbau, Privatisierung, Deregulierung und Marktradikalismus.\u00a0Neoliberale sind solche Kapitalisten, welche aufgrund ihrer Ideologie und der damit einhergehenden Verblendung die tats\u00e4chlichen Wirkungsprinzipien des kapitalistischen Wachstumsprozesses fundamental nicht verstanden haben. (siehe zum Beispiel auch die Ideen des britischen \u00d6konomen  John Maynard Keynes ).", "Wenn die Europ\u00e4ische Union gef\u00e4hrdet ist, dann sollten wir sie weder verteidigen noch angreifen. Daf\u00fcr ist keine Lebenszeit zu opfern. Wir treten weder f\u00fcr die EU ein, noch bef\u00fcrworten wir einen Austritt. In beidem sehen wir keine Perspektive. Wir stehen weder f\u00fcr noch gegen Europa, auch nicht f\u00fcr ein anderes Europa. Ivan Krastev, ein bulgarischer Liberaler und Autor des Buchs \u201eEuropad\u00e4mmerung\u201c (Suhrkamp, Berlin 2017, \u00fcbersetzt von Michael Bischoff, ISBN 978-3-518-12712-4) hat darauf hingewiesen, dass nach \u201eeiner YouGov-Umfrage in 14 Mitgliedsstaaten die gr\u00f6\u00dfte Gruppe in Europa die sind, die glauben, dass weder die Union noch ihre nationale Regierung funktionieren\u201c (Der Freitag, 21. M\u00e4rz 2019). Das w\u00e4re zumindest ein Ansatz. Auf jeden Fall ist die \u00f6ffentliche Meinung (bei aller Diffusit\u00e4t) hier weiter als die offizielle oder gar die ver\u00f6ffentlichte.", "[\u201eEine Revolte gegen die Nachahmung\u201c - Interview Osteuropa hat im Westen einmal die Zukunft gesehen und wurde entt\u00e4uscht, sagt Ivan Krastev. Leander F. Badura | der Freitag | Ausgabe 12/2019, 16.04.2019 >> weiter. erg\u00e4. d. H.S.]", "\u25ba Europa reformieren?", "Wenn wir Europa genau beobachten, dann herrscht hier nichts anderes als der b\u00fcrgerliche Wahnsinn. Nat\u00fcrlich demokratisch und rechtsstaatlich domestiziert.\u00a0[sic! H.S.] Aber es ist der K\u00f6rper des Kapitals, der sich und somit uns organisiert: Wert, Konkurrenz, Gesch\u00e4ft, Markt, Standort, Arbeit, Leistung, Geld. Wir k\u00f6nnen uns aussuchen, ob wir das alles wollen oder nicht. Aber sobald wir diesen Rahmen akzeptieren sind unsere M\u00f6glichkeiten \u00e4u\u00dferst beschr\u00e4nkt.", "Doch genau das ist der Fall, der neueste Schlager (und es ist kein Lachschlager!) wird das fortan forcierte schwarz-gr\u00fcne Bekenntnis zur \u00f6kosozialen Marktwirtschaft sein, wo Umwelt und Wirtschaft ganz freundschaftlich zueinander finden werden. Diesmal aber ganz sicher. Die Arbeit am globalen Burnout wird fortgesetzt.", "Unser Widerwille, sich auf die sachliche Diskussion einzulassen, ist gro\u00df. Hier mitzuplaudern kann nur in der Befangenheit enden. Schnell ist man im K\u00e4fig von Markt und Staat und bemalt die Gitterst\u00e4be. Das ist vergebene und vergeudete Zeit, nicht nur angesichts der drohenden \u00f6kologischen Katastrophen. Es gilt gar nicht konstruktiv zu sein, sondern destruktiv: Das System samt all seinen Strukturen und Formprinzipien steht zu Disposition.", "Unsachlich, jenseits und wertlos hat schon seine Logik. Wir geh\u00f6ren nicht zur Phalanx der Erneuerer und Reformer. Ob die EU reformierbar ist, interessiert uns nicht. Vokabeln wie \u201eErneuerung\u201c und \u201eReform\u201c sollte man besser unter Quarant\u00e4ne stellen. Das sind, gelinde gesagt, Drohungen, die nicht als solche erscheinen. Es geht um Alternativen. Wir brauchen eine andere Welt, eine andere Soziet\u00e4t, keine Fortsetzung des [neoliberal verseuchten; H.S.] Kapitalismus, sei er nun demokratisch, populistisch oder offen autorit\u00e4r.", "Franz Schandl\n______________", "Franz Schandl, geb. 1960 in Eberweis/Nieder\u00f6sterreich. Studium der Geschichte und Politikwissenschaft in Wien. Lebt dortselbst als Historiker und Publizist. Mitglied der Redaktion der Streifz\u00fcge. Diverse Ver\u00f6ffentlichungen, gem. mit Gerhard Schattauer Verfasser der Studie \u201eDie Gr\u00fcnen in \u00d6sterreich. Entwicklung und Konsolidierung einer politischen Kraft\u201c, Wien 1996. Zuletzt erschienen: Nikolaus Dimmel/Karl A. Immervoll/Franz Schandl (Hg.), Sinnvoll t\u00e4tig sein. Wirkungen eines Grundeinkommens, \u00d6GB Verlag, Wien 2019. Vater dreier erwachsener Kinder.", "[1] Textstelle im Artikel korrigiert und hier erg\u00e4. durch Helmut Schnug: Prof. Dr. Heribert Prantl war 25 Jahre lang Leiter des Ressorts Innenpolitik der SZ, sodann Leiter des neugegr\u00fcndeten Ressorts Meinung und acht Jahre lang Mitglied der Chefredaktion der SZ. Seit seinem altersbedingten Ausscheiden aus diesen \u00c4mternseit zum 1. M\u00e4rz 2019 Kolumnist und Autor der SZ, au\u00dferdem Honorarprofessor f\u00fcr Rechtswissenschaft an der Universit\u00e4t Bielefeld", "\"EU oder Europa. Die Entscheidungsfrage der europ\u00e4ischen Entwicklung zur freien Individualit\u00e4t\", Pro BUSINESS Verlag, 1. Auflage 2012, Books on Demand GmbH (kurz BoD), 90 Seiten, Taschenbuch, ISBN: 978-3-86386-188-9. Preis inkl. Porto: 9,50\u20ac", "Das Establishment der \"Europ\u00e4ischen Union\" (EU) identifiziert die EU gerne mit Europa. Das entspringt entweder der Arroganz historischer und kultureller Unwissenheit oder der planvollen Absicht, die historische Entwicklung Europas wie folgerichtig und \"alternativlos\", wie die neue Formel des \u00f6ffentlichen Denkverbots lautet, in das Gebilde EU einm\u00fcnden zu lassen. Daher geht der Autor erst einmal der Frage nach, was eigentlich die Idee Europas ausmacht, um dann das Verh\u00e4ltnis der EU zu Europa zu bestimmen.", "Die Frage nach Europa ist prim\u00e4r die Frage nach der Vielfalt seines geistig-kulturellen Lebens, das sich historisch in seinen unterschiedlichen V\u00f6lkern entwickelt hat. Dabei zeigt es sich, dass der tiefe Drang des Menschen zur freien, sich selbst bestimmenden Individualit\u00e4t als innere, gegen alle Widerst\u00e4nde g\u00e4rende und treibende Kraft der ganzen geistigen und gesellschaftlichen Entwicklung der europ\u00e4ischen V\u00f6lker zugrunde liegt. Vor dem Richterstuhl dieses geistigen Europas hat sich der angestrebte Riesenstaat EU zu verantworten.", "\u25ba Quelle: Erstver\u00f6ffentlicht am 1. M\u00e4rz 2020 in\u00a0Streifz\u00fcge >> Artikel. \"Streifz\u00fcge - Magazinierte Transformationslust\" ist eine Publikation des Vereins f\u00fcr gesellschaftliche Transformationskunde in Wien. Verbreitung: COPYLEFT. \u201eJede Wiedergabe, Vervielf\u00e4ltigung und Verbreitung der Publikationen in Streifz\u00fcge ist im Sinne der Bereicherung des allgemeinen geistigen Lebens erw\u00fcnscht.\" (Kritischer Kreis. Verein f\u00fcr gesellschaftliche Transformationskunde, Wien.).", "ACHTUNG: Die Bilder und Grafiken im Artikel sind nicht Bestandteil des Originalartikels und wurden von KN-ADMIN Helmut Schnug eingef\u00fcgt. F\u00fcr sie gelten ggf. andere Lizenzen, siehe weiter unten. Gr\u00fcnf\u00e4rbung von Zitaten im Artikel und einige Verlinkungen wurden ebenfalls von H.S. als Anreicherung gesetzt.", "\u25ba Bild- und Grafikquellen:", "1. WO - WIE - WANN - WER - WARUM? Frage determiniert Antwort. Keine Meinungs- und Marktforschung, die nicht wei\u00df, dass Fragen Antworten intendieren und andere eliminieren. Will man bestimmte Antworten erheischen, ist es n\u00f6tig, ad\u00e4quate Fragen zu formulieren. Relevanter als Wer beantwortet die Fragen?, ist: Wer entscheidet die Fragen? Wer hat also die Kompetenz, Fragen kreieren zu d\u00fcrfen? Foto: geralt / Gerd Altmann, Freiburg. Quelle: Pixabay. Alle Pixabay-Inhalte d\u00fcrfen kostenlos f\u00fcr kommerzielle und nicht-kommerzielle Anwendungen, genutzt werden - gedruckt und digital. Eine Genehmigung mu\u00df weder vom Bildautor noch von Pixabay eingeholt werden. Auch eine Quellenangabe ist nicht erforderlich. Pixabay-Inhalte d\u00fcrfen ver\u00e4ndert werden. Pixabay Lizenz. >> Foto.", "2. FCK EU. Grafik: Wilfried Kahrs (WiKa).", "3. EU-Flag - Gone with the wind. Das Vereinigte K\u00f6nigreich hat das verbrecherische EU-Konstrukt verlassen. Der Reigen ist er\u00f6ffnet. Fotobearbeitung: Theophilos Papadopoulos. Quelle: Flickr. Verbreitung mit CC-Lizenz Namensnennung - Nicht-kommerziell - Keine Bearbeitung 2.0 Generic (CC BY-NC-ND 2.0).", "4. TOD IM MITTELMEER! Die Fl\u00fcchtlingskrise seit 2015 f\u00fchrt den Mythos ad absurdum, dass die Europ\u00e4ische Union ein Hort des Friedens, des Wohlstands und der V\u00f6lkerverst\u00e4ndigung sei. W\u00e4hrend die Regierungen eng zusammenarbeiten, um Europa in eine Festung zu verwandeln, an deren Grenzen Tausende sterben, liefern sie sich einen erbitterten Wettkampf, wer Fl\u00fcchtlinge am wirkungsvollsten abschrecken oder m\u00f6glichst schnell weiterschieben kann. Mittlerweile warnen besorgte Kommentare, das Hochziehen neuer Grenzen und der Streit um Fl\u00fcchtlingsquoten k\u00f6nnte die EU sprengen.", "Der unmenschliche Umgang mit Fl\u00fcchtlingen, die Errichtung neuer, un\u00fcberwindlicher Grenzen, die Aufr\u00fcstung des Staatsapparats und das Wachstum des Militarismus sind die Antwort der herrschenden Eliten auf die unl\u00f6sbaren Widerspr\u00fcche vom Neoliberalismus verseuchten Kapitalismus. Die Inhumanit\u00e4t gegen\u00fcber den Fl\u00fcchtlingen ist keine individuelle Frage, sie ist Ausdruck eines zutiefst inhumanen Systems. Foto: Jacob Huber / Campact. Quelle: Flickr. Verbreitung mit CC-Lizenz Namensnennung - Weitergabe unter gleichen Bedingungen 2.0 Generic (CC BY-SA 2.0).", "5. \"JA zu einem sozialen Europa f\u00fcr Menschen. NEIN zu einem Europa der Banken & Konzerne\". Grafik: Wilfried Kahrs (WiKa).", "6. Phrasen. Grafik: geralt / Gerd Altmann, Freiburg. Quelle: Pixabay. Alle Pixabay-Inhalte d\u00fcrfen kostenlos f\u00fcr kommerzielle und nicht-kommerzielle Anwendungen, genutzt werden - gedruckt und digital. Eine Genehmigung mu\u00df weder vom Bildautor noch von Pixabay eingeholt werden. Auch eine Quellenangabe ist nicht erforderlich. Pixabay-Inhalte d\u00fcrfen ver\u00e4ndert werden. Pixabay Lizenz. >> Grafik.", "7. \"Man sagt nicht dumm, sondern: Geistig unbewaffnete, bildungsresistente, verbal inkompetente, kognitiv suboptimierte, parasit\u00e4re Nebenexistenz.\" Die Textgrafik besteht nur aus einfachen geometrischen Formen und Text, erreicht keine Sch\u00f6pfungsh\u00f6he, die f\u00fcr urheberrechtlichen Schutz n\u00f6tig w\u00e4re, und ist daher gemeinfrei.", "8. NO EU! Die EU ist ein antidemokratisches, b\u00fcrgerfeindliches und korruptes Regime. Europa ist weit mehr als die EU! JA zu EUROPA! - NO EU! The EU is an undemocratic, resident-unfriendly and corrupt regime. Europa is not merely EU, but rather! YES to EUROPE! Bildidee: Helmut Schnug. Techn. Umsetzung: Wilfried Kahrs (WiKa).", "9. \"EU oder Europa. Die Entscheidungsfrage der europ\u00e4ischen Entwicklung zur freien Individualit\u00e4t\", Pro BUSINESS Verlag, 1. Auflage 2012, Books on Demand GmbH (kurz BoD), 90 Seiten, Taschenbuch, ISBN: 978-3-86386-188-9. Preis inkl. Porto: 9,50\u20ac"]}}, "recommendations": []}