{"news_outlet": "kritisches_netzwerk", "provenance": "https://kritisches-netzwerk.de/forum/feudale-eitelkeiten-auf-kosten-der-steuerzahler", "query_keywords": ["windkraft", "leiche", "datenschutz", "spo", "spd", "kultur", "us", "linke", "usa", "politik", "ss", "rna", "csu", "sp", "corona", "krieg", "regierung", "schi", "ns", "markus s\u00f6der", "annalena baerbock", "olaf scholz", "robert habeck"], "creation_date": "03.08.2023", "last_modified": "24.08.2024", "crawl_date": "31.10.2024", "author_person": ["Helmut S."], "author_organization": [], "news_keywords": ["10.591 Euro", "Abgeordnetendi\u00e4ten", "Abgeordnetenentsch\u00e4digung", "Amtsausstattung", "Aufwandsentsch\u00e4digungen", "Bayerns Ministerpr\u00e4sident", "bayerischer Regierungschef", "Bayerische Staatskanzlei", "CSU", "Di\u00e4tenanpassung", "Eitelkeiten", "Florian von Brunn", "Fotografenhonorare", "Fotohonorare", "Fotoshootings", "Hairstylisten", "Horst Seehofer", "Karrieristen", "Kommunikationsstrategie", "Maden", "Mandatsmade", "Mandatstr\u00e4ger", "Markus S\u00f6der", "Mediendarstellung", "Portr\u00e4t-Shootings", "Portr\u00e4tshooting", "Regierungshandeln", "Selbstbedienungsladen des \u00f6ffentlichen Dienstes", "Selbstdarstellung", "Selbstdarstellungsw\u00fcnsche", "Selbstverliebtheit", "Speckmaden", "Steffi Lemke", "Steuerzahler", "Steuerzahlerkosten", "Visagisten"], "content": {"title": "Feudale Eitelkeiten auf Kosten der Steuerzahler", "description": "Feudale Eitelkeiten auf Kosten der Steuerzahler Selbstverliebter S\u00f6der? Kosten f\u00fcr freie Fotografen lagen im Jahr 2022 bei rund 179.000 Euro", "body": {"": ["RT DE: Erneut werden die Steuerzahlerkosten f\u00fcr die professionelle Ablichtung eines Politikers bekannt. Diesmal r\u00fcckt Bayerns Ministerpr\u00e4sident Markus S\u00f6der in das ansonsten so begehrte Rampenlicht. Im Jahr 2023 liegen die Kosten bereits bei rund 75.000 Euro.", "Ende August titelte die Bild-Zeitung exemplarisch f\u00fcr den roten Faden von individuellen Selbstdarstellungsw\u00fcnschen aktiver Politiker und Politikerinnen: \"F\u00fcr Termine und Portr\u00e4t-Shootings \u2013 Umweltministerin Steffi Lemke (Gr\u00fcne) sucht Fotografen f\u00fcr 150.000 Euro.\"", "Bekannt sind zudem die exklusiven Sonderw\u00fcnsche mit h\u00f6herem Kostenaufwand bei den Parteikollegen Annalena Baerbock und Robert Habeck. Aktuell erfolgte eine Anfrage der SPD im bayerischen Landtag, ob seitens des amtierenden Ministerpr\u00e4sidenten Markus S\u00f6der (CSU) \u00e4hnliche honorartr\u00e4chtige Ph\u00e4nomene bekannt seien. Die Antwort lautete, dass die Bayerische Staatskanzlei im Jahr 2022 \"allein 178.618,13 Euro f\u00fcr die Honorare von freien Fotografen\" ausgegeben habe \u2013 darunter knapp 60.000 Euro \"f\u00fcr nachgeholte Termine aus den Vorjahren\".", "Die S\u00fcddeutsche Zeitung titelte am 1. August 2023 diesbez\u00fcglicher Realit\u00e4ten: \"Foto-Kosten der Staatskanzlei explodieren in S\u00f6ders Amtszeit.\"", "Bayerns SPD-Fraktionschef Florian von Brunn stellt zu dieser Berichterstattung fest: \"Selbstdarstellung ist ihm anscheinend wichtiger gewesen als der Bau von bezahlbaren Wohnungen oder der Ausbau der Windkraft in Bayern.\"", "Am 8. Oktober 2023 wird in Bayern der n\u00e4chste Landtag gew\u00e4hlt, daher kann die Anfrage auch als taktisches Man\u00f6ver gewertet werden. Als uneitles und sparsames Gegenbeispiel wei\u00df die dem Springer-Verlag zugeh\u00f6rige Tageszeitung DIE WELT zu berichten, dass sich S\u00f6ders Vorg\u00e4nger Horst Seehofer (CSU) in seinem letzten Amtsjahr 2017 \"f\u00fcr nur rund 11.000 Euro fotografieren lie\u00df.\" So h\u00e4tten sich im Vergleich seit dem Amtsantritt von S\u00f6der \"die Ausgaben der Staatskanzlei f\u00fcr Fotografen in jedem Jahr vervielfacht.\"", "Der Welt-Artikel fasst zusammen: \"2018 \u2013 also in S\u00f6ders erstem Jahr als bayerischer Regierungschef \u2013 betrugen die Kosten den Angaben zufolge bereits 71.963,67 Euro und 2019 schon 101.910,14 Euro. In den beiden Corona-Jahren 2020 (35.934,83 Euro) und 2021 (48.076,09 Euro) gingen die Ausgaben sp\u00fcrbar zur\u00fcck \u2013 damals machte auch S\u00f6der weniger fototaugliche Termine.\"", "S\u00f6der reagierte mit dem Erkl\u00e4rungsversuch, dass \"sich die Kosten in Fragen alles, was Social Media und Mediendarstellung betrifft, seit 2017 fundamental ver\u00e4ndert\" h\u00e4tten. Und er f\u00fcgte hinzu: \"Wir leben heute in einer anderen Kommunikationsgesellschaft.\"", "Zu der vermeintlichen Notwendigkeit regelm\u00e4\u00dfiger kostenaufwendiger Fotoshootings sagte der bayerische Ministerpr\u00e4sident laut dem M\u00fcnchener Merkur: \"Es geht hier nicht um Portr\u00e4ts, sondern es geht um Regierungshandeln, das Darstellen und Zeigen von Regierungshandeln. Es ist mir pers\u00f6nlich extrem wichtig, dass die Menschen sp\u00fcren, dass Politik eben nicht nur etwas Abgehobenes ist, sondern pr\u00e4sent ist.\"", "Die ganzen Bilder seien \"Teil einer Kommunikationsstrategie\". Neben den engagierten freien Fotografen steht zudem \"seit Jahren in der Staatskanzlei ein festangestellter Fotograf auf der Gehaltsliste.\" Dieser Posten belastet die bayerischen Steuerzahler, \"aufgrund der 3. Qualifikationsebene\", mit einem Monatsgehalt \"zwischen rund 3.000 Euro und 5.600 Euro.\"", "Es muss jedoch erw\u00e4hnt werden, dass auch andere Mitglieder der Staatskanzlei in den Gesamtkosten mit einberechnet wurden. Hauptrechnungssteller bleibt jedoch Markus S\u00f6der. \"Die Bilder dienten der Presse- und \u00d6ffentlichkeitsarbeit sowie der Dokumentation\", so die Staatskanzlei erl\u00e4uternd. F\u00fcr das laufende Jahr 2023 gab die Staatskanzlei \"bis zum Stichtag 8. Mai Kosten von 75.726,73 Euro an, pro Monat also mehr als 25.000 Euro.\"", "\u00bbSpieglein, Spieglein an der Wand \u2013 Kanzler Olaf Scholz, Robert Habeck, Annalena Baerbock und die feudale Eitelkeit.", "Dass Baerbock in die Kamera blickt, als k\u00f6nne sie kein W\u00e4sserlein tr\u00fcben, geschieht auf Kosten des Steuerzahlers. Auch wenn Habeck l\u00e4ssig die Wirtschaftskrise beiseite wedelt, berechnet sich die Gestaltung dieser L\u00e4ssigkeit in Euro. Selbst Scholz l\u00e4sst sich die Platte pudern.", "Es ist schon ein paar Tage her, dass herauskam, wie viel deutsche Spitzenpolitiker f\u00fcr die Pflege ihrer pers\u00f6nlichen Eitelkeit ausgeben. Bundesau\u00dfenministerin Annalena Baerbock beispielsweise lie\u00df sich f\u00fcr \u00fcber 136.000 Euro schminken. Auch Bundeskanzler Olaf Scholz verbrauchte 39.900 Euro daf\u00fcr, und eine weitere halbe Million f\u00fcr Leibfotografie.", "Der Fotograf hatte es auch Wirtschaftsminister Robert Habeck angetan, dessen schwiegersohngerecht in Szene gesetztes Antlitz 83.000 Euro kostete (Ursula von der Leyen hat in Br\u00fcssel sicher ebenfalls einen Haushaltsposten f\u00fcr den, der ihre Frisur betoniert). Das wurde gen\u00fcsslich berichtet, aber es wurde nicht zum Skandal. Zugegeben, die Kosten der Visagistin haben es auch schwer, sich gegen Baerbocks beil\u00e4ufige Kriegserkl\u00e4rung durchzusetzen. Aber im Grunde haben beide Dinge dieselbe Wurzel.\u00ab Von Dagmar Henn, RT DE, 3. Februar 2023 >> weiter.", "Politische Mandatstr\u00e4ger verkommen zusehends zu Mandatsmaden.", "Die Mehrheit der Abgeordneten auf allen Ebenen (EU, Bund, Land) k\u00f6nnte man durchaus als Mandatsmaden bezeichnen. Sie generieren auf Kosten der Steuerzahler im Laufe der Jahre, manche jahrzehntelang, unfassbar hohe Einnahmen aus den verschiedensten T\u00f6pfen (z. B. Aufwandsentsch\u00e4digungen, gro\u00dfz\u00fcgiges Firmensponsoring, Privatspenden, nebenberufliche T\u00e4tigkeiten wie Anwalt oder Vortragshonorare etc.) und bem\u00fchen sich teilw. sogar, diese vielf\u00e4ltigen Einnahmequellen zu verschleiern.", "Der Bundestag ist ein Selbstbedienungsladen des \u00f6ffentlichen Dienstes. Die Parlamentarier und ihre Hinterleute stellen ihre eigenen wirtschaftlichen und politischen Interessen (Karrieristen) an erster Stelle. Die Interessen der Bev\u00f6lkerung laufen meist unter ferner liefen, man arbeitet sogar ungeniert GEGEN die Interessen der B\u00fcrger, der W\u00e4hler und der Steuerzahler sowieso.", "Die Abgeordnetenentsch\u00e4digung ist neben der Amtsausstattung ein Bestandteil der Di\u00e4ten (in der Schweiz wird von Taggeld gesprochen), die den Mitgliedern eines Parlaments gew\u00e4hrt werden. In Deutschland gibt es Di\u00e4ten seit 1906.", "\u00bbDie Di\u00e4ten der Abgeordneten des Deutschen Bundestags steigen um 2,6 Prozent auf monatlich 10.591,70 Euro \u2013 nach ersten Berechnungen sollte die Erh\u00f6hung 3,5 Prozent betragen. Nach Angaben des Bundestages wurde dies wegen einer einmaligen methodischen Besonderheit noch einmal angepasst.", "Die Abgeordnetendi\u00e4ten sind automatisch an die allgemeine Lohnentwicklung gekoppelt. Die Summe, die die Parlamentarier monatlich erhalten, wird damit jedes Jahr zum 1. Juli angepasst \u2013 analog zu dem vom Statistischen Bundesamt errechneten Lohnplus.\u00ab (FAZ-Artikel, aktualisiert am 10.05.202 >> weiterlesen).", "\u25ba Quelle: Der Artikel von RT DE wurde am 02. August 2023 erstver\u00f6ffentlicht auf deutsch.rt.com >> Artikel. Bestimmungen zur Verwendung: Die Autonome Non-Profit-Organisation (ANO) \u201eTV-Nowosti\u201c, oder deutsch.rt.com, besitzt alle Rechte auf die geistige, technische und bildliche Verwendung der auf der Webseite ver\u00f6ffentlichten Inhalte.", "Alle Inhalte, die auf der Webseite zu finden sind, werden \u2013 wenn nicht anders angegeben \u2013 als \u00f6ffentliche Informationen zur Verf\u00fcgung gestellt und d\u00fcrfen zu Non-Profit-, Informations-, Wissenschafts-, Bildungs- und Kulturzwecken frei weiterverbreitet oder kopiert werden. Jede kommerzielle Verwendung der Inhalte ohne schriftliche Genehmigung des Urheberrechtseigent\u00fcmers ist untersagt. Die Verwendung aller auf der Webseite ver\u00f6ffentlichten Inhalte einschlie\u00dflich deren Zitierens sind nur mit einem Verweis auf die Quelle und mit dem entsprechenden Link m\u00f6glich. Alle unbefugten Versuche, die von der Webseite stammenden oder zitierten Inhalte abzu\u00e4ndern, sind streng untersagt.", "ACHTUNG:\u00a0Die Bilder, Grafiken, Illustrationen und Karikaturen sind nicht Bestandteil der Originalver\u00f6ffentlichung und wurden von KN-ADMIN Helmut Schnug eingef\u00fcgt. F\u00fcr sie gelten folgende Kriterien oder Lizenzen, siehe weiter unten. Gr\u00fcnf\u00e4rbung von Zitaten im Artikel und einige zus\u00e4tzliche Verlinkungen wurden ebenfalls von H.S. als Anreicherung gesetzt, ebenso die Komposition der Haupt- und Unter\u00fcberschrift(en) ge\u00e4ndert.", "Liebe Leser (m/w/d),", "die Dienste von RT sind im Netz derzeit st\u00e4ndigen Angriffen ausgesetzt. Ziel ist, die Seiten zu blockieren und uns als alternative Informationsquelle zum Schweigen zu bringen. Wir arbeiten weiter unerm\u00fcdlich daran, den (technischen) Zugang zu unseren Artikeln zu erm\u00f6glichen, um Ihnen Sichtweisen jenseits des Mainstreams anzubieten.", "\u00dcber die jeweils aktuellen Wege zu uns halten wir Sie gern per E-Mail \u00fcber unseren Newsletter auf dem Laufenden. Daf\u00fcr k\u00f6nnen Sie sich oben rechts auf unserer Homepage eintragen. Alle Dienste sollten auch problemlos \u00fcber den Tor-Browser erreichbar sein. Im Moment erreichen Sie aber auch ohne diesen Browser f\u00fcr anonymes Surfen RT DE wie folgt:", "RT DEUTSCH kann man \u00fcber diese alternativen Links weiterhin lesen, OHNE das man etwas installieren mu\u00df:", "https://test.rtde.live", "https://test.rtde.website", "https://rtde.site", "https://rtde.xyz", "https://rtde.team", "Es ist ebenfalls m\u00f6glich, die DNS-Sperren in ihrem Browser ohne VPN zu umgehen.", "\u25ba In Chrome sind hierzu folgende Schritte notwendig:", "1. \u00d6ffnen Sie Ihren Chrome-Browser.", "2. Gehen Sie zu Einstellungen > Datenschutz und Sicherheit > Sicherheit.", "3. Scrollen Sie nach unten, bis Sie den Abschnitt 'Erweitert' finden.", "4. Darunter finden Sie 'Sichere DNS verwenden'.", "5. Standardm\u00e4\u00dfig ist diese Option auf \"Mit Ihrem aktuellen Dienstanbieter\" eingestellt.", "6. Klicken Sie auf die Option \"Mit\" darunter.", "7. Im Men\u00fc darunter finden Sie eine Liste der verf\u00fcgbaren DNS, w\u00e4hlen Sie Cloudfare (1.1.1.1) bzw. Cloudfare (default) aus.", "\u25ba In Firefox k\u00f6nnen sie die DNS auf \u00e4hnliche Weise \u00e4ndern:", "1. \u00d6ffnen Sie Ihren Firefox-Browser und w\u00e4hlen Sie 'Einstellungen'.", "2. F\u00fchren Sie im daraufhin ge\u00f6ffneten Dialogfeld einen Bildlauf nach unten zu 'DNS \u00fcber HTTPS aktivieren' durch.", "3. Klicken Sie unter 'DNS \u00fcber HTTPS aktivieren' auf die Dropdown-Liste 'Anbieter verwenden', um den Anbieter Cloudfare (default) auszuw\u00e4hlen.", "4. Klicken Sie auf OK, um Ihre \u00c4nderungen zu speichern und das Fenster zu schlie\u00dfen.", "\u25ba In Opera gehen Sie wie folgt vor:", "1. Klicken Sie auf das Opera-Symbol, um das Men\u00fc des Browsers zu \u00f6ffnen.", "2. W\u00e4hlen Sie Einstellungen aus dem Men\u00fc. Wenn Sie Alt + P dr\u00fccken, werden die Einstellungen direkt ge\u00f6ffnet.", "3. Klicken Sie in den Einstellungen auf der linken Seite auf Erweitert > Browser.", "4. Scrollen Sie auf der rechten Seite nach unten zum Abschnitt 'System'.", "5. Aktivieren Sie die Option 'DNS-over-HTTPS' anstelle der 'DNS-Einstellungen des Systems'.", "6. W\u00e4hlen Sie den Anbieter Cloudfare (default) aus.", "Einige Schritte lassen sich auch abk\u00fcrzen, wenn Sie in der Suchfunktion Ihrer Browsereinstellungen nach 'DNS' suchen und den Anbieter wie oben beschrieben \u00e4ndern.", "Bleiben Sie\u00a0RT DE gewogen!", "\u25ba Bild- und Grafikquellen:", "1.\u00a0Markus Thomas Theodor S\u00f6der (* 5. Januar 1967 in N\u00fcrnberg) ist ein deutscher Politiker (CSU). Er ist seit dem 16. M\u00e4rz 2018 Ministerpr\u00e4sident des Freistaates Bayern und seit dem 19. Januar 2019 Parteivorsitzender der CSU. Seit 1994 geh\u00f6rt S\u00f6der dem Bayerischen Landtag an.", "Markus S\u00f6der (CSU) ist einer der polemischsten, selbstverliebtesten Gockel auf dem neoliberalen Misthaufen der Geschichte. Wenn der Hahn kr\u00e4ht auf dem Mist, \u00e4ndert sich die Politik, oder sie bleibt wie sie ist. S\u00f6der vertrat eine sehr strikte Haltung gegen\u00fcber ALG-II-Empf\u00e4ngern. Unter anderem pl\u00e4dierte er daf\u00fcr, ihnen den Urlaub zu streichen, die Anreize zur Arbeitsaufnahme auszuweiten, die Hinzuverdienstm\u00f6glichkeiten bei einer Arbeitsaufnahme zu verbessern und gleichzeitig die laufenden Unterst\u00fctzungszahlungen abzusenken.", "Foto: European People's Party (EPP), die Mitte-Rechts-Partei der EU. Quelle: Flickr. Die Datei ist lizenziert unter Namensnennung 2.0 Generic (CC BY 2.0).2. S\u00f6der ein Exorzist? Im Zusammenhang mit dem von S\u00f6der initiierten Beschluss der bayerischen Staatsregierung vom 24. April 2018, dass ab dem 1. Juni 2018 in jedem Dienstgeb\u00e4ude des Freistaats ein Kreuz anzubringen sei, erkl\u00e4rte S\u00f6der: \u201eDas Kreuz ist nicht ein Zeichen einer Religion\u201c; im Kreuz spiegele sich vielmehr \u201eunsere bayerische Identit\u00e4t und Lebensart\u201c. (Kreuzgate - Kreuzpflicht). Bildbearbeitung: Elias Schwerdtfeger >> https://tamagothi.wordpress.com/. Quelle: Flickr. Verbreitung mit CC-Lizenz Namensnennung - Nicht-kommerziell - Weitergabe unter gleichen Bedingungen 2.0 Generic (CC BY-NC-SA 2.0). Hintergrund und Bildquelle unter twitter.com/Markus_Soeder/status/988768341820170240.", "3. Markus S\u00f6der in M\u00f6nchskutte. Foto: Crosa / crosathorian, N\u00fcrnberg. Quelle: Flickr. Image IMG_1802. Verbreitung mit CC-Lizenz Namensnennung 2.0 Generic (CC BY 2.0). Das Originalfoto wurde ver\u00e4ndert (deutliche Ausschnittreduzierung und Freistellung des Hintergrundes) von KN-ADMIN Helmut Schnug. Die Lizenz bleibt!", "4.\u00a0Politische Mandatstr\u00e4ger verkommen zusehends zu Mandatsmaden. Das Festklammern an der Macht: Der Bundestag ist ein Selbstbedienungsladen des \u00f6ffentlichen Dienstes. Die Parlamentarier und ihre Hinterleute stellen ihre eigenen wirtschaftlichen und politischen Interessen (Karrieristen) an erster Stelle. Die Interessen der Bev\u00f6lkerung laufen meist unter ferner liefen, man arbeitet sogar ungeniert GEGEN die Interessen der B\u00fcrger, der W\u00e4hler und der Steuerzahler sowieso. Politiker sind wie Windeln, nach einer gewissen Zeit kleben sie an den St\u00fchlen.", "Foto OHNE Textinlet: Paul Venter. Quelle: Wikimedia Commons. Diese Datei ist unter der Creative-Commons-Lizenz \u201eNamensnennung \u2013 Weitergabe unter gleichen Bedingungen 3.0 nicht portiert\u201c (CC BY-SA 3.0) lizenziert. Der Text wurde von Helmut Schnug in das Foto eingearbeitet."]}}, "recommendations": []}