{"news_outlet": "kritisches_netzwerk", "provenance": "https://kritisches-netzwerk.de/forum/nichtmeinkanzler-olaf-scholz-einmal-mehr-unertraeglich", "query_keywords": ["leiche", "asien", "spo", "demo", "spd", "ns", "ukraine", "cdu", "bsw", "kultur", "afd", "amerika", "us", "digitalisierung", "linke", "usa", "ampel", "klima", "kleinunternehmer", "christ", "politik", "ss", "rna", "csu", "querdenker", "sp", "corona", "frankreich", "krieg", "europa", "regierung", "antifa", "schi", "klimawandel", "fdp", "markus s\u00f6der", "olaf scholz", "saskia esken", "angela merkel"], "creation_date": "24.08.2023", "last_modified": "21.07.2024", "crawl_date": "31.10.2024", "author_person": ["Helmut S."], "author_organization": [], "news_keywords": ["#NichtmeinKanzler", "Achidi John", "Arbeiterverr\u00e4ter", "Bellizismus", "Blenderpartei", "Brechmittel Ipecacuanha", "Brechmitteleinsatz", "Brechmitteltod", "Brechmittelzwangsverabreichung", "Buhrufe", "Cum-Ex-Kanzler", "Cum-Ex-Steuerraub", "Der Mann mit den zwei Gesichtern", "Engel aus der H\u00f6lle", "Erinnerungsdefizite", "Erinnerungsvakuum", "Erinnerungsverlust", "Eskalationskanzler", "Eskalationspolitik", "Florian von Brunn", "gefallene Engel aus der H\u00f6lle", "Heuchelkanzler", "Heuchlerpartei", "Kanzlerauftritt", "Kanzlergequatsche", "Kanzlervergesslichkeit", "Kriegsrhetorik", "Kriegstreiber", "Laberkanzler", "Luzifer", "Michael Nwabuisi", "M\u00fcnchner Marienplatz", "narkoleptische Phantasmagorie", "narkoleptische Rhetorik", "Nicolas Riedl", "Olaf Scholz", "Pleitenkanzler", "politische Bigotterie", "rote Sockenpuppen", "Scholz'sche Amnesie", "Scholz`sche Verdr\u00e4ngungskompetenz", "Schwafelkanzler", "selektives Vergessen", "Sozialdumping", "Sozialheuchler", "Sozialverrat", "Sozialverr\u00e4ter", "Skandalkanzler", "SPD", "transatlantischer Kadavergehorsam"], "content": {"title": "#NichtMeinKanzler Olaf Scholz einmal mehr unertr\u00e4glich!", "description": "#NichtMeinKanzler Olaf Scholz einmal mehr unertr\u00e4glich! Der gefallene Sozialdemokrat Seine kalkulierte Kampfansage und Eskalation der Kriegsrhetorik.", "body": {"": ["An das friedenspolitische Erbe der SPD kann sich Bundeskanzler Olaf Scholz wohl nicht mehr erinnern \u2014 bei einer Rede beschimpfte er Friedensaktivisten als \u201egefallene Engel\u201c.", "\u201eVolksparteien\u201c f\u00fcllen normalerweise \u00f6ffentliche Pl\u00e4tze. Davon konnte allerdings nicht die Rede sein, als Bundeskanzler Olaf Scholz am 18. August auf dem M\u00fcnchner Marienplatz sprach, anl\u00e4sslich des SPD-Wahlkampfauftakts in Bayern. Knapp die H\u00e4lfte des gro\u00dfen Platzes vor dem M\u00fcnchner Rathaus war mit Leuten bev\u00f6lkert, die des Kanzlers wegen gekommen waren. Von diesen war wiederum nur knapp die H\u00e4lfte gewillt, Scholz zuzujubeln. Die andere H\u00e4lfte war an diesem pr\u00fcgelhei\u00dfen Tag erschienen, um den Cum-Ex-Kanzler mit Trillerpfeifen und Buhrufen zu empfangen.", "Dieser in mehrfacher Hinsicht aufgeheizte Freitagnachmittag war symptomatisch f\u00fcr das gespaltene Deutschland 2023: einfache B\u00fcrger, die sich gegenseitig fast an die Gurgel gehen; eine dysfunktionale Infrastruktur, die die Kundgebung behindert; eine sozialdemokratische Volkspartei, die eher wie ein Schatten ihrer selbst wirkt und auf der B\u00fchne nur noch wie eine wenig beachtete Vorband auftritt.", "Folglich kann die SPD offenkundig nur noch durch Provokationen auf sich aufmerksam machen. Statt an das friedenspolitische Erbe der Sozialdemokratischen Partei anzukn\u00fcpfen, bespuckte Olaf Scholz ebendieses, indem er Friedensaktivisten als \u201egefallene Engel aus der H\u00f6lle\" beschimpfte.", "Stell dir vor, es gibt eine SPD-Kundgebung und keiner geht hin. Die geringe Besucherzahl an diesem Freitagnachmittag war freilich nicht allein mit der schwindenden Popularit\u00e4t der ehemaligen Volkspartei zu erkl\u00e4ren. In dieser Woche verkehrte in der M\u00fcnchner Innenstadt aufgrund der sog. \u201eStammstreckensperrung\u201c baustellenbedingt keine S-Bahn. Ganz normal in der Industrienation Deutschland im Jahre 2023.", "Somit war der Marienplatz einzig und allein mit der vertikal verlaufenden U-Bahn erreichbar, w\u00e4hrend etwaige SPD-Anh\u00e4nger aus dem Westen und Osten M\u00fcnchens oder aus den Vorst\u00e4dten der bayerischen Landeshauptstadt im Grunde genommen nur \u00fcber lange Umwege zum Rathaus gelangen konnten. Und das in einer SPD-Stadt.", "Wie voll der Marienplatz unter \u201enormalen\u201c Umst\u00e4nden \u2014 was ist heute schon \u201enormal\u201c? \u2014 gewesen w\u00e4re, dar\u00fcber kann nur spekuliert werden. Doch selbst wenn doppelt so viele SPD-Anh\u00e4nger zugegen gewesen w\u00e4ren, h\u00e4tten sie niemals den gesamten Marienplatz gef\u00fcllt. Sowohl vonseiten der Anh\u00e4nger als auch der Gegenprotestanten waren circa je tausend Menschen anwesend.", "Die \u00fcbrige Durchlaufmenge bestand aus Bummlern und Touristen, die zuf\u00e4llig in den Auftritt des Kanzlers hineinspazierten und die ganze Veranstaltung wohl schlicht als Zufallsereignis betrachteten, welches man sich beil\u00e4ufig ansieht, vielleicht auf einem Handyfoto festh\u00e4lt, um dann desinteressiert weiterzugehen. [siehe FOTO 1 und FOTO 2 von Nicolas Riedl, Copyright \u00a9\ufe0f]", "Im Vorfeld hatte die au\u00dferparlamentarische Corona-Opposition M\u00fcnchens f\u00fcr Gegenproteste mobilisiert. Dies rief wiederum die Lokalbl\u00e4tter auf den Plan, zu verk\u00fcnden, dass die AfD und eine imaginierte Querdenker-Szene \u2014 die es in M\u00fcnchen schon lange nicht mehr gibt \u2014 Gegenproteste organisieren w\u00fcrden.", "Ist es nicht bemerkenswert, dass die Gegenproteste zum Kanzlerauftritt ein gr\u00f6\u00dferer Aufh\u00e4nger sind als der Auftritt selbst?", "Die Intention hinter der Hofberichterstattung ist mehr als eindeutig. Die Bl\u00e4tter \u2014 allen voran der Lokalteil der S\u00fcddeutschen Zeitung \u2014 stehen hinter dem Kanzler und mobilisierten mit diesen Meldungen weitere SPD-Anh\u00e4nger, damit der zu erwartende Schwall an Pfiffen und Buhrufen nicht derart anschwillt, dass er medial nicht mehr kaschiert werden kann. Zugleich wurde hier unverkennbar die Opposition entsprechend geframed: \u201eRechts\u201c, \u201eAfD\u201c, \u201eQuerdenker\u201c.", "Mit anderen Worten: Wer nicht f\u00fcr den Kanzler ist, ist rechts.", "Den Marienplatz d\u00fcrften manche der Gegendemonstranten \u2014 und auch ich \u2014 nach den \u201edrei Jahren\u201c mit anderen Augen sehen. Nicht einmal zwei Jahre ist es her, dass hier an diesem Ort Ma\u00dfnahmenkritiker bei Winterk\u00e4lte stundenlang eingekesselt und mit Ordnungsgeldern im vierstelligen Bereich bedroht wurden. Es ist schon sehr zynisch, dass nun genau an diesem entweihten Ort in wenigen Minuten wieder substanzlose Loblieder auf unsere vermeintlich so gut funktionierende\u00a0\u201eDemokratie\u201c gesungen werden. Es ist der gleiche Ort wie damals. Die Temperaturen m\u00f6gen zwar g\u00e4nzlich anders als im Dezember 2021 sein, doch abermals ist der Platz aufgeheizt \u2014 dieses Mal sogar im zweifachen Sinne.", "Noch bevor Florian von Brunn, Vorsitzender der Bayern-SPD, und darauffolgend Olaf Scholz die B\u00fchne betraten, kam es zu ersten Reibereien unter den Zuh\u00f6rern. Dabei handelte es sich gar nicht mal ausschlie\u00dflich um \u201eAntifas\u201c oder Agent Provocateurs, sondern um ganz einfache B\u00fcrger mittleren Alters in unauff\u00e4lligen Freizeitklamotten, die sich gegenseitig anbr\u00fcllten und beinahe physisch aufeinander losgingen. Einmal mussten zwei Polizeibeamte sogar einschreiten, um einen SPD-Anh\u00e4nger abzuf\u00fchren, der einen Gegendemonstranten aggressiv anschrie, er solle mit den Buhrufen aufh\u00f6ren.", "Eine wirkliche Grenzziehung war nur schwer m\u00f6glich. Der \u00dcbergang zwischen SPD-Anh\u00e4ngern und Gegendemonstranten war stellenweise flie\u00dfend. [siehe FOTO 3 von Nicolas Riedl]", "W\u00e4hrend sich vor der B\u00fchne an den Fahnen klar erkennbar SPDler versammelten, war der hintere Bereich der abgesperrten Fl\u00e4che nahezu leer; hingegen waren hinter den Absperrgittern \u00fcberwiegend Gegendemonstranten versammelt, eine zuf\u00e4llige Mischung aus der M\u00fcnchner Corona-Opposition, AfD und Friedensaktivisten. In dem schmalen n\u00f6rdlichen Durchgangsweg am Fu\u00dfe des Rathauses sowie auf dem breiteren Durchgangsweg im S\u00fcden standen Kundgebungsteilnehmer \u2014 h\u00e4ufig in Ukraineflaggen geh\u00fcllt \u2014 und Gegendemonstranten praktisch Schulter an Schulter, aber im Geist getrennt.", "\u25ba Vergesslicher Kanzler, weniger vergessliche Menschen.", "Wie schon bei der Gegendemo zum Roger-Waters-Konzert in M\u00fcnchen vergangenen Mai, \u201egl\u00e4nzte\u201c die SPD erneut mit einer Versammlungser\u00f6ffnungsansprache, die ob ihrer Schizophrenie nicht einer unfreiwilligen Komik entbehrte.", "Die SPD-Lokalpolitikerin, die die Auflagen verlas, lie\u00df die Anwesenden wissen, dass das Benutzen von Trillerpfeifen untersagt sei und von den Ordnungskr\u00e4ften unterbunden werden w\u00fcrde, was just durch ein ohrenbet\u00e4ubendes Pfeifkonzert konterkariert wurde.", "Am Marienplatz gab es wohl mehr Trillerpfeifen als Polizisten. Das Unterfangen, diese zu verbieten, war von vorneherein zum Scheitern verurteilt. Des Weiteren verk\u00fcndete sie, dass das Mitf\u00fchren von Waffen untersagt sei. Da kann man als friedliebender B\u00fcrger, die hier zuhauf anwesend waren, nur zustimmen. Dennoch erscheint das explizite Betonen einer an sich logischen Auflage ziemlich skurril, kommt sie doch von einer Partei, die 100 Milliarden Euro \u201eSonderverm\u00f6gen\u201c \u2014 als Neuverschuldung \u2014 f\u00fcr Waffenlieferungen lockermacht. Und zu guter Letzt war es untersagt, sein Gesicht so zu vermummen, dass eine Identit\u00e4tsfeststellung nicht m\u00f6glich ist.", "Wieder einmal scheint man in Scholz\u2019scher Manier die drei Corona-Jahre \u2026 \u201evergessen\u201c zu haben, w\u00e4hrend mancherorts \u00fcber die Wiedereinf\u00fchrung der Maskenpflicht nachgedacht wird.", "\u201eVergessen\u201c ist hier stichwortgebend. Scholz hat seine F\u00e4higkeit des selektiven Vergessens hinl\u00e4nglich unter Beweis gestellt, gerade dann, wenn es \u2014 f\u00fcr ihn \u2014 ungem\u00fctlich wird. Mit dieser Verdr\u00e4ngungskompetenz ist er am Zahn der Zeit. Weitaus weniger vergesslich waren dagegen die vielen Gegendemonstranten, die mit ihren Plakaten dem Kanzler einige Ged\u00e4chtnisst\u00fctzen darreichten. So wurde auf den Schildern an die Verstrickungen des Kanzlers in den Cum-Ex-Skandal erinnert, bei welchem die Steuerzahler um einen zweistelligen Milliardenbetrag gebracht wurden.", "Unvergessen sind die zahlreichen Verbrechen w\u00e4hrend der Coronazeit. In den Reihen der Gegendemonstranten erinnerte man sich nur allzu gut an die Worte von Olaf Scholz, wonach es keine roten Linien geben d\u00fcrfe und die Corona-Opposition lediglich eine \u201ewinzige Minderheit von enthemmten Extremisten\u201c sei. Insofern war es an diesem Tag dann doch erstaunlich, zu welch einer Ger\u00e4uschkulisse und verh\u00e4ltnism\u00e4\u00dfigen Mobilisierung die vermeintlich \u201ewinzige Minderheit\u201c imstande war. Auch ist es dem Kanzler nicht gelungen, die roten Linien zu tilgen. Diese wurden vielfach \u00fcberschritten, und jene Menschen, die diese roten Linien zogen, zeigten dem b\u00fcrgerfremden Kanzler unmissverst\u00e4ndlich die rote Karte.", "Andere Schilder erinnerten an eine weit zur\u00fcckliegende SPD, die einst wahrhaftig f\u00fcr Deeskalation und \u201eWandel durch Ann\u00e4herung\u201c [Egon Bahr] stand. Heute bekommt ein SPD-Kanzler h\u00f6chstens hitzebedingte R\u00f6te ins Gesicht, aber keine Schamr\u00f6te, wenn in seinem Publikum Pappmodelle von Kriegsger\u00e4ten hochgehalten werden oder Schilder mit der Aufschrift \u201eVielen Tank!\u201c Ist auch das ein Teil der \u201eZeitenwende\u201c?", "[siehe dazu FOTO 4 und FOTO 5 und FOTO 6 von Nicolas Riedl, Copyright \u00a9\ufe0f]", "\u25ba Gefallene Engel in der hei\u00dfen Luft", "Als dann nach langen Vorreden und einer Pause w\u00e4hrend des Glockenspiels in der Fassade des M\u00fcnchner Rathauses der Kanzler die B\u00fchne betrat, schwoll die Melange aus Pfiffen, Buhrufen und Klatschen ins Unertr\u00e4gliche an. Ich sah mich gezwungen, zum Schutz meines Trommelfells meine Kabelkopfh\u00f6rer aufzuziehen. Das musste ich noch nie auf einer Demo. Olaf Scholz erlebte am Marienplatz zwar kein Erding; das Verh\u00e4ltnis zwischen Applaus und Buhrufen war in etwa 1:1, w\u00e4hrend Markus S\u00f6ders Rede damals in der Flughafenstadt gnadenlos unterging.", "Dennoch d\u00fcrften anwesende Touristen aus dem Ausland weniger den Eindruck erhalten haben, hier w\u00fcrde nun der \u201eoberste Volksvertreter\u201c eine Rede halten. Ein Teil der Menge jubelte ihm zu, ein mindestens genauso gro\u00dfer Teil buhte ihn aus, und ein weiterer Teil der Menschen ging einfach desinteressiert an dem Geschehen vorbei. Massenmobilisierung und die Strahlkraft aus fr\u00fcheren Sozialdemokraten-Tagen suchte man hier vergebens.", "Und die Rede von Scholz?", "Nun, die ist wirklich noch einmal ein Fall f\u00fcr sich und Stoff f\u00fcr einen eigenen Artikel, deshalb beschr\u00e4nken wir uns hier nur auf das \u201eWorst-Of\u201c: Selbst beim beil\u00e4ufigen Zuh\u00f6ren der Rede war es ein Leichtes, das Gesprochene zu decodieren und die dahinterliegende Kommunikationsstrategie zu erkennen. Die Rede war so durchschaubar, in Schriftform w\u00e4re sie durchaus f\u00fcr eine Berliner Deutschabiturpr\u00fcfung geeignet. [siehe FOTO 7 von Nicolas Riedl]", "Die Plattheit war das eine. Das andere waren die Passagen, die an Unversch\u00e4mtheit und Schizophrenie ihresgleichen suchten. Die Stelle in der Rede, bei der sich Scholz an jene Friedensaktivisten wandte, die \u201eFrieden schaffen ohne Waffen\u201c skandierten, ging ob ihres obsz\u00f6nen Inhalts im Netz viral.", "Im ersten Schritt versuchte er sie mit einer \u201eIch-kann-euch-ja-verstehen\u201c-Rhetorik ins Boot zu holen, indem er die Friedensbewegten daran erinnerte, dass er selbst damals in den 80er Jahren \u201eFrieden schaffen ohne Waffen\u201c skandiert hatte. Doch nun k\u00f6nne man die Ukraine nicht auf sich allein gestellt lassen, wenn diese angegriffen werde. Dass die Ostukraine zuvor acht Jahre lang von der Westukraine angegriffen wurde, verschwieg er geflissentlich ... oder aber hatte auch das wieder ... vergessen. [Scholz'sche Amnesie. H.S.]", "Ebenso schien er vergessen zu haben, was die SPD zwischen den besagten 80er Jahren und der Jetztzeit f\u00fcr den Frieden im gemeinsamen Haus Europa \u2014 nicht \u2014 getan hatte. Was waren die unz\u00e4hligen Vers\u00e4umnisse, die Europa in diese Situation gef\u00fchrt hat? Das alles schien aus seinem Ged\u00e4chtnis getilgt worden zu sein. Und so w\u00fcrde Deutschland \u2014 wie viele andere demokratische L\u00e4nder \u2014 Waffen an die Ukraine senden.", "Und dann folgte ein Satz, der wohl in die Geschichte eingehen wird: \u201eUnd die, die hier mit Friedenstauben rumlaufen, sind deshalb vielleicht gefallene Engel, die aus der H\u00f6lle kommen, weil sie letztendlich einem Kriegstreiber das Wort reden.\u201c", "\u25ba \u201eOlaf Scholz M\u00fcnchen 18.08.2023 \u00fcber sein Volk\u201c (Dauer 46 Sekunden)", "Bundeskanzler Olaf Scholz predigte j\u00fcngst zum Wahlkampfauftakt seiner Partei in M\u00fcnchen. Ein denkw\u00fcrdiger Auftritt, bei dem Demokratie und Freiheit recht originell neu definiert werden und es so hellsichtige Zukunftsaussichten gab, wie nirgends sonst. Scholz zeigt meisterhaft, wie simpel sich die Welt erkl\u00e4ren l\u00e4sst.", "Da kann einem doch schon mal die Friedenspfeife aus dem vor Staunen ge\u00f6ffneten Mund fallen. Was soll man dazu noch sagen? Mit diesem uns\u00e4glichen Satz kreierte Scholz selbst ein verbales Brechmittel f\u00fcr alle Friedensaktivisten und jene fr\u00fcheren Sozialdemokraten, die sich f\u00fcr ihre Post-Agenda-2010-SPD so sch\u00e4men, dass es ihnen die eigene Parteifarbe direkt ins Gesicht treibt.", "W\u00e4hrend seiner Amtszeit als Hamburger Innensenator lancierte Olaf Scholz die M\u00f6glichkeit, mutma\u00dfliche Drogendealer und -konsumenten mithilfe von Brechmitteln zu \u00fcberf\u00fchren. [HIER und HIER].", "[Am Morgen des 8. Dezember 2001 wurde der 19-J\u00e4hrige Nigerianer Achidi John, der eigentlich Michael Nwabuisi hie\u00df, von Zivilfahndern im Hamburger Stadtteil St. Georg \u201ewegen des Verdachts des Drogenhandels aufgegriffen [\u2026] und sogleich in die Rechtsmedizin des Universit\u00e4tskrankenhauses Eppendorf (UKE) gefahren\u201c (taz). Er wehrte sich heftig gegen die Einf\u00fchrung einer Magensonde zur Einf\u00fchrung des Brechmittels Ipecacuanha, worauf er fixiert wurde. John wurde das Mittel dann von einer \u00c4rztin \u201ezwangsweise durch einen Schlauch in der Nase eingefl\u00f6\u00dft\u201c (taz) + (clip.de).", "\u201eEine An\u00e4sthesistin f\u00fcr den Notfall wurde nicht zu Hilfe gerufen.\u201c Danach \u201efiel er zu Boden\u201c, \u201edie Gesichtsfarbe habe sich ver\u00e4ndert, Atmung und Puls h\u00e4tten ausgesetzt.\u201c Nach dreizehn Minuten trafen zwei Not\u00e4rzteteams ein und reanimierten John. Achidi John starb nach dreit\u00e4gigen Koma am 12. Dezember 2001. (taz). Nach meiner Auffassung tr\u00e4gt der inzwischen zum Kanzler aufgestiegene Olaf Scholz die politische Verantwortung. >> Erg\u00e4nzt durch Helmut Schnug].", "Der Bundeskanzler Olaf Scholz framet Friedensaktivisten als Luzifer. Als Gegendemonstrant hatte man wohl mit vielem gerechnet, aber ganz sicher nicht damit. Vor den tosenden Buhrufen gab es den Bruchteil einer ruhigen Sekunde, in der den Protestlern h\u00f6rbar die Spucke wegblieb. Dieser Kanzler investiert zus\u00e4tzlich 100 Milliarden Euro \u2014 zehnmal so viel oder mindestens das Doppelte des Cum-Ex-Steuerraubes \u2014 in die R\u00fcstung und bezeichnet dann Friedensaktivisten als \u201eEngel aus der H\u00f6lle\u201c.", "Das war gewiss kein Ausrutscher, sondern eine knallhart kalkulierte Kampfansage und Eskalation der Kriegsrhetorik. Die Verklammerung dahinter ist sehr geschickt. Wer sich f\u00fcr den Frieden einsetzt, kann ja schlie\u00dflich nicht verkehrt liegen. Er oder sie gleicht einem unschuldigen Engel. Mit diesem Satz raubte Scholz diesem Engelsbild die Unschuld. F\u00e4llt ein Engel, dann hat er seine Unschuld verloren und wird zu Luzifer aus der H\u00f6lle. Da sind wir 2023 angelangt \u2014 eine SPD, die Friedensaktivisten im wahrsten Sinne des Wortes verteufelt, sie als gefallene Engel bezeichnet, die einem Kriegstreiber das Wort reden.", "Apropos \u201eKriegstreibern das Wort reden\u201c: Wie oft hat die SPD dem gr\u00f6\u00dften Kriegstreiber der Welt, den USA, bei ihren unz\u00e4hlbaren v\u00f6lkerrechtswidrigen Angriffskriegen das Wort geredet? Jugoslawien, Afghanistan, Mali; hat Scholz das alles auch wieder \u2014 Sie ahnen es schon \u2014 \u2026 \u201evergessen\u201c?", "Wenn man aus Scholzs Sicht ein gefallener Engel aus der H\u00f6lle ist, wenn man mit einer Friedenstaube heruml\u00e4uft \u2014 so wie Scholz es selbst letztes Jahr noch tat.", "Was sind dann die SPDler? . . Die neuen Hells Angels?", "Wer dachte, die SPD h\u00e4tte zu Coronazeiten bereits ihre Talsohle erreicht, der wurde am 18. August in M\u00fcnchen Zeuge dessen, wie die SPD an ebendieser Talsohle noch einen zus\u00e4tzlichen Sch\u00fctzengraben grub. Zugleich entbl\u00f6dete sich Scholz nicht, zu predigen, wir alle m\u00fcssten unsere Lebensweise drastisch ver\u00e4ndern, um dem Klimawandel Herr zu werden. Mit Kohle als Energiequelle sei dies nicht m\u00f6glich. Einen Widerspruch zu der 100-Milliarden-Investition in ganz sicher nicht CO2-neutrale R\u00fcstung sieht er dabei nicht. Fahrverbote f\u00fcr den Diesel, freie Fahrt f\u00fcr die Panzer.", "Die Rede war eine einzige Beleidigung f\u00fcr jeden Anwesenden mit einer Mindestmenge an Resthirn. Wie tief der Sch\u00fctzengraben an der Talsohle der SPD noch gegraben wird, ist nicht absehbar.", "Abschlie\u00dfend sei gesagt: Friedensaktivisten sind keine gefallenen Engel aus der H\u00f6lle! Hingegen ist Olaf Scholz sehr wohl ein gefallener Sozialdemokrat.", "Ob er aus der H\u00f6lle kommt, soll jeder f\u00fcr sich entscheiden.", "Nicolas Riedl (Bitte auch die nachfolgenden Lesetipps und das Kurzvideos beachten. H.S.)", "Anmerkung: Sollten Sie bei diesem Bericht schlechte Laune bekommen haben, sei Ihnen zur Auflockerung der neueste Beitrag des Meme-K\u00fcnstlers \u201eSnicklink\u201c anempfohlen, der Scholzs Unfallrede herrlich durch den Kakao gezogen hat:", "Keine Chance f\u00fcr THANOS! (Dauer 56 Sekunden)", "\u00bbOlaf's und Joe's unbegrenzt scheinende \u00dcberheblichkeit.", "Joe Biden und Olaf Scholz: Zwei Br\u00fcder im Geiste der Gier.", "Nein, Olaf Scholz musste man nicht erpressen. Sein Standpunkt findet sich unten rechts auf seinem Kontoauszug, und man kann sich gut vorstellen, wie er und US-Pr\u00e4sident Joe Biden Anekdoten teilen, wof\u00fcr sie wie viel herausgeholt haben.", "Zwei M\u00e4nner, zwei Szenen \u2013 US-Pr\u00e4sident Joe Biden auf Hawaii, wie er von einem kleinen Brand in seiner Villa erz\u00e4hlt, und Bundeskanzler Olaf Scholz, wie er bei seiner Rede in M\u00fcnchen Friedensdemonstranten zu Teufeln erkl\u00e4rt \u2013 v\u00f6llig unterschiedliche Situationen, und doch scheint sie beide etwas zu verbinden. Der einigende Faktor ist die schier unbegrenzt scheinende \u00dcberheblichkeit der Redner.", "Die beiden M\u00e4nner verbindet aber noch viel mehr. Biden d\u00fcrfte in der an korrupten Politikern nicht gerade armen US-Geschichte einer der korruptesten sein. Je mehr \u00fcber das Verfahren bekannt wird, durch das die ber\u00fcchtigten \"zehn Prozent f\u00fcr den gro\u00dfen Kerl\" geflossen sind und gewiss auch noch flie\u00dfen, desto klarer wird auch, dass gekauft zu werden kein Nebenaspekt seiner politischen Karriere war. Es gibt Politiker, die Politik betreiben und sich auch schmieren lassen. Joe Biden ist jemand, der Politik betreibt, um sich schmieren zu lassen. H\u00e4tte die M\u00f6glichkeit bestanden, Bestechungsgelder f\u00fcr den Verkauf von Speiseeis zu kassieren, w\u00e4re er Speiseeisverk\u00e4ufer geworden.", "Die Gelder, die damals von 'Burisma Holdings' an die Bidens gingen, damit Vizepr\u00e4sident Joe Biden den Staatsanwalt entfernt, der der ukrainischen Firma damals im Nacken sa\u00df, flossen, so die bisher bekannten Aussagen, \u00fcber ein ganzes Netz von Briefkastenfirmen auf den Jungferninseln und in anderen Steuerparadiesen, sch\u00f6n in kleinere Portionen aufgeteilt und oft genug hin- und hergeschoben, um einen Nachweis f\u00fcr die ganze Strecke, soweit m\u00f6glich, zu erschweren.\u00ab Von Dagmar Henn, RT DE, im KN am 27. August 2023 >> weiter.", "\u00bb#NichtMeinKanzler Olaf Scholz einmal mehr unertr\u00e4glich!", "Der gefallene Sozialdemokrat: Seine kalkulierte Kampfansage und Eskalation der Kriegsrhetorik. Merke: Wer nicht f\u00fcr den Kanzler ist, ist rechts. An das friedenspolitische Erbe der SPD kann sich Bundeskanzler Olaf Scholz wohl nicht mehr erinnern \u2014 bei einer Rede beschimpfte er Friedensaktivisten als \u201egefallene Engel\u201c.", "\u201eVolksparteien\u201c f\u00fcllen normalerweise \u00f6ffentliche Pl\u00e4tze. Davon konnte allerdings nicht die Rede sein, als Bundeskanzler Olaf Scholz am 18. August auf dem M\u00fcnchner Marienplatz sprach, anl\u00e4sslich des SPD-Wahlkampfauftakts in Bayern. Knapp die H\u00e4lfte des gro\u00dfen Platzes vor dem M\u00fcnchner Rathaus war mit Leuten bev\u00f6lkert, die des Kanzlers wegen gekommen waren. Von diesen war wiederum nur knapp die H\u00e4lfte gewillt, Scholz zuzujubeln. Die andere H\u00e4lfte war an diesem pr\u00fcgelhei\u00dfen Tag erschienen, um den Cum-Ex-Kanzler mit Trillerpfeifen und Buhrufen zu empfangen.\u00ab Ein analytischer Vor-Ort-Bericht aus M\u00fcnchen von Nicolas Riedl, im KN am 24. August 2023 >> weiter.", "\u00bbKriegstreiber Olaf Scholz \u2012 Satanismus im Amt.", "Bundeskanzler Scholz mimte bei einer Wahlkampfveranstaltung den Prediger und Mahner. G\u00f6nnerhafte N\u00e4chstenliebe erfahren dabei nur potenzielle SPD-W\u00e4hler und unmissverst\u00e4ndliche Ukraine-Versteher. Autor Uli Gellermann hinterfragt in seinem Gesamtbild die unbeugsame Solidarit\u00e4t des Kanzlers gegen\u00fcber den USA.", "Olaf Scholz ist Kanzler. Und Christ ist er auch: \"Ob man die Grundlage unseres friedlichen Zusammenlebens lieber Solidarit\u00e4t nennt oder christliche N\u00e4chstenliebe, macht f\u00fcr mich keinen Unterschied\". N\u00e4chstenliebe kann es aber nicht gewesen sein, als Scholz auf dem M\u00fcnchner Marienplatz Kriegsgegner mit verbaler Brutalit\u00e4t attackierte: \"Und die, die hier mit Friedenstauben rumlaufen, sind deshalb vielleicht gefallene Engel, die aus der H\u00f6lle kommen [. .] .\"", "Scholz, der ein Freund der Waffenindustrie und der Waffenlieferungen in die Ukraine ist, hat offenkundig ein enges Verh\u00e4ltnis zum Satan \u2012 wie sonst k\u00f6nnte er die \"gefallenen Engel\" erkennen, jene Figuren, die nach der Bibel dem Teufel verfallen sind.\u00ab Von Uli Gellermann, RATIONALGALERIE, 21. August 2023 >> weiter.", "\u00bbTotal-Absturz f\u00fcr Scholz: Zwei Drittel der Deutschen w\u00fcnschen sich neue Regierung.", "Eine Umfrage des Meinungsforschungsinstituts Insa f\u00fcr die \"Bild am Sonntag\" kommt auf desastr\u00f6se Werte f\u00fcr Scholz und die SPD. Die Zustimmung zu der Regierung ist im freien Fall. Nur noch 22 Prozent der Deutschen sind mit der Arbeit der Regierung einverstanden.", "Die Politik der Ampelkoalition und die st\u00e4ndigen Querelen f\u00fchren zu einem drastischen Umfrageabsturz der SPD und von Bundeskanzler Olaf Scholz. Im aktuellen Sonntagstrend, den das Meinungsforschungsinstitut Insa jede Woche f\u00fcr die Bild am Sonntag erhebt, verliert die SPD zwei Prozentpunkte zur Vorwoche und kommt nur noch auf 18 Prozent.", "Damit liegt die SPD jetzt schon drei Punkte hinter der AfD, die unver\u00e4ndert 21 Prozent erreicht. Leicht zulegen k\u00f6nnen CDU/CSU mit 27 Prozent (plus 1), die Gr\u00fcnen mit 14 Prozent (plus 1) und die FDP mit 8 Prozent (plus 1). Die Linke bleibt bei 5 Prozent, die Sonstigen kommen auf 7 Prozent (minus 1).", "Mit der Arbeit von Olaf Scholz sind laut Insa-Umfrage inzwischen 70 Prozent der W\u00e4hler unzufrieden \u2012 das sind zehn Prozentpunkte mehr als bei der letzten Befragung vor vier Wochen. Einverstanden mit der Arbeit des Bundeskanzlers sind nur noch 22 Prozent (minus 8 Prozent).", "Fast zwei Drittel der Befragten w\u00fcnschen sich eine neue Regierung. So finden 64 Prozent, Deutschland w\u00fcrde ein Regierungswechsel guttun. Nicht einmal jeder Vierte (22 Prozent) m\u00f6chte die Ampel behalten. Rund die H\u00e4lfte der Befragten (49 Prozent) sagt sogar, die Gro\u00dfe Koalition habe bessere Arbeit geleistet als Rot-Gr\u00fcn-Gelb. Nur 15 Prozent finden, die Ampel mache es besser als die Vorg\u00e4nger-Regierung aus Union und SPD (gleich gut/schlecht: 28 Prozent).\u00ab Von RT DE, 19. August 2023 >> weiter.", "Nicolas Riedl, Jahrgang 1993, geboren in M\u00fcnchen, studierte Medien-, Theater- und Politikwissenschaften in Erlangen. Er lernte fast jede Schulform des deutschen Bildungssystems von innen kennen und w\u00e4hrend einer kaufm\u00e4nnischen Ausbildung ebenso die zwischenmenschliche K\u00e4lte der Arbeitswelt.", "Die Medien- und Ukrainekrise 2014 war eine Z\u00e4sur f\u00fcr seine Weltanschauung und -wahrnehmung. Seither besch\u00e4ftigt er sich eingehend und selbstkritisch mit politischen, sozio-\u00f6konomischen, \u00f6kologischen sowie psychologischen Themen und fand durch den Rubikon, f\u00fcr den er von 2017 bis 2023 f\u00fcr die Rubikon-Jugendredaktion und Videoredaktion t\u00e4tig war, zu seiner Leidenschaft des Schreibens zur\u00fcck.", "Den immer abstruser werdenden Zeitgeist der westlichen Kultur dokumentiert und analysiert er in kritischen Texten. Dar\u00fcber hinaus ist er B\u00fcchernarr, strikter Bargeldzahler und ein f\u00fcr seine Generation ungew\u00f6hnlicher Digitalisierungsmuffel. Entsprechend findet man ihn auf keiner Social-Media-Plattform.", "\u25ba Quelle: Dieser Text von Nicolas Riedl erschien als Erstver\u00f6ffentlichung am\u00a022. August 2023 bei MANOVA (vormals RUBIKON) >> manova.news/ >> Artikel.\u00a0MANOVA versteht sich als Magazin f\u00fcr neue Perspektiven und lebendige Debatten, vertreten durch die Gesch\u00e4ftsf\u00fchrerin Jana Pfligersdorffer. Herausgeber & Chefredakteur ist Roland Rottenfu\u00dfer.", "Die vierte Gewalt ist vom Wachhund zum Schmusek\u00e4tzchen der Politik und Wirtschaft mutiert. Wir, das Team von MANOVA, haben Biss \u2013 bieten schonungslose Kritik, lebendige Debatten und beleuchten neue Wege f\u00fcr eine menschen- und mitweltfreundliche Gesellschaft.", "MANOVA vereint ein kleines Team aus idealistischen Redakteuren, Lektorinnen und Programmierern mit einer Vielzahl engagierter Autorinnen und Autoren verschiedenster Couleur: vom Profijournalisten \u00fcber Sch\u00fcler bis hin zu Krankenpflegern und Anw\u00e4ltinnen. Wir setzen auf Vielfalt statt auf Machtkonzentration, auf Kooperation statt auf Konkurrenz.", "MANOVA will inspirieren und zum eigenen Handeln ermutigen. Gl\u00fcck und Lebensfreude sind politisch, daraus sch\u00f6pfen wir Kraft f\u00fcr unser Engagement. Menschen, die f\u00fcr etwas brennen, h\u00e4lt niemand auf! Die politische Gesamtlage ist so brisant, die Angriffe der Gegner einer humaneren Gesellschaft sind so zerst\u00f6rerisch, dass MANOVA (vormals RUBIKON) weiter gebraucht werden. Wer MANOVA unterst\u00fctzen m\u00f6chte >> HIER.\n____________________", "Dieses Werk ist unter einer Creative Commons-Lizenz Namensnennung - Nicht kommerziell - Keine Bearbeitungen 4.0 International lizenziert. >> CC BY-NC-ND 4.0. Unter Einhaltung der Lizenzbedingungen d\u00fcrfen Sie es verbreiten und vervielf\u00e4ltigen.", "ACHTUNG:\u00a0Die Bilder, Grafiken, Illustrationen und Karikaturen sind nicht Bestandteil der Originalver\u00f6ffentlichung und wurden von KN-ADMIN Helmut Schnug eingef\u00fcgt. F\u00fcr sie gelten folgende Kriterien oder Lizenzen, siehe weiter unten. Gr\u00fcnf\u00e4rbung von Zitaten im Artikel und einige zus\u00e4tzliche Verlinkungen wurden ebenfalls von H.S. als Anreicherung gesetzt, ebenso die Komposition der Haupt- und Unter\u00fcberschrift(en) ge\u00e4ndert.", "1. #NichtMeinKanzler Olaf Scholz einmal mehr unertr\u00e4glich! Olaf Scholz (*14. Juni 1958 in Osnabr\u00fcck) ist seit 1975 Mitglied der SPD. Der gefallene Sozialdemokrat: Seine kalkulierte Kampfansage und Eskalation der Kriegsrhetorik. Olaf: Der Mann mit den zwei Gesichtern!", "Foto:\u00a0fsHH / Franz P. Sauerteig (user_id:1451325), Hamburg. Quelle: Pixabay. Alle Pixabay-Inhalte d\u00fcrfen kostenlos f\u00fcr kommerzielle und nicht-kommerzielle Anwendungen, genutzt werden - gedruckt und digital. Eine Genehmigung mu\u00df weder vom Bildautor noch von Pixabay eingeholt werden. Auch eine Quellenangabe ist nicht erforderlich. Pixabay-Inhalte d\u00fcrfen ver\u00e4ndert werden. Pixabay Lizenz. >> Foto. Das Ursprungsfoto wurde nach einer Idee von KN-ADMIN Helmut Schnug durch Wilfried Kahrs (WiKa) digital ver\u00e4ndert > 2. Gesicht!", "2. Nachfolgekanzler Olaf Merkel: Merkel ist weg! . . . Scholz leider noch nicht! Angela Merkel hinterlie\u00df verbrannte Erde. Ein tief gespaltenes, wirtschaftlich angeschlagenes Land, in dem nur noch unverbesserliche Nostalgiker an Freiheit und Grundrechten festhalten. Nie zuvor in der Nachkriegszeit war eine Kanzlerschaft zerst\u00f6rerischer.", "Und hier kommt Olaf Scholz ins Spiel. W\u00e4hrend Merkel vor Corona 14 \u201egem\u00fctliche\u201c, wenn auch alles andere als fehlerfreie Jahre hingelegt hat, fing ihr langj\u00e4hriger Vizekanzler als Kopf einer f\u00fcr Land und Wirtschaft fatalen rot-gr\u00fcn-gelben Ampelregierung katastrophal an. Deutschland wird seit Amtsantritt innen- uns au\u00dfenpolitisch an die Wand gefahren. Grafikbearbeitung: Wilfried Kahrs (QPRESS.de)", "3.\u00a0Russophobes Kriegstreiber-Hetzblatt S\u00fcddeutsche Zeitung (SZ). Die Flagge der Russl\u00e4ndischen F\u00f6deration als Karte. Autor: Aivazovsky. Quelle: Wikimedia Commons. Der Urheberrechtsinhaber der Originalflagge ver\u00f6ffentlicht es als gemeinfrei. Dies gilt weltweit. Der Urheber des Luftschiff-Fotos mit der Aufschrift \"S\u00fcddeutsche Zeitung\" ist FelixRo. Quelle: Wikimedia Commons. Diese Datei ist unter der Creative-Commons-Lizenz \u201eNamensnennung 3.0 nicht portiert\u201c lizenziert. Die technische Umgestaltung- und Bearbeitung ist eine Ko-Produktion von Wilfried Kahrs / QPress.de und Helmut Schnug. Das neu entstandene Werk darf bei Nennung aller zuvor genannten Details unter CC BY 3.0 weiterverbreitet werden.", "4. #NichtmeinKanzler Olaf Scholz (SPD): \u00bbManche verursachen Freude, wo immer sie hinkommen. Andere verursachen Freude, wenn sie endlich gehen. #NichtmeinKanzler Olaf Scholz ist so eine missliebige Person! Tsch\u00fcss Scholz und seine ganze SPD-Sippe.\u00ab (-Helmut Schnug | Kritisches-Netzwerk.de). Das Foto OHNE das Inlet wurde im Kleing\u00e4rtnerverein Im Kr\u00e4henwinkel e.V., Bergkamen am 25. September 2020 aufgenommen. Foto / Urheber: Copyright \u00a9\ufe0f Dirk Vorderstra\u00dfe, 59073 Hamm-Heessen (Fotograf, Webentwickler, IT-Coach, SEO-Experte, Datentechniker, Multimediadienstleister). Quellen: Flickr (nicht mehr online verf\u00fcgbar) und vorderstrasse.de. Das Foto Olaf Scholz (SPD) mit der Foto-ID 12758 ist urheberrechtlich gesch\u00fctzt und kann unter der Creative Commons\u2013Lizenz Attribution 3.0 Unported-Lizenz - kurz CC BY 3.0 - verwendet werden. Dies bedeutet, dass Sie das Foto sowohl privat als auch kommerziell kostenlos verwenden k\u00f6nnen, wenn Sie den Namen des Urhebers und den Werktitel nennen und zus\u00e4tzlich das Werk und auch die Lizenzbedingungen verlinken. Text und SPD-Zeichen wurde von Helmut Schnug implementiert, die Lizenz bleibt erhalten.", "5. DER SPD FEHLT ES AN R\u00dcCKGRAT. Deshalb: Tsch\u00fcss SPD. Niemand braucht Sozialchauvinisten und Arbeiterverr\u00e4ter. Originalfoto (ohne Inlet und SPD-Logo): marcelabr / Marcela Bol\u00edvar, Colombia. Quelle: Pixabay. Alle Pixabay-Inhalte d\u00fcrfen kostenlos f\u00fcr kommerzielle und nicht-kommerzielle Anwendungen, genutzt werden - gedruckt und digital. Eine Genehmigung mu\u00df weder vom Bildautor noch von Pixabay eingeholt werden. Auch eine Quellenangabe ist nicht erforderlich. Pixabay-Inhalte d\u00fcrfen ver\u00e4ndert werden. Pixabay Lizenz. >> Foto. Bildbearbeitung von Wilfried Kahrs (WiKa) nach einer Idee von Helmut Schnug.", "6. Tsch\u00fcss SPD:\u00a0\u201eVolksparteien\u201c - die SPD war es mal! - f\u00fcllen normalerweise \u00f6ffentliche Pl\u00e4tze. Davon konnte allerdings nicht die Rede sein, als Bundeskanzler Olaf Scholz am 18. August 2023 auf dem M\u00fcnchner Marienplatz anl\u00e4sslich des SPD-Wahlkampfauftakts in Bayern sprach. Knapp die H\u00e4lfte des gro\u00dfen Platzes vor dem M\u00fcnchner Rathaus war mit Leuten bev\u00f6lkert, die des Kanzlers wegen gekommen waren. Von diesen war wiederum nur knapp die H\u00e4lfte gewillt, Scholz zuzujubeln. Die andere H\u00e4lfte war an diesem pr\u00fcgelhei\u00dfen Tag erschienen, um den Cum-Ex-Kanzler mit Trillerpfeifen und Buhrufen zu empfangen. Die SPD ist am Ende, deren Parteifunktion\u00e4re, Mitglieder und W\u00e4hler haben es offensichtlich noch nicht gemerkt.", "Foto OHNE SPD-Inlet: tom9802. Quelle: Pixabay. Alle Pixabay-Inhalte d\u00fcrfen kostenlos f\u00fcr kommerzielle und nicht-kommerzielle Anwendungen, genutzt werden - gedruckt und digital. Eine Genehmigung mu\u00df weder vom Bildautor noch von Pixabay eingeholt werden. Auch eine Quellenangabe ist nicht erforderlich. Pixabay-Inhalte d\u00fcrfen ver\u00e4ndert werden. Pixabay Lizenz. >> Foto. Bildbearbeitung von Wilfried Kahrs (WiKa) nach einer Idee von Helmut Schnug.", "7. . . . . DIE ROTEN LINIEN UNSERER GESELLSCHAFT . . . . Die Sozialdemokraten (SPD), aber auch die Linkspartei (DIE LINKE), haben die roten Linien unserer Gesellschaft l\u00e4ngst verlassen. Beide roten Sockenpuppen verlieren - v\u00f6llig zurecht - das Vertrauen ihrer W\u00e4hler! Die wirklichen roten Linien verlaufen zwischen den Armen und Reichen der Gesellschaft, die x-fach gespalten ist. Sie verlaufen zwischen den kleinen Leuten, dem Proletariat sowie dem neoliberal verseuchtem Kapital der \"Herrschenden Klasse\", welche die B\u00fcrgerInnen nur noch als Humankapital und Stimmvieh betrachtet und ausbeutet.", "Die Roten Linien wurden bereits zu August Bebels Zeiten \u00fcberschritten, indem den B\u00fcrokraten die Macht in der Partei der Arbeiterklasse \u00fcberlassen wurde. 1914 wurde die Rote Linie \u00fcberschritten weil die SPD Kriegskrediten zustimmte, die Spaltung des Proletariates anhand der \u201eVaterl\u00e4nder\" zulie\u00df und sich nicht mehr gegen den Weltkrieg stemmte.", "Diese Rote Linie hielt schon damals nicht und die Ursache war das die SPD vorher bereits andere Rote Linien \u00fcberschritten hatte, indem die \"Privilegierte B\u00fcrokratie\" in der Partei das Sagen bekam. So zieht das \u00fcberschreiten einer Roten Linie das \u00dcberschreiten der n\u00e4chsten Roten Linie nach sich.", "Damals stemmten sich die Spartakisten um Rosa Luxemburg, Karl Liebknecht und Franz Mehring gegen B\u00fcrokratie und Kriegstreiberei, bauten mit der KPD eine Massenorganisation hinter den Roten Linien wieder neu auf, ebenso in Ru\u00dfland die Bolschewisten. Doch auch in der Sowjetunion wurden die Roten Linien bereits wieder \u00fcberschritten, wieder lie\u00df man es zu das B\u00fcrokraten die Macht in der Partei bekamen. Und auch dies zog wieder das \u00fcberschreiten weiterer Roter Linien nach sich, so die Kritik am Staat und zur kapitalistischen Wirtschaftsweise, indem man den neoliberal verseuchten Staatskapitalismus einf\u00fchrte. Im Gefolge gingen die Linken Parteien immer weiter nach rechts und mit ihnen die \u201eRoten Linien\", die immer wieder weiter rechts neu gezogen wurden.", "Der Begriff \u201ePseudolinke\u201c bezeichnet politische Parteien, Organisationen und theoretische/ideologische Tendenzen, die populistische Parolen und demokratische Phrasen benutzen, um die sozio\u00f6konomischen Interessen privilegierter und wohlhabender Schichten der Mittelklasse zu f\u00f6rdern. Beispiele f\u00fcr solche Gruppierungen sind Syriza in Griechenland, Podemos in Spanien, die Linke in Deutschland und die zahlreichen staatskapitalistischen Organisationen wie die Nouveau Parti Anticapitaliste (NPA) in Frankreich, die NSSP in Sri Lanka und die International Socialist Organization in den Vereinigten Staaten. Man kann auch die \u00dcberreste der Occupy-Bewegung hinzuz\u00e4hlen. Angesichts der gro\u00dfen Vielfalt kleinb\u00fcrgerlicher pseudolinker Organisationen weltweit ist diese Liste bei Weitem nicht vollst\u00e4ndig.", "Die Pseudolinke tritt f\u00fcr verschiedene Formen der \u201eIdentit\u00e4tspolitik\u201c ein, die sich auf Fragen der Nationalit\u00e4t, der ethnischen Zugeh\u00f6rigkeit, des Geschlechts und der sexuellen Orientierung konzentriert, um in Unternehmen, Universit\u00e4ten, besser bezahlten Berufsgruppen, Gewerkschaften, Regierungsstellen und staatlichen Institutionen mehr Einfluss zu gewinnen. Sie strebt eine f\u00fcr sie g\u00fcnstigere Aufteilung des Verm\u00f6gens unter den reichsten zehn Prozent der Bev\u00f6lkerung an. Den Pseudolinken geht es nicht um die Abschaffung gesellschaftlicher Privilegien, sondern darum, selbst st\u00e4rker daran teilzuhaben.", "In den imperialistischen Zentren Nordamerikas, Westeuropas und Australasiens ist die Pseudolinke im Allgemeinen pro-imperialistisch. Sie benutzt Menschenrechtsparolen, um neokoloniale Milit\u00e4roperationen zu rechtfertigen und sogar direkt zu unterst\u00fctzen. Grafik: Wilfried Kahrs (WiKa).", "8. KOMPETENZ F\u00dcR DEUTSCHLAND: Olaf Scholz. ALLE STIMMEN F\u00dcR DIE SOZIALVERR\u00c4TER SPD. (Vandalized Poster, torn, vandalized, faded): Foto: txmx 2. Quelle: Flickr. Diese Datei ist lizenziert unter der Creative-Commons-Lizenz Namensnennung - Nicht-kommerziell - Keine Bearbeitung 2.0 Generic (CC BY-NC-ND 2.0).", "9. Erbrochenes: Im Juli 2001 trifft Olaf Scholz, damals Innensenator, eine Entscheidung, die einem neunzehnj\u00e4hrigen Gefl\u00fcchteten das Leben kosten wird: er f\u00fchrt den polizeilichen Einsatz von Brechmitteln ein. Mutma\u00dfliche Drogendealer, die in Polizeikontrollen Drogen verschlucken, sollen so \u00fcberf\u00fchrt werden. Foto: kynan tait. Quelle: Flickr. (nicht mehr online verf\u00fcgbar). Verbreitung mit CC-Lizenz Namensnennung - Nicht-kommerziell - Keine Bearbeitung 2.0 Generic (CC BY-NC-ND 2.0).", "10. Karikatur: \u00bbWo Menschen arbeiten, passieren Fehler. Olaf ScholZ. Wolodomyr ZelenZkyij. Bildunterschrift: Gelegentlich werden in Washington, D.C., die t\u00e4glichen Regieanweisungen an die Vasallenkomiker vertauscht.\u00ab", "Karikatur:\u00a0Copyright \u00a9\ufe0f G\u00f6tz Wiedenroth. Zur Person: G\u00f6tz Wiedenroth wird 1965 in Bremen geboren, beginnt seine berufliche Laufbahn als Industrie- und Diplomkaufmann. Kaufm\u00e4nnische Ausbildung bei der Daimler-Benz AG, Niederlassung Hamburg. Studium der Wirtschaftswissenschaften/ Betriebswirtschaftslehre an der Nordischen Universit\u00e4t Flensburg und der Universit\u00e4t Kiel, Abschlu\u00df dortselbst 1995. Besch\u00e4ftigt sich w\u00e4hrend des Studiums als Kleinunternehmer mit der Zusammenarbeit zwischen Wirtschaft und Kunst, organisiert Seminare, Ausstellungen und Kongresse zum Thema Kulturmanagement auf Schlo\u00df Gl\u00fccksburg in Gl\u00fccksburg. Arbeitet in Flensburg seit 1995 als freier Karikaturist, Cartoonist, Illustrator und Zeichner.", "Seine ersten Karikaturver\u00f6ffentlichungen erscheinen 1989 in der Flensburger Tagespresse. Von 1995 bis 2001 zeichnet er t\u00e4glich f\u00fcr den Karikaturendienst von news aktuell, einer Tochtergesellschaft der Deutschen Presse-Agentur (dpa) in Hamburg. Von 1996 bis 2016 erscheinen landes- und lokalpolitische Karikaturen aus seiner Feder in den Tageszeitungen des Schleswig-Holsteinischen Zeitungsverlags, Flensburg.", "Der von Kindheit an passionierte Zeichner erh\u00e4lt 1997, 2001 und 2008 Auszeichnungsurkunden des \"Deutschen Preises f\u00fcr die politische Karikatur\", verliehen durch die Akademie f\u00fcr Kommunikation in Baden-W\u00fcrttemberg, Stuttgart. >> weiterlesen. Herzlichen Dank f\u00fcr die Freigabe zur Ver\u00f6ffentlichung Ihrer Arbeiten im Kritischen Netzwerk. Quellen: Flickr und HIER.", "11. Karikatur: \"Sozialisten, nachdem sie ein Desaster in der Wirtschaft angerichtet haben: Frech grinsen, denn die Wirklichkeit richtet sich nach dem gesprochenen Wort!\" Bildunterschrift: Saskia Esken: \"Heda . . nicht so lange Gesichter ziehen. Einfach ein paarmal HURRA SPD rufen, dann sieht die Welt gleich ganz anders aus!\"", "Karikatur: Copyright \u00a9\ufe0f G\u00f6tz Wiedenroth. Zur Person: G\u00f6tz Wiedenroth wird 1965 in Bremen geboren, beginnt seine berufliche Laufbahn als Industrie- und Diplomkaufmann. Kaufm\u00e4nnische Ausbildung bei der Daimler-Benz AG, Niederlassung Hamburg. Studium der Wirtschaftswissenschaften / Betriebswirtschaftslehre an der Nordischen Universit\u00e4t Flensburg und der Universit\u00e4t Kiel, Abschlu\u00df dortselbst 1995. Besch\u00e4ftigt sich w\u00e4hrend des Studiums als Kleinunternehmer mit der Zusammenarbeit zwischen Wirtschaft und Kunst, organisiert Seminare, Ausstellungen und Kongresse zum Thema Kulturmanagement auf Schlo\u00df Gl\u00fccksburg in Gl\u00fccksburg. Arbeitet in Flensburg seit 1995 als freier Karikaturist, Cartoonist, Illustrator und Zeichner.", "Seine ersten Karikaturver\u00f6ffentlichungen erscheinen 1989 in der Flensburger Tagespresse. Von 1995 bis 2001 zeichnet er t\u00e4glich f\u00fcr den Karikaturendienst von news aktuell, einer Tochtergesellschaft der Deutschen Presse-Agentur (dpa) in Hamburg. Von 1996 bis 2016 erscheinen landes- und lokalpolitische Karikaturen aus seiner Feder in den Tageszeitungen des Schleswig-Holsteinischen Zeitungsverlags, Flensburg.", "Der von Kindheit an passionierte Zeichner erh\u00e4lt 1997, 2001 und 2008 Auszeichnungsurkunden des \"Deutschen Preises f\u00fcr die politische Karikatur\", verliehen durch die Akademie f\u00fcr Kommunikation in Baden-W\u00fcrttemberg, Stuttgart. >> weiterlesen. Herzlichen Dank f\u00fcr die Freigabe zur Ver\u00f6ffentlichung Ihrer Arbeiten im Kritischen Netzwerk. Quelle: Flickr und HIER.", "12. Abbruchunternehmen SPD - der Spezialist f\u00fcr Selbstzerst\u00f6rung. Dachschaden! Tsch\u00fcss SPD. Originalfoto (OHNE SPD und Textinlet): nicht bekannt. Quelle: piqsels. Lizenz: CC0 gemeinfrei. Sie k\u00f6nnen das Werk auch f\u00fcr kommerzielle Zwecke kopieren, modifizieren, verbreiten und ausf\u00fchren, ohne um Erlaubnis zu bitten. >> Foto. Bildbearbeitung von Wilfried Kahrs (WiKa) nach einer Idee von KN-ADMIN Helmut Schnug (Illerich).", "13. Nicolas Riedl, Jahrgang 1993, geboren in M\u00fcnchen, studierte Medien-, Theater- und Politikwissenschaften in Erlangen. Er lernte fast jede Schulform des deutschen Bildungssystems von innen kennen und w\u00e4hrend einer kaufm\u00e4nnischen Ausbildung ebenso die zwischenmenschliche K\u00e4lte der Arbeitswelt.", "Die Medien- und Ukrainekrise 2014 war eine Z\u00e4sur f\u00fcr seine Weltanschauung und -wahrnehmung. Seither besch\u00e4ftigt er sich eingehend und selbstkritisch mit politischen, sozio-\u00f6konomischen, \u00f6kologischen sowie psychologischen Themen und fand durch den Rubikon, f\u00fcr den er von 2017 bis 2023 f\u00fcr die Rubikon-Jugendredaktion und Videoredaktion t\u00e4tig war, zu seiner Leidenschaft des Schreibens zur\u00fcck.", "Den immer abstruser werdenden Zeitgeist der westlichen Kultur dokumentiert und analysiert er in kritischen Texten. Dar\u00fcber hinaus ist er B\u00fcchernarr, strikter Bargeldzahler und ein f\u00fcr seine Generation ungew\u00f6hnlicher Digitalisierungsmuffel. Entsprechend findet man ihn auf keiner Social-Media-Plattform. Foto: \u00a9 Nicolas Riedl (privat). Quelle: Die damalige Rubikon-Autorenseite. Die Nutzung des Fotos im Kritischen Netzwerk dient nur zu dokumentarischen, redaktionellen Zwecken. Die Rechte daran bleiben beim Rechteinhaber! Fair Use!", "14. OLAF IST AN ALLEM SCHOLZ! Was Olaf Scholz mit seiner Order getan hat, hat nichts mit \u201eRichtlinienkompetenz\u201c zu tun. Im Gegenteil! Er ist der im Koaltionsvertrag vereinbarten politschen Weichenstellung absolut treu geblieben. Foto: txmx 2. Quelle: Flickr. Diese Datei ist lizenziert unter der Creative-Commons-Lizenz Namensnennung - Nicht-kommerziell - Keine Bearbeitung 2.0 Generic (CC BY-NC-ND 2.0)."]}}, "recommendations": []}