{"news_outlet": "kritisches_netzwerk", "provenance": "https://kritisches-netzwerk.de/forum/massnahmen-der-bundesregierung-gegen-rechtsextremismus", "query_keywords": ["sp", "demo", "nazi", "schi", "familie", "us", "rna", "politik", "regierung", "linke", "usa", "ss", "rechtsextremismus", "spd", "grenzen", "ns"], "creation_date": "04.11.2019", "last_modified": "29.07.2020", "crawl_date": "31.10.2024", "author_person": ["Helmut S."], "author_organization": [], "news_keywords": ["Aggression", "Demokratief\u00f6rdergesetz", "Diffamierung", "Eckpunkte gegen Rechts", "Extremismus", "Extremismuspr\u00e4vention", "Franziska Giffey", "gesellschaftliche Spaltung", "Gewalthetze", "Hass", "Hass-Symptome", "Hasskommentar", "Hasskriminalit\u00e4t", "Hasssprache", "Hassverbrechen", "hate", "Hetze", "Informationsverbund", "Internetpolizei", "Kampf gegen Rechts", "Kommunikationsschnittstelle", "Meinungsfreiheit", "Meinungsw\u00e4chter", "Meldepflicht", "Neun-Punkte-Papier", "Opferschutz", "Pers\u00f6nlichkeitsrechte", "Pr\u00e4vention", "Radikalisierung", "Radikalisierungspr\u00e4vention", "Rechtsextreme", "Rechtsextremismus", "Rechtsruck", "Regelabfrage", "Symptombek\u00e4mpfung", "Volksverhetzung", "Zensur"], "content": {"title": "Ma\u00dfnahmen der Bundesregierung gegen Rechtsextremismus", "description": "\u201eEckpunkte gegen Rechts\u201c Eine gef\u00e4hrliche Mogelpackung von Tobias Riegel / NachDenkSeiten", "body": {"": ["Die aktuellen Ma\u00dfnahmen der Bundesregierung gegen Rechtsextremismus sind irref\u00fchrend und teils destruktiv: Symptome werden zu Ursachen erkl\u00e4rt, Zensur k\u00f6nnte teilweise privatisiert werden und der drohende Kollaps der Gerichte wird den Rechten weitere Sympathien zuf\u00fchren.", "Die aktuellen Eckpunkte des Regierungskabinetts zum Kampf gegen Rechtsextremismus versprechen unter anderem sch\u00e4rfere Strafen gegen \u201eHasssprache\u201c, eine Meldepflicht f\u00fcr Internetkonzerne bei verd\u00e4chtigem Inhalt und verbesserten Schutz f\u00fcr Kommunalpolitiker. Das klingt zun\u00e4chst nach \u00fcberf\u00e4lligem Durchgreifen und nach guten Ma\u00dfnahmen. Aber die Eckpunkte sind in mehrfacher Hinsicht eine Mogelpackung \u2013 und eine potenzielle Gefahr f\u00fcr den Glauben an den Rechtsstaat.", "\u25ba \u201eHasssprache\u201c: Ein Symptom wird zur Ursache erkl\u00e4rt", "Zum einen werden Symptome wie Internetkommentare zur Ursache eines h\u00f6chst schwammigen \u201eHass\u201c-Begriffs erkl\u00e4rt \u2013 dadurch werden die wahren und vor allem auf skandal\u00f6sen Ungleichheiten beruhenden Ursachen der gesellschaftlichen Spaltung und des \u201eHasses\u201c versch\u00fcttet. Eine Behebung der Ursachen der gesellschaftlichen Spaltungen w\u00e4re aber mit erheblichen Kosten verbunden \u2013 etwa Investitionen in Sozialstaat und Infrastruktur.", "Um diese Kosten zu stemmen, m\u00fcsste die Politik wieder die wohlhabenden Mitglieder der Gesellschaft zur Verantwortung und zur Kasse bitten, was aber ausbleibt. Auch aus diesem Grund soll die Notwendigkeit von teuren Investitionen in juristische Strukturen einerseits und in radikale Sozialreformen sowie echte (also nicht moralisch agierende) Pr\u00e4vention andererseits nun mit warmen Worten und einem durch die \u201eneun Eckpunkte\u201c suggerierten Aktionismus vernebelt werden.", "\u25ba Kaputtgesparte Gerichte: Auch die Hass-Symptome werden nicht bek\u00e4mpft", "Nun k\u00f6nnte man anmerken, dass die Gesellschaft angesichts der unbestrittenen Internet-Beleidigungen nicht auf die langfristige Beseitigung der Vorbedingungen des Extremismus warten kann \u2013 und darum eine (zus\u00e4tzliche) schnelle Symptombek\u00e4mpfung durchaus gerechtfertigt sein kann.", "Aber: Nicht einmal die in den Eckpunkten versprochene Bek\u00e4mpfung der Symptome (Internet-Beleidigungen) kann gew\u00e4hrleistet werden. Durch die neuen Regelungen (etwa die Meldepflicht der Internetkonzerne) wird eine nicht zu kontrollierende Welle an F\u00e4llen \u00fcber den deutschen Gerichten zusammenschlagen und sie vollends handlungsunf\u00e4hig machen. Was sich hinter den Eckpunkten inhaltlich konkret verbirgt, beschreibt etwa dieser Artikel.", "Wie handlungsunf\u00e4hig die deutsche Gerichtsbarkeit bereits heute ist \u2013 und trotz eines aktuellen \u201ePaktes f\u00fcr den Rechtsstaat\u201c wahrscheinlich absehbar bleiben wird \u2013 beschreibt etwa dieser Artikel.", "Durch den nun gefassten verantwortungslosen Plan, die bereits \u00fcberlasteten Gerichte zus\u00e4tzlichem Druck auszuliefern, ohne ihnen gleichzeitig massive zus\u00e4tzliche Mittel zur Verf\u00fcgung zu stellen, k\u00f6nnen die Eckpunkte potenziell den Glauben vieler B\u00fcrger in den Rechtsstaat gef\u00e4hrden.", "\u25ba Gegen eine privatisierte Zensur", "Neben der Erkl\u00e4rung der Symptome zu einer Ursache und der mit Ansage vollzogenen L\u00e4hmung der Gerichtsbarkeit durch nicht zu bew\u00e4ltigende Massen an Anzeigen gegen \u201eHasssprache\u201c gibt es angesichts der Regierungspl\u00e4ne weitere kritische Punkte. So werden die Internetkonzerne durch die Meldepflicht in den Stand einer Art \u201eInternetpolizei\u201c erhoben und k\u00f6nnen wegen der Masse an F\u00e4llen durch Selektion auch Zensur aus\u00fcben, wie es etwa in diesem Interview des DLF mit dem Vorsitzenden des Richterbundes hei\u00dft.", "Diese potenzielle Privatisierung der Zensur ist brandgef\u00e4hrlich und darf nicht zugelassen werden: Ein Vorgehen gegen juristisch eindeutige Delikte wie Beleidigung oder Volksverhetzung im Internet durch ordentliche Gerichte ist gut und wichtig, vorausgesetzt, sie werden endlich personell entlastet. Aber einer Aufweichung der juristischen Begriffe und der Zust\u00e4ndigkeiten muss Widerstand entgegengesetzt werden.", "Neben solchen richtigen Fragen wird im DLF-Interview aber auch Zweifelhaftes formuliert. So schlie\u00dft sich der Moderator der falschen Sicht an, die \u201eHass-Kommentare\u201c w\u00fcrden Rechtsextremismus mit erzeugen \u2013 und seien nicht (andersherum) vor allem Folge und Ausdruck eines durch gesellschaftliche Schieflagen erzeugten Extremismus:", "\u201eHass und Hetze, verbreitet \u00fcber die vermeintlich Sozialen Netzwerke: Das ist eine der Ursachen, sagen Experten, warum der Rechtsextremismus weltweit auf dem Vormarsch ist.\u201c", "\u25ba \u201eRechts\u201c und \u201eHasssprache\u201c: Wie die Begriffe manipuliert wurden", "Insgesamt muss aber bemerkt werden, dass die Eckpunkte in einigen Medien teils treffend kritisiert werden. So bringt die \u201eRheinpfalz\u201c neben der \u00dcberlastung der Gerichte deren Rolle als \u201eMeinungsw\u00e4chter\u201c ins Spiel:", "\u201eDie h\u00e4rtere Gangart klingt gut, bringt aber in der Umsetzung Schwierigkeiten mit sich. Durch den neuen Ansatz kommen Polizei und Justiz st\u00e4rker ins Spiel. Es wird sich zeigen, inwieweit sie die t\u00e4gliche Masse an Hass und Hetze \u00fcberhaupt bew\u00e4ltigen k\u00f6nnen. (\u2026) Und es wird interessant sein zu sehen, wie die Justiz im Spannungsfeld von Meinungsfreiheit und Pers\u00f6nlichkeitsrechten Betroffener agiert.\u201c", "Zum zuletzt genannten Punkt der Meinungsfreiheit muss an das grunds\u00e4tzliche Problem erinnert werden, dass die Definitionen der Begriffe \u201eRechts\u201c und \u201eHasssprache\u201c in den letzten Jahren vors\u00e4tzlich aufgeweicht wurden \u2013 so wird etwa auch wichtige und \u201elinke\u201c Medienkritik allzu oft in die \u201erechte\u201c Ecke gestellt. Das zeigt, dass diese Begriffe mittlerweile ihrer Eindeutigkeit beraubt wurden, dass sie ungeeignet f\u00fcr einen \u201eKampf gegen Rechts\u201c sind, dass sie zur Manipulation der B\u00fcrger und zur Diffamierung politischer Gegner missbraucht werden k\u00f6nnen und dass sie jeder juristischen Seriosit\u00e4t entgegenstehen. Dass sich die Regierung solcher unseri\u00f6ser Vokabeln immer wieder bedient, ist unangemessen.", "\u25ba Pr\u00e4vention braucht Geld \u2013 und keine warmen Worte", "Geradezu skandal\u00f6s an den Eckpunkten ist die schwache Rolle, die der Pr\u00e4vention zugedacht wird, wie dieser Artikel betont. Demnach sperrt sich die Union gegen ein Demokratief\u00f6rdergesetz, das die Finanzierung von Pr\u00e4vention langfristig sichern k\u00f6nnte. Und so musste Bundesfamilienministerin Franziska Giffey (SPD) das Verharren der Summen f\u00fcr Pr\u00e4vention auf dem aktuellen, k\u00fcmmerlichen Niveau (wahrscheinlich ohne Steigerungen) einr\u00e4umen. Auch hier wird also gespart, wo es nur geht, und auch hier sollen notwendige Investitionen durch Moralpredigten, durch Strafen und durch warme Worte ersetzt werden, die allesamt nichts kosten.", "Dabei geht es vor allem anderen um eines: ums Geld. Auf einen einfachen Nenner bringt das Problem das Info-Radio:", "\u201eDie L\u00e4nder m\u00fcssen Richter und Polizisten einstellen, daf\u00fcr brauchen sie Geld. Mehr Geld. Eine simple Antwort: kein Sammelsurium, keine Eckpunkte.\u201c", "Doch statt Geld gibt die Regierung nun billige Ratschl\u00e4ge, stellt die eigene Justiz vor unl\u00f6sbare Aufgaben und wird die L\u00e4nder mit den Kosten f\u00fcr neue Richter und Staatsanw\u00e4lte wahrscheinlich im Regen stehen lassen. Allein der Punkt der sabotierten Gerichtsbarkeit erweckt (einmal mehr) den Eindruck eines Staates, der unwillig oder unf\u00e4hig ist, zum Beispiel \u00fcber Reichensteuern die n\u00f6tigen Mittel einzutreiben, um die deutsche Justiz vor dem Kollaps zu bewahren. Dieser fatale Eindruck kann den Rechtsextremen potenziell mehr Sympathien zuf\u00fchren, als das jemals einem privaten \u201eHasskommentar\u201c m\u00f6glich w\u00e4re.", "\"Ma\u00dfnahmenpaket zur Bek\u00e4mpfung des Rechtsextremismus und der Hasskriminalit\u00e4t\" - BMI, Oktober 2019 >> weiter.", "Tobias Riegel f\u00fcr  NachDenkSeiten\n__________________", "Tobias Riegel ist Journalist, er lebt und arbeitet in Berlin. Er hat f\u00fcr verschiedene Berliner Medien gearbeitet, die Schwerpunkte seiner Arbeit liegen bei Feuilleton, Medienkritik und Politik.", "Quelle: Dieser Text erschien als Erstver\u00f6ffentlichung am\u00a031. Oktober 2019 auf den \u201eNachDenkSeiten \u2013 die kritische Website\u201c >> Artikel. Die Formulierungen der \u00dcbernahmebedingung f\u00fcr Artikel der NachDenkSeiten \u00e4nderte sich 2017 und 2018 mehrfach. Aktuell ist zu lesen:", "\"Sie k\u00f6nnen die\u00a0NachDenkSeiten auch unterst\u00fctzen, indem Sie unsere Inhalte weiterverbreiten \u2013 \u00fcber ihren E-Mail Verteiler oder ausgedruckt und weitergereicht. Wenn Sie selbst eine Internetseite betreiben, k\u00f6nnen Sie auch gerne unsere Texte unter Nennung der Quelle \u00fcbernehmen, am besten gleich nach Anfang des Textes. Schreiben Sie uns einfach kurz an redaktion(at)nachdenkseiten.de und wir geben Ihnen gem\u00e4\u00df unserer Copyrightbestimmungen eine Erlaubnis.\"", "KN-ADMIN Helmut Schnug suchte zur Rechtssicherheit ein Gespr\u00e4ch mit Albrecht M\u00fcller, Herausgeber von www.NachDenkSeiten.de und Vorsitzender der Initiative zur Verbesserung der Qualit\u00e4t politischer Meinungsbildung (IQM) e. V. Herr M\u00fcller erteilte in einem Telefonat und nochmal via Mail am 06. November 2017 die ausdr\u00fcckliche Genehmigung. NDS-Artikel sind im KN f\u00fcr nichtkommerzielle Zwecke \u00fcbernehmbar, wenn die Quelle genannt wird. Herzlichen Dank daf\u00fcr.", "ACHTUNG: Die Bilder und Grafiken sind nicht Bestandteil der Originalver\u00f6ffentlichung und wurden von KN-ADMIN Helmut Schnug eingef\u00fcgt. F\u00fcr sie gelten ggf. folgende Kriterien oder Lizenzen, s.u.. Gr\u00fcnf\u00e4rbung von Zitaten im Artikel und einige zus\u00e4tzliche Verlinkungen wurden ebenfalls von H.S. als Anreicherung gesetzt.", "1. HATE - HASS. Illustration/Grafik: dinokfwong / Dino KF Wong, Singapore. Quelle: Pixabay. Alle Pixabay-Inhalte d\u00fcrfen kostenlos f\u00fcr kommerzielle und nicht-kommerzielle Anwendungen, genutzt werden - gedruckt und digital. Eine Genehmigung mu\u00df weder vom Bildautor noch von Pixabay eingeholt werden. Auch eine Quellenangabe ist nicht erforderlich. Pixabay-Inhalte d\u00fcrfen ver\u00e4ndert werden. Pixabay Lizenz. >> Illustration.", "2. Fingerzeig: Hass, Diffamierung, Diskreditierung und Gewaltandrohung im Netz. Foto: PublicDomainPictures. Quelle: Pixabay. Alle Pixabay-Inhalte d\u00fcrfen kostenlos f\u00fcr kommerzielle und nicht-kommerzielle Anwendungen, genutzt werden - gedruckt und digital. Eine Genehmigung mu\u00df weder vom Bildautor noch von Pixabay eingeholt werden. Auch eine Quellenangabe ist nicht erforderlich. Pixabay-Inhalte d\u00fcrfen ver\u00e4ndert werden. Pixabay Lizenz. >> Bild.", "3. BRAUN IST WAS HINTEN RAUSKOMMT - BRAUN IST MIST. NULL TOLERANZ F\u00dcR BRAUNE HAUFEN!\u00a0Faschismus und Nazi-Ideologie haben bisher keine Probleme gel\u00f6st. Im Gegenteil: Sie haben nur uns\u00e4gliche Probleme verursacht! Kern der faschistischen Ideologie ist die Diskriminierung anderer und ihre Ausgrenzung. Diskriminierung und Ausgrenzung stiften Aggression und Gewalt. Aggression und Gewalt erzeugen Gegengewalt. Und das f\u00fchrt zu unz\u00e4hligen Opfern und grenzenlosem Leid auf beiden Seiten! Wie uns die Geschichte gelehrt haben sollte. Ist das die Welt, in der wir leben wollen? Text und Grafik: Dr. Vincent Kluwe-Yorck, Berlin. Quelle: Flickr. Verbreitung mit CC-Lizenz Namensnennung - Nicht-kommerziell - Keine Bearbeitung 2.0 Generic (CC BY-NC-ND 2.0).", "4. Buchcover: \"Die Sprache der Neuen Rechten. Populistische Rhetorik und Strategien\" von Enno Stahl. Alfred Kr\u00f6ner Verlag, Stuttgart. 1. Auflage 2019, 200 Seiten, Kartonierter Einband (Broschur), ISBN 978-3-520-72101-3, Preis: 14,90 \u20ac. Die ISBN des E-Books lautet 978-3-520-72191-4, der Preis betr\u00e4gt 13,99 \u20ac. Es handelt sich um ein angereichtertes PDF.", "Eine bedenkliche Aggressivit\u00e4t im verbalen Umgang, eine Abstumpfung gegen\u00fcber Gewalt und dem tragischen Schicksal anderer treten immer deutlicher zu Tage \u2013 es sind dies Reflexe, die gerade die Politiker und Politikerinnen der Neuen Rechten gerne und ausgiebig bedienen. In Internetforen und sozialen Netzwerken, den \u00bbdigitalen Stammtischen\u00ab von Facebook, Twitter und Co., nehmen die Menschen kein Blatt mehr vor den Mund; zunehmend sind hier brutale, menschenverachtende und volksverhetzende Sprachausf\u00e4lle zu verzeichnen, die einen angst und bange werden lassen.", "Wom\u00f6glich ist das rechte Lager bereits dabei, den Boden zu bereiten, auch wenn heute noch nicht so viel auf eine neuerliche Macht\u00fcbernahme von rechts hinweist. Doch damit rechnete vor 86 Jahren auch niemand. Daher ist es wichtig, die Sprachbilder der Neuen Rechten und die dahinterstehenden Denktraditionen zu dokumentieren und zu durchleuchten. Komplexe Kausalzusammenh\u00e4nge haben dazu gef\u00fchrt, dass es so weit hat kommen k\u00f6nnen.", "Dieser Essay m\u00f6chte einige davon nennen und die Bedingungen analysieren, die diese Entwicklung beg\u00fcnstigten. Was man dagegen tun kann? Der Essay schlie\u00dft mit einigen Hinweisen zur Strategie im Handeln gegen Rechts. >> zur ausf\u00fchrlichen Buchvorstellung mit Inhaltsverzeichnis- und Leseprobe >> weiter."]}}, "recommendations": []}