{"news_outlet": "kritisches_netzwerk", "provenance": "https://kritisches-netzwerk.de/forum/sperrfrist-fuer-ex-regierungsmitglieder", "query_keywords": ["leiche", "asien", "spo", "energiewende", "demo", "spd", "cdu", "afrika", "sparen", "kultur", "us", "digitalisierung", "linke", "usa", "klima", "politik", "ss", "rna", "sp", "landwirtschaftspolitik", "europa", "regierung", "schi", "ns"], "creation_date": "20.01.2021", "last_modified": "20.01.2021", "crawl_date": "31.10.2024", "author_person": ["Helmut S."], "author_organization": [], "news_keywords": ["450connect GmbH", "450 Mhz-Frequenzen", "abgeordnetenwatch", "Alliander", "Anti-Lobby-Regeln", "BMI", "Eigenverantwortung", "Energielobby", "Ex-Regierungsmitglieder", "Funkfrequenzen", "Honorarredner", "innogy Westenergie GmbH", "Integrit\u00e4t", "Interessenvertreter", "Jan Korte", "Josephine Andreoli", "Julia Kl\u00f6ckner", "Karenzzeiteinhaltung", "Karenzzeiten", "Karenzzeitgremium", "karenzzeitrechtliche Relevanz", "Karenzzeitregelungen", "Katherina Reiche", "Lobbyarbeit", "Lobbygespr\u00e4ch", "Lobbyismus", "Lobbyisten", "Lobbyistin", "Lobby-Regeln", "Lobbytreffen", "Lobbyverb\u00e4nde", "Martin Reyher", "Meldefrist", "Meldepflicht", "Ole Schr\u00f6der", "Peter Tauber", "Sigmar Gabriel", "Smart Grids", "Speech Design SGL GbR", "Sperrfrist", "T\u00fcr\u00f6ffner"], "content": {"title": "Sperrfrist f\u00fcr Ex-Regierungsmitglieder", "description": "Sperrfrist f\u00fcr Ex-Regierungsmitglieder Bundesregierung h\u00e4lt sich bei Kontrolle von Lobby-Regeln f\u00fcr nicht zust\u00e4ndig von Martin Reyher | abgeordnetenwatch.de", "body": {"": ["Warum verheimlichte ein ehemaliger Parlamentarischer Staatssekret\u00e4r den tats\u00e4chlichen Inhalt seines Lobbygespr\u00e4chs mit Landwirtschaftsministerin Julia Kl\u00f6ckner? Nach Recherchen von abgeordnetenwatch.de gibt es Zweifel, ob die Lobby-Regeln f\u00fcr fr\u00fchere Regierungsmitglieder in allen F\u00e4llen eingehalten werden. Sanktionen bei Verst\u00f6\u00dfen existieren nicht, statt dessen hofft die Bundesregierung auf \u201eEigenverantwortung\u201c und \u201erechtstreues Verhalten\u201c der Ex-Politiker:innen. Und auf die Kontrollfunktion der Medien.", "Weil die Landwirtschaftsministerin in Zeitnot war, bestellte sie den Lobbyisten kurzfristig an einen ungew\u00f6hnlichen Ort: ins Berliner Funkhaus des Deutschlandradios. Zwischen einem Interviewtermin und ihrer Weiterfahrt zum Flughafen h\u00f6rte sich Julia Kl\u00f6ckner (CDU) an, was der Interessenvertreter mitzuteilen hatte.", "Kl\u00f6ckners Treffen vom 7. August 2019 ist ein Paradebeispiel f\u00fcr den oftmals gleichg\u00fcltigen Umgang der Bundesregierung mit dem Thema Lobbyismus. In wessen Auftrag oder in welcher Funktion der Interessenvertreter bei Kl\u00f6ckner vorsprach, wei\u00df man in ihrem Haus heute angeblich nicht mehr. Vermutlich fragte die Ministerin auch gar nicht nach. Denn bei dem Lobbyisten, f\u00fcr den sie sich einige Minuten freigeschaufelt hatte, handelte es sich um einen langj\u00e4hrigen Parteifreund und guten Bekannten: Ole Schr\u00f6der, dreizehn Jahre lang CDU-Bundestagsabgeordneter und neun Jahre Parlamentarischer Staatssekret\u00e4r im Bundesinnenministerium (BMI). 2018 kehrte Schr\u00f6der der Bundespolitik den R\u00fccken, um als Unternehmensberater und Rechtsanwalt zu arbeiten.", "\u25ba Tats\u00e4chlich ging es um ein sehr viel brisanteres Thema", "Es geht um einen Graubereich zwischen Politik und Lobbyismus. Immer wieder wechseln Minister:innen und Parlamentarische Staatssekret\u00e4r:innen die Seiten und arbeiten fortan bei oder im Auftrag von Konzernen und Lobbyverb\u00e4nden. F\u00fcr die Wirtschaft sind die fr\u00fcheren Regierungsmitglieder wertvolle T\u00fcr\u00f6ffner. Sie wissen, an wen man sich wenden muss \u2013 im besten Fall kennen sie die Ministerin oder den Minister pers\u00f6nlich.", "Mit Kl\u00f6ckner habe er \u00fcber \u201eFragen der Landwirtschaftspolitik\u201c gesprochen, gab Schr\u00f6der sp\u00e4ter gegen\u00fcber dem SPIEGEL an. Doch das ist nur die halbe Wahrheit, wie interne Dokumente aus dem Bundeslandwirtschaftsministerium (BMEL) zeigen.", "Laut der Gespr\u00e4chsunterlagen, die das Ministerium auf Antrag von abgeordnetenwatch.de herausgeben musste und die wir hier ver\u00f6ffentlichen, war Landwirtschaftspolitik lediglich ein Teilaspekt. Im Kern ging es bei dem Treffen zwischen Schr\u00f6der und Kl\u00f6ckner um ein sehr viel brisanteres Thema: die Vergabe von frei werdenden Funkwellen. Ein Vorbereitungspapier f\u00fcr Kl\u00f6ckner ist \u00fcberschrieben mit \u201eIhr Gespr\u00e4ch mit Dr. Ole Schr\u00f6der zur Vergabe von 450 Mhz-Frequenzen am 7. August 2019\u201c.", "\u25ba Warum verheimlichte Schr\u00f6der das delikate Lobbythema?", "Um die attraktiven 450 Megahertz-Frequenzen l\u00e4uft hinter den Kulissen seit l\u00e4ngerem ein regelrechter Verteilungskampf. Polizei und andere Sicherheitskr\u00e4fte des Staates wollen sie nutzen, aber auch die Energiewirtschaft, die den Ausbau von intelligenten Stromnetzen (\u201eSmart Grids\u201c) vorantreibt. Seit Monaten ist die Energielobby deshalb in den Ministerien unterwegs, allen voran die fr\u00fchere Parlamentarische Staatssekret\u00e4rin Katherina Reiche (CDU), die inzwischen als Gesch\u00e4ftsf\u00fchrerin f\u00fcr die E.on-Tochter innogy Westenergie GmbH arbeitet. Gleich mehrfach traf sich die Lobbyistin mit Minister:innen und Staatssekret\u00e4r:innen.", "Auch Ole Schr\u00f6der (Foto re.) ging in Sachen Funkwellen bei der Bundesregierung Klinken putzen. Am 6. Mai 2019 hatte er einen Telefontermin mit seinem Parteifreund Peter Tauber, dem Parlamentarischen Staatssekret\u00e4r im Verteidigungsministerium. Zu seinem Gespr\u00e4ch mit Kl\u00f6ckner schickte er gar ein Argumentationspapier ans BMEL. In dem Schreiben wird die Bedeutung der 450 Megahertz-Frequenzen f\u00fcr die Energiewende betont.", "Warum verheimlichte Schr\u00f6der lange Zeit, dass er sich mit Kl\u00f6ckner \u00fcber das delikate Lobbythema ausgetauscht hatte? Und in wessen Auftrag oder in welcher Funktion war er unterwegs?", "\u25ba 12-monatige Sperrfrist", "F\u00fcr Parlamentarische Staatssekret\u00e4r:innen und Bundesminister:innen existieren nach ihrem Ausscheiden klare Vorgaben, wenn sie einen neuen Job aufnehmen wollen (\u201eKarenzzeitregelungen\u201c). Als Schr\u00f6der im M\u00e4rz 2018 seinen Posten im BMI aufgab um als Unternehmensberater und Anwalt zu arbeiten, gestattete ihm die Bundesregierung dies nur unter Auflagen. Zw\u00f6lf Monate lang d\u00fcrfe er in keinem Bereich t\u00e4tig werden, der eng mit seiner vorherigen Arbeit im BMI zusammenhing. Bei Digitalthemen k\u00f6nnte es sich um einen solch kritischen Bereich handeln: Schr\u00f6der hatte als Parlamentarischer Staatssekret\u00e4r viel mit Informationstechnologien zu tun, auf seiner Internetseite gibt er noch heute an, den Bereich koordiniert zu haben. Allerdings fand das Gespr\u00e4ch mit Kl\u00f6ckner nach Ablauf der zw\u00f6lfmonatigen Sperrfrist statt und war in dieser Hinsicht regelkonform.", "F\u00fcr Schr\u00f6der galt jedoch noch eine weitere Auflage: Innerhalb von achtzehn Monaten nach Ausscheiden aus dem Amt musste er der Bundesregierung mitteilen, wenn eines seiner Mandate als Rechtsanwalt oder Unternehmensberater \u201ezu einer Beeintr\u00e4chtigung des Vertrauens der Allgemeinheit in die Integrit\u00e4t der Bundesregierung\u201c f\u00fchren k\u00f6nnte. Als Schr\u00f6der sich am 7. August 2019 mit Kl\u00f6ckner \u00fcber die 450 Megahertz-Frequenzen austauschte, bestand die Meldefrist noch \u2013 eine entsprechende Mitteilung ging nach Angaben der Bundesregierung in den Folgemonaten nicht ein.", "\u25ba Gab es einen Auftraggeber? Diese Frage lie\u00df er unbeantwortet", "Ole Schr\u00f6der weist einen Versto\u00df gegen die Auflagen strikt von sich. \u201eIch habe mich vollumf\u00e4nglich an die Vorgaben des Karenzzeitgremiums gehalten\u201c, teilte er auf Anfrage von abgeordnetenwatch.de mit. Seine Meldepflicht habe nur f\u00fcr \u201ebesondere Fallkonstellationen\u201c gegolten, etwa, wenn bei einem Mandat eine nachtr\u00e4gliche Belohnung f\u00fcr im Amt getroffene Entscheidungen nahel\u00e4ge. Schr\u00f6der lie\u00df offen, warum er lange Zeit behauptete, mit der Ministerin \u00fcber Landwirtschaftsthemen gesprochen zu haben, obwohl es im Kern um ein Digitalthema ging. Die Frage, ob er im Auftrag Dritter bei Kl\u00f6ckner war, wollte der langj\u00e4hrige CDU-Abgeordnete ebenfalls nicht beantworten.", "Eine m\u00f6gliche Antwort auf diese Frage k\u00f6nnte sich in den Unterlagen des Landwirtschaftsministeriums verbergen. Denn das \"Argumentationspapier\", das Schr\u00f6der an Kl\u00f6ckners Fachleute schickte, liest sich, als stamme es von einem der Betreiber der begehrten Funkfrequenzen: dem Unternehmen 450connect GmbH.", "Der in K\u00f6ln ans\u00e4ssige Konzern geh\u00f6rt zum gr\u00f6\u00dften Strom- und Gasnetzbetreiber der Niederlande, Alliander N.V., und arbeitet hierzulande mit kommunalen Energieunternehmen wie EWE und RheinEnergie zusammen. Schr\u00f6ders Papier weist an vielen Stellen verbl\u00fcffende \u00c4hnlichkeit mit der Internetseite von 450connect auf, einige Textstellen sind sogar identisch. So hei\u00dft es beide Male, dass die Digitalisierung \"enorme Chancen [bietet], die Lebensqualit\u00e4t der Menschen grundlegend zu steigern und gleichzeitig die negativen Umweltauswirkungen des wirtschaftlichen und gesellschaftlichen Zusammenlebens zu verringern.\" Auf zwei Anfragen zu m\u00f6glichen Gesch\u00e4ftsbeziehungen mit Ole Schr\u00f6der reagierte die 450connect GmbH nicht.", "Die Bundesregierung f\u00fchlt sich f\u00fcr den Fall Ole Schr\u00f6der und dessen omin\u00f6ses Lobbytreffen mit der Landwirtschaftsministerin nicht zust\u00e4ndig. Es obliege Schr\u00f6der selbst, \u201edie karenzzeitrechtliche Relevanz seiner T\u00e4tigkeit einzusch\u00e4tzen und entsprechend zu reagieren\u201c, schrieb sie k\u00fcrzlich in einer Antwort auf eine parlamentarische Anfrage der Linksfraktion. \u201eDie Bundesregierung geht davon aus, dass ihr anzuzeigende nachamtliche Besch\u00e4ftigungen angezeigt werden.\u201c Ob Schr\u00f6der sich im Auftrag Dritter mit Kl\u00f6ckner getroffen habe, wisse man nicht.", "\u25ba Desinteressiert und unwissend", "Auch in einem anderen Karenzzeit-Fall gibt sich die Bundesregierung unwissend und desinteressiert: in dem des langj\u00e4hrigen SPD-Ministers und Vizekanzlers Sigmar Gabriel [Foto-Urheber: \u00a9 Dirk Vorderstra\u00dfe, Hamm, Lizenz s.u.]. Mit ihrer 'Kleinen Anfrage' wollte die Linksfraktion in Erfahrung bringen, warum dieser nach dem Ausscheiden als Au\u00dfenminister im M\u00e4rz 2018 eine vermeintliche T\u00e4tigkeit als Berater gegen\u00fcber der Bundesregierung nicht angezeigt habe.", "Die Linksfraktion beruft sich auf Angaben auf der Internetseite der Deutschen Bank, f\u00fcr die Gabriel als Aufsichtsrat t\u00e4tig ist. Dort ist zu lesen, dass der fr\u00fchere Au\u00dfen- und Wirtschaftsminister \u201eseit 2018\u201c als \u201eGesellschafter, selbstst\u00e4ndiger Berater\u201c bei dem Unternehmen 'Speech Design SGL GbR' aktiv ist.", "Eindeutige Antworten zu Gabriel liefert die Bundesregierung nicht. Zwar verweist sie darauf, dass der Ex-Minister T\u00e4tigkeiten als Honorarredner und Publizist angezeigt habe. Ob Gabriel jedoch auch seine vermeintliche Beratert\u00e4tigkeit h\u00e4tte mitteilen m\u00fcssen und ob dies geschah, l\u00e4sst die Regierung offen.", "\u25ba Regierung hofft auf \"rechtstreues Verhalten\" von fr\u00fcheren Kabinettsmitgliedern", "Jan Korte, Fraktionsgesch\u00e4ftsf\u00fchrer der Linken, wirft der Regierung Blau\u00e4ugigkeit vor. \u201eDie Bundesregierung gibt offen zu, dass sie die Karenzzeit-Einhaltung gar nicht direkt kontrolliert und entsprechende Untersuchungen nicht zu bef\u00fcrchten sind\u201c, sagte Korte gegen\u00fcber abgeordnetenwatch.de \u201eStattdessen vertraut sie den ehemaligen Regierungsmitgliedern blind.\u201c Der Linken-Politiker fordert eine Ausweitung der Karenzzeit. Es brauche eine transparente Begr\u00fcndung jedes Falles, aus der unter anderem die fr\u00fcheren dienstlichen Kontakte zu dem neuen Arbeitgeber hervorgingen. So wird es auf EU-Ebene bei ausscheidenden Kommissionsmitgliedern gemacht.", "Eine Versch\u00e4rfung der Karenzzeitregeln erteilt die Bundesregierung in ihrer Antwort an die Linksfraktion jedoch eine Absage, ungeachtet der j\u00fcngsten Kritik des Europarates an den laxen Regelungen in Deutschland. Die bestehenden Regeln, so die Regierung, h\u00e4tten sich in der Praxis bew\u00e4hrt. Ganz grunds\u00e4tzlich gehe man \u201evon der Eigenverantwortung ehemaliger Regierungsmitglieder f\u00fcr rechtstreues Verhalten auch nach dem Ausscheiden aus dem Amt aus.\u201c", "Und falls nicht?", "Sanktionen gebe es keine, r\u00e4umt die Bundesregierung in ihrer Antwort an die Linke ein. Eine Kontrolle durch Medien und \u00d6ffentlichkeit w\u00fcrde schon dazu f\u00fchren, dass \u201eVerst\u00f6\u00dfe gegen die Karenzzeitregelungen \u00f6ffentlich bekannt w\u00fcrden.\u201c", "\u25ba R\u00fcge wegen laxer Karenzzeit-Regeln in Deutschland", "Der Europarat hat Deutschland erneut wegen laxer Anti-Lobby-Regeln ger\u00fcgt. In dem am 29. Oktober 2020 verabschiedeten und am 15. Dezember 2020 ver\u00f6ffentlichten Evaluierungsbericht mit dem Titel \u00bbF\u00dcNFTE EVALUIERUNGSRUNDE Korruptionspr\u00e4vention und Integrit\u00e4tsf\u00f6rderung in Zentralregierungen (hochrangige Entscheidungstr\u00e4gerinnen und -tr\u00e4ger der Exekutive) und Strafverfolgungsbeh\u00f6rden\u00ab fordert ein Expertengremium u.a. eine Verl\u00e4ngerung der Karenzzeiten sowie die Einf\u00fchrung von Sanktionen bei Verst\u00f6\u00dfen.", "Martin Reyher leitet die Redaktion von abgeordnetenwatch.de und schreibt in unserem Blog \u00fcber Lobbyismus, Parteispenden und Nebent\u00e4tigkeiten von Abgeordneten. Er ist seit 2006 dabei. Kontakt: Telefon: 040 / 317 6910 - 38 / reyher@abgeordnetenwatch.de .", "Josephine Andreoli ist Redakteurin von abgeordnetenwatch.de und schreibt \u00fcber Lobbyismus, Parteispenden und Nebent\u00e4tigkeiten von Abgeordneten in Deutschland und Europa. Sie hat ihren Bachelor in Journalistik mit Schwerpunkt Kultur in Hamburg und Bangkok erworben und ein Volontariat bei den L\u00fcbecker Nachrichten absolviert.", "Seit Juli 2020 arbeitet Josephine in der Redaktion von abgeordnetenwatch.de. Sie interessiert sich insbesondere f\u00fcr Themen, die im Zusammenhang mit Klima, Tierschutz, Agrar- und Gesundheitspolitik stehen. >> Kontakt: Telefon 040 / 317 6910 - 50 und Mail andreoli@abgeordnetenwatch.de .", "abgeordnetenwatch.de ist der direkte Draht von B\u00fcrger:innen zu den Abgeordneten und Kandidierenden. \"B\u00fcrger:innen fragen - Politiker:innen antworten\" ist der Kern des Portals. Der \u00f6ffentliche Dialog schafft Transparenz und sorgt f\u00fcr eine Verbindlichkeit in den Aussagen der Politiker:innen. Denn alles ist auch Jahre sp\u00e4ter noch nachlesbar. Daneben werden auf abgeordnetenwatch.de das Abstimmungsverhalten und die Ausschussmitgliedschaften der Abgeordneten sowie ihre Nebent\u00e4tigkeiten \u00f6ffentlich.", "Betrieben wird das Portal von der NGO bzw. dem gemeinn\u00fctzigen Verein \u201eParlamentwatch e.V.\u201c, welcher sich vor allem durch einmalige und regelm\u00e4\u00dfige Spenden finanziert.", "\u25ba Quelle: Dieser Artikel wurde von Martin Reyher am 17. Dezember 2020 erstver\u00f6ffentlicht auf abgeordnetenwatch.de >> Artikel. Der Text auf dieser Seite steht unter der Creative Commons Lizenz Namensnennung - Nicht-kommerziell - Weitergabe unter gleichen Bedingungen 4.0 International (CC BY-NC-SA 4.0).", "ACHTUNG: Die Bilder, Grafiken und Illustrationen sind mit Ausnahme des Screenshots der 'Gespr\u00e4chsvorlage' nicht Bestandteil der Originalver\u00f6ffentlichung und wurden von KN-ADMIN Helmut Schnug eingef\u00fcgt. F\u00fcr sie gelten ggf. folgende Kriterien oder Lizenzen, s.u.. Gr\u00fcnf\u00e4rbung von Zitaten im Artikel und einige zus\u00e4tzliche Verlinkungen wurden ebenfalls von H.S. als Anreicherung gesetzt.", "1. Julia Kl\u00f6ckner (* 16. Dezember 1972 in Bad Kreuznach) ist seit dem 14. M\u00e4rz 2018 Bundesministerin f\u00fcr Ern\u00e4hrung und Landwirtschaft im Kabinett Merkel IV. Seit 2012 ist sie eine von f\u00fcnf stellvertretenden CDU-Bundesvorsitzenden. Urheber: \u00a9 Raimond Spekking > raimond.spekking@gmail.com. Quelle: Wikimedia Commons. Diese Datei ist lizenziert unter der Creative-Commons-Lizenz \u201eNamensnennung \u2013 Weitergabe unter gleichen Bedingungen 4.0 international\u201c (CC BY-SA 4.0).", "2. Screenshot: Gespr\u00e4chsvorlage f\u00fcr Ministerin Julia Kl\u00f6ckner: \"Ihr Gespr\u00e4ch mit Dr. Ole Schr\u00f6der zur Vergabe von 450 Mhz-Frequenzen am 7. August 2019\" Urheber/Quelle: Screenshot \u00a9 abgeordnetenwatch.de . Bestandteil des Originalartikels.", "3.\u00a0 Ole Schr\u00f6der (* 27. August 1971 in Hamburg) ist ein deutscher Politiker (CDU). Von 2009 bis 2018 war er Parlamentarischer Staatssekret\u00e4r beim Bundesminister des Innern. Im Juni 2016 k\u00fcndigte er seinen R\u00fcckzug aus der Politik an.\u00a0 Im Januar 2020 wurde er Mitglied des Vorstandes der Schufa. Foto: Nicola. Quelle: Wikimedia Commons. Diese Datei ist lizenziert unter der Creative-Commons-Lizenz \u201eNamensnennung \u2013 Weitergabe unter gleichen Bedingungen 4.0 international\u201c (CC BY-SA 4.0).", "4. Sigmar Hartmut Gabriel (* 12. September 1959 in Goslar) ist ein ehemaliger deutscher Politiker (SPD) und heutiger Berater und Publizist. Am 24. Januar 2020 nominierte die Deutsche Bank ihn f\u00fcr ein Mandat im Aufsichtsrat ihres Geldhauses. Diese Ank\u00fcndigung verursachte zum Teil kritische Reaktionen. Beispielsweise forderte Abgeordnetenwatch eine Karenzzeit von drei Jahren f\u00fcr einen solchen Wechsel mit der Begr\u00fcndung, es w\u00fcrde dem Demokratieverst\u00e4ndnis schaden, wenn Gabriel keine zwei Jahre nach seinem Ausscheiden als Vizekanzler \u201ejetzt sein Adressbuch an die Deutsche Bank versilbert, das er nur als Vertreter des Volkes so prall f\u00fcllen konnte\u201c.", "Am 20. Mai 2020 wurde Gabriel als Mitglied des Integrit\u00e4tsausschusses der Deutschen Bank in den Aufsichtsrat desselben Unternehmens gew\u00e4hlt. Ebenfalls wurde im Mai 2020 vermeldet, dass Gabriel in den Aufsichtsrat von Siemens Energy gew\u00e4hlt wurde. Nach eigenen Angaben war Gabriel von M\u00e4rz bis Ende Mai 2020 als Berater f\u00fcr die T\u00f6nnies Holding t\u00e4tig. Gabriel sollte nach eigener Aussage in Erfahrung bringen, welche Handelsrestriktionen f\u00fcr Fleischwaren beim Export nach Asien im Zuge der afrikanischen Schweinepest geplant und wie Exportgenehmigungen weiterhin zu bekommen seien.", "Fotograf: \u00a9 Dirk Vorderstra\u00dfe, 59073 Hamm. E-Mail: dirk@59073.de . Bildquelle und Webseiten des Fotografen: www.vorderstrasse.de/ und 59073.de . Aufnahmedatum: 27. Oktober 2012. Das Foto Sigmar Gabriel mit der Foto-ID 10422 ist urheberrechtlich gesch\u00fctzt und kann unter der Creative Commons\u2013Lizenz Attribution 3.0 Unported-Lizenz - kurz CC BY 3.0 - verwendet werden. Die Fotodatenbank des Fotografen Dirk Vorderstra\u00dfe enth\u00e4lt mehrere tausend Fotos aus dem eigenen Portfolio."]}}, "recommendations": []}