{"news_outlet": "kritisches_netzwerk", "provenance": "https://kritisches-netzwerk.de/forum/rechte-kampagne-vor-der-parlamentswahl-spanien", "query_keywords": ["sp", "sparen", "schi", "krieg", "terror", "leiche", "us", "christ", "politik", "bip", "regierung", "linke", "ss", "demo", "rna", "ns"], "creation_date": "05.11.2019", "last_modified": "05.11.2019", "crawl_date": "31.10.2024", "author_person": ["Helmut S."], "author_organization": [], "news_keywords": ["Alejandro Lopez", "Austerit\u00e4tskurs", "Austerit\u00e4tspolitik", "autonomia", "Autonomie", "Catalu\u00f1a", "Catalunya", "Ceuta", "Ciudadanos - Partido de la Ciudadania", "CONSTITUCI\u00d3N ESPA\u00d1OLA", "Cortes  Generales", "desdemocratizaci\u00f3n", "Elitendemokratie", "Entdemokratisierung", "Espa\u00f1a", "Estelada Blava", "Estelada Vermella", "Francisco Franco", "Franco-Diktatur", "Franco-Regime", "Frankismus", "Franquismus", "Guardia Civil", "independencia", "\u00cd\u00f1igo Errej\u00f3n", "Irene Montero", "Katalonien", "Llibertat", "Madrid", "M\u00e1s Pa\u00eds", "Massenproteste", "Melilla", "Pablo Iglesias Turri\u00f3n", "Parlament de Catalunya", "Parlamentswahl", "Parlamento de Catalu\u00f1a", "Parlamento espa\u00f1ol", "Partido Popular", "Partido Socialista Obrero Espa\u00f1ol", "Pedro S\u00e1nchez", "Peras de Lleida", "PODEMOS", "Polizeigewalt", "Polizeistaat", "Pseudodemokratie", "PSOE", "Referendum", "Regionalautonomie", "Rita Maestre", "Roger Torrent", "Sandra Castro", "Santiago Abascal", "Scheindemokratie", "sedici\u00f3n", "Selbstbestimmung", "Senyera", "Sozialabbau", "Spanien", "Spanische Sozialistische Arbeiterpartei", "spanische Verfassung", "Tsunami Democr\u00e0tic", "Unabh\u00e4ngigkeit", "Unterdr\u00fcckung"], "content": {"title": "Rechte Kampagne vor der Parlamentswahl in Spanien", "description": "Rechte Kampagne vor der Parlamentswahl in Spanien Konfrontation mit der Polizeistaatsmaschinerie von Alejandro L\u00f3pez", "body": {"": ["Im Vorfeld der spanischen Parlamentswahl vom 10. November erlebt das Land den rechtesten Wahlkampf seit dem \u00dcbergang zur parlamentarischen Demokratie 1978, nach dem Tod des faschistischen Diktators Francisco Franco. Millionen von Spaniern werden am n\u00e4chsten Wochenende vermutlich mit den F\u00fc\u00dfen abstimmen. Es wird erwartet, dass sich rekordverd\u00e4chtige 35 Prozent der Wahlberechtigten der Stimme enthalten.", "Da alle Parteien entschlossen sind, einen zutiefst unpopul\u00e4ren Kriegs- und Austerit\u00e4tskurs durchzusetzen, konzentriert sich der Wahlkampf mittlerweile fast ausschlie\u00dflich auf das Thema Unterdr\u00fcckung im Inland. Im Mittelpunkt steht die Propagierung der Polizei, der \u00f6ffentlichen Ordnung und der faschistischen VOX-Partei. Gleichzeitig wird angesichts der Massenproteste in Katalonien gegen die Inhaftierung nationalistischer politischer Gefangener anti-katalanische Stimmung gesch\u00fcrt.", "Die etablierten Parteien schweigen allesamt \u00fcber den Brief, den die amtierende PSOE-Regierung (Partido Socialista Obrero Espa\u00f1ol = Spanische Sozialistische Arbeiterpartei) am 15. Oktober an die Europ\u00e4ische Kommission geschickt hat. Darin legt sie den spanischen Haushaltsplan dar, der die PSOE zu tiefgreifenden K\u00fcrzungsma\u00dfnahmen verpflichtet. Die \u00f6ffentlichen Ausgaben f\u00fcr Gesundheit sollen auf 5,6 Prozent des BIP gesenkt werden, was auf dem Niveau der K\u00fcrzungen der letzten zw\u00f6lf Jahre liegt. Die Bildungsausgaben w\u00fcrden bei vier Prozent eingefroren bleiben, dem niedrigsten Wert seit 2007. Bis Ende 2020 sollen die \u00f6ffentlichen Ausgaben um weitere 3,7 Milliarden Euro gesenkt werden, obwohl die Europ\u00e4ische Kommission K\u00fcrzungen in H\u00f6he von 6,6 Milliarden Euro fordert.", "Der Kurs der PSOE ist zwar zutiefst unpopul\u00e4r, doch alle anderen Parteien wissen, dass sie nach einer Amts\u00fcbernahme \u00e4hnliche Ma\u00dfnahmen umsetzen w\u00fcrden. Deshalb greifen sie die PSOE in dieser Frage nicht an. Stattdessen hat der amtierende Ministerpr\u00e4sident Pedro S\u00e1nchez w\u00e4hrend der letzten Wochen t\u00e4gliche Drohungen gegen die katalanischen Nationalisten zur zentralen Achse seines Wahlkampfs gemacht. Erst letzte Woche gab er bekannt, dass Polizei und Geheimdienste die Verbindungen zwischen katalanischen Nationalisten und den Social-Media-Plattformen untersuchen, auf denen Werbung f\u00fcr die katalanischen Proteste gemacht wurde. Einige von ihnen wurden von der Polizei wegen \u201eVerbindungen zum Terrorismus\u201c gesperrt.", "S\u00e1nchez appellierte auch an das Verfassungsgericht, den katalanischen Parlamentssprecher Roger Torrent und Mitglieder des Parlamentsb\u00fcros wegen einer Resolution anzuklagen, in der das Thema Selbstbestimmung erw\u00e4hnt und die spanische Monarchie kritisiert wird.", "Am Samstagabend warnte S\u00e1nchez die Protestplattform Demokratischer Tsunami, wenn sie ihre geplanten Protestaktionen am Wahltag veranstalten w\u00fcrde, sei dies \u201eein schweres Verbrechen gegen das Wahlverfahren\u201c. Die Protestplattform wurde von der Microsoft-Tochter GitHub bereits teilweise blockiert, nachdem ihr die spanische Guardia Civil in einer E-Mail mitgeteilt hatte, dass Spanien \u201emomentan von Randalen ersch\u00fcttert [wird], bei denen es zu ernsthaften \u00f6ffentlichen Unruhen und Sabotage der wichtigsten Infrastruktur kommt\u201c.", "Diese hysterische Kampagne mit dem Ziel, anti-katalanische Stimmung zu sch\u00fcren, hat in der breiten Masse der Bev\u00f6lkerung keine Unterst\u00fctzung. In La Coru\u00f1a griff ein Faschist die Lebensmittelh\u00e4ndlerin Sandra Castro an, weil sie katalanische Birnen verkaufte (>> vender peras de Lleida). Sp\u00e4ter schilderte sie im Fernsehen, wie ein Mann \u201emich zu den Obstkisten aus [der katalanischen Region] Lleida f\u00fchrte und anfing, mich zu beleidigen [...] Er fragte mich, wie ich Birnen aus Katalonien verkaufen k\u00f6nne, und ob ich mich nicht sch\u00e4me.\u201c Nach einer Rangelei schlug der Mann Castro zweimal ins Gesicht.", "Die \u00f6ffentliche Reaktion auf diesen Angriff verdeutlicht, wie unpopul\u00e4r die anti-katalanische Kampagne in der Bev\u00f6lkerung ist; au\u00dferdem dr\u00fcckt sie die explosive Wut auf die gesamte herrschende Elite aus, die sich in der arbeitenden Bev\u00f6lkerung aufbaut. Castros Lebensmittelgesch\u00e4ft erhielt Tausende von Unterst\u00fctzungsschreiben, Hunderte Kunden kauften \u201eBirnen aus Lleida\u201c, die in wenigen Stunden ausverkauft waren.", "Die rechte spanische Volkspartei (Partido Popular, kurz PP), die Ciudadanos - Partido de la Ciudadania (\u201eB\u00fcrger - Partei der B\u00fcrgerschaft\u201c, kurz C\u2019s) und die rechtsextreme VOX haben Katalonien ebenfalls in den Mittelpunkt ihrer Kampagne gestellt. Die Ciudadanos fordern die sofortige Aufl\u00f6sung der katalanischen Regionalregierung.", "Die PP hat f\u00fcnfzehn Ma\u00dfnahmen zur \u201eWiederherstellung der verfassungsm\u00e4\u00dfigen Ordnung in Katalonien\u201c angek\u00fcndigt, darunter die Forderung an die katalanische Regierung, ihre \u201everfassungsgem\u00e4\u00dfen Verpflichtungen\u201c zu erf\u00fcllen. Diese Forderung ist nur noch einen Schritt von der Anwendung des Artikels 155 der spanischen Verfassung entfernt: der Aufl\u00f6sung der Regionalregierung, der Einsatz des Nationalen Sicherheitsgesetzes zur \u00dcbernahme der Kontrolle \u00fcber die katalanische Polizei, das Verbot staatlicher Finanzierung des Wahlkampfs katalanischer nationalistischer Parteien und die Kontrolle \u00fcber \u00f6ffentliche Schulen, um \u201esezessionistische Indoktrinierung\u201c zu verhindern.", "(1.) Wenn eine Autonome Gemeinschaft die ihr von der Verfassung oder anderen Gesetzen auferlegten Verpflichtungen nicht erf\u00fcllt oder so handelt, dass ihr Verhalten einen schweren Versto\u00df gegen das allgemeine Interesse Spaniens darstellt, so kann die Regierung nach vorheriger an den Pr\u00e4sidenten der Autonomen Gemeinschaft gerichteten Aufforderung, und falls dieser nicht Folge geleistet wird, mit Billigung der absoluten Mehrheit des Senates die erforderlichen Ma\u00dfnahmen ergreifen, um die Autonome Gemeinschaft zu der zwangsweisen Erf\u00fcllung dieser Verpflichtungen anzuhalten oder um das erw\u00e4hnte Interesse der Allgemeinheit zu sch\u00fctzen.", "(2.) Zum Zwecke der Ausf\u00fchrung der in Absatz 1 vorgesehenen Ma\u00dfnahmen kann die Regierung allen Beh\u00f6rden der Autonomen Gemeinschaften Weisungen erteilen. (erg\u00e4nzt durch Helmut Schnug >> Quelle)", "Die faschistische VOX profitiert am st\u00e4rksten von dieser rechten Atmosph\u00e4re, die auch durch die unabl\u00e4ssige Propaganda der Medien und deren Besch\u00f6nigung der Partei beg\u00fcnstigt wird. Ihre Umfragewerte schossen in die H\u00f6he, nachdem ihr F\u00fchrer Santiago Abascal in der Sendung El Hormiguero interviewt wurde, einer Mischung aus Comedy, Wissenschaft und Interviews mit G\u00e4sten. Das Interview erzielte eine Einschaltquote von 23,5 Prozent und erreichte vier Millionen Zuschauer. Die Medien berichteten mit wohlwollenden Artikeln wie \u201eEin Tag im Wahlkampf von VOX\u201c (La Vanguardia), \u201eEin Historiker scheitert erb\u00e4rmlich bei dem Versuch, VOX-W\u00e4hler zu beleidigen\u201c (COPE) und \u201eVOX errichtet die ,gr\u00f6\u00dfte\u2018 spanische Flagge an einem Strand in Santander\u201c (La Sexta).", "VOX tritt im Wahlkampf mit \u201e100 Ma\u00dfnahmen zur Rettung Spaniens\u201c an. Darunter befinden sich u.a.", "Die PP und die PSOE rollen VOX den roten Teppich aus. Die j\u00fcngsten Umfragen von El Pa\u00eds zeigen, dass VOX die gr\u00f6\u00dften Zugewinne erzielen (von 24 auf 46 Sitze, d.h. 13,7 Prozent der Stimmen) und zur drittst\u00e4rksten Kraft im 350-k\u00f6pfigen Parlament w\u00fcrde. Die PSOE w\u00fcrde nach dieser Umfrage die Wahl mit 121 Sitzen (27 Prozent der Stimmen) gewinnen, d.h. mit zwei weniger als bei der Wahl im April 2019. Die Ciudadanos w\u00fcrden von 57 auf 14 Sitze abrutschen (8,3 Prozent der Stimmen), die PP w\u00fcrde von 66 auf 91 (bzw. 21,2 Prozent der Stimmen) zulegen.", "PODEMOS (\u201eWir k\u00f6nnen\u201c) und ihre rechte Abspaltung M\u00e1s Pa\u00eds (\u201eMehr Land\u201c, bzw. \u201eMehr Spanien\u201c), die von PODEMOS-Mitbegr\u00fcnder \u00cd\u00f1igo Errej\u00f3n angef\u00fchrt wird, reagiert auf diese rechte Kampagne, indem sie die explosive politische Wut der Arbeiterklasse unterdr\u00fcckt und sie vor den Karren der PSOE und deren Aufbau eines Polizeistaats spannt.", "Das f\u00fchrende M\u00e1s-Pa\u00eds-Mitglied Rita Maestre erkl\u00e4rte gegen\u00fcber eldiario.org, ihre Partei wolle \u201egenug Sitze bekommen, um eine progressive Regierung [mit der PSOE] zu bilden [...] Die PSOE braucht normalerweise jemanden, der sie anschiebt, damit sie progressive Ma\u00dfnahmen umsetzt. Und daf\u00fcr ist M\u00e1s Pa\u00eds da.\u201c", "Die Nummer zwei von PODEMOS, Irene Montero, erkl\u00e4rte gegen\u00fcber Cadena Ser: \u201eWenn die PSOE keine absolute Mehrheit bekommt, ist es logisch, dass es in Spanien eine Koalitionsregierung geben wird. [...] Machtpositionen interessieren uns nicht, wir wollen das Leben der Menschen und mehr \u00e4ndern, wenn wir am Rande einer Wirtschaftsrezession stehen.\u201c", "Die Unterst\u00fctzung von PODEMOS f\u00fcr die Polizeistaatskampagne der PSOE k\u00f6nnte ihr laut Umfragen das bisher schlechteste Wahlergebnis einbringen: Sie w\u00fcrde von 42 auf 31 Sitze schrumpfen. M\u00e1s Pa\u00eds w\u00fcrde f\u00fcnf Sitze erhalten.", "F\u00fcnf Jahre nach ihrer Gr\u00fcndung ist PODEMOS zum wichtigsten Werkzeug der spanischen herrschenden Klasse bei der Unterdr\u00fcckung wachsender Forderungen nach sozialer Gleichheit geworden, die Arbeiter und Jugendliche weltweit zu Massenprotesten treibt \u2013 von Ecuador und Chile \u00fcber den Libanon und den Irak bis nach Hongkong. Wenn die Arbeiter und Jugendlichen in Spanien den Kampf aufnehmen, werden sie schnell in eine politische Konfrontation mit der Polizeistaatsmaschinerie geraten, die die herrschende Klasse mit Hochdruck aufbaut.", "Lesetipp: \"Generalstreik bringt Katalonien zum Erliegen. Mehr als eine halbe Million demonstrieren in Barcelona\" von Alejandro L\u00f3pez, 21.10.2019 >> weiter.", "Alejandro L\u00f3pez", "\u25ba Quelle: WSWS.org > WSWS.org/de >> Erstver\u00f6ffentlicht am\u00a05. November 2019 >> Artikel. Dank an Redakteur Ludwig Niethammer f\u00fcr die Freigabe zur Ver\u00f6ffentlichung. ACHTUNG: Die Bilder und/oder Grafiken im Artikel sind nicht Bestandteil des Originalartikels und wurden von KN-ADMIN Helmut Schnug eingef\u00fcgt. F\u00fcr sie gelten ggf. andere Lizenzen, s.u..", "\u25ba Bild- und Grafikquellen:", "1. Catalan independence protest, 11. September 2017. Foto: Castellbo. Quelle: Wikimedia Commons. Diese Datei ist lizenziert unter der Creative-Commons-Lizenz \u201eNamensnennung \u2013 Weitergabe unter gleichen Bedingungen 4.0 international (CC BY-SA 4.0)\u201c.", "2. Pedro S\u00e1nchez P\u00e9rez-Castej\u00f3n (* 29. Februar 1972 in Madrid) ist ein spanischer Politiker und Hochschullehrer. Von Juli 2014 bis Oktober 2016 war und seit Mai 2017 ist S\u00e1nchez Generalsekret\u00e4r und somit Parteivorsitzender des Partido Socialista Obrero Espa\u00f1ol (PSOE). Seit dem 2. Juni 2018 ist er Ministerpr\u00e4sident von Spanien. Foto: La Moncloa - Gobierno de Espa\u00f1a. Quelle: Flickr. Namensnennung - Nicht-kommerziell - Keine Bearbeitung 2.0 Generic (CC BY-NC-ND 2.0).", "3. Birnen aus Katalonien - Peres de Lleida. Foto: Christina Pla. Quelle: Flickr. Namensnennung - Nicht-kommerziell - Keine Bearbeitung 2.0 Generic (CC BY-NC-ND 2.0).", "4. Transparent CATALONIA IS NOT SPAIN. Foto: Toniu. Quelle: Flickr. Verbreitung mit CC-Lizenz Namensnennung - Nicht-kommerziell - Keine Bearbeitung 2.0 Generic (CC BY-NC-ND 2.0).", "5. Haus mit Pro-Unabh\u00e4ngigkeits-Fahnen in Barcelona w\u00e4hrend der Kampagne f\u00fcr das katalanische Unabh\u00e4ngigkeitsreferendum, 18. September 2017. Foto: Philipp Reichmuth. Quelle: Wikimedia Commons. Diese Datei ist lizenziert unter der Creative-Commons-Lizenz \u201eNamensnennung \u2013 Weitergabe unter gleichen Bedingungen 4.0 international (CC BY-SA 4.0)\u201c.", "6. Die \"estelada\" (unabh\u00e4ngige katalanische Flagge) an einer Hauswand zwischen Collbat\u00f3 und Sant Joan.\u00a0Der einzelne rote Stern oben bedeutet den prokatalanischen unabh\u00e4ngigen Staat, wie er in vielen Nationalflaggen existiert: U.S. Kuba, Puerto Rico, China, Australien, Australien . . Foto: Josep Tom\u00e0s, Barcelona. Quelle: Flickr. Verbreitung mit CC-Lizenz Namensnennung - Nicht-kommerziell - Keine Bearbeitung 2.0 Generic (CC BY-NC-ND 2.0).", "7. ATTENTION TOURIST: YOU AREN\u00b4T IN SPAIN, YOU\u00b4RE IN CATALONIA! (Street Art / Graffito) Foto: Garrett Ziegler. Quelle: Flickr. Verbreitung mit CC-Lizenz Namensnennung - Nicht-kommerziell - Keine Bearbeitung 2.0 Generic (CC BY-NC-ND 2.0).", "8. Estelada Groga mit gelbem Dreieck und rotem Stern (auch Estelada Vermella genannt): Als Flagge von Katalonien (ohne Dreieck und Stern!) dient der Autonomen Gemeinschaft die Senyera. Die Senyera f\u00fchrt f\u00fcnf gelbe und vier rote waagerechte Streifen in gleicher Breite. F\u00fcr gew\u00f6hnlich ist sie nicht mit dem Wappen von Katalonien belegt. Die Senyera soll eine der \u00e4ltesten Flaggen der Welt sein. Sie entstand 1159 und geht auf das Wappen der Grafschaft Barcelona zur\u00fcck.", "Eine Variante der Senyera ist die Estelada, die von der katalanischen Unabh\u00e4ngigkeitsbewegung bevorzugt wird. Katalanische Nationalisten verwenden die Estelada Blava, eine Senyera mit einem blauen Dreieck an der Liek und wei\u00dfem Stern, w\u00e4hrend die Estelada Groga (auch Estelada Vermella genannt) mit gelbem Dreieck und rotem Stern eher dem linken Lager zuzuordnen ist. Foto: Masha Gladkova, Barcelona based photographer. Quelle: Flickr. Verbreitung mit CC-Lizenz Namensnennung 2.0 Generic (CC BY 2.0)."]}}, "recommendations": []}