{"news_outlet": "ntv", "provenance": "https://www.n-tv.de/panorama/SUV-Fahrer-faehrt-Radfahrer-nach-Streit-tot-article25295669.html", "query_keywords": ["ns", "sp", "ss", "us"], "creation_date": "16.10.2024", "last_modified": "16.10.2024", "crawl_date": "20.10.2024", "author_person": [], "author_organization": ["ntv.de", "mdi/dpa/AFP"], "news_keywords": ["International", "SUV", "Fahrrad", "Paris", "Frankreich", "Mord und Totschlag"], "content": {"title": "SUV-Fahrer f\u00e4hrt Radfahrer nach Streit tot", "description": "Im Stra\u00dfenverkehr von Paris geraten ein SUV-Fahrer und ein Radfahrer in einen Streit. Zeugen berichten, wie der Fahrer des Gel\u00e4ndewagens den 27-J\u00e4hrigen mit Absicht \u00fcberrollt. Der junge Mann stirbt noch am Tatort, der T\u00e4ter wird festgenommen. Die B\u00fcrgermeisterin der Stadt ist schockiert. ", "body": {"": [], "Mordverdacht in Paris\n                SUV-Fahrer f\u00e4hrt Radfahrer nach Streit tot": ["Ein SUV-Fahrer steht in Paris unter Verdacht, einen Radfahrer nach einem Verkehrsstreit absichtlich \u00fcberfahren und get\u00f6tet zu haben. Der 52 Jahre alte Fahrer des schweren Gel\u00e4ndewagens sei nach dem Zwischenfall im Zentrum der Stadt am Dienstagabend noch vor Ort festgenommen worden, teilte die Staatsanwaltschaft mit. Da Zeugen von einem absichtlichen Verhalten des Fahrers sprachen, als dieser mit dem Auto auf den 27 Jahre alten Radfahrer zufuhr, nahm die Kriminalpolizei Ermittlungen wegen Mordverdachts auf.", "Nach dem Bericht des Lokalsenders BFM Paris hatte der Autofahrer dem Radler beim Abbiegen den Weg abgeschnitten und ihn so zu Fall gebracht. Der Radfahrer sei aufgestanden und habe aus Wut mit der Faust auf die Motorhaube des Autos geschlagen. Die beiden M\u00e4nner sollen einen Streit gehabt haben, und als sie weiterfahren wollten, rammte der Fahrer des SUV den Radfahrer und \u00fcberrollte ihn auf seinem Weg, berichtete die Zeitung \"Le Parisien\". Der Radfahrer erlitt einen Herzstillstand. Auch die schnell eintreffenden Rettungskr\u00e4fte konnten ihn nicht mehr wiederbeleben.", "Die Pariser B\u00fcrgermeisterin Anne Hidalgo, die sich seit Jahren f\u00fcr einen Ausbau von Radwegen und Radfahrspuren in der Hauptstadt einsetzt, reagierte ersch\u00fcttert und emp\u00f6rt. \"Gestern Nachmittag starb ein 27-j\u00e4hriger Radfahrer, nachdem er auf dem Boulevard Malesherbes im 8. Arrondissement absichtlich von einem Autofahrer \u00fcberfahren worden war.\" Diese Tat m\u00fcsse schwer bestraft werden. Im Auto des SUV-Fahrers befand sich nach Angaben der Staatsanwaltschaft auch dessen 2007 geborene Tochter."], "Stadt f\u00fchrte Verhaltenskodex ein": ["Die starke Zunahme des Radverkehrs in Paris f\u00fchrt regelm\u00e4\u00dfig zu chaotischen und gef\u00e4hrlichen Situationen. Verantwortlich sind auch die Radfahrenden selber, die Regeln missachten und mit riskanten Fahrman\u00f6vern versuchen, schneller vorw\u00e4rtszukommen. Vor gut einem Jahr f\u00fchrte die Stadt einen Verhaltenskodex f\u00fcr den Stra\u00dfenverkehr, einen \"code de la rue\", ein, um alle Verkehrsteilnehmer zu mehr gegenseitigem Respekt zu ermuntern.", "F\u00fcr schwere Autos von Ausw\u00e4rtigen hat Paris den Parktarif seit Anfang Oktober verdreifacht. Die Wagen sorgten f\u00fcr eine erh\u00f6hte Umweltverschmutzung, beanspruchten viel \u00f6ffentlichen Raum und gef\u00e4hrdeten die Verkehrssicherheit, argumentierte die Stadt.", "Mehrere Fahrrad-Organisationen \u00e4u\u00dferten ihre Best\u00fcrzung. \"Alle Radfahrer kennen Gewalt in Form von Beleidigungen und Einsch\u00fcchterungen\", erkl\u00e4rte der Verein Besser auf dem Rad und rief dazu auf, jegliche Vorf\u00e4lle zu melden. \"Die ist kein Einzelfall, sondern ein Beleg daf\u00fcr, dass die Verteilung des \u00f6ffentlichen Raums nicht mehr der tats\u00e4chlichen Nutzung entspricht\", schrieb der Fahrrad-Aktivist Stein van Oosteren. \"Der Platz f\u00fcr Autos muss reduziert werden\", betonte er."]}}, "recommendations": []}