{"news_outlet": "ntv", "provenance": "https://www.n-tv.de/politik/Die-OVP-ist-radikaler-als-wir-gehofft-hatten-article22072198.html", "query_keywords": ["ns", "us", "europa", "neos", "klimaschutz", "rna", "abschiebung", "politik", "regierung", "schi", "usa", "christ", "ss", "fp\u00f6", "afd", "\u00f6vp", "sp", "klima", "norbert hofer", "sebastian kurz", "die gr\u00fcnen"], "creation_date": "04.10.2020", "last_modified": "04.10.2020", "crawl_date": "20.10.2024", "author_person": [], "author_organization": ["ntv.de"], "news_keywords": ["Politik", "Sebastian Kurz", "\u00d6VP", "B\u00fcndnis 90/Die Gr\u00fcnen", "Schwarz-Gr\u00fcn", "\u00d6sterreich", "Nationalratswahl in \u00d6sterreich"], "content": {"title": "\"Die \u00d6VP ist radikaler als wir gehofft hatten\"", "description": "Der \u00f6sterreichische Bundeskanzler Kurz positioniert sich in der EU-Asylpolitik als Hardliner - zum \u00c4rger seines gr\u00fcnen Koalitionspartners. Im Interview mit ntv.de erkl\u00e4rt ein Gr\u00fcner, warum die Koalition trotzdem weitergeht und wann die rote Linie erreicht ist.", "body": {"": [], "Das gr\u00fcne Kurz-Dilemma\n                \"Die \u00d6VP ist radikaler als wir gehofft hatten\"": ["Das Beste aus beiden Welten, unter diesem Motto schlossen der \u00f6sterreichische Bundeskanzler Sebastian Kurz und seine \u00d6VP eine Koalition mit den Gr\u00fcnen. An Moria zeigte sich, wie weit diese Welten entfernt liegen: Kurz inszeniert sich als Europas \"Prinz Eisenherz\". Und die Gr\u00fcnen? M\u00fcssen unter Schmerzen Politik gegen ihre eigenen \u00dcberzeugungen machen. Michel Reimon, Europasprecher der Partei, nennt Kurz schon mal einen \"rechtskonservativen Autorit\u00e4ren\" - und erkl\u00e4rt im Interview mit ntv.de, warum die Gr\u00fcnen trotz alledem mit dessen \u00d6VP koalieren.", "Michel Reimon: Leider nicht. Ich habe drei Tage vor dem Brand in Moria mit ihm \u00fcber die Lage gesprochen. Schon da war das Problem bekannt, schon da hat er diese Position vertreten.", "Es gab doch die Hoffnung, dass dieses extreme Elend eine humane, humanistische Reaktion ausl\u00f6st, aber da war nichts machbar an diesem Tag.", "Ich glaube, wir stimmen alle darin \u00fcberein, dass das so ist. Auch Sebastian Kurz legt Wert darauf, dass das seine Position ist. Wobei Asselborn Viktor Orb\u00e1n schon aufgegeben hat. Orb\u00e1n ist noch extremer, aber schon au\u00dferhalb der Wahrnehmung.", "Das ist ein Missverst\u00e4ndnis. Es gibt keinen koalitionsfreien Raum, es gibt einen Krisenl\u00f6sungsmechanismus, falls es zu einer gr\u00f6\u00dferen Fl\u00fcchtlingsbewegung kommt. Aber dann endet wohl auch die Koalition. Im Normalbetrieb gibt es so etwas nicht.", "Michel Reimon stammt aus Eisenstadt im Burgenland. 2004 trat der Journalist und Kommunikationsberater den Gr\u00fcnen bei, f\u00fcr die er von 2014 bis 2019 im Europ\u00e4ischen Parlament sa\u00df. Heute ist der 49-J\u00e4hrige Europasprecher der Gr\u00fcnen im Nationalrat. Den Koalitionspakt mit der \u00d6VP verhandelte Reimon Ende 2019 mit.", "Wir haben einen Dissens in der Regierung, also blockieren Gr\u00fcne und \u00d6VP sich gegenseitig. Wir haben mit SP\u00d6 und Neos keine Mehrheit, es w\u00e4re also ein symbolischer Akt gewesen. Die \u00d6VP k\u00f6nnte dagegen mit den Rechtsextremen Beschl\u00fcsse fassen. Realpolitisch blockieren wir die \u00d6VP, weil wir eine Mehrheit blockieren. Die \u00d6VP verhindert nur, dass wir uns symbolisch f\u00fcr das Richtige aussprechen k\u00f6nnen.", "Es ginge ja nicht nur um einen Antrag. Nur ein Beispiel: Die \u00d6VP/FP\u00d6-Regierung hatte Pl\u00e4ne fixiert, Lager in Serbien zu betreiben und finanzieren. Das haben wir wegverhandelt. Das h\u00e4lt tausende Menschen aus Lagern heraus, die sonst existieren w\u00fcrden. Geben wir Abstimmungen frei, k\u00f6nnten die Lager innerhalb eines Jahres errichtet werden. Wie sollten wir das als Gr\u00fcne rechtfertigen? Damit, dass wir symbolisch f\u00fcr das Richtige stimmen wollen?", "Wenn ich ehrlich bin, w\u00fcrde ich mir w\u00fcnschen, dass dieses Thema viel mehr Aufregung erzeugt. Am H\u00f6hepunkt der Debatte haben Journalisten gefragt: Wie lange halten Sie Ihre Position durch? Ich habe gesagt: L\u00e4nger, als Sie die Aufmerksamkeit darauf legen werden. Wir sind zwei Wochen danach, und die Aufmerksamkeit ist fast weg.", "Eine kleine Gruppe interessiert sich f\u00fcr das Thema, in diesem Umfeld schaffen wir es, die realpolitische Situation zu erkl\u00e4ren. Aber der politische Diskurs ist in \u00d6sterreich in einer Art und Weise verschoben, die in anderen europ\u00e4ischen L\u00e4ndern wie Deutschland fast undenkbar ist. Wir d\u00fcrfen nicht vergessen: 2016 hat Norbert Hofer von der FP\u00d6 in der Bundespr\u00e4sidentenwahl fast 50 Prozent der Stimmen erhalten. Das muss man sich in Deutschland mal f\u00fcr einen AfD-Kandidaten vorstellen.", "Die \u00d6VP kam aus einer Koalition mit Rechtsextremen, und viele der Positionen, wie etwa die Lager in Serbien, sind von au\u00dfen eher der FP\u00d6 zugeschrieben worden. Wir haben in den Koalitionsverhandlungen gemerkt, dass die \u00d6VP vieles selbst \u00fcbernommen hat. Damit war auch klar, was wir verhindern m\u00fcssen.", "Wir sind davon ausgegangen, dass eine Koalition mit Gr\u00fcnen die \u00d6VP im Laufe von Monaten und Jahren ver\u00e4ndern wird, dass sie in Europa anders auftreten wird. Tatsache ist: Kurz ist so tief gepr\u00e4gt davon, dass er diesem Kurs seinen Erfolg verdankt, dass er sich nicht auf einen moderateren Kurs einl\u00e4sst. Er legt keinerlei Wert darauf, in Europa ein respektierter konservativer Staatsmann zu sein. So ehrlich muss man sein: Sie sind in dem Punkt radikaler, als wir es beim Regierungsabschluss gehofft hatten. Das ist mittelfristig nicht unproblematisch f\u00fcr uns, gleichzeitig versch\u00e4rft es f\u00fcr uns den Druck, so lange wie m\u00f6glich in der Koalition bleiben, solange die Bilanz besser ist, als wenn wir aus der Koalition ausscheiden. Unsere Frustration ist nicht das Kriterium.", "Nat\u00fcrlich, sehr heftig sogar. Die Frage ist: Geht es den betroffenen Menschen danach besser oder schlechter?", "Ich habe die Hoffnung, dass die EU-Kommission versucht, Verbesserungen f\u00fcr die Betroffenen zu erreichen. Auch wenn eine verpflichtende Verteilung mit gewissen Regierungen unm\u00f6glich ist, siehe die Visegr\u00e1d-Staaten. Sebastian Kurz will auch keine Verteilung. Uns ist es wichtig, dass es eine europ\u00e4ische L\u00f6sung gibt. Was ich mir vorstellen kann: L\u00e4nder, die sich nicht beteiligen, m\u00fcssen massiv in einen neuen EU-Topf f\u00fcr Entwicklungszusammenarbeit investieren. Und ich meine massiv. Das k\u00f6nnte man, glaube ich, auch mit der \u00d6VP diskutieren.", "Dass \u00d6sterreich keine Fl\u00fcchtlinge aufnimmt und die Abschiebungen f\u00fcr andere L\u00e4nder \u00fcbernimmt, kann keine gr\u00fcne Position sein, Punkt. Wenn es der \u00d6VP unm\u00f6glich sein sollte, Fl\u00fcchtlinge aufzunehmen, m\u00fcssen wir einen relevanten Beitrag leisten. Das h\u00e4tte den Vorteil, dass es ein europ\u00e4isches Paket gibt. In einigen Jahren k\u00f6nnte man dann mit einer gr\u00fcn-roten Regierung die Position wechseln und sich an der Verteilung beteiligen. Die Leistung, die man dazwischen erbringt, k\u00f6nnen aber nicht Abschiebefl\u00fcge sein, das ist undenkbar.", "Man muss zwei Dinge unterscheiden. Wir haben in \u00d6sterreich Ministerverantwortung, der Kanzler hat keine Weisungsbefugnis. Was auf EU-Ebene verhandelt wird, ist innerhalb von \u00d6sterreich schwer koordinierbar. Wenn wir keine gemeinsame Position haben, k\u00f6nnte es sein, dass ein \u00d6VP-Innenminister sch\u00e4rfer vorgeht, als wir es wollen. Das gilt umgekehrt aber etwa im Klimaschutzbereich genauso. Unterm Strich m\u00fcssen die nationalen Parlamente die Beschl\u00fcsse absegnen. Da sind wir f\u00fcr die Mehrheit verantwortlich, und so unmenschliche Pakete w\u00fcrden wir blockieren.", "Es herrscht viel Erstaunen \u00fcber die innenpolitische Situation in \u00d6sterreich. Es ist ein Irrtum, dass die gemeinsame oder sehr \u00e4hnliche Sprache ein \u00e4hnliches politisches System bedingen, tats\u00e4chlich ist der innenpolitische Diskurs vollkommen unterschiedlich. Die deutschen Gr\u00fcnen werden kaum unter den Druck kommen, dass die Alternative zu ihrer Regierungsbeteiligung eine Koalition unter Beteiligung der AfD ist.", "Mit Michel Reimon sprach Christian Bartlau"]}}, "recommendations": []}