{"news_outlet": "ntv", "provenance": "https://www.n-tv.de/sport/fussball/EM-2024-soll-Wunder-von-Bern-und-Sommermaerchen-vereinen-article24468137.html", "query_keywords": ["ns", "us", "europa", "sp", "politik", "regierung", "usa", "spd", "ss", "demo", "spo"], "creation_date": "16.10.2023", "last_modified": "16.10.2023", "crawl_date": "20.10.2024", "author_person": [], "author_organization": ["ntv.de", "tsi/sid"], "news_keywords": ["Fu\u00dfball", "Fu\u00dfball-EM 2024", "Hubertus Heil", "Philipp Lahm", "Fu\u00dfball", "Deutschland"], "content": {"title": "EM 2024 soll Wunder von Bern und Sommerm\u00e4rchen vereinen", "description": "\"Hier werden Ma\u00dfst\u00e4be gesetzt, an denen sich neue Turniere auch messen lassen k\u00f6nnen\", sagt Bundesarbeitsminister Hubertus Heil und l\u00e4sst die Erwartungen an die Fu\u00dfball-EM 2024 in Deutschland weiter wachsen. Auch Turnierchef Philipp Lahm erwartet kaum weniger als eine Revolution.", "body": {"": [], "\"Heimspiel f\u00fcr Menschenrechte\"\n                EM 2024 soll Wunder von Bern und Sommerm\u00e4rchen vereinen": ["Im Schatten des EM-Pokals spielten sich Philipp Lahm und Hubertus Heil verbal die B\u00e4lle hin und her - und ihre Botschaft konnte deutlicher kaum sein. Die Heim-EM 2024 solle neue Ma\u00dfst\u00e4be beim Thema Menschenrechte setzen, die gespaltene Gesellschaft vereinen und bestenfalls ganz Europa retten. Lange vor dem ersten Ansto\u00df wird das Turnier immer weiter mit riesigen Erwartungen \u00fcber den Sport hinaus \u00fcberladen.", "\"Dieses gro\u00dfe Fu\u00dfballfest kann ein Punkt sein, der unserem Land Orientierung und Hoffnung gibt\", sagte Bundesarbeitsminister Heil bei einem Termin in Frankfurt/Main - und zog Parallelen zum \"Wunder von Bern\" bei der WM 1954 oder dem \"Sommerm\u00e4rchen\" 2006. Angesichts zahlreicher Krisen, gesellschaftlicher Spaltung und milit\u00e4rischer Konflikte hob jedoch nicht nur der Minister die Bedeutung des Turniers hervor.", "\"Es ist wichtig, dass wir wieder mehr Zusammenhalt bekommen in Deutschland und ganz Europa\", sagte Lahm, der der Endrunde mit einer bemerkenswerten \"Zeitenwende\"-Mahnschrift erst k\u00fcrzlich einen schweren Rucksack umgeschnallt hatte: \"Vereint im Herzen Europas, das wollen wir leben, um den Zusammenhalt in unserer Gesellschaft zu st\u00e4rken.\"", "Auch Celia Sasic, Vizepr\u00e4sidentin des Deutschen Fu\u00dfball-Bundes (DFB), forderte, dass die EM (14. Juni bis 14. Juli 2024) genutzt werden m\u00fcsse, \"um das verbindende Element wieder in den Vordergrund zu stellen\". Man d\u00fcrfe das Turnier \"nicht nur als rein sportliches Event sehen\", sagte sie: \"Wir arbeiten f\u00fcr ein neues Wir-Gef\u00fchl.\""], "Heil will der Welt zeigen, wie es geht": ["Einen entscheidenden Anteil am Erreichen der gesellschaftspolitischen Ziele wird die Au\u00dfendarstellung haben. Heil sieht vor allem die Bem\u00fchungen der Organisatoren mit Blick auf die Arbeitsbedingungen rund um das Turnier als \"gutes Zeichen\". Er freue sich, \"dass es ein Heimspiel f\u00fcr Menschenrechte wird\", sagte der SPD-Politiker: \"Hier werden Ma\u00dfst\u00e4be gesetzt, an denen sich neue Turniere auch messen lassen k\u00f6nnen.\"", "Man k\u00f6nne nicht davon ausgehen, \"dass alle Austragungsorte von Sportgro\u00dfereignissen Demokratien nach unserem Vorbild sind\", sagte Heil mit Blick auf die Diskussionen um die WM 2022 in Katar, aber auch auf die m\u00f6gliche Vergabe des Turniers 2034 nach Saudi-Arabien. \"Wir m\u00fcssen hart daf\u00fcr arbeiten, dass gute Beispiele auch Schule machen.\"", "Am 14. November sollen bei einem Termin die konkreten Vorstellungen f\u00fcr die EM zum Thema Menschenrechte und Nachhaltigkeit gemeinsam mit der Bundesregierung pr\u00e4sentiert werden. Auf dem Weg zum Gelingen des Turniers und der gro\u00dfen Ziele abseits des Sports suchen der Fu\u00dfball und die Politik den Schulterschluss.", "\"Es gab schon immer Probleme, nur aktuell ist es f\u00fcr uns als Bev\u00f6lkerung eine sehr, sehr herausfordernde Zeit\", sagte Lahm. Es sei jedoch auch eine \"Chance\", verbunden mit der Frage: \"Wie wollen wir eigentlich zusammen leben? Wir k\u00f6nnen uns so zeigen, wie wir sind.\""]}}, "recommendations": []}