{"news_outlet": "ntv", "provenance": "https://www.n-tv.de/politik/Antisemitismusbeauftragter-in-grosser-Sorge-um-Schulen-article24458440.html", "query_keywords": ["ns", "us", "terror", "nahost", "sp", "politik", "regierung", "schi", "usa", "muslim", "muslimisch", "hamas", "ss", "demo", "israel", "spo"], "creation_date": "12.10.2023", "last_modified": "12.10.2023", "crawl_date": "20.10.2024", "author_person": [], "author_organization": ["ntv.de", "mbo/dpa"], "news_keywords": ["Politik", "Antisemitismus", "Berlin", "Nahost-Konflikt", "Israelfeindlichkeit", "Pal\u00e4stinenser", "Reaktionen und Statements"], "content": {"title": "Antisemitismusbeauftragter in \"gro\u00dfer Sorge\" um Schulen", "description": "Nach Aktionen in Berlin w\u00e4chst die Sorge vor einer Ausweitung anti-israelischer Proteste. Islamexperte G\u00fcvercin sieht eine zunehmende antisemitische Haltung unter Muslimen in Deutschland. Der Antisemitismusbeauftragte der Bundesregierung hat insbesondere die Schulen im Blick.", "body": {"": [], "Konflikt wird \"hineingetragen\"\n                Antisemitismusbeauftragter in \"gro\u00dfer Sorge\" um Schulen": ["Nach vereinzelten pro-pal\u00e4stinensischen Aktionen in Deutschland nehmen die Sorgen vor einer Ausweitung anti-israelischer Proteste und Konflikte unter anderem an Schulen zu. So warnt der Islamexperte Eren G\u00fcvercin vor mehr derartigen Geschehnissen in n\u00e4chster Zeit. Demonstrationen, bei denen der Terrorangriff der islamistischen Hamas auf Israel gefeiert wird, seien bislang eher im kleinen Rahmen. \"Aber wir m\u00fcssen davon ausgehen, dass in den n\u00e4chsten Tagen und Wochen diese Demonstrationen hier in Deutschland zunehmen werden, auch gr\u00f6\u00dfer werden\", sagte der Autor, der auch Mitglied der Deutschen Islam Konferenz ist.", "Am Wochenende hatte das pro-pal\u00e4stinensische Netzwerk Samidoun den Angriff der islamistischen Hamas auf Israel gefeiert, indem es S\u00fc\u00dfigkeiten in Berlin-Neuk\u00f6lln verteilte. Am Montag war es an einer Schule in Neuk\u00f6lln zudem zu einer gewaltt\u00e4tigen Auseinandersetzung gekommen, nachdem ein Lehrer einem Sch\u00fcler das Tragen einer Pal\u00e4stina-Flagge und eines Pal\u00e4stinensertuches als politische Symbole verbieten wollte. Eltern planten daraufhin eine Demonstration, die von der Polizei verboten wurde, weil sie die Gefahr volksverhetzender, antisemitischer Ausrufe sah. Nach dem Verbot wurden dort laut Polizei israelfeindliche Flugbl\u00e4tter verteilt.", "G\u00fcvercin erkl\u00e4rte weiter, es falle ihm nicht leicht, das zu sagen, aber Antisemitismus und Israel-Hass seien unter Muslimen in Deutschland leider sehr verbreitet. Dieser Herausforderung m\u00fcssten sich vor allem die Muslime selbst stellen. \"Muslime m\u00fcssen ihre Stimme erheben gegen\u00fcber Menschen ihrer Glaubensgemeinschaft, die Juden- und Israel-Hass verbreiten\", sagte G\u00fcvercin. Junge Muslime in Deutschland, die auch hierzulande aufgewachsen seien, w\u00fcrden vor allem von Tiktok-Influencern und Social-Media-Kan\u00e4len von extremistischen pal\u00e4stinensischen Organisationen beeinflusst. Diese arbeiteten mit Schwarz-Wei\u00df-Bildern und nutzten den Konflikt, um vor allem junge Menschen zu emotionalisieren und die Juden als Unterdr\u00fccker der Muslime darzustellen.", "G\u00fcvercin kritisierte zudem die Islamverb\u00e4nde in Deutschland. Sie h\u00e4tten in Stellungnahmen nach dem Angriff der Hamas diese nicht als Terrororganisation bezeichnet und den Terrorangriff auch relativiert. Er forderte, Themen wie Antisemitismus und Israel-Hass in der muslimischen Gemeinschaft auf die Tagesordnung in den Gespr\u00e4chen zwischen Bundes- und Landespolitik mit den muslimischen Verb\u00e4nden zu nehmen. \"Das darf nicht mehr ausgespart werden.\""], "\"Fingerspitzengef\u00fchl\" gefordert": ["Der Antisemitismusbeauftragte der Bundesregierung, Felix Klein, bef\u00fcrchtet nach dem Gro\u00dfangriff der islamistischen Hamas auf Israel wachsende anti-israelische Tendenzen insbesondere an Schulen. \"Ich habe die gro\u00dfe Sorge, je weiter auch die israelische Antwort auf diesen terroristischen Anschlag voranschreitet, dass sich die Stimmung in den Schulen deutlich gegen Israel wenden wird\", sagte Klein. \"Bereits jetzt gibt es ja schockierende Nachrichten von Schulen, wo sich Sch\u00fcler pal\u00e4stinensische Fahnen umlegen, also diesen Konflikt in die Schulen hereintragen wollen.\" Das werde m\u00f6glicherweise noch zunehmen.", "An einem Gymnasium in Berlin-Neuk\u00f6lln war es am Montag zu einem Vorfall im Zusammenhang mit dem Israel-Konflikt gekommen. Ein Sch\u00fcler war mit einer Pal\u00e4stina-Fahne erschienen, woraufhin es eine gewaltsame Auseinandersetzung mit einem Lehrer gab. Eltern planten daraufhin eine Demonstration, die von der Polizei verboten wurde, weil sie die Gefahr volksverhetzender, antisemitischer Ausrufe sah. Nach dem Verbot wurden dort laut Polizei israelfeindliche Flugbl\u00e4tter verteilt.", "Klein h\u00e4lt eine bessere Vorbereitung von Lehrkr\u00e4ften f\u00fcr notwendig. \"Wir m\u00fcssen die Lehrerinnen und Lehrer bewusster machen im Kampf gegen Antisemitismus\", sagte er. Das Thema m\u00fcsse in der Ausbildung systematisch betrieben werden, Lehrkr\u00e4fte sollten fortgebildet werden. \"Oftmals geht es ja dann auch um Einzelfragen: Wie bewerte ich den Nahost-Konflikt? Warum kommt es jetzt hier zu Sympathiebekundungen daf\u00fcr, dass im Nahen Osten Menschen ermordet werden? Das erfordert gro\u00dfes Fingerspitzengef\u00fchl.\"", "Lehrerinnen und Lehrer sollten nach seiner Ansicht auch st\u00e4rker f\u00fcr die Vermittlung j\u00fcdischen Lebens als Tradition deutscher Kultur im Unterricht sensibilisiert werden. \"Ich glaube, das sollte auch systematischer in jeden Unterricht und nicht nur in den Geschichts- oder auch den Politikunterricht aufgenommen werden\", sagte Klein."]}}, "recommendations": []}