{"news_outlet": "ntv", "provenance": "https://www.n-tv.de/sport/fussball/Wir-haben-international-komplett-den-Anschluss-verloren-article24418471.html", "query_keywords": ["ns", "us", "europa", "rna", "schi", "ss", "frankreich", "sp"], "creation_date": "23.09.2023", "last_modified": "23.09.2023", "crawl_date": "20.10.2024", "author_person": [], "author_organization": ["ntv.de", "sue/sid"], "news_keywords": ["Fu\u00dfball", "Fu\u00dfball-Nationalmannschaft", "DFB"], "content": {"title": "\"Wir haben international komplett den Anschluss verloren\"", "description": "Tobias Haupt leitet die Akademie des Deutschen Fu\u00dfball-Bundes. Seit gut f\u00fcnf Jahren. In dieser Zeit ging nichts nach vorne. Nun findet er eindringliche Worte. Er sieht den deutschen Fu\u00dfball in einer gigantischen Krise. ", "body": {"": [], "DFB-Akademie-Chef Haupt warnt\n                \"Wir haben international komplett den Anschluss verloren\"": ["Akademie-Chef Tobias Haupt sieht eine d\u00fcstere Zukunft f\u00fcr den deutschen Fu\u00dfball. \"Wir befinden uns in einer der gr\u00f6\u00dften Krisen in der Geschichte\", sagte der DFB-Direktor der \"Bild\": \"Uns muss klar sein: Wir haben international komplett den Anschluss verloren!\" Die Probleme seien \"zum Teil\" erkannt worden. Aber: \"Zentrale Ma\u00dfnahmen, die bei uns seit Jahren auf dem Tisch liegen, werden nicht umgesetzt. Und vor allem: Essenzielle Entscheidungen, die f\u00fcr die Zukunft des deutschen Fu\u00dfballs notwendig sind, werden seit Jahren auf die lange Bank geschoben. So kann der deutsche Fu\u00dfball k\u00fcnftig nicht erfolgreich sein.\"", "Der 39-J\u00e4hrige, seit 2018 Chef der neuen Akademie, sieht allerorten eklatante Probleme. \"Seit dem WM-Titel 2014 ruht man sich auf den Erfolgen der Vergangenheit aus\", sagte er. Bei den Reformen sei die \"Umsetzungsgeschwindigkeit viel zu langsam, um den R\u00fcckstand im internationalen Wettbewerb aufholen zu k\u00f6nnen\". Der Anschluss an Frankreich, England oder andere Nationen gehe \"v\u00f6llig verloren\". Im Detail monierte Haupt, dass die Nationalmannschaften \"schon lange nicht mehr Weltspitze\" seien. Auch \"die Einsatzzeiten unserer U21-Nationalspieler sind viel zu gering. Die Marktwerte unserer U-Nationalspieler sind weit hinter dem internationalen Durchschnitt.\""], "Seit 2014 geht es nur in eine Richtung": ["Deutschland sch\u00f6pfe den Talente-Pool im Vergleich mit den anderen Top-5-Nationen \"am schlechtesten aus. Spanien bringt beispielsweise seit 2009 45 Prozent mehr Topspieler hervor als Deutschland\", analysierte er und schlussfolgerte: \"Wir haben in der Spitze zu wenig Breite.\" Das Aush\u00e4ngeschild des DFB, die Nationalmannschaft der Herren, verzeichnet seit dem Gewinn der Weltmeisterschaft 2014 absteigende Ergebnisse in allen Turnieren. Mit der Ausnahme des Confed-Cup-Titels im Jahr 2017 l\u00e4uft das DFB-Team der internationalen Spitze immer weiter hinterher. Bei den Weltmeisterschaften in Russland 2018 und Katar 2022 scheiterte die Auswahl jeweils in der Vorrunde.", "W\u00e4hrend es 2016 noch bis ins Halbfinale der Europameisterschaft ging, schied die damals noch von Joachim L\u00f6w trainierte Nationalmannschaft 2021 im Achtelfinale gegen England aus. Auf L\u00f6w folgte der Bundestrainer Hansi Flick, der in diesem Monat nach einer ein Jahr andauernden Durststrecke entlassen wurde. Mit Jamal Musiala wurde der momentan wohl gr\u00f6\u00dfte Hoffnungstr\u00e4ger des DFB in England ausgebildet, auch Serge Gnabry und Leroy San\u00e9 verbrachten Teile ihrer Ausbildung in England. Gnabry wurde ab seinem 16. Lebensjahr bei Arsenal veredelt und der aus der Schalker Knappenschmiede stammende San\u00e9 ging in jungen Jahren zu Pep Guardiola und Manchester City."]}}, "recommendations": []}