{"news_outlet": "ntv", "provenance": "https://www.n-tv.de/politik/EU-Staaten-einigen-sich-auf-Lieferkettengesetz-article24807876.html", "query_keywords": ["ns", "us", "europa", "politik", "regierung", "spd", "klimawandel", "ss", "sp", "fdp", "klima"], "creation_date": "15.03.2024", "last_modified": "15.03.2024", "crawl_date": "20.10.2024", "author_person": [], "author_organization": ["ntv.de", "chl/dpa"], "news_keywords": ["Politik", "Lieferketten", "EU"], "content": {"title": "EU-Staaten einigen sich auf Lieferkettengesetz", "description": "Ein europ\u00e4isches Lieferkettengesetz zum Schutz der Menschenrechte findet nun doch eine ausreichende Mehrheit unter den EU-L\u00e4ndern. Der Kompromiss ist allerdings deutlich abgeschw\u00e4cht. Deutschland enth\u00e4lt sich auf Dr\u00e4ngen der FDP trotzdem.", "body": {"": [], "Deutschland \u00fcberstimmt\n                EU-Staaten einigen sich auf Lieferkettengesetz": ["Nach langem Ringen unterst\u00fctzt eine ausreichende Mehrheit der EU-Staaten ein abgeschw\u00e4chtes europ\u00e4isches Lieferkettengesetz zum Schutz der Menschenrechte. Das teilte die belgische Ratspr\u00e4sidentschaft mit. Damit wurde Deutschland \u00fcberstimmt, das sich im Ausschuss der st\u00e4ndigen Vertreter der Mitgliedstaaten enthielt. Eine Enthaltung in dem Gremium wirkt wie eine Nein-Stimme.", "In der Bundesregierung dr\u00e4ngte die FDP darauf, dass Deutschland nicht zustimmt. Die Liberalen bef\u00fcrchten etwa, dass sich Betriebe aus Angst vor B\u00fcrokratie und rechtlichen Risiken aus Europa zur\u00fcckziehen. Politiker von SPD und Gr\u00fcnen bef\u00fcrworten das Vorhaben hingegen. Die Unstimmigkeiten hatten zu einem offenen Schlagabtausch in der Ampel-Koalition gef\u00fchrt.", "Unterh\u00e4ndler des Europaparlaments und der EU-Staaten hatten sich bereits im Dezember auf ein Lieferkettengesetz geeinigt. Damit sollen gro\u00dfe Unternehmen zur Rechenschaft gezogen werden, wenn sie etwa von Kinder- oder Zwangsarbeit au\u00dferhalb der EU profitieren. Gr\u00f6\u00dfere Unternehmen m\u00fcssen zudem einen Plan erstellen, der sicherstellt, dass ihr Gesch\u00e4ftsmodell und ihre Strategie mit dem Pariser Abkommen zum Klimawandel vereinbar sind. Das EU-Parlament muss dem Vorhaben noch zustimmen. Hier gilt eine Mehrheit als wahrscheinlich."], "Regeln stark abgeschw\u00e4cht": ["Weil die Einigung aus dem Dezember zun\u00e4chst keine ausreichende Mehrheit unter den EU-Staaten gefunden hatte, wurde das Vorhaben noch mal deutlich abgeschw\u00e4cht. Statt wie urspr\u00fcnglich geplant, soll es etwa nicht mehr f\u00fcr Firmen mit mehr als 500 Besch\u00e4ftigten und mindestens 150 Millionen Euro Umsatz gelten. Die Grenze wurde den Angaben zufolge auf 1000 Besch\u00e4ftigte und 450 Millionen Euro angehoben - nach einer \u00dcbergangsfrist von f\u00fcnf Jahren.", "An diesen Geltungsbereich soll sich stufenweise herangetastet werden. Nach einer \u00dcbergangsfrist von drei Jahren sollen die Vorgaben zun\u00e4chst f\u00fcr Firmen mit mehr als 5000 Besch\u00e4ftigten und mehr als 1,5 Milliarden Euro Umsatz weltweit gelten, nach vier Jahren sinkt die Grenze auf 4000 Mitarbeitende und 900 Millionen Umsatz. Die EU-Kommission soll eine Liste der betroffenen Nicht-EU-Unternehmen ver\u00f6ffentlichen. F\u00fcr sie k\u00f6nnten die Vorgaben gelten, wenn sie mit ihrem Gesch\u00e4ft einen bestimmten Umsatz in der EU erzielen.", "Zudem wurden demnach sogenannte Risikosektoren gestrichen, also Wirtschaftszweige, in denen das Risiko f\u00fcr Menschenrechtsverletzungen h\u00f6her bewertet wird, wie etwa in der Landwirtschaft oder der Textilindustrie. Dort h\u00e4tten auch Unternehmen mit weniger Mitarbeitenden betroffen sein k\u00f6nnen. Vorgesehen ist aber weiterhin, dass Unternehmen vor europ\u00e4ischen Gerichten zur Rechenschaft gezogen werden k\u00f6nnen, wenn sie von Menschenrechtsverletzungen profitieren."], "EU-Gesetz geht \u00fcber deutsches Gesetz hinaus": ["Deutschland hat bereits ein Lieferkettengesetz. Die EU-Version geht aber trotz der Abschw\u00e4chungen \u00fcber dessen Vorgaben hinaus. So ist im deutschen Gesetz ausgeschlossen, dass Unternehmen f\u00fcr Sorgfaltspflichtverletzungen haftbar sind.", "Die Vorsitzende des Binnenmarktausschusses im EU-Parlament, Anna Cavazzini, kritisierte: \"Deals zwischen Regierungen und immer weitere Abschw\u00e4chungen eines ausgehandelten Texts haben das etablierte Gesetzgebungsverfahren missachtet und das Europaparlament d\u00fcpiert.\" Die FDP habe ihre Blockadehaltung bis zum Schluss beibehalten, obwohl der vorgeschlagene Kompromiss ihren Forderungen entgegengekommen sei. Ein Bundeskanzler, der einen solch gro\u00dfen Schaden zu verantworten habe, sollte seinen europapolitischen Kompass pr\u00fcfen, so die Gr\u00fcnen-Politikerin.", "Die FDP-Europaabgeordnete Svenja Hahn sagte: \"Unterm Strich bleibt das Lieferkettengesetz praxisfern, weil grundlegende Probleme, wie unklare Haftungsregeln au\u00dferhalb des eigenen Einflussbereichs bestehen bleiben.\" Es sei aber der FDP zu verdanken, dass das Gesetz an vielen Stellen verbessert worden sei."]}}, "recommendations": []}