{"news_outlet": "ntv", "provenance": "https://www.n-tv.de/politik/Baerbock-Natuerlich-machen-wir-keine-Terrorfinanzierung-article24455615.html", "query_keywords": ["ns", "us", "terror", "rna", "politik", "regierung", "usa", "spd", "hamas", "islamisch", "ss", "israel", "sp", "olaf scholz", "annalena baerbock"], "creation_date": "11.10.2023", "last_modified": "11.10.2023", "crawl_date": "20.10.2024", "author_person": [], "author_organization": ["ntv.de", "ino/AFP/dpa"], "news_keywords": ["Politik", "Annalena Baerbock", "EU", "Humanit\u00e4re Hilfe", "Pal\u00e4stinensergebiete", "Pal\u00e4stinenser", "Israel-Krieg", "Reaktionen und Statements"], "content": {"title": "Baerbock: \"Nat\u00fcrlich machen wir keine Terrorfinanzierung\"", "description": "Ist der Terror der Hamas auch durch Hilfszahlungen Deutschlands m\u00f6glich? Au\u00dfenministerin Baerbock weist den Verdacht zur\u00fcck. Entwicklungsgelder sollen ihr zufolge auch weiter in die Pal\u00e4stinensischen Gebiete flie\u00dfen. Auch die EU will ihre Leistungen offenbar vorerst nicht einstellen.", "body": {"": [], "Hilfsgelder f\u00fcr Pal\u00e4stinenser\n                Baerbock: \"Nat\u00fcrlich machen wir keine Terrorfinanzierung\"": ["Bundesau\u00dfenministerin Annalena Baerbock hat versichert, dass mit Hilfsgeldern Deutschlands f\u00fcr die Pal\u00e4stinenser kein Terror finanziert worden sei. \"Nat\u00fcrlich machen wir keine Terrorfinanzierung\", sagte die Gr\u00fcnen-Politikerin im ZDF-\"heute journal\". Auf \"besonderen Wunsch\" Israels werde die gegebene finanzielle Hilfe durch die Bundesregierung und die EU nun abermals \u00fcberpr\u00fcft. Doch das bedeute \"ganz und gar nicht\", dass es daran Zweifel gebe.", "Die Pal\u00e4stinensischen Gebiete h\u00e4tten nie Budgethilfe vom deutschen Staat erhalten, sagte Baerbock, sondern Geld im Rahmen von Entwicklungszusammenarbeit. \"F\u00fcr die Bundesregierung ist wichtig, dass wir die Lebensmittelhilfe, die Wasserversorgung nicht einstellen, denn das brauchen jetzt die Menschen vor Ort ganz, ganz dringend\", sagte Baerbock.", "Bundeskanzler Olaf Scholz hatte sich f\u00fcr die \u00dcberpr\u00fcfung der Hilfsgelder eingesetzt, die Bundesentwicklungsministerin Svenja Schulze von der SPD am Sonntag angek\u00fcndigt hatte. Es m\u00fcsse sichergestellt werden, dass nicht \"irgendeine Struktur unterst\u00fctzt wird, die etwas mit dem Terrorismus zu tun hat\", sagte er. Das Entwicklungsministerium pr\u00fcft nach dem Gro\u00dfangriff der Hamas auf Israel auch seine Zahlungen an das UN-Hilfswerk f\u00fcr die Pal\u00e4stinenser (UNRWA). \"Wir werden bei der \u00dcberpr\u00fcfung aber nach Priorit\u00e4ten vorgehen und schnell entscheiden, sobald in diesem Bereich Zahlungen notwendig werden. Denn wir wollen nicht riskieren, dass sich die Lage vor Ort f\u00fcr vulnerable Gruppen wie Frauen, Kinder oder Fl\u00fcchtlinge noch weiter verschlimmert\", sagte ein Sprecher des Ministeriums."], "Borrell: Meiste Staaten wollen EU-Hilfen fortsetzen": ["Die Entwicklungshilfezahlungen an die Pal\u00e4stinensische Autonomiebeh\u00f6rde werden auch in der EU derzeit heftig diskutiert. Nach Angaben von EU-Chefdiplomat Josep Borrell lehnt eine \u00fcberw\u00e4ltigende Mehrheit der EU-Staaten ein vorl\u00e4ufiges Einfrieren ab. Es gebe lediglich zwei oder drei L\u00e4nder, die dies anders s\u00e4hen, erkl\u00e4rte Borrell nach informellen Beratungen der EU-Au\u00dfenminister. Welche L\u00e4nder das sind, sagte er nicht, als sicher gilt, dass Ungarn dazu z\u00e4hlt. Die Unterst\u00fctzung f\u00fcr die Pal\u00e4stinensische Autonomiebeh\u00f6rde einzustellen, w\u00e4re das beste Geschenk, das man der Hamas machen k\u00f6nnte, und es w\u00fcrde die Interessen und die Partnerschaft mit der arabischen Welt gef\u00e4hrden, argumentierte Borrell. Auch das pal\u00e4stinensische Volk leide derzeit.", "Laut Borrell soll es nur eine \u00dcberpr\u00fcfung und vorerst kein Aussetzen von Zahlungen geben. Nach Kommissionsangaben vom Dienstagabend k\u00f6nnten von den bis Ende 2023 f\u00fcr die Pal\u00e4stinenser eingeplanten Mitteln theoretisch noch etwa 400 Millionen Euro eingefroren werden. 463 Millionen Euro wurden demnach seit Anfang der derzeitigen Planungsperiode im Jahr 2021 bereits ausgezahlt."], "Baerbock will Katar in die Pflicht nehmen": ["\"Sehr deutliche Worte\" k\u00fcndigte Au\u00dfenministerin Baerbock im \"heute journal\" Staaten an, die m\u00f6glicherweise Gewalt der radikalislamischen Pal\u00e4stinenserorganisation Hamas mitfinanziert haben. Die Bundesregierung habe \"unter anderem Katar sehr deutlich gemacht, dass sie eine Verantwortung haben, diesem brutalsten Terror jetzt klar die Stirn zu bieten.\" Das werde auch das \"Hauptthema\" beim Besuch des Emirs von Katar, Scheich Tamim bin Hamad bin Khalifa Al Thani, am Donnerstag in Berlin sein. Es m\u00fcsse deutlich gemacht werden: \"Wir akzeptieren keine Terrorunterst\u00fctzung\" sagte Baerbock. Scholz kommt mit dem Emir zu einem Mittagessen im Bundeskanzleramt zusammen.", "Baerbock forderte von Katar auch Unterst\u00fctzung bei der Befreiung der Deutschen, die von der Hamas als Geiseln genommen worden sind. Es sei Katar und anderen Golfstaaten deutlich zu machen, dass sie ihre Kan\u00e4le und M\u00f6glichkeiten nutzen m\u00fcssen, um als allererstes die Geiseln freizubekommen, fuhr Baerbock fort. \"Wir appellieren an diese Golfstaaten, insbesondere jetzt deutlich zu machen, Terrorismus hat in der Region keinen Platz, einzuwirken auf die Hisbollah, einzuwirken auch auf Iran, dass diese furchtbare Unmenschlichkeit sofort beendet werden muss\", f\u00fchrte die Au\u00dfenministerin in den ARD-\"Tagesthemen\" aus.", "Der Au\u00dfenminister Katars sagte vor Reportern, es sei \"zu fr\u00fch\" f\u00fcr eine Vermittlung \u00fcber einen m\u00f6glichen Gefangenenaustausch zwischen Israel und der Hamas. \"Ich denke, wir m\u00fcssen die Entwicklungen vor Ort abwarten.\""]}}, "recommendations": []}