{"news_outlet": "ntv", "provenance": "https://www.n-tv.de/sport/fussball/FC-Schalke-04-Trainer-Kees-van-Wonderen-ueberrascht-mit-Torwart-Taktik-article25297784.html", "query_keywords": ["ns", "sp", "ss", "us"], "creation_date": "17.10.2024", "last_modified": "17.10.2024", "crawl_date": "20.10.2024", "author_person": [], "author_organization": ["ntv.de", "tno/dpa/sid"], "news_keywords": ["Fu\u00dfball", "Fu\u00dfball", "2. Fu\u00dfball-Bundesliga", "FC Schalke 04"], "content": {"title": "Schalkes neuer Trainer \u00fcberrascht mit Torwart-Taktik", "description": "Der FC Schalke 04 hat in den vergangenen Jahren reichlich Trainer verschlissen. Nun will Kees van Wonderen f\u00fcr mehr Kontinuit\u00e4t sorgen. Bei der Kl\u00e4rung der Torwartfrage geht er un\u00fcbliche Wege. Er bittet die Duellanten quasi zu einem Casting im Wettbewerb.", "body": {"": [], "Experiment f\u00fcr mehr Kontinuit\u00e4t\n                Schalkes neuer Trainer \u00fcberrascht mit Torwart-Taktik": ["Kees van Wonderen greift in seinen ersten Spielen als Trainer des FC Schalke 04 zu einer sehr ungew\u00f6hnlichen Ma\u00dfnahme. F\u00fcr die Kl\u00e4rung der zuletzt vieldiskutierten Torwart-Frage, ob Justin Heekeren die Nummer eins bleibt oder Ron-Thorben Hoffmann zwischen die Schalker Pfosten r\u00fcckt, l\u00e4sst der Niederl\u00e4nder beide in den kommenden Partien in der 2. Fu\u00dfball-Bundesliga und im DFB-Pokal vorspielen. \"Wir haben vier gute Torh\u00fcter. Ich finde es wichtig, sie und ihre Pers\u00f6nlichkeit richtig kennenzulernen. Hoffmann wird gegen Hannover und F\u00fcrth im Tor stehen, Heekeren gegen Augsburg und Ulm. Beide bekommen ihre Chancen\", sagte van Wonderen.", "Die Festlegung auf eine klare Nummer eins sei zwar durchaus \"sehr wichtig. Aber die Entscheidung muss man begr\u00fcnden k\u00f6nnen und daf\u00fcr muss man erstmal mit den Herren arbeiten\", sagte der Niederl\u00e4nder. Sein Vorg\u00e4nger Karel Geraerts hatte zuletzt voll auf Heekeren gesetzt und damit viel Unmut bei Hoffmann ausgel\u00f6st. Van Wonderen habe seine Entscheidung \u00fcber die Einsatz-Aufteilung den beiden mitgeteilt. Sie \"haben das so hingenommen. Ich wei\u00df auch: Die Zeit haben wir nicht. Aber die verdienen beide eine Chance.\"", "Nach seinen ersten Tagen beim Revierklub zog der 55-J\u00e4hrige eine positive Bilanz. \"Es f\u00fchlt sich hier nach der kurzen Zeit schon an wie Zuhause. Der Verein ist gut organisiert und professionell, die Arbeit mit der Mannschaft macht Spa\u00df. Jetzt freue ich mich auf das erste Pflichtspiel\", sagte van Wonderen vor der Partie am Samstag (13 Uhr bei Sky und im Liveticker bei ntv.de) bei Hannover 96.", "Der Niederl\u00e4nder hatte am 7. Oktober die Nachfolge des Ende September freigestellten Karel Geraerts und des zwischenzeitlich zum Interimscoach bef\u00f6rderten U-23-Trainers Jakob Fimpel angetreten. \"Ich glaube, wir haben schon gute Schritte gemacht, ben\u00f6tigen aber noch viele weitere\", kommentierte van Wonderen und hofft, dass sich der Revierklub von Rang 13 langsam weiter hocharbeitet."]}}, "recommendations": []}