{"news_outlet": "ntv", "provenance": "https://www.n-tv.de/politik/Gruenen-Expertin-Mihalic-will-nach-Hamas-Jubel-Verbote-pruefen-lassen-article24450598.html", "query_keywords": ["ns", "us", "terror", "politik", "usa", "spd", "hamas", "ss", "cdu", "israel", "sp", "saskia esken"], "creation_date": "09.10.2023", "last_modified": "09.10.2023", "crawl_date": "20.10.2024", "author_person": [], "author_organization": ["ntv.de", "lwe/dpa/AFP"], "news_keywords": ["Politik", "Israel-Krieg", "Frank-Walter Steinmeier", "Pal\u00e4stinenser", "Carsten Linnemann", "Nancy Faeser", "Saskia Esken"], "content": {"title": "Gr\u00fcnen-Expertin Mihalic will nach Hamas-Jubel Verbote pr\u00fcfen lassen", "description": "Anl\u00e4sslich des \u00fcberraschenden Angriffs der Hamas auf Israel verteilt eine pro-pal\u00e4stinensische Organisation S\u00fc\u00dfigkeiten in Berlin. Aus verschiedenen Parteien kommen Forderungen nach scharfen Konsequenzen. Der Bundespr\u00e4sident zeigt sich \"angewidert\".", "body": {"": [], "CDU: Staatsb\u00fcrgerschaft nehmen\n                Gr\u00fcnen-Expertin Mihalic will nach Hamas-Jubel Verbote pr\u00fcfen lassen": ["Nach der \u00f6ffentlich gezeigten Unterst\u00fctzung f\u00fcr den Angriff der Hamas auf Israel in Deutschland fordert Gr\u00fcnen-Innenpolitikerin Irene Mihalic, m\u00f6gliche Vereinsverbote zu pr\u00fcfen. \"Die terroristischen Angriffe der Hamas auf Israel sind entsetzlich\", sagte die Parlamentarische Gesch\u00e4ftsf\u00fchrerin der Gr\u00fcnen-Fraktion. Neben der Solidarit\u00e4t mit Israel und dem Schutz j\u00fcdischer Einrichtungen in Deutschland sollte Bundesinnenministerin Nancy Faeser von der SPD nun auch islamistische und antisemitische Vereine st\u00e4rker in den Fokus nehmen.", "Mihalic sagte: \"Mit Blick auf die offen zur Schau getragene Unterst\u00fctzung des Terrors der Hamas von PFLP-nahen Organisationen wie Samidoun ist die Bundesinnenministerin gefordert, auch vereinsrechtliche Ma\u00dfnahmen gr\u00fcndlich zu pr\u00fcfen.\" PFLP ist die pal\u00e4stinensische Partei Volksfront zur Befreiung Pal\u00e4stinas. Sie steht auf Terror-Listen der EU und der USA. Das pro-pal\u00e4stinensische Gefangenensolidarit\u00e4tsnetzwerk Samidoun hatte den Angriff auf Israel am Samstag gefeiert, indem es S\u00fc\u00dfigkeiten auf der Sonnenallee im Stadtteil Neuk\u00f6lln verteilte. Zu Fotos von der Aktion schrieb die Organisation bei X, fr\u00fcher Twitter: \"Es lebe der Widerstand des pal\u00e4stinensischen Volkes.\" Die Polizei stellte nach eigenen Angaben Strafanzeige.", "Auch Politikerinnen und Politiker anderer Parteien haben die Solidarit\u00e4tsbekundungen scharf kritisiert und Konsequenzen gefordert. \"Wenn solche Terrorakte auf der Stra\u00dfe gefeiert werden, muss man als Rechtsstaat ganz klar dagegen vorgehen\", sagte die SPD-Parteivorsitzende Saskia Esken im ARD-\"Morgenmagazin\". Bundeskanzler Scholz hatte die Feiern schon am Sonntag verurteilt: \"Das Leid, die Zerst\u00f6rung, der Tod von so vielen Menschen kann f\u00fcr niemanden Anlass zur Freude sein\", sagte der SPD-Politiker."], "CDU will Entzug der Staatsb\u00fcrgerschaft diskutieren": ["Aus der Union kamen Forderungen, Beteiligten mit doppelter Staatsb\u00fcrgerschaft die deutsche Staatsangeh\u00f6rigkeit zu entziehen. Hier sei der Rechtsstaat gefragt, sagte CDU-Generalsekret\u00e4r Carsten Linnemann im ARD-\"Morgenmagazin\". Er k\u00fcndigte an, dass das CDU-Pr\u00e4sidium bei seiner Sitzung \u00fcber die Frage des Entzugs der Staatsb\u00fcrgerschaft beraten werde.", "Auch der CDU-Au\u00dfenpolitiker Roderich Kiesewetter zeigte sich besorgt dar\u00fcber, dass teilweise deutsche Staatsb\u00fcrger an den Feiern teilgenommen h\u00e4tten. Dies m\u00fcsse \u00f6ffentlich angesprochen werden, sagte er im Rundfunk Berlin-Brandenburg. Es k\u00f6nne nicht sein, \"dass in einem Land, das den Holocaust verursacht und \u00fcber sechs Millionen Juden auf dem Gewissen hat, das Vorgehen der pal\u00e4stinensischen Terroristen gerechtfertigt wird.\" Auch d\u00fcrfe es nicht sein, dass israelische und j\u00fcdische Einrichtungen unter Druck geraten, sagte Kiesewetter weiter. Dagegen m\u00fcsse mit Polizei und Verfassungsschutz vorgegangen werden."], "\"Es widert mich an\"": ["Bundespr\u00e4sident Frank-Walter Steinmeier hat zu besonderer Wachsamkeit auch in Deutschland aufgerufen. \"Wir m\u00fcssen das j\u00fcdische Leben in unserem Land sch\u00fctzen und uns stark und entschlossen gegen jede Form von Antisemitismus und Israel-Hass stellen\", sagte er vor Beginn einer Ordensverleihung im Berliner Schloss Bellevue. \"Wir k\u00f6nnen es nicht dulden, wenn auf offener Stra\u00dfe versucht wird, die brutalen Attacken auf Israel zu feiern.\"", "Der Bundespr\u00e4sident betonte nach dem vorab ver\u00f6ffentlichten Redemanuskript: \"Wer diesen Terror bejubelt, der entw\u00fcrdigt nicht nur die Opfer, der tritt auch die Menschenw\u00fcrde und unsere deutsche Verfassung mit F\u00fc\u00dfen. Solches Verhalten entsetzt mich, es widert mich an.\"", "Steinmeier sagte Israel die Solidarit\u00e4t Deutschlands zu. \"In dieser schweren Zeit steht Deutschland fest an der Seite Israels. Darauf kann sich das israelische Volk, k\u00f6nnen sich die J\u00fcdinnen und Juden in Deutschland verlassen.\" Der bestialische Terrorangriff ersch\u00fcttere uns alle. Die Hamas sei mordend und brandschatzend in Israel eingedrungen, sie t\u00f6te und entf\u00fchre unschuldige Zivilisten - Junge, Alte, M\u00e4nner und Frauen. \"Es ist kaum in Worte zu fassen, was die Menschen in Israel derzeit erleiden\", sagte Steinmeier."]}}, "recommendations": []}