{"news_outlet": "ntv", "provenance": "https://www.n-tv.de/sport/fussball/In-einem-Punkt-ist-Rudi-Voeller-sehr-sehr-klar-article24388570.html", "query_keywords": ["ns", "us", "europa", "sp", "usa", "ss", "frankreich", "spo"], "creation_date": "11.09.2023", "last_modified": "11.09.2023", "crawl_date": "20.10.2024", "author_person": [], "author_organization": ["ntv.de", "ter"], "news_keywords": ["Fu\u00dfball", "DFB", "Fu\u00dfball-Nationalmannschaft", "Rudi V\u00f6ller", "Hansi Flick"], "content": {"title": "In einem Punkt ist Rudi V\u00f6ller sehr, sehr klar", "description": "Rudi V\u00f6ller wird auf die Trainerbank der deutschen Fu\u00dfball-Nationalmannschaft zur\u00fcckkehren: Gegen Vize-Weltmeister Frankreich wird der DFB-Sportdirektor als Teil eines Trainerteams f\u00fcr Taktik und Aufstellung des DFB-Teams verantwortlich sein. Wie es danach weitergeht? Unklar. Au\u00dfer f\u00fcr V\u00f6ller.", "body": {"": [], "Wer f\u00fchrt DFB-Team zur EM?\n                In einem Punkt ist Rudi V\u00f6ller sehr, sehr klar": ["Matthias Sammer. J\u00fcrgen Klopp. Stefan Kuntz. Felix Magath. Louis van Gaal. Julian Nagelsmann. Und, und, und. Nach der Entlassung von Bundestrainer Hansi Flick, der nach dem 1:4-Desaster des DFB-Teams nicht mehr zu halten war, gibt es zahlreiche Kandidaten f\u00fcr die Nachfolge als leitender Angestellter des DFB an der Spitze der deutschen Fu\u00dfball-Nationalmannschaft. Gesucht wird der Neue ergebnisoffen von einer Taskforce des Verbandes. Klar ist immerhin: Rudi V\u00f6ller wird es nicht sein! Das machte der DFB-Sportdirektor, der die Mannschaft am Dienstag (21 Uhr/ ARD und im Liveticker bei ntv.de) als Interims-Teamchef ins Testspiel gegen Vize-Weltmeister Frankreich f\u00fchren wird, vor der Begegnung deutlich: \"F\u00fcr mich ist das eine einmalige Sache\", sagte der 63-J\u00e4hrige.", "Erst am Vormittag hatte Lothar Matth\u00e4us seinen ehemaligen Mitspieler in die Pflicht genommen: \"Wenn Rudi gegen Frankreich gewinnt und ganz Deutschland ihn feiert, dann darf er die Euphorie nicht kaputtmachen und muss bleiben. Dann ist er f\u00fcr mich die Nummer eins bis zur EM\", sagte der Rekord-Nationalspieler. Doch V\u00f6ller winkte ab: Er sei sich der Situation bewusst, sagte V\u00f6ller, der von 2000 bis 2004 die DFB-Auswahl als Teamchef betreut hatte. \"Da f\u00fchle ich mich in der Pflicht, bei so einem Spiel auszuhelfen. Gefallen tut mir das jetzt trotzdem nicht.\""], "\"Nat\u00fcrlich gibt es Namen ...\"": ["V\u00f6ller selbst wird sich als Teil der DFB-Taskforce ma\u00dfgeblich mit um einen Nachfolger f\u00fcr Flick k\u00fcmmern, dem man neun Monate nach dem WM-Desaster mit dem Vorrunden-Aus von Katar den Aufbau einer erfolgreichen Mannschaft f\u00fcr die Heim-EM im Sommer 2024 nicht mehr zutraute. Kursierende Namen wollte der Weltmeister von 1990 nicht kommentieren.", "\"Nat\u00fcrlich gibt es Namen, die absolut infrage kommen. Wir machen uns nat\u00fcrlich Gedanken. Aber bevor ich Namen kommentiere, lasse ich das lieber bleiben. Es ist wichtig, in dreieinhalb Wochen dann den richtigen Trainer zu pr\u00e4sentieren\", sagte V\u00f6ller mit Blick auf die dann schon anstehende L\u00e4nderspielreise des DFB-Teams in die USA mit L\u00e4nderspielen gegen die Gastgeber und Mexiko. \"Wir arbeiten dran, sind permanent mit den entscheidenden Leuten in Kontakt. Da wird es sicherlich noch einige Sitzungen geben.\" Der Sport-Informations-Dienst hatte zuvor unter Berufung auf dessen engstes Umfeld berichtet, dass der ehemalige BVB-Meistertrainer und DFB-Sportdirektor Matthias Sammer definitiv nicht zur Verf\u00fcgung steht.", "Gegen Frankreich wird V\u00f6ller gemeinsam mit U20-Trainer und DFB-Direktor Hannes Wolf und dessen Co-Trainer Sandro Wagner f\u00fcr Aufstellung und Ausrichtung des seit Monaten entt\u00e4uschenden DFB-Teams verantwortlich sein. Zu taktischen und personellen \u00dcberlegungen wollte sich V\u00f6ller noch nicht konkret \u00e4u\u00dfern, k\u00fcndigte nur \"ein, zwei, drei \u00c4nderungen\" in der Startformation an. \"So viele werden es nicht sein. Auf die Frage nach der Position von Joshua Kimmich, der am Samstag beim 1:4 gegen Japan als in den Spielaufbau eingreifender Rechtsverteidiger gespielt hatte, antwortete V\u00f6ller: \"Ich m\u00f6chte nicht vorgreifen, da gibt es sicherlich einige \u00dcberlegungen.\"", "Im ersten Spiel nach der kurzen \u00c4ra Flicks, der erst nach der entt\u00e4uschenden Europameisterschaft 2021 sein Amt angetreten hatte, gehe es nun erstmal auch darum, dass die Profis \"sich bereit f\u00fchlen, sich richtig auszupowern\", sagte V\u00f6ller. \"Wir wollen uns mit einer richtig guten Leistung vor diesem wunderbaren Heimpublikum zeigen."]}}, "recommendations": []}