{"news_outlet": "ntv", "provenance": "https://www.n-tv.de/politik/Ampel-stellt-Gespraeche-ueber-EU-Lieferkettengesetz-ein-article24735874.html", "query_keywords": ["ns", "us", "europa", "regierung", "ss", "sp", "fdp"], "creation_date": "14.02.2024", "last_modified": "14.02.2024", "crawl_date": "20.10.2024", "author_person": [], "author_organization": ["ntv.de", "tkr/AFP"], "news_keywords": ["Politik", "Ampelkoalition", "FDP", "Steffen Hebestreit", "Lieferketten", "EU"], "content": {"title": "Ampel stellt Gespr\u00e4che \u00fcber EU-Lieferkettengesetz ein", "description": "Nach einer Blockade der FDP verschiebt die EU-Ratspr\u00e4sidentschaft die Abstimmung \u00fcber das EU-Lieferkettengesetz. SPD und Gr\u00fcne sind emp\u00f6rt und versuchen, den Koalitionspartner umzustimmen - jedoch ohne Erfolg.", "body": {"": [], "Keine Einigung in Sicht\n                Ampel stellt Gespr\u00e4che \u00fcber EU-Lieferkettengesetz ein": ["Die Bundesregierung hat das Ringen um eine gemeinsame Haltung zum EU-Lieferkettengesetz offenbar aufgegeben. \"Ich glaube, die Gespr\u00e4che sind gef\u00fchrt\", sagte Regierungssprecher Steffen Hebestreit. Es gebe keine weiteren Entwicklungen zu berichten. Das FDP-gef\u00fchrte Bundesjustizministerium stellte in der Folge auch das deutsche Lieferkettengesetz infrage.", "Die Ampel-Parteien hatten im Koalitionsvertrag verankert, sich beim Thema Lieferketten f\u00fcr eine europ\u00e4ische Regelung einzusetzen. Das Gesetz wurde auf EU-Ebene bereits ausgehandelt. Auf den letzten Metern befand Bundesjustizminister Marco Buschmann es jedoch als in der bisherigen Form \"unzumutbar f\u00fcr kleine und mittelst\u00e4ndische Unternehmen\". Bei der finalen Abstimmung der EU-Mitgliedstaaten h\u00e4tte sich Deutschland deshalb enthalten m\u00fcssen.", "Ohne die deutsche Zustimmung war die Mehrheit unter den Mitgliedstaaten nicht mehr gesichert. Die belgische EU-Ratspr\u00e4sidentschaft verschob deshalb vergangene Woche die Abstimmung auf unbestimmte Zeit. Einen neuen Termin gibt es laut Regierungssprecher Hebestreit nicht."], "Vom deutschen Lieferkettengesetz ebenfalls nicht \u00fcberzeugt": ["Das Lieferkettengesetz soll europaweit Unternehmen f\u00fcr Kinderarbeit, Ausbeutung und Umweltverschmutzung bei der Produktion ihrer G\u00fcter in die Pflicht nehmen. Die geplante europ\u00e4ische Richtlinie w\u00fcrde in einigen Punkten \u00fcber ein deutsches Gesetz hinausgehen, das seit Anfang 2023 gilt.", "Die FDP machte bislang keinen Hehl daraus, dass ihr das deutsche Lieferkettengesetz ebenfalls ein Dorn im Auge ist. In den Koalitionsverhandlungen hatte sie sich der Unterst\u00fctzung f\u00fcr die EU-Regelung aber angeschlossen, damit deutsche Unternehmen im Wettbewerb mit anderen europ\u00e4ischen Firmen nicht benachteiligt sind. Auf die Frage nach Nachteilen f\u00fcr deutsche Unternehmen wegen der FDP-Blockade der EU-Richtlinie sagte ein Sprecher des Bundesjustizministeriums, dass sein Haus \"Entlastungen gegen\u00fcber offen\" sei."]}}, "recommendations": []}