{"news_outlet": "ntv", "provenance": "https://www.n-tv.de/wirtschaft/EU-naehert-sich-dem-gemeinsamen-Gaseinkauf-article23646945.html", "query_keywords": ["ns", "us", "europa", "rna", "schi", "ss", "sp", "erneuerbare energien", "robert habeck"], "creation_date": "12.10.2022", "last_modified": "12.10.2022", "crawl_date": "20.10.2024", "author_person": [], "author_organization": ["ntv.de", "jwu/rts"], "news_keywords": ["Wirtschaft", "EU", "Energiekrise", "Energieversorgung", "Energiepolitik", "Angriff auf die Ukraine", "Gas", "Erdgas", "Gaspreis"], "content": {"title": "EU n\u00e4hert sich dem gemeinsamen Gaseinkauf", "description": "Die europ\u00e4ische Staatengemeinschaft wird k\u00fcnftig wohl als ein Akteur am Gasmarkt auftreten und f\u00fcr alle Mitglieder ordern. Ein konkretes Konzept soll kommende Woche vorgestellt werden. Weiter offen ist das Thema Preisdeckel. Vor allem Deutschland str\u00e4ubt sich.", "body": {"": [], "Vorschl\u00e4ge in K\u00fcrze\n                EU n\u00e4hert sich dem gemeinsamen Gaseinkauf": ["Im Kampf gegen die Energie-Krise will die EU gemeinsame Erdgas-Eink\u00e4ufe sowie einen alternativen Referenzpreis einf\u00fchren. Eine entsprechende \u00dcbereinkunft gab Tschechiens Industrieminister Jozef Sikela in Prag nach einem Treffen der EU-Energieminister bekannt. Die EU-Kommission werde kommende Woche Vorschl\u00e4ge vorlegen, sagte EU-Energiekommissarin Kadri Simson. Bei dem angedachten Gaspreisdeckel gab es indes weiter keine Einigung. Deutschland geh\u00f6rt zu den Staaten, die das Vorhaben ablehnen. Nach tschechischen Angaben sollen die EU-Staaten dann im November \u00fcber das Ma\u00dfnahmenpaket entscheiden.", "\"Ich bin fest davon \u00fcberzeugt, dass das heutige Treffen dazu beigetragen hat, die Meinungsverschiedenheiten zwischen den Mitgliedstaaten zu \u00fcberbr\u00fccken\", sagte Sikela. Bundeswirtschaftsminister Robert Habeck hatte sich zuvor f\u00fcr eine \"St\u00e4rkung der gemeinsamen Einkaufskraft Europas durch die gemeinsame Einkaufsplattform f\u00fcr Gas, st\u00e4rkere Einsparziele in Europa und regulatorische Erleichterungen, um erneuerbare Energien massiv zu beschleunigen\" ausgesprochen.", "Der Beginn gemeinsamer K\u00e4ufe werden f\u00fcr die kommenden Monate angestrebt, hie\u00df es nun. Simson zufolge soll \u00fcber das Wochenende gepr\u00fcft werden, wie es mit dem strittigen Punkt eines Gaspreisdeckels weitergeht. Die konkreten Vorschl\u00e4ge der EU-Kommission f\u00fcr das Energie-Paket werden f\u00fcr Dienstag erwartet.", "Angesichts von Erdgas-Preisen, die sich binnen Jahresfrist fast verdoppelt haben, sprechen sich die meisten EU-L\u00e4nder f\u00fcr eine Preisobergrenze aus. \u00dcber deren konkrete Ausgestaltung sind sie sich aber uneins. \"Wir m\u00fcssen die Energiepreise entkoppeln - die Gaspreise von den Strompreisen\", sagte der schwedische Energieminister Khashayar Farmanbar und verwies auf nationale Regelungen Spaniens und Portugals zur entsprechenden Deckelung des Gaspreises als eine Variante.", "Einige L\u00e4nder, darunter auch Deutschland als Europas gr\u00f6\u00dfter Gasverbraucher, lehnen bislang eine allgemeine Obergrenze f\u00fcr Gaspreise ab. Sie bef\u00fcrchten, dass Europa dann in diesem Winter nicht in der Lage sein wird, Lieferungen von den globalen M\u00e4rkten zu erhalten."]}}, "recommendations": []}