{"news_outlet": "ntv", "provenance": "https://www.n-tv.de/politik/Die-Ampel-funktioniert-bevor-es-sie-gibt-article22891070.html", "query_keywords": ["ns", "us", "politik", "schi", "usa", "spd", "ss", "demo", "lockdown", "sp", "fdp", "corona"], "creation_date": "27.10.2021", "last_modified": "01.11.2021", "crawl_date": "20.10.2024", "author_person": ["Hubertus Volmer"], "author_organization": ["ntv.de"], "news_keywords": ["Politik", "Corona-Ma\u00dfnahmen", "Deutscher Bundestag", "SPD", "B\u00fcndnis 90/Die Gr\u00fcnen", "FDP", "Ampelkoalition", "Lockdown", "Maskenpflicht"], "content": {"title": "\"Die Ampel funktioniert, bevor es sie gibt\"", "description": "Noch vor Beginn der Koalitionsverhandlungen einigen SPD, Gr\u00fcne und FDP sich auf einen neuen Katalog von Corona-Ma\u00dfnahmen. Welche davon angewandt werden, entscheiden die L\u00e4nder. Aus Sicht der FDP ist die Einigung bemerkenswert.", "body": {"": [], "Neue Corona-Regeln f\u00fcrs Land\n                \"Die Ampel funktioniert, bevor es sie gibt\"": ["Es geht nicht nur darum, was hier heute verk\u00fcndet wird, sondern auch darum, wer es verk\u00fcndet: SPD, Gr\u00fcne und FDP haben sich darauf geeinigt, die seit M\u00e4rz 2020 geltende \"epidemische Lage von nationaler Tragweite\" nicht zu verl\u00e4ngern. Der umstrittene Paragraph 28a, Absatz 1 des Infektionsschutzgesetzes werde ab dem 25. November \"Rechtsgeschichte sein\", sagt FDP-Fraktionsgesch\u00e4ftsf\u00fchrer Marco Buschmann in einer gemeinsamen Pressekonferenz mit SPD-Fraktionsvize Dirk Wiese und der gr\u00fcnen Fraktionsvorsitzenden Katrin G\u00f6ring-Eckardt. 28a, Absatz 1 listet eine Reihe umstrittener Anti-Corona-Ma\u00dfnahmen auf.", "Der Inhalt ist hier mindestens ebenso bedeutsam wie der Rahmen. Als Mitglied der Gro\u00dfen Koalition hat die SPD alle Verl\u00e4ngerungen der epidemischen Lage unterst\u00fctzt; zun\u00e4chst galten entsprechende Beschl\u00fcsse des Bundestags unbefristet. Seit M\u00e4rz 2021 muss die \"Fortgeltung der epidemischen Lage von nationaler Tragweite\" alle drei Monate neu beschlossen werden, andernfalls laufen die Corona-Ma\u00dfnahmen aus.", "Noch im Juni stimmten auch die Gr\u00fcnen der damaligen Verl\u00e4ngerung zu. Die FDP dagegen hatte den anf\u00e4nglichen Corona-Konsens bereits im April 2020 gek\u00fcndigt. Man kommt also aus unterschiedlichen Richtungen. Und doch: Bereits vor dem Beginn der eigentlichen Ampel-Koalitionsverhandlungen haben sich die drei Parteien auf die Grundz\u00fcge einer neuen Regelung verst\u00e4ndigt."], "\"Schulschlie\u00dfungen, Lockdowns und Ausgangssperren wird es mit uns nicht mehr geben\"": ["Ausdr\u00fccklich dankt SPD-Mann Wiese den beiden anderen Anwesenden \"f\u00fcr die wirklich sehr vertrauensvolle und gute Zusammenarbeit\". Auch G\u00f6ring-Eckardt sagt, die Gespr\u00e4che seien \"sehr vertrauensvoll, sachlich und an der Sache orientiert\" gewesen. \"Die Ampel funktioniert, bevor es sie gibt.\" Buschmann sagt, die Gespr\u00e4che seien \"sehr professionell und sehr angenehm\" gewesen. Er nennt die Einigung \"bemerkenswert\", denn der Umgang mit der epidemischen Lage von nationaler Tragweite sei eines der kontroversesten Themen der vergangenen Jahre gewesen. Dass die drei Parteien es geschafft h\u00e4tten, sich hier zu einigen, sei \"ein gutes Zeichen f\u00fcr die Demokratie\".", "Wiese betont, \"Schulschlie\u00dfungen, Lockdowns und Ausgangssperren wird es mit uns nicht mehr geben\". Der 25. November soll aber auch kein \"Freedom Day\" sein - bis M\u00e4rz soll es weiterhin Ma\u00dfnahmen geben. Auch Buschmann weist darauf hin, dass keiner der dreien behaupte, die Gefahr sei vorbei. \"Dieses Signal senden wir ausdr\u00fccklich nicht.\"", "\"Wir legen den Bundesl\u00e4ndern einen Instrumentenkasten auf den Tisch, damit sie je nach Infektionslage handeln k\u00f6nnen\", beschreibt G\u00f6ring-Eckardt das Vorgehen. Die bisherigen Ma\u00dfnahmen seien \"nicht mehr notwendig und aus unserer Sicht auch unverh\u00e4ltnism\u00e4\u00dfig\", sagt Wiese."], "Spahn-Ministerium will Unterst\u00fctzung leisten": ["Buschmann hebt hervor, dass die Initiative der Corona-Politik wieder da liege, wo wie hingeh\u00f6re: im Parlament. Die Einigung k\u00f6nne auch \"zur Befriedung einer vergifteten Debatte beitragen\". Zudem sollen alle Ma\u00dfnahmen \"sp\u00e4testens mit dem Fr\u00fchlingsbeginn am 20. M\u00e4rz\" enden - vorausgesetzt, bis dahin treten keine gef\u00e4hrlichen Mutationen oder andere unerwartete Probleme auf.", "Teil der Einigung ist eine Fortsetzung des vereinfachten Zugangs zur Grundsicherung sowie der Sonderregelungen f\u00fcr Eltern bei Krankentagen ihrer Kinder. Zu den \"weniger eingriffsintensiven Ma\u00dfnahmen\" des Instrumentenkastens f\u00fcr die Bundesl\u00e4nder geh\u00f6ren eine Maskenpflicht, die Entscheidung \u00fcber eine 2G- oder 3G-Regel sowie Abstandsgebote im \u00f6ffentlichen Raum. Die Datengrundlage f\u00fcr k\u00fcnftige Corona-Entscheidungen soll verbessert werden. \"Von der reinen Betrachtung der Infektionszahlen sind wir schon l\u00e4ngst weg\", so Buschmann.", "Die Frage, ob die drei das Gef\u00fchl gehabt h\u00e4tten, Bundesgesundheitsminister Jens Spahn habe mit seinem Vorgehen einen Keil zwischen die Ampel-Parteien treiben wollen, verneint Buschmann: \"Ich hatte zu keinem Zeitpunkt den Eindruck, dass jemand einen Keil zwischen uns treiben kann.\"", "Bereits am 11. November, also in der ersten regul\u00e4ren Sitzungswoche dieser Legislaturperiode, soll der Bundestag \u00fcber die Neuregelung entscheiden. Der Bundesrat m\u00fcsste in einer Sondersitzung vor dem 24. November zustimmen. An der Ausarbeitung des konkreten Gesetzentwurfs sollen die \"konstruktiven Fraktionen\" im Bundestag beteiligt werden, wie Buschmann sagt. Ein Sprecher von Gesundheitsminister Spahn hat bereits die Unterst\u00fctzung des Ministeriums zugesichert."]}}, "recommendations": []}