{"news_outlet": "ntv", "provenance": "https://www.n-tv.de/politik/Spahn-wettert-gegen-Corona-Plaene-der-Ampel-article22925362.html", "query_keywords": ["ns", "us", "sp", "rna", "politik", "schi", "spd", "ss", "kontaktbeschr\u00e4nkungen", "cdu", "pandemie", "spo", "fdp", "impfpflicht", "corona", "sahra wagenknecht"], "creation_date": "11.11.2021", "last_modified": "12.11.2021", "crawl_date": "21.10.2024", "author_person": [], "author_organization": ["ntv.de", "mba"], "news_keywords": ["Politik", "Corona-Ma\u00dfnahmen", "Jens Spahn"], "content": {"title": "Spahn wettert gegen Corona-Pl\u00e4ne der Ampel", "description": "Noch steht kein klarer Fahrplan in der Pandemiebek\u00e4mpfung f\u00fcr die Wintermonate. Mit den Ideen der designierten Ampel-Koalition ist Gesundheitsminister Spahn nicht einverstanden. Impfen soll freiwillig bleiben, stattdessen soll es im 3G-Bereich mehr Kontrollen und Bu\u00dfgelder geben.", "body": {"": [], "\"Ziemlich mutig\"\n                Spahn wettert gegen Corona-Pl\u00e4ne der Ampel": ["Der amtierende Gesundheitsminister Jens Spahn \u00e4u\u00dfert Zweifel an den Corona-Pl\u00e4nen der Ampelparteien. \"Ich finde es zumindest ziemlich mutig, alle Corona-Ma\u00dfnahmen am 19. M\u00e4rz auslaufen lassen zu wollen\", sagte der CDU-Politiker dem \"Spiegel\" mit Blick auf geplante \u00c4nderungen am Infektionsschutzgesetz. Ende November endet die epidemische Notlage. Die Ampel-Parteien wollen sie in der Form nicht weiterf\u00fchren. Infolgedessen war eine Debatte \u00fcber eine \u00c4nderung des Infektionsschutzgesetzes entbrannt.", "SPD, Gr\u00fcne und FDP wollen k\u00fcnftig in der Pandemiebek\u00e4mpfung auf fl\u00e4chendeckende Kontaktbeschr\u00e4nkungen und Ausgangssperren verzichten. \"Es ist offensichtlich politisch so gewollt. Ob das klug ist, ist eine andere Frage\", sagte Spahn. Sein Alternativvorschlag sei weiter gegangen. \"In einigen L\u00e4ndern ist die Lage wirklich schwierig, zum Beispiel in Th\u00fcringen oder Sachsen. Da sind die Kliniken voll und die Infektionszahlen steigen weiter\", sagte Spahn.", "W\u00e4hrend Bundeswirtschaftsminister Peter Altmaier daf\u00fcr warb, bestimmte Berufsgruppen mit einer Impfpflicht zu belegen, h\u00e4lt Spahn das f\u00fcr ausgeschlossen - weder in der Pflege noch f\u00fcr die Allgemeinheit. \"Ich habe das Bild schon vor Augen, wie wir Sahra Wagenknecht dann mit der Landespolizei zum Impfen schleppen. Das ist absurd, eine allgemeine Impfpflicht w\u00e4re nicht durchzusetzen. Das w\u00fcrde unser Land zerrei\u00dfen.\" Impfen sei eine private Entscheidung, aber eben eine mit enormen Folgen f\u00fcr alle anderen. \"Denn wer sich nicht impfen l\u00e4sst, gef\u00e4hrdet in dieser Pandemie nicht nur sich selbst, sondern auch andere\", sagte Spahn."], "Spahn will mehr Kontrollen und Bu\u00dfgelder": ["Die Regelungen f\u00fcr Ungeimpfte und Geimpfte sind noch L\u00e4ndersache, Spahn w\u00fcnscht sich dagegen eine bundeseinheitliche Verabredung - mit Kontrollen und Bu\u00dfgeldern. Jede Vorgabe sto\u00dfe auf h\u00f6here Akzeptanz, wenn sie klar sei und auch strenger kontrolliert werde. \"Derzeit gibt es zu viele offene Fragen: Soll 2G im ganzen Bundesgebiet gelten oder nur ab einer bestimmten Belastung der Krankenh\u00e4user mit Covid-Patienten? Wie gehen wir mit Kindern um? Es kann ja nicht sein, dass die an keiner Freizeitaktivit\u00e4t mehr teilnehmen k\u00f6nnen\", sagte Spahn.", "Von der Ministerpr\u00e4sidentenkonferenz in der n\u00e4chsten Woche w\u00fcnschte Spahn sich eine Kl\u00e4rung dieser Fragen: \"Wir haben derzeit 16 unterschiedliche 2G-Ans\u00e4tze, das schafft nur Verwirrung.\" Bund und L\u00e4nder h\u00e4tten bereits im August wichtige Ma\u00dfnahmen wie die 3G-Regel vereinbart. \"Die wurde aber nie wirklich kontrolliert, das war in Wahrheit 0G\", sagte Spahn. \"W\u00fcrden da auch mal konsequent Bu\u00dfgelder verh\u00e4ngt, w\u00fcrde das einen erheblichen Unterschied machen.\""]}}, "recommendations": []}