{"news_outlet": "ntv", "provenance": "https://www.n-tv.de/wirtschaft/Ist-der-Osten-staerker-von-der-Krise-betroffen-article23637893.html", "query_keywords": ["rna", "cdu", "spo", "corona", "ns", "us", "usa", "spd", "demo", "tesla", "politik", "energiewende", "schi", "ss", "linke", "leiche", "arbeitslosigkeit", "regierung", "sp", "erneuerbare energien", "dietmar bartsch"], "creation_date": "09.10.2022", "last_modified": "10.10.2022", "crawl_date": "21.10.2024", "author_person": [], "author_organization": ["ntv.de", "Verena Schmitt-Roschmann", "dpa"], "news_keywords": ["Wirtschaft", "Erneuerbare Energien", "Energiewirtschaft", "Rezession", "Inflation"], "content": {"title": "Ist der Osten st\u00e4rker von der Krise betroffen?", "description": "In verschiedenen St\u00e4dten Ostdeutschlands demonstrieren immer wieder montags Tausende Menschen. Sie beklagen steigende Preise und fordern eine andere Energiepolitik. Im Westen hingegen regt sich weniger Widerstand. Sind die Menschen im Osten wirklich heftiger von der Krise gebeutelt?", "body": {"": [], "Teuerungen und Rezession\n                Ist der Osten st\u00e4rker von der Krise betroffen?": ["Knappes Gas, teurer Sprit, steigende Preise f\u00fcr Brot und Butter: Krisenstimmung herrscht fast \u00fcberall im Land, aber im Osten noch mehr als im Westen. Tausende protestieren jede Woche montags in Schwerin oder Plauen, Gera oder Cottbus. Und auch f\u00fcr Politiker von rechts bis links scheint klar: Die Krise trifft den Osten h\u00e4rter. Aber ist das so?", "\"Rein \u00f6konomisch kann man wirklich nicht sagen, dass der Osten dramatisch viel st\u00e4rker betroffen ist von den Russland-Sanktionen oder von den Gaspreisen\", sagt \u00d6konom Oliver Holtem\u00f6ller vom Leibniz-Institut f\u00fcr Wirtschaftsforschung Halle (IWH). Martin Gornig vom Deutschen Institut f\u00fcr Wirtschaftsforschung (DIW) sieht das genauso: \"Die \u00f6konomischen Fakten sprechen eigentlich gegen eine st\u00e4rkere Betroffenheit.\" Die Sorgen im Osten finden beide Forscher trotzdem verst\u00e4ndlich. Es lohnt sich also ein genauerer Blick.", "Holtem\u00f6llers IWH-Institut schloss Ende September aus der Gemeinschaftsdiagnose f\u00fchrender Wirtschaftsforscher, dass die Konjunktur in den \u00f6stlichen Bundesl\u00e4ndern sogar etwas stabiler l\u00e4uft als im Westen. Die ostdeutsche Produktion soll demnach dieses Jahr um 1,5 Prozent wachsen und somit etwas st\u00e4rker als in Deutschland insgesamt. Im n\u00e4chsten Jahr soll der erwartete R\u00fcckgang der Wirtschaftsleistung mit 0,1 Prozent im Osten schw\u00e4cher ausfallen als bundesweit (minus 0,4 Prozent)."], "Energieintensive Industrie im Westen": ["DIW-Experte Gornig erl\u00e4utert das so: \"Anders als in der Corona-Krise ist jetzt vor allem die energieintensive Industrie ber\u00fchrt, und die ist vor allem im Westen stark vertreten. Im Osten ist die Wirtschaft tendenziell eher auf Dienstleistungen ausgerichtet, und das wirkt in der Krise d\u00e4mpfend.\" Holtem\u00f6ller widerspricht auch der These, dass Ostdeutschland mehr von Exporten nach Russland abh\u00e4ngig sei. Einzelne Firmen vielleicht, aber insgesamt nein, sagt der IWH-Vizechef. Alles undramatisch also?", "In der Politik sieht man das ganz anders, und zwar ziemlich einm\u00fctig. \"Die aktuelle Preisentwicklung, nicht nur f\u00fcr Energie, ist f\u00fcr die Menschen in Ostdeutschland besonders bedrohlich\", sagt der Ostbeauftragte der Bundesregierung, Carsten Schneider von der SPD. Unionsfraktionsvize Sepp M\u00fcller stimmt zu: \"Die aktuellen Herausforderungen treffen den Osten mehr.\" Linksfraktionschef Dietmar Bartsch sieht das genauso und nennt vier Gr\u00fcnde: \"L\u00f6hne und Alterseinkommen sind im Osten circa 20 Prozent niedriger\", sagt Bartsch. Energiepreise seien durch h\u00f6here Netzentgelte vielfach teurer. Weil viele Menschen auf dem Land wohnen, schl\u00fcgen Spritpreise st\u00e4rker zu Buche. Und Betriebe im Osten h\u00e4tten oft weniger R\u00fccklagen und Eigenkapital. Auch private Verm\u00f6gen seien geringer, erg\u00e4nzt CDU-Politiker M\u00fcller."], "H\u00f6he von Erbschaften als Argument": ["Der Ostbeauftragte Schneider hat Zahlen dazu: \"So betr\u00e4gt die durchschnittliche H\u00f6he einer Erbschaft in Mecklenburg-Vorpommern 52.000 Euro, in Bayern hingegen fast viermal so viel - n\u00e4mlich 176.000 Euro.\" Dass die finanzielle Decke im Osten bei vielen d\u00fcnner ist, r\u00e4umen auch \u00d6konomen ein. Klaus-Heiner R\u00f6hl vom Institut der deutschen Wirtschaft K\u00f6ln fasst es so zusammen: \"Auch wenn die Konjunktur im Osten stabiler l\u00e4uft, kann die Bev\u00f6lkerung dort st\u00e4rker betroffen sein, weil die Einkommen geringer sind.\"", "Russisches Gas und \u00d6l versorgte traditionell den Osten. Der Osten sei auch traditionell abh\u00e4ngiger von russischem Gas und russischem \u00d6l, sagt CDU-Politiker M\u00fcller. Die russische Gaspipeline Nord Stream endet in Mecklenburg-Vorpommern, die \"Druschba\"-Leitung f\u00fchrt russisches \u00d6l nach Leuna und Schwedt. Vor allem f\u00fcr die PCK-Raffinerie in Schwedt gibt es noch keinen vollen Ersatz f\u00fcr die russischen \u00d6lmengen, die sp\u00e4testens mit dem \u00d6lembargo am 1. Januar 2023 wegfallen.", "\"Mit einer Raffinerie von vergleichbarer Bedeutung im Westen w\u00fcrde die Bundesregierung anders umgehen als mit dieser Raffinerie, und genau das d\u00fcrfen wir uns nicht bieten lassen\", rief Linken-Politiker Gregor Gysi vor einigen Tagen bei einer Demo in Schwedt. Er warnte vor Jobverlusten, Versorgungsengp\u00e4ssen und regional h\u00f6heren Preisen, ... aber die Folgen scheinen beherrschbar."], "\u00d6konomen halten dagegen": ["Die Wirtschaftsforscher relativieren das. Woher bisher Gas oder \u00d6l gekommen seien, spiele kaum eine Rolle, \"solange es funktionierende Netze gibt, \u00fcber die alle Regionen versorgt werden k\u00f6nnen\", sagt DIW-Experte Gornig. Beim Gas sei das der Fall, \u00d6l wiederum sei gut transportier- und lagerbar. F\u00fcr Schwedt hat die Bundesregierung umfassende Besch\u00e4ftigungs- und Einkommensgarantien gegeben. Sie bem\u00fcht sich um alternative \u00d6llieferungen \u00fcber Rostock und Danzig und will notfalls aus den nationalen \u00d6lreserven zuschie\u00dfen. \"Tageweise Ruckeleien\" h\u00e4lt IWH-Experte Holtem\u00f6ller f\u00fcr m\u00f6glich. \"Aber dass jetzt grunds\u00e4tzlich die Versorgungslage mit Gas oder Treibstoffen schlechter w\u00e4re, kann man nicht sagen.\" Gornig schlie\u00dft kurze Ausschl\u00e4ge im Preis nicht aus, aber langfristig h\u00f6here Spritpreise im Osten seien unwahrscheinlich. Die Krise ist \u00fcberall tief.", "Klar ist: Auch die Wirtschaftsforscher sehen eine tiefe Energiekrise und die Gefahr einer Gasmangellage - nur eben aus makro\u00f6konomischer Sicht in Ost und West gleicherma\u00dfen. Beide erkennen aber an, dass Krisen bei Ostdeutschen b\u00f6se Erinnerungen an wirtschaftliche Br\u00fcche und Massenarbeitslosigkeit wecken. \"Von der faktischen Lage sind die Menschen im Osten nicht st\u00e4rker betroffen, aber das sagt nat\u00fcrlich nichts \u00fcber deren Empfindungen aus\", sagt Holtem\u00f6ller.", "Andererseits ist Ostdeutschland auch n\u00e4her an einer L\u00f6sung - die Energiewende ist vielerorts weiter. Mecklenburg-Vorpommern und Brandenburg k\u00f6nnten sich nach Angaben der beiden Landesregierungen bereits heute rechnerisch zu 100 Prozent mit Strom aus erneuerbaren Energien versorgen, auch in Th\u00fcringen und Sachsen-Anhalt liegen die Anteile weit \u00fcber dem Bundesdurchschnitt. Die Krise k\u00f6nne dazu beitragen, dass der Ausbau noch attraktiver werde, sagt DIW-\u00d6konom Gornig. \"Und da hat Ostdeutschland gro\u00dfes Potenzial, unter anderem, weil die Bev\u00f6lkerungsdichte geringer ist.\" Aus demselben Grund zog der Osten zuletzt gro\u00dfe Investitionen an, etwa Intel in Magdeburg und Tesla in Gr\u00fcnheide. \"Die Krise tut weh\", sagt Gornig. \"Aber es ist wie bei der Arznei: Was bitter schmeckt, kann auch helfen, in diesem Fall beim Strukturwandel.\""]}}, "recommendations": []}