{"news_outlet": "ntv", "provenance": "https://www.n-tv.de/sport/fussball/Beim-FC-Bayern-diskutierten-sie-an-Roten-Linien-article23442113.html", "query_keywords": ["ns", "us", "sp", "regierung", "usa", "schi", "ss", "spo"], "creation_date": "04.07.2022", "last_modified": "05.07.2022", "crawl_date": "21.10.2024", "author_person": [], "author_organization": ["ntv.de", "ter/dpa"], "news_keywords": ["Fu\u00dfball", "FC Bayern M\u00fcnchen", "Katar", "Fu\u00dfball-Bundesliga", "Oliver Kahn"], "content": {"title": "Beim FC Bayern diskutierten sie an Roten Linien", "description": "Der FC Bayern M\u00fcnchen ist wirtschaftlich mit dem Emirat Katar verbandelt, die Partnerschaft l\u00e4sst sich der Fu\u00dfball-Bundesligist teuer bezahlen. Das Arrangement mit dem umstrittenen W\u00fcstenstaat sorgt im Klub anhaltend f\u00fcr \u00c4rger und Diskussionen.", "body": {"": [], "Runder Tisch zum Thema Katar\n                Beim FC Bayern diskutierten sie an Roten Linien": ["Vorstandschef Oliver Kahn hat den Runden Tisch des FC Bayern M\u00fcnchen zum Streitthema Katar als aufschlussreich gelobt. Der fr\u00fchere Nationaltorwart dankte in der Allianz Arena auch den Katar-kritischen Vereinsmitgliedern Michael Ott und Robin Feinauer, die einen \"wichtigen Anteil\" daran gehabt h\u00e4tten, dass man sich \"im Geist des respektvollen Umgangs\" begegnet sei. Man habe mit der Veranstaltung zeigen wollen, erl\u00e4uterte Kahn, \"dass man sich auch \u00fcber unterschiedliche Meinungen und auch unterschiedliche Haltungen hinweg an einen Tisch setzen kann, begegnen kann, zuh\u00f6ren kann und sich auch sachlich austauschen kann.\"", "An der rund zweist\u00fcndigen Diskussion, in der auch das Katar-Sponsoring des FC Bayern Thema war, nahm unter anderen auch der Cheforganisator der WM 2022 teil, Hassan Al-Thawadi. Der FC Bayern hat einen bis 2023 laufenden Sponsorenvertrag mit der Fluglinie Qatar Airways. Die Gesch\u00e4ftsbeziehung mit Katar ist in der Fanszene des Klubs aber wegen der umstrittenen Menschenrechtssituation im Gastgeberland der WM 2022 und der Arbeitsverh\u00e4ltnisse auf den WM-Baustellen ein Reizthema.", "Bayern-Mitglied Ott hatte auf der turbulenten Jahreshauptversammlung des FC Bayern im Herbst 2021 einen Spontanantrag einbringen wollen, um \u00fcber das Sponsoring mit der Fluglinie abstimmen zu lassen. Das lie\u00df das Pr\u00e4sidium nicht zu. Ott hatte daraufhin das Verhalten der FCB-F\u00fchrung scharf kritisiert.", "\"Aktiv werben f\u00fcr Katar, das finde ich den falschen Weg\", \u00e4u\u00dferte Ott, kritisierte eine angeblich \"einseitige Markenbotschaft von Katar\" und f\u00fchrte unter anderem die vielfach kritisierte Menschrechtssituation in dem Land an. \"Wenn da keine Rote Linie erreicht ist f\u00fcr eine Werbepartnerschaft mit Katar, wo gibt's dann \u00fcberhaupt noch Rote Linien f\u00fcr den FC Bayern?\" Zusammen mit Mitglied Feinauer \u00fcberreichte er der Bayern-F\u00fchrung einen Fragenkatalog zu dem heiklen Themenkomplex. Katar wird immer wieder wegen systematischer Menschenrechtsverst\u00f6\u00dfe und Ausbeutung von Migranten kritisiert. Die Regierung des reichen Emirats weist die Vorw\u00fcrfe zur\u00fcck und f\u00fchrt Reformen zugunsten der ausl\u00e4ndischen Arbeiter an."]}}, "recommendations": []}