{"news_outlet": "ntv", "provenance": "https://www.n-tv.de/sport/fussball/Suedamerika-plant-Boykott-von-Fussball-WM-article22892236.html", "query_keywords": ["ns", "us", "europa", "sp", "rna", "amerika", "schi", "ss", "spo", "europ\u00e4ische union"], "creation_date": "27.10.2021", "last_modified": "27.10.2021", "crawl_date": "21.10.2024", "author_person": [], "author_organization": ["ntv.de", "tsi/dpa"], "news_keywords": ["Fu\u00dfball", "Fifa", "Weltmeisterschaften", "S\u00fcdamerika"], "content": {"title": "S\u00fcdamerika plant Boykott von Fu\u00dfball-WM", "description": "Eine Weltmeisterschaft ohne Fu\u00dfballer aus Brasilien und Argentinien? Wenn sie wie von der FIFA vorgeschlagen bald alle zwei Jahre stattfinden soll, k\u00f6nnte das Realit\u00e4t werden. Das hat s\u00fcdamerikanische Verband Conmebol entschieden. Die FIFA will kurz vor Weihnachten dar\u00fcber entscheiden.", "body": {"": [], "Bei Austragung alle zwei Jahre\n                S\u00fcdamerika plant Boykott von Fu\u00dfball-WM": ["Der s\u00fcdamerikanische Fu\u00dfballverband hat den FIFA-Pl\u00e4nen f\u00fcr eine Weltmeisterschaft alle zwei Jahre eine deutliche Absage erteilt und k\u00fcndigt wie die Europ\u00e4ische Fu\u00dfball-Union (UEFA) einen Boykott an. \"Es gibt keine Gr\u00fcnde, Vorteile oder Rechtfertigung f\u00fcr die von der FIFA vorgeschlagene \u00c4nderung\", teilte die Conmebol nach einer Sitzung mit. \"Die zehn L\u00e4nder der Conmebol best\u00e4tigen daher, dass sie nicht an einer alle zwei Jahre stattfindenden Weltmeisterschaft teilnehmen werden.\"", "Der Weltverband FIFA treibt die Idee einer WM alle zwei Jahre voran, was von zahlreichen Verb\u00e4nden zum Teil massiv kritisiert wird. UEFA-Chef Aleksander \u010ceferin hatte bereits einen Boykott aus Europa angek\u00fcndigt. Das FIFA-Council hatte zuletzt beschlossen, dass am 20. Dezember ein globaler Gipfel mit Beratungen zur Reform des internationalen Spielkalenders stattfinden soll. Damit ist eine Abstimmung zu der Frage noch in diesem Jahr laut DFB \"hinf\u00e4llig\".", "Zuletzt hatte FIFA-Chef Gianni Infantino auf einer Reise durch S\u00fcdamerika f\u00fcr eine Reform des WM-Kalenders geworben. Die Ausrichtung der WM in einem von vier auf zwei Jahren verk\u00fcrzten Rhythmus w\u00fcrde den Wettbewerb versch\u00e4rfen und damit das sportliche Niveau vor allem au\u00dferhalb von Europa anheben, sagte der Pr\u00e4sident des Weltverbandes. Zudem w\u00fcrden mehr L\u00e4nder die M\u00f6glichkeit erhalten, eine Fu\u00dfball-Weltmeisterschaft auszurichten.", "\"Das Projekt wendet sich von der fast 100-j\u00e4hrigen Tradition des Weltfu\u00dfballs ab und ignoriert die Geschichte eines der wichtigsten Sportereignisse der Welt\", teilte nun die Conmebol mit. \"Wir unterst\u00fctzen die derzeitige Weltmeisterschaft mit ihren Fristen und Qualifizierungssystemen, weil sie sich als erfolgreiches Modell erwiesen hat, das auf sportlichen Spitzenleistungen beruht und Anstrengungen, Talent und planvolle Arbeit belohnt.\""]}}, "recommendations": []}