{"news_outlet": "ntv", "provenance": "https://www.n-tv.de/sport/fussball/FIFA-beruft-im-WM-Streit-Sonderkongress-ein-article22877747.html", "query_keywords": ["ns", "us", "sp", "rna", "amerika", "usa", "ss", "spo", "europ\u00e4ische union"], "creation_date": "20.10.2021", "last_modified": "20.10.2021", "crawl_date": "21.10.2024", "author_person": [], "author_organization": ["ntv.de", "tsi/sid"], "news_keywords": ["Fu\u00dfball", "Fifa", "Uefa", "Weltmeisterschaften", "Europameisterschaften", "L\u00e4nderspiel", "Gianni Infantino"], "content": {"title": "FIFA beruft im WM-Streit Sonderkongress ein", "description": "Ein \"Konsensvorschlag\" soll her, sagt FIFA-Boss Gianni Infantino. Dabei geht es um die Frage, ob die Fu\u00dfball-WM k\u00fcnftig nicht mehr alle vier Jahre stattfindet, sondern alle zwei. Es droht eine Eskalation - die der Weltverband nun mit einem Sonderkongress kurz vor Weihnachten abwenden will.", "body": {"": [], "Showdown kurz vor Weihnachten?\n                FIFA beruft im WM-Streit Sonderkongress ein": ["Im Streit um eine Fu\u00dfball-WM im Zwei-Jahres-Rhythmus kommt es kurz vor Weihnachten zum gro\u00dfen Showdown. Nach einem Beschluss des Councils des Weltverbandes FIFA findet am 20. Dezember ein au\u00dferordentlicher Kongress statt, um die 211 Mitgliedsverb\u00e4nde \u00fcber eine \u00c4nderung des internationalen Spielkalenders abstimmen zu lassen. Es solle ein \"Konsensvorschlag her, hinter dem sich alle Mitgliedsverb\u00e4nde f\u00fcr die Zukunft des Fu\u00dfballs vereinen\", sagte FIFA-Pr\u00e4sident Gianni Infantino.", "Es gehe darum, den richtigen Weg zu finden, \"um den Fu\u00dfball weiterzubringen\", f\u00fchrte der 51-J\u00e4hrige aus: \"Ich verstehe, dass Kritik existiert. Aber wir m\u00fcssen einen gemeinsamen Nenner finden. Das ist eine Herausforderung, aber gleichzeitig unser gemeinsamer Ehrgeiz, das zu schaffen.\" Von der in Auftrag gegebenen Machbarkeitsstudie f\u00fcr Weltmeisterschaften im Zwei-Jahres-Rhythmus g\u00e4be es derweil noch keine Ergebnisse.", "Er k\u00f6nne deshalb auch noch nicht abschlie\u00dfend sagen, ob eine WM alle zwei Jahre die gew\u00fcnschte \"eierlegende Wollmilchsau\" w\u00e4re. Daf\u00fcr sei es noch \"zu fr\u00fch\", betonte Infantino. Aber der Weltverband werde \"das Projekt nur fortf\u00fchren, wenn es f\u00fcr alle besser ist. Nicht nur wirtschaftlich gesehen, sondern auch sportlich mit der M\u00f6glichkeit teilzunehmen.\" In dieser Woche hatte die FIFA in mehreren Online-Sitzungen mit den Nationaltrainern \u00fcber die Reform gesprochen.", "Die Kritik am FIFA-Plan ist gro\u00df, vor allem die Europ\u00e4ische Fu\u00dfball-Union (UEFA) und der S\u00fcdamerika-Verband CONMEBOL leisten erbitterten Widerstand und drohten bereits mit Boykott. Bei einem Kongress kommen die beiden Kontinentalverb\u00e4nde jedoch nur auf zusammen 65 Stimmen. In der vergangenen Woche hatten die Verb\u00e4nde D\u00e4nemarks, Schwedens, Norwegens, Finnlands, Islands und der F\u00e4r\u00f6er Inseln ihre Kritik an den Pl\u00e4nen erneuert und dabei sogar als letzte Protest-Option einen Austritt aus der FIFA ins Gespr\u00e4ch gebracht."]}}, "recommendations": []}