{"news_outlet": "ntv", "provenance": "https://www.n-tv.de/wirtschaft/dm-Chef-nennt-Lieferkettengesetz-uebergriffig-article24718686.html", "query_keywords": ["ns", "us", "europa", "sp", "rna", "politik", "schi", "usa", "christ", "ss", "leiche", "spo"], "creation_date": "07.02.2024", "last_modified": "07.02.2024", "crawl_date": "20.10.2024", "author_person": [], "author_organization": ["ntv.de"], "news_keywords": ["Wirtschaft", "Lieferketten", "EU-Kommission", "Nachhaltigkeit", "Kinderarbeit", "Menschenrechte"], "content": {"title": "dm-Chef nennt Lieferkettengesetz \"\u00fcbergriffig\"", "description": "Das europ\u00e4ische Lieferkettengesetz steht kurz vor dem Aus. dm-Chef Christoph Werner erkl\u00e4rt, woran die Idee krankt. \"Wir werden die Standards nicht mehr gegen den Willen der L\u00e4nder durchsetzen, um die es geht\", sagt er. Er nennt Alternativen.", "body": {"": [], "EU \u00fcbersch\u00e4tzt ihre Macht\n                dm-Chef nennt Lieferkettengesetz \"\u00fcbergriffig\"": ["Das europ\u00e4ische Lieferkettengesetz steht auf der Kippe: Deutschland wird dem eigentlich fertig ausgehandelten Entwurf am Freitag in Br\u00fcssel nicht zustimmen. Eine Mehrheit unter den EU-L\u00e4ndern ist damit nicht mehr sicher. dm-Chef Christoph Werner erkl\u00e4rt im Interview, warum der Widerstand aus seiner Sicht richtig ist. Das Gesetz sei \"ein Holzweg\", sagt er. Vor allem \u00fcbersch\u00e4tze die EU ihre Durchsetzungskraft. Werner ist \u00fcberzeugt: \"Wir werden die Standards nicht mehr gegen den Willen der L\u00e4nder durchsetzen, um die es geht.\" Diese Zeiten seien vorbei. Das habe sich bereits im Kontext der Sanktionen gegen die Russische F\u00f6deration gezeigt. Er schl\u00e4gt Alternativen vor.", "Herr Werner, was w\u00fcrde es f\u00fcr Sie und dm bedeuten, wenn das EU-Lieferkettengesetz in der aktuellen Fassung durchgehen w\u00fcrde?", "Christoph Werner: Es w\u00e4re noch mal eine Versch\u00e4rfung dessen, was wir schon durch das deutsche Lieferkettensorgfaltspflichtengesetz haben. Soweit ich das \u00fcberblicken kann, beinhaltet es nun eine M\u00f6glichkeit, dass auch gegen Unternehmen geklagt werden kann. Wir haben aber schon alle notwendigen Ma\u00dfnahmen ergriffen, als das deutsche Lieferkettensorgfaltspflichtengesetz in Kraft getreten ist. Wir sind also entsprechend ger\u00fcstet.", "Was hat Sie das gekostet?", "Ungef\u00e4hr 700.000 Euro. Das sind Beratungskosten, weil wir uns erst mal kundig machen mussten. Au\u00dferdem brauchten wir Menschen, die das Risikomanagementsystem bei uns implementieren. Wir brauchen die entsprechenden Schulungen und die Softwarel\u00f6sungen, um das Ganze monitoren und verwalten zu k\u00f6nnen. So kommt man in etwa auf die Summe.", "Rechnen Sie damit, dass es durch das europ\u00e4ische Gesetz noch einmal teurer wird?", "Ja, davon gehen wir schon aus, weil das System dann entsprechend angepasst werden muss. Und es gibt ja auch laufende Kosten. Aber da w\u00fcrde ich jetzt gar kein gro\u00dfes Geschrei drum machen, das sind ein bisschen die \"costs of doing business\u201c. Es m\u00fcssen ja alle Firmen investieren, insofern sind die Wettbewerbsbedingungen gleich. Ich verstehe nur nicht, warum man die Fehler des deutschen Lieferkettengesetzes jetzt auf alle europ\u00e4ischen L\u00e4nder ausbreiten will.", "Was ist denn aus Ihrer Sicht nicht gut geregelt?", "Zum Beispiel die Tatsache, dass die Bezugsquellen offengelegt werden m\u00fcssen. Wir verkaufen viele Markenartikel, die von Markenartikel-Herstellern produziert werden, und die stehen im Wettbewerb mit den Handelsmarken, die wir selbst herstellen, also den dm-Marken. F\u00fcr den Marken-Hersteller ist es ein Wettbewerbsvorsprung, dass er bestimmte Lieferquellen hat. Wenn wir ihm jetzt sagen, er muss sie offenlegen, dann kennen wir seine Vorteile und k\u00f6nnen das theoretisch nachmachen. Nun w\u00e4re das f\u00fcr mich als dm-Gesch\u00e4ftsf\u00fchrer ja praktisch, dann k\u00f6nnte ich mit meinen Handelsmarken die gleichen Bezugsquellen nutzen. Aber so eine Regelung ist wettbewerbsfeindlich und f\u00fchrt zu weniger Innovation und somit langfristig auch zu einem niedrigeren Lebensstandard.", "Ein anderes Problem ist das Beschwerdesystem f\u00fcr die Besch\u00e4ftigten entlang der Lieferkette im Ausland. Theoretisch kann sich ein Mitarbeiter im Ausland, der f\u00fcr dm Vorprodukte herstellt, bei uns in Deutschland beschweren. Nur ist es ja selten so, dass eine Fabrik nur f\u00fcr dm arbeitet. Die meisten Besch\u00e4ftigten im Ausland arbeiten f\u00fcr Produkte und Marken auf der ganzen Welt. Es gibt also \u00fcberhaupt keine Orientierung mehr f\u00fcr die Menschen. Das ist sehr aus Deutschland heraus gedacht, aber kaum umsetzbar. Aber all das sind nur einzelne Beispiele. Eigentlich ist mein Problem mit dem Lieferkettengesetz viel grunds\u00e4tzlicher.", "Und zwar?", "Der Zweck heiligt nicht die Mittel. Das Anliegen ist nat\u00fcrlich richtig. Wir wollen, dass Sozial- und Umweltstandards eingehalten werden f\u00fcr Produkte, die wir in der Europ\u00e4ischen Union konsumieren. Die Frage ist nur, wie wir das Ziel erreichen und wer die relevanten Akteure dabei sind. Ich pl\u00e4diere daf\u00fcr, dass so etwas ordnungspolitisch durch Handelsabkommen gel\u00f6st werden muss und nicht \u00fcber die Wirtschaft. Ich beobachte aber, dass abgeschlossene Handelsabkommen mit der Europ\u00e4ischen Union inzwischen eher die Ausnahme als die Regel sind. Stattdessen sagt man jetzt, die Wirtschaft soll das machen. Die Anforderung an die Unternehmen ist im Prinzip, dass in den L\u00e4ndern, in denen wir produzieren, nach europ\u00e4ischen Rechtsnormen gehandelt wird. Wir haben aber nicht wirklich M\u00f6glichkeiten dazu, solche Dinge durchzusetzen. Daf\u00fcr sind die nachgefragten Mengen gar nicht hoch genug.", "Wenn Sie drohen, Ihre Vorprodukte von woanders zu beziehen, beeindruckt das die Hersteller also nicht?", "Wenn wir bei einem gro\u00dfen Hersteller fragen: K\u00f6nnen Sie bitte nachweisen, dass Sie diese und jene Sozialstandards einhalten? Dann kommt oft zur\u00fcck: Ja, wollen Sie jetzt bestellen oder wollen Sie nicht bestellen? Die Hersteller haben auch M\u00f6glichkeiten, ihre Vorprodukte woanders abzusetzen. In einer globalisierten Wirtschaft gibt es eben nicht nur Europa. Die Nachfrage steigt aus dem asiatischen Bereich, vor allem aus China, wo diese Rechtsnormen nicht eingefordert werden. Wir versetzen uns in eine nachteilige Position, weil wir Dinge fordern, die andere nicht fordern. Der Weg, den wir da einschlagen, ist ein Holzweg.", "Es m\u00fcsste aber gerade deswegen doch in Ihrem Sinne sein, dass es ein europ\u00e4isches Gesetz gibt. Wenn alle EU-Unternehmen diese Anforderungen stellen, steigt ja auch die Macht auf dem Markt.", "Ich bin kein Fan davon zu sagen: Das ist in Deutschland schon schlecht, deswegen muss es jetzt \u00fcberall gelten, damit die Deutschen nicht benachteiligt werden. Wir sollten keinen Missstand ausweiten, nur damit wir den deutschen Unternehmen einen Wettbewerbsnachteil ersparen.", "Das Problem der steigenden Nachfrage aus anderen Teilen der Welt sehen wir politisch ja genauso. Es gibt einen Grund, warum die EU nicht zu Verhandlungsabschl\u00fcssen kommt. Sie kann diese Sozial- und Umweltstandards nicht mehr durchsetzen, weil sie an Macht verloren hat.", "Ja. In der heutigen Welt hat der Westen nicht mehr diese Durchsetzungskraft, die er in der Vergangenheit hatte. Das ist besonders augenf\u00e4llig geworden im Zusammenhang mit den Sanktionen gegen die Russische F\u00f6deration, denen sich ganz viele L\u00e4nder einfach nicht mehr angeschlossen haben. Und ich glaube, dieser neuen geopolitischen Realit\u00e4t m\u00fcssen wir uns stellen. Wir werden die Standards nicht mehr gegen den Willen der L\u00e4nder durchsetzen, um die es geht. Das war auch vorher schon eine Form von \u00dcbergriffigkeit. Der Ausspruch aus dem Kaiserreich \"Am deutschen Wesen soll die Welt genesen\" wurde schon in meiner Schulzeit sehr kritisch gesehen. Nur weil wir im Moment bestimmte Werte f\u00fcr richtig halten, halten wir auch diese \u00fcbergriffige Art, Politik zu betreiben, f\u00fcr legitim. Das wird aber in anderen Teilen der Welt ganz anders gesehen. Und das ist ein Problem.", "Aber was hei\u00dft das jetzt: Wenn Sie den Zweck bef\u00fcrworten, was ist ein geeignetes und realistisches Mittel, um Lieferkettenstandards durchzusetzen?", "Es k\u00f6nnte Siegel geben, die die Einhaltung der Standards nachweisen. Schauen Sie zum Beispiel auf das Biosiegel, das legt genau fest, welche Qualit\u00e4tsstandards eingehalten werden m\u00fcssen und wie das nachgewiesen werden muss. Man k\u00f6nnte so ein Siegel schaffen f\u00fcr die europ\u00e4ischen Menschenrechtsstandards. Da w\u00fcrden sich mit Sicherheit viele Unternehmen anschlie\u00dfen und sagen: Oh, das ist etwas, das bei der Kundschaft gut ankommt. Das ist nach meiner \u00dcberzeugung der viel bessere Weg.", "Das funktioniert als Kontrollmechanismus vielleicht bei einem Unternehmen wie dm, das direkt an Endkunden verkauft, aber doch nicht bei Unternehmen, die Vorprodukte herstellen und sie an Unternehmen verkaufen.", "A Am Ende gibt es ja immer ein Endprodukt, das vom Kunden gekauft wird. Ich glaube, die Entwicklung von Bio kann einen da wirklich zuversichtlich stimmen. Fr\u00fcher wurde es nur in Biokost-L\u00e4den verkauft an eine relativ kleine Zielgruppe, die auch noch so ein bisschen \u00f6kom\u00e4\u00dfig unter sich war. Und jetzt schauen Sie mal, wie viele Bioartikel bei Aldi und Lidl angeboten werden. Durch die Tatsache, dass es diese Siegel gibt, fangen die Konsumenten an, darauf zu achten. Und dann merken Handelsunternehmen und Hersteller, dass sie damit einen Unterschied machen k\u00f6nnen. Das w\u00e4re eine wesentlich bessere und auch marktwirtschaftliche Vorgehensweise. Und man w\u00fcrde sich trotzdem nicht einfach damit abfinden, dass die Welt schlecht ist.", "Mit Christoph Werner sprach Nele Spandick", "Das Interview erschien zuerst bei Capital.de"]}}, "recommendations": []}