{"news_outlet": "compact_online", "provenance": "https://www.compact-online.de/demokratisch-petzen-mit-der-aa-stiftung/", "query_keywords": ["us", "krieg", "nazi", "linke", "ns", "regierung", "ss", "lockdown", "antifa", "familie", "demo", "schi", "klima", "sp"], "creation_date": "08.03.2024", "last_modified": "07.03.2024", "crawl_date": "20.10.2024", "author_person": [["Karel Meissner"]], "author_organization": [], "news_keywords": [], "content": {"title": "Demokratisch petzen mit der AA-Stiftung", "description": "Die Amadeu Antonio-Stiftung verballert wieder Steuermillionen f\u00fcr ein hinterh\u00e4ltiges Hilfsprojekt. Scheinbar geht es\u00a0 um Hilfe f\u00fcr Angeh\u00f6rige von b\u00f6sen Schwurblern\u2026 Einschr\u00e4nkungen der B\u00fcrgerrechte, Denunziation und Denkverbote. Der Faschismus kehrt im Linksstaat zur\u00fcck. Lesen Sie alles dar\u00fcber in der aktuellen COMPACT-Ausgabe. Harte Fakten und klare Analysen auf 64 Seiten. Hier mehr erfahren. Die Amadeu Antonio-Stiftung ist", "body": {"": ["Die Amadeu Antonio-Stiftung ist ein perfekter Repr\u00e4sentant heutiger Polit-Kultur. Von Ex-Stasi-Petze Anetta Kahane gegr\u00fcndet, ist sie nicht nur Stellenbeschaffer f\u00fcr (links)radikal \u201eAndersbegabte\u201d. Als Online-Pranger denunzieren ihre Webseiten regelm\u00e4\u00dfig Regierungskritiker. Ganz egal, ob es sich um Widerst\u00e4ndler gegen Lockdown-Diktatur, Klimawahnsinn, Krieg oder um Rammstein-Aftershow handelt \u2013 Regierungsparteien und Antifa haben immer recht, Opposition ist in jedem Falle voll Nazi.", "Solcher Service l\u00f6st bei Eliten zu\u00a0 jeder Zeit Begeisterung aus, bei den Mielkes wie bei den Faesers. Kein Wunder, dass die AA-Stiftung im Rahmen des Bundesprogramms \u201eDemokratie leben\u201d reichlich Steuergeld verballern darf: Mit zwei anderen linken Gruppierungen erh\u00e4lt sie 1,1 Millionen Euro. Gef\u00f6rdert wird damit ein seltsames \u201eBeratungs\u201c-Projekt, das Bundesfamilienministerin Lisa Paus (Gr\u00fcne) in Begeisterung versetzt:", "\u201eInsgesamt soll das Projekt einen wesentlichen Beitrag leisten zur Vernetzung und Weiterentwicklung der Beratungs- und Informationsangebote im Themenfeld Verschw\u00f6rungsdenken.", "\u00dcber den Aufbau einer bundesweit erreichbaren Verweisberatung soll eine leicht zug\u00e4ngliche und niedrigschwellige erste Orientierung und Hilfestellung geboten werden und der Zugang zu passenden Unterst\u00fctzungsangeboten vor Ort erleichtert werden. Damit wollen wir Verschw\u00f6rungsnarrativen und den davon ausgehenden Gefahren aktiv entgegenwirken.\u201c", "Vor allem um woke Angeh\u00f6rige von Verschw\u00f6rungsgl\u00e4ubigen will diesem \u201eProjekt\u201c sich k\u00fcmmern. Die sollen hier einen Safe-Space finden. (\u201eWenn Menschen in Verschw\u00f6rungsglauben abdriften, stellt dies f\u00fcr Angeh\u00f6rige und Freunde eine gro\u00dfe Belastung dar\u201d, wei\u00df das Bundesfamilienministerium.) Bei so verst\u00e4ndnisvollen Zuh\u00f6rern kann man ja auch das eine oder andere \u00fcber regierungskritische Angeh\u00f6rige preisgeben\u2026 Familienmitglieder als IMs. Nancy Faeser ist begeistert:", "\u201eWir m\u00fcssen deutliche Stopp-Zeichen senden und die Pr\u00e4vention dort st\u00e4rken, wo Menschen drohen abzudriften. Radikalisierungsprozesse gilt es, wo immer m\u00f6glich, aufzuhalten. Genau dies nehmen wir uns mit unserem Projekt vor.", "Wir unterst\u00fctzen Betroffene und vor allem auch deren Angeh\u00f6rige st\u00e4rker: mit Ansprechpartnern, mit Informationen, mit konkreten Angeboten. Dass wir dieses Projekt gemeinsam mit dem Familienministerium entwickelt haben, zeigt wie wichtig uns als Bundesregierung dieses Thema ist.\u201c", "Wie f\u00fcrsorglich! Aber klar, totalit\u00e4re Herrschaft gelingt nur mit Spaltung \u2013 bis in die Familie oder in engste Freundeskreise.", "Einschr\u00e4nkungen der B\u00fcrgerrechte, Denunziation und Denkverbote. Der Faschismus kehrt im Linksstaat zur\u00fcck. Lesen Sie alles dar\u00fcber in der aktuellen COMPACT-Ausgabe. Harte Fakten und klare Analysen auf 64 Seiten. Hier bestellen."]}}, "recommendations": ["https://www.compact-online.de/zum-fuenfzigsten-deutsch-wie-derrick/", "https://www.compact-online.de/nemmersdorf-was-vor-80-jahren-geschah/", "https://www.compact-online.de/wladimir-putin-geschichte-russlands/"]}