{"news_outlet": "compact_online", "provenance": "https://www.compact-online.de/faeser-spd-und-paus-gruene-planen-diktaturgesetze/", "query_keywords": ["us", "rechtsstaatlichkeit", "linke", "ns", "ss", "spd", "familie", "fdp", "demo", "sp"], "creation_date": "13.02.2024", "last_modified": "14.02.2024", "crawl_date": "20.10.2024", "author_person": [["Sven Reuth"]], "author_organization": [], "news_keywords": [], "content": {"title": "DDR 2.0: Faeser und Paus planen Diktaturgesetze", "description": "Gegen das, was die beiden Ampel-Ministerinnen Lisa Paus (Gr\u00fcne) und Nancy Faeser (SPD) planen, waren die Notstandsgesetze der 60er Jahre ein harmloser Scherz. In Deutschland steht die Demokratie auf dem Spiel. Lassen Sie Sich das nicht entgehen: COMPACT bietet in einer unglaublichen Rabattaktion 1.000 Seiten geballte Fakten und geballtes Wissen zum Thema BRD-Diktatur. Hier bestellen!", "body": {"": ["Gegen das, was die beiden Ampel-Ministerinnen Lisa Paus (Gr\u00fcne) und Nancy Faeser (SPD) planen, waren die Notstandsgesetze der 60er Jahre ein harmloser Scherz. In Deutschland steht die Demokratie auf dem Spiel. Lassen Sie Sich das nicht entgehen: COMPACT bietet in einer unglaublichen Rabattaktion 1.000 Seiten geballte Fakten und geballtes Wissen zum Thema BRD-Diktatur. Hier bestellen!", "So ernsthaft war die Demokratie seit Bestehen der Bundesrepublik wohl noch nie bedroht. Der heutige Tag lieferte daf\u00fcr gleich zwei anschauliche Beispiele. Da k\u00fcndigt Innenministerin Nancy Faeser (SPD) auf einer gemeinsamen Pressekonferenz mit VS-Chef Thomas Haldenwang und BND-Pr\u00e4sident Holger M\u00fcnch die faktische Abschaffung von Demokratie, Gewaltenteilung und Rechtsstaat an."], "Keine Ein- und Ausreisen f\u00fcr Rechte mehr": ["So sollen \u201erechtsextremistische Netzwerke\u201c k\u00fcnftig wie Strukturen der organisierten Kriminalit\u00e4t behandelt werden \u2013 die Gleichsetzung tats\u00e4chlicher Krimineller mit Dissidenten, Oppositionellen und Andersdenkenden war ja schlie\u00dflich schon eines der Hauptkennzeichen des Sowjettotalitarismus und soll nun in Deutschland offenbar fr\u00f6hliche Wiederauferstehung feiern. \u201eRechtsextremisten\u201c \u2013 wer das ist, wird dann durch die knalllinke Haldenwang-Beh\u00f6rde bestimmt \u2013 sollen k\u00fcnftig auch weder ein- noch ausreisen k\u00f6nnen.", "Schon die Benutzung des Begriffs \u201eEthnopluralismus\u201c soll reichen, um k\u00fcnftig als Polit-Krimineller zu gelten und f\u00fcr vogelfrei erkl\u00e4rt zu werden. Faeser erkl\u00e4rte zu ihrem Vorhaben:", "\u201eBei Rechtsextremen jeden Stein umdrehen, das muss der Ansatz sein.\u201c"], "Herrschaft der Gesetze soll nicht mehr gelten": ["Bei Islamisten und den immer gewaltt\u00e4tiger auftretenden Linksextremisten will man das nat\u00fcrlich nicht machen. \u00c4hnliche T\u00f6ne kommen von der linken Familienministerin Lisa Paus. Sie \u00e4u\u00dferte heute auf einer Pressekonferenz:", "\u201eWir wollen dem Umstand Rechnung tragen, dass Hass im Netz auch unter der Strafbarkeitsgrenze vorkommt. Viele Feinde der Demokratie wissen ganz genau, was gerade noch so unter Meinungsfreiheit f\u00e4llt.\u201c", "Die Strafbarkeitsgrenze soll k\u00fcnftig also nicht mehr gelten, fordert Paus, stattdessen sollen vermutlich ihr Minsterium sowie ein Rattenschwanz linksextremistischer NGOs bestimmen d\u00fcrfen, was man in Deutschland noch sagen, schreiben, lesen und h\u00f6ren darf.", "Faeser und Paus planen nichts anderes als die komplette Zerst\u00f6rung des Rechtsstaats in seinem Kern. Denn dieser ist gekennzeichnet durch die Rule of Law, womit ein Konzept bezeichnet wird, das das Regieren auf der Basis von Gesetzen als wesentlich hervorhebt und dem Recht Vorrang vor anderen Ma\u00dfst\u00e4ben oder Begr\u00fcndungen f\u00fcr hoheitliches Handeln einr\u00e4umt. Das soll offenbar beiseitegewischt werden, um Andersdenkende mit beliebigen sozialen, bruflichen und wirtschaftlichen Repressionen zu \u00fcberziehen."], "Ein Warnruf von Wolfgang Kubicki": ["Selbst FDP-Vize Wolfgang Kubicki \u00e4u\u00dferte sich entsetzt \u00fcber die Pl\u00e4ne von Lisa Paus.", "Gegen\u00fcber dem Portal Nius \u00e4u\u00dferte er:", "\u201eAls Jurist bin ich sehr gespannt, wie Frau Paus ein Grundrecht dauerhaft gesetzlich einschr\u00e4nken will. Es ist jedenfalls nicht politische Aufgabe, schon gar nicht Aufgabe eines Ministeriums, Artikel 5 unseres Grundgesetzes auszulegen. Ich m\u00f6chte nicht, dass Frau Paus anhand ihrer eigenen gef\u00fchligen Ma\u00dfst\u00e4be dar\u00fcber befindet, was im Rahmen unserer Verfassung m\u00f6glich und nicht m\u00f6glich ist. Man muss sich schon die Frage stellen, wer eigentlich gef\u00e4hrlicher f\u00fcr unsere Verfassungsordnung ist: Diejenigen, die sich im Rahmen des Erlaubten bewegen, oder diejenigen, die den Rahmen des Erlaubten nach eigenem Gusto beschr\u00e4nken wollen. Deshalb halte ich im \u00dcbrigen auch das sogenannte ,Demokratief\u00f6rdergesetz\u02bd f\u00fcr eine Gefahr f\u00fcr unsere Demokratie.\u201c", "Wahre Worte! Die n\u00e4chsten Monate werden entscheidend sein, um den von Paus und Faeser geplanten Angriff auf Demokratie, Rechtsstaatlichkeit, Grundrechte und Meinungsfreiheit abzuwehren.", "Lassen Sie Sich das nicht entgehen: COMPACT bietet in einer unglaublichen Rabattaktion 1.000 Seiten geballte Fakten und geballtes Wissen zum Thema BRD-Diktatur. Hier bestellen!"]}}, "recommendations": ["https://www.compact-online.de/eric-zemmour-im-krieg-der-zivilisationen/", "https://www.compact-online.de/flucht-und-vertreibung-zeitzeugen-klagen-an/", "https://www.compact-online.de/der-bundestag-und-das-faehnchen-verbot/"]}