{"news_outlet": "compact_online", "provenance": "https://www.compact-online.de/mainstream-compact-boykott-ist-nur-der-anfang/", "query_keywords": ["us", "linke", "ns", "rna", "ss", "sp", "antifa", "terror", "demo", "schi", "rki", "usa", "direkte demokratie"], "creation_date": "08.02.2024", "last_modified": "08.02.2024", "crawl_date": "20.10.2024", "author_person": [["S. Hofer"]], "author_organization": [], "news_keywords": [], "content": {"title": "ainstream: COMPACT-Boykott ist nur der Anfang", "description": "Nachdem Correctiv und Grossist Valora den Kiosk-Boykott f\u00fcr COMPACT ausgerufen haben, reagieren Propaganda-Medien mit argumentationsfreiem Jubel \u2013 und drohen mit Ausweitung der Kampagne auf weitere Oppositionsmedien. Gehen Sie auf Nummer sicher: Mit einem Abo bekommen Sie COMPACT Monat f\u00fcr Monat zu sich nach Hause geliefert \u2013 und sparen dabei sogar noch Geld. Hier mehr erfahren.", "body": {"": ["Das steuerfinanzierte Antifa-Medium Correctiv attackiert COMPACT und hat den Zeitungsgrossisten Valora als Verb\u00fcndeten. Der will seine Bahnhofkioske nicht l\u00e4nger mit unseren Publikationen beliefern. Die Erb\u00e4rmlichkeit dieser Aktion verr\u00e4t sich bereits in der Begr\u00fcndung. So erkl\u00e4rt Valora, dass die \u201edie Pressefreiheit\u201c f\u00fcr ihn \u201ean oberster Stelle\u201c st\u00fcnde, aber:", "\u201eWir wollen aber denjenigen, die die freiheitlich-demokratische Grundordnung Deutschlands \u2013 und damit auch die Presse- und Meinungsfreiheit \u2013 ver\u00e4chtlich machen und darauf abzielen, sie zu \u00fcberwinden, keine Plattform bieten.\u201c", "Dieses Statement enth\u00e4lt eine glatte L\u00fcge. COMPACT steht vorbehaltlos zum Grundgesetz und m\u00f6chte die Demokratie durch Volksentscheide, also direkte Demokratie (nach Schweizer Vorbild) sogar noch erweitern. Das betonen wir regelm\u00e4\u00dfig \u2013 und stehen damit kontr\u00e4r zu zahlreichen Mainstream-Medien, die \u2013 mit Mut zum Absurden \u2013 Volksentscheide als \u201eundemokratisch\u201d diskreditieren!", "Au\u00dferdem unterst\u00fctzt COMPACT die Meinungs- und Pressefreiheit zu hundert Prozent. Wir haben nicht gejubelt, als der Verfassungsschutz die linke Tageszeitung Junge Welt als \u201eextremistisch\u201d brandmarkte \u2013 und wir w\u00fcrden auch nicht feiern, wenn ein Wokeness-Bl\u00e4ttchen vom Kiosk verschw\u00e4nde.\u00a0 Meinungsfreiheit gilt f\u00fcr alle!", "Auch in diesem Punkt stehen wir kontr\u00e4r zum Mainstream \u2013 wie beispielsweise der Taz: Deren Kommentator Andreas Speit h\u00e4lt den COMPACT-Boykott f\u00fcr \u201egeboten\u201d. Als \u201eBegr\u00fcndung\u201d liefert er peinlichste Zensoren-Prosa:", "\u201eEin Eingriff in die Pressefreiheit, um die Pressefreiheit zu sch\u00fctzen: Das ist nicht zwangsl\u00e4ufig ein Paradoxon.\u201d", "Das Pilotprojekt von Correctiv und Valora zeige, \u201ewelche Spielr\u00e4ume sich er\u00f6ffnen, wenn eine ,rechtsextremistische Markierung\u2019 besteht.\u201d Soll hei\u00dfen: Das war erst der Anfang. Bald folgen weitere Publikationen der Opposition. So lachhaft die Taz-Kommentar auch ist \u2013\u00a0 im Vergleich zu anderen Reaktionen erscheint er als intellektuelles Highlight. Deren \u201eArgumentation\u201d k\u00e4ut lediglich die Beurteilung des Verfassungsschutzes wieder. So schreibt NTV:", "\u201eDer Verfassungsschutz stuft COMPACT als erwiesen rechtsextremistische Bestrebung ein.\u201d", "Punkt. Das gen\u00fcgt. \u00dcberpr\u00fcfung unn\u00f6tig. Haldenwang als unfehlbarer Papst, als Star-Philosoph des Hipster-Journalismus. Einen solch geistigen Tiefgang hat es seit 1945 nicht gegeben. Einzige Ausnahme ist bislang Dagmar Henns Stellungnahme auf pressefreiheit.rtde:", "\u201eAuch wenn ich kein Fan von J\u00fcrgen Els\u00e4sser, dem Herausgeber, bin, ist mir wirklich nicht danach. Weil man sich gewaltig irrt, diese Entwicklung f\u00fcr einen Fortschritt zu halten.\u201d", "Die Autorin ahnt, was f\u00fcr eine Maschinerie damit in Gang kommt, wenn Verfassungsschutz und Correctiv sich zusammentun. Sie erinnert an die 1970er Jahre, als die Bild-Zeitung forderte, \u201edie B\u00fccher von Heinrich B\u00f6ll aus den Buchhandlungen und Bibliotheken zu entfernen, weil dieser ,mit Terroristen sympathisiere\u2019\u201c. Und vor allem:", "\u201eIn dem frisch aktualisierten Modell politischer Denunziation geht es demgem\u00e4\u00df um alle und alles, was davon abweicht. Compact ist nur der Appetithappen.\u201d", "Bleibt nur die Frage, welches Oppositionsmedium als n\u00e4chstes drankommt\u2026", "Sichern Sie sich Ihre monatliche COMPACT-Ausgabe und unterst\u00fctzen Sie uns mit einem Abo. Im Vergleich zum Einzelheftkauf sparen Sie bares Geld! Hier Abo abschlie\u00dfen."]}}, "recommendations": ["https://www.compact-online.de/eric-zemmour-im-krieg-der-zivilisationen/", "https://www.compact-online.de/flucht-und-vertreibung-zeitzeugen-klagen-an/", "https://www.compact-online.de/der-bundestag-und-das-faehnchen-verbot/"]}