{"news_outlet": "compact_online", "provenance": "https://www.compact-online.de/velten-alle-gegen-compact-neue-gewalt-am-bahnhof/", "query_keywords": ["us", "politik", "ns", "spo", "ss", "spd", "zuwanderung", "demo", "schi", "rki", "sp"], "creation_date": "29.12.2023", "last_modified": "30.12.2023", "crawl_date": "20.10.2024", "author_person": [["Sven Reuth"]], "author_organization": [], "news_keywords": [], "content": {"title": "Velten: Alle gegen COMPACT - Neue Gewalt am Bahnhof", "description": "Am Bahnhof Velten, ohnehin schon ein multikrimineller Schwerpunkt, eskaliert die Gewalt weiter. Statt endlich einzugreifen, gehen Politik und Medien immer wilder auf COMPACT-TV los, das mit seiner Berichterstattung die Missst\u00e4nde erst ans Tageslicht gebracht hat.\u00a0 Das brandenburgische Velten befindet sich weiter im Ausnahmezustand. Grund ist die Berichterstattung von COMPACT-TV \u00fcber eine Migranten-Gang, die in der", "body": {"": ["Am Bahnhof Velten, ohnehin schon ein multikrimineller Schwerpunkt, eskaliert die Gewalt weiter. Statt endlich einzugreifen, gehen Politik und Medien immer wilder auf COMPACT-TV los, das mit seiner Berichterstattung die Missst\u00e4nde erst ans Tageslicht gebracht hat.", "Das brandenburgische Velten befindet sich weiter im Ausnahmezustand. Grund ist die Berichterstattung von COMPACT-TV \u00fcber eine Migranten-Gang, die in der Ofenstadt ihr Unwesen treibt und dort schon zahlreiche Jugendliche \u00fcberfallen und verletzt hat. Doch statt diesen unhaltbaren und gef\u00e4hrlichen Zustand einfach endlich abzustellen, fl\u00fcchten sich die Verantwortungstr\u00e4ger in der kommunalen Politik und den lokalen Medien einfach in eine Diffamierungskampagne gegen COMPACT.", "Die Vorgeschichte: In der im brandenburgischen Landkreis Oberhavel gelegenen Stadt macht seit Wochen eine Araber-Gang den \u00f6ffentlichen Raum und insbesondere den \u00f6rtlichen Bahnhof unsicher. Sowohl die Presse, die stark im Stadtrat vertretene SPD wie auch die SPD-B\u00fcrgermeisterin Ines H\u00fcbner leugneten das Problem einfach ab.", "Das war vor drei Wochen Grund genug f\u00fcr COMPACT-TV-Reporter Paul Klemm und sein Team, sich auf den Weg in die brandenburgische Ofenstadt zu machen. Dort erfuhren sie Ungeheuerliches. Die Leiterin des \u00f6rtlichen Jugendclubs sprach von bis zu 15 bekannten \u00dcbergriffen, die sich insbesondere am Bahnhof in Velten ereignet haben sollen. Paul Klemm konnte au\u00dferdem mit zwei M\u00fcttern von \u00dcberfallopfern sprechen (siehe Video).", "https://www.youtube.com/watch?v=VKGZEuMOZbU", "Die Mutter eines 16j\u00e4hrigen \u00dcberfallopfers konnte beispielsweise mit einem Arztbrief der Oberhavel Kliniken belegen, dass ein Bericht der M\u00e4rkischen Allgemeinen Zeitung, wonach es bei diesem \u00dcberfall keine Verletzten gab, falsch ist. Au\u00dferdem berichtete diese Mutter, dass Ines H\u00fcbner, B\u00fcrgermeisterin von Velten und Vize-Chefin der Brandenburger SPD, nicht auf ein Schreiben der Mutter zu dem \u00dcberfall reagiert hat.", "Ines H\u00fcbner wurde nach der Ver\u00f6ffentlichung des COMPACT-TV-Videos aktiv \u2013 allerdings auf eine recht ungew\u00f6hnliche Art und Weise. Mit einem Schreiben reagierte sie auf die Recherche von COMPACT-TV. Darin schrieb sie zwar, dass ein \u201erunder Tisch mit den Jugendarbeiterinnen und Jugendarbeitern in unserer Stadt\u201c initiiert wurde, behauptete aber gleichzeitig auch, dass mit dem Video-Bericht von COMPACT-TV \u201eunsere ganze Stadt diskreditiert\u201c werden solle, was nat\u00fcrlich eine freie Erfindung ist.", "Au\u00dferdem schrieb H\u00fcbner weiter:", "\u201eJedes Mal, wenn das Video geteilt wird, schadet es unserer Stadt. Es ersch\u00fcttert mich, mit welchen \u00c4u\u00dferungen hier gearbeitet wird. Ich pers\u00f6nlich werde f\u00fcr angebliche Unt\u00e4tigkeit angegriffen und f\u00fchle mich von unterschwelligen Drohungen betroffen.\u201c"], "Genossen im Verharmlosungsrausch": ["Schon zuvor hatte es eine Pressemitteilung des SPD Ortsvereines und der SPD Fraktion Velten gegeben, \u00fcber die man nur den Kopf sch\u00fctteln kann.", "\u201eVelten ist kein Brennpunkt von Kriminalit\u00e4t\u201c, hie\u00df es dort wahrheitswidrig schon in der \u00dcberschrift. Eine Orgie der Verdr\u00e4ngung und Verharmlosung also, wie sie in Deutschland \u00fcblich ist, wenn es um Migrantengewalt geht. Das Team von COMPACT-TV war sich schnell einig, dass man das den Verantwortlichen in Velten nicht durchgehen lassen wollte. In einer partei- und organisations\u00fcbergreifenden Aktion verteilten patriotische Aktivisten 5.000 Flugbl\u00e4tter, die unter dem Titel \u201eGewalt in Velten \u2013 Schulkinder in Gefahr\u201c standen, in Velten, um der von Politik und Medien betriebenen Desinformationskampagne gegen COMPACT sowie der Verharmlosung der Migrantengewalt entgegenzutreten.", "Unser Geschenk \ud83c\udf81 f\u00fcr Sie! COMPACT-Geschichte \u201eMit Blut und Eisen\u201c f\u00fchrt Sie noch einmal an die Schaupl\u00e4tze der gro\u00dfen Schlachten in unserer Geschichte: Lechfeld 955, Pavia 1525, Wien 1683, Katzbach 1813, Sedan 1870, Tannenberg 1914, Skagerrak 1916, Kreta 1941, Tobruk 1942\u00a0\u2013\u00a0und viele mehr. Ein Ehrenbuch der Tapferkeit! Diese Ausgabe (84 Seiten), die sonst 9,90 Euro kostet, verschenken wir an alle Kunden, die bis Dienstag (2. Januar, 24 Uhr) ein Produkt in unserem Shop bestellen. Gilt nur f\u00fcr Bestellungen aus dem Inland \u2013 und nur, solange der Vorrat reicht.\u00a0Hier geht\u2019s zur Bestellung und damit automatisch zum Geschenk COMPACT-Geschichte \u201eMit Blut und Eisen\u201c.", "Das Ergebnis war beinahe vorherzusehen. Das Establishment im Landkreis Oberhavel schreit noch lauter auf als zuvor. \u201eNeuer Angriff von COMPACT auf Ines H\u00fcbner\u201c, hei\u00dft es beispielsweise in der \u00dcberschrift eines aktuellen Artikels der M\u00e4rkischen Oderzeitung (MOZ). In einem weiteren Artikel hei\u00dft es schon in der \u00dcberschrift \u201eInes H\u00fcbner tritt nicht zur\u00fcck\u201c. Die SPD-B\u00fcrgermeisterin muss nun also schon in den Medien R\u00fccktrittsger\u00fcchte dementieren \u2013 ein riesiger Erfolg f\u00fcr COMPACT-TV sowie die mutigen B\u00fcrger, die sich zu den unhaltbaren Zust\u00e4nden in Velten \u00f6ffentlich ge\u00e4u\u00dfert haben."], "Realistische Berichterstattung ist \u201eHass\u201c": ["Regelrecht Schaum vor dem Mund scheint MOZ-Kommentator Roland Becker beim Abfassen seines letzten Meinungsbeitrags gehabt zu haben, der unter dem rei\u00dferischen Titel \u201eDemokratie in Gefahr\u201c erschien. Hier hei\u00dft es:", "\u201eDie konzertiert wirkende Aktion rechtsgerichteter Kreise in Velten mit dem vom Verfassungsschutz beobachteten Compact-Magazin l\u00e4sst f\u00fcr 2024 B\u00f6ses erahnen. (\u2026) Der Hass, den B\u00fcrgermeisterin Ines H\u00fcbner dabei zu sp\u00fcren bekam, wurde dabei bewusst in Kauf genommen. Vieles deutet darauf hin, dass das Compact-Magazin auch in den n\u00e4chsten Monaten Velten im Fokus behalten wird, um in der Stadt Unsicherheit, Angst und eben Hass zu sch\u00fcren.\u201c", "Becker scheint es f\u00fcr eine herausragende intellektuelle Leistung zu halten, in seinem kurzen Meinungsbeitrag viermal das W\u00f6rtchen \u201eHass\u201c zu erw\u00e4hnen und dann eine Einheitsfront des Veltener Polit-Establishments gegen patriotische Parteien einzufordern. Hier wird eine seit langem ge\u00fcbte Praxis sichtbar: Wer gesellschaftliche Realit\u00e4ten benennt, die sich durch die ungesteuerte Massenzuwanderung gerade massiv verschlechtern, s\u00e4t angeblich \u201eHass\u201c."], "Neuer Verletzter am Bahnhof": ["Dumm nur, dass sich diese unsch\u00f6ne Realit\u00e4t nicht abschalten l\u00e4sst. Am Bahnhof Velten wurde nun ein junger Mann aus einer Gruppe heraus mit einem Feuerwerksk\u00f6rper beschmissen und im Gesicht verletzt. Der Bahnhof Velten wird also \u2013 genau wie von COMPACT bef\u00fcrchtet \u2013 in immer st\u00e4rkerem Ma\u00df zur No-Go-Area f\u00fcr die B\u00fcrger!", "Schon klar: Die Etablierten w\u00fcnschen sich, dass dar\u00fcber in der \u00d6ffentlichkeit niemand ein Sterbensw\u00f6rtchen verlieren soll \u2013 so ging man mit Missst\u00e4nden ja auch schon zu DDR-Zeiten um. COMPACT-TV wird dem Establishment diesen Gefallen aber nicht machen und weiter \u00fcber den neuen Gewalt-Hotspot in der Region Oberhavel und die Unt\u00e4tigkeit der Verantwortlichen berichten.", "Auch wenn es Ines H\u00fcbner, der SPD Brandenburg und der SPD-nahen M\u00e4rkischen Oderzeitung nicht gef\u00e4llt: COMPACT-TV wird an dem Thema dranbleiben.", "Sie finden unsere Sendungen gut und wichtig? Mit einer Spende k\u00f6nnen Sie dazu beitragen, dass wir unser immer aufw\u00e4ndigeres Programm \u2013 f\u00fcr Sie kostenlos! \u2013 finanzieren k\u00f6nnen: Via PayPal unter", "oder per \u00dcberweisung an COMPACT-Magazin GmbH auf das Konto: DE70 1605 0000 1000 5509 97.", "Gerne k\u00f6nnen Sie uns auch via Paypal, Kreditkarte oder Einmalzahlung oder Dauerauftrag eine Spende zukommen lassen."]}}, "recommendations": ["https://www.compact-online.de/eric-zemmour-im-krieg-der-zivilisationen/", "https://www.compact-online.de/flucht-und-vertreibung-zeitzeugen-klagen-an/", "https://www.compact-online.de/der-bundestag-und-das-faehnchen-verbot/"]}