{"news_outlet": "compact_online", "provenance": "https://www.compact-online.de/anklage-gegen-asylforderer-fuenf-maennern-wird-wegen-gruppenvergewaltigung-der-prozess-gemacht/", "query_keywords": ["migration", "us", "rassismus", "politik", "ns", "rna", "cdu", "ss", "antifa", "sp"], "creation_date": "03.06.2020", "last_modified": "04.06.2020", "crawl_date": "20.10.2024", "author_person": [["J\u00fcrgen Els\u00e4sser"]], "author_organization": [], "news_keywords": [], "content": {"title": "nklage gegen Asylforderer: F\u00fcnf M\u00e4nnern wird wegen Gruppenvergewaltigung der Prozess gemacht", "description": "F\u00fcnf Personen, darunter Afghanen, Iraner und Iraker, m\u00fcssen sich im Juli vor dem Landgericht Ulm verantworten. Vorgeworfen wird ihnen die gemeinschaftliche Vergewaltigung einer 14-J\u00e4hrigen. So h\u00e4tten die f\u00fcnf Ausl\u00e4nder, die sich im Alter zwischen 14 und 26 Jahren befinden, am vergangenen Halloween das M\u00e4dchen in ihr Quartier nach Illertal gelockt und mehrfach sexuell missbraucht, wie", "body": {"": ["So h\u00e4tten die f\u00fcnf Ausl\u00e4nder, die sich im Alter zwischen 14 und 26 Jahren befinden, am vergangenen Halloween das M\u00e4dchen in ihr Quartier nach Illertal gelockt und mehrfach sexuell missbraucht, wie sie sp\u00e4ter ihren Eltern erz\u00e4hlte. Es wird des Weiteren davon ausgegangen, dass sie w\u00e4hrend der Vergewaltigung unter Drogeneinfluss gestanden h\u00e4tte, um sie gef\u00fcgig zu machen.", "Start des Mammutprozesses ist der 9. Juli; er wird voraussichtlich erst im November mit einer Urteilsverk\u00fcndung enden. Nach bisherigen Erkenntnissen ist immerhin ein T\u00e4ter gest\u00e4ndig. Die restlichen vier mutma\u00dflichen Vergewaltiger bestreiten die Vorw\u00fcrfe.", "F\u00fcr reichlich Emp\u00f6rung hatte dieser Fall deutschlandweit auch deshalb gesorgt, weil der Ulmer B\u00fcrgermeister Gunter Czisch (CDU) dem M\u00e4dchen und dessen Eltern indirekt eine Mitschuld an dem Verbrechen geben wollte, da die 14-J\u00e4hrige angeblich allein durch die Gegend gelaufen sei. Wenig sp\u00e4ter ruderte er jedoch mit seiner \u00c4u\u00dferung zur\u00fcck und entschuldigte sich. Das M\u00e4dchen trage nat\u00fcrlich keinerlei Schuld an dieser Tat. Diese h\u00e4tten einzig und allein die mutma\u00dflichen T\u00e4ter zu verantworten.", "Ob es zu einer wirklich empfindlichen Bestrafung der Angeklagten kommt, ist zu bezweifeln. Haben doch \u00e4hnliche Verfahren, bei denen die T\u00e4ter einen Migrationshintergrund aufwiesen, klar gezeigt, dass milde Strafen verh\u00e4ngt wurden, die in keinem Verh\u00e4ltnis zur Tat standen.", "Wenn Sprache das Denken manipuliert\u2026 Bestsellerautor Thor Kunkel erkl\u00e4rt mit teils illustrierten Beispielen, wie Begriffsumdeutungen und vom politischen Establishment vorgegebene Narrative den gesunden Menschenverstand ausschalten sollen. Durch Sprachregelungen errichten gleichgesinnte Politiker und Journalisten immer neue Denkblockaden, um die kritische Auseinandersetzung mit der Realit\u00e4t zu verhindern. Was nicht gesagt werden kann, wird am Ende auch nicht mehr gedacht. Das Buch gewinnt angesichts der aktuellen Debatte \u00fcber Rassismus, \u201eAntifa\u201c und Polizeigewalt eine ganz neue Aktualit\u00e4t, denn auch hier werden viele Fakten schamlos verdreht. Das Buch kann hier oder durch das Anklicken des Covers bestellt werden!"]}}, "recommendations": ["https://www.compact-online.de/eric-zemmour-im-krieg-der-zivilisationen/", "https://www.compact-online.de/flucht-und-vertreibung-zeitzeugen-klagen-an/", "https://www.compact-online.de/der-bundestag-und-das-faehnchen-verbot/"]}