{"news_outlet": "compact_online", "provenance": "https://www.compact-online.de/sinti-allianz-protestiert-gegen-tabuisierung-des-begriffs-zigeuner/", "query_keywords": ["us", "nazi", "politik", "ns", "spo", "ss", "schi", "sp"], "creation_date": "22.08.2020", "last_modified": "22.08.2020", "crawl_date": "20.10.2024", "author_person": [["Karel Meissner"]], "author_organization": [], "news_keywords": [], "content": {"title": "Sinti-Allianz protestiert gegen Tabuisierung des Begriffs \"Zigeuner\"", "description": "Beim Kolonialismus wird der Kolonialisierte nicht gefragt, ob ihm die Okkupation gef\u00e4llt oder nicht. Egal, ob er materiell (wie in der Vergangenheit) oder ideologisch (wie heutzutage) ausgenutzt wird. Der heutige Kolonialherr ist ein wei\u00dfer Mittelstandshipster mit akademischen Abschluss, der sein schlechtes Gewissen wegen finanzieller Privilegien durch \u201eSprachkritik\u201c kompensiert. Motto: \u201eIch gebe dir keinen Cent, aber", "body": {"": ["Deshalb geht politisch korrekter Neusprech weniger von den Betroffenen als vom geistigen Bionade-Kolonialisten aus. Kein Wunder, sind dessen Wortsch\u00f6pfungen aus der Retorte ja auch kaum zu ertragen. Welcher psychisch Kranke m\u00f6chte beispielsweise als \u201emental Herausgeforderter\u201c bezeichnet werden? Das kling wie eine zus\u00e4tzliche Verspottung.", "Zumal die alten Begriffe oft gar keine eindeutige Negativbesetzung hatten. Das gilt auch f\u00fcr das Wort \u201eZigeuner\u201c. Wie viele schillernde M\u00e4rchen und Mythen drehen sich um sch\u00f6ne Zigeunerinnen, sinnenfrohes Geigenspiel, weise Handleserinnen und Roadmovie-Romantik. Zigeuner \u2013 das Wort transportiert soviel Exotik, es ist daher v\u00f6lliger Bl\u00f6dsinn, es als pure Diskriminierung abzutun.", "Im Rahmen dieser Sprach-Correctness-Debatte knickte jetzt auch der Lebensmittelfabrikant Knorr ein: \u201eDa der Begriff \u201aZigeunersauce\u2018 negativ interpretiert werden kann, haben wir entschieden, unserer Knorr Sauce einen neuen Namen zu geben\u201c, lie\u00df der Mutterkonzern Unilever vorige Tage wissen. \u201eIn ein paar Wochen finden Sie diese als \u201aPaprikasauce Ungarische Art\u2018 im Regal\u201c. W\u00e4hrend der Zentralrat der Sinti und Roma den Austausch des Klischee-Begriffs begr\u00fc\u00dfte, sendete die Sinti Allianz Deutschland ein Schreiben an die Deutsche Sprachwelt.de, worin sie diese Sprachkorrektur zur\u00fcckwies:", "\u201eEs gibt in dem Milieu, die Saucen etc. umbenennen m\u00f6chten, scheinbar die falsche Vorstellung, einem \u201aAntiziganismus\u2018 entgegenzutreten. Die Sinti Allianz Deutschland lehnt diese Form der Sprachhygiene ab, auch jegliche Form der Sprach\u00fcberwachung. Die Mehrheit der Sinti, die wir vertreten, verfolgt diese unw\u00fcrdige \u201aSaucendiskussion\u2018 kopfsch\u00fcttelnd. Es ist richtig, die Bezeichnung Zigeuner wird von uns selbst verwandt. Selbst \u00dcberlebende der Nazi-Diktatur benutzen diese Bezeichnung in ihren Biographien als \u00dcberbegriff, und auf Grabmalen wird die Bezeichnung Zigeuner h\u00e4ufig als Inschrift gew\u00e4hlt. Zum Begriff Zigeuner vertreten die Angeh\u00f6rigen der Sinti Allianz Deutschland aus Respekt vor allen anderen Zigeunerv\u00f6lkern die Auffassung, dass mangels eines von allen Zigeunerv\u00f6lkern akzeptierten neutralen \u00dcberbegriffs auf die eineinhalbjahrtausend Jahre alte historische Bezeichnung Zigeuner nicht verzichtet werden kann \u2013 sofern diese wertfrei benutzt wird. Eine Zensur oder \u00c4chtung des Begriffs Zigeuner, durch wen auch immer, sollte und darf es nicht geben.\u201c (Sinti Allianz Deutschland)", "Dem ist nichts hinzuzuf\u00fcgen.", "Im Zeitalter zunehmender Indoktrination durch die Politik, beklatscht von Propaganda-Medien, ist eine unabh\u00e4ngige, freiheitsorientierte Berichterstattung wichtiger denn je \u2013 eine Berichterstattung, wie COMPACT sie betreibt. Unterst\u00fctzen Sie uns durch das Abonnement unserer monatlichen Printausgabe."]}}, "recommendations": ["https://www.compact-online.de/soeders-neueste-wendungen/", "https://www.compact-online.de/wieder-messerattacke-was-vertuscht-werden-soll/", "https://www.compact-online.de/corona-buerger-fuehlen-sich-getaeuscht/"]}