{"news_outlet": "compact_online", "provenance": "https://www.compact-online.de/hans-ulrich-rudel-der-adler-der-ostfront/", "query_keywords": ["us", "krieg", "ns", "spo", "ss", "schi", "sp"], "creation_date": "19.11.2023", "last_modified": "19.11.2023", "crawl_date": "20.10.2024", "author_person": [["Daniell Pf\u00f6hringer"]], "author_organization": [], "news_keywords": [], "content": {"title": "Hans-Ulrich Rudel: Der Adler der Ostfront", "description": "Oberst Hans-Ulrich Rudel war der bei weitem erfolgreichste deutsche Kampfflieger des Zweiten Weltkriegs \u2013 und als einziger Tr\u00e4ger des goldenen Eichenlaubes mit Schwertern und Brillanten zum Ritterkreuz der am h\u00f6chsten dekorierte Soldat der Wehrmacht. Wir w\u00fcrdigen diese Ausnahmepers\u00f6nlichkeit nun mit einer Silberm\u00fcnze in unserer neuen Pr\u00e4geserie \u201eDeutsche Helden II\u201c. Damit seine Heldentaten nicht in Vergessenheit", "body": {"": ["Oberst Hans-Ulrich Rudel war der bei weitem erfolgreichste deutsche Kampfflieger des Zweiten Weltkriegs \u2013 und als einziger Tr\u00e4ger des goldenen Eichenlaubes mit Schwertern und Brillanten zum Ritterkreuz der am h\u00f6chsten dekorierte Soldat der Wehrmacht. Wir w\u00fcrdigen diese Ausnahmepers\u00f6nlichkeit nun mit einer Silberm\u00fcnze in unserer neuen Pr\u00e4geserie \u201eDeutsche Helden II\u201c. Damit seine Heldentaten nicht in Vergessenheit geraten. Hier mehr erfahren.", "Er war schon zu Lebzeiten eine Legende. Kein anderer Stuka-Pilot konnte derma\u00dfen viele Feindfl\u00fcge und Absch\u00fcsse vermelden. In der Wochenschau wurde Oberst Hans-Ulrich Rudel als Held gefeiert \u2013 und das war er auch!", "Viele Soldaten der Wehrmacht nahmen ihn sich zum Vorbild. Doch auch Gegner wie der franz\u00f6sische Pilot Pierre Clostermann zollten ihm Respekt, w\u00e4hrend Stalin ein Kopfgeld auf ihn aussetzte \u2013 das nie eingel\u00f6st werden konnte.", "Geboren wurde Rudel am 2. Juli 1916 im niederschlesischen Konradswaldau als Sohn des evangelischen Pfarrers Johannes Rudel und dessen Ehefrau Martha. Nach dem Abitur an einem humanistischen Gymnasium in Lauban trat der begabte Sportler 1936 als Fahnenjunker in die Luftwaffe ein, ein Jahr sp\u00e4ter begann er an der Luftkriegsschule 3 in Wildpark-Werder bei Berlin seine Ausbildung zum Piloten.", "Im damals \u00e4u\u00dfersten S\u00fcden des Reiches, das kurz zuvor um \u00d6sterreich erweitert worden war, folgte ein zun\u00e4chst eher m\u00e4\u00dfig erfolgreicher Lehrgang zum Sturzkampfflieger. Hierzu schrieb Hans-Ulrich Rudel in seinem Kriegstagebuch:", "\u201eAls Oberf\u00e4hnrich komme ich im Juni 1938 zu einem Stukaverband nach Graz in die sch\u00f6ne Steiermark. Vor drei Monaten sind die deutschen Truppen hier einmarschiert, und die Bev\u00f6lkerung ist begeistert. Die Gruppe drau\u00dfen im Thalerhof hat vor kurzem das Muster Junkers 87 erhalten, die einsitzige Henschel wird nicht mehr als Stuka verwendet.\u201c", "Und weiter: \u201eDass ich schnell lerne, kann man nicht behaupten, zumal der \u00fcbrige Verband schon gut eingeflogen ist, als ich hinzukomme. Der Groschen f\u00e4llt langsam \u2013 meinem Staffelkapit\u00e4n anscheinend zu langsam, so dass er an das Fallen \u00fcberhaupt nicht mehr glaubt. Dass ich meine Freizeit mehr in die Berge und auf die Sportpl\u00e4tze verlege als in das Offizierskasino und hier bei gelegentlichen Besuchen auch nur Milch trinke, macht meinen Stand nicht leichter.\u201c"], "Einzigartige milit\u00e4rische Bilanz": ["Mit dem Polenfeldzug 1939 wurde der junge Soldat, mittlerweile zum Leutnant bef\u00f6rdert, als Aufkl\u00e4rungsflieger vor seine erste Bew\u00e4hrungsprobe gestellt. Er meisterte sie grandios und wurde mit dem Eisernen Kreuz II. Klasse ausgezeichnet. Im darauffolgenden Jahr gab man seinem Gesuch zum Eintritt in die Stuka-Waffe endlich statt, sodass er 1940 als Oberleutnant in das Stuka-Geschwader II \u201eImmelmann\u201c eintreten konnte. Dessen F\u00fchrung sollte er sp\u00e4ter \u00fcbernehmen.", "Zun\u00e4chst ging es f\u00fcr ihn nach Griechenland, nach Beginn des Russlandfeldzugs dann an die Ostfront. Mit der Ju 87 konnte er in den folgenden Jahren dort einzigartige milit\u00e4rische Erfolge erzielen. Schon f\u00fcr seine ersten Eins\u00e4tze wurde ihm das Eiserne Kreuz I. Klasse sowie die Frontkampfspange in Gold verliehen.", "Am 23. September 1941 vollbrachte der \u201eAdler der Ostfront\u201c seine erste Gro\u00dfleistung, als er im Sturzangriff das sowjetische Schlachtschiff \u201eMarat\u201c im Kriegshafen Kronstadt versenkte. Am Ende des Krieges sollte Rudel eine schier ph\u00e4nomenale Bilanz vorweisen k\u00f6nnen: In einem einsamen Rekord von 2350 Feindfl\u00fcgen vernichtete er neben drei Kriegsschiffen 519 sowjetische Panzer, 70 Landungsboote, rund 800 feindliche Fahrzeuge aller Art und dar\u00fcber hinaus Artillerie-, Pak- und Flakstellungen in gro\u00dfer Zahl.", "Gem\u00e4\u00df seinem Motto \u201eWer runterf\u00e4llt, wird rausgeholt\u201c, rettete Hans-Ulrich Rudel sechs notgelandete Besatzungen, holte viele tausend Landser aus auswegloser Lage heraus und bewahrte durch seine Eins\u00e4tze am Ende des Krieges unz\u00e4hlige Fl\u00fcchtlinge aus den Ostgebieten vor der vorr\u00fcckenden Roten Armee.", "F\u00fcr seine \u00fcberragenden Eins\u00e4tze wurde Rudel hoch dekoriert: 1941 erhielt er den Ehrenpokal f\u00fcr besondere Leistungen im Luftkrieg und das Deutsche Kreuz in Gold. Nach \u00fcber 400 Feindfl\u00fcgen wurde er 1942 mit dem Ritterkreuz ausgezeichnet. 1943 erfolgten zun\u00e4chst die Bef\u00f6rderung zum Hauptmann und die Auszeichnung mit dem Eichenlaub zum Ritterkreuz nach dem 1000. Feindflug, nach dem 1.600 Flug kamen die Schwerter hinzu.", "Nach \u00fcber 200 Panzerabsch\u00fcssen wurde der mittlerweile zum Major Bef\u00f6rderte 1944 als einziger Schlachtflieger mit den Brillanten ausgezeichnet, wenige Monate sp\u00e4ter mit der eigens f\u00fcr ihn geschaffenen Frontflugspange f\u00fcr Kampf- und Sturzkampfflieger in Gold mit Brillanten. Am 1. Januar 1945 wurde Hans-Ulrich Rudel schlie\u00dflich mit dem Goldenen Eichenlaub ausgezeichnet und blieb bis zum Ende des Krieges der einzige Tr\u00e4ger dieser Auszeichnung.", "Lesen Sie morgen den zweiten Teil dieses Beitrags: Seinen Idealen blieb er stets treu \u2013 Hans-Ulrich Rudel nach dem Krieg. Damit seine Heldentaten nicht in Vergessenheit geraten, w\u00fcrdigen wir den legend\u00e4ren \u201eAdler der Ostfront\u201c mit einer Medaille in unserer M\u00fcnzserie \u201eDeutsche Helden II\u201c. Die weiteren Motive: Hermann der Cherusker und Theodor K\u00f6rner. Material: Silber. Feinheit: 999/1000. Gewicht: 1/2 Oz. Durchmesser: 28 mm. Limitiert auf 500 St\u00fcck! Eine echte Wertanlage f\u00fcr Patrioten! Hier bestellen."]}}, "recommendations": ["https://www.compact-online.de/blitzbomber-und-tarnkappen-flugzeuge/", "https://www.compact-online.de/eric-zemmour-im-krieg-der-zivilisationen/", "https://www.compact-online.de/flucht-und-vertreibung-zeitzeugen-klagen-an/"]}