{"news_outlet": "compact_online", "provenance": "https://www.compact-online.de/wien-ibiza-u-ausschuss-startet-spannung-vor-strache-aussage/", "query_keywords": ["us", "leiche", "strache", "linke", "politik", "ibiza-aff\u00e4re", "ns", "spo", "rna", "christ", "ss", "fp\u00f6", "regierung", "sp", "europa", "sebastian kurz"], "creation_date": "04.06.2020", "last_modified": "04.06.2020", "crawl_date": "20.10.2024", "author_person": [["Sven Reuth"]], "author_organization": [], "news_keywords": [], "content": {"title": "Wien: Ibiza-U-Ausschuss startet - Spannung vor Strache-Aussage", "description": "Vor einem guten Jahr zerbrach die T\u00fcrkis-Blaue-Koalition in Wien an dem heimlich aufgenommenen Skandalvideo aus Ibiza. Damit wurde \u00fcber einen durch einen weiblichen Lockvogel gestellte Falle eine bis dahin durchaus erfolgreich arbeitende politische Koalition ausgehebelt, die insbesondere auf den Feldern der Asylpolitik und der Haushaltskonsolidierung Fortschritte erzielt hatte. Nun soll ein Untersuchungsausschuss Aufkl\u00e4rung dar\u00fcber bringen, wer wirklich hinter dem kriminellen Coup steckt, der in Deutschlands etablierter Medienlandschaft fast einhellig bejubelt wurde - und ob es in \u00d6sterreich wirklich ein weitverzweigtes Korruptionsnetzwerk gibt.", "body": {"": ["Die \u201eIbiza\u201c-Aff\u00e4re, bei der der fr\u00fchere \u00f6sterreichische Vizekanzler und FP\u00d6-Vorsitzende Heinz-Christian Strache \u00fcber Videoaufnahmen stolperte, die bei einem inszenierten Treffen mit einer angeblich schwerreichen Russin vor fast drei Jahren illegal in einer mit zahlreichen versteckten Kameras pr\u00e4parierten Wohnung auf der Baleareninsel aufgenommen wurden, harrt weiter der Aufkl\u00e4rung.", "Sturz einer erfolgreichen Regierung", "Nachdem die \u00f6sterreichische Wochenzeitung\u00a0Falter\u00a0sowie in Deutschland der Spiegel und die S\u00fcddeutsche Zeitung die Aufnahmen \u00a0\u2013 allerdings nur einige sehr kurze und \u00e4u\u00dferst selektiv ausgew\u00e4hlte Ausschnitte aus einem insgesamt sechsst\u00fcndigen Gespr\u00e4ch \u2013 kurz vor der vergangenen Europawahl im Mai 2019 ver\u00f6ffentlichten, zog der freiheitliche Politiker die Konsequenzen und legte seine \u00c4mter nieder (nach der Werbeanzeige weiterlesen).", "COMPACT schaut sowohl den Mainstream-Medien und ihrer tendenzi\u00f6sen Berichterstattung als auch den rechten und linken Politikern kritisch auf die Finger: Halten\u00a0 Hoffnungstr\u00e4ger wie HC Strache, der mittlerweile mit einer neuen Partei die Wiener Landtagswahlen aufmischen m\u00f6chte, ihre Wahlversprechen oder passen sie sich den Machteliten an, die sie bek\u00e4mpfen? Was kommt am Ende noch im Zuge von \u201eIbiza-Gate\u201c heraus? Am besten gleich abonnieren und keine unserer Druckausgaben mehr verpassen (Klick auf den Link)!", "In den wenigen, bislang ver\u00f6ffentlichten Filmschnipseln wird \u00fcber einen vermeintlichen Einstieg der falschen Russin bei der \u00f6sterreichischen Kronen-Zeitung, der auflagenst\u00e4rksten Zeitung in der Alpenrepublik, diskutiert. Hier t\u00e4tigte Strache auch zwei Aussagen, die zumindest interpretationsf\u00e4hig sind. Einmal redet er \u00fcber ein illegales Parteienfinanzierungssystem, das in \u00d6sterreich angeblich hinter den Kulissen existieren soll \u2013 diese Aussage hat der fr\u00fchere \u00f6sterreichische Vizekanzler mittlerweile scharf dementiert.", "\u201eEs wird sehr gro\u00dfe \u00dcberraschungen geben\u201c", "Zum anderen deutete er in einer Aussage an, sich vorstellen zu k\u00f6nnen, dass in Zukunft nach Gr\u00fcndung einer Tarnfirma \u00f6ffentliche Bauauftr\u00e4ge an die vermeintliche Oligarchin vergeben werden k\u00f6nnten. Fairerweise muss an diesem Punkt aber hinzugef\u00fcgt werden, dass Strache angetrunken war und ein Lockvogel eingesetzt wurde, der \u00fcber Stunden hinweg \u00fcber suggestiv gestellte Fragen verf\u00e4ngliche \u00c4u\u00dferungen aus dem damaligen FP\u00d6-Spitzenpolitiker regelrecht herauskitzeln wollte. An vielen Stellen des Gespr\u00e4chs betonte Strache wohl auch, dass sich alle angedachten Schritte im Rahmen der bestehenden Gesetzeslage bewegen m\u00fcssten und er selbst als Person nicht korrupt sei \u2013 dies best\u00e4tigte auch das eher linke und ganz und gar nicht FP\u00d6-nahe \u00f6sterreichische Nachrichtenmagazin Falter, dem das gesamte Videomaterial vorliegt.", "Derzeit findet in Wien gerade die erste Sitzung des Untersuchungsausschusses zur Ibiza-Aff\u00e4re statt. Als erster Zeuge wird der Journalist Florian Klenk verh\u00f6rt, Chefredakteur der Wiener Wochenzeitung Falter. Im Vorfeld des Untersuchungsausschusses \u00e4u\u00dferte er: \u201eJa, es wird sehr gro\u00dfe \u00dcberraschungen geben, die, glaube ich, noch einmal in der gleichen Weise wie das, was wir in Ibiza gesehen haben, schockieren werden.\u201c", "Stehen gro\u00dfe Korruptionsenth\u00fcllungen an?", "Er k\u00f6nnte damit auf Informationen \u00fcber ein umfassendes Korruptionssystem in \u00d6sterreich anspielen, auf das auch Strache in dem Video einmal kurz Bezug nimmt. Hier \u00e4u\u00dferte er, dass sich \u201esehr Verm\u00f6gende\u201c gegen die Gew\u00e4hrung von Vorteilen an einem illegalen und geheimen Parteispendensystem beteiligen w\u00fcrden. Weiter hatte Strache an dieser Stelle in dem Video ge\u00e4u\u00dfert: \u201eDie zahlen zwischen 500.000 und eineinhalb bis zwei Millionen.\u201c", "In der heutigen U-Ausschusssitzung zitierte Klenk die angebliche Aussage eines mit Korruptionsermittlungen im Gl\u00fccksspielbereich befassten Polizisten, der ihm mit Blick auf den Konzern Novomatic gesagt habe, dass dieser durch Sponsoring an alle einen b\u00fcrokratischen Schutzwall um sich gebaut habe. Die ganz gro\u00dfe angek\u00fcndigte Bombe d\u00fcrfte dies freilich noch nicht gewesen sein.", "Ob die f\u00fcr heute geplante Vernehmung der beiden als Auskunftspersonen geladenen fr\u00fcheren FP\u00d6-Politiker Heinz-Christian Strache und Johann Gudenus wie geplant stattfinden kann, ist noch unklar, da die heutige Ausschusssitzung mit Versp\u00e4tung begann.", "Update 20 Uhr: Auch der heutige erste Sitzungstag des Untersuchungsausschusses zur Ibiza-Aff\u00e4re best\u00e4tigte einmal mehr die Regel, wonach Untersuchungsaussch\u00fcsse viel versprechen, aber h\u00e4ufig nur wenig halten. Der erste Zeuge Florian Klenk, der Chefredakteur der Wochenzeitung Falter,\u00a0machte auch gar keinen Hehl aus seiner Absicht, alles wirklich Interessante nicht vor dem Ausschuss zu pr\u00e4sentieren, sondern exklusiv f\u00fcr seine Zeitung zu verwerten. W\u00f6rtlich \u00e4u\u00dferte er:\u00a0\u201eWas ich wei\u00df, das schreibe ich in die Zeitung. Alles andere sage ich nicht.\u201c", "Auch der fr\u00fchere FP\u00d6-Vorsitzende und zeitweilige \u00f6sterreichische Vizekanzler Heinz-Christian Strache erkl\u00e4rte gleich zu Beginn seines Auftritts als Auskunftsperson, er werde wegen des offenen Ermittlungsverfahrens gegen ihn \u201ekaum\u201c auf Fragen antworten. Abermals relativierte er seine in dem Video gemachten Aussagen \u00fcber die Existenz korruptiver Netzwerke in \u00d6sterreich, dabei habe es sich blo\u00df um \u201eGer\u00fcchte\u201c gehandelt. Erneut wies Strache auch den Vorwurf der K\u00e4uflichkeit zur\u00fcck, er habe in dem Gespr\u00e4ch in der Villa auf Ibiza blo\u00df \u201eerkl\u00e4rt, welche rechtlichen M\u00f6glichkeiten es in \u00d6sterreich gibt zu spenden\u201c. Zum Aufreger k\u00f6nnten die SMS-Protokolle zwischen Strache und Bundeskanzler Sebastian Kurz werden, die bislang in den U-Ausschuss-Unterlagen fehlen.", "Auch die letzte Auskunftsperson, Johann Gudenus, der fr\u00fchere Obmann der FP\u00d6-Nationalratsfraktion, gab sich zugekn\u00f6pft. An viele auf der Videoaufzeichnung zu h\u00f6renden Aussagen kann er sich seinen Angaben zufolge nicht mehr erinnern. Gudenus \u00e4u\u00dferte zudem die Vermutung, durch illegale Substanzen, die m\u00f6glicherweise den Getr\u00e4nken beigemengt wurden, redselig gemacht worden zu sein."]}}, "recommendations": ["https://www.compact-online.de/eric-zemmour-im-krieg-der-zivilisationen/", "https://www.compact-online.de/flucht-und-vertreibung-zeitzeugen-klagen-an/", "https://www.compact-online.de/der-bundestag-und-das-faehnchen-verbot/"]}