{"news_outlet": "compact_online", "provenance": "https://www.compact-online.de/tag-der-niederlage-kein-grund-zum-feiern/", "query_keywords": ["us", "amerika", "krieg", "afd", "csu", "politik", "ns", "spo", "cdu", "christ", "rna", "spd", "ss", "familie", "schi", "sp", "alice weidel", "tino chrupalla"], "creation_date": "12.09.2023", "last_modified": "12.09.2023", "crawl_date": "20.10.2024", "author_person": [["Daniell Pf\u00f6hringer"]], "author_organization": [], "news_keywords": [], "content": {"title": "ag der Niederlage: Kein Grund zum Feiern!", "description": "Der Mainstream ist emp\u00f6rt: Im ARD-Sommerinterview hat AfD-Chefin Alice Weidel zum 8. Mai ge\u00e4u\u00dfert, sie w\u00fcrde nicht die \u201eNiederlage des eigenen Landes\u201c feiern. Damit stellt sie das heutige BRD-Narrativ vom \u201eTag der Befreiung\u201c infrage. Doch warum diese Emp\u00f6rung? Das haben schon ganz andere getan, wie man in unserer neuen Geschichtsausgabe \u201eDie Todeslager der Amerikaner\u201c nachlesen", "body": {"": ["Der Mainstream ist emp\u00f6rt: Im ARD-Sommerinterview hat AfD-Chefin Alice Weidel zum 8. Mai ge\u00e4u\u00dfert, sie w\u00fcrde nicht die \u201eNiederlage des eigenen Landes\u201c feiern. Damit stellt sie das heutige BRD-Narrativ vom \u201eTag der Befreiung\u201c infrage. Doch warum diese Emp\u00f6rung? Das haben schon ganz andere getan, wie man in unserer neuen Geschichtsausgabe \u201eDie Todeslager der Amerikaner\u201c nachlesen kann. Hier mehr erfahren.", "Nein, sie habe am 8. Mai dieses Jahres \u2013 anders als ihr Co-Chef Tino Chrupalla \u2013 nicht am Empfang in der russischen Botschaft in teilgenommen, denn \u201edie Niederlage des eigenen Landes zu feiern mit einer ehemaligen Besatzungsmacht\u201c komme f\u00fcr sie nicht in die T\u00fcte. Diese Bemerkung sorgt derzeit f\u00fcr Emp\u00f6rung bei der politischen Klasse in Berlin und ihren medialen Hilfstruppen.", "Das sei Geschichtsrevisionismus und Schuldumkehr, \u00e4tzt Historiker Jens-Christian Wagner im Tagesspiegel. Denn schlie\u00dflich sei der 8. Mai 1945 ja ein Tag der Befreiung, n\u00e4mlich der Befreiung vom Nationalsozialismus. Dabei streiten weder Weidel noch andere klar denkende Menschen ab, dass das Kriegsende\u00a0f\u00fcr zahlreiche Menschen eine Befreiung mit sich brachte, etwa f\u00fcr die Insassen der Konzentrationslager.", "Nur: Hier ausschlie\u00dflich von einem \u201eTag der Befreiung\u201c zu sprechen, vernachl\u00e4ssigt einfach, dass der 8. Mai 1945 eben f\u00fcr viele andere Menschen keine Befreiung bedeutete, sondern den \u00dcbergang von einer Diktatur in die andere oder aber \u2013 Weidel wies darauf unter Bezugnahme auf ihre eigene Familiengeschichte hin \u2013 Flucht und Vertreibung."], "Befreit von Hab, Gut und Leben": ["Das sieht \u00fcbrigens nicht nur die AfD-Chefin so, dieser Ansicht waren noch vor einiger Zeit Vertreter jener Parteien, die nun auf Weidel eindreschen, etwa der fr\u00fchere Vorsitzende der CDU/CSU-Fraktion im Bundestag, Alfred Dregger, die CSU-Politiker Carl-Dieter Spranger, Friedrich Zimmermann und Peter Gauweiler oder der fr\u00fchere SPD-Verteidigungsminister Hans Apel (SPD).", "Sie alle z\u00e4hlten zu den Unterzeichnern eines Appells, den der Historiker Rainer Zitelmann zum zum 50. Jahrestag des Kriegsendes am 8. Mai 1995 initiiert hatte und der unter dem Titel \u201e8. Mai 1945 \u2013 gegen das Vergessen\u201c in einer gro\u00dfen Anzeige\u00a0 in der FAZ ver\u00f6ffentlicht wurde. Zu den Mitzeichnern geh\u00f6rten unter anderem auch zw\u00f6lf Bundeswehr-Gener\u00e4le.", "Im Einleitungskapitel unserer neuen Geschichtsausgabe \u201eDie Todeslager der Amerikaner \u2013 Massenmord an Deutschen auf den Rheinweisen\u201c gehen wir ausf\u00fchrlich auf die Thematik Niederlage und Befreiung ein, da letztere Vokabel auch in Bezug auf die Internierten in den Rheinwiesenlagern wie blanker Hohn erscheinen muss. Zitelmann, Dregger, Apel und die anderen Unterzeichner des Appells beriefen sich denn auch auf keinen Geringeren als den ersten Bundespr\u00e4sidenten der Republik, Theodor Heuss, der gesagt hatte:", "\u201eIm Grunde genommen bleibt dieser 8. Mai 1945 die tragischste und fragw\u00fcrdigste Paradoxie f\u00fcr jeden von uns. Warum denn? Weil wir erl\u00f6st und vernichtet in einem gewesen sind.\u201c", "In COMPACT-Geschichte \u201eDie Todeslager der Amerikaner\u201c lesen Sie, warum der Tag der Niederlage nicht nur f\u00fcr die Opfer von Flucht und Vertreibung oder die in Stalins Gulag verschleppten Deutschen, sondern auch f\u00fcr die entgegen der Bestimmungen des V\u00f6lkerrechts in den Rheinwiesenlagern internierten Soldaten und Zivilisten keine Befreiung, sondern eine Fortsetzung ihres Martyriums.", "Daran zu erinnern \u2013 wie es nun Alice Weidel getan hat \u2013 ist weder emp\u00f6rend noch verharmlost es die NS-Diktatur und ihre Verbrechen, sondern ein notwendiger Beitrag zur geschichtspolitischen Debatte. Denn die Deutungshoheit \u00fcber diese historischen Fragen, die direkt das Schicksal unserer Nation betreffen, darf nicht jenen \u00fcberlassen werden, die es alles andere als gut mit unserem Volk und unserem Land meinen. Der Tag der Niederlage ist kein Grund zum Feiern \u2013\u00a0 sondern ein Tages des Gedenkens an alle Opfer von Krieg und Gewaltherrschaft!", "Notwendiger denn je: In COMPACT-Geschichte \u201eDie Todeslager der Amerikaner\u201c zeigen wir, dass der 8. Mai 1945 nicht nur f\u00fcr die Heimatvertriebenen und die Kriegsgefangenen der Sowjets kein Tag der Befreiung war, sondern auch f\u00fcr Hunderttausende, die dem Massenmord der US Army auf den Rheinwiesen zum Opfer fielen. Gegen jegliches V\u00f6lkerrecht! Hier bestellen."]}}, "recommendations": ["https://www.compact-online.de/blitzbomber-und-tarnkappen-flugzeuge/", "https://www.compact-online.de/eric-zemmour-im-krieg-der-zivilisationen/", "https://www.compact-online.de/flucht-und-vertreibung-zeitzeugen-klagen-an/"]}