{"news_outlet": "compact_online", "provenance": "https://www.compact-online.de/superwoke-gender-rettungsdienst-in-england%e2%80%bc%ef%b8%8f/", "query_keywords": ["ss", "us", "sp", "ns"], "creation_date": "15.08.2023", "last_modified": "15.08.2023", "crawl_date": "20.10.2024", "author_person": [["S. Hofer"]], "author_organization": [], "news_keywords": [], "content": {"title": "Superwoke: Gender Rettungsdienst in England", "description": "Diese Meldung ist eine \u00dcbernahme des COMPACT-Telegram-Kanals: Nachrichten, Videos und Informationen! \ud83d\udc49 t.me/CompactMagazin Superwoke: Gegendeter Rettungsdienst in England\u203c\ufe0f Englands Rettungsdienst North East Ambulance Service fragt hilfesuchende Anrufer als erstes: Welches Geschlecht haben Sie? Denn erst, wenn man das Pronomen wei\u00df, kann man den Anrufer als \u201eHerr\u201c oder \u201eFrau\u201c anreden. Anhand der Stimme sei diese Identifikation", "body": {"": ["Superwoke: Gegendeter Rettungsdienst in England\u203c\ufe0f", "Englands Rettungsdienst North East Ambulance Service fragt hilfesuchende Anrufer als erstes: Welches Geschlecht haben Sie?", "Denn erst, wenn man das Pronomen wei\u00df, kann man den Anrufer als \u201eHerr\u201c oder \u201eFrau\u201c anreden. Anhand der Stimme sei diese Identifikation nicht m\u00f6glich.", "Auch der Der South East Coast Ambulance Service folgt dieser Praxis und erkl\u00e4rt: Solche Vorab-Frage sei in Notf\u00e4llen \u201eeffektiver\u201d. Denn \u201eunangemessene Pronomen verursachen Stress und k\u00f6nnen eine ohnehin schwierige Situation noch verschlimmern\u201d \u2013 zitiert die Daily Mail.", "Gender-Ideologie ist Bestandteil des Transhumanismus-Projekts: COMPACT-Spezial \u201eTranshumanismus \u2013 K\u00fcnstliche Intelligenz und das Ende des Menschen\u201d. Was auf uns zukommt \u2013 und wie wir uns davor sch\u00fctzen k\u00f6nnen. Hier bestellen."]}}, "recommendations": ["https://www.compact-online.de/eric-zemmour-im-krieg-der-zivilisationen/", "https://www.compact-online.de/flucht-und-vertreibung-zeitzeugen-klagen-an/", "https://www.compact-online.de/der-bundestag-und-das-faehnchen-verbot/"]}