{"news_outlet": "compact_online", "provenance": "https://www.compact-online.de/parteitag-afd-weiter-auf-siegerstrasse/", "query_keywords": ["ss", "us", "sp", "ns"], "creation_date": "31.07.2023", "last_modified": "01.08.2023", "crawl_date": "20.10.2024", "author_person": [], "author_organization": [["COMPACT-TV"]], "news_keywords": [], "content": {"title": "arteitag: AfD weiter auf Siegerstra\u00dfe!", "description": "Das blaue Sommerm\u00e4rchen geht weiter. Auf dem wohl harmonischsten Parteitag in ihrer Geschichte hat die AfD die ersten Weichen f\u00fcr einen erfolgreichen Europawahlkampf gestellt. Wer sind die Gewinner und wer die Verlierer dieses Parteitages und wie k\u00f6nnte es am kommenden Wochenende weitergehen? Die gro\u00dfe Analyse pr\u00e4sentieren Ihnen heute Dr. Stephanie Els\u00e4sser und Chefredakteur J\u00fcrgen Els\u00e4sser.", "body": {"": ["Die gro\u00dfe Analyse pr\u00e4sentieren Ihnen heute Dr. Stephanie Els\u00e4sser und Chefredakteur J\u00fcrgen Els\u00e4sser.", "Sie finden COMPACT-TV wichtig und gut und wollen dazu beitragen, dass wir unser \u2013 f\u00fcr Zuschauer kostenloses! \u2013 Programm weiter ausbauen?\u00a0Dann werden Sie doch Mitglied im\u00a0COMPACT-Club!\u00a0Als Clubmitglied unterst\u00fctzen Sie unsere Aufkl\u00e4rungsarbeit mit einem kleinen Monatsbeitrag \u2013 vor allem den Ausbau unsere kostenlosen Nachrichtensendung COMPACT.DerTag, unserem abendlichen Immunschutz gegen die Propaganda des Regimes.", "COMPACT-Club ist das Netzwerk f\u00fcr alle, die frei leben und die Wahrheit verbreiten wollen. Wir sind viele \u2013 und wir werden immer mehr! Mit uns w\u00e4chst das Geheime Deutschland! Jedes Clubmitglied erh\u00e4lt ein T-Shirt mit dem Slogan \u201cWir sind frei\u201d \u2013 so finden sich dieGleichgesinnten.\u00a0Hier gibt es alle Infos und das Beitrittsformular.", "Gerne k\u00f6nnen Sie uns auch\u00a0via Paypal, Kreditkarte oder Einmalzahlung oder Dauerauftrag\u00a0eine Spende zukommen lassen."]}}, "recommendations": ["https://www.compact-online.de/eric-zemmour-im-krieg-der-zivilisationen/", "https://www.compact-online.de/flucht-und-vertreibung-zeitzeugen-klagen-an/", "https://www.compact-online.de/der-bundestag-und-das-faehnchen-verbot/"]}