{"news_outlet": "compact_online", "provenance": "https://www.compact-online.de/wave-gotik-das-schwarze-leipzig-tanzt/", "query_keywords": ["us", "ns", "ss", "schi", "sp"], "creation_date": "03.06.2023", "last_modified": "04.06.2023", "crawl_date": "20.10.2024", "author_person": [], "author_organization": [["COMPACT Redaktion"]], "news_keywords": [], "content": {"title": "Wave-Gotik: Das Treffen der schwarzen Szene", "description": "W\u00e4hrend die rote Szene in Leipzig randaliert, hat die schwarze Szene zu Pfingsten friedlich gefeiert. Das Wave-Gotik-Treffen ist das weltweit gr\u00f6\u00dfte Festival einer faszinierenden Subkultur. Unsere Reporterin Nele Schier nimmt Sie mit ins Heidnische Dorf. Was 1992 als kleine Veranstaltung mit einer Handvoll Musikgruppen im damaligen Eiskeller im Stadtteil Connewitz begann, zieht heute regelm\u00e4\u00dfig \u00fcber", "body": {"": ["W\u00e4hrend die rote Szene in Leipzig randaliert, hat die schwarze Szene zu Pfingsten friedlich gefeiert. Das Wave-Gotik-Treffen ist das weltweit gr\u00f6\u00dfte Festival einer faszinierenden Subkultur. Unsere Reporterin Nele Schier nimmt Sie mit ins Heidnische Dorf.", "Was 1992 als kleine Veranstaltung mit einer Handvoll Musikgruppen im damaligen Eiskeller im Stadtteil Connewitz begann, zieht heute regelm\u00e4\u00dfig \u00fcber 20.000 G\u00e4ste aus aller Welt nach Leipzig. Auch wenn aus dem WGT inzwischen ein Gro\u00dfevent geworden ist, hat es sich doch seinen famili\u00e4ren Charme bewahrt. Das liegt auch an der Friedfertigkeit der Gruftis."], "Black Celebration": ["Das WGT unterscheidet sich von anderen Festivals auch dadurch, dass sich das Geschehen nicht auf einen Ort konzentriert. Fast \u00fcber die gesamte Stadt verteilt finden nicht nur unz\u00e4hlige Konzerte, sondern auch andere Veranstaltungen wie Autorenlesungen, Ausstellungen, Theaterauff\u00fchrungen, Kleinkunstdarbietungen, ein Viktorianisches Picknick oder Mittelalterm\u00e4rkte statt.", "Die Vorgeschichte des Treffens reicht bis in die Sp\u00e4tzeit der DDR zur\u00fcck. Ende der 1980er Jahre bildete sich in Leipzig eine lose Szene junger Leute heraus, die sich, in Anlehnung an die damals im Westen bereits etablierte Wave- und Gothic-Subkultur, schwarz kleideten, die Haare toupierten, Musik von Gruppen wie Depeche Mode oder The Cure h\u00f6rten. Her\u00fcbergeschwappt war die neue Welle von Gro\u00dfbritannien, wo sie Anfang der 1980er als Abspaltung der Punkszene entstand."], "Mielke siegte nicht": ["Stasi-Chef Erich Mielke sah in den Individualisten, die so gar nicht der verordneten sozialistischen Heiterkeit entsprechen wollten und lieber lange M\u00e4ntel als Pionierhemden anzogen, \u201efeindlich-negative Elemente\u201c. Die Szene der \u201eGuffins\u201c, wie sie der greise Geheimdienstchef in einer Ansprache vor seinen Schergen nannte, sollte Repression und Infiltration von Spitzeln zersetzt werden.", "Doch die schwarze Szene hat bis heute \u00fcberlebt. Davon zeugt das dunkelromantisches Jubil\u00e4um in Leipzig, das dort dieses Jahr gefeiert wurde: Bereits zum 30. Mai fand dort am vergangenen Pfingstwochenende das Wave-Gotik-Treffen statt. Das WGT ist das weltweit gr\u00f6\u00dfte Festival der schwarzen Szene.", "Sie finden COMPACT-TV wichtig und gut und wollen dazu beitragen, dass wir unser \u2013 f\u00fcr Zuschauer kostenloses! \u2013 Programm weiter ausbauen? Dann werden Sie doch Mitglied im COMPACT-Club! Als Clubmitglied unterst\u00fctzen Sie unsere Aufkl\u00e4rungsarbeit mit einem kleinen Monatsbeitrag \u2013 vor allem den Ausbau der Sendung COMPACT.DerTag, unserem abendlichen Immunschutz gegen die Propaganda des Regimes.", "COMPACT-Club ist das Netzwerk f\u00fcr alle, die frei leben und die Wahrheit verbreiten wollen. Wir sind viele \u2013 und wir werden immer mehr! Mit uns w\u00e4chst das Geheime Deutschland! Jedes Clubmitglied erh\u00e4lt ein T-Shirt mit dem Slogan \u201cWir sind frei\u201d \u2013 so finden sich die Gleichgesinnten. Hier gibt es alle Infos und das Beitrittsformular.", "Gerne k\u00f6nnen Sie uns auch via Paypal, Kreditkarte oder Einmalzahlung oder Dauerauftrag eine Spende zukommen lassen."]}}, "recommendations": ["https://www.compact-online.de/eric-zemmour-im-krieg-der-zivilisationen/", "https://www.compact-online.de/flucht-und-vertreibung-zeitzeugen-klagen-an/", "https://www.compact-online.de/der-bundestag-und-das-faehnchen-verbot/"]}