{"news_outlet": "compact_online", "provenance": "https://www.compact-online.de/deutschland-deutschland-freddys-heimat-lied/", "query_keywords": ["us", "ns", "rna", "ss", "schi", "sp"], "creation_date": "11.06.2023", "last_modified": "11.06.2023", "crawl_date": "20.10.2024", "author_person": [], "author_organization": [["COMPACT-TV"]], "news_keywords": [], "content": {"title": "\u201eDeutschland, Deutschland\u201c \u2013 Freddys Heimat-Lied", "description": "\u201eDeutschland hat Sand im Getriebe und Zucker im Tank\u201c \u2013 so hei\u00dft es im neuen Heimat-Lied von Freddy Ritschel. Unser Freddy ist nicht nur ein Satire-Spezialist, sondern auch ein Liedermacher, der es durchaus mit Gr\u00f6\u00dfen wie Reinhard Mey oder Hannes Wader aufnehmen kann. Gestern pr\u00e4sentierte er erstmals sein neues schonungslos ehrliches Lied \u00fcber den Zustand", "body": {"": ["Unser Freddy ist nicht nur ein Satire-Spezialist, sondern auch ein Liedermacher, der es durchaus mit Gr\u00f6\u00dfen wie Reinhard Mey oder Hannes Wader aufnehmen kann.", "Gestern pr\u00e4sentierte er erstmals sein neues schonungslos ehrliches Lied \u00fcber den Zustand unserer Heimat. Kann das Land noch gerettet werden?", "\u25b6\ufe0f Den neuen Freddy-Song sehen Sie in dem Video oben.", "Auch neu, auch gut: In COMPACT-Geschichte \u201eVerschw\u00f6rung und Skandale \u2013 M\u00e4tressen, Morde, Machteliten\u201c erfahren Sie unter anderem die Hintergr\u00fcnde des des Justizmordes an Agnes Bernauer 1435 oder der Hinrichtung von \u201eJud S\u00fc\u00df\u201c 1738. Lesen Sie, wie bunt es die Gr\u00e4fin Cosel trieb und wem die T\u00e4nzerin Lola Montez den Kopf verdrehte. Wie starb Bayerns M\u00e4rchenk\u00f6nig Ludwig II. wirklich? Wieso machte der erste Verfassungsschutz-Chef Otto John 1954 in die DDR r\u00fcber \u2013 und warum kam er dann pl\u00f6tzlich wieder zur\u00fcck? Diese und weitere Fragen werden in COMPACT-Geschichte \u201eVerschw\u00f6rung und Skandale\u201c beantwortet. Eine Kriminalgeschichte aus 1.000 Jahren. Hier bestellen."]}}, "recommendations": ["https://www.compact-online.de/eric-zemmour-im-krieg-der-zivilisationen/", "https://www.compact-online.de/flucht-und-vertreibung-zeitzeugen-klagen-an/", "https://www.compact-online.de/der-bundestag-und-das-faehnchen-verbot/"]}