{"news_outlet": "compact_online", "provenance": "https://www.compact-online.de/29-8-millionen-querdenker-wollen-strasse-des-17-juni-besetzen-und-bis-zu-14-tage-bleiben/", "query_keywords": ["us", "krieg", "corona", "ns", "rna", "christ", "ss", "querdenker", "demo", "usa", "sp", "europa"], "creation_date": "23.08.2020", "last_modified": "23.08.2020", "crawl_date": "20.10.2024", "author_person": [["J\u00fcrgen Els\u00e4sser"]], "author_organization": [], "news_keywords": [], "content": {"title": "29.8.: Millionen Querdenker wollen Stra\u00dfe des 17. Juni besetzen \u2013 und \"bis zu 14 Tage bleiben\"", "description": "\"Q wie Querdenker: St\u00fcrzt die Freiheitsbewegung die Corona-Diktatur?\" ist das Titelthema der COMPACT-Ausgabe September 2020.", "body": {"": ["Die Initiative Querdenker-711, Organisator der Mega-Demo vom 1. August, will beim anstehenden Mega-Event am 29. August \u00fcbers blo\u00dfe Demonstrieren hinausgehen. In einem Telefoninterview mit dem Journalisten Martin Lejeune skizzierte Querdenken-Chef Michael Ballweg das geplante Vorgehen:", "Absehbar ist, dass die Polizei dieses Mal eher einschreiten wird als am 1. August. In Darmstadt wurde die Querdenken-Veranstaltung am gestrigen Samstag wegen fehlendem Mundschutz aufgel\u00f6st \u2013 die erste Ma\u00dfnahme dieser Art. Au\u00dferdem wurde ein Protestcamp der Berliner Querdenken-Gruppe in der N\u00e4he des Reichstags vor einigen Tagen ger\u00e4umt. Vorgestern, an Freitag, folgte die R\u00e4umung der angemeldeten und genehmigten B\u00fchne der Initiative Freidenkertum, auf der am 28.8. um 18 Uhr auch die von COMPACT beworbene Vorabend-Kundgebung stattfinden soll. Wir halten an den Planungen fest, da wir mit einer erneuten Genehmigung der B\u00fchne rechnen. Auf unserer Kundgebung sollen sprechen: Rapper Chris Ares (\u201eNeuer Deutscher Standard\u201c), Erfolgsautor Stefan Schubert (\u201eVorsicht, Diktatur\u201c) und COMPACT-Chefredakteur J\u00fcrgen Els\u00e4sser. Oliver Janich und Xavier Naidoo sollen \u00fcber Skype live zugeschaltet werden.", "Das ber\u00fcchtigte \u201eRedaktionsnetzwerk Deutschland\u201c, Fake-und-News-Lieferant f\u00fcr viele Mainstream-Medien, meldete heute \u2013 und ausnahmsweise stimmt wenigstens der zitierte Passus: \u201eDas COMPACT-Magazin (\u2026) mobilisiert massiv zur Kundgebung. Den Titei eines Sonderhefts ziert ein gro\u00dfes Q. Das kann f\u00fcr \u201aQuerdenken\u2018 stehen, wird aber \u00fcblicherweise f\u00fcr die aus den USA stammende QAnon-Verschw\u00f6rungserz\u00e4hlung verwendet. Auf QAnon bezog sich auch Ballweg bei der vergangenen Berliner Kundgebung.\u201c", "Jetzt vorbestellen \u2013 Versand \u00a0ab \u00fcbermorgen: \u201eQ wie Querdenker: St\u00fcrzt die Freiheitsbewegung die Corona-Diktatur?\u201c ist das Titelthema der COMPACT-Ausgabe September 2020.", "Aus dem Inhaltsverzeichnis von COMPACT 9/2020", "Revolution der Herzen: St\u00fcrzen Querdenker die Corona-Diktatur? Von J. Els\u00e4sser\nDas System wankt: Die L\u00fcgen sind offensichtlich. Von O. Janich\nGesichter der Freiheitsbewegung: Christ, Buddhist, Schamane\n\u00abBin bereit, die Konsequenzen zu tragen\u00bb: Weltmeister Thomas Berthold im Gespr\u00e4ch\nCorona-Rebellen und Patrioten: Warum die Rechte jetzt nicht verschlafen darf. Von Martin Sellner.\nQ und seine Cyberkrieger: Das Geheimnis von Trumps Orakel\nEuropa wacht auf \u2013 wann folgen wir? Ron Paul \u00fcber die Querdenker in Berlin", "Jetzt vorbestellen: \u201eQ wie Querdenker: St\u00fcrzt die Freiheitsbewegung die Corona-Diktatur?\u201c (COMPACT-Ausgabe September 2020)"]}}, "recommendations": ["https://www.compact-online.de/eric-zemmour-im-krieg-der-zivilisationen/", "https://www.compact-online.de/flucht-und-vertreibung-zeitzeugen-klagen-an/", "https://www.compact-online.de/der-bundestag-und-das-faehnchen-verbot/"]}