{"news_outlet": "compact_online", "provenance": "https://www.compact-online.de/christoph-berndt-wir-sind-teil-einer-volksbewegung/", "query_keywords": ["us", "afd", "bundestagswahl", "politik", "ns", "cdu", "christ", "rna", "ss", "regierung", "demo", "schi", "sp"], "creation_date": "13.09.2024", "last_modified": "13.09.2024", "crawl_date": "20.10.2024", "author_person": [["J\u00fcrgen Els\u00e4sser"]], "author_organization": [], "news_keywords": [], "content": {"title": "hristoph Berndt: \u201eWir sind Teil einer Volksbewegung\u201c", "description": "Am 22. September w\u00e4hlen die Brandenburger einen neuen Landtag. Wie schon 2019 hat die AfD in den Umfragen die Nase vorn. Damals haben wir uns mit Christoph Berndt \u00fcber die Perspektiven unterhalten. Wir dokumentieren nachfolgend dieses Interview mit dem heutigen Spitzenkandidaten und Fraktionsvorsitzenden, da es viele zeitlose Aspekte erh\u00e4lt. Die Medaille zum Sieg: Unser H\u00f6cke-Taler", "body": {"": ["_ Christoph Berndt im Gespr\u00e4ch mit J\u00fcrgen Els\u00e4sser", "Herr Dr. Berndt, die AfD ist derzeit in einer schwierigen Situation: Nach dem Mord an Walter L\u00fcbcke, dem Kasseler CDU-Regierungspr\u00e4sidenten, ist in allen Medien und bei den Altparteien der Vorwurf pr\u00e4sent, die AfD habe f\u00fcr diese Gewalttat die Schreibtischvorarbeit geleistet \u2013 durch Hetzrede, Hassrede, geistige Brandstiftung. Was sagen Sie dazu?", "Die schlimmsten Kritiker der Elche sind bisweilen selber welche. Es setzt sich nur eine Entwicklung fort, die mit dem Mord an Daniel Hillig {Ende August 2018 in Chemnitz} begonnen hat: Hetze gegen die AfD, Hetze gegen die patriotischen B\u00fcrgerbewegungen.", "Es begann mit Chemnitz, mit den von Merkel und Seibert behaupteten Hetzjagden auf Ausl\u00e4nder und setzte sich fort mit der Absetzung von Hans Georg-Maa\u00dfen, dann der rechtswidrig verk\u00fcndeten Beobachtung der AfD als Pr\u00fcffall und kulminierte nach dem Mord an L\u00fcbke mit der Forderung Taubers, B\u00fcrgerrechte zu entziehen. Ich habe die Hoffnung und Erwartung, dass die Menschen erkennen, dass es sich um eine falsche und infame Hetze handelt und der erwartete Effekt ausbleibt. Nach meiner Wahrnehmung ist dieser Effekt bisher auch nicht so eingetreten.", "Die Hetze kommt also von den Altparteien, w\u00e4hrend die AfD f\u00fcr ein respektvolles Miteinander steht?", "Nat\u00fcrlich. Ich w\u00fcrde noch einen Schritt weiter gehen. Die AfD artikuliert Positionen, die von den Kartellparteien und den Mainstream-Medien nicht vertreten werden, und das ist ein Beitrag zum inneren Frieden im Land. Seit es beispielsweise die Demonstrationen von Zukunft Heimat in Cottbus gibt, ist die Zahl der rechten Straftaten um ein Viertel gesunken und nicht etwa gestiegen. Das hei\u00dft, die demokratische Artikulation von berechtigten und verfassungsm\u00e4\u00dfigen Interessen ist ein Beitrag zum inneren Frieden.", "Waren das taktische Zur\u00fcckweichen der AfD und die Distanzierung von anderen patriotischen Gruppen, die im Zuge der Chemnitzer Ereignisse begannen, richtig und sinnvoll, um den Vorwurf der Radikalit\u00e4t zu entkr\u00e4ften?", "Dazu m\u00fcssen wir uns nur die Ergebnisse der EU-Wahl anschauen, wo sich die AfD nur knapp gegen\u00fcber der Bundestagswahl behauptet oder sogar Gel\u00e4nde verloren hat. Im \u00dcbrigen bin ich der Meinung, dass die AfD nur dann eine wirkliche Alternative f\u00fcr Deutschland ist, wenn sie sich als Teil einer \u00fcbergreifenden Volksbewegung versteht. Daher \u00fcberrascht es mich nicht, dass diese Beschl\u00fcsse nichts gebracht haben.", "Nach dem Mordfall L\u00fcbcke werden ja weniger die vermeintlich Radikalen in der AfD attackiert, sondern eher gem\u00e4\u00dfigte Politiker wie Erika Steinbach. Max Otte soll sogar aus der CDU ausgeschlossen werden, und zwar auf Antrag der Werteunion. Hat die Medienmeute Blut geleckt und sucht nach neuen Opfern?", "Nat\u00fcrlich. Wenn man Abgrenzungsforderungen nachkommt, dann ist es auch absehbar, dass weitere folgen werden. Das ist ein Weg, der nicht zum Erfolg f\u00fchren wird. Die AfD versteht sich als eine Alternative zu einem Kartell von Parteien, die sich von der Nation und vom Nationalstaat verabschiedet haben. Selbstverst\u00e4ndlich wird sie immer in der Kritik sein. Das sehen wir auch an der mehrfach gescheiterten Wahl eines AfD-Vizepr\u00e4sidenten f\u00fcr den Bundestag. Wenn die AfD authentisch sein will, wird sie unbeliebt sein. Wer auf etwas anderes hofft, verkennt die Situation.", "Wichtige Parteistrategen in der AfD sagen, wenn wir was \u00e4ndern wollen, m\u00fcssen wir eine Regierung stellen \u2013 aber wenn wir uns mit Gruppierungen wie Pegida und anderen vermeintlich radikalen Organisationen assoziieren, k\u00f6nnen wir keinen Koalitionspartner finden.", "Dazu gibt es zwei Dinge zu sagen. Das Erste: Wenn wir wirklich etwas ver\u00e4ndern wollen, dann wird Regieren nicht reichen. Lenin klagte zum Ende seines Lebens, f\u00fcnf Jahre nach der Revolution, der alte zaristische Apparat sei nur durch bolschewistische Schmiere aufgefrischt, aber nicht umfassend ver\u00e4ndert worden. Wir brauchen einen umfassenden Wandel im Bewusstsein dar\u00fcber, was uns ausmacht, wer wir sind, woher wir kommen, was f\u00fcr uns und unsere Heimat wichtig und richtig ist, und wir brauchen daf\u00fcr eine Wirkung, die weit \u00fcber die Partei hinausgeht.", "Das Zweite: Wenn man \u00fcber Regierungsverantwortung redet, dann muss klar sein, dass wir uns an unsere Ziele und Prinzipien halten und es nicht darum geht, irgendwelche \u00c4mter zu bekleiden. Der AfD geht es darum, Deutschland als Nationalstaat zu erhalten. Daf\u00fcr m\u00fcssen wir uns Koalitionspartner suchen. Nur nach \u00c4mtern zu streben, ist der Weg der etablierten Parteien, und wenn die AfD diesen Weg mitgehen sollte, dann ist sie, um G\u00f6tz Kubitschek zu zitieren, nur noch eine Variante und keine Alternative mehr.", "Nach vielen Umfragen kann die AfD in Brandenburg bei der Landtagswahl st\u00e4rkste Partei werden. Wenn dem so sein sollte, werdet Ihr dann Anspruch auf den Ministerpr\u00e4sidenten erheben oder dennoch in die Opposition gehen?", "Wir treten zur Wahl an mit klaren Zielen, die stehen in unserem Wahlprogramm. Wir k\u00f6nnen annehmen, dass die anderen Parteien diese Ziele nicht teilen und es daher auch nicht sinnvoll f\u00fcr uns ist, eine solche Koalition \u00fcberhaupt zu erw\u00e4gen.", "Auch nicht, wenn gro\u00dfe Teile der CDU-Basis eine Koalition mit der Linkspartei ablehnen und lieber mit der AfD eine Regierung bilden w\u00fcrden?", "Wenn das, was die AfD vertritt und anstrebt, von entscheidenden Teilen der CDU getragen wird, dann gibt es kein Hindernis mehr, gemeinsam f\u00fcr diese Ziele einzutreten. Aber f\u00fcr realistisch halte ich das nicht.", "Den Worten entnehme ich, dass die AfD Brandenburg noch keine ausgefeilte Strategie f\u00fcr den Fall hat, dass Ihr st\u00e4rkste Kraft werdet.", "Nun, ich bin nicht Sprecher der AfD und eher ein Exot. Meine Rolle ist die Vertretung der B\u00fcrgerbewegung in der Partei. Es gibt in jedem Fall eine klare \u00dcberlegung der Parteif\u00fchrung, dass eine Koalition nur dann in Frage k\u00e4me, wenn wir auch dominierend w\u00e4ren und unsere Ziele die Bedingungen f\u00fcr die Bildung einer Koalition bildeten.", "Wenn wir uns die EU-Wahlergebnisse anschauen, dann kann der Eindruck entstehen, der Westen sei verloren und die Rettung k\u00f6nne nur noch aus dem Osten kommen. Was denken Sie dar\u00fcber?", "Den Westen als verloren zu bezeichnen, gef\u00e4llt mir gar nicht. Verloren ist nichts, solange wir viele Leute sind. Dann kann man auch scheinbar verlorenes Land zur\u00fcckgewinnen. Nat\u00fcrlich ist die AfD im Osten st\u00e4rker \u2013 und das liegt, so denke ich, daran, dass die Leute im Osten \u00fcber ein bis zwei Generationen l\u00e4nger in einem Geist der Gemeinschaft aufgewachsen sind. Dadurch entsteht der AfD im Osten gro\u00dfes Potenzial, und dieses muss zielgerichtet genutzt und ausgebaut werden. Aus meiner Sicht kann die AfD nur erfolgreich sein, wenn sie sich als parlamentarischer Teil einer Volksbewegung versteht.", "Sie sagten eben, im Osten sei der Gemeinschaftssinn durch den DDR-Sozialismus l\u00e4nger erhalten geblieben, und deswegen seien die Leute aus dem Osten der Gemeinschaft mehr zugewandt und n\u00e4hmen mehr Verantwortung f\u00fcr diese auf sich als die Leute im Westen. Ist das ein Lob des SED-Kollektivismus?", "Es ist kein Lob. Aber der Mensch ist kein Einzelwesen, und eine Ideologie und Erziehung, die die Gemeinschaft verneint, ist sch\u00e4dlich. Das ist der Kern der Auseinandersetzung Globalismus versus Nationalismus. Ein Gro\u00dfteil der Kommunisten f\u00fchlte national, und das dr\u00fcckte sich in der Politik im Osten aus.", "Kann trotz aller Anstrengungen die Situation eintreten, dass Deutschland nur auf einem Teil seines Territoriums verteidigt werden kann, also in Ostdeutschland?", "Deutschland hat in der Geschichte st\u00e4ndig Phasen der Teilung und Einigung erlebt. Wer wei\u00df also, was uns in der Zukunft erwartet.", "Herr Berndt, vielen Dank f\u00fcr das Gespr\u00e4ch.", "Die Medaille zum Sieg: Unser H\u00f6cke-Taler aus reinem Silber erfreut sich nach wie vor gro\u00dfer Beliebtheit. Patriotisches Bekenntnis und Wertanlage zugleich. Hier mehr erfahren.", "*** Bitte haben Sie Verst\u00e4ndnis: Wegen totaler Arbeits\u00fcberlastung im Zuge des Neuaufbaus von COMPACT nach dem Faeser-Verbot haben wir derzeit keine Ressourcen mehr, um den Kommentarbereich aufrechtzuerhalten. ***"]}}, "recommendations": ["https://www.compact-online.de/zum-fuenfzigsten-deutsch-wie-derrick/", "https://www.compact-online.de/nemmersdorf-was-vor-80-jahren-geschah/", "https://www.compact-online.de/wladimir-putin-geschichte-russlands/"]}