{"news_outlet": "compact_online", "provenance": "https://www.compact-online.de/anschlag-auf-afd-buero-wer-kennt-die-taeter/", "query_keywords": ["us", "afd", "linke", "ns", "ss", "antifa", "sp"], "creation_date": "13.09.2024", "last_modified": "13.09.2024", "crawl_date": "20.10.2024", "author_person": [["S. Hofer"]], "author_organization": [], "news_keywords": [], "content": {"title": "nschlag auf AfD-B\u00fcro: Wer kennt die T\u00e4ter?", "description": "Fahndungsfotos von Tatverd\u00e4chtigen, die ein AfD-B\u00fcro in Hildesheim (Niedersachsen) schwer besch\u00e4digt haben, wurden nun...", "body": {"": ["Aktuelle Meldung auf unserem\u00a0Telegram-Kanal. Folgt uns f\u00fcr Nachrichten, Videos und Informationen!\u00a0\u00a0t.me/CompactMagazin", "\u26a0\ufe0f Anschlag auf AfD-B\u00fcro: Wer kennt die T\u00e4ter? \u26a0\ufe0f", "\ud83d\udccd Bereits am 5. M\u00e4rz 2024 besch\u00e4digten drei T\u00e4ter im Innenstadtbereich von Hildesheim ein AfD-Parteib\u00fcro unter anderem durch Pflastersteinwurf. Es entstand erheblicher Sachschaden.", "\ud83d\udccd Bisher durchgef\u00fchrte Ermittlungen haben noch nicht zu einer T\u00e4teridentifizierung gef\u00fchrt. Es gibt jedoch Bilder der Tatverd\u00e4chtigen, die von einer \u00dcberwachungskamera aufgenommen worden sind.", "\ud83d\udccd Das Amtsgericht Hildesheim hat nun auf Antrag der Staatsanwaltschaft den Beschluss gefasst, die Bilder zu ver\u00f6ffentlichen, um so Hinweise auf die Identit\u00e4t der Tatverd\u00e4chtigen zu erlangen:", "\ud83d\udccdZeugen, die Hinweise auf die m\u00e4nnlichen Personen geben k\u00f6nnen, werden gebeten, sich unter der Tel.-Nr. 05121/939-115 bei der Polizei Hildesheim zu melden.", "Aufkl\u00e4rung: Die linke Macht im Untergrund: In COMPACT-Spezial \u201eAntifa \u2013 Die linke Macht im Untergrund\u201c enttarnen wir die Netzwerke und nennen die T\u00e4ter, ihre Unterst\u00fctzer und ihre Finanziers beim Namen. Hier bestellen."]}}, "recommendations": ["https://www.compact-online.de/eric-zemmour-im-krieg-der-zivilisationen/", "https://www.compact-online.de/flucht-und-vertreibung-zeitzeugen-klagen-an/", "https://www.compact-online.de/der-bundestag-und-das-faehnchen-verbot/"]}