{"news_outlet": "compact_online", "provenance": "https://www.compact-online.de/hetze-nimmt-zu-geht-es-til-schweiger-an-den-kragen/", "query_keywords": ["us", "leiche", "corona", "politik", "ns", "rna", "regierung", "ss", "terror", "querdenker", "klima", "sp", "robert habeck"], "creation_date": "02.05.2023", "last_modified": "02.05.2023", "crawl_date": "20.10.2024", "author_person": [["Sven Eggers"]], "author_organization": [], "news_keywords": [], "content": {"title": "Hetze nimmt zu: Geht es Til Schweiger an den Kragen?", "description": "Die Vorw\u00fcrfe gegen Til Schweiger nehmen zu. Bild und Spiegel lassen nicht locker. Ein Rachefeldzug, weil sich der Produzent zuletzt regierungskritisch ge\u00e4u\u00dfert, Habeck und die Klima-Kleber kritisiert hatte? COMPACT-Spezial \u201eKlima-Terroristen\u201c zeigt auf, warum seine Kritik berechtigt war. Hier mehr erfahren. Der neue Kino-Film von und mit Til Schweiger feiert Erfolge. \u201eManta, Manta \u2013 Zwoter Teil\u201c", "body": {"": ["Die Vorw\u00fcrfe gegen Til Schweiger nehmen zu. Bild und Spiegel lassen nicht locker. Ein Rachefeldzug, weil sich der Produzent zuletzt regierungskritisch ge\u00e4u\u00dfert, Habeck und die Klima-Kleber kritisiert hatte? COMPACT-Spezial \u201eKlima-Terroristen\u201c zeigt auf, warum seine Kritik berechtigt war. Hier mehr erfahren.", "Der neue Kino-Film von und mit Til Schweiger feiert Erfolge. \u201eManta, Manta \u2013 Zwoter Teil\u201c sahen am Er\u00f6ffnungswochenende etwa 370.000 Menschen; erfolgreichster Start eines deutschen Films in diesem Jahr. Jetzt wird dem Regisseur pl\u00f6tzlich vorgeworfen, w\u00e4hrend der Dreharbeiten gesoffen sowie Mitarbeiter bedroht und auch k\u00f6rperlich attackiert zu haben.", "Bislang liegt allerdings keine Anzeige oder dergleichen vor. Der Spiegel, der das Schweiger-Bashing vorantreibt, kann sich nur auf anonyme Anschuldigungen berufen. Schweiger und auch die zust\u00e4ndige Produktionsfirma streiten die Vorw\u00fcrfe ab."], "Anti-Woke-Film": ["Manta Manta\u201c ist ein Filmklassiker aus dem Jahre 1991 rund um schnelle Autos und sch\u00f6ne Frauen und so gar nicht politisch korrekt und angepasst. Auch die Fortsetzung \u201eManta Manta \u2013 zwoter Teil\u201c kommt im Stil der Neunziger daher, nimmt kaum R\u00fccksicht auf unsere woke Gegenwart. \u201eWir wollten keinen Woke-Film machen\u201c, so Schweiger bei der Filmvorstellung zu Journalisten. Die Zuschauer seien deswegen sehr erleichtert gewesen:", "\u201eAuf der Party nach der Urauff\u00fchrung sind ganz viele Leute zu mir gekommen und haben gesagt: \u201aDas war so herrlich unwoke!\u2018\u201c", "Der neue Schweiger-Film wird auch in der neuen COMPACT-Ausgabe besprochen. Dr. Stephanie Els\u00e4sser hat ihren Beitrag mit \u201eDeutsch wie Manta\u201c \u00fcberschrieben.", "Der erfolgreiche Drehbuchautor ist eine Art Querdenker im urspr\u00fcnglichen Sinne, passt in keine ideologische Schublade. 2015 nervte er mit \u201eRefugees welcome\u201c-Propaganda, 2020 und 2021 \u00e4u\u00dferte er sich hingegen mehrfach kritisch zu den Corona-Ma\u00dfnahmen der Bundesregierung und sprach sich insbesondere deutlich gegen Kinderimpfungen aus."], "Habeck: Festkleben statt Mist reden": ["Bei den Interviews zum Filmstart teilte Til Schweiger ordentlich aus. So habe etwa Wirtschaftsminister Robert Habeck keine Ahnung von Wirtschaft. Schweiger empfahl dem gr\u00fcnen Politiker, sich auf der Stra\u00dfe festzukleben. Dann w\u00fcrde er m\u00f6glicherweise aufh\u00f6ren, Mist zu reden.", "Schweiger weiter: Fast die ganze Regierung w\u00fcrde in der freien Wirtschaft niemals dieses Geld verdienen \u2013 \u201edeswegen sind sie ja Politiker geworden\u201c. Als Beispiel zog er dann die gr\u00fcne Parteichefin Ricarda Lang heran, die trotz fehlendem Studienabschluss 20.000 Euro im Monat verdiene, so Schweiger. Und er f\u00fcgt hinzu: \u201eUnd wer bezahlt das? Das Volk!\u201c", "Ob er Sorge habe, wenn Klimaaktivisten seinen Film boykottieren? \u201eAngst davor, dass die Klima-Kleber nicht ins Kino gehen, habe ich nicht. Denn die kleben ja alle an der Stra\u00dfe fest.\u201c Schweiger grinst und sagt:", "\u201eIch wei\u00df nicht, was ich mache, wenn ich mal im Stau stehe und wegen denen einen wichtigen Termin verpasse, weil die da kleben. Dann steige ich bestimmt auch aus. Ich habe das Video von einem gesehen, der einen Klimakleber weggezogen hat. Ich glaube, ich w\u00fcrde das genauso machen. Was ich von denen halte? Das sind Vollidioten.\u201c", "Und was sagt Schauspielerin Tina Ruland zu dem Rundumschlag ihres Regisseurs? \u201eIch stehe da voll hinter Til mit meiner Meinung. Ich finde, unsere Regierung zeichnet sich dadurch aus, dass Menschen in Positionen sind, die keine Ahnung von dem Metier haben. Und das ist eine Katastrophe.\u201c"], "Ruland trifft den Kern": ["Ruland, die im ersten Manta-Film die Hauptrolle spielte und auch im zweiten Teil ma\u00dfgeblich mitwirkt, sieht Klima-Kleber ebenfalls skeptisch:", "\u201eIch finde, dass sie durch diese Aktion die Bev\u00f6lkerung nicht auf ihre Seite ziehen, sondern gegen sich aufbringen. Das ist der gr\u00f6\u00dfte Fehler. Die sollen sich lieber am Bundestag festkleben.\u201c", "Ruland wurde gegen\u00fcber Bild sogar noch grunds\u00e4tzlicher: \u201eFreiheit bedeutet f\u00fcr mich, auch frei meine Meinung zu \u00e4u\u00dfern zu d\u00fcrfen und Ma\u00dfnahmen zu kritisieren. Das ist in den vergangenen Jahren verloren gegangen.\u201c", "Hat sich Til Schweiger mit seinen politischen \u00c4u\u00dferungen ins Aus geschossen? Medien feuern aus allen Rohren. Die Bild pr\u00e4sentiert immerhin auch Leserbriefe, die Schweiger unterst\u00fctzen: \u201eWenigstens ist er kein weichgesp\u00fclter und politisch korrekter Medienliebling. Von denen gibt es n\u00e4mlich genug.\u201c Oder: \u201eIch bin kein Schweiger-Fan, aber warum wird er jetzt fertig gemacht? Weil er sich kritisch \u00fcber die Gr\u00fcnen und die Letzte Generation ge\u00e4u\u00dfert hat?\u201c", "COMPACT\u2014Spezial \u201eKlima-Terroristen. Was sie denken und wer sie bezahlt\u201c springt Til Schweiger argumentativ zu Seite. Hier wird abgerechnet, und zwar mit den Stra\u00dfenklebern, ihren Hinterm\u00e4nnern und Finanziers. Hier bestellen."]}}, "recommendations": ["https://www.compact-online.de/eric-zemmour-im-krieg-der-zivilisationen/", "https://www.compact-online.de/flucht-und-vertreibung-zeitzeugen-klagen-an/", "https://www.compact-online.de/der-bundestag-und-das-faehnchen-verbot/"]}