{"news_outlet": "compact_online", "provenance": "https://www.compact-online.de/linker-terror-brandanschlag-auf-afd-stadtrat-in-halle/", "query_keywords": ["us", "afd", "linke", "politik", "ns", "spo", "ss", "terror", "schi", "sp"], "creation_date": "13.05.2024", "last_modified": "13.05.2024", "crawl_date": "20.10.2024", "author_person": [["Sven Reuth"]], "author_organization": [], "news_keywords": [], "content": {"title": "Linker Terror: Brandanschlag auf AfD-Stadtrat in Halle", "description": "In der Nacht von Sonntag auf Montag wurde ein Brandanschlag auf das Haus eines AfD-Stadtrats im Stadtteil Kr\u00f6llwitz in Halle an der Saale ver\u00fcbt. Aktuelle Meldung auf unserem\u00a0Telegram-Kanal. Folgen Sie uns: t.me/CompactMagazin. \ud83d\udca5 Au\u00dferdem wurde das Haus des patriotischen Politikers mit Steinen beschmissen. \ud83d\udca5 Der Brandsatz konnte zum Gl\u00fcck von Hausbewohnern rasch gel\u00f6scht werden. Der", "body": {"": ["Aktuelle Meldung auf unserem\u00a0Telegram-Kanal. Folgen Sie uns: t.me/CompactMagazin.", "\ud83d\udca5 Au\u00dferdem wurde das Haus des patriotischen Politikers mit Steinen beschmissen.", "\ud83d\udca5 Der Brandsatz konnte zum Gl\u00fcck von Hausbewohnern rasch gel\u00f6scht werden. Der Staatsschutz hat die Ermittlungen aufgenommen, von den T\u00e4tern fehlt jede Spur.", "\ud83d\udca5Der Gro\u00dfraum Halle scheint sich zum neuen Hotspot schwerster linksextremistischer Gewalt zu entwickeln. Erst Mitte April dieses Jahres wurde ein schwerer Brandanschlag auf den Fuhrpark des Spediteurs und AfD-Politikers Sven Ebert begangen. Die Medien, die sich sonst permanent \u00fcber rechte Gewalt echauffieren, schweigen die linke Terrorwelle weitgehend tot.", "Wie perfide Kampagnen und brutale Gewalt gegen Andersdenkende mittlerweile Hand in Hand gehen, geht aus dem neuen COMPACT-Spezial \u201eAfD \u2013 Erfolgsgeschichte einer verfemten Partei\u201c\u00a0hervor.\u00a0Hier mehr erfahren."]}}, "recommendations": ["https://www.compact-online.de/eric-zemmour-im-krieg-der-zivilisationen/", "https://www.compact-online.de/flucht-und-vertreibung-zeitzeugen-klagen-an/", "https://www.compact-online.de/der-bundestag-und-das-faehnchen-verbot/"]}