{"news_outlet": "compact_online", "provenance": "https://www.compact-online.de/utes-moma-24-8-kramp-karrenbauer-erwaegt-maskenpflicht-am-arbeitsplatz/", "query_keywords": ["us", "pandemie", "corona", "csu", "politik", "ns", "cdu", "regierung", "ss", "demo", "schi", "klima", "sp", "markus s\u00f6der"], "creation_date": "24.08.2020", "last_modified": "27.08.2020", "crawl_date": "20.10.2024", "author_person": [["Ute Fugmann"]], "author_organization": [], "news_keywords": [], "content": {"title": "Utes MoMa, 24.8.: Kramp-Karrenbauer erw\u00e4gt Maskenpflicht am Arbeitsplatz!", "description": "Maskenpflicht am Arbeitsplatz: Wenn obligatorische Masken im Unterricht Schlie\u00dfungen der Schulen verhindern, sollten wir dar\u00fcber nachdenken, so AKK.", "body": {"": ["Hmm. Der Parteitag im Dezember wird sich voraussichtlich nur auf die Vorstandswahl beschr\u00e4nken. Klar. Andere Wortmeldungen w\u00e4ren ja durchaus denkbar. Das klapprige Zugpferd der Bundeswehr h\u00e4lt es aber f\u00fcr dringlich, wenigstens eine Quotenregelung f\u00fcr mehr Frauen in den F\u00fchrungsebenen zu beschlie\u00dfen. \u201eEs w\u00e4re ein wichtiges Signal, wenn wir hier eine Entscheidung tr\u00e4fen.\u201c Sicher doch! Deutschland braucht mehr Uschis!\nDer bayrische Bazi und CSU-Vorsitzende ist schon eine. AKK sagte zu seiner Personalie: \u201eMarkus S\u00f6der ist ein hervorragender bayrischer Ministerpr\u00e4sident und ein sehr guter CSU-Chef.\u201c Wenn er CDU-H\u00e4uptling werden w\u00fcrde, wisse er, dass er damit auch Kanzlerkandidat sei. Nu eiforbibbsch noma, damit hab ich nun gar nicht gerechnet!\nDer S\u00f6der kann aber immer noch bl\u00f6der und hat seine Dankesrede schon parat: \u201eDanke an die vielen Vern\u00fcnftigen, die f\u00fcr sich und andere vorsorgen. Aber es gibt auch Menschen, die Corona nicht ernst nehmen, und daher muss man die Vern\u00fcnftigen vor den Unvern\u00fcnftigen sch\u00fctzen. Wir k\u00f6nnen aktuell keine Lockerungen beschlie\u00dfen.\u201c Echt jetzt? Hat seine holde Gattin noch nicht gen\u00fcgend Face-Shields verkauft oder stehen die Lager f\u00fcr die Unvern\u00fcnftigen schon bereit?", "WhatsApp ist allzeit bereit. Der ausgegliederte Messenger-Dienst von Mark Zuckerberg \u00e4hm Facebook will nun Nutzer wegen Fake-News eliminieren. Logisch. Bei diesem sogenannten Social Network g\u00e4ngige Praxis. Unliebsame User werden gru\u00dflos gel\u00f6scht. WhatsApp gibt aber immer noch vor, den Gespr\u00e4chsverlauf zwischen den Benutzern nicht mitlesen zu k\u00f6nnen. Ja klar! Die Erde ist eine Scheibe. Denunziation ist das Zauberwort. Was soll\u2019s. Egal.", "Die Maskenpflicht, an die Politiker sich mitnichten halten, soll nach \u00dcberlegung von Annegret Kramp-Karrenbauer nun auch auf den Arbeitsplatz ausgedehnt werden. Der Maulkorb-Erlass wird sicher nicht f\u00fcr den Bundestag gelten. Der ehemalige Polizist und Bestseller-Autor Stefan Schubert beschreibt in seinem brandneuen Buch \u201cVorsicht Diktatur!\u201c, wie im Schatten von Corona-Krise, Klimahysterie, EU und Hate Speech ein totalit\u00e4rer Staat aufgebaut wird. Geheime Dokumente aus dem Innenministerium belegen, dass die Bundesregierung in der sogenannten Corona-Pandemie, die keine ist, gezielt die Bev\u00f6lkerung in Angst und Schrecken versetzt, um so massive Grundrechtseinschr\u00e4nkungen durchsetzen zu k\u00f6nnen.\u00a0Mehr Infos & Bestellung hier.", "Die ganzen Verschw\u00f6rer zum 29. August sind mir pers\u00f6nlich auch egal. Die letzten Jahre war ich mit vielen hunderttausenden Menschen f\u00fcr ein vereintes deutsches Volk auf der Stra\u00dfe. Jetzt ist das Volk endlich so weit, dass eine Reichsflagge neben der Regenbogenfahne gegen das Regime weht, und trotzdem wird gen\u00f6rgelt. Es ist zum Davonrennen! Am Besten nach Berlin! Wir sehen uns.", "Totalit\u00e4re Corona-Dktatur? Nicht mit uns. Am 29. August soll es in Berlin eine weitere Mammut-Demo geben, um gegen den Irrsinn der Regierung zu protestieren. Das Motto: \u00a0\u201eBerlin invites Europe \u2013 Fest f\u00fcr Freiheit und Frieden\u201c.\nCOMPACT hat diese bundesweiten Corona-Proteste als einziges reichweitenstarkes Printmedium in Deutschland von Anfang an unterst\u00fctzt und war auch bereits am 1. August in Berlin mit einem gro\u00dfen Team dabei. Wir berichten von den Demos mit erh\u00f6hter Manpower und sind vor Ort, auch um COMPACT unter den Teilnehmern weiter bekannt zu machen und den Widerstand gegen die Corona-Diktatur publizistisch zu unterst\u00fctzen. Am 29. August wird COMPACT-TV den ganzen Tag live \u00fcbertragen: Aus einem Studio in der N\u00e4he der Ereignisse senden wir Analysen und Interviews, mehrere Kamerateams liefern Mitschnitte vom Geschehen auf der Stra\u00dfe.", "An diesem Tag wird Geschichte geschrieben \u2013 und unser Fernsehteam dokumentiert alles hautnah."]}}, "recommendations": ["https://www.compact-online.de/eric-zemmour-im-krieg-der-zivilisationen/", "https://www.compact-online.de/flucht-und-vertreibung-zeitzeugen-klagen-an/", "https://www.compact-online.de/der-bundestag-und-das-faehnchen-verbot/"]}