{"news_outlet": "compact_online", "provenance": "https://www.compact-online.de/blaue-welle-sommerfest-am-27-juli-jetzt-fruehbucher-tickets-sichern/", "query_keywords": ["ss", "schi", "us", "ns"], "creation_date": "14.05.2024", "last_modified": "26.05.2024", "crawl_date": "20.10.2024", "author_person": [["J\u00fcrgen Els\u00e4sser"]], "author_organization": [], "news_keywords": [], "content": {"title": "Unser Sommerfest 27.7.: Mit Bj\u00f6rn Banane und Sacha Korn", "description": "Nach dem gro\u00dfen Erfolg unserer Sommerfeste in den letzten beiden Jahren \u2013 2022 mit 400, 2023 mit 600 Besuchern \u2013 wollen wir nachlegen: Am 27. Juli 2024 feiert die COMPACT-Familie erneut! Die Open Air Party findet von 11 Uhr bis 18 Uhr statt (anschlie\u00dfend fr\u00f6hlicher Ausklang), wiederum auf dem Rittergut N\u00f6beditz in 06667 St\u00f6\u00dfen im", "body": {"": ["Das Sommerfest ist dieses Jahr in unsere gro\u00dfe Tourn\u00e9e \u201eDie Blaue Welle rollt\u201c\u00a0eingebunden \u2013 \u00fcber 20 Volksfeste, die dazu beitragen sollen, den Machtwechsel in Deutschland endlich durchzusetzen. Hier die ersten Termine. Im Unterschied zu den anderen \u201eBlaue-Welle\u201c-Veranstaltungen, bei denen der Eintritt gratis ist, m\u00fcssen wir beim Sommerfest aber einen Unkostenbeitrag erheben \u2013 schlie\u00dflich bieten wir Programm f\u00fcr den ganzen Tag!", "Wer jetzt schon bucht, kommt f\u00fcr den Fr\u00fchbuchertarif rein \u2013 Ticketformular f\u00fcr Karten am Ende dieses Textes.", "So war es beim Sommerfest 2022.", "Dazu nat\u00fcrlich meine Wenigkeit und Gastgeber Andr\u00e9 Poggenburg. F\u00fcr Musik sorgen Bj\u00f6rn Banane und Sacha Korn.", "Buchen Sie jetzt und sichern Sie sich Ihren Platz unter den 500-j\u00e4hrigen Eichen auf dem Rittergut N\u00f6beditz! Wir feiern n\u00e4mlich unter freiem Himmel \u2013 der Wettergott war bisher immer mit uns\u2026"]}}, "recommendations": ["https://www.compact-online.de/eric-zemmour-im-krieg-der-zivilisationen/", "https://www.compact-online.de/flucht-und-vertreibung-zeitzeugen-klagen-an/", "https://www.compact-online.de/der-bundestag-und-das-faehnchen-verbot/"]}