{"news_outlet": "compact_online", "provenance": "https://www.compact-online.de/eil-michael-ballweg-ist-frei/", "query_keywords": ["ss", "us", "sp", "ns"], "creation_date": "04.04.2023", "last_modified": "06.04.2023", "crawl_date": "20.10.2024", "author_person": [["Daniell Pf\u00f6hringer"]], "author_organization": [], "news_keywords": [], "content": {"title": "Endlich: Michael Ballweg ist frei!", "description": "Das Oberlandesgericht Stuttgart hat den Haftbefehl gegen Querdenken-Gr\u00fcnder heute gegen Auflagen au\u00dfer Vollzug gesetzt, seine Entlassung wird unverz\u00fcglich erfolgen. Aktuelle Meldung auf unserem\u00a0Telegram-Kanal. Jetzt abonnieren:\u00a0t.me/CompactMagazin. Eilmeldung: Ballweg ist frei \u203c\ufe0f Das Oberlandesgericht Stuttgart hat den Haftbefehl gegen Querdenken-Gr\u00fcnder heute gegen Auflagen au\u00dfer Vollzug gesetzt, seine Entlassung wird unverz\u00fcglich erfolgen. Der Pleiteticker-Blog von Julian Reichelt schreibt:", "body": {"": ["Aktuelle Meldung auf unserem\u00a0Telegram-Kanal. Jetzt abonnieren:\u00a0t.me/CompactMagazin.", "Eilmeldung: Ballweg ist frei \u203c\ufe0f", "Das Oberlandesgericht Stuttgart hat den Haftbefehl gegen Querdenken-Gr\u00fcnder heute gegen Auflagen au\u00dfer Vollzug gesetzt, seine Entlassung wird unverz\u00fcglich erfolgen.", "Der Pleiteticker-Blog von Julian Reichelt schreibt:", "\u201eNach Informationen von Achtung, Reichelt! k\u00f6nnte Querdenken-Chef Michael Ballweg schon am heutigen Dienstag die Untersuchungshaft in Stuttgart-Stammheim verlassen.", "Das ist das Ergebnis des Haftfortdauer-Pr\u00fcfungsverfahren: Der Haftbefehl wurde nach Informationen von Achtung, Reichelt! in diesem Verfahren au\u00dfer Vollzug gesetzt, weil das zu erwartende Strafma\u00df die Dauer der U-Haft nicht \u00fcbersteigen wird.", "Das er\u00f6ffnet Ballweg die Chance, nach Erledigung einiger juristischer Formalit\u00e4ten, den heutigen Abend in Freiheit zu verbringen: Konkret soll es u.a. noch um die Festlegung von zwei Zustellungsbevollm\u00e4chtigten gehen. Das letzte Wort hat das Gericht in Stuttgart.\u201c", "Ballweg sa\u00df seit Juni 2022 in Haft, unter anderem wegen des Vorwurfs der Geldw\u00e4sche, den die Stuttgarter Staatsanwaltschaft erst vor Kurzem fallengelassen hatte.", "Ballweg, Janich, Prof. Hockertz, Ken Jebsen und andere: In COMPACT-Spezial \u201ePolitische Verfolgung \u2013 \u00a0Ausgel\u00f6scht. Weggesperrt. Totgeschwiegen\u201c zeigen wir, wie Oppositionelle in der BRD systematisch kriminalisiert, drangsaliert und gecancelt werden. Eine schreiende Anklageschrift gegen das Regime. Hier bestellen."]}}, "recommendations": ["https://www.compact-online.de/eric-zemmour-im-krieg-der-zivilisationen/", "https://www.compact-online.de/flucht-und-vertreibung-zeitzeugen-klagen-an/", "https://www.compact-online.de/der-bundestag-und-das-faehnchen-verbot/"]}