{"news_outlet": "compact_online", "provenance": "https://www.compact-online.de/utes-moma-15-8-demo-gegen-das-system-muss-vom-system-genehmigt-werden/", "query_keywords": ["us", "krieg", "corona", "ns", "cdu", "regierung", "ss", "querdenker", "demo", "sp"], "creation_date": "15.08.2020", "last_modified": "15.08.2020", "crawl_date": "20.10.2024", "author_person": [["Ute Fugmann"]], "author_organization": [], "news_keywords": [], "content": {"title": "Utes MoMa, 15.8.: Demo gegen das System muss vom System genehmigt werden!", "description": "Jede Demonstration gegen das System muss beim System angemeldet und vom System genehmigt werden. Solcherart h\u00e4tte das Jahr 1989 nie stattgefunden", "body": {"": ["Das Blatt mit den vier GROSSBUCHSTABEN will es aus Regierungskreisen wissen. Hmm. Die Einstufung als Risikogebiet erfolgte nach gemeinsamer Analyse und Entscheidung durch das Bundesgesundheitsministerium, das Ausw\u00e4rtige Amt und durch das Bundesministerium des Inneren f\u00fcr Bau und Heimat.", "H\u00e4? Das versteh ich nicht. Was bauen die in der Heimat? Lager f\u00fcr Corona-Heimkehrer oder gar f\u00fcr -Leugner?", "An der B96 stehen auch welche von denen. Sachsens Innenminister Roland W\u00f6ller (CDU) ist ratlos. Seit Wochen formiert sich entlang der Bundesstra\u00dfe ein stiller Protest zwischen Bautzen und Zittau. Wogegen die Menschen genau protestieren, erschlie\u00dft sich dem Minister nicht. Das l\u00e4sst tief blicken!", "Ihm geht es nur um die Hinterm\u00e4nner. Frauen interessieren ihn anscheinend nicht. Der Verfassungsschutz ist alarmiert. W\u00f6ller ist irritiert. \u201eBei den Protesten an der B96 handelt es sich ganz klar um Versammlungen. Jede Versammlung muss auch angemeldet werden. Das ist jedoch hier nicht der Fall.\u201c", "Demos gegen die Entm\u00fcndigung des B\u00fcrgers! COMPACT bringt Fakten gegen den Corona-Wahn: In unserer Sonderausgabe COMPACT-Aktuell \u201eCorona \u2013 Was uns der Staat verschweigt\u201c\u00a0lassen wir Experten wie den Lungenarzt Dr. Wolfgang Wodarg, den Epidemiologen Prof. Sucharit Bhakdi oder die Virologin Prof. Dr. Karin M\u00f6lling zu Wort kommen, deren Argumente in der \u00f6ffentlichen Debatte unter den Tisch fallen. Wir zeigen auf, wie die Corona-Ma\u00dfnahmen der Bundesregierung unsere Freiheit, unsere B\u00fcrgerrechte und unsere Wirtschaft gef\u00e4hrden. Neben einem faktenreichen Kapitel \u00fcber Biowaffen finden Sie in dem Heft au\u00dferdem ein gro\u00dfes Interview mit dem \u00d6konomen Dr. Markus Krall und aufschlussreiche Beitr\u00e4ge \u00fcber die Interessen der Pharmaindustrie und der WHO. Geballtes Wissen auf 84 Seiten. Zur Bestellung\u00a0HIER\u00a0oder auf das Bild klicken.", "Nu eiforbibbsch noma! Nat\u00fcrlich muss jede Demonstration gegen das System beim System angemeldet und vom System genehmigt werden! Es ist zum Schreien! Ich bin gespannt auf den 29. August! Wenn die Demo in Berlin verboten wird, frage ich mich, wie viele trotzdem kommen. Im Jahre 1989 vor Merkel hatte niemand irgendwas angemeldet! Bewegt Euern Hintern!", "\u201eBerlin invites Europe \u2013 Fest f\u00fcr Freiheit und Frieden\u201c: Unter diesem Motto soll die Riesendemo vom 1. August (\u201eTag der Freiheit\u201c) noch \u00fcbertroffen werden: Die Siegess\u00e4ule steht f\u00fcr den Sieg des Volkes, die Loveparade der Querdenker geht weiter, die Fanmeile des Widerstandes wird noch l\u00e4nger! Am 29. August ist die deutsche Hauptstadt das Ziel aller Corona-Skeptiker, \u00a0Freiheitsfreunde, Wahrheitskrieger und Regimegegner. Wieder l\u00e4dt die Stuttgarter Initiative Querdenken-711 ein, die schon den den 1. August so gl\u00e4nzend organisiert hat.", "https://youtu.be/llz453RYt4g"]}}, "recommendations": ["https://www.compact-online.de/eric-zemmour-im-krieg-der-zivilisationen/", "https://www.compact-online.de/flucht-und-vertreibung-zeitzeugen-klagen-an/", "https://www.compact-online.de/der-bundestag-und-das-faehnchen-verbot/"]}