{"news_outlet": "compact_online", "provenance": "https://www.compact-online.de/waehlerwille-ist-egal/", "query_keywords": ["us", "afd", "politik", "ns", "rna", "cdu", "ss", "regierung", "demo", "alice weidel", "tino chrupalla"], "creation_date": "14.05.2024", "last_modified": "14.05.2024", "crawl_date": "20.10.2024", "author_person": [], "author_organization": [["COMPACT Redaktion"]], "news_keywords": [], "content": {"title": "W\u00e4hlerwille? - Ist egal.", "description": "Nach dem Urteil des Oberverwaltungsgerichts M\u00fcnster gibt es f\u00fcr Mainstream-Politiker kein Halten mehr: Mag die AfD auch Millionen W\u00e4hler haben, soll sie doch verboten werden. W\u00e4hlerwille? \u2013 Ist egal\u2026 Diese Meldung ist eine \u00dcbernahme vom COMPACT-Telegram-Kanal: Folgt uns f\u00fcr Nachrichten, Videos und Informationen! \ud83d\udc49 t.me/CompactMagazin \u00a0 W\u00e4hlerwille? \u2013 Ist egal. Nach dem Urteil des Oberverwaltungsgerichts", "body": {"": ["Diese Meldung ist eine \u00dcbernahme vom COMPACT-Telegram-Kanal: Folgt uns f\u00fcr Nachrichten, Videos und Informationen! \ud83d\udc49 t.me/CompactMagazin", "W\u00e4hlerwille? \u2013 Ist egal.", "Nach dem Urteil des Oberverwaltungsgerichts M\u00fcnster gibt es f\u00fcr Mainstream-Politiker kein Halten mehr:", "Marco Wanderwitz (CDU), Ex-Ostbeauftragte der Bundesregierung, will (wieder mal) einen Verbotsantrag f\u00fcr die AfD starten, denn im Osten bek\u00e4me man sie \u201eauf politischem Weg nicht mehr klein\u201c.", "Stephan Kramer, Pr\u00e4sident Th\u00fcringer Verfassungsschutzamtes, will \u201ealles tun\u201c, um \u201emich im Rahmen meiner gesetzlichen M\u00f6glichkeiten und B\u00fcrgerpflichten gegen diesen Extremismus-Angriff zur Wehr zu setzen\u201c. Meint: einen Wahlsieg der AfD zu verhindern.", "Und Oberschlapphut Thomas Haldenwang (CDU) nach dem Urteil zynisch: \u201eDie Sonne lacht f\u00fcr unsere freiheitlich-demokratische Grundordnung.\u201c", "Fr\u00fcher bedeutete Demokratie, dass der W\u00e4hler entscheidet. Das ist f\u00fcr Mainstream-Machthaber keine Option mehr.", "Jetzt erst recht! Pfeifen Sie auf den Verfassungsschutz und holen Sie sich das erste faire und ausgewogene Portr\u00e4t der AfD. Inklusive Interviews mit Alice Weidel, Tino Chrupalla, Bj\u00f6rn H\u00f6cke und anderen.\u00a0Hier bestellen.", "Der Artikel wurde bei der \u00dcbernahme durch einige S\u00e4tze erg\u00e4nzt."]}}, "recommendations": ["https://www.compact-online.de/eric-zemmour-im-krieg-der-zivilisationen/", "https://www.compact-online.de/flucht-und-vertreibung-zeitzeugen-klagen-an/", "https://www.compact-online.de/der-bundestag-und-das-faehnchen-verbot/"]}