{"news_outlet": "compact_online", "provenance": "https://www.compact-online.de/koloniales-erbe-deutsche-farmer-in-namibia/", "query_keywords": ["us", "ns", "ss", "afrika", "schi", "sp"], "creation_date": "07.02.2023", "last_modified": "09.02.2023", "crawl_date": "20.10.2024", "author_person": [["Helmut Roewer"]], "author_organization": [], "news_keywords": [], "content": {"title": "Koloniales Erbe: Deutsche Farmer in Namibia", "description": "W\u00e4hrend seiner Reise durch Namibia im Winter 2022 hat unser Autor auch Landsleute getroffen \u2013 die Nachfahren der Kolonisten Deutsch-S\u00fcdwestafrikas. Deren Leistungen w\u00fcrdigen wir in unserer neuen Geschichtsausgabe \u201eDeutsche Kolonien \u2013 Viel besser als ihr Ruf\u201c. Das Heft erscheint in K\u00fcrze, Sie k\u00f6nnen es hier bestellen. Nach dem Ende der Aufst\u00e4nde in Deutsch-S\u00fcdwest errichteten die", "body": {"": ["W\u00e4hrend seiner Reise durch Namibia im Winter 2022 hat unser Autor auch Landsleute getroffen \u2013 die Nachfahren der Kolonisten Deutsch-S\u00fcdwestafrikas. Deren Leistungen w\u00fcrdigen wir in unserer neuen Geschichtsausgabe \u201eDeutsche Kolonien \u2013 Viel besser als ihr Ruf\u201c. Das Heft erscheint in K\u00fcrze, Sie k\u00f6nnen es hier bestellen.", "Nach dem Ende der Aufst\u00e4nde in Deutsch-S\u00fcdwest errichteten die Kolonialherren ab 1907 zwei markante Denkm\u00e4ler: Den Schutztruppen-Reiter in der Hauptstadt Windhuk (Windhoek) und das Ehrenmal der Seesoldaten in der Hafenstadt Swakopmund. Der Reiter ist seit 2014 verschwunden, das Denkmal f\u00fcr die Mariner ist noch da. Es ist un\u00fcbersehbar, wenn man morgens vor dem Caf\u00e9 Anton sitzt und sein Fr\u00fchst\u00fcck genie\u00dft.", "In jedem Ort, der gro\u00df genug ist, Stra\u00dfennamen zu haben, finde ich eine Bismarck-Stra\u00dfe. Und \u00fcberhaupt, die Ortsnamen: L\u00fcderitz hei\u00dft nach wie vor L\u00fcderitz, mal mit und mal ohne die P\u00fcnktchen \u00fcber dem \u201eu\u201c. Eine geplante Umbenennung nach der Unabh\u00e4ngigkeit Namibias 1990 in eine Bezeichnung nach einer der lokalen Stammessprachen erfolgte nicht, da dieses Idiom von niemandem nachgeahmt werden kann, zumal sie aus unterschiedlichen Schnalz-, Knack- und Kehllauten besteht.", "Zwar hat der wei\u00dfe Mann f\u00fcr diese Sprache Schriftzeichen erfunden, doch die sind eher etwas f\u00fcr akademische Spezialisten \u2013 und ich wage die Prognose, dass sie keine Chance haben, allgemein akzeptiert zu werden. Damit w\u00e4ren wir auch schon bei einer Besonderheit des Landes angelangt: Zwar schickt man die schwarzen Kinder in die Schule, dort werden sie aber in der angeordneten Landessprache unterrichtet. Das ist das Englische, von dem die Kleinen bis zum Eintritt in die Schule noch nichts geh\u00f6rt haben."], "Zwischen\u00fcberschrift": ["Den Erfolg solcher Beschulungsbem\u00fchungen habe ich vielfach testen m\u00fcssen. Das Englisch dieses Bev\u00f6lkerungsteils ist katastrophal bis komplett unverst\u00e4ndlich. Ich hatte das zweifelhafte Vergn\u00fcgen, in Seeheim \u00a0am Fischfluss im S\u00fcden\u00a0Namibias in die Weihnachtsfeier eines einheimischen Lehrerkollegiums zu geraten.", "Dieses schwarz-wei\u00df gemischte Gremium verst\u00e4ndigte sich untereinander mit Gestik und Brocken aus dem Englischen, Deutschen und der Burensprache Afrikaans. Ich bin Meilen davon entfernt, mich hier\u00fcber zu erheben, nur denke ich, dass dies schlechte Bedingungen sind, um aus den V\u00f6lkern, die in Namibia siedeln, einen Nationsstaat zu formen. Falls das \u00fcberhaupt gewollt ist.", "Die Verst\u00e4ndigung mit den Wei\u00dfen war hingegen problemlos. Diejenigen, die Afrikaans als Umgangssprache nutzen, k\u00f6nnen auf Deutsch oder Englisch umschalten und tun dies auch unges\u00e4umt. In diesen Gespr\u00e4chen erfahre ich mehr \u00fcber Land und Leute als aus jedem Reisef\u00fchrer. Nach k\u00fcrzerer Frist ergibt sich aus diesen Gespr\u00e4chen ein sich stets wiederholendes Stimmungsbild. Das Leben bis zur Unabh\u00e4ngigkeit des Landes 1990 war leichter, auch wenn es die damals in S\u00fcdafrika strikt praktizierte Apartheid nicht gab.", "Nun versuche man, die Wei\u00dfen als Landwirte und Gesch\u00e4ftsleute zu verdr\u00e4ngen. So sei der Verkauf von Farmen durch Wei\u00dfe an andere Wei\u00dfe nicht erlaubt. Man n\u00f6tigt die Eigent\u00fcmer, ihre L\u00e4ndereien zu vierteln und an Schwarze zu vergeben. Ergebnis sei dann \u2013 neben der nicht rentierlichen neuen Farmgr\u00f6\u00dfe \u2013, dass die schwarzen K\u00e4ufer ihr Farmland als Prestigeobjekt bes\u00e4\u00dfen, ohne es wirklich zu bewirtschaften.", "Zwischen\u00fcberschrift", "Nat\u00fcrlich habe ich mich gefragt, wie es kommt, dass funktionierende Farmen sich heute noch in den H\u00e4nden von Deutschst\u00e4mmigen befinden. Hier ist des R\u00e4tsels L\u00f6sung: Ab den 1890er Jahren erhielten die Soldaten der Schutztruppe nach dem Ablauf ihrer f\u00fcnf Dienstjahre die M\u00f6glichkeit, Farmland vom deutschen Staat zu kaufen. Die Preise k\u00f6nnen nicht hoch gewesen sein, denn der Wehrsold war es auch nicht. Heute wirtschaften dort Nachkommen der dritten oder vierten Generation.", "Man ist zun\u00e4chst verbl\u00fcfft \u00fcber die Gr\u00f6\u00dfe dieser Farmen (zwischen 30.000 und 100.000 Hektar) in einem Land, in dem der Fremde sich wundert, dass \u00fcberhaupt etwas w\u00e4chst. Das trifft im Prinzip nur f\u00fcr die gewaltige von Nord nach S\u00fcd ausgestreckte Hochebene zu. Hier erstreckt sich die Savanne, soweit das Auge reicht. Dieser Teil des Landes ist eingez\u00e4unt. Links und rechts der wenigen Stra\u00dfen erstrecken sich hunderte von Kilometern an Z\u00e4unen, ab und an unterbrochen durch eine gemauerte Toreinfahrt, hinter der eine Sandpiste beginnt, die zur Farm f\u00fchrt.", "Soweit diese Farmen auch G\u00e4ste beherbergen, ist mehrerlei zu lernen: Das Essen ist gut und reichlich. Es besteht vor allem aus einheimischen Produkten. Das ist beispielsweise Rinder-, Schafs-, Zebra-, Antilopen- und Strau\u00dfenfleisch. F\u00fcr Leute mit ideologischen Essst\u00f6rungen hat man hierzulande bestenfalls ein m\u00fcdes L\u00e4cheln \u00fcbrig. Die G\u00e4ste, die ich antreffe, sind ebenso wie ich Wei\u00dfe, aber im Gegensatz zu mir sind sie mit Jagdflinten bewaffnet.", "Lesen Sie kommenden Freitag den zweiten Teil dieses Beitrags.", "M\u00fcssen wir auch f\u00fcr unsere ehemaligen Kolonien blechen? Nein! Warum wir uns f\u00fcr unser koloniales Erbe nicht zu sch\u00e4men brauchen, sondern stolz darauf sein k\u00f6nnen, verdeutlichen wir in COMPACT-Geschichte \u201eDeutsche Kolonien \u2013 Viel besser als ihr Ruf\u201c. Den opulent illustrierten Prachtband, der antideutsche L\u00fcgen in der Luft zerrei\u00dft, k\u00f6nnen Sie hier bestellen."]}}, "recommendations": ["https://www.compact-online.de/blitzbomber-und-tarnkappen-flugzeuge/", "https://www.compact-online.de/eric-zemmour-im-krieg-der-zivilisationen/", "https://www.compact-online.de/flucht-und-vertreibung-zeitzeugen-klagen-an/"]}