{"news_outlet": "compact_online", "provenance": "https://www.compact-online.de/joschka-fischer-vom-steine-zum-bombenwerfer/", "query_keywords": ["us", "muslim", "leiche", "krieg", "csu", "politik", "muslimisch", "ns", "cdu", "spo", "ss", "spd", "hitler", "sp", "regierung", "schi", "usa"], "creation_date": "15.05.2021", "last_modified": "21.05.2021", "crawl_date": "20.10.2024", "author_person": [["J\u00fcrgen Els\u00e4sser"]], "author_organization": [], "news_keywords": [], "content": {"title": "Joschka Fischer: Vom Steine- zum Bombenwerfer", "description": "Im Verlag \u201eDas Neue Berlin\u201c ist gerade unter dem Titel \u201eWollt Ihr mich oder Eure Tr\u00e4ume\u201c die vielbeachtete Biographie von Gerd Schumann \u00fcber den fr\u00fcheren Bundesau\u00dfenminister Joschka Fischer erschienen. In ihr vertritt der Autor die These,...", "body": {"": ["Im Verlag \u201eDas Neue Berlin\u201c ist gerade unter dem Titel \u201eWollt Ihr mich oder Eure Tr\u00e4ume\u201c die vielbeachtete Biographie von Gerd Schumann \u00fcber den fr\u00fcheren Bundesau\u00dfenminister Joschka Fischer erschienen. In ihr vertritt der Autor die These, der fr\u00fchere Gr\u00fcnen-Politiker h\u00e4tte wegen des Angriffskriegs gegen Jugoslawien vor ein Gericht gestellt geh\u00f6rt. Aus diesem Anlass folgen nun Ausz\u00fcge aus dem COMPACT-Spezial Der Krieg der Gr\u00fcnen \u2013 Bomben f\u00fcr den Islam, das hier bestellt werden kann.", "Als Vorst\u00f6\u00dfe der CDU/CSU zunahmen, deutsche Truppen auch zur angeblichen Befriedung des jugoslawischen B\u00fcrgerkrieges einzusetzen, versteifte sich zun\u00e4chst der Widerstand von SPD und Gr\u00fcnen gegen diese Aufweichung des Grundgesetzes. Selbst die Teilnahme von Bundeswehrspezialisten an NATO-\u00dcberwachungsfl\u00fcgen \u00fcber Bosnien wurde auf Antrag der SPD vom Bundesverfassungsgericht verboten."], "Von der Anti-Kriegs- zur Kriegspartei": ["Kein anderer als Fischer fasste die Gr\u00fcnde f\u00fcr eine solche au\u00dfenpolitische Zur\u00fcckhaltung in politisch korrekter Diktion Ende 1994 zusammen:", "Ich bin der festen \u00dcberzeugung, dass deutsche Soldaten dort, wo im Zweiten Weltkrieg die Hitler-Soldateska gew\u00fctet hat, den Konflikt anheizen und nicht deeskalieren w\u00fcrden. (\u2026) All diese Eins\u00e4tze und die Debatten darum werden von der Bundesregierung als T\u00fcr\u00f6ffner benutzt. (\u2026) Ich w\u00e4re froh, wenn die, die das wollen, sich wenigstens nicht andauernd hinter der Humanit\u00e4t verstecken w\u00fcrden, um eben diese Position durchzusetzen.", "Doch innerhalb des folgenden Jahres vollzog Fischer eine Wende um 180 Grad. Verantwortlich daf\u00fcr war das sogenannte Massaker im bosnischen Srebrenica, wo serbische Truppen im Juli 1995 etwa 8.000 muslimische M\u00e4nner ermordet haben sollen. Fischers Positionswechsel mischte nicht nur seine Partei auf, sondern bedeutete eine Neujustierung des gesamten Parteiensystems: Hatten die Gr\u00fcnen bis dato eine Kriegspolitik am vehementesten abgelehnt, mutierten sie nach 1995 Schritt f\u00fcr Schritt zu deren entschiedensten Bef\u00fcrwortern.", "Der NATO-Angriff auf Jugoslawien 1999 war der erste offiziell eingestandene Krieg Deutschlands nach 1945 \u2013 und wurde zudem ohne Zustimmung des UN-Sicherheitsrates gef\u00fchrt. Zwar muss dem gesamten rot-gr\u00fcnen Kabinett und vor allem Bundeskanzler Gerhard Schr\u00f6der in diesem Zusammenhang der Bruch von Grundgesetz und V\u00f6lkerrecht vorgeworfen werden. Aber der sogenannte Genosse der Bosse unterlie\u00df wenigstens die moraltriefenden Auschwitz-Vergleiche, und auch die L\u00fcgenpropaganda im Konkreten war fast ausschlie\u00dflich die Sache von Fischer und SPD-Verteidigungsminister Rudolf Scharping."], "Fischers entscheidende Rolle": ["An drei neuralgischen Punkten war der gr\u00fcne Au\u00dfenminister, der in jenen Monaten auch turnusgem\u00e4\u00df Ratsvorsitzender der EU war, entscheidend f\u00fcr die milit\u00e4rische Eskalation:"], "Die Rambouillet-L\u00fcge": ["Den kompletten Text \u201eVom Steine zum Bombenwerfer\u201c k\u00f6nnen Sie im COMPACT-Spezial Der Krieg der Gr\u00fcnen \u2013 Bomben f\u00fcr den Islam lesen. Dieses Heft ist auch Teil eines Sonderangebots, mit dem Sie alle drei Ausgaben aus der Reihe von COMPACT-Spezial, die sich mit den Gr\u00fcnen befasst haben, zu einem g\u00fcnstigen Vorzugspreis erwerben k\u00f6nnen. Neben dem Heft \u00fcber den Jugoslawienkrieg enth\u00e4lt dieses Bundle noch die Sonderhefte zur \u00d6kodiktatur und die Ausgabe Nie wieder Gr\u00fcne! Das Portr\u00e4t einer gef\u00e4hrlichen Partei."]}}, "recommendations": ["https://www.compact-online.de/blitzbomber-und-tarnkappen-flugzeuge/", "https://www.compact-online.de/eric-zemmour-im-krieg-der-zivilisationen/", "https://www.compact-online.de/flucht-und-vertreibung-zeitzeugen-klagen-an/"]}