{"news_outlet": "compact_online", "provenance": "https://www.compact-online.de/nord-stream-zoff-reparieren-oder-bombardieren/", "query_keywords": ["ss", "us", "sp", "ns"], "creation_date": "18.01.2023", "last_modified": "19.01.2023", "crawl_date": "20.10.2024", "author_person": [], "author_organization": [["COMPACT-TV"]], "news_keywords": [], "content": {"title": "Nord-Stream-Zoff: Reparieren oder bombardieren?", "description": "Nord-Stream-Zoff. Reparieren oder bombardieren? Der Streit um Deutschlands wichtigste Pipeline geht in die n\u00e4chste Runde. Jetzt haben sich Michael Kretschmer, CDU-Ministerpr\u00e4sident von Sachsen, und der \u00fcberhaupt nicht zust\u00e4ndige Bundesgesundheitsminister Karl Lauterbach von der SPD ge\u00e4u\u00dfert. Blicken wir zur\u00fcck: Am 26. September 2022 wurden die Pipelines von Nordstream 1 und Nordstream 2 gesprengt. US-Pr\u00e4sident Joe Biden", "body": {"": ["Das sind einige unserer weiteren Themen:", "Sie finden COMPACT-TV wichtig und gut und wollen dazu beitragen, dass wir unser \u2013 f\u00fcr Zuschauer kostenloses! \u2013 Programm weiter ausbauen? Dann werden Sie doch Mitglied im COMPACT-Club!\u00a0Als Clubmitglied unterst\u00fctzen Sie unsere Aufkl\u00e4rungsarbeit mit einem kleinen Monatsbeitrag \u2013 vor allem den Ausbau unsere kostenlosen Nachrichtensendung COMPACT.DerTag, unserem abendlichen Immunschutz gegen die Propaganda des Regimes.", "COMPACT-Club ist das Netzwerk f\u00fcr alle, die frei leben und die Wahrheit verbreiten wollen. Wir sind viele \u2013 und wir werden immer mehr! Mit uns w\u00e4chst das Geheime Deutschland! Jedes Clubmitglied erh\u00e4lt ein T-Shirt mit dem Slogan \u201cWir sind frei\u201d \u2013 so finden sich die Gleichgesinnten.\u00a0Hier gibt es alle Infos und das Beitrittsformular.", "Gerne k\u00f6nnen Sie uns auch via Paypal, Kreditkarte oder Einmalzahlung oder Dauerauftrag\u00a0eine Spende zukommen lassen."]}}, "recommendations": ["https://www.compact-online.de/eric-zemmour-im-krieg-der-zivilisationen/", "https://www.compact-online.de/flucht-und-vertreibung-zeitzeugen-klagen-an/", "https://www.compact-online.de/der-bundestag-und-das-faehnchen-verbot/"]}