{"news_outlet": "compact_online", "provenance": "https://www.compact-online.de/ufos-sensationelle-neue-belege/", "query_keywords": ["us", "ns", "ss", "schi", "sp"], "creation_date": "10.01.2023", "last_modified": "10.01.2023", "crawl_date": "20.10.2024", "author_person": [], "author_organization": [["COMPACT-TV"]], "news_keywords": [], "content": {"title": "UFOs: Sensationelle neue Belege!", "description": "UFOs? Alles Quatsch! So lautet die g\u00e4ngige Reaktion auf Theorien \u00fcber Au\u00dferirdische. Der Bestseller-Autor Erich von D\u00e4niken nimmt das Ph\u00e4nomen ernst und geht in seinem \u201eBuch der Antworten\u201c auf Spurensuche. Hier mehr erfahren. Der Schweizer Erich von D\u00e4niken ist wohl der bekannteste UFO- und Alien-Experte im deutschen Sprachraum. Seine B\u00fccher wurden in 32 Sprachen \u00fcbersetzt", "body": {"": ["Der Schweizer Erich von D\u00e4niken ist wohl der bekannteste UFO- und Alien-Experte im deutschen Sprachraum. Seine B\u00fccher wurden in 32 Sprachen \u00fcbersetzt und haben bei einer Gesamtauflage von \u00fcber 70 Millionen verkauften Exemplaren mehrfach Bestseller-Status erreicht. Damit ist er der erfolgreichste Sachbuchautor der Welt!", "Bekannt wurde der Erfolgsschriftsteller vor allem durch seine Arbeiten zur Pr\u00e4-Astronautik: Aufgrund pr\u00e4historischer und antiker Darstellungen, etwa von Himmelswagen oder r\u00e4tselhaften Wesen, geht er davon aus, dass Au\u00dferirdische schon vor langer Zeit die Erde besucht und auf unserem Globus ihre Spuren hinterlassen h\u00e4tten.", "Von D\u00e4niken nimmt an, dass diese Alien-Astronauten wegen ihrer hohen technischen \u00dcberlegenheit von den fr\u00fchen Menschen f\u00fcr G\u00f6tter gehalten wurden. Vor diesem Hintergrund deutet er auch alte Mythen, Legenden und religi\u00f6se Erz\u00e4hlungen als Berichte \u00fcber Au\u00dferirdische. Diese Ansicht ist umstritten, wird aber auch von manchen Wissenschaftlern geteilt.", "Nach eigenen Angaben erh\u00e4lt der Schweizer Tag f\u00fcr Tag gut 200 Schreiben von seinen Lesern. In 300 Arbeitstagen sind das 60.000 Zuschriften, in zehn Jahren 600.000. Zudem arbeitet er sich durch alle m\u00f6glichen wissenschaftlichen Studien zu verschiedenen Themen \u2013 von Ur- und Fr\u00fchgeschichte bis zu Astronomie und Raumfahrttechnik. Niemand auf der Welt d\u00fcrfte \u00fcber mehr Augenzeugenberichte von UFO-Sichtungen und Hinweise auf neueste arch\u00e4ologische Funde verf\u00fcgen als von D\u00e4niken.", "In der Neuauflage seines Top-Bestsellers \u201eBuch der Antworten\u201c ver\u00f6ffentlicht von D\u00e4niken erstmals die spannendsten und beeindruckendsten dieser Zuschriften: Dutzende von E-Mails und Briefen, in denen seine Leser von r\u00e4tselhaften Erlebnissen und Funden berichten, die sich allen herk\u00f6mmlichen Erkl\u00e4rungen entziehen, aber auch Fragen stellen und Zweifel an den Theorien des Autors \u00e4u\u00dfern.", "D\u00e4niken beantwortet in dem Standardwerk alle Fragen, f\u00fchrt seine Standpunkte n\u00e4her aus, reagiert auf Kritik und will damit zeigen, dass seine Thesen nach wie vor schl\u00fcssig sind. Er greift dabei auf Erkenntnisse zur\u00fcck, die er in vielen Jahren seiner Arbeit gesammelt hat. Er pr\u00e4sentiert in seinem \u201eBuch der Antworten\u201c aber auch v\u00f6llig neue Belege, beispielsweise Informationen von US-Streitkr\u00e4ften und Whistleblowern.", "Unsere Kulturredakteurin Dr. Stephanie Eckhardt hat sich das \u201eBuch der Antworten\u201c durchgelesen. Wie sie das Werk und von D\u00e4nikens Thesen bewertet, erfahren Sie in dem Video oben.", "Machen Sie sich selbst ein Bild: In seinem \u201eBuch der Antworten\u201c erl\u00e4utert Erfolgsautor Erich von D\u00e4niken seine Standpunkte noch einmal ausf\u00fchrlich und geht auf die Kritik an seinen Thesen ein. Das Standardwerk f\u00fcr alle UFO- und Fr\u00fchgeschichtsinteressierten k\u00f6nnen Sie hier bestellen."]}}, "recommendations": ["https://www.compact-online.de/eric-zemmour-im-krieg-der-zivilisationen/", "https://www.compact-online.de/flucht-und-vertreibung-zeitzeugen-klagen-an/", "https://www.compact-online.de/der-bundestag-und-das-faehnchen-verbot/"]}