{"news_outlet": "compact_online", "provenance": "https://www.compact-online.de/sachsen-schatz-remmo-clan-uebertoelpelt-deutschland/", "query_keywords": ["us", "ns", "cdu", "ss", "terror", "familie", "usa", "sp"], "creation_date": "18.12.2022", "last_modified": "17.12.2022", "crawl_date": "20.10.2024", "author_person": [["Sven Reuth"]], "author_organization": [], "news_keywords": [], "content": {"title": "Sachsen-Schatz: Remmo-Clan \u00fcbert\u00f6lpelt Deutschland", "description": "Wirklich ein \u201eWahnsinnserfolg\u201c? Der Berliner Araber-Clan, der f\u00fcr den Raub\u00fcberfall auf das Gr\u00fcne Gew\u00f6lbe in Dresden im November 2019 verantwortlich war, gibt einen Teil der Kunstsch\u00e4tze zur\u00fcck. In seinem Jahrbuch \u201eVerheimlicht \u2013 Vertuscht \u2013 Vergessen 2023\u2033 widmet Gerhard Wisnewski dem \u201eAlbtraum Deutschland\u201c ein eigenes Kapitel. Hier mehr erfahren. \u00a0Es ist keine echte Einsicht in die", "body": {"": ["Wirklich ein \u201eWahnsinnserfolg\u201c? Der Berliner Araber-Clan, der f\u00fcr den Raub\u00fcberfall auf das Gr\u00fcne Gew\u00f6lbe in Dresden im November 2019 verantwortlich war, gibt einen Teil der Kunstsch\u00e4tze zur\u00fcck. In seinem Jahrbuch \u201eVerheimlicht \u2013 Vertuscht \u2013 Vergessen 2023\u2033 widmet Gerhard Wisnewski dem \u201eAlbtraum Deutschland\u201c ein eigenes Kapitel. Hier mehr erfahren.", "Es ist keine echte Einsicht in die Sch\u00e4ndlichkeit ihres Tuns, sondern die Hoffnung auf Strafmilderung. Sechs Angeklagte aus dem Berliner Remmo-Clan \u2013 die Bild-Zeitung spricht von \u201eDeutschen\u201c, die aus einer \u201ebekannten arabischst\u00e4mmigen Berliner Gro\u00dffamilie\u201c stammen \u2013 haben den Ermittlungs- und Justizbeh\u00f6rden Hinweise auf den Verbleib eines Teils der von ihnen entwendeten Kulturg\u00fcter gegeben."], "\u201eSch\u00f6nstes Weihnachtsgeschenk\u201c": ["31 Teile des unsch\u00e4tzbar wertvollen Sachsenschatzes k\u00f6nnen deshalb nun wieder nach Dresden zur\u00fcckkehren. Das ist nat\u00fcrlich wesentlich besser, als wenn der gesamte Verlust des s\u00e4chsischen Staatsschatzes konstatiert werden m\u00fcsste. Andererseits ist es aber wei\u00df Gott nun auch kein Grund, Jubelarien anzustimmen, zumal unsch\u00e4tzbar wertvolle Einzelst\u00fccke wie die bei dem Diebstahl besch\u00e4digte Epaulette mit dem \u201eS\u00e4chsischen Wei\u00dfen\u201c und die \u201eGro\u00dfe Brustschleife\u201c der K\u00f6nigin Amalie Auguste fehlen. Die Wahrscheinlichkeit ist sehr hoch, dass diese St\u00fccke entweder verkauft oder eingeschmolzen wurden.", "Es ist deshalb befremdlich, wenn staatliche Beh\u00f6rden angesichts des Teilerfolgs nun regelrecht auf die Knie sinken. So ver\u00f6ffentlichte das s\u00e4chsische Innenministerium eine Graphik mit der Aufschrift:", "\u201eSch\u00f6nstes Weihnachtsgeschenk \u2013 Dresden hat Gro\u00dfteil seines Staatsschatzes wieder.\u201c"], "\u201eSachsen sagt danke\u201c": ["Auch der s\u00e4chsische Ministerpr\u00e4sident Michael Kretschmer (CDU) zerflie\u00dft vor Gl\u00fcck. Er twitterte:", "\u201eSachsen sagt: Danke. Die wertvollen Kunstwerke aus dem Gr\u00fcnen Gew\u00f6lbe geh\u00f6ren zum kulturellen Erbe unseres Landes.\u201c", "Die Bild-Zeitung wiederum spricht von einem \u201eWahnsinnserfolg\u201c. \u201eWie bitte?\u201c, m\u00f6chte man da fragen. Arabische Kriminelle bringen einen der wichtigsten deutschen Kultursch\u00e4tze in ihre Gewalt, geben dann Teile davon im Zuge eines Deals mit der Staatsanwaltschaft aus zutiefst eigenn\u00fctzigen Gr\u00fcnden wieder zur\u00fcck \u2013 und sollen nun daf\u00fcr gefeiert werden, als ob der Nikolaus h\u00f6chstpers\u00f6nlich ein Weihnachtswunder vollbracht h\u00e4tte?"], "Fehlt nur noch das Bundesverdienstkreuz": ["Stellen sich noch einige weitere Fragen. Bekommt der Remmo-Clan nun Finderlohn daf\u00fcr, dass er Teile des Diebesguts zur\u00fcckgibt? Oder vielleicht das Bundesverdienstkreuz? Was wird bei dem Gesch\u00e4ft mit der Staatsanwaltschaft herauskommen? Eine ann\u00e4hernde Straffreiheit f\u00fcr eine Gruppe von Schwerkriminellen, w\u00e4hrend der Staat anderswo mit unfassbarer H\u00e4rte gegen angebliche \u201eRechtsterroristen\u201c im Rentenalter vorgeht?", "Und: Wird mit solchen \u201eDeals\u201c wie dem jetzt gerade aus Dresden gemeldeten wirklich der Rechtsfrieden gesch\u00fctzt? Man gewinnt jedenfalls den Eindruck, dass hier nach dem Prinzip \u201eDu kommst raus f\u00fcr den n\u00e4chsten Raub, wenn Du uns die Beute des letzten Raubs teilweise zur\u00fcckgibst\u201c verfahren wurde.", "Dem inneren Frieden wird so jedenfalls nicht gedient, vielmehr d\u00fcrfte der Respekt der Clans vor dem deutschen Staat auf neue Tiefstpunkte absinken.", "In seinem Jahrbuch \u201eVerheimlicht \u2013 Vertuscht \u2013 Vergessen 2023\u2033 widmet Gerhard Wisnewski dem \u201eAlbtraum Deutschland\u201c ein eigenes Kapitel. Da sie nie sicher sein k\u00f6nnen, ob etablierte Medien Ihnen die wahren Zusammenh\u00e4nge aufzeigen, zeigt Ihnen Gerhard Wisnewski in seinem neuen Jahrbuch \u201eVerheimlicht \u2013 Vertuscht \u2013 Vergessen 2023\u2033,\u00a0was in diesem Jahr nicht in der Zeitung stand. Hier bestellen."]}}, "recommendations": ["https://www.compact-online.de/eric-zemmour-im-krieg-der-zivilisationen/", "https://www.compact-online.de/flucht-und-vertreibung-zeitzeugen-klagen-an/", "https://www.compact-online.de/der-bundestag-und-das-faehnchen-verbot/"]}