{"news_outlet": "compact_online", "provenance": "https://www.compact-online.de/wisnewski-erfolgsautor-ist-in-sicherheit/", "query_keywords": ["us", "krieg", "corona", "ns", "ukraine", "ss", "sp", "demo", "schi", "usa", "europa", "annalena baerbock"], "creation_date": "13.12.2022", "last_modified": "13.12.2022", "crawl_date": "20.10.2024", "author_person": [["J\u00fcrgen Els\u00e4sser"]], "author_organization": [], "news_keywords": [], "content": {"title": "Wisnewski: Erfolgsautor ist in Sicherheit!", "description": "Unser gestriges Interview mit Gerhard Wisnewski zu seinem neuen Jahrbuch \u201eVerheimlicht \u2013 Vertuscht \u2013 Vergessen\u201c hat unter seiner zahlreichen Leserschaft zu gro\u00dfer Aufregung gef\u00fchrt. Ist der Erfolgsautor auf der Flucht, lebt er aus Angst vor einer Razzia im Untergrund? \u201eDiese Sorge ist unbegr\u00fcndet. Ich muss vorsichtig sein nach der Razzia im letzten Jahr, aber lebe", "body": {"": ["\u201eDiese Sorge ist unbegr\u00fcndet. Ich muss vorsichtig sein nach der Razzia im letzten Jahr, aber lebe weiter ganz legal in der BRD\u201c, bat er uns richtigzustellen. Nachfolgend eine von ihm selbst verfasste Pr\u00e4zisierung.", "Eher durch Zufall entkam Gerhard Wisnewski im letzten Dezember (2021) der Staatsmacht. Zwar wurde eine Wohnung durchsucht. Doch finden konnten die Beamten offenbar nichts.", "Seit einem Jahr versuchen die Beh\u00f6rden nun seinen Wohnsitz zu orten. Anscheinend ist die Lage so, \u201edass hier offenbar noch mal eine Hausdurchsuchung geplant ist\u201c, so Wisnewski im Interview mit COMPACT.", "Wisnewski: \u201eDie Diktatur geht weiter!\u201c", "Zu Recht f\u00fchlt sich Wisnewski in diesem Staat nicht mehr sicher und lebt inzwischen sehr zur\u00fcckgezogen. Denn mit Corona haben sich die Dinge ge\u00e4ndert. Wisnewski sagt:", "\u201eDie antidemokratischen Strukturen und Gesetze. Alle m\u00f6glichen Bestimmungen sind zum Teil erhalten geblieben. Das hei\u00dft, auf der abstrakten Ebene hat diese Diktatur nicht aufgeh\u00f6rt zu existieren. Auch wenn die Leute jetzt glauben, das alles w\u00e4re vorbei. Gar nichts ist vorbei! Sondern, das wird jetzt so weiter gehen mit verschiedenen Verkleidungen.\u201c", "In einer fr\u00fcheren Version dieses Artikels hie\u00df es, Wisnewski lebe \u201eundercover\u201c. Richtig ist: Wisnewski lebt ganz legal in Deutschland und hat sich nichts vorzuwerfen. Jede Polizeiaktion gegen ihn w\u00e4re illegal.", "Gerhard Wisnewski: \u201eVerheimlicht \u2013 Vertuscht \u2013 Vergessen\u201c Ausgabe 2023", "Dieser Bestseller ist f\u00fcr das Regime brandgef\u00e4hrlich!", "Hier die Inhalts\u00fcbersicht:", "Januar 2022", "Auswanderer: Flucht vor dem Alptraum Deutschland", "Der Prinz und das Ma\u0308dchen", "Februar 2022", "There\u2019s no business like show business", "The Grand Chessboard: Krieg gegen Russland", "Qui bono: Wem nu\u0308tzt der Krieg?", "Verteidigungsfall USA", "Ma\u0308rz 2022", "Konserven: Essen aus la\u0308ngst vergangenen Zeiten", "Ukraine-Krieg: Wer ist eigentlich Wolodimir Selenskij?", "Waffenlobby: Die grausame Eminenz.", "April 2022", "Lastenausgleich: Die Grenze zwischen Mein und Dein", "Titanic: Mit Volldampf ins Eisfeld", "Hubschrauber: Fliegende Banane oder fliegende Gurke?", "Daher weht der Wind: aus Ost!", "Mai 2022", "Erdu\u0308berlastungstag: Nachhaltigkeit ist keine Erfindung der Gru\u0308nen", "Annalena Baerbock: \u201eLasst uns Europa gemeinsam verenden!\u201c", "Juni 2022", "Bauern spucken Gift und Gu\u0308lle", "Bergwerk: Deutsches Museum la\u0308sst seine Hauptattraktion verschwinden", "Juli 2022", "Von der Trauerfeier zur Teuerfeier", "Tavistock-Klinik: Frankensteins Praxis", "August 2022", "Der bizarre Tod der Anne Heche", "Filmen: Im Sog der Eitelkeiten", "September 2022", "Tavistock: Der Untergang des Abendlandes", "50 Jahre Olympia-Attentat: Erfolg war keine Option", "Oktober 2022", "November 2022", "Dezember 2022", "Nachwort", "Danksagung", "Stichwortverzeichnis", "\u201eVerheimlicht \u2013 Vertuscht \u2013 Vergessen\u201c 2023 \u2013 hier vorbestellen."]}}, "recommendations": ["https://www.compact-online.de/eric-zemmour-im-krieg-der-zivilisationen/", "https://www.compact-online.de/flucht-und-vertreibung-zeitzeugen-klagen-an/", "https://www.compact-online.de/der-bundestag-und-das-faehnchen-verbot/"]}