{"news_outlet": "compact_online", "provenance": "https://www.compact-online.de/nur-heute-50-auf-die-geschichte-der-germanen/", "query_keywords": ["us", "krieg", "ns", "christ", "ss", "schi", "sp", "europa"], "creation_date": "13.12.2022", "last_modified": "13.12.2022", "crawl_date": "20.10.2024", "author_person": [], "author_organization": [["COMPACT Redaktion"]], "news_keywords": [], "content": {"title": "Nur heute: 50% auf \u201eDie Geschichte der Germanen\u201c", "description": "Unsere Geschichte wird zu einem Verbrecheralbum umgeschrieben. Das beginnt schon bei unseren Ahnen. In seinem Werk \u201eDie Geschichte der Germanen\u201c hat Arnulf Krause unseren Vorfahren hingegen ein Denkmal gesetzt. Dieses hervorragende Werk bieten wir Ihnen um 50% reduziert an \u2013 f\u00fcr nur 4,99 Euro (statt 9,99 Euro). Aber nur heute, 13.12.2022, bis 24 Uhr. Jetzt", "body": {"": ["Das Germanentum ist untrennbar mit unserer Volkwerdung verbunden. Es bildete sich bereits vor rund 4.000 Jahren an der Schwelle zur Bronzezeit. Schon vor Christi Geburt war der gesamte sp\u00e4tere deutsche Raum germanisch besiedelt. Die damaligen K\u00e4mpfe und Auseinandersetzungen mit dem R\u00f6mischen Reich, am Ende sogar siegreich, haben viele anschlie\u00dfende Generationen fasziniert und auch Kunst und Kultur gepr\u00e4gt.", "W\u00e4hrend der r\u00f6mische Staatsmann und Schriftsteller Tacitus unseren Vorfahren in seiner\u00a0Germania ein echtes Denkmal gesetzt hat und ihnen Tugenden wie Tapferkeit, Sittlichkeit und Ehrenhaftigkeit bescheinigte, soll die positive Erinnerung heutzutage b\u00f6swilligen Zerrbildern weichen.", "Das g\u00e4ngige Klischee \u00fcber die Germanen: In Felle geh\u00fcllt und Fl\u00fcgelhelme tragend ziehen sie kriegerisch durch Europa und besiegeln den Untergang des R\u00f6mischen Reiches, ohne selbst kulturelle Leistungen hervorzubringen. Doch wer waren sie wirklich? Gelten sie zu Recht als die Urahnen der Deutschen?", "F\u00fcr den Germanisten und Historiker Arnulf Krause steht fest: Die Geschichte der Germanen ist eine der wichtigsten historischen Br\u00fccken zwischen Sp\u00e4tantike und der Entstehung des Abendlandes. Sie m\u00fcndete in die Entstehung vieler europ\u00e4ischer Nationen, von Island bis nach Italien und von Spanien bis nach Russland.", "In seinem Buch \u201eDie Geschichte der Germanen\u201c kl\u00e4rt Krause auf \u00fcber Herkunft und Mythen des aus vielen St\u00e4mmen bestehenden germanischen Volkes, erz\u00e4hlt von den Wanderungen unserer Vorfahren und macht ihre Lebenswelt und kulturellen Leistungen lebendig.", "Der Autor ist Fachmann f\u00fcr die Dichtungen der Edda und einer der profundesten Germanenkenner im deutschen Sprachraum. Sein Werk r\u00e4umt mit falschen Vorstellungen auf und setzt einer bis zu unseren Ahnen zur\u00fcckreichenden antideutschen Geschichtsschreibung die historische Wahrheit entgegen.", "Wir bieten Ihnen \u201eDie Geschichte der Germanen\u201c zu einem unschlagbaren Schn\u00e4ppchen-Preis an: F\u00fcr nur 4,99 Euro Euro (statt 9,99 Euro) \u2013 also um sage und schreibe 50% reduziert. Dieses Angebot gilt aber nur heute, 13.12.2022, bis 24 Uhr! Hier bestellen."]}}, "recommendations": ["https://www.compact-online.de/blitzbomber-und-tarnkappen-flugzeuge/", "https://www.compact-online.de/eric-zemmour-im-krieg-der-zivilisationen/", "https://www.compact-online.de/flucht-und-vertreibung-zeitzeugen-klagen-an/"]}