{"news_outlet": "compact_online", "provenance": "https://www.compact-online.de/wm-krawalle-zeigen-integration-gescheitert/", "query_keywords": ["migration", "us", "amerika", "politik", "ss", "afrika", "rki", "islamisch", "muslim", "integration", "frankreich", "rna", "demo", "usa", "sp", "spo", "familie", "schi", "muslimisch", "einwanderung", "ns", "regierung", "terror", "europa", "europ\u00e4ische union"], "creation_date": "14.12.2022", "last_modified": "13.12.2022", "crawl_date": "20.10.2024", "author_person": [["Gast Autor"]], "author_organization": [], "news_keywords": [], "content": {"title": "WM-Krawalle zeigen: Integration gescheitert!", "description": "Die Ausschreitungen nach dem WM-Spiel Marokko-Belgien verdeutlichen einmal mehr: Die Zuwanderungs- und Integrationspolitik der Etablierten ist gescheitert. Dies ist auch ein Thema im Jahrbuch \u201eVerheimlicht \u2013 Vertuscht \u2013 Vergessen 2023\u2033 von Gerhard Wisnewski. Hier mehr erfahren. _ von Alain Destexhe In Br\u00fcssel, Antwerpen und L\u00fcttich, wo eine Polizeistation von etwa 50 \u201eJugendlichen\u201c angegriffen wurde, sowie", "body": {"": ["Die Ausschreitungen nach dem WM-Spiel Marokko-Belgien verdeutlichen einmal mehr: Die Zuwanderungs- und Integrationspolitik der Etablierten ist gescheitert. Dies ist auch ein Thema im Jahrbuch \u201eVerheimlicht \u2013 Vertuscht \u2013 Vergessen 2023\u2033 von Gerhard Wisnewski. Hier mehr erfahren.", "_ von Alain Destexhe", "In Br\u00fcssel, Antwerpen und L\u00fcttich, wo eine Polizeistation von etwa 50 \u201eJugendlichen\u201c angegriffen wurde, sowie in mehreren St\u00e4dten in den Niederlanden kam es nach dem WM-Spiel Marokko-Belgien zu schweren Ausschreitungen. Abgesehen von diesen Vorf\u00e4llen zeigte der Jubel der Bev\u00f6lkerung in den \u00fcberwiegend marokkanischen Vierteln Br\u00fcssels, insbesondere in Molenbeek, dass die marokkanische Identit\u00e4t in diesen Vierteln viel st\u00e4rker ist als die belgische, obwohl die meisten Einwohner die doppelte Staatsb\u00fcrgerschaft haben.", "Man m\u00fcsste schon blind sein und versuchen, die Realit\u00e4t in die Ideologie des Zusammenlebens um jeden Preis einzupassen, um nicht zu erkennen, dass die Sympathien der Marokkaner in Belgien der marokkanischen Mannschaft und nicht der Mannschaft ihrer zweiten Heimat gelten. Einige Journalisten versuchten dies mit Schlagzeilen wie \u201eEgal, wer zwischen Belgien und Marokko gewinnt, es wird eine Party geben\u201c zu beschreiben."], "Br\u00fcssel: 46 Prozent Nichteurop\u00e4er": ["Das Fest fand tats\u00e4chlich statt, und zwar in Molenbeek, Anderlecht, Schaerbeek und Br\u00fcssel \u2013 Gemeinden, in denen marokkanische Einwanderer und ihre Nachkommen zahlreicher sind als andere Menschen, einschlie\u00dflich der einheimischen Belgier. Man konnte die Begeisterung dieser Anh\u00e4nger sehen, die in den Stra\u00dfen der Hauptstadt in ihren Autos mit belgischem Kennzeichen hupten und marokkanische Flaggen zeigten.", "F\u00fcr viele einheimische Belgier brach dieses Spektakel den Mythos der Integration in das Gastland, vielleicht weil die Feierlichkeiten f\u00fcr Belgien, das diesen Marokkanern erlaubt hat, in einem wohlhabenden Land zu leben und von den Vorteilen des Wohlfahrtsstaates zu profitieren, \u00fcbertrieben und sogar unanst\u00e4ndig erschienen.", "Die Fernsehsender zeigten weder Bilder von einem Mann, der unter dem Beifall der Menge eine belgische Fahne von einem Geb\u00e4ude herunterholt, noch ein auff\u00e4lliges Aufeinandertreffen von hunderten Marokkanern, die nur einen Steinwurf vom Grand-Place in Br\u00fcssel entfernt tanzen und singen, w\u00e4hrend ein Kordon von behelmten und mit Schlagst\u00f6cken bewaffneten Polizisten ihnen den Zugang zum Stadtzentrum versperrt.", "Nach Angaben von Statbel, dem offiziellen belgischen Statistischen Amt, sind heute 46 Prozent der Br\u00fcsseler Bev\u00f6lkerung nicht europ\u00e4ischer Herkunft (im Sinne der Europ\u00e4ischen Union plus Gro\u00dfbritannien) und nur 24 Prozent belgischer Herkunft. Marokkaner machen sieben Prozent der Bev\u00f6lkerung in Belgien aus, in der Region der Hauptstadt Br\u00fcssel jedoch 12 Prozent, von denen die meisten auch die belgische Staatsangeh\u00f6rigkeit besitzen."], "Muslimische Parallelgesellschaft": ["Die Zahl der Marokkaner in Belgien hat exponentiell zugenommen: 1961 waren es nur 460, 1970 39.000 und 40 Jahre sp\u00e4ter 800.000 \u2013 eine gro\u00dfe Zahl f\u00fcr ein Land mit nur 11 Millionen Einwohnern. Infolge dieser demografischen Entwicklung und der Leichtigkeit, mit der die belgische Staatsb\u00fcrgerschaft erworben werden kann (in einigen F\u00e4llen bereits nach drei Jahren Aufenthalt ohne weitere Bedingungen), gibt es in Belgien heute 26 regionale oder f\u00f6derale Abgeordnete marokkanischer Herkunft und mehrere B\u00fcrgermeister, die h\u00e4ufig den Kommunitarismus, das hei\u00dft die Zugeh\u00f6rigkeit zur eigenen Gemeinschaft, f\u00f6rdern.", "In Br\u00fcssel gibt es in der Altersgruppe der unter 18-J\u00e4hrigen mehr Marokkaner als Menschen belgischer Herkunft; Viele Schulen werden ausschlie\u00dflich von Kindern au\u00dfereurop\u00e4ischer Herkunft besucht. In den \u00f6ffentlichen Schulen, in denen die Eltern den Religionsunterricht w\u00e4hlen k\u00f6nnen, wird der Islam inzwischen von einer Mehrheit der Sch\u00fcler gew\u00e4hlt. Ob man diese Ver\u00e4nderungen als \u201eVielfalt\u201c oder als \u201egro\u00dfen Austausch\u201c bezeichnet, spielt dabei keine Rolle; Im Laufe der Jahrzehnte war die Entwicklung betr\u00e4chtlich und hat das soziale Gef\u00fcge der belgischen St\u00e4dte ver\u00e4ndert.", "Der Hijab (islamischer Schleier) ist zunehmend pr\u00e4sent und wird in einigen Gemeinden von einer Mehrheit der Frauen getragen. W\u00e4hrend des Ramadan sind in einigen Gegenden fast alle Gesch\u00e4fte und Restaurants tags\u00fcber geschlossen. Die Zahl der Moscheen explodiert und alle islamischen Str\u00f6mungen sind in Br\u00fcssel vertreten, wo die Spannungen zwischen Sunniten und Schiiten oder sogar zwischen Marokkanern und T\u00fcrken manchmal hoch sind, insbesondere innerhalb der Muslimischen Exekutive von Belgien, einer Struktur, die die Bundesregierung eingerichtet hat um einen einzigen Gespr\u00e4chspartner f\u00fcr die muslimische Gemeinschaft zu haben, die aber von Krise zu Krise taumelt.", "W\u00e4hrend in Flandern und Wallonien das Schlachten von Tieren ohne vorherige Bet\u00e4ubung verboten ist, ist es der muslimischen Lobby im Br\u00fcsseler Parlament gelungen, einen entsprechenden Gesetzesvorschlag zu blockieren. Bei Prozessen oder Wahlen kommt es h\u00e4ufig vor, dass Frauen mit ihren Ehem\u00e4nnern eintreffen und erkl\u00e4ren, dass sie nicht als Geschworene oder Beisitzer eingesetzt werden k\u00f6nnen, weil sie keine der belgischen Amtssprachen sprechen, was von einer v\u00f6llig verfehlten Integrationspolitik zeugt.", "Das von der belgischen Politik gepriesene \u201evivre ensemble\u201c (\u201ezusammen leben\u201c) ist ein Mythos, bei dem Gemeinschaften nebeneinander leben, sich aber nicht vermischen. Marokkaner heiraten marokkanische Frauen und T\u00fcrken heiraten t\u00fcrkische Frauen, die sie oft aus ihrem Heimatland mitbringen. Die Familienzusammenf\u00fchrung ist jetzt die Haupteinwanderungsquelle in Belgien, wie in Frankreich."], "Unruhen, Sch\u00fcsse, Terror": ["In Frankreich wird regelm\u00e4\u00dfig die koloniale Vergangenheit des Landes beschworen, um den Zorn junger Nordafrikaner zu rechtfertigen. Es ist eine Erkl\u00e4rung, die nicht zutrifft: \u00c4hnliche Vorf\u00e4lle ereignen sich in Belgien, einem Land, das keine historische Verbindung zu Nordafrika hat. Es war eine Konvention von 1964, die der Wirtschaftsmigration den Weg ebnete, deren Bedarf l\u00e4ngst nicht mehr besteht, die aber durch den Familiennachzug, den die Amerikaner zu Recht \u201eKettenmigration\u201c nennen, auf unbestimmte Zeit fortbesteht.", "Am beunruhigendsten ist die Leugnung und das v\u00f6llige Fehlen einer Debatte \u00fcber die Themen Einwanderung und Integration, haupts\u00e4chlich auf der franz\u00f6sischsprachigen Seite des Landes. Weder die Medien noch die politischen Parteien sprechen dar\u00fcber. Die Unruhen vom Sonntag wurden vom B\u00fcrgermeister von Br\u00fcssel \u201eSchl\u00e4gern und Schurken\u201c zugeschrieben, ein Diskurs, der ohne jegliche Pr\u00e4zisierung oder Analyse weithin wiederholt wurde.", "Die Verbindung mit einer \u00fcberm\u00e4\u00dfigen Einwanderung, die proportional gr\u00f6\u00dfer ist als die von Frankreich, wird nie wieder hergestellt. W\u00e4hrend in Frankreich und anderswo in Europa lebhaft \u00fcber dieses Thema diskutiert wird, scheint es, als h\u00e4tte Belgien aufgegeben, sein Schicksal als multikulturelles Land mit einer muslimischen Mehrheit in seiner Hauptstadt akzeptiert und von Zeit zu Zeit eine \u201eneue Normalit\u00e4t\u201c geschaffen von st\u00e4dtischen Unruhen, Schie\u00dfereien und Terroranschl\u00e4gen.", "Dieser Text erschien zuerst beim Gatestone Institute. Er wurde im Rahmen der Europ\u00e4ischen Medienkooperation von Unser Mitteleuropa \u00fcbernommen. \u00dcberschrift und Illustrationen wurden von unserer Redaktion eingef\u00fcgt.", "Migrantenkrawalle, M\u00e4dchenmorde, Reichsb\u00fcrger: Nie k\u00f6nnen Sie sicher sein, ob etablierte Medien Ihnen die wahren Zusammenh\u00e4nge aufzeigen. Darum zeigt Ihnen Gerhard Wisnewski in seinem neuen Jahrbuch \u201eVerheimlicht \u2013 Vertuscht \u2013 Vergessen 2023\u2033,\u00a0was in diesem Jahr nicht in der Zeitung stand. Hier bestellen."]}}, "recommendations": ["https://www.compact-online.de/eric-zemmour-im-krieg-der-zivilisationen/", "https://www.compact-online.de/flucht-und-vertreibung-zeitzeugen-klagen-an/", "https://www.compact-online.de/der-bundestag-und-das-faehnchen-verbot/"]}