{"news_outlet": "compact_online", "provenance": "https://www.compact-online.de/herman-wirth-revolutionaer-der-urzeit-forschung/", "query_keywords": ["us", "krieg", "politik", "ns", "rna", "ss", "familie", "schi", "sp", "europa"], "creation_date": "17.11.2022", "last_modified": "17.11.2022", "crawl_date": "20.10.2024", "author_person": [["Gast Autor"]], "author_organization": [], "news_keywords": [], "content": {"title": "Herman Wirth: Revolution\u00e4r der Urzeit-Forschung", "description": "Kaum ein Fr\u00fchzeitforscher ist so umstritten wie der Niederl\u00e4nder Herman Wirth. Seine Thesen waren revolution\u00e4r \u2013 und stellten vieles auf den Kopf. Wegen seiner zeitweiligen Zusammenarbeit mit den Nazis landeten seine Werke sp\u00e4ter im Giftschrank. Dort haben wir sie herausgeholt und bieten sie in sensationell preisg\u00fcnstigen Neuauflagen an. Hier mehr erfahren.\u00a0 Prof. Dr. Herman Wirth", "body": {"": ["Kaum ein Fr\u00fchzeitforscher ist so umstritten wie der Niederl\u00e4nder Herman Wirth. Seine Thesen waren revolution\u00e4r \u2013 und stellten vieles auf den Kopf. Wegen seiner zeitweiligen Zusammenarbeit mit den Nazis landeten seine Werke sp\u00e4ter im Giftschrank. Dort haben wir sie herausgeholt und bieten sie in sensationell preisg\u00fcnstigen Neuauflagen an. Hier mehr erfahren.", "Prof. Dr. Herman Wirth (1885\u20131981) ist der Begr\u00fcnder mehrerer Wissenschaftszweige als Ergebnis seiner regen sch\u00f6pferischen Forschungst\u00e4tigkeit. Als Verfasser grundlegender Werke zur Symbolkunde und Religionsgeschichte hat er auf eine bis dahin unbekannte Hochkultur der Vorzeit aufmerksam gemacht und erwarb sich damit bereits in den 1920er Jahren einen beachtlichen Ruf in Deutschland und Europa.", "Seine reiche Sammlung an fach\u00fcbergreifenden Zeugnissen aus aller Welt f\u00fcr seine neuartigen Thesen sind so bedeutend, dass er damit Zeit seines langen Lebens immer wieder die verschiedenartigsten Gegner aus Wissenschaft, Politik und sogar Kirche zu heftigen Disputen und Ablehnung herausforderte. Andererseits gibt es neuerdings viele Ver\u00f6ffentlichungen von Forschungsprojekten, die manche seiner Erkenntnisse \u00fcber eine Hochkultur zur Steinzeit nachtr\u00e4glich durchaus best\u00e4tigen.", "Geboren wurde Wirth am 6. Mai 1885 in Utrecht (Niederlande) als Sohn des aus der deutschen Rheinpfalz stammenden Gymnasiallehrers Ludwig Wirth und seiner holl\u00e4ndischen Ehefrau Sophie Gijsberta, geborene Roeper Bosch. 1904 bestand Hermann in Utrecht das Abitur und wandte sich dem Studium der niederl\u00e4ndischen Philologie, der Germani\u00adstik und der Geschichte zu. 1911 wurde er mit seiner kulturgeschichtlichen Arbeit \u201eDer Untergang des niederl\u00e4ndischen Volksliedes\u201c an der Universit\u00e4t Basel beim dortigen Volkskundler John Meier zum Dr.phil. promoviert.", "Neben musikwissenschaftlichen Themen befasste sich Wirth in den folgenden Jahren auch mit volkskundlichen Studien. Seine ersten Bestandsaufnahmen jener \u201eUleborden\u201c, Giebelzeichen friesischer Bauernh\u00e4user, zum Teil mit jahrtausendealten Sinnbildern, entstanden dort."], "\u201eDer Aufgang der Menschheit\u201d": ["Nach Kriegsbeginn 1914 trat er freiwillig in das deutsche Heer ein, wurde in Belgien von der deutschen Zivilverwaltung zur Betreuung der deutschfreundlichen Flamen eingesetzt. 1916 heiratete er in Berlin Margarethe Schmitt, die Tochter des akademischen Kunstmalers Prof. E. Vital Schmitt.", "Am 12. Dezember 1916 wurde Wirth in Berlin der Ehrentitel eines Titularprofessors verliehen. Ab 1922 wurde er f\u00fcr einige Zeit Gymnasiallehrer in Sneek (Friesland) und schuf in diesen Jahren die Grundlagen f\u00fcr seine symbolhistorischen Arbeiten zur Vorgeschichte und Ur-Religionsgeschichte, die er alsbald weiter vertiefte. Durch seine \u00f6ffentlichen Vortr\u00e4ge zu diesen Themen wurde er auch in Deutschland immer bekannter.", "1924 zog er mit seiner Familie in sein neues Haus nach Marburg an der Lahn. 1928 erschien beim ber\u00fchmten Verlag Eugen Diederichs in Jena sein erstes gro\u00dfes Werk \u201eDer Aufgang der Menschheit\u201c. Bereits 1931 folgte der erste Band seines zweiten gro\u00dfen Werkes \u201eDie heilige Urschrift der Menschheit\u201c beim bekannten Verlag Koehler und Amelang in Leipzig \u2013und bis 1933 elf der insgesamt zw\u00f6lf B\u00e4nde. 1935 erschien der letzte Band.", "Hermann Wirth war inzwischen ein ber\u00fchmter Mann und gefragter Referent. 1925 war er NSDAP-Mitglied geworden, aber schon ein Jahr sp\u00e4ter wieder ausgetreten. Wegen seiner neuen Erkenntnisse und Erkenntniswege wurde er f\u00fcr manche etablierten Wissenschaftler ein oftmals unliebsamer (,,umstrittener\u201c) Forscher. Dennoch haben ihn G\u00f6nner 1932 nach Rostock in Mecklenburg gerufen zur Schaffung einer Volkshochschul-Siedlung als Bildungsst\u00e4tte, kurz darauf sogar der Ministerpr\u00e4sident Granzow nach Bad Doberan zur Gr\u00fcndung und Leitung eines Instituts f\u00fcr Geistesurgeschichte.", "Er plante die Errichtung eines urreligi\u00f6sen Freilichtmuseums, ein Jahr sp\u00e4ter schuf er dann eine gro\u00dfe Ausstellung \u201eDer Heilbringer\u201c in Berlin und in Bremen. Dazu kam die erneute Berufung zum au\u00dferordentlichen Professor an die Universit\u00e4t Berlin, und alsbald folgte der Umzug nach Michendorf bei Potsdam.", "Lesen Sie morgen den zweiten Teil dieses Beitrags: Herman Wirth im SS-Ahnenerbe und nach dem Zweiten Weltkrieg.", "Dieser Beitrag erschien zum 40. Todestag von Herman Wirth in der Zeitschrift Urwissen Nr. 3/2021. Die \u00dcbernahme f\u00fcr COMPACT erfolgt mit freundlicher Genehmigung des Verlags.", "Die spirituelle Sendung des deutschen Volkes: In seinem Werk \u201eWas hei\u00dft deutsch?\u201c geht Fr\u00fchzeitforscher Herman Wirth dem geistigen Auftrag der Deutschen auf den Grund. F\u00fcr ihn ist \u201edeutsch\u201d gleichbedeutend mit \u201eGeist Gottes\u201d. In seinem faszinierenden Werk zeigt er eine Sichtweise auf, die Sie erstaunen wird. Wir haben es aus dem Giftschrank geholt und bieten es in einer unschlagbar g\u00fcnstigen Neuauflage an. Hier bestellen."]}}, "recommendations": ["https://www.compact-online.de/blitzbomber-und-tarnkappen-flugzeuge/", "https://www.compact-online.de/eric-zemmour-im-krieg-der-zivilisationen/", "https://www.compact-online.de/flucht-und-vertreibung-zeitzeugen-klagen-an/"]}