{"news_outlet": "compact_online", "provenance": "https://www.compact-online.de/polen-fordert-von-deutschland-noch-mehr-geld/", "query_keywords": ["us", "krieg", "ns", "regierung", "ukraine", "ss", "schi", "sp"], "creation_date": "27.10.2022", "last_modified": "27.10.2022", "crawl_date": "20.10.2024", "author_person": [["S. Hofer"]], "author_organization": [], "news_keywords": [], "content": {"title": "Irre: Polen fordert noch 100 Milliarden mehr von uns!", "description": "1,3 Billionen sind Warschau nicht genug \u2013 jetzt werden noch mehr Reparationen von Deutschland gefordert! Und Polens Ministerpr\u00e4sident Mateusz Morawiecki hat sich eine neue Begr\u00fcndung ausgedacht: Der deutsche Wohlstand der Gegenwart stamme \u2013 zumindest teilweise \u2013 \u201eaus dem Diebstahl polnischer H\u00e4user, Fabriken, Verm\u00f6gen\u201c. Hallo, war es nicht umgekehrt? Uns Deutschen wurden doch die Ostgebiete von", "body": {"": ["Die Rechnung von Anfang Oktober lautete so: Deutschland soll 1,3 Billionen Euro an Polen zahlen \u2013\u00a0 Reparationskosten f\u00fcr den Zweiten Weltkrieg. Nur, Wie kann man solche Betr\u00e4ge von einer Generation verlangen, die Jahrzehnte nach dem Zweiten Weltkrieg geboren, also an den Verbrechen der Vergangenheit\u00a0 unschuldig ist? Daf\u00fcr hat der polnische Premier Mateusz Morawiecki heute in der \u201eBild\u201c eine schr\u00e4ge Antwort parat:", "\u201eDiesen jungen Menschen sage ich: Euer Wohlstand, euer Reichtum stammt \u2013 zumindest teilweise \u2013 aus dem Diebstahl polnischer H\u00e4user, Fabriken, Verm\u00f6gen. Eure Gro\u00dfv\u00e4ter sind f\u00fcr diese Verbrechen von damals verantwortlich.\u201c", "\u00dcbersetzung: Ihr m\u00fcsst generations\u00fcbergreifende Reparationskosten blechen, bis ins dritte und vierte und f\u00fcnfte Glied.", "Dann schiebt Morawiecki noch ein Argument nach:", "\u201eAlso frage ich die Deutschen: Wollte Ihr, dass Russland nach diesem Krieg (um die Ukraine) ohne jede Strafe, ohne Entsch\u00e4digung f\u00fcr seine Verbrechen davonkommt? Ich denke, die meisten Deutschen wollen das nicht. Dann m\u00fcssen sie aber auch die Verbrechen und den Massenmord an Polen gerade stehen, die ihr Land w\u00e4hrend des Zweiten Weltkriegs begangen hat. Von den 50 Jahren Kommunismus, diesem schrecklichen System, in das wir gerutscht sind als Folge des Kriegs, m\u00f6chte ich gar nicht anfangen.\u201c", "Polnische Staatsdoktrin par excellence: Man will Deutschlad kaputtmachen und Russland gleich mit. Erst soll Deutschland zur Ader gelassen werden, bis es tot umf\u00e4llt, und mit Verweis auf dieses Modell wird dann der russische B\u00e4r geschlachtet.", "\u00dcber hundert Milliarden Euro draufgesattelt", "Das Schlimmste aber kommt noch. Der Reparationsbetrag von Deutschland soll noch steigen! Arkadiusz Mularczyk, ein Abgeordneter der Regierungspartei Recht und Gerechtigkeit der Republik, erl\u00e4rte gegen\u00fcber der Polnischen Presseagentur am Mittwoch:", "\u201eDer von uns erstellte Bericht  bezieht sich auf die Verluste bis Ende Dezember 2021, das sind 6.220 Milliarden Zloty (umgerechnet 1,3 Billionen Euro). Am Ende dieses Jahres wird dieser Betrag jedoch viel h\u00f6her sein, da er einer Indexierung unterliegt. Er wird sich auf \u00fcber sieben Billionen Zloty belaufen (umgerechnet \u00fcber 1,4 Billionen Euro, also \u00fcber 100 Milliarden Euro obendrauf).\u201c Der denkt wohl: Frechheit siegt\u2026.", "Polen will Deutschland wegen der Kriegssch\u00e4den von 1939 bis 1945 zur Kasse bitten. Doch diese Rechnung geht nicht auf. Mit unserer demn\u00e4chst erscheinenden Sonderausgabe \u201ePolens verschwiegene Schuld \u2013 Verbrechen an Deutschen von Versailles bis zur Vertreibung\u201c zeigen wir, warum die Reparationsforderungen keine Grundlage haben. Lesen Sie, was Polens Regierung verschweigt und Berlin nicht zu sagen wagt. Hier vorbestellen."]}}, "recommendations": ["https://www.compact-online.de/eric-zemmour-im-krieg-der-zivilisationen/", "https://www.compact-online.de/flucht-und-vertreibung-zeitzeugen-klagen-an/", "https://www.compact-online.de/der-bundestag-und-das-faehnchen-verbot/"]}