{"news_outlet": "compact_online", "provenance": "https://www.compact-online.de/100-jahre-marsch-auf-rom-mussolini-ergreift-die-macht/", "query_keywords": ["us", "krieg", "nazi", "linke", "rassismus", "politik", "ns", "rna", "regierung", "ss", "sp", "hitler", "afrika", "demo", "schi", "usa"], "creation_date": "27.10.2022", "last_modified": "27.10.2022", "crawl_date": "20.10.2024", "author_person": [["Daniell Pf\u00f6hringer"]], "author_organization": [], "news_keywords": [], "content": {"title": "100 Jahre Marsch auf Rom: Mussolini ergreift die Macht", "description": "Die Macht\u00fcbernahme des Duce verlief unspektakul\u00e4rer, als es die faschistische Propaganda sp\u00e4ter darstellte. Von einer offenen Diktatur konnte man zun\u00e4chst nicht sprechen. In seinem Buch \u201eDUX. Mussolini oder der Wille zur Macht\u201c beschreibt der Historiker Werner Br\u00e4uninger Aufstieg und Fall des F\u00fchrers der italienischen Faschisten. Hier mehr erfahren. In Predappio, einer Kleinstadt zwischen Bologna und", "body": {"": ["Die Macht\u00fcbernahme des Duce verlief unspektakul\u00e4rer, als es die faschistische Propaganda sp\u00e4ter darstellte. Von einer offenen Diktatur konnte man zun\u00e4chst nicht sprechen. In seinem Buch \u201eDUX. Mussolini oder der Wille zur Macht\u201c beschreibt der Historiker Werner Br\u00e4uninger Aufstieg und Fall des F\u00fchrers der italienischen Faschisten. Hier mehr erfahren.", "In Predappio, einer Kleinstadt zwischen Bologna und Rimini, lebt das faschistische Erbe Italiens fort. Wahrscheinlich w\u00fcrde den 6.000-Einwohner-Ort niemand kennen, w\u00e4ren hier nicht der Geburtsort und das Grab von Benito Mussolini. Das ist auch der Grund, warum j\u00e4hrlich Zehntausende in das St\u00e4dtchen pilgern. H\u00e4ndler bieten Devotionalien feil, Mussolini-Portr\u00e4ts und der ber\u00fcchtigte Wein mit dem Konterfei des Diktators wandern hier \u00fcber den Ladentisch. Und das vor allem jetzt, zum 100. Jahrestag des sogenannten Marsches auf Rom, Mussolinis Machtergreifung Ende Oktober 1922.", "Der faschistische Putsch war Folge tiefgreifender politischer und \u00f6konomischer Verwerfungen nach dem Ersten Weltkrieg. Am Am 23. M\u00e4rz 1919 hatte der vormalige Sozialist Benito Mussolini die Fasci di Combattimento, die \u201efaschistischen Kampfb\u00fcnde\u201c gegr\u00fcndet. Sie waren vor allem durch den Zustrom ehemaliger Frontk\u00e4mpfer, besonders der elit\u00e4ren Arditi, der ehemaligen Sturmtruppen der Armee, milit\u00e4risch gepr\u00e4gt."], "Querfront im Schwarzhemd": ["Auf Kriegserfahrungen konnte Mussolini selbst zur\u00fcckblicken. Der Historiker und COMPACT-Autor schreibt dazu in seinem Buch \u201eDUX. Mussolini oder der Wille zur Macht\u201c:", "\u201eEnde Januar 1917 stand der prominente Korporal, der den Marxismus inzwischen v\u00f6llig hinter sich gelassen hatte, im Karst der Dolomiten an der Front bei einer Minenwerferabteilung seines Regiments und wurde beim Einschie\u00dfen von Granaten durch ein Projektil, das bereits im Rohr explodierte, meterweit durch die Luft geschleudert, woraufhin ihm 40 Splitter aus dem Bein herausoperiert werden mussten.", "Im M\u00e4rz 1919 schlie\u00dflich rief dieser schwer kriegsverletzte Mann, Benito Mussolini, im Saal einer Mail\u00e4nder Handelsschule an der Piazza San Sepolcro vor 150 anwesenden Personen die Fasci di Combattimento ins Leben. Kampfb\u00fcnde also, ein Konglomerat aus Nationalisten, Syndikalisten, Futuristen, ehemaligen Offizieren, aber auch fr\u00fcheren Sozialisten, Kommunisten und Anarchisten, f\u00fcr die sich schon bald die Bezeichnung \u201aFaschisten\u2018 einb\u00fcrgerte. Das italienische Wort \u201afasci\u2018 f\u00fcr \u201aB\u00fcnde\u2018 und \u201aCombattimento\u2018 f\u00fcr \u201aKampf\u2018 lag dieser Namensgebung zugrunde und war in Italien seit Langem gebr\u00e4uchlich.\u201c", "Die faschistische Bewegung war am Anfang also eine wachechte Querfront, eine Bewegung neuen Typs. Der Rechtsintellektuelle Armin Mohler beschrieb das Ph\u00e4nomen 1995 in einem Interview mit der Leipziger Volkszeitung wie folgt:", "\u201eFaschismus ist f\u00fcr mich, wenn entt\u00e4usche Liberale und entt\u00e4usche Sozialisten sich zu etwas Neuem zusammenfinden. Daraus entsteht, was man konservative Revolution nennt.\u201c", "1921 formierte Mussolini aus den Kampfb\u00fcnden die Partito Nazionale Facista. Sie gewann in den folgenden Monaten immer mehr Anh\u00e4nger. Die Frankfurter Allgemeine Zeitung schreibt in ihrer heutigen Ausgabe: \u201eDie Mischung von Stra\u00dfengewalt und politischem Druck auf morsche Institutionen in Rom und in den Regionen, von Neapel im S\u00fcden bis Bozen im Norden, waren so erfolgreich, dass Mussolini kaum ein Jahr nach der Gr\u00fcndung der faschistischen Partei Regierungschef in Rom war.\u201c"], "Rom wird belagert": ["Im August 1922 geriet die liberale italienische Regierung erneut in die Krise. Mussolini forderte Neuwahlen, der Druck auf Rom wuchs stetig. Immer mehr Regierungsgeb\u00e4ude und Qu\u00e4sturen (Polizeipr\u00e4sidien) wurden von den Squadren, den Sturmtruppen der Faschisten, besetzt.", "Am 27. Oktober 1922 trat die Regierung unter Luigi Facta zur\u00fcck. Die zur\u00fcckgetretenen Minister und Milit\u00e4rs trugen dem K\u00f6nig die Ausrufung des Ausnahmezustandes und die damit verbundene Mobilisierung der Armee an. Viktor Emanuel III. weigerte sich jedoch, ein entsprechendes Dekret zu unterschreiben.", "Die Schwarzhemden standen nun bereits vor Rom. Mussolini befand sich in seinem Mail\u00e4nder Hauptquartier, als ihn der K\u00f6nig am 29. Oktober nach Rom einbestellte. Er \u201everbrachte die Abende des 27. und 28. Oktober in Mailand in der Oper und im Theater, den ersten in Begleitung seiner j\u00fcdischen Geliebten Margherita Sarfatti, den zweiten mit seiner Ehefrau Rachele\u201c, wie die FAZ s\u00fcffisant anmerkt.", "Noch am 27. Oktober waren kaum 5.000 Squadristen n\u00f6rdlich und \u00f6stlich von Rom zusammengekommen. Dann jedoch stie\u00dfen 10.000 weitere Faschisten dazu. Der Duce fuhr im Nachtzug von Mailand aus in die Hauptstadt. Am 30. Oktober trat er im Schwarzhemd vor den K\u00f6nig und sagte: \u201eMajest\u00e4t, ich komme vom Schlachtfeld.\u201c Der Monarch ernannte den F\u00fchrer der faschistischen Partei daraufhin zum Regierungschef.", "Zu dieser Zeit standen um Rom bereits rund 70.000 Squadristen und warteten auf den Befehl zum Einmarsch. Der kam am 31. Oktober \u2013 kolonnenenweise kamen die Schwarzhemden nun in die ewige Stadt. Sie schritten mit r\u00f6mischem Gru\u00df salutierend am Duce vorbei. Der konnte so eine gewaltige und triumphale Parade abnehmen."], "Ein neuer C\u00e4sar": ["Wie sp\u00e4ter in Deutschland bei Hitler und den Nationalsozialisten versuchte man zun\u00e4chst, Mussolini und seine Faschisten durch demokratische Politiker einzurahmen und einzuhegen. Die neue Regierung bestand aus Mussolini, der nicht nur das Amt des Ministerpr\u00e4sidenten, sondern auch das Innen- und Au\u00dfenministerium \u00fcbernahm, sowie drei weiteren Faschisten, zwei Angeh\u00f6rige der katholischen Popolari, zwei Demokraten, einem Nationalisten, einem Sozialdemokraten, einem Liberalen, einem Unabh\u00e4ngigen und zwei Milit\u00e4rs. Und doch war die Macht\u00fcbernahme des Duce eine tiefe Z\u00e4sur.", "In seiner Mussolini-Biografie schreibt dazu der Historiker und COMPACT-Autor Werner Br\u00e4uninger:", "\u201eDass sich im Oktober 1922 nicht nur ein gew\u00f6hnlicher Regierungswechsel vollzog, wurde bald klar. Es war, als h\u00e4tte eine ganze Epoche ihren Abschied genommen. Das Alte wurde \u2013 scheinbar \u2013\u00a0 hinweggefegt. Mussolinis Gestalt erschien zeitlich exakt vor dem Hintergrund der kulturmorphologischen Determination, die Oswald Spengler in die Zukunft der vergehenden abendl\u00e4ndischen Kultur und einer aufgehenden Zivilisation projiziert hat \u2013\u00a0 als Figuration des C\u00e4sarischen. Selbst Intellektuelle wie Benedetto Croce blickten damals zun\u00e4chst hoffnungsvoll in die Zukunft.\u201c", "Und er stellt in \u201eDUX. Mussolini oder der Wille zur Macht\u201c heraus:", "\u201eHervorzuheben ist, dass es Mussolini unzweideutig nicht nur um die nationale Befreiung Italiens und die Abwehr des Bolschewismus gegangen war, sondern um die Abwendung des Untergangs des Abendlandes, (\u2026). Schon als Sozialist dachte er an einen \u201aZukunftsstaat\u2018, der moderner und \u201aanders\u2018 sein m\u00fcsste als das alte liberalistische System, ein streng hierarchisch gegliederter, klassenloser Volksstaat zur Sch\u00f6pfung des \u201auomo nuovo\u2018, des \u201aneuen Menschen\u2018, der seine Gegner in die Schranken weisen w\u00fcrde.\u201c", "Bis zur Festigung des Regimes und der kompletten Ausschaltung der linken Opposition sollen dann noch einige Jahre ins Land gehen. Erst um das Jahr 1926 herum kann man von einer faschistischen Diktatur in Italien sprechen. Zu Hitler und der NSDAP ging man zun\u00e4chst auf Distanz. Vor allem der rabiate Antisemitismus und Rassismus war den italienischen Faschisten fremd. Dem Faschistischen Gro\u00dfrat geh\u00f6rten auch Juden an.", "Erst 1936 gab es mit dem Stahlpakt eine erste Ann\u00e4herung zwischen dem Deutschen Reich und Italien. Man ging dann Seite an Seite in den Zweiten Weltkrieg, half den Italienern in Nordafrika und an anderen Schaupl\u00e4tzen des gro\u00dfen V\u00f6lkerringens. Mit dem italienisch-alliierten Waffenstillstand und der Kriegserkl\u00e4rung Italiens an den vormaligen Verb\u00fcndeten Deutschland im Oktober 1943 war dann auch dieses Kapitel vorbei. Mussolini und seine Geliebte Clara Petacci wurden am 28. April 1945 am Comer See erschossen.", "Die beste Mussolini-Biografie: In seinem Buch \u201eDUX. Mussolini oder der Wille zur Macht\u201c zeichnet der Historiker und Publizist Werner Br\u00e4uninger das\u00a0dramatische Leben des Duce umfassend nach.", "Detailgenau schildert er die politische Genese des jungen Mussolini, seine Pr\u00e4gung als revolution\u00e4rer Sozialist, die Jahre des Exils in der Schweiz und den Aufenthalt im Trentino, die Metamorphose zum leidenschaftlichen Bef\u00fcrworter des Eintritts Italiens in den Ersten Weltkrieg sowie seinen Weg zum Begr\u00fcnder des Faschismus und den Marsch auf Rom.", "Br\u00e4uninger zeigt in seinem 458 Seiten starken Werk, wie der Duce anschlie\u00dfend seine Herrschaft festigen und innen- und au\u00dfenpolitische Erfolge erzielen konnte. Schlie\u00dflich wird auch das B\u00fcndnis zwischen Italien und dem Deutschen Reich sowie Mussolinis Versuch, ab 1943 einen zweiten faschistischen Versuch zu starten, kenntnis- und faktenreich geschildert. Die umfassende und beste \u2013\u00a0 weil nicht nach politisch korrekten Vorgaben verfasste \u2013\u00a0 Mussolini-Biografie k\u00f6nnen Sie hier bestellen."]}}, "recommendations": ["https://www.compact-online.de/blitzbomber-und-tarnkappen-flugzeuge/", "https://www.compact-online.de/eric-zemmour-im-krieg-der-zivilisationen/", "https://www.compact-online.de/flucht-und-vertreibung-zeitzeugen-klagen-an/"]}