{"news_outlet": "compact_online", "provenance": "https://www.compact-online.de/coronadiktatur-jetzt-waescht-boris-palmer-drosten-den-kopf/", "query_keywords": ["us", "krieg", "corona", "linke", "politik", "ns", "regierung", "christ", "ss", "lockdown", "schi", "sp"], "creation_date": "14.08.2020", "last_modified": "14.08.2020", "crawl_date": "20.10.2024", "author_person": [["Sven Reuth"]], "author_organization": [], "news_keywords": [], "content": {"title": "oronadiktatur: Jetzt w\u00e4scht Boris Palmer Drosten den Kopf", "description": "Erst in der vergangenen Woche legte der umstrittene Virologe Christian Drosten in der \u201eZeit\u201c einen drakonischen Corona-Ma\u00dfnahmenplan f\u00fcr den kommenden Herbst vor, der unter anderem die Einf\u00fchrung eines \u201eKontakt-Tagebuchs\u201c f\u00fcr alle Bundesb\u00fcrger vorsah. Nun widerspricht Boris Palmer energisch \u2013", "body": {"": ["Christian Drosten ist der linke Wissenschaftsstar schlechthin. Die Berliner Punkband \u201eZSK\u201c ehrte ihn deshalb schon mit einem eigenen Song. Drosten und die politische Linke passen nun tats\u00e4chlich hervorragend zueinander: Beide scheinen ein Faible f\u00fcr gro\u00dfangelegte \u00dcberwachungsszenarien zu haben.", "\u201eWann werden wir konsequent unsere Maske tragen?\u201c", "In seinem Beitrag \u201eEin Plan f\u00fcr den Herbst\u201c, der am 6. August in der Zeit erschienen war, kritisierte der Charit\u00e9-Virologe, dass man seiner Auffassung nach in Deutschland immer noch zu \u201ez\u00f6gerlich\u201c bei der Umsetzung wissenschaftlicher Erkenntnisse agiere. So m\u00fcssten beispielsweise aus dem Wissen, dass sich das Virus vor allem \u00fcber \u201eAerosole\u201c und damit \u00fcber die \u201eLuft\u201c \u00fcbertrage, viel st\u00e4rker sp\u00fcrbare Konsequenzen gezogen werden.", "Mit Blick auf diesen Punkt stellte der Charit\u00e9-Mediziner die rhetorische Frage: \u201eWas bedeutet das im Herbst und Winter f\u00fcr \u00f6ffentliche Geb\u00e4ude, f\u00fcr Kitas und Schulen, f\u00fcr \u00c4mter und Beh\u00f6rden, f\u00fcr Krankenh\u00e4user und Pflegeheime? Wann werden wir konsequent unsere Maske tragen, und zwar auch auf der Nase, nicht nur darunter?\u201c", "\u201eJeder soll Kontakt-Tagebuch f\u00fchren\u201c", "Der zweiten Welle, die nach Drosten \u201eeine ganz andere Dynamik\u201c haben wird als noch die erste, will der Virologe mit drastischen Ma\u00dfnahmen begegnen. So schreibt er: \u201eJeder B\u00fcrger sollte in diesem Winter ein Kontakt-Tagebuch f\u00fchren. Durch die Fokussierung auf die Infektionsquelle wird der neu diagnostizierte Patient n\u00e4mlich zum Anzeiger eines unerkannten Quellclusters, das in der Zwischenzeit gewachsen ist. Die Mitglieder eines Quellclusters m\u00fcssen sofort in Heimisolierung. Viele davon k\u00f6nnten hochinfekti\u00f6s sein, ohne es zu wissen. F\u00fcr Tests fehlt die Zeit. Politik, Arbeitgeber und B\u00fcrger m\u00fcssen dies erkl\u00e4rt bekommen.\u201c", "Geheime Dokumente aus dem Innenministerium belegen, dass die Bundesregierung in der Corona-Krise gezielt die Bev\u00f6lkerung in Angst und Schrecken versetzt hat, um so massive Grundrechtseinschr\u00e4nkungen durchsetzen zu k\u00f6nnen. Seit Beginn des Jahres 2020 wurden die B\u00fcrger massiv mit apokalyptischen Horrorszenarien konfrontiert. Die t\u00e4gliche Ver\u00f6ffentlichung der Corona-Todeszahlen glich einer Kriegsberichterstattung. Doch in der Zwischenzeit sprechen immer mehr Wissenschaftler, Mediziner und Sicherheitsexperten von einem \u00bbFehlalarm\u00ab. Eine entscheidende Frage ist daher: Handelt es sich um einen bewusst ausgel\u00f6sten Fehlalarm? Und wenn ja, welche politischen und/oder finanziellen Interessen verbergen sich dahinter? Lesen Sie alle Hintergr\u00fcnde \u00fcber einen der vielleicht gr\u00f6\u00dften Skandale der Nachkriegsgeschichte! HIER erh\u00e4ltlich oder zum Bestellen einfach auf das Cover klicken!", "Das, was Drosten da vorschwebt, sieht tats\u00e4chlich nach einer ausgewachsenen Corona-Diktatur aus. In der gestern neu erschienenen Ausgabe der Zeit findet nun der T\u00fcbinger Oberb\u00fcrgermeister Boris Palmer deutliche Worte zu den Drosten\u2019schen Horrorvisionen einer gesellschaftlichen Total\u00fcberwachung. Grunds\u00e4tzlich stellt Palmer klipp und klar fest: \u201eF\u00fcr einen zweiten Lockdown fehlt es zu Recht an Akzeptanz. Die Sch\u00e4den f\u00fcr Wirtschaft, Gesundheit und Gesellschaft w\u00fcrden derart \u00fcberhandnehmen, dass sie schlimmer w\u00e4ren als die Krankheit.\u201c", "Risikogruppen-Schutz statt zweiter Lockdown", "Der Politiker wirft au\u00dferdem die Frage auf, wann die Wissenschaft \u201ewieder \u00fcber die Protection-Strategie zu sprechen\u201c beginne, also den Schutz f\u00fcr die Risikogruppen. Hier sei in T\u00fcbingen in den vergangenen Monaten einiges umgesetzt worden, was auch bundesweit als Anregung dienen k\u00f6nne. So k\u00f6nnten hier \u201ePersonen \u00fcber 60 Jahre zum Preis einer Busfahrt ein Taxi benutzen, um das Risiko einer Ansteckung im \u00f6ffentlichen Nahverkehr zu verhindern\u201c. Au\u00dferdem habe die Stadt f\u00fcr die \u00e4lteren B\u00fcrger \u201eein Zeitfenster am Vormittag definiert, in dem die J\u00fcngeren aufgerufen sind, die Gesch\u00e4fte den Angeh\u00f6rigen der Risikogruppen zu \u00fcberlassen.\u201c", "Au\u00dferdem teste T\u00fcbingen regelm\u00e4\u00dfig das Personal in der Altenpflege, da in vielen L\u00e4ndern, insbesondere in Schweden, ein gro\u00dfer Teil der Todesf\u00e4lle in den Altersheimen angefallen sei. Palmer betont nochmals, dass es falsch sei, jede Strategie der \u201eRisikostratifizierung\u201c \u2013 damit meint man auf medizinischem Gebiet die Absch\u00e4tzung, mit welcher Wahrscheinlichkeit eine Krankheit bei einer bestimmten Zielgruppe zum Tod f\u00fchrt \u2013 als \u201eVersto\u00df gegen die Menschenw\u00fcrde\u201c zu brandmarken.", "Noch einmal mit Blick auf den Text Drostens stellt Palmer klar: \u201eNein, unser Problem ist nicht mangelnde Beachtung neuester Erkenntnis der Forschung. Unser Problem sind mangelnde Disziplin und die Weigerung, schwierige Zielkonflikte anzusprechen.\u201c", "Vielleicht w\u00e4re ja erst einmal zu kl\u00e4ren, wie gef\u00e4hrlich das Virus wirklich ist. Der weltweit anerkannte Epidemiologe Sucharit Bhakdi\u00a0und die Biologin\u00a0Karina Rei\u00df\u00a0nehmen beispielsweise in dieser Frage eine v\u00f6llig andere Position ein als die deutsche Politik \u2013 ihr Buch kann\u00a0HIER\u00a0bestellt werden!"]}}, "recommendations": ["https://www.compact-online.de/eric-zemmour-im-krieg-der-zivilisationen/", "https://www.compact-online.de/flucht-und-vertreibung-zeitzeugen-klagen-an/", "https://www.compact-online.de/der-bundestag-und-das-faehnchen-verbot/"]}