{"news_outlet": "compact_online", "provenance": "https://www.compact-online.de/mdr-sommerinterview-das-sagt-hoecke-zu-afd-und-querdenken/", "query_keywords": ["us", "nazi", "afd", "corona", "politik", "ns", "cdu", "christ", "rna", "ss", "lockdown", "hitler", "afrika", "querdenker", "regierung", "demo", "sp"], "creation_date": "25.08.2020", "last_modified": "27.08.2020", "crawl_date": "20.10.2024", "author_person": [["Daniell Pf\u00f6hringer"]], "author_organization": [], "news_keywords": [], "content": {"title": "DR-\u201eSommerinterview\u201c: Das sagt H\u00f6cke zu AfD und Querdenken", "description": "Der Druck auf den MDR war gro\u00df: \u201eGeh\u00f6rt er ins Fernsehen?\u201c, hatte die Zeit im Vorfeld gefragt. \u201eMonitor\u201c-Moderator Georg Restle warnte den Sender, der \u201eGrundsatz der Ausgewogenheit\u201c habe Grenzen: N\u00e4mlich \u201eda, wo es um Parteien oder Politiker geht, die unseren demokratischen Freiheiten und Grundrechten feindlich gegen\u00fcberstehen\u201c. Das klang beinahe so, als habe der MDR Adolf", "body": {"": ["Eigentlich sollte es in einer Demokratie eine Selbstverst\u00e4ndlichkeit sein, dass Spitzenpolitiker der st\u00e4rksten ostdeutschen Oppositionspartei im \u00d6ffentlich-Rechtlichen ihre Standpunkte darlegen k\u00f6nnen. Doch erst im Juli waren die Brandenburger Kollegen vom RBB von anderen Medien heftig angegangen worden. Der Grund: Angeblich war Andreas Kalbitz, der damalige Landesvorsitzende der AfD, in einem \u00e4hnlichen \u201eSommerinterview\u201c zu sanft angefasst worden. \u201eEs treibt mich noch sehr um, dass uns das passieren konnte\u201c, hatte Chefredakteur Christoph Singelnstein im Nachgang der Zeit gesagt \u2013 und die Interviewreihe schlie\u00dflich sogar komplett eingestellt. MDR-Moderator Lars S\u00e4nger wusste also genau, was von ihm erwartet wird, als er H\u00f6cke heute im Landesfunkhaus Erfurt zum Gespr\u00e4ch traf: Er musste \u2013 um es im Restle-Duktus zu sagen \u2013 \u201eHaltung\u201c beweisen, um nicht selbst unter Nazi-Verdacht zu geraten. Also lie\u00df er den AfD-Politiker nicht ausreden, stellte Suggestivfragen und kam mit uralten Nazi-Vorw\u00fcrfen um die Ecke. Trotzdem machte der Th\u00fcringer Oppositionsf\u00fchrer eine souver\u00e4ne Figur.", "Mahnung zur Einheit", "Thematisch ging es unter anderem um den innerparteilichen Machtkampf in der AfD, die Corona-Demos und die soziale Frage. Nach dem Ausschluss der dem aufgel\u00f6sten \u201eFl\u00fcgel\u201c zugeh\u00f6rigen ostdeutschen AfD-Politiker Andreas Kalbitz und Frank Pasemann mahnte H\u00f6cke seine Partei zur Einheit: \u201eIch halte diese Parteiausschlussflut f\u00fcr einen schweren Fehler.\u201c Dabei r\u00e4umte er ein, dass sich die AfD derzeit im \u201eSelbstbesch\u00e4ftigungsmodus\u201c befindet. Die Basis aber w\u00fcnsche sich jetzt die innere Geschlossenheit, die es brauche, um Volkspartei zu werden: \u201eWir m\u00fcssen jetzt gucken, dass wir diese Partei wieder als Alternative stabilisieren und wieder mit starker Stimme nach au\u00dfen auftreten.\u201c F\u00fcr ihn sei es dabei gar nicht erstrebenswert, koalitionsf\u00e4hig mit der \u201eMerkel-CDU\u201c zu sein, so H\u00f6cke. Auch auf die Urteile des Verfassungsschutzes gibt er wenig: Schlie\u00dflich habe der Geheimdienst bereits bei RAF, NSU und im Falle des Breitscheidplatz-Attent\u00e4ters Anis Amri versagt.", "Er ist der am hei\u00dfesten diskutierte Politiker in Deutschland \u2013 und gilt vor allem im Osten f\u00fcr viele als Hoffnungstr\u00e4ger f\u00fcr eine politische Wende. Altparteien und Leitmedien dagegen verteufeln ihn als neuen Hitler. Bilden Sie sich jetzt Ihre eigene Meinung \u00fcber diesen Mann. COMPACT-Edition dokumentiert die wichtigsten Reden und Interviews, die Denkanst\u00f6\u00dfe und Tabubr\u00fcche des Th\u00fcringers aus den letzten Jahren. Sprach er wirklich abwertend von einem \u201eMahnmal der Schande\u201c? Wie denkt er \u00fcber Afrikaner? Will er eine \u201eethnische S\u00e4uberung\u201c der Bev\u00f6lkerung? Bereitet er in der AfD einen Putsch zur \u201eMachtergreifung\u201c vor? Das Beste von H\u00f6cke aus den letzten f\u00fcnf Jahren im Originalton: 124 Seiten, 8,80 Euro (Compact-shop.de) Hier bestellen.", "Corona-Kritiker: Gegen die Stigmatisierung", "Auf die gro\u00dfe Corona-Demonstration am 29.8. in Berlin \u2013 zu der auch COMPACT aufruft \u00ad\u2013 angesprochen, lie\u00df sich H\u00f6cke nicht zu einer Distanzierung hinrei\u00dfen:", "\u201eIch stelle mich ohne Wenn und Aber auf die Seite der Freiheit und der Menschen, die f\u00fcr ihre Freiheitsrechte demonstrieren.\u201c", "Den vom Interviewer verwendeten Begriff \u201eCorona-Leugner\u201c nannte er \u201estigmatisierend\u201c. Vielmehr komme das Handeln der Regierung in der Corona-Krise einem \u201eGeneralstreik von oben\u201c gleich: Die Aussetzung der Grundrechte und die Sch\u00e4digung der Wirtschasft sei angesichts der in Wahrheit geringen Infektions- und Sterbezahlen eine \u201eunverh\u00e4ltnism\u00e4\u00dfige Politik\u201c \u2013 Corona sei \u201evorbei\u201c. H\u00f6cke verwies dabei auf das von den Medien kaum beachtete Corona-Exit-Papier seiner Th\u00fcringer Landtagsfraktion, in dem es hei\u00dft, die Corona-Fallzahlen seien bereits vor dem Lockdown gesunken. Ob sich der AfD-Politiker pers\u00f6nlich an der Querdenker-Demonstration in Berlin beteiligen wird, ist bisher unklar. COMPACT stellt sich hinter die Demonstration der Freiheitsbewegung und wird mit gro\u00dfem Team vor Ort berichten."]}}, "recommendations": ["https://www.compact-online.de/eric-zemmour-im-krieg-der-zivilisationen/", "https://www.compact-online.de/flucht-und-vertreibung-zeitzeugen-klagen-an/", "https://www.compact-online.de/der-bundestag-und-das-faehnchen-verbot/"]}