{"news_outlet": "compact_online", "provenance": "https://www.compact-online.de/meseberg-dienstwagen-orgie-wegen-corona-angst/", "query_keywords": ["us", "corona", "politik", "ns", "regierung", "christ", "ss", "spd", "familie", "sp", "christian lindner", "robert habeck"], "creation_date": "31.08.2022", "last_modified": "31.08.2022", "crawl_date": "20.10.2024", "author_person": [["Sven Reuth"]], "author_organization": [], "news_keywords": [], "content": {"title": "eseberg: Dienstwagen-Orgie wegen \u201eCorona-Angst\u201c", "description": "Sparen, sparen, sparen: So lautet das Mantra unserer Politiker. Bei der Klausur der Ampel auf Schloss Meseberg in Brandenburg demonstrieren die Ampel-Koalition\u00e4re aber das Gegenteil und fahren mit dicken Limousinen vor \u2013 manche von ihnen aus einem sehr speziellen und fragw\u00fcrdigen Grund. B\u00fcrger gegen gr\u00fcne Great Reset-Politik: COMPACT 9/2022 mit dem Titelthema \u201eHei\u00dfer Herbst \u2013", "body": {"": ["Sparen, sparen, sparen: So lautet das Mantra unserer Politiker. Bei der Klausur der Ampel auf Schloss Meseberg in Brandenburg demonstrieren die Ampel-Koalition\u00e4re aber das Gegenteil und fahren mit dicken Limousinen vor \u2013 manche von ihnen aus einem sehr speziellen und fragw\u00fcrdigen Grund. B\u00fcrger gegen gr\u00fcne Great Reset-Politik: COMPACT 9/2022 mit dem Titelthema \u201eHei\u00dfer Herbst \u2013 Warum die Regierung Angst vor dem Volk hat\u201c: Das komplette Inhaltsverzeichnis und die schnelle Bestellm\u00f6glichkeit gibt es hier.", "Auf die Idee, Fahrgemeinschaften zu bilden oder mit der Bahn anzureisen, scheint niemand gekommen zu sein. Die Bild-Zeitung fragte bei den einzelnen Ministern nach den Gr\u00fcnden an. F\u00fcnf Bundesminister verwiesen dabei auf Sicherheitsgr\u00fcnde (Nancy Faeser (SPD), Robert Habeck (Gr\u00fcne), Christine Lambrecht, Karl Lauterbach, Christian Lindner)."], "Dienst-Mercedes wegen \u201eCorona-Angst\u201c": ["Andere Bundesminister hingegen machten geltend, dass sie ihren Dienstwagen als \u201eArbeitsplatz\u201c ben\u00f6tigen w\u00fcrden (so Marco Buschmann und Svenja Schulze). Schon das klingt nicht so wirklich \u00fcberzeugend.", "Vollends absurd wird es aber, wenn sich Umweltministerin Steffi Lemke (Gr\u00fcne) und Familienministerin Lisa Paus (Gr\u00fcne) laut Bild-Zeitung auf ihre \u201eCorona-\u00c4ngste\u201c berufen. Zum einen d\u00fcrften die beiden Damen ja mindestens dreimal geimpft sein und h\u00e4tten demnach \u2013 zumindest wenn sie ihrer eigenen Propaganda glauben w\u00fcrden \u2013 nichts zu bef\u00fcrchten. Zum anderen ist es schon bemerkenswert, wie kaltschn\u00e4uzig die beiden Gr\u00fcnen-Politikerinnen hier doppelte Standards anlegen."], "Schwaches Bild": ["Man selbst g\u00f6nnt sich wegen der eigenen Corona-Angst mit absoluter Selbstverst\u00e4ndlichkeit den Mercedes-Dienstwagen. Einkommensschw\u00e4chere B\u00fcrger hingegen, die m\u00f6glicherweise auch von \u201eCorona-Angst\u201c geplagt werden, sollen dann aber trotzdem Bus oder Bahn nehmen m\u00fcssen.", "Bleiben aus dem Ampel-Kabinett dann noch Klara Geywitz und Hubertus Heil, die sich auf Termingr\u00fcnde berufen. Insgesamt ein schwaches Bild, das wieder mal zeigt, dass die herrschende Klasse nach dem Prinzip \u201eWein trinken, aber Wasser predigen\u201c lebt.", "B\u00fcrger gegen gr\u00fcne Great Reset-Politik: COMPACT 9/2022 mit dem Titelthema \u201eHei\u00dfer Herbst \u2013 Warum die Regierung Angst vor dem Volk hat\u201c: Das komplette Inhaltsverzeichnis und die schnelle Bestellm\u00f6glichkeit gibt es hier."]}}, "recommendations": ["https://www.compact-online.de/eric-zemmour-im-krieg-der-zivilisationen/", "https://www.compact-online.de/flucht-und-vertreibung-zeitzeugen-klagen-an/", "https://www.compact-online.de/der-bundestag-und-das-faehnchen-verbot/"]}