{"news_outlet": "compact_online", "provenance": "https://www.compact-online.de/propaganda-top-professoren-kritisieren-ard/", "query_keywords": ["us", "verschw\u00f6rungstheorien", "politik", "ns", "rna", "christ", "ss", "regierung", "sp"], "creation_date": "12.08.2022", "last_modified": "12.08.2022", "crawl_date": "20.10.2024", "author_person": [["Sophia Fuchs"]], "author_organization": [], "news_keywords": [], "content": {"title": "ropaganda: Top-Professoren kritisieren ARD", "description": "In COMPACT-Spezial \u201eGenug GEZahlt \u2013 Argumente gegen die Staatsmedien\u201c prangern wir die tendenzi\u00f6se und hetzerische Berichterstattung der \u00d6ffentlich-Rechtlichen anhand besonders emp\u00f6render Beispiele an. Nun haben Staatsrechtler unsere Kritik best\u00e4tigt. Unausgewogene Berichterstattung? Gleichgeschaltete Medien? Alles nur Verschw\u00f6rungstheorien! So bislang der Tenor, doch das k\u00f6nnte sich bald \u00e4ndern. Mehrere namenhafte Staatsrechtsprofessoren haben die ARD-Sender nun an den", "body": {"": ["Unausgewogene Berichterstattung? Gleichgeschaltete Medien? Alles nur Verschw\u00f6rungstheorien! So bislang der Tenor, doch das k\u00f6nnte sich bald \u00e4ndern. Mehrere namenhafte Staatsrechtsprofessoren haben die ARD-Sender nun an den Pranger gestellt, werfen ihnen sogar eine Gef\u00e4hrdung der freien Meinungsbildung vor.", "So \u00e4u\u00dferte sich der Bonner Staatsrechtslehrer Christian Hillgruber gegen\u00fcber der Bild", "\u201eAn der Ausgewogenheit bestehen schon seit l\u00e4ngerem erhebliche Zweifel.\u201c", "Er habe au\u00dferdem eine \u201edefizit\u00e4re Erf\u00fcllung des Programmauftrags\u201c erkannt. Es g\u00e4be eine \u201estarke Tendenz zur Verst\u00e4rkung gleich gerichteter Meinungen\u201c und zwar nicht nur auf den Plattformen des Internets.", "Hillgruber weiter:", "\u201eDie \u00f6ffentlich-rechtlichen Sender lenken nicht selten durch einseitige, tendenzi\u00f6se Berichterstattung den Prozess der \u00f6ffentlichen Meinungsbildung in ganz bestimmte Richtungen!\u201c", "Der Staatsrechtler Christoph Gr\u00f6pl von der Uni Saarbr\u00fccken zeigt sich ebenfalls alarmiert. Seiner Ansicht nach w\u00fcrden \u201eARD-Journalisten mithilfe einflussreicher Politiker Karriere machen\u201c. Vor allem w\u00fcrden sie \u201eihre Zuschauer zu Haltung und Werten erziehen\u201c.", "Auch der renommierte Leipziger Medienrechtler Christoph Degenhart \u00e4u\u00dferte seine Bedenken. Er sehe \u201ein der Darstellung politischer Prozesse oft eine gewisse politische Einseitigkeit\u201c. Kritische Stimmen seien zudem oftmals unerw\u00fcnscht. Insbesondere wenn es um \u00d6kologie oder Europ\u00e4isierung ginge, w\u00fcrden \u201eKritiker immer wieder in die rechte Ecke gestellt\u201c.", "Aber Degenhart geht mit den GEZ-Medien noch h\u00e4rter ins Gericht:", "\u201eDie Sender \u00fcbernehmen undifferenziert Regierungslinien. ARD und ZDF fungieren immer mehr als Akklamationsforum f\u00fcr die Politik.\u201c", "Was die Top-Professoren bem\u00e4ngeln, haben wir in COMPACT-Spezial \u201eGenug GEZahlt \u2013 Argumente gegen die Staatsmedien\u201c ausf\u00fchrlich dokumentiert. Lesen Sie, welche skandal\u00f6sen F\u00e4lle es gibt \u2013 und wie man sich dagegen wehren kann. Hier bestellen."]}}, "recommendations": ["https://www.compact-online.de/eric-zemmour-im-krieg-der-zivilisationen/", "https://www.compact-online.de/flucht-und-vertreibung-zeitzeugen-klagen-an/", "https://www.compact-online.de/der-bundestag-und-das-faehnchen-verbot/"]}