{"news_outlet": "compact_online", "provenance": "https://www.compact-online.de/leipzig-demo-5-9-der-entscheidende-fehler-der-linken/", "query_keywords": ["us", "krieg", "afd", "linke", "politik", "ns", "spo", "regierung", "ss", "sp", "antifa", "fdp", "demo", "usa", "inflation", "sahra wagenknecht"], "creation_date": "04.09.2022", "last_modified": "04.09.2022", "crawl_date": "20.10.2024", "author_person": [["J\u00fcrgen Els\u00e4sser"]], "author_organization": [], "news_keywords": [], "content": {"title": "Leipzig-Demo 5.9.: Der entscheidende Fehler der Linken", "description": "Morgen demonstrieren Die Linke und Die Freien Sachsen in Leipzig gegen den K\u00e4lte-Winter, den uns die Regierung eingebrockt hat: Nicht vereint, aber zur selben Zeit und am selben Ort. Doch die wichtigste Forderung wird man bei den Linken nicht finden\u2026 Morgen, 19 Uhr, Augustusplatz Leipzig: Zwei Demonstrationen \u2013 ein Ziel? Auf der einen Seite (an", "body": {"": ["Morgen, 19 Uhr, Augustusplatz Leipzig: Zwei Demonstrationen \u2013 ein Ziel? Auf der einen Seite (an der Oper) die Linke mit Gyso und Pellmann, auf der anderen Seite (am Gewandhaus) die Freien Sachsen mit Kohlmann, Poggenburg, Lenz und Els\u00e4sser. Was unterscheidet die beiden Kundgebungen? Abseits von ideologischen F\u00e4rbungen (Antifa-Gebl\u00f6ke bei den Linken, Patriotismus bei den Sachsen) ist es das Versagen der Linken bei der Hauptfrage: Wie retten wir Deutschland vor einem K\u00e4le-, Inflations- und Hungerwinter!", "Schauen wir uns die Forderungen der Linken an (von der Webseite des Leipziger Stadtverbandes):", "Wir fordern:", "1. Weg mit der unsozialen Gasumlage!", "2. Gesetzliche Deckelung der Gas- und Strompreise!", "3. \u00dcbergewinn-Steuer f\u00fcr Energiekonzerne \u2013 jetzt!", "4. Ein wirksames Entlastungspaket f\u00fcr Menschen mit kleinen und mittleren Einkommen!", "5. Lebensmittelpreise runter: Aussetzung der Mehrwertsteuer bei Grundnahrungsmitteln!", "Das ist alles recht und sch\u00f6n, aber die entscheidende Forderung fehlt:", "SOFORTIGE \u00d6FFNUNG VON NORD STREAM 2!", "WEG MIT DEN SELBSTM\u00d6RDERISCHEN SANKTIONEN GEGEN RUSSLAND!", "Die \u00d6ffnung von Nord Stream 2 fordern neben den Freien Sachsen, der AfD und COMPACT auch Sahra Wagenknecht und selbst FDP-Vize Kubicki. Diese Forderung ist tats\u00e4chlich f\u00fcr jeden begreifbar, hat nichts mit links und rechts zu tun, ist gesunder Menschenverstand: Mit Nord Stream 2 h\u00e4tten wir gen\u00fcgend billiges Gas f\u00fcr den Winter, niemand m\u00fcsste frieren, kein Betrieb m\u00fcsste schlie\u00dfen!", "Warum fordern das die Linken morgen Abend nicht? Warum haben sie Wagenknecht ausgeladen und sind auf peinlichen Abstand zu den Freien Sachsen bem\u00fcht? Antwort: Weil die Linken die Hasspolitik des Scholz-Baerbock-Regimes gegen Russland im Kern unterst\u00fctzen! Sie sehen\u00a0 die Gaskrise nicht im Zusammenhang mit der NATO-Kriegspolitik und wollen diese Krise nur sozialpolitisch l\u00f6sen, durch Umverteilung, aber nicht auf dem einfachsten Weg: durch das Ausscheren Deutschland aus der NATO-Aggressionspolitik gegen Russland. Gerade das, was die Linke fr\u00fcher bei aller Kritik ausgezeichnet hat, das Eintreten gegen Krieg und Imperialismus, ist verloren gegangen. Verrat an den eigenen Prinzipien\u2026", "Vielen alten Genossen, denen die Parole Druschba selbstverst\u00e4ndlich war, wird das nicht einleuchten. Sie werden sich morgen Abend sehr genau anh\u00f6ren, was auf der einen wie auf der anderen Kundgebung \u00fcber Nord Stream 2 und Freundschaft mit Russland gesagt wird. Ihr seid herzlich eingeladen, Euch ein eigenes Bild zu machen!", "Hei\u00dfer Herbst: Alle Fakten, alle Argumente, alle Brennpunkt \u2013 und ein Beispiel, wie man\u2019s macht: COMPACT 9/2022 mit dem Titelthema \u201eHei\u00dfer Herbst \u2013 Warum die Regierung Angst vor dem Volk hat\u201c: Das komplette Inhaltsverzeichnis und die schnelle Bestellm\u00f6glichkeit gibt es hier."]}}, "recommendations": ["https://www.compact-online.de/eric-zemmour-im-krieg-der-zivilisationen/", "https://www.compact-online.de/flucht-und-vertreibung-zeitzeugen-klagen-an/", "https://www.compact-online.de/der-bundestag-und-das-faehnchen-verbot/"]}