{"news_outlet": "compact_online", "provenance": "https://www.compact-online.de/bismarck-und-die-emser-depesche-die-erste-alleinschuld-luege-teil-1/", "query_keywords": ["us", "leiche", "krieg", "frankreich", "politik", "ns", "ss", "sp", "familie", "schi", "usa", "europa"], "creation_date": "19.05.2021", "last_modified": "19.07.2021", "crawl_date": "20.10.2024", "author_person": [["Sven Eggers"]], "author_organization": [], "news_keywords": [], "content": {"title": "Bismarck und die Emser Depesche: Die erste Alleinschuld-L\u00fcge (Teil 1)", "description": "Nicht nur der Erste und Zweite Weltkrieg, auch der Ausbruch des Blutvergie\u00dfens von 1870/71 gehe komplett auf das Schuldkonto der Deutschen...", "body": {"": ["Nicht nur der Erste und Zweite Weltkrieg, auch der Ausbruch des Blutvergie\u00dfens von 1870/71 gehe komplett auf das Schuldkonto der Deutschen \u2013 meinen Bew\u00e4ltigungsextremisten. Einer n\u00e4heren Pr\u00fcfung h\u00e4lt diese These jedoch nicht stand. Weitere historische Richtigstellungen finden Sie in unserer neuen Sonderausgabe Geschichtsl\u00fcgen gegen Deutschland. Hier mehr erfahren.", "Kritischen Geistern der Historikerzunft wird von der ver\u00f6ffentlichten Meinung nur zu gerne Schwarzwei\u00dfmalerei vorgeworfen. Wer vom vorgegebenen Kurs abweicht, ist nicht selten mit \u00c4chtung und Diffamierung konfrontiert. Verd\u00e4chtig ist neuerdings bereits, wer Otto von Bismarck (1815\u20131898) als gro\u00dfen Deutschen w\u00fcrdigt. Forderungen nach einem Abriss von Bismarck-Denkm\u00e4lern waren zuletzt laut und deutlich vernehmbar.", "So soll dem legend\u00e4ren Eisernen Kanzler zum Beispiel die Alleinschuld am Krieg gegen die Franzosen 1870 zugeschanzt werden. Ausschlie\u00dflich die Deutschen also wieder einmal als Kriegstreiber? Ist das nicht schwarzwei\u00df gemalt? Als vermeintliches Schl\u00fcsseldokument pr\u00e4sentieren Einseitige eine damalige Bismarck-Verlautbarung, die Napoleon III. (1808\u20131873) angeblich nur als Provokation habe auffassen k\u00f6nnen und Frankreich somit schlie\u00dflich ins Blutvergie\u00dfen getrieben habe. Was aber hat es damit tats\u00e4chlich auf sich?"], "Sehnsucht nach Einigkeit": ["Bei der Beleuchtung der Hintergr\u00fcnde spielt zun\u00e4chst die Gr\u00fcndung des Norddeutschen Bundes im Jahre 1867 eine Rolle. Nach dem Deutschen Krieg und der Aufl\u00f6sung des Deutschen Bundes hatte Bismarck die Verb\u00fcndeten Preu\u00dfens f\u00fcr einen neuen Zusammenschluss gewinnen k\u00f6nnen. Das schmeckte Frankreich ganz und gar nicht.", "Kein Wunder: Deutsche Zwietracht war seinerzeit das gro\u00dfe, ja existenzielle Problem und in der Hauptsache auch urs\u00e4chlich daf\u00fcr, dass einem napoleonischen Imperialismus in der Vergangenheit nichts entgegengesetzt werden konnte. Selbst gro\u00dfe und sogar welthistorische Erfolge wie die V\u00f6lkerschlacht 1813 oder die Schlacht bei Waterloo 1815 konnten das Ruder nicht dauerhaft herumrei\u00dfen. Ein starker und vor allen Dingen einheitlicher Nationalstaat blieb zun\u00e4chst unerf\u00fcllter Lebenstraum der Deutschen.", "Nach dem Wiener Kongress 1815, der nach dem Sieg \u00fcber Napoleon I. (1769\u20131821) eine machtpolitische Neuordnung bringen sollte, war Deutschland in sage und schreibe 39 souver\u00e4ne Teilstaaten gespalten. Ein schwacher Deutscher Bund mit einem Deutschen Bundestag in Frankfurt am Main, im dem fremde Machthaber mitbestimmten, eignete sich nicht, Deutschlands Handlungsf\u00e4higkeit als Ganzes zu gew\u00e4hrleisten, wenn er auch zumindest ein loses Band darstellte, das die deutschen Staaten ein wenig zusammenhielt. Es war die Zeit, in der August Heinrich Hoffmann von Fallersleben (1798\u20131874) dem Volk das Lied der Deutschen schenkte und damit die Sehnsucht nach Einigkeit und Recht und Freiheit so vortrefflich zum Ausdruck brachte.", "Mit dem Norddeutschen Bund kam Otto von Bismarck dem Streben nach Einheit ein gutes St\u00fcck entgegen. Dort vereinten sich oberhalb des Mains 22 deutsche Staaten. Preu\u00dfens K\u00f6nig Wilhelm I. (1797\u20131888) fungierte als Bundespr\u00e4sident, Bismarck als Bundeskanzler. Der Bundesrat war die Vertretung der L\u00e4nder, der nach den Grunds\u00e4tzen des allgemeinen, gleichen und geheimen Wahlrechts gew\u00e4hlte Reichstag die Repr\u00e4sentanz des Volkes. Was damals noch niemand wissen konnte: Der Norddeutsche Bund war die unmittelbare Vorstufe des neuen Deutschen Reiches. Seine Verfassung bildete die Grundlage f\u00fcr die Reichsverfassung 1871."], "Streitpunkt Spanien": ["Frankreich unter Kaiser Napoleon III. sah in dem neuen Staat einen Konkurrenten im Streben um die Vorherrschaft in Europa heranwachsen. Der Franzosenkaiser setzte sich ruhelos f\u00fcr eine Renaissance der von seinem Onkel Napoleon I. geschaffenen europ\u00e4ischen Ordnung unter franz\u00f6sischer Herrschaft ein und hatte zahlreiche Provokationen zu verantworten, die auf Spaltung der Deutschen ausgerichtet waren.", "Dadurch kam es seinerzeit zu mehreren diplomatischen Krisen, darunter auch die Frage der Neuordnung der Machtverh\u00e4ltnisse in Spanien. Dort hatten verschiedene Parteif\u00fchrer und milit\u00e4rische Kreise um General Juan Prim (1814\u20131870) im Jahre 1868 K\u00f6nigin Isabella II. (1830\u20131904) gest\u00fcrzt.", "Vorausgegangen waren tiefgreifende soziale Spannungen und eine chronische Staatsverschuldung. Der Putsch erfolgte ohne Blutvergie\u00dfen, die Monarchin fl\u00fcchtete schlie\u00dflich mitsamt Familie nach Frankreich. Das Ringen um ihre Nachfolge war kompliziert und ber\u00fchrte sensible au\u00dfenpolitische Fragen. Obwohl das K\u00f6nigreich Spanien im 19. Jahrhundert in der Weltpolitik nur noch eine untergeordnete Rolle spielte, strahlte die altehrw\u00fcrdige spanische Krone noch immer Glanz aus.", "Das spanische Parlament hatte am 3. Juli 1870 beschlossen, einen Hohenzollern als neuen K\u00f6nig zu w\u00e4hlen. Otto von Bismarck kontaktierte in dieser Angelegenheit daraufhin F\u00fcrst Karl Anton von Hohenzollern-Sigmaringen (1811\u20131885) vom s\u00fcddeutsch-katholischen Zweig der Hohenzollern mit dem Ansinnen, dessen Sohn Leopold von Hohenzollern (1835\u20131905) f\u00fcr den spanischen Thron zu gewinnen. Auch Spaniens Putschisten und Wilhelm I. waren mit dieser L\u00f6sung einverstanden.", "Kaum aber wurde der Plan \u00f6ffentlich, protestierte Frankreich energisch und deutete dies als einen Versuch der Einkreisung durch Preu\u00dfen. Au\u00dfenminister Antoine Herzog von Gramont (1819\u20131880) polterte im Parlament: \u201eFrankreich wird nicht dulden, dass der Prinz von Hohenzollern oder ein anderer preu\u00dfischer Prinz Spaniens Thron besteigt.\u201c Wilhelm I. erkannte die brenzlige Lage und forderte Leopold auf, seine Anspr\u00fcche zur\u00fcckzustellen. Dessen Ambitionen waren in Wahrheit gar nicht besonders gro\u00df, und entsprechend umgehend zog er sich in dieser Frage dann auch zur\u00fcck.", "Wird fortgesetzt.", "Unsere Impfung gegen antideutsche L\u00fcgen: Seit mehr als 75 Jahren wird den Deutschen eine Kollektivschuld eingeredet, die einer \u00dcberpr\u00fcfung der historischen Tatsachen nicht standh\u00e4lt. In\u00a0 COMPACT-Geschichte Nr. 13 Geschichtsl\u00fcgen gegen Deutschland gehen wir falschen Mythen auf den Grund und korrigieren das einseitige Bild: von den angeblich r\u00fcckst\u00e4ndigen Germanen \u00fcber das s\u00e4belrasselnde Preu\u00dfen, den Ersten und den Zweiten Weltkrieg bis hin zu Reemstmas Wehrmachtsausstellung. Hier bestellen."]}}, "recommendations": ["https://www.compact-online.de/blitzbomber-und-tarnkappen-flugzeuge/", "https://www.compact-online.de/eric-zemmour-im-krieg-der-zivilisationen/", "https://www.compact-online.de/flucht-und-vertreibung-zeitzeugen-klagen-an/"]}