{"news_outlet": "compact_online", "provenance": "https://www.compact-online.de/corona-umfrage-deutsche-haben-panikmache-satt/", "query_keywords": ["us", "csu", "politik", "ss", "querdenker", "leiche", "cdu", "christ", "demo", "usa", "sp", "corona", "spo", "familie", "schi", "krieg", "ns", "regierung", "lockdown", "europa", "markus s\u00f6der"], "creation_date": "26.08.2020", "last_modified": "27.08.2020", "crawl_date": "20.10.2024", "author_person": [["Daniell Pf\u00f6hringer"]], "author_organization": [], "news_keywords": [], "content": {"title": "orona-Umfrage: Deutsche haben Panikmache satt", "description": "Verliert die Regierung in der Corona-Krise die Kontrolle? Das legt eine repr\u00e4sentative Umfrage nahe, die das Bundespresseamt beim Meinungsforschungsinstitut Forsa in Auftrag gab. Das Ergebnis d\u00fcrfte Jens Spahn und Christian Drosten gar nicht gefallen: Wie die Bild-Zeitung berichtet, kommt der Verbotskurs bei den Deutschen gar nicht mehr gut an. W\u00e4hrend Anfang April noch 60 Prozent", "body": {"": ["W\u00e4hrend Anfang April noch 60 Prozent das Gef\u00fchl hatten, das Land w\u00fcrde sich \u201eeher in die richtige Richtung\u201c entwickeln, sind es heute nur noch 49 Prozent \u2013 Tendenz rasch sinkend. Im gleichen Zeitraum stieg die Unzufriedenheit mit der Politik von knapp 25 Prozent auf mittlerweile 42 Prozent an. St\u00fcrzen die Querdenker die Corona-Diktatur?", "Doch obwohl die Todeszahlen konstant niedrig bleiben und Corona offenbar keine t\u00f6dliche Seuche ist, fordern Politiker immer h\u00e4rtere Ma\u00dfnahmen!", "In den Urlaub fahren soll am besten gar keiner mehr; immer mehr beliebte Reiseziele wie in Italien und Spanien werden zu Risikogebieten erkl\u00e4rt, bei deren R\u00fcckkehr man sich auf Corona testen lassen muss. Weil das allerdings die Kapazit\u00e4ten v\u00f6llig \u00fcberfordert, gibt es vielerorts ein regelrechtes Test-Chaos: Das Robert-Koch-Institut verzeichnet einen R\u00fcckstau von 17.000 Proben. In Bayern sind die Testergebnisse von 44.000 Proben nicht \u00fcbermittelt worden, 900 Personen erfuhren gar nicht erst, dass sie mit dem Corona-Virus infiziert waren. Jetzt denkt Jens Spahn \u00fcber ein Ende der Testpflicht nach: Nach den Sommerferien soll jeder Risiko-Urlauber pauschal in Zwangs-Quarant\u00e4ne!", "Wer fliegt dann noch in den S\u00fcden? Die Regierung versetzt der ohnehin schon schwer angeschlagenen Tourismusbranche den Todessto\u00df.", "Was man in Berlin nicht zugeben will: Deutlich mehr Corona-Infektionen sind gar nicht auf deutsche Urlauber, sondern auf Migranten-Familienbesuche auf dem Balkan und in der T\u00fcrkei zur\u00fcckzuf\u00fchren \u2013 in geheimen Konferenzen des Ausw\u00e4rtigen Amtes war das schon im Juli Thema. Doch weil diese Wahrheit politisch unbequem ist, stigmatisiert man lieber den deutschen Mallorca-Reisenden zum S\u00fcndenbock\u2026", "Daf\u00fcr plant man, diejenigen, die sich keine Angst mehr machen lassen, jetzt noch h\u00e4rter abzustrafen. Bayerns Landesvater Markus S\u00f6der (CSU) will sich als Virus-Hardliner f\u00fcr die Kanzlerschaft empfehlen und fordert, die \u201eZ\u00fcgel wieder an(zu)ziehen\u201c. Nach S\u00f6ders Plan soll es eine bundesweite \u201eObergrenze\u201c geben \u2013 allerdings nicht f\u00fcr Migranten, sondern f\u00fcr private Feierlichkeiten wie Hochzeiten, Geburtstage und Beerdigungen!", "Die Ironie der Geschichte ist, dass es ausgerechnet im strengen Bayern zuletzt tausende Neuinfektionen pro Woche gab, w\u00e4hrend sich in anderen Bundesl\u00e4ndern wie Th\u00fcringen oder Sachsen-Anhalt nur wenige Dutzend mit Corona ansteckten. Und obwohl die Infektionszahlen in L\u00e4ndern ohne Maskenpflicht wie Schweden oder Norwegen zuletzt konstant niedrig blieben, bringt Annegret Kramp-Karrenbauer auch noch eine Maskenpflicht am Arbeitsplatz ins Gespr\u00e4ch. Nur so, glaubt die gescheiterte CDU-Vorsitzende, sei \u201edie Schlie\u00dfung ganzer Branchen\u201c noch zu verhindern. Auch f\u00fcr Schulen kann sie sich vorstellen, was bis jetzt nur in NRW Realit\u00e4t ist: Die Maskenpflicht auch im Klassenzimmer, den ganzen Unterrichtstag lang.", "Dabei zeigen gerade die angeblich so gef\u00e4hrlichen Corona-Ausbr\u00fcche wie im Fall T\u00f6nnies, dass die von der Regierung gesch\u00fcrte Panik vor Covid-19 v\u00f6llig \u00fcbertrieben ist. Es folgt ein Auszug aus der aktuellen Septemberausgabe des COMPACT-Magazins. Chefredakteur J\u00fcrgen Els\u00e4sser schreibt:", "\u201eNach einem Corona-Ausbruch Ende Juni beim Fleischverarbeiter T\u00f6nnies \u2013 nach Angaben der Landesregierung das \u201agr\u00f6\u00dfte Infektionsgeschehen\u2019 in Deutschland seit Beginn der Krise \u2013 wurden umfangreiche Freiheitsbeschr\u00e4nkungen f\u00fcr den Landkreis verh\u00e4ngt, 640.000 Menschen waren betroffen. Einige Bundesl\u00e4nder erlie\u00dfen Beherbergungsverbote f\u00fcr Reisende aus dem sogenannten Hotspot, auch von P\u00f6beleien gegen G\u00fctersloher B\u00fcrger wurde berichtet. T\u00f6nnies selbst war im Sommerloch der Buhmann der Nation.", "Nachdem sich der Pulverdampf gelegt hat, h\u00e4tte vollst\u00e4ndige Entwarnung gegeben werden k\u00f6nnen \u2013 aber davon erf\u00e4hrt der interessierte Zeitgenosse nur im Kleingedruckten. Wenigstens die Frankfurter Allgemeine Zeitung\u202f\u2009berichtete: \u201aBis Anfang August registrierten die Beh\u00f6rden rund 2.100 Corona-Infektionen. (\u2026) Vergleichsweise glimpflich stellten sich bisher die Krankheitsverl\u00e4ufe dar, der weit \u00fcberwiegende Teil der Infizierten berichtet, keinerlei Symptome wahrgenommen zu haben. Nach Angaben des nordrhein-westf\u00e4lischen Gesundheitsministeriums mussten (\u2026) im Fall T\u00f6nnies 43 Personen im Krankenhaus behandelt werden. (\u2026) Zwei der (\u2026) Erkrankten litten demnach an einer Pneumonie (\u2026). Todesf\u00e4lle gab es bisher im Zusammenhang mit dem Fall T\u00f6nnies nicht.\u2019 Und das sollte das \u2019Fukushima der Fleischindustrie\u2019 (Welt, 26.6.2020) sein?\u201c", "Immer h\u00e4rtere Einschr\u00e4nkungen, wo keine t\u00f6dliche Bedrohung zu erkennen ist: Ob sich das die Deutschen noch l\u00e4nger gefallen lassen?", "F\u00fcr das Wochenende haben sich Hunderttausende f\u00fcr Demonstrationen gegen Maskenpflicht, Impfzwang und einen zweiten Lockdown in Berlin angek\u00fcndigt. Bisher sind alle Demonstrationen mit Verweis auf die Corona-Regeln verboten, was allerdings im Eilverfahren vor Gericht in letzter Sekunde gekippt werden d\u00fcrfte.", "Fest steht: Die Regierung hat jetzt schon Angst. Denn die Querdenker-Demo k\u00f6nnte zu einem Wendepunkt in der Corona-Krise werden. Wer die Menschen sind, die sich ohne Masken und Abstand f\u00fcr die Freiheit auf der Stra\u00dfe versammeln und warum die Querdenker etwas spezifisch Deutsches an sich haben, lesen Sie in der aktuellen Ausgabe des COMPACT-Magazins. Jetzt bestellen.", "Aus dem Inhaltsverzeichnis: Revolution der Herzen: St\u00fcrzen Querdenker die Corona-Diktatur? Von J. Els\u00e4sser *** Das System wankt: Die L\u00fcgen sind zu offensichtlich. Von O. Janich ***\nGesichter der Freiheitsbewegung: Christ, Buddhist, Schamane *** \u00abBin bereit, die Konsequenzen zu tragen\u00bb: Weltmeister Thomas Berthold im Gespr\u00e4ch *** Corona-Rebellen und Patrioten: Warum die Rechte jetzt nicht verschlafen darf. Von Martin Sellner *** Q und seine Cyberkrieger: Das Geheimnis von Trumps Orakel *** Europa wacht auf \u2013 wann folgen wir? Ron Paul \u00fcber die Querdenker in Berlin."]}}, "recommendations": ["https://www.compact-online.de/eric-zemmour-im-krieg-der-zivilisationen/", "https://www.compact-online.de/flucht-und-vertreibung-zeitzeugen-klagen-an/", "https://www.compact-online.de/der-bundestag-und-das-faehnchen-verbot/"]}