{"news_outlet": "compact_online", "provenance": "https://www.compact-online.de/demo-in-leipzig-live-ticker-heute-ab-18-uhr/", "query_keywords": ["us", "afd", "corona", "linke", "politik", "ns", "rna", "regierung", "ss", "antifa", "querdenker", "demo", "sp"], "creation_date": "05.09.2022", "last_modified": "05.09.2022", "crawl_date": "20.10.2024", "author_person": [["Valentina Schacht"]], "author_organization": [], "news_keywords": [], "content": {"title": "Demo in Leipzig: Live-Ticker heute ab 19 Uhr", "description": "Heute Abend demonstrieren Linkspartei und Freie Sachsen auf dem Augustusplatz in Leipzig gegen den K\u00e4lte-Winter. Nicht vereint, aber zur selben Zeit am selben Ort. Wir berichten ab 18 Uhr mit aktuellen Meldungen und Bildern per Live-Ticker auf unserem Telegram-Kanal. Jetzt abonnieren: t.me/CompactMagazin. Die Bild-Zeitung ist schon in hellster Aufregung. \u201e5.000 Menschen sind angemeldet, doch diese", "body": {"": ["Die Bild-Zeitung ist schon in hellster Aufregung. \u201e5.000 Menschen sind angemeldet, doch diese Montagsdemo hat das Potenzial, doppelt so gro\u00df zu werden \u2013 und gef\u00e4hrlich. Der Augustusplatz in Leipzig wird zum Pulverfass\u201c, hie\u00df es heute auf der Website des Blattes.", "Gemeint ist damit nicht nur die Kundgebung der Linken ab 19 Uhr an der Oper mit ihrem Bundestagsabgeordneten S\u00f6ren Pellmann und Ex-Fraktionschef Gregor Gysi, sondern auch die Veranstaltung der Freien Sachsen unter dem Motto \u201eGemeinsam gegen die da oben\u201c gegen\u00fcber am Paulinum.", "Redner auf der Demo der Freien Sachsen sind neben COMPACT-Chefredakteur J\u00fcrgen Els\u00e4sser deren Vorsitzender Martin Kohlmann, der ehemalige AfD-Politiker Andr\u00e9 Poggenburg sowie der Berliner Corona-Protest-Pionier Anselm Lenz vom Demokratischen Widerstand.", "Wir berichten heute ab ca. 19 Uhr per Live-Ticker mit aktuellen Meldungen und Bildern auf unserem Telegram-Kanal. Jetzt abonnieren: t.me/CompactMagazin", "Doch warum spricht die Bild von einem Pulverfass? Dazu hei\u00dft es in dem Artikel:", "\u201eW\u00e4hrend die Anh\u00e4nger der Linke-Demo \u00fcber den Markt Richtung Norden zum Hauptbahnhof und zur\u00fcck zum Augustusplatz laufen wollen, plant die Gegenseite einen Aufzug um den kompletten Ring \u00fcber den S\u00fcden und Westen. Da sie am Bahnhof aufeinandertreffen k\u00f6nnten, bekommt die Linke-Demo Unterst\u00fctzung von 150 Leuten aus dem linksalternativen Stadtteil Connewitz, die bis 21 Uhr den kleinen Willy-Brandt-Platz gegen\u00fcber dem Hauptbahnhof einnehmen wollen.\u201c", "Neben den Demos der Linken und der Freien Sachsen sowie dem Krawallanten-Umzug der Antifa sind heute vier weitere Versammlungen in Leipzig angemeldet: Ab 16:30 Uhr h\u00e4lt die AfD am Paunsdorf-Center eine Kundgebung ab, die linke Initiative \u201eSoziale K\u00e4mpfe\u201c kommt aus dem S\u00fcden und will sich an der Oper den Antifanten anschlie\u00dfen, au\u00dferdem gibt es zwei weitere Demos aus dem Querdenker-Milieu in der Innenstadt. Einen besseren Auftakt f\u00fcr den Hei\u00dfen Herbst k\u00f6nnte man sich kaum vorstellen!", "Hei\u00dfer Herbst: Alle Fakten, alle Argumente, alle Brennpunkte \u2013 und ein Beispiel, wie man\u2019s macht: COMPACT 9/2022 mit dem Titelthema \u201eHei\u00dfer Herbst \u2013 Warum die Regierung Angst vor dem Volk hat\u201c: Das komplette Inhaltsverzeichnis und die schnelle Bestellm\u00f6glichkeit gibt es hier."]}}, "recommendations": ["https://www.compact-online.de/eric-zemmour-im-krieg-der-zivilisationen/", "https://www.compact-online.de/flucht-und-vertreibung-zeitzeugen-klagen-an/", "https://www.compact-online.de/der-bundestag-und-das-faehnchen-verbot/"]}