{"news_outlet": "compact_online", "provenance": "https://www.compact-online.de/29-8-bild-zeitung-stellt-sich-hinter-demonstranten/", "query_keywords": ["us", "krieg", "corona", "politik", "ns", "christ", "ss", "spd", "querdenker", "demo", "sp", "europa"], "creation_date": "26.08.2020", "last_modified": "27.08.2020", "crawl_date": "20.10.2024", "author_person": [["Daniell Pf\u00f6hringer"]], "author_organization": [], "news_keywords": [], "content": {"title": "29.8.: Bild-Zeitung stellt sich hinter Demonstranten!", "description": "Die Bild-Zeitung scheint es mit dem Voltaire zugeschriebenen Zitat zu halten: \u201eDu bist anderer Meinung als ich, und ich werde dein Recht dazu bis in den Tod verteidigen.\u201c Nachdem COMPACT sich als deutschlandweit erstes Magazin solidarisch hinter die Demonstrationen der neuen Freiheitsbewegung gestellt hat, wittert auch das Boulevardblatt Aufbruchsstimmung: \u201eInakzeptabler Eingriff auf eines unserer h\u00f6chsten", "body": {"": ["Zwar bleibt die Bild immer auf sicherer Distanz \u2013 die Demonstranten werden als \u201eunbequeme, in Teilen extrem unappetitliche, aber vor allem (noch) eher kleine Gruppe\u201c bezeichnet. Trotzdem macht man sich in der Redaktion offenbar ehrliche Sorgen um unsere Meinungsfreiheit: Das Demo-Verbot wird als \u201einakzeptabler Angriff auf eines unserer h\u00f6chsten Grundrechte\u201c bezeichnet, das \u201egegen jede Verh\u00e4ltnism\u00e4\u00dfigkeit\u201c sei. So werde die Demonstrations- und Versammlungsfreiheit ausgerechnet in der \u201eStadt des Mauerfalls\u201c brutal beschnitten.", "Zu Recht wird au\u00dferdem endlich einmal auf die Doppelmoral der politisch-medialen Eliten hingewiesen: \u201eBerlin hat in den vergangenen Monaten unz\u00e4hlige politische und unpolitische Versammlungen erlebt und zugelassen, ohne gegen eine einzige vorzugehen. St\u00e4ndig wurde gegen Regeln versto\u00dfen, manche Demos (Black Lives Matter), bei denen kaum Masken getragen wurden, wurden von der Politik sogar gefeiert und gepriesen.\u201c Die Querdenker k\u00f6nnten nun behaupten, dass das Demo-Verbot politisch motiviert ist \u2013 und es falle schwer, \u201eda selbst dem irrsten Wirrkopf zu widersprechen\u201c.", "Und weiter:", "\u201eAusgerechnet hier greift der Staat nun mit maximaler H\u00e4rte durch, weil ihm die Demonstranten politisch nicht passen. Das ist ein unertr\u00e4glicher Tabubruch.\u201c", "Innensenator Andreas Geisels (SPD) Aussage, er sei nicht bereit, \u201eein zweites Mal hinzunehmen, dass Berlin als B\u00fchne f\u00fcr Corona-Leugner, Reichsb\u00fcrger und Rechtsextremisten missbraucht wird\u201c erinnert die Bild-Autoren an \u201eSprache und Denken wie aus der DDR\u201c. Es sei demokratieverachtend, wenn radikale Proteste immer wieder geduldet und friedliche nur wegen Abstand und Maskenpflicht verboten werden. Offenbar wittert die wie immer instinktsichere Redaktion bereits, dass die Stimmung kippt und der 29. August zu einem Wendepunkt in der Corona-Krise werden k\u00f6nnte: \u201eMan h\u00e4tte nicht mehr Menschen schneller, unn\u00f6tiger und auf d\u00fcmmere Weise radikalisieren k\u00f6nnen.\u201c Das Demonstrationsverbot von Berlin geh\u00f6re entweder \u201edeutlich besser und schl\u00fcssiger begr\u00fcndet \u2013 oder aber sofort gekippt\u201c.", "Bei den Querdenkern brechen sich uralte Sehns\u00fcchte nach einer anderen Gesellschaft und einer friedlichen Welt Bahn \u2013 die gerade auch etwas typisch Deutsches sind. Wer wissen will, worum es den Demonstranten wirklich geht, greift allerdings besser zu unserer brandneuen Ausgabe \u201eQuerdenker\u201c. Ein fairer und ehrlicher Blick auf die K\u00f6pfe des Protestes, ohne billige Verleumdungen \u2013 jetzt bestellen!", "Aus dem Inhaltsverzeichnis: \nRevolution der Herzen: St\u00fcrzen Querdenker die Corona-Diktatur? Von J. Els\u00e4sser *** \nDas System wankt: Die L\u00fcgen sind zu offensichtlich. Von O. Janich ***\nGesichter der Freiheitsbewegung: Christ, Buddhist, Schamane *** \n\u00abBin bereit, die Konsequenzen zu tragen\u00bb: Weltmeister Thomas Berthold im Gespr\u00e4ch *** \nCorona-Rebellen und Patrioten: Warum die Rechte jetzt nicht verschlafen darf. Von Martin Sellner *** \nQ und seine Cyberkrieger: Das Geheimnis von Trumps Orakel *** \nEuropa wacht auf \u2013 wann folgen wir? Ron Paul \u00fcber die Querdenker in Berlin."]}}, "recommendations": ["https://www.compact-online.de/eric-zemmour-im-krieg-der-zivilisationen/", "https://www.compact-online.de/flucht-und-vertreibung-zeitzeugen-klagen-an/", "https://www.compact-online.de/der-bundestag-und-das-faehnchen-verbot/"]}