{"news_outlet": "compact_online", "provenance": "https://www.compact-online.de/alexander-dugins-tochter-ermordet/", "query_keywords": ["us", "amerika", "ns", "rna", "ukraine", "ss", "terror", "schi", "sp"], "creation_date": "21.08.2022", "last_modified": "23.08.2022", "crawl_date": "20.10.2024", "author_person": [["Karel Meissner"]], "author_organization": [], "news_keywords": [], "content": {"title": "ttentat: Alexander Dugins Tochter ermordet", "description": "Am Samstag starb Darya Dugina in einem explodierenden Auto. Zuvor hatten Unbekannte einen Sprengsatz eingebaut. Der Anschlag galt aber ihrem Vater, dem Widerstands-Denker Alexander Dugin. Als COMPACT-Online gestern \u00fcber die \u201eK\u00f6pfung\u201c der Opposition berichtete, war das noch symbolisch gemeint, bezog sich auf den sozialen Tod: die Widerstands-Ikone Michael Ballweg und der Investigativ-Journalist Oliver Janich wurden", "body": {"": ["Als COMPACT-Online gestern \u00fcber die \u201eK\u00f6pfung\u201c der Opposition berichtete, war das noch symbolisch gemeint, bezog sich auf den sozialen Tod: die Widerstands-Ikone Michael Ballweg und der Investigativ-Journalist Oliver Janich wurden j\u00fcngst verhaftet. Ken Jebsen hatte schon im vergangenen Jahr \u2013 wegen zunehmenden Drucks \u2013 seine digitalen Zelte abgebaut.", "Ein Potsdamer Politologe behauptete j\u00fcngst, COMPACT gef\u00e4hrde den \u201eWeltfrieden\u201c (!). Der Verfassungsschutz verk\u00fcndet, er wolle COMPACT wirtschaftlich austrocknen: Kurz darauf startet ein Verbotsverfahren gegen J\u00fcrgen Els\u00e4ssers Autobiographie (aus fadenscheinigen Gr\u00fcnden).", "Jetzt traf es den russischen Philosophen Alexander Dugin. Als f\u00fchrender Kopf im internationalen Widerstand, setzte er Amerikas NWO ein eurasisches B\u00fcndnis souver\u00e4ner Staaten, die Vision einer multipolaren Welt entgegen. Laut Dugin m\u00fcssen die V\u00f6lker dem Great Reset-Diktat mit einem Gro\u00dfen Erwachen antworten.", "Nein, Dugin lie\u00df sich nicht mit sozialem Tod bestrafen: schlie\u00dflich wohnte er in Moskau. Die Verleumdungen westlicher Mainstream-Medien konnten ihm nichts anhaben. Also setzten Aufgehetzte auf seine physische Vernichtung. Am Samstagabend besuchte Alexander Dugin mit seiner 29j\u00e4hrigen Tochter Darya Dugina\u00a0 das patriotische Festival \u201eTradition\u201c. Laut Interfax war geplant, dass Vater und Tochter die Veranstaltung gemeinsam verlassen w\u00fcrden.", "Wie ihr Vater gilt auch Darya Dugina als Bef\u00fcrworterin der russischen Intervention in der Ukraine. In Gro\u00dfbritannien steht sie wegen Verbreitung angeblicher Fake-News \u00fcber Putin auf der Sanktionsliste. Es gab also genug Interessen, alle beide \u2013 Vater wie Tochter \u2013 auszuschalten.", "Entgegen vorheriger Planung stieg Darya Dugina allein ins Auto, das w\u00e4hrend der Fahrt in einem Moskauer Vorort explodierte. In den Netzwerken machten Fotos von dem brennenden Fahrzeug die Runde. Die dpa berichtet:", "\u201eNach ersten Erkenntnissen war demnach an dem Fahrzeug ein Sprengsatz montiert, der detonierte.\u201c", "Die Ermittlungen gehen in verschiedene Richtungen. Auf Telegram emp\u00f6rte sich der Anf\u00fchrer der Separatistenhochburg Donezk, Denis Puschilin:", "\u201eDie Terroristen des ukrainischen Regimes haben versucht, Alexander Dugin zu liquidieren und haben seine Tochter in die Luft gesprengt\u2026 im Auto\u201c.", "Darya Dugina bleibe als \u201eechtes russisches M\u00e4dchen\u201c in Erinnerung. Andere Kommentatoren bezweifeln einen ukrainischen Ursprung des Anschlags. Tats\u00e4chlich w\u00e4ren auch westliche Auftraggeber kaum auszuschlie\u00dfen: d\u00e4monisieren Medien den Philosophen Dugin doch seit Jahren als \u201eEinfl\u00fcsterer\u201c Putins \u2013 als dessen Rasputin. Mit ihm sollte wom\u00f6glich ein weiterer prominenter Widerst\u00e4ndler ausgeschaltet werden. Stattdessen verlor eine 29j\u00e4hrige ihr Leben."]}}, "recommendations": ["https://www.compact-online.de/eric-zemmour-im-krieg-der-zivilisationen/", "https://www.compact-online.de/flucht-und-vertreibung-zeitzeugen-klagen-an/", "https://www.compact-online.de/der-bundestag-und-das-faehnchen-verbot/"]}