{"news_outlet": "compact_online", "provenance": "https://www.compact-online.de/compact-sommerfest-total-ausverkauft/", "query_keywords": ["us", "ns", "ss", "lockdown", "antifa", "familie", "usa", "sp"], "creation_date": "22.08.2022", "last_modified": "23.08.2022", "crawl_date": "20.10.2024", "author_person": [], "author_organization": [["COMPACT Redaktion"]], "news_keywords": [], "content": {"title": "Sommerfest: Total ausverkauft!", "description": "Letze Informationen f\u00fcr alle G\u00e4ste und: Bitte kontrollieren Sie, ob Sie Ihre Anmeldebest\u00e4tigung erhalten haben. Am 27. August auf dem Rittergut N\u00f6beditz in St\u00f6\u00dfen treffen sich die COMPACT-Familie \u2013 und die besten K\u00f6pfe der Opposition. Rechtzeitig vor dem Hei\u00dfen Herbst nochmal Sonne und Kraft tanken! Logisch, dass nach zwei Jahren Lockdown der Ansturm auf die", "body": {"": ["Letze Informationen f\u00fcr alle G\u00e4ste und: Bitte kontrollieren Sie, ob Sie Ihre Anmeldebest\u00e4tigung erhalten haben.", "Am 27. August auf dem Rittergut N\u00f6beditz in St\u00f6\u00dfen treffen sich die COMPACT-Familie \u2013 und die besten K\u00f6pfe der Opposition. Rechtzeitig vor dem Hei\u00dfen Herbst nochmal Sonne und Kraft tanken!", "Logisch, dass nach zwei Jahren Lockdown der Ansturm auf die Karten gro\u00df war \u2013 vor allem, da Mitglieder des COMPACT-Clubs bis 31. Juli freien Eintritt hatten. Schon mit Ende des verg\u00fcnstigten Vorverkaufs waren deswegen alle Karten weg. Da die Nachfrage weiter ging, haben wir mit dem Zelt-Bauer verhandelt, ob und wie noch mehr geht als die vereinbarten 300. So haben wir noch 40 Pl\u00e4tze herausgeschlagen, die auch schnell weg waren. Deswegen klare Ansage. Wir sind ausverkauft! Bitte nicht mehr wegen Karten anrufen!"], "Keine Sorge wegen Antifa": ["Wie \u00fcblich bei COMPACT-Veranstaltungen hat sich der Antifa-Wanderzirkus angesagt. Doch selten musste man sich so wenig Sorgen machen: Die Polizei im Burgenlandkreis ist auf zack. Das Rittergut selbst geh\u00f6rt dem fr\u00fcheren Landtagsabgeordneten Andr\u00e9 Poggenburg \u2013 alle Protestveranstaltungen m\u00fcssen in diesem Fall einen weiten Mindestabstand einhalten, Blockaden sind unm\u00f6glich. \u00dcberdies k\u00f6nnen die PKWs auf dem Gutshofgel\u00e4nde geparkt werden, unter Bewachung. Die bew\u00e4hrte COMPACT-Security komplettiert den Schutz. \u2013 Die einzige Gefahr, die uns droht, ist das Z\u00fcrnen des Wettergottes. Im Zelt gibt es zwar Pl\u00e4tze f\u00fcr alle \u2013 aber nur bei trockenem Wetter kann man auch im Gutsgarten flanieren.", "F\u00fcr Speis und Trank ist gesorgt. Da das Festprogramm 18 Uhr endet, kommen die meisten danach gut nach Hause. Ansonsten werden Sie im Burgenlandkreis noch Hotels finden \u2013 die Gegend bis nach Naumburg l\u00e4dt dazu ein, noch einen Tag dranzuh\u00e4ngen. Auch nach 18 Uhr wird man jedoch zusammensitzen, essen und trinken k\u00f6nnen.", "Bitte keine Hunde mitbringen!"], "Bitte Anmeldebest\u00e4tigung pr\u00fcfen": ["Bitte pr\u00fcfen Sie: Haben Sie von COMPACT eine Anmeldebest\u00e4tigung per Mail erhalten? Absender der Best\u00e4tigung ist verlag@compact-mail.de.", "Falls nicht, k\u00f6nnte mit Ihrer Anmeldung etwas nicht geklappt haben! In diesem Fall sollten sie sich vergewissern \u2013 schreiben Sie an\u00a0verlag@compact-mail.de.", "Ausnahme ist eine gr\u00f6\u00dfere Gruppe Th\u00fcringer Patrioten, die als Gruppe angemeldet wurden \u2013 hier ging die Best\u00e4tigung nicht an jeden Einzelnen, sondern an den Sammelanmelder.", "Beim Einlass \u2013 ab 10 Uhr \u2013 pr\u00fcfen wir Ihre Zugangsbest\u00e4tigung \u2013 das kann einen Augenblick dauern. Bitte bringen Sie also etwas Geduld mit \u2013 und f\u00fcr den Fall der F\u00e4lle den Ausdruck Ihrer Anmeldebest\u00e4tigung.", "Ansonsten: Wir freuen uns auf Sie! Endlich wieder gemeinsam feiern \u2013 bevor Klabauterbach wieder alles zusperrt und Habeck uns das Gas abdreht.", "Herzlich, COMPACT-Redaktion und COMPACT-Verlag"]}}, "recommendations": ["https://www.compact-online.de/eric-zemmour-im-krieg-der-zivilisationen/", "https://www.compact-online.de/flucht-und-vertreibung-zeitzeugen-klagen-an/", "https://www.compact-online.de/der-bundestag-und-das-faehnchen-verbot/"]}