{"news_outlet": "compact_online", "provenance": "https://www.compact-online.de/wahnsinn-merkel-verbietet-grossveranstaltungen-bis-zum-jahresende/", "query_keywords": ["us", "krieg", "corona", "politik", "ns", "cdu", "christ", "ss", "spd", "antifa", "querdenker", "demo", "sp", "europa", "angela merkel"], "creation_date": "27.08.2020", "last_modified": "27.08.2020", "crawl_date": "20.10.2024", "author_person": [["S. Hofer"]], "author_organization": [], "news_keywords": [], "content": {"title": "Wahnsinn: Merkel verbietet Gro\u00dfveranstaltungen bis zum Jahresende!", "description": "Meldung: Bundeskanzlerin Angela Merkel (CDU) will alle Gro\u00dfveranstaltungen bis mindestens 31.12.2020 verbieten! Update: Antifa & Co. m\u00fcssen sich aber kaum Sorgen machen: Die Anti-Querdenker-Demos am Samstag bleiben selbstverst\u00e4ndlich erlaubt. Na, wer sagt\u2019s denn: Da geht doch noch was. Nachdem Andreas Geisel (SPD) die Anti-Corona-Diktatur-Demo am kommenden Samstag (29.08.) verboten hat, holt Bundeskanzlerin Angela Merkel (CDU)", "body": {"": ["Na, wer sagt\u2019s denn: Da geht doch noch was. Nachdem Andreas Geisel (SPD) die Anti-Corona-Diktatur-Demo am kommenden Samstag (29.08.) verboten hat, holt Bundeskanzlerin Angela Merkel (CDU) gleich zum ganz gro\u00dfen Schlag aus: Einfach alle Gro\u00dfveranstaltungen sind bis zum 31.12.2020 verboten, ob Demo, Konzert oder Stra\u00dfenfest.", "Ausnahmen k\u00f6nnten eventuell in Regionen gemacht werden, wo die Infektionszahlen sehr gering seien, sofern keine Teilnehmer aus anderen Regionen hinzu k\u00e4men. Das berichtet die dpa, der eine Beschlussvorlage f\u00fcr die heutige Runde zwischen Kanzlerin und den Ministerpr\u00e4sidenten vorliegt.", "Eine Verl\u00e4ngerung d\u00fcrfte \u00fcbrigens zu erwarten sein, da Politiker wie Bundesgesundheitsminister Jens Spahn (CDU) bereits ein Verbot der Karnvalsfeiern 2021 fordern. Seltsamerweise passt dieser Beschluss der Kanzlerin kaum zur Erkenntnis der Hofvirologen des Robert-Koch-Instituts: Die erkl\u00e4rten n\u00e4mlich, dass die meisten Deutschen sich zu Hause, im Pflegeheim oder bei der Arbeit ansteckten. Feste und Demos fanden keine Erw\u00e4hnung\u2026", "P.S.: Antifa & Co. m\u00fcssen sich aber kaum Sorgen machen: Die Anti-Querdenker-Demos am kommenden Samstag bleiben selbstverst\u00e4ndlich erlaubt.", "Jetzt bestellen: \u201eQ wie Querdenker: St\u00fcrzt die Freiheitsbewegung die Corona-Diktatur?\u201c ist das Titelthema der COMPACT-Ausgabe September 2020.", "Aus dem Inhaltsverzeichnis: Revolution der Herzen: St\u00fcrzen Querdenker die Corona-Diktatur? Von J. Els\u00e4sser *** Das System wankt: Die L\u00fcgen sind zu offensichtlich. Von O. Janich ***\nGesichter der Freiheitsbewegung: Christ, Buddhist, Schamane *** \u00abBin bereit, die Konsequenzen zu tragen\u00bb: Weltmeister Thomas Berthold im Gespr\u00e4ch *** Corona-Rebellen und Patrioten: Warum die Rechte jetzt nicht verschlafen darf. Von Martin Sellner *** Q und seine Cyberkrieger: Das Geheimnis von Trumps Orakel *** Europa wacht auf \u2013 wann folgen wir? Ron Paul \u00fcber die Querdenker in Berlin."]}}, "recommendations": ["https://www.compact-online.de/eric-zemmour-im-krieg-der-zivilisationen/", "https://www.compact-online.de/flucht-und-vertreibung-zeitzeugen-klagen-an/", "https://www.compact-online.de/der-bundestag-und-das-faehnchen-verbot/"]}