{"news_outlet": "compact_online", "provenance": "https://www.compact-online.de/zensur-anabel-schunke-auf-facebook-geloescht/", "query_keywords": ["us", "ns", "regierung", "rna", "sp"], "creation_date": "23.08.2022", "last_modified": "31.08.2022", "crawl_date": "20.10.2024", "author_person": [["S. Hofer"]], "author_organization": [], "news_keywords": [], "content": {"title": "Zensur: Anabel Schunke auf Facebook gel\u00f6scht", "description": "Zensiert und gesperrt: Jetzt traf es auch die 34-j\u00e4hrige Bloggerin Anabel Schunke, die u.a. f\u00fcr die Achse...", "body": {"": ["\ud83d\udd25 Regierungskritische Journalistin Anabel Schunke: Facebook-Account gel\u00f6scht! \ud83d\udc4e", "\u25fe\ufe0f Zensiert, gesperrt oder gleich eingesperrt: Die Promi-K\u00f6pfe der Opposition. Michael Ballweg und Oliver Janich in Haft, Ken Jebsen im Exil.", "\u25fe\ufe0f Jetzt traf es auch die 34-j\u00e4hrige Bloggerin Anabel Schunke, die u.a. f\u00fcr die Achse des Guten, die J\u00fcdische Rundschau und die Weltwoche schreibt: ihr Facebook-Account wurde endg\u00fcltig blockiert.", "\u25fe\ufe0f Auf Telegram schreibt die Regierungskritikerin:", "\u201eJetzt ist es so weit. Nachdem Facebook seine AGB aktualisiert hat, hat man mich nun vollst\u00e4ndig, ohne Nennung der betreffenden Posts, vom Netz genommen. Ich bin also nicht nur gesperrt. Mein Account ist suspended und nicht mehr sichtbar.\u201c"]}}, "recommendations": ["https://www.compact-online.de/eric-zemmour-im-krieg-der-zivilisationen/", "https://www.compact-online.de/flucht-und-vertreibung-zeitzeugen-klagen-an/", "https://www.compact-online.de/der-bundestag-und-das-faehnchen-verbot/"]}