{"news_outlet": "compact_online", "provenance": "https://www.compact-online.de/mit-compact-dabei-der-heisse-herbst-beginnt-am-kommenden-wochenende/", "query_keywords": ["us", "krieg", "corona", "mittelstand", "politik", "ns", "spo", "rna", "regierung", "ss", "terror", "familie", "sp", "annalena baerbock"], "creation_date": "24.08.2022", "last_modified": "25.08.2022", "crawl_date": "20.10.2024", "author_person": [["J\u00fcrgen Els\u00e4sser"]], "author_organization": [], "news_keywords": [], "content": {"title": "it COMPACT: Der Hei\u00dfe Herbst beginnt am Wochenende!", "description": "Der Hei\u00dfe Herbst beginnt am kommenden Samstag\u00a0 mit der neuen COMPACT \u2013 am 27.8. ist Erstverkaufstag am Kiosk (in unserem Shop ist die Ausgabe schon jetzt erh\u00e4ltlich!). Am darauffolgenden Tag (Sonntag, 28. August) wird\u2019s konkret:\u00a0 Die Kreishandwerkerschaft Anhalt, eine \u201eK\u00f6rperschaft des \u00f6ffentlichen Rechts\u201c, ruft\u00a0 ganz offiziell zur Demo \u201eHandwerker f\u00fcr den Frieden\u201c in Dessau auf.", "body": {"": ["Die Argumente f\u00fcr den Aufstand des Mittelstandes liefert die September-Ausgabe von COMPACT \u2013 AB SOFORT in unserem Shop erh\u00e4ltlich: \u201eHei\u00dfer Herbst \u2013 Warum die Regierung Angst vor dem Volk hat.\u201c Mit allen Fakten\u00a0 und allen Brennpunkten zum Hei\u00dfen Herbst \u2013 und einem Beispiel, wie man\u2019s macht.", "Im Aufruf der Handwerkskammer hei\u00dft es:", "\u201eSeit Februar 2022 hat die EU mehrere Sanktionspakete gegen Russland verh\u00e4ngt. Was haben diese zahlreichen Sanktionen bewirkt? Der Aspekt, dass derartige Strafma\u00dfnahmen konfliktversch\u00e4rfend wirken, ist v\u00f6llig vernachl\u00e4ssigt worden. Es wurde nicht verstanden, dass Russland auf eine eskalierende Sanktionspolitik zum Teil mit einer milit\u00e4rischen Eskalation antwortet, die auch f\u00fcr uns gef\u00e4hrlich werden kann. Weiterhin wurde v\u00f6llig ignoriert, dass die verh\u00e4ngten Sanktionen mehr uns als Russland schaden k\u00f6nnten. Wir haben Sorge:", "Die Bundesregierung hat die B\u00fcrger auf eine \u201aMangellage\u2018 vorbereitet. Gemeint sind damit Gasrationierung, Notfallplan, Stilllegungen \u2013 obwohl es das alles ohne Sanktionen und Nord Stream II nicht braucht!\u201c", "Im Aufmacherartikel der neuen Ausgabe von COMPACT hei\u00dft es weiterf\u00fchrend:", "\u201eDie Angst der Regierung vor dem Volk ist berechtigt, da sie die Energiekrise \u2013 die sie selbst durch ihren Sanktions- und Kriegskurs gegen Russland ausgel\u00f6st hat \u2013 absehbar nicht in den Griff bekommt. Die H\u00e4lfte der Wohnungen in der Bundesrepublik wird mit Gas versorgt. Auf dem Stand der aktuellen Preise zahlt eine vierk\u00f6pfige Familie daf\u00fcr bereits jetzt 3.200 Euro statt 1.200 im vergangenen Jahr, also beinahe das Dreifache, so das Vergleichsportal Verivox. F\u00fcr den Herbst sind weitere Preisspr\u00fcnge der Versorgungsunternehmen angek\u00fcndigt. Hinzu kommt die sogenannte Gasumlage ab Oktober. Man bedenke: Die Kilowattstunde Gas kostete noch bis letztes Jahr um sechs Cent! Alles in allem m\u00fcssen sich die Verbraucher also auf mindestens 600 Prozent Mehrkosten einstellen.\u201c", "COMPACT 9/2022 hat zum Titelthema \u201eHei\u00dfer Herbst \u2013 Warum die Regierung Angst vor dem Volk hat\u201c folgende Artikel:", "\u27a1\ufe0f Das Volk als Staatsfeind: Editorial von J\u00fcrgen Els\u00e4sser. Warum das Regime die Opposition trotz allem nicht in den Griff bekommt \u2013 und warum Michael Ballweg freigelassen werden muss.", "\u27a1\ufe0f Hei\u00dfer Herbst: Warum die Regierung\u00a0 und speziell die Gr\u00fcnen zu Recht Angst vor dem Volk haben \u2013 und warum Annalena Baerbock das auch noch ausgeplaudert hat", "\u27a1\ufe0f Brennpunkte des Protestes: Schwedt, Chemnitz, Erzgebirge, M\u00fcnchen, Wilhelmshaven: Wo sich die Wut entz\u00fcndet \u2013 und warum \u00d6ko-Terroristen unseren Protest zerst\u00f6ren wollen", "\u27a1\ufe0f Die Rebellion der Verdammten: Sri Lanka: Die erste Energiepreis-Revolution \u2013 ihr Zustandekommen, ihr Sieg und die Probleme danach.", "\u27a1\ufe0f 44 Prozent: Martin Sellners Kolumne: 44 Prozent der Deutschen wollen sich laut Umfrage an Energiepreisprotesten beteiligen \u2013 bei Corona waren es selbst zu H\u00f6chstzeiten nur 16 Prozent.", "COMPACT 9/2022 mit dem Titelthema \u201eHei\u00dfer Herbst \u2013 Warum die Regierung Angst vor dem Volk hat\u201c: Das komplette Inhaltsverzeichnis und die schnelle Bestellm\u00f6glichkeit gibt es hier."]}}, "recommendations": ["https://www.compact-online.de/eric-zemmour-im-krieg-der-zivilisationen/", "https://www.compact-online.de/flucht-und-vertreibung-zeitzeugen-klagen-an/", "https://www.compact-online.de/der-bundestag-und-das-faehnchen-verbot/"]}