{"news_outlet": "compact_online", "provenance": "https://www.compact-online.de/nach-interview-antifa-zeckenbiss-hetzt-gegen-brink/", "query_keywords": ["us", "linke", "ns", "rna", "christ", "ss", "asien", "antifa", "regierung", "sp", "angela merkel"], "creation_date": "24.08.2022", "last_modified": "02.10.2022", "crawl_date": "20.10.2024", "author_person": [["Daniell Pf\u00f6hringer"]], "author_organization": [], "news_keywords": [], "content": {"title": "Nach Interview: \u201eAntifa Zeckenbiss\u201c hetzt gegen Brink", "description": "Ausgerechnet der ber\u00fcchtigte Account \u201eAntifa Zeckenbiss\u201c k\u00fcbelt jetzt Dreck \u00fcber Bernhard Brink aus, weil uns der bekannte Schlagers\u00e4nger ein Interview gegeben hat.\u00a0 \u00a0 Sagt Ihnen \u201eAntifa Zeckenbiss\u201c was? Richtig, das ist der ber\u00fchmt-ber\u00fcchtigte Twitter-Account, der im Sp\u00e4tsommer 2018 ein 19-sek\u00fcndiges Video (\u201eHasi, du bleibst hier\u201c) ver\u00f6ffentlichte, das angeblich eine \u201eMenschenjagd in Chemnitz\u201c zeigen soll. Damit", "body": {"": ["Ausgerechnet der ber\u00fcchtigte Account \u201eAntifa Zeckenbiss\u201c k\u00fcbelt jetzt Dreck \u00fcber Bernhard Brink aus, weil uns der bekannte Schlagers\u00e4nger ein Interview gegeben hat.", "Sagt Ihnen \u201eAntifa Zeckenbiss\u201c was? Richtig, das ist der ber\u00fchmt-ber\u00fcchtigte Twitter-Account, der im Sp\u00e4tsommer 2018 ein 19-sek\u00fcndiges Video (\u201eHasi, du bleibst hier\u201c) ver\u00f6ffentlichte, das angeblich eine \u201eMenschenjagd in Chemnitz\u201c zeigen soll.", "Damit setzte \u201eAntifa Zeckenbiss\u201c ein Framing, das nicht nur von den Medien, sondern sogar von der damaligen Bundeskanzlerin Angela Merkel (\u201eHetzjagden\u201c) aufgegriffen wurde. Hans-Georg Maa\u00dfen, seinerzeit Pr\u00e4sident des Bundesamtes f\u00fcr Verfassungsschutz (VS), widersprach \u2013 und musste letztlich seinen Hut nehmen.", "Schon damals hatten viele den Verdacht, dass \u201eAntifa Zeckenbiss\u201c eher dem geheimdienstlichen als dem linksextremen Spektrum zuzuordnen ist \u2013\u00a0 ein Account, mit dem Unruhe gestiftet soll, mit dem unter falscher Flagge Kampagnen gegen unbequeme St\u00f6renfriede initiiert werden sollen."], "Der angebliche Skandal": ["Genau das ist nun wieder passiert: Nach dem Interview, das ich mit meinem TV-Kollegen Paul Klemm am vergangenen Sonntag mit dem bekannten Schlagers\u00e4nger Bernhard Brink gef\u00fchrt habe, ist \u201eAntifa Zeckenbiss\u201c wieder in Aktion getreten \u2013 und ver\u00f6ffentlichte folgenden Tweet:", "Nun ist es schon eine etwas seltsame Logik, wenn man behauptet, dass jemand gleich COMPACT \u201eunterst\u00fctzt\u201c, wenn er uns ein Interview gibt, zugegebenerma\u00dfen war das Gespr\u00e4ch mit Brink aber eines der angenehmsten und unkompliziertesten, das ich im Laufe meiner journalistischen T\u00e4tigkeit f\u00fchren durfte.", "Der von den Medien zum \u201eSchlager-Titan\u201c gek\u00fcrte S\u00e4nger, der seit 50 Jahren auf der B\u00fchne steht, hat \u00fcberhaupt keine Star-All\u00fcren oder Ber\u00fchrungs\u00e4ngste. Er ging auf Tuchf\u00fchlung mit seinen Fans \u2013 und beantwortete nach dem Auftritt geduldig und durchaus mit Freude unsere Fragen.", "Falls Sie das Interview noch nicht gesehen haben, hier k\u00f6nnen Sie es sich anschauen:", "Der Hetz-Tweet von \u201eAntifa Zeckenbiss\u201c gegen Brink und COMPACT wurde inzwischen vielfach geteilt und kommentiert. Eine Kostprobe:", "\u201eJetzt h\u00f6rt Els\u00e4sser auch noch deutschen Schlager. Dem ist echt nichts zu peinlich, um seine v\u00f6lkischen Allmachtsfantasien auszuleben. Und statt \u201afrei und abgebrannt\u2018 hei\u00dft es bei Bernhard Brink demn\u00e4chst wohl: \u201afrei, sozial und national\u2018.\u201c", "Es d\u00fcrfte nun nur noch eine Frage der Zeit sein, bis der vermeintliche Skandal von der linken (oder geheimdienstlichen) Nischenseite in die gro\u00dfen Gazetten findet \u2013 und die Kampagne gegen Brink und COMPACT auf vollen Touren l\u00e4uft. Das zeigt das Beispiel Chemnitz. Brink wird hoffentlich Manns genug sein, das auszuhalten \u2013 wir sind es auf jeden Fall."], "COMPACT zeigt Schlager-Kompetenz": ["Dass COMPACT Schlager-Kompetenz besitzt, haben wir bereits mehrfach unter Beweis gestellt. Erinnert sei nur an das gro\u00dfe Interview, das mein Kollege Paul Klemm mit Michael Wendler (\u201eSie liebt den DJ\u201c) gef\u00fchrt hat. Oder an das tolle Portr\u00e4t, das er \u00fcber Christian Anders geschrieben hat. In beiden F\u00e4llen war es uns wichtig, direkt mit den Promis zu reden \u2013 wie nun auch im Fall von Bernhard Brink.", "In unserer September-Ausgabe mit dem Titelthema \u201eHei\u00dfer Herbst \u2013 Warum die Regierung Angst vor dem Volk hat\u201c findet sich sogar ein ganzes Dossier (\u201eLayla und die Sittenpolizei\u201c), das sich mit unliebsamen Schlagern und Partyhits, aber auch NDW-Songs, die heute kaum noch durch die Zensur kommen w\u00fcrden, besch\u00e4ftigt. Im Einzelnen finden Sie in dem Dossier folgende Beitr\u00e4ge aus meiner Feder:", "\u27a1\ufe0f Die Spa\u00dfbremsen \u2013 Der verbotene Malle-Hit \u201eLayla\u201c: Die Cancel Culture erreicht den Ballermann: \u201eLayla\u201c darf nicht \u201esch\u00f6ner, j\u00fcnger, geiler\u201c sein. Wer so anf\u00e4ngt, kann Schlager gleich ganz verbieten.", "\u27a1\ufe0f Skandal im Sperrbezirk \u2013 Neue Deutsche Welle ohne Cancel Culture: So etwas wie die Neue Deutsche Welle w\u00e4re heute undenkbar. Die Musik spiegelte einen unverkrampften Zeitgeist wider, der einem heute fast unwirklich erscheint.", "\u27a1\ufe0f Lauwarme Br\u00fcder \u2013 Wei\u00dfe d\u00fcrfen keinen Reggae mehr spielen: \u201eEinfach mal Musik machen war gestern. Heu-te muss man aufpassen, dass man sich nicht des Vergehens der \u201akulturellen Aneignung\u2018 schuldig macht. Das betrifft aber nur Wei\u00dfe.\u201c", "COMPACT 9/2022 mit dem Titelthema \u201eHei\u00dfer Herbst \u2013 Warum die Regierung Angst vor dem Volk hat\u201c und dem Dossier \u201eLayla und die Sittenpolizei\u201c k\u00f6nnen Sie ab sofort hier bestellen."]}}, "recommendations": ["https://www.compact-online.de/eric-zemmour-im-krieg-der-zivilisationen/", "https://www.compact-online.de/flucht-und-vertreibung-zeitzeugen-klagen-an/", "https://www.compact-online.de/der-bundestag-und-das-faehnchen-verbot/"]}