{"news_outlet": "compact_online", "provenance": "https://www.compact-online.de/belgischer-premierminister-es-kommen-5-bis-10-harte-winter-fuer-europa/", "query_keywords": ["us", "leiche", "politik", "ns", "ss", "schi", "europa"], "creation_date": "26.08.2022", "last_modified": "05.09.2022", "crawl_date": "20.10.2024", "author_person": [["S. Hofer"]], "author_organization": [], "news_keywords": [], "content": {"title": "Belgischer Premierminister: 5 bis 10 harte Winter!", "description": "Der belgische Premierminister Alexander De Croo prognostizierte auf einer Pressekonferenz in Zeebr\u00fcgge harte Zeiten...", "body": {"": ["\u203c\ufe0f Belgischer Premierminister: Es kommen 5 bis 10 harte Winter f\u00fcr Europa", "Der belgische Premierminister Alexander De Croo prognostizierte auf einer Pressekonferenz in Zeebr\u00fcgge harte Zeiten f\u00fcr Europa. Zumal die Energiekosten weiter steigen:", "\u201eDie n\u00e4chsten f\u00fcnf bis zehn Winter werden schwierig. Wir beobachten das sehr genau, aber wir m\u00fcssen uns dar\u00fcber im Klaren sein: Die kommenden Monate werden schwierig sein, die kommenden Winter werden schwierig sein\u201c.", "Und zwar in ganz Europa:", "\u201eEinige Sektoren haben mit den hohen Energiepreisen ernsthafte Schwierigkeiten.\u201c", "Trotzdem werde ein fiktives \u201eWir\u201c die Krise irgendwie meistern:", "\u201eWir m\u00fcssen uns in schwierigen Zeiten gegenseitig unterst\u00fctzen. Mit dem n\u00f6tigen Selbstvertrauen und der n\u00f6tigen Entschlossenheit k\u00f6nnen wir das tun\u201c.", "Klar, \u201ewir\u201c sitzen alle im gleichen Great Reset-Boot.", "Politiker und Gro\u00dfverdiener haben gut lachen. Was die Mittel- und Unterschichten erwartet, lesen Sie in der August-Ausgabe von COMPACT mit dem Habeck-Titelthema \u201eDer Kaltmacher\u201c .\u00a0Hier bestellen."]}}, "recommendations": ["https://www.compact-online.de/eric-zemmour-im-krieg-der-zivilisationen/", "https://www.compact-online.de/flucht-und-vertreibung-zeitzeugen-klagen-an/", "https://www.compact-online.de/der-bundestag-und-das-faehnchen-verbot/"]}