{"news_outlet": "compact_online", "provenance": "https://www.compact-online.de/regime-rastet-aus-opposition-soll-gekoepft-werden/", "query_keywords": ["us", "leiche", "krieg", "linke", "politik", "ns", "spo", "rna", "ukraine", "ss", "antifa", "usa", "klima", "sp"], "creation_date": "20.08.2022", "last_modified": "31.08.2022", "crawl_date": "20.10.2024", "author_person": [["Valentina Schacht"]], "author_organization": [], "news_keywords": [], "content": {"title": "Regime rastet aus: Opposition soll gek\u00f6pft werden", "description": "Der Mainstream hetzt, COMPACT gef\u00e4hrde \u201e den Weltfrieden\u201c. F\u00fchrende Alternativmedien stehen unter Beschuss, Ballweg und Janich sind in Haft. Startet jetzt ein gro\u00dfer Vernichtungsfeldzug gegen den Widerstand? Vor einigen Tagen mussten wir \u00fcber die Verhaftung von Oliver Janich berichten. Ein paar Wochen davor traf es Michael Ballweg. Soll nun der Weg bereitet werden, um auch", "body": {"": ["Der Mainstream hetzt, COMPACT gef\u00e4hrde \u201e den Weltfrieden\u201c. F\u00fchrende Alternativmedien stehen unter Beschuss, Ballweg und Janich sind in Haft. Startet jetzt ein gro\u00dfer Vernichtungsfeldzug gegen den Widerstand?", "Vor einigen Tagen mussten wir \u00fcber die Verhaftung von Oliver Janich berichten. Ein paar Wochen davor traf es Michael Ballweg. Soll nun der Weg bereitet werden, um auch COMPACT zu kriminalisieren und letztlich vom Markt zu fegen? M\u00fcssen wir demn\u00e4chst \u00fcber J\u00fcrgen Els\u00e4ssers Verhaftung schreiben?", "Offenbar sollen nun reichweitenstarke Oppositionelle ausgeschaltet werden. Man will die K\u00f6pfe des Widerstandes ausschalten. Oder anders ausgedr\u00fcckt: Die Opposition soll quasi gek\u00f6pft und damit massiv geschw\u00e4cht werden.", "Die Vorw\u00fcrfe werden dabei immer irrer: Nach Ansicht des Politologen Gideon Botsch stellt COMPACT sogar eine Gefahr f\u00fcr den Weltfrieden dar! Wir bedienten bestimmte \u00c4ngste: \u201eDie deutsche Gesellschaft am Rande des Abgrunds.\u201c Chefredakteur Els\u00e4sser sei \u201ehervorragend vernetzt und habe entscheidende Kontakte auch in die internationale Szene\u201c, so Botsch im Mainstream.", "Merke: Weil COMPACT die B\u00fcrger vor den Gefahren der Gegenwartspolitik warnt, weil es die Menschen nicht mit Propaganda vollm\u00fcllt, gef\u00e4hrdet das Magazin den Weltfrieden? Welch irre Mainstream-Logik!"], "COMPACT gibt nicht klein bei": ["Janichs Verhaftung trifft uns. Schlie\u00dflich k\u00e4mpfen wir schon \u00fcber ein Jahrzehnt gemeinsam. Daher ist es nicht verwunderlich, dass auch COMPACT immer st\u00e4rker unter Beschuss ger\u00e4t.", "Wir sollen finanziell ausbluten, forderte Verfassungsschutzpr\u00e4sident Haldenwang. Daher werden wir momentan mit einer Klagewelle \u00fcberzogen, die ihresgleichen sucht. Doch wir geben nicht klein bei!", "Ging es zuerst um Els\u00e4ssers Autobiografie \u201eIch bin Deutscher \u2013 Wie ein Linker zum Patrioten wurde\u201c, so mussten wir nun sogar nach einem Urteil des LG D\u00fcsseldorf die Interview-DVD zum Buch schreddern \u2013 mit gro\u00dfem finanziellen Schaden.", "Gl\u00fccklicherweise gibt es den Film auch zum Download. Die Biografie als Buch ist in K\u00fcrze wieder physisch erh\u00e4ltlich \u2013 in einer gerichtsfesten Neuauflage, die man hier vorbestellen oder jetzt schon als E-Book herunterladen kann."], "\u201eBabylon Berlin\u201c nur noch bis zum 30. August!": [], "Thule-B\u00e4nde weiter unter Beschuss": ["COMPACT ist bei weitem nicht das einzige Alternativmedium, das derzeit massiv unter Druck gesetzt wird. Weil der Klosterhaus-Verlag die legend\u00e4re Thule-Trilogie von Wilhelm Landig in einer Neuausgabe unver\u00e4ndert und unzensiert herausgebrachte, griffen ruchlose Antifa-Gewaltt\u00e4ter das alteingesessene Verlagshaus an. Sie verw\u00fcsteten die R\u00e4ume, konnten die B\u00fccher jedoch nicht finden. Gl\u00fcck im Ungl\u00fcck!", "Juristisch sind die 3 B\u00e4nde des Waffen-SS-Veteranen, der in Geheimwaffenforschungen und die esoterischen Geheimnisse des Schwarzen Ordens eingeweiht war, einwandfrei. Allerdings k\u00f6nnte die Bundeszentrale f\u00fcr Kinder- und Jugendmedienschutz die B\u00fccher \u201everschwinden\u201c lassen! Indem sie die Thule-Trilogie von Wilhelm Landig als \u201ejugendgef\u00e4hrdend\u201c auf den Index setzt und damit den \u00f6ffentlichen Verkauf stoppt.", "Wie uns die Verlegerin mitteilte, f\u00fcrchtet sie genau das. Ist es also nur noch eine Frage der Zeit, bis wir auch die Verbreitung der Thule-B\u00e4nde einstellen m\u00fcssen? Am besten Sie sichern sich diese gleich hier!"], "Ist bald auch Dugin dran?": ["Inzwischen ist dem Regime alles zuzutrauen \u2013 sogar ein Verbot bekannter russischer Autoren unter dem Vorwand der \u201eKriegsverherrlichung\u201c oder \u201eBef\u00fcrwortung eines Angriffskrieges\u201c. Deshalb ist es mehr als wahrscheinlich, dass man derzeit die B\u00fccher des russischen Geopolitik-Experten und Philosophen Alexander Dugin genauer unter die Lupe nimmt. Dugin wird in westlichen Medien als \u201ePropagandist Putins\u201c, manchmal sogar als dessen \u201eRasputin\u201c bezeichnet.", "Ging Dugin mit seinem Werk \u201eDas Gro\u00dfe Erwachen gegen den Great Reset\u201c schon bis an die Grenze des (in Deutschland) Sagbaren, k\u00f6nnten ihm findige Regime-Juristen aus seinem neuen Buch \u201eEurasische Mission\u201c nun endg\u00fcltig einen Strick drehen. Denn: In dem grundlegenden Werk greift Dugin nicht nur den Atlantizismus, Ultraliberalismus und Turbokapitalismus des Westens frontal an, sondern offenbart auch die wahren Hintergr\u00fcnde des Ukraine-Krieges und ordnet den Konflikt in die weltpolitische Lage ein.", "Dugin demaskiert in \u201eEurasische Mission\u201c die L\u00fcgenpropaganda der USA und ihrer Verb\u00fcndeten. Zugleich skizziert er erstmals, wie eine neue eurasische Gro\u00dfraumordnung aussehen k\u00f6nnte \u2013 politisch und wirtschaftlich. Spoiler: Es w\u00fcrde nicht dem Schema westlich-liberalistischer Systeme entsprechen. Und genau damit begibt sich Dugin in die Gefahrenzone, zumindest hier in der Bundesrepublik.", "Das sensationelle Buch von Dugin bietet COMPACT in Kooperation mit dem Arktos-Verlag exklusiv an. Damit wollen wir einmal mehr einen Beitrag zu echter Meinungsfreiheit, zu echtem Pluralismus und zu echter Aufkl\u00e4rung leisten \u2013 und laufen Gefahr, uns in dieser Zensur- und Verbots-Republik erneut die Finger zu verbrennen. Doch das ist es uns wert! Denn wir m\u00f6chten, dass Sie erfahren, was Dugin wirklich will \u2013 und wie ein besseres deutsch-russisches Verh\u00e4ltnis gestaltet werden k\u00f6nnte. Dugins neues Werk k\u00f6nnen Sie hier bestellen.", "Achtung: Wegen Umzugs m\u00fcssen wir unser Lager verkleinern und Platz f\u00fcr Neues schaffen. Unser gro\u00dfes Rabatt-Paket \u201e1.000 Seiten BRD-Diktatur\u201c ist unschlagbar g\u00fcnstig: F\u00fcr die 11 Hefte zahlen Sie jetzt nur 14,99 Euro \u2013 statt regul\u00e4r 88,55 Euro. Hier bestellen. Dar\u00fcber hinaus werden Sie zur Zeit auch noch viele weitere Sch\u00e4tze heben k\u00f6nnen. Ob es unser gro\u00dfes Trump-Paket ist, das Bundle \u201eDie gr\u00fcnen Klima-Schwindler und ihre Hinterm\u00e4nner\u201c oder der Aufkl\u00e4rungs-Hammer \u201eDie gro\u00dfen R\u00e4tsel: Mythen, Fakten, geheime Pl\u00e4ne\u201c. F\u00fcr alle Angebote gilt: Nur so lange der Vorrat reicht! Hier werden Sie f\u00fcndig."]}}, "recommendations": ["https://www.compact-online.de/eric-zemmour-im-krieg-der-zivilisationen/", "https://www.compact-online.de/flucht-und-vertreibung-zeitzeugen-klagen-an/", "https://www.compact-online.de/der-bundestag-und-das-faehnchen-verbot/"]}