{"news_outlet": "compact_online", "provenance": "https://www.compact-online.de/oesterreich-landeshauptmann-gegen-russland-sanktionen/", "query_keywords": ["us", "krieg", "\u00f6vp", "ns", "regierung", "ss", "fp\u00f6", "usa", "sp", "europa", "karl nehammer"], "creation_date": "21.08.2022", "last_modified": "21.08.2022", "crawl_date": "20.10.2024", "author_person": [["Gast Autor"]], "author_organization": [], "news_keywords": [], "content": {"title": "\u00d6sterreich: Landeshauptmann gegen Russland-Sanktionen", "description": "In der \u00d6VP gibt es anscheinend noch vern\u00fcnftige Politiker, denen das Wohl des Landes ein Anliegen ist und die sich mit deutlichen Worten gegen die selbstm\u00f6rderischen Russland-Sanktionen aussprechen. In unserer August-Ausgabe mit dem Habeck-Titelthema \u201eDer Kaltmacher\u201c zeigen wir, wer das Elend zu verantworten hat. Hier mehr erfahren. _ von Zur Zeit So bezweifelt in einem", "body": {"": ["In der \u00d6VP gibt es anscheinend noch vern\u00fcnftige Politiker, denen das Wohl des Landes ein Anliegen ist und die sich mit deutlichen Worten gegen die selbstm\u00f6rderischen Russland-Sanktionen aussprechen. In unserer August-Ausgabe mit dem Habeck-Titelthema \u201eDer Kaltmacher\u201c zeigen wir, wer das Elend zu verantworten hat. Hier mehr erfahren.", "_ von Zur Zeit", "So bezweifelt in einem Interview mit der Kronenzeitung der ober\u00f6sterreichische Landeshauptmann (Ministerpr\u00e4sident) Thomas Stelzer \u2013 der in Linz \u00fcbrigens mit der FP\u00d6 koaliert \u2013 die Sinnhaftigkeit der Sanktionen gegen Russland."], "\u201eGegen den sozialen Zusammenhalt\u201c": ["Stelzer sagte, die Sanktionen seien \u201enicht ewig in Stein gemei\u00dfelt\u201c, es sei \u201eauch wichtig, immer wieder die Sanktionen zu pr\u00fcfen\u201c, ob sie noch die Wirkung haben, den Frieden herbeizuf\u00fchren, \u201eoder ist das schon eher am Kippen und wendet sich eher gegen uns selber und gegen das Fortkommen unserer Volkswirtschaft, gegen den sozialen Zusammenhalt\u201c.", "\u00d6VP-Chef Bundeskanzler Karl Nehammer hingegen hat die Sanktionen der EU gegen Russland bisher stets verteidigt."], "Sch\u00fcsse ins eigene Knie": ["Der au\u00dfenpolitische Sprecher der FP\u00d6, Axel Kassegger, kommentierte Stelzers Aussagen dahingehend, dass es \u201ein der \u00d6VP bez\u00fcglich der Russland-Sanktionen zu rumoren beginnt. Allzu tief sitzt die Angst bei den Schwarzen, dass es im Herbst zu Energieengp\u00e4ssen kommt und niemand der Bev\u00f6lkerung erkl\u00e4ren kann und m\u00f6chte, dass Schwarz-Gr\u00fcn selbst daran die Schuld tr\u00e4gt\u201c.", "Kassegger verwies darauf, dass die Sanktionen unserer eigenen Bev\u00f6lkerung und unserem Wirtschaftsstandort mehr zum Nachteil gereichten als Russland selbst. Laut dem freiheitlichen Nationalratsabgeordneten sei eine Regierung, die nicht an \u00d6sterreich und seine B\u00fcrger zuerst denkt, nichts wert:", "\u201eEs war uns Freiheitlichen sofort klar, dass diese Sanktionspakete nur Sch\u00fcsse in das eigene Knie bedeuten k\u00f6nnen. Was diese EU-h\u00f6rige \u00d6VP mit den gr\u00fcnen Kriegstreibern hier anstellen, ist schlichtweg schauerhaft!\u201c.", "Dieser Text wurde im Rahmen der Europ\u00e4ischen Medienkooperation von Unser Mitteleuropa \u00fcbernommen. \u00dcberschrift und Illustrationen wurden von unserer Redaktion eingef\u00fcgt.", "In der August-Ausgabe von COMPACT mit dem Habeck-Titelthema \u201eDer Kaltmacher\u201c stellen wir den Verantwortlichen f\u00fcr dieses Desaster an den Pranger. Lesen Sie, wie uns der Gr\u00fcne in den Ruin treibt. Hier bestellen."]}}, "recommendations": ["https://www.compact-online.de/eric-zemmour-im-krieg-der-zivilisationen/", "https://www.compact-online.de/flucht-und-vertreibung-zeitzeugen-klagen-an/", "https://www.compact-online.de/der-bundestag-und-das-faehnchen-verbot/"]}