{"news_outlet": "compact_online", "provenance": "https://www.compact-online.de/handwerker-demo-am-1-10-abgrenzung-nach-rechts-wir-muessen-zusammenhalten/", "query_keywords": ["us", "krieg", "politik", "ns", "spo", "regierung", "ss", "sp", "demo", "schi", "grenzen", "usa"], "creation_date": "22.09.2022", "last_modified": "24.09.2022", "crawl_date": "20.10.2024", "author_person": [["J\u00fcrgen Els\u00e4sser"]], "author_organization": [], "news_keywords": [], "content": {"title": "Handwerker-Demo 1.10.: \u201eM\u00fcssen zusammenhalten!\u201c", "description": "Jetzt Flugbl\u00e4tter bestellen und alle mobilisieren \u2013 das ist der Aufbruch der Vern\u00fcnftigen: Die Organisatoren der gro\u00dfen Handwerker-Demo am 1. Oktober in Berlin (13 Uhr, am Alexanderplatz/Fernsehturm) verweigern die Abgrenzerei nach rechts und beharren darauf, dass alle vom K\u00e4lte- und Inflationswinter Bedrohten zusammenkommen m\u00fcssen. Nun haben die Handwerker auch eine prominente Rednerin aus der Arbeiterschaft", "body": {"": ["Jetzt Flugbl\u00e4tter bestellen und alle mobilisieren \u2013 das ist der Aufbruch der Vern\u00fcnftigen: Die Organisatoren der gro\u00dfen Handwerker-Demo am 1. Oktober in Berlin (13 Uhr, am Alexanderplatz/Fernsehturm) verweigern die Abgrenzerei nach rechts und beharren darauf, dass alle vom K\u00e4lte- und Inflationswinter Bedrohten zusammenkommen m\u00fcssen. Nun haben die Handwerker auch eine prominente Rednerin aus der Arbeiterschaft gewonnen: Die Betriebsr\u00e4tin Peggy Lindemann aus der PCK-\u00d6lraffinerie in Schwedt, die Habeck bei seinem Wirtschaftskrieg gegen Russland als Kollateralschaden platt machen will, wird am 1. Oktober zu den Demonstranten sprechen! Das schaffende Volk vereint gegen die kriegsgeilen Eliten! Hauptforderung: Nord Stream 2 statt Gasumlage! Hier kann man die Mobilisierungsflugbl\u00e4tter bestellen.", "Sehen Sie oben das komplette Interview mit dem Dessauer Kreishandwerkermeister Karl Kr\u00f6kel, der den Protest zusammen mit allen Innungen aus Dessau bundesweit vernetzt hat und am 1. Oktober nach Berlin bringt.", "Der Hei\u00dfe Herbst steht an einem entscheidenden Wendepunkt, der den Durchbruch bringen kann: Mit dem Auftritt der B\u00fcrgermeister gestern Abend in Stralsund und im s\u00e4chsischen Marienberg hat sich gezeigt, dass die Proteste den lokalen Unterbau der staatlichen Verwaltung erfassen k\u00f6nnen. Der Grund f\u00fcr diese Entwicklung: Zum ersten Mal seit \u00fcber 25 Jahren gehen die Werkt\u00e4tigen als Werkt\u00e4tige mit auf die Stra\u00dfe \u2013 Handwerker, Mittelschicht, auch Unternehmer. Die schaffende Mitte in unserem Land ist von der Sanktions- und Energiepolitik der Scholz-Habeck-Regierung bedroht \u2013 und \u00fcbt Druck auf zum Beispiel auf die von ihnen gew\u00e4hlten B\u00fcrgermeister aus."], "Nord Stream 2 statt Gasumlage": ["Den Auftakt machte die Kreishandwerkerschaft Anhalt mit ihrem Vorsitzenden Karl Kr\u00f6kel, die als \u201cHandwerker f\u00fcr den Frieden\u201d am 28. August in Dessau 4.000 Leute auf den Marktplatz brachten. Alle Handwerksmeister, alle Innungen, alle Gewerke aus dem s\u00fcdlichen Sachsen-Anhalt standen dahinter! Eine solche Einigkeit gab es seit dem Herbst 1989 nicht mehr. Vor einer Woche\u00a0 in Neubrandenburg (Mecklenburg-Vorpommern) folgten ebenfalls 4.000 Menschen dem Aufruf \u201cUnternehmer gegen Energiepolitik\u201d. \u201cEs brodelt im Osten\u201d, res\u00fcmierte die \u201cWelt\u201d daraufhin. \u201cEs geht um mehr als eine linksrechte Querfront. Die Lage ist politisch brisanter.\u201d", "Am 1. Oktober soll der Unmut in einer zentralen Demonstration in der Hauptstadt zusammengefasst werden: 13 Uhr am Alexanderplatz.\u00a0 Wieder ist es die Kreishandwerkerschaft Anhalt/Dessau-Ro\u00dflau, die die Initiative \u00fcbernommen hat und ein bundesweites Handwerkernetz kn\u00fcpft. Forderungen nach einer Deckelung der Energiepreise, einem Ende der Sanktionen und der \u00d6ffnung von Nord Stream 2 werden auch in Offenen Briefen anderer Kreishandwerkerschaften geteilt. Besonders bemerkenswert: Auf Kr\u00f6kel und die anderen Handwerksmeister wurde erheblicher Druck aus Politik und Medien ver\u00fcbt, dass sie sich von Rechts \u2013 oder was das Staat neuerdings so definiert \u2013 abgrenzen. Der Landesvorstand der Linkspartei in Sachsen-Anhalt schrieb eigens an Kr\u00f6kel einen Brief, um ihr fr\u00fcheres prominentes Mitglied \u2013 Kr\u00f6kel war der letzte SED-Bezirksvorsitzende in Dessau und sp\u00e4ter noch jahrelang in der PDS \u2013 auf Kurs zu bringen. Aber die Handwerker haben ihren eigenen Kopf und lassen sich nicht verbiegen! Zur Mobilisierung f\u00fcr den 1. Oktober gab Kr\u00f6kel vorletzte Woche der marxistischen Tageszeitung \u201cJunge Welt\u201d ein Interview \u2013 und in der Folge COMPACT-TV (siehe die Komplettfassung oben). Das wurde dann gleich in einem Artikel der Mitteldeutschen Zeitung gegen Kr\u00f6kel ausgeschlachtet.", "Die Kategorien Links und Rechts spielen f\u00fcr Karl Kr\u00f6kel keine Rolle mehr. Einigkeit macht stark, hei\u00dft die Devise. Alle gemeinsam f\u00fcr die Deckelung der Energiepreise, ein Ende der Sanktionen und \u00d6ffnung von Nord Stream 2, Friedenspolitik statt Kriegspolitik.", "Die Entwicklung ist so sensationell, dass wir alle COMPACT-Unterst\u00fctzer im ganzen Bundesgebiet dazu aufrufen, die Handwerker-Demonstration am 1. Oktober zu einem Riesenerfolg zu machen, vor dem das Regime zur\u00fcckweicht. Zur Mobilisierung haben wir eigens ein Materialpaket mit Flyern, Aufklebern, Plakat und Trillerpfeifen zusammengestellt, das ab sofort bestellt werden kann. Bestellen Sie schnell und bringen Sie die Flugbl\u00e4tter unter die Leute, zum Beispiel bei \u00f6rtlichen Spazierg\u00e4ngen und Kundgebungen. Die Flugbl\u00e4tter sind so gestaltet, dass Sie damit mit Sicherheit bei Handwerkern, Mittelschichtlern und der gesamten schaffenden Bev\u00f6lkerung auf Zustimmung sto\u00dfen werden.", "Der Hei\u00dfe Herbst ist da! Wir sind der Hei\u00dfe Herbst!"]}}, "recommendations": ["https://www.compact-online.de/eric-zemmour-im-krieg-der-zivilisationen/", "https://www.compact-online.de/flucht-und-vertreibung-zeitzeugen-klagen-an/", "https://www.compact-online.de/der-bundestag-und-das-faehnchen-verbot/"]}