{"news_outlet": "compact_online", "provenance": "https://www.compact-online.de/heisser-herbst-laut-insa-umfrage-wollen-44-prozent-demonstrieren/", "query_keywords": ["us", "krieg", "afd", "corona", "linke", "politik", "ns", "rna", "ukraine", "schi", "ss", "sp", "regierung", "fdp", "demo", "usa"], "creation_date": "25.09.2022", "last_modified": "26.09.2022", "crawl_date": "20.10.2024", "author_person": [["Karel Meissner"]], "author_organization": [], "news_keywords": [], "content": {"title": "Hei\u00dfer Herbst: 44 Prozent wollen demonstrieren", "description": "Laut einer aktuellen INSA-Umfrage w\u00fcrden bereits 44 Prozent der Befragten an einer Protest-Demonstration teilnehmen. Anscheinend kein Grund f\u00fcr die Machthaber, mit den B\u00fcrgern in den Dialog zu treten. Das Heft zum hei\u00dfen Herbst: COMPACT 9/2022: \u201eHei\u00dfer Herbst \u2013 Warum die Regierung Angst vor dem Volk hat\u201c \u00a0hier bestellen. Es gibt Tage, da k\u00f6nnen sogar Innenministerin", "body": {"": ["Das Heft zum hei\u00dfen Herbst: COMPACT 9/2022: \u201eHei\u00dfer Herbst \u2013 Warum die Regierung Angst vor dem Volk hat\u201c \u00a0hier bestellen.", "Es gibt Tage, da k\u00f6nnen sogar Innenministerin Nancy Faeser und Oberschlapphut Thomas Haldenwang gewisses Mitleid erregen. Da geben beide sich solche M\u00fche, jegliche Opposition zu delegitimieren, da droht der Chef des Verfassungsschutzes den Demonstranten, man werde beobachten, mit (oder neben wem?) sie marschieren \u2013 und dann schockt das nur die H\u00e4lfte der Untertanen.", "Inzwischen hat sich n\u00e4mlich rumgesprochen, dass die politische Katastrophe kein Narrativ b\u00f6ser Rechter, sondern sehr real ist. Ja, Vertrauen muss tats\u00e4chlich verdient werden. Auch von Politikern. Zur Sache:\u00a0 in einer Umfrage des Meinungsforschungsinstituts INSA gestanden 44 Prozent der Befragten: sie w\u00fcrden \u201esicher oder mit gro\u00dfer Wahrscheinlichkeit an Demonstrationen gegen die hohen Energiepreise teilnehmen\u201c. So berichtet die Bild-Zeitung.", "Endkampf um die neue Weltordnung: Der Ukraine-Krieg ist nur die Ouvert\u00fcre f\u00fcr eine Auseinandersetzung zweier Gro\u00dfm\u00e4chte, die unsere Welt grundlegend ver\u00e4ndern wird. In COMPACT-Spezial \u201eUSA gegen China\u201c erfahren Sie die historischen Hintergr\u00fcnde dieses Konflikts \u2013 und lesen, auf welchen Feldern er heutzutage gef\u00fchrt wird. Diese brisante Ausgabe, die im Handel sonst 8,80 Euro kostet, verschenken wir an alle Kunden, die bis kommenden Dienstag (27. September, 24 Uhr) ein Produkt in unserem Shop bestellen. Hier geht\u2019s zur Bestellung und damit automatisch zum Geschenk COMPACT-Spezial \u201eUSA gegen China\u201c.", "Als besonders protestfreudig erwiesen sich W\u00e4hler der FDP (50 Prozent), der Linken (60 Prozent) und der AfD (72 Prozent). Leider sagt die Umfrage nichts \u00fcber die Gr\u00fcnde jener 50 Prozent, die eine Demo-Teilnahme abgelehnt haben? Sind die restlos zufrieden? Haben sie Angst? Halten sie rot-gr\u00fcne Politik in jedem Falle f\u00fcr alternativlos? Wir wissen\u2019s nicht.", "Jedenfalls haben die politischen Machthaber keine Lust, den 44 Prozent der Unzufriedenen auch nur zuzuh\u00f6ren. Faesers Sprecher w\u00e4rmt auf Anfrage der regierungstreuen Taz das alte Verschw\u00f6runsg-M\u00e4rchen auf:", "\u201eEs kann festgestellt werden, dass Kreise, die schon die Coronaproteste gepr\u00e4gt haben, auf der Suche nach neuen Themen mit Protestpotenzial sind, Je nach Entwicklung der Energieversorgungssituation und der sozialen Folgen der Kostensteigerungen ist eine Entwicklung zu einer mit den Coronaprotesten vergleichbaren Gr\u00f6\u00dfenordnung m\u00f6glich.\u201c", "Bei so einer Haltung d\u00fcrfte die Zahl der Protestteilnehmer sogar noch steigen.", "Das Heft zum hei\u00dfen Herbst: COMPACT 9/2022: \u201eHei\u00dfer Herbst \u2013 Warum die Regierung Angst vor dem Volk hat\u201c \u00a0hier bestellen."]}}, "recommendations": ["https://www.compact-online.de/eric-zemmour-im-krieg-der-zivilisationen/", "https://www.compact-online.de/flucht-und-vertreibung-zeitzeugen-klagen-an/", "https://www.compact-online.de/der-bundestag-und-das-faehnchen-verbot/"]}