{"news_outlet": "compact_online", "provenance": "https://www.compact-online.de/der-doppelte-merz-eiertanz-um-ukraine-sozialtourismus/", "query_keywords": ["us", "krieg", "afd", "politik", "ns", "cdu", "ukraine", "ss", "sp", "regierung", "afrika", "schi", "grenzen", "usa", "friedrich merz"], "creation_date": "27.09.2022", "last_modified": "27.09.2022", "crawl_date": "20.10.2024", "author_person": [["Sven Reuth"]], "author_organization": [], "news_keywords": [], "content": {"title": "\u201eSozialtourismus\u201c: Friedrich Merz zieht den Schwanz ein", "description": "Der CDU-Vorsitzende Friedrich Merz warf in einem Interview mit Bild-TV ukrainischen Fl\u00fcchtlingen \u201eSozialtourismus\u201c vor. B\u00fcrger gegen gr\u00fcne Great Reset-Politik: COMPACT 9/2022 mit dem Titelthema \u201eHei\u00dfer Herbst \u2013 Warum die Regierung Angst vor dem Volk hat\u201c: Das komplette Inhaltsverzeichnis und die schnelle Bestellm\u00f6glichkeit gibt es hier. Hat Friedrich Merz gestern im Bild-TV-Talk einen ersten Versuch gestartet,", "body": {"": ["Der CDU-Vorsitzende Friedrich Merz warf in einem Interview mit Bild-TV ukrainischen Fl\u00fcchtlingen \u201eSozialtourismus\u201c vor. B\u00fcrger gegen gr\u00fcne Great Reset-Politik: COMPACT 9/2022 mit dem Titelthema \u201eHei\u00dfer Herbst \u2013 Warum die Regierung Angst vor dem Volk hat\u201c: Das komplette Inhaltsverzeichnis und die schnelle Bestellm\u00f6glichkeit gibt es hier.", "Hat Friedrich Merz gestern im Bild-TV-Talk einen ersten Versuch gestartet, AfD-W\u00e4hler f\u00fcr die CDU zur\u00fcckzugewinnen? Wenn ja, dann ist dieses Experiment gr\u00fcndlich in die Hose gegangen. Der Sauerl\u00e4nder, der einst als konservativer Hoffnungstr\u00e4ger der CDU galt, hat mittlerweile n\u00e4mlich schon wieder einen R\u00fcckzieher gemacht und sich f\u00fcr seine \u00c4u\u00dferungen entschuldigt."], "\u201eDas Problem wird gr\u00f6\u00dfer\u201c": ["Gestern Abend hatte Friedrich Merz im Bild-TV-Talk noch gesagt:", "\u201eWir erleben mittlerweile einen Sozialtourismus dieser Fl\u00fcchtlinge \u2013 nach Deutschland, zur\u00fcck in die Ukraine, nach Deutschland, zur\u00fcck in die Ukraine \u2013 von denen mittlerweile eine gr\u00f6\u00dfere Zahl sich dieses System zunutze machen. Da haben wir ein Problem, das wird gr\u00f6\u00dfer. Wir haben im Fr\u00fchjahr darauf hingewiesen, dass dieses Problem entstehen konnte, die Bundesregierung hat sich taub gestellt.\u201c", "Au\u00dferdem sprach sich Merz gegen die Aufnahme russischer Kriegsdienstverweigerer aus. Selbstverst\u00e4ndlich meldete sich sofort der scheidende ukrainische Botschafter Andrij Melnyk zu Wort und watschte Merz nach allen Regeln der Kunst ab. Melnyk \u00e4u\u00dferte:", "\u201eWTF??? Woher kommt dieser Unsinn \u00fcber angeblichen ,Sozialtourismus\u02bd von ukrainischen Kriegsfl\u00fcchtlingen? Sie haben das Recht, Ihre Heimat jederzeit zu besuchen. Woher dieser billige Populismus? Heiliger Bimbam.\u201c"], "Schneller R\u00fcckzieher": ["Der typische Melnyk-Wutanfall, f\u00fcr den dieser Diplomat mittlerweile ber\u00fchmt und ber\u00fcchtigt ist. Dabei kann nicht einmal Melnyk Merz zu einem Ukraine-Feind umdeuten, schlie\u00dflich gibt es in der deutschen politischen Landschaft kaum einen vehementeren Bef\u00fcrworter von Lieferungen schwerer Waffen an das osteurop\u00e4ische Land als Merz.", "Der hat mittlerweile auch schon wieder kalte F\u00fc\u00dfe bekommen. Auf Twitter ruderte Merz zur\u00fcck und \u00e4u\u00dferte:", "\u201eZu meinen \u00c4u\u00dferungen von gestern \u00fcber die Fl\u00fcchtlinge aus der Ukraine gibt es viel Kritik. Ich bedaure die Verwendung des Wortes \u201eSozialtourismus\u201c. Das war eine unzutreffende Beschreibung eines in Einzelf\u00e4llen zu beobachtenden Problems. Mein Hinweis galt ausschlie\u00dflich der mangelnden Registrierung der Fl\u00fcchtlinge. Mir lag und liegt es fern, die Fl\u00fcchtlinge aus der Ukraine, die mit einem harten Schicksal konfrontiert sind, zu kritisieren. Wenn meine Wortwahl als verletzend empfunden wird, dann bitte ich daf\u00fcr in aller Form um Entschuldigung.\u201c"], "Belastungsgrenzen \u00fcberschritten": ["Ein mehr als merkw\u00fcrdiges Kommunikationsverhalten des CDU-Chefs, der laut einer aktuellen Umfrage des Meinungsforschungsinstituts Civey mittlerweile zum beliebtesten Politiker Deutschlands aufgestiegen ist. Vor seiner Wahl zum CDU-Vorsitzenden hatte der Sauerl\u00e4nder noch betont, mit ihm als Vormann werde es gelingen, den Stimmenanteil der AfD zu halbieren. So wird daraus nun wohl eher nichts.", "Endkampf um die neue Weltordnung: Der Ukraine-Krieg ist nur die Ouvert\u00fcre f\u00fcr eine Auseinandersetzung zweier Gro\u00dfm\u00e4chte, die unsere Welt grundlegend ver\u00e4ndern wird. In COMPACT-Spezial \u201eUSA gegen China\u201c erfahren Sie die historischen Hintergr\u00fcnde dieses Konflikts \u2013 und lesen, auf welchen Feldern er heutzutage gef\u00fchrt wird. Diese brisante Ausgabe, die im Handel sonst 8,80 Euro kostet, verschenken wir an alle Kunden, die heute (27. September) bis 24 Uhr ein Produkt in unserem Shop bestellen. Hier geht\u2019s zur Bestellung und damit automatisch zum Geschenk COMPACT-Spezial \u201eUSA gegen China\u201c.", "Eher unfreiwillig hat der CDU-Mann aber den Blick darauf gelenkt, dass Deutschland mit Blick auf seine finanziellen und materiellen Ressourcen mittlerweile endg\u00fcltig an allen Belastungsgrenzen angekommen ist. Daf\u00fcr sorgen nat\u00fcrlich nicht nur ukrainische Kriegsfl\u00fcchtlinge, sondern auch der anschwellende Strom illegaler Migranten aus Afrika und dem Nahen Osten, der von den Ampel-Koalition\u00e4ren, die emsig an immer weiteren Aush\u00f6hlungen des Asylrechts arbeiten, mit offenen Armen empfangen werden. Es fragt sich nur, wie lange der Krug noch zum Brunnen gehen muss, bis er bricht.", "B\u00fcrger gegen gr\u00fcne Great Reset-Politik: COMPACT 9/2022 mit dem Titelthema \u201eHei\u00dfer Herbst \u2013 Warum die Regierung Angst vor dem Volk hat\u201c: Das komplette Inhaltsverzeichnis und die schnelle Bestellm\u00f6glichkeit gibt es hier."]}}, "recommendations": ["https://www.compact-online.de/eric-zemmour-im-krieg-der-zivilisationen/", "https://www.compact-online.de/flucht-und-vertreibung-zeitzeugen-klagen-an/", "https://www.compact-online.de/der-bundestag-und-das-faehnchen-verbot/"]}