{"news_outlet": "compact_online", "provenance": "https://www.compact-online.de/eil-razzia-in-der-afd-bundesgeschaeftsstelle/", "query_keywords": ["us", "afd", "ns", "ss", "spd", "schi", "sp", "alice weidel"], "creation_date": "28.09.2022", "last_modified": "28.09.2022", "crawl_date": "20.10.2024", "author_person": [["Daniell Pf\u00f6hringer"]], "author_organization": [], "news_keywords": [], "content": {"title": "Razzia in der AfD-Bundesgesch\u00e4ftsstelle", "description": "Die Umfragewerte gehen nach oben (14-15%), da durchsucht die Polizei die Bundesgesch\u00e4ftsstelle der AfD in Berlin (seit heute Morgen, 9 Uhr)...", "body": {"": ["\ud83d\udca5 EIL: Razzia in der AfD-Bundesgesch\u00e4ftsstelle", "\u25fe\ufe0f Die Umfragewerte gehen nach oben (14-15%), da durchsucht die Polizei die Bundesgesch\u00e4ftsstelle der AfD in Berlin (seit heute Morgen, 9 Uhr). Offiziell geht es dabei um ein Ermittlungsverfahren zu illegalen Parteispenden aus den Jahren 2015 und 2018.", "\u25fe\ufe0f AfD-Chefin Alice Weidel bezeichnete die Aktion als \u201e\u00e4u\u00dferst ungew\u00f6hnliche und \u00e4u\u00dferst unverh\u00e4ltnism\u00e4\u00dfige Ma\u00dfnahme zur Einsch\u00fcchterung der AfD als wichtigster Oppositionspartei in Deutschland, die in den Umfragen mittlerweile nur noch drei Prozent von der sogenannten Kanzlerpartei SPD entfernt ist\u201c.", "\u25fe\ufe0f Der AfD-Bundestagsabgeordnete Hannes Gnauck (Brandenburg) kommentierte auf Twitter:", "\u201eEinen Tag nach einem Anschlag auf kritische Infrastruktur und eine Woche vor der #Landtagswahl in Niedersachsen durchsucht die Polizei die Bundesgesch\u00e4ftsstelle der #Opposition wegen Angelegenheiten aus dem Zeitraum von 2015 bis 2018. Die Priorit\u00e4ten des deutschen Rechtsstaates.\u201c", "Ballweg und Janich im Knast, Bhakdi auf der Anklagebank, Schiffmann und Hockertz im Exil \u2013 und jetzt auch noch eine Razzia bei der AfD! \u00dcberall, wo eine echte Opposition entsteht, schl\u00e4gt der Staat mit brutaler H\u00e4rte zur\u00fcck. In COMPACT-Spezial \u201ePolitische Verfolgung\u201c zeigen wir, wie das Regime Oppositionelle kriminalisiert, wegsperrt, totschweigt und cancelt. Hier bestellen."]}}, "recommendations": ["https://www.compact-online.de/eric-zemmour-im-krieg-der-zivilisationen/", "https://www.compact-online.de/flucht-und-vertreibung-zeitzeugen-klagen-an/", "https://www.compact-online.de/der-bundestag-und-das-faehnchen-verbot/"]}