{"news_outlet": "compact_online", "provenance": "https://www.compact-online.de/demo-wochenende-in-berlin-ticker-und-bilder-ab-12-uhr-bei-uns-auf-telegram/", "query_keywords": ["corona", "ns", "spo", "ss", "querdenker", "demo", "sp"], "creation_date": "22.05.2021", "last_modified": "22.05.2021", "crawl_date": "20.10.2024", "author_person": [], "author_organization": [["COMPACT Redaktion"]], "news_keywords": [], "content": {"title": "Demo-Wochenende in Berlin: Ticker und Bilder bei uns auf Telegram", "description": "Die Querdenken-Bewegung hat f\u00fcr das Pfingstwochenende nach Berlin mobilisiert. Die Stadt erwartet sowohl heute als auch am Sonntag...", "body": {"": ["Angemeldet wurden f\u00fcr heute ein Sternmarsch zur Siegess\u00e4ule, der ab 12 Uhr beginnen soll, und f\u00fcr morgen eine Gro\u00dfdemo im Herzen der Hauptstadt ab 13 Uhr sowie eine Protestaktion vor dem ZDF-Hauptstadtstudio ab 18 Uhr.", "Zwar hat das Berliner Oberverwaltungsgericht am Freitagabend das Verbot von mehreren Demonstrationen best\u00e4tigt, es wird jedoch damit gerechnet, dass sich die Querdenker dennoch in der Hauptstadt versammeln werden, etwa zu spontanen Demos und Kundgebungen.", "COMPACT ist vor Ort und wird \u00fcber das Geschehen in Berlin berichten. Ab 12 Uhr gibt es auf unserem Telegram-Kanal einen Ticker mit Bildern und Video-Clips. Bleiben Sie auf dem Laufenden und abonnieren Sie unseren Telegram-Kanal: t.me/CompactMagazin", "Mit COMPACT-Spezial Die Querdenker \u2013 Liebe und Revolution haben wir ein umfassendes Portr\u00e4t der im besten Sinne bunten und vielf\u00e4ltigen Freiheits- und Demokratiebewegung vorgelegt. Erfahren Sie alles \u00fcber die K\u00f6pfe, Aktivisten, Ideen und Strategien der Corona-Rebellen in Deutschland und \u00d6sterreich. Reichhaltig und opulent bebildert. Eine echte Liebeserkl\u00e4rung! Zur Bestellung klicken Sie hier oder auf das Banner oben."]}}, "recommendations": ["https://www.compact-online.de/eric-zemmour-im-krieg-der-zivilisationen/", "https://www.compact-online.de/flucht-und-vertreibung-zeitzeugen-klagen-an/", "https://www.compact-online.de/der-bundestag-und-das-faehnchen-verbot/"]}