{"news_outlet": "compact_online", "provenance": "https://www.compact-online.de/endlich-hoerbuch-zur-elsaesser-biografie-kommt-jetzt-noch-vorzugspreis-nutzen/", "query_keywords": ["us", "ns", "ss", "sp", "schi", "usa"], "creation_date": "14.09.2022", "last_modified": "15.09.2022", "crawl_date": "20.10.2024", "author_person": [["J\u00fcrgen Els\u00e4sser"]], "author_organization": [], "news_keywords": [], "content": {"title": "H\u00f6rbuch zur Els\u00e4sser-Biografie: Vorzugspreis nur bis 26.9.", "description": "Meine Autobiografie \u201eIch bin Deutscher \u2013 Wie ein Linker zum Patrioten wurde\u201c in der H\u00f6rfassung! 13 Stunden bequem anh\u00f6ren. Bis 26. September noch zum Vorzugspreis \u2013 am besten gleich bestellen! Lange, lange hat\u2019s gedauert! Viele von Ihnen haben schon im Mai bestellt und geduldig gewartet. Aber jetzt haben wir die Zusage. Ab 26. September beginnen", "body": {"": ["Lange, lange hat\u2019s gedauert! Viele von Ihnen haben schon im Mai bestellt und geduldig gewartet. Aber jetzt haben wir die Zusage. Ab 26. September beginnen wir mit der Auslieferung \u2013 und bis dahin gilt noch der erm\u00e4\u00dfigte Preis.", "Warum hat die Produktion so lange gedauert? Wir haben den Aufwand untersch\u00e4tzt, und ich will mich f\u00fcr die Wartezeit bei unseren Kunden herzlich entschuldigen. Unser Problem war: Wir haben viel zu lange auf das H\u00f6rbuch in CD-Form gesetzt. Wie zur Zeit \u00fcberall gab es auch hier Probleme mit dem Rohmaterial. Kaum war das gel\u00f6st, stellten wir fest: Das haut gar nicht hin! Um die 13 Stunden auf CD zu pressen, h\u00e4tten wir jeweils sch\u00e4tzungsweise zehn Rohlinge gebraucht\u2026 So sind wir jetzt umgestiegen auf einen USB-Stick, der mit einer schicken Plastik-Karte verbunden ist und in jeden PC oder auch in die USB-Anschl\u00fcsse im Auto passt.", "Und noch etwas haben wir feststellen m\u00fcssen: Das Aufsprechen durch einen professionellen Schauspieler dauert seine Zeit. Nach zwei Stunden erm\u00fcdet die Stimme, dann ist erstmal Pause. Ist der Sprecher erk\u00e4ltet, geht es auch nicht weiter. Kurz und gut: Das Einsprechen des Buches dauerte fast so lange wie das Schreiben des Buches.", "Deswegen k\u00f6nnen wir auch den bisherigen g\u00fcnstigen Preis nicht halten. Selbstverst\u00e4ndlich: Alle, die das H\u00f6rbuch zum versprochenen Preis von 24,95 Euro bestellt haben, werden es auch zu diesem Preis bekommen. Und alle, die das Buch bis 26. September bestellen, bekommen es auch noch zu diesem g\u00fcnstigen Tarif. Aber dieses Schn\u00e4ppchen gibt es nur noch bei Bestellungen bis zu diesem Stichtag. Ab 27.9.\u00a0 m\u00fcssen wir 29,95 Euro verlangen, sonst kommt unsere ganze Kalkulation in die Schieflage.", "Das Skandalbuch \u2013 die gedruckte Version \u2013 wurde bekanntlich verboten; aber die 1. Auflage war schon ausverkauft, bevor das Urteil auf dem Tisch lag. Wird sich auch jemand gegen die Audio-Fassung wehren? Im Augenblick sind unsere Feinde leider sehr prozessfreudig. Jedenfalls gilt: Wer jetzt bestellt, ist auf der sicheren Seite, preislich wie auch juristisch."]}}, "recommendations": ["https://www.compact-online.de/eric-zemmour-im-krieg-der-zivilisationen/", "https://www.compact-online.de/flucht-und-vertreibung-zeitzeugen-klagen-an/", "https://www.compact-online.de/der-bundestag-und-das-faehnchen-verbot/"]}