{"news_outlet": "compact_online", "provenance": "https://www.compact-online.de/twitter-mob-erklaert-querdenker-zu-terroristen/", "query_keywords": ["us", "politik", "ns", "rna", "regierung", "ss", "terror", "querdenker"], "creation_date": "16.09.2022", "last_modified": "16.09.2022", "crawl_date": "20.10.2024", "author_person": [["Karel Meissner"]], "author_organization": [], "news_keywords": [], "content": {"title": "witter-Mob erkl\u00e4rt Querdenker zu Terroristen", "description": "Diese Meldung ist eine \u00dcbernahme von unserem Telegram-Kanal. Kostenlos abonnieren: t.me/CompactMagazin \u203c\ufe0f Twitter-Mob erkl\u00e4rt Querdenker zu Terroristen Nicht nur die Warnung der Regierung vor einem hei\u00dfen Querfront-Herbst, auch die Verurteilung des Tankstellenm\u00f6rders bietet Regime-Twitterern die Gelegenheit, gegen Querdenker zu hetzen. Unter dem Hashtag \u201eQuerdenkerSindTerroristen\u201c finden sich Statements wie: \u201eDer Tankstellenm\u00f6rder wurde gestern verurteilt. Rein moralisch", "body": {"": ["\u203c\ufe0f Twitter-Mob erkl\u00e4rt Querdenker zu Terroristen", "Nicht nur die Warnung der Regierung vor einem hei\u00dfen Querfront-Herbst, auch die Verurteilung des Tankstellenm\u00f6rders bietet Regime-Twitterern die Gelegenheit, gegen Querdenker zu hetzen. Unter dem Hashtag \u201eQuerdenkerSindTerroristen\u201c finden sich Statements wie:", "\u201eDer Tankstellenm\u00f6rder wurde gestern verurteilt. Rein moralisch hat jeder #Querdenker Mitschuld an dem feigen Mord! Dieser Fall beweist deutlich: #QuerdenkerSindTerroristen\u201c", "Ein gewisser \u201eJudgement Day\u201c meint:", "\u201eNein, nicht jeder Querdenker ist ein M\u00f6rder. Aber jeder Querdenker bereitet den Boden f\u00fcr die M\u00f6rder unter Ihnen. Sie hetzen, stacheln auf, hassen und lassen hassen. #QuerdenkerSindTerroristen.\u201c", "Ein User namens \u201eR\u201c mahnt:", "\u201eAuf Twitter liest man wieder #QuerdenkerSindTerroristen. Querdenkerinnen scheinen dahingehend v\u00f6llig in Ordnung zu sein. Oder sind die mitgemeint?\u201c", "B\u00fcrger gegen gr\u00fcne Great Reset-Politik: COMPACT 9/2022 mit dem Titelthema \u201eHei\u00dfer Herbst \u2013 Warum die Regierung Angst vor dem Volk hat\u201c: Das komplette Inhaltsverzeichnis und die schnelle Bestellm\u00f6glichkeit gibt es hier.", "Der Artikel wurde bei der \u00dcbernahme erweitert."]}}, "recommendations": ["https://www.compact-online.de/eric-zemmour-im-krieg-der-zivilisationen/", "https://www.compact-online.de/flucht-und-vertreibung-zeitzeugen-klagen-an/", "https://www.compact-online.de/der-bundestag-und-das-faehnchen-verbot/"]}