{"news_outlet": "compact_online", "provenance": "https://www.compact-online.de/hey-habeck-gib-uns-das-gas-sonst-geben-wir-gas/", "query_keywords": ["us", "afd", "ns", "rna", "ss", "querdenker", "demo", "usa", "sp"], "creation_date": "20.09.2022", "last_modified": "20.09.2022", "crawl_date": "20.10.2024", "author_person": [["J\u00fcrgen Els\u00e4sser"]], "author_organization": [], "news_keywords": [], "content": {"title": "Hey Habeck, gib' uns das Gas \u2013 sonst geben wir Gas!", "description": "COMPACT ist das st\u00e4rkste Mobilisierungsmedium im Hei\u00dfen Herbst, und der Chefredakteur begibt sich pers\u00f6nlich an die Brennpunkte des Protestes.\u00a0 Der n\u00e4chste Montag (26. September) wird vorentscheidend f\u00fcr die weitere Mobilisierung, \u00fcberall wachsen die Spazierg\u00e4nge sprunghaft an. Und dann kommt der entscheidende 1. Oktober: Die bundesweite Demo der Handwerker gegen Energie- und Russlandsanktionen unter dem Motto", "body": {"": ["COMPACT ist das st\u00e4rkste Mobilisierungsmedium im Hei\u00dfen Herbst, und der Chefredakteur begibt sich pers\u00f6nlich an die Brennpunkte des Protestes.\u00a0 Der n\u00e4chste Montag (26. September) wird vorentscheidend f\u00fcr die weitere Mobilisierung, \u00fcberall wachsen die Spazierg\u00e4nge sprunghaft an. Und dann kommt der entscheidende 1. Oktober: Die bundesweite Demo der Handwerker gegen Energie- und Russlandsanktionen unter dem Motto \u201eNord Stream 2 statt Gasumlage\u201c. Anders gesagt: Hey Habeck, gib\u2018 uns das Gas \u2013 sonst geben wir Gas! COMPACT hat ein wunderbares Mobilisierungspaket f\u00fcr die Handwerkerdemo geschn\u00fcrt: Bitte JETZT bestellen, damit Sie die Flyer noch rechtzeitig vor dem 1. Oktober in Ihrem Ort verteilen k\u00f6nnen. Das Flugblatt ist so gestaltet, dass es auch Otto Normalverbraucher anspricht \u2013 die Leute, die durch Habecks Harakiri in einen K\u00e4lte- und Armutswinter gesto\u00dfen werden! Hier bestellen.", "Die \u201cTagesschau\u201d schrieb am 6. September \u00fcber den Hei\u00dfen Herbst: \u201eDessen Stichwortgeber ist J\u00fcrgen Els\u00e4sser, Chefredakteur des COMPACT-Magazins, dem wichtigsten Organ der au\u00dferparlamentarischen Protestbewegung von rechts: Seit Wochen f\u00fchrt er deren wesentliche Akteure zusammen, von den \u2018Querdenkern\u2019 bis zu Parteig\u00e4ngern der AfD.\u201c Das sehe ich als Verpflichtung, auch nach der Leipziger Demo vom 5. September weiter Gas zu geben. Mein n\u00e4chster Auftritt ist am Montag, 26. September, in Pirna (18 Uhr), zusammen mit Jan Zwerg von der AfD Erzgebirge und Andr\u00e9 Poggenburg, dem fr\u00fcheren AfD-Chef von Sachsen-Anhalt, sowie dem Handwerksmeister Egbert Ermer. Eine solche Rednerzusammenstellung gab es schon lange nicht mehr! Ebenfalls attraktiv am 26.9.: Die demonstration in Chemnitz, derzeit Spitzenreiter an den Montagen mit um die 3.000 bis 5.000 Teilnehmern regelm\u00e4\u00dfig. Dort werden vorraussichtlich der Bundestagsabgeordnete Robert Farle und Freie Sachsen-Chef Martin Kohlmann sprechen.Mene n\u00e4chsten Auftritte dann am 3. Oktober in Gera und am 31. Oktober in Lutherstadt Wittenberg \u2013 aber da kommen sicher noch weitere Daten hinzu. Wenn Ihr eine Demo von mehr als 2.000 Leuten zusammenbringt, raffe ich mich gerne auf \u2013 auch wenn ich hier in der COMPACT-Redaktion jede Menge zu tun habe. Aber wat mutt, dat mut!!"], "COMPACT.DerTag macht den Herbst hei\u00df": ["Wir wollen vor allem unser TV-Format COMPACT.DerTag \u2013 immer von Montag bis Freitag auf dieser Webseite ab 20 Uhr zu sehen! \u2013 als schnelles Medium zur Mobilisierung und Berichterstattung \u00fcber die Proteste nutzen. Das passiert schon und hat zu einem scharfe Anstieg der Zuschauerzahlen gef\u00fchrt. Jetzt wollen wir nochmal Gas geben und m\u00f6glichst viele Demonstrationen mit Berichterstattung abdecken. Das kostet uns eine Menge Geld, wir mussten neue Moderatoren, Fahrer und Reporter anheuern und anstellen, zus\u00e4tzliche Kameras und weitere Technik besorgen und sind fast jeden Tag auf der Piste in der Republik \u2013 was das allein an Sprit kostet\u2026 Bei der sehr wichtigen Handwerker-Gro\u00dfdemo am 1. Oktober in Berlin wollen wir mit einem gro\u00dfen LKW mitfahren, damit unsere Botschaten (\u201cKaltmacher Habeck\u201d und \u201cGr\u00fcn gr\u00fcn gr\u00fcn sind alle ihre L\u00fcgen\u201d) un\u00fcbersehbar sind. Auf der anderen Seite haben wir \u00fcber unsere TV-Sendungen keinerlei Einnahmen, denn sie werden ja kostenlos ausgestrahlt. Deswegen brauchen wir Ihre Unterst\u00fctzung!", "Das hei\u00dft: Damit wir dieses Tempo im Hei\u00dfen Herbst durchhalten und noch weiter steigern k\u00f6nnen, sind wir dringend auf Unterst\u00fctzung aus unserer Leser- und Zuschauerschaft angewiesen. Bitte spenden Sie unter dem Stichwort \u201cHei\u00dfer Herbst\u201d via Pay Pal unter http://bit.ly/2FsKEhQ oder per \u00dcberweisung an COMPACT Magazin GmbH auf das Konto IBAN: DE70 1605 0000 1000 5509 97.", "Denken Sie dran:", "Von der St\u00e4rke von COMPACT h\u00e4ngt Vieles ab in diesen Wochen!", "Vielen Dank!"]}}, "recommendations": ["https://www.compact-online.de/eric-zemmour-im-krieg-der-zivilisationen/", "https://www.compact-online.de/flucht-und-vertreibung-zeitzeugen-klagen-an/", "https://www.compact-online.de/der-bundestag-und-das-faehnchen-verbot/"]}