{"news_outlet": "compact_online", "provenance": "https://www.compact-online.de/grosser-erfolg-ueber-10-000-in-berlin-fuer-frieden-und-freiheit/", "query_keywords": ["us", "krieg", "afd", "corona", "ns", "rna", "ukraine", "ss", "demo", "schi", "sp"], "creation_date": "30.07.2022", "last_modified": "31.07.2022", "crawl_date": "20.10.2024", "author_person": [["Online-Autor"]], "author_organization": [], "news_keywords": [], "content": {"title": "Gro\u00dfer Erfolg: \u00dcber 10.000 in Berlin f\u00fcr Frieden und Freiheit", "description": "Gro\u00dfer Erfolg f\u00fcr die Opposition: Etwa 10.000 Menschen kamen zum Auftakt der \u201eWoche der Demokratie\u201c am Sonnabend, 30. Juli (die weiteren Termine am Ende des Artikels). Das war die gr\u00f6\u00dfte Aktion von Querdenkern und Friedensfreunden seit den legend\u00e4ren Demos im August 2020. \u2013 Kommt der hei\u00dfe Herbst gegen die Kriegs-, Verarmungs- und Spritzenpolitik des Regimes?", "body": {"": ["Gro\u00dfer Erfolg f\u00fcr die Opposition: Etwa 10.000 Menschen kamen zum Auftakt der \u201eWoche der Demokratie\u201c am Sonnabend, 30. Juli (die weiteren Termine am Ende des Artikels). Das war die gr\u00f6\u00dfte Aktion von Querdenkern und Friedensfreunden seit den legend\u00e4ren Demos im August 2020. \u2013 Kommt der hei\u00dfe Herbst gegen die Kriegs-, Verarmungs- und Spritzenpolitik des Regimes? Die aktuelle COMPACT-Ausgabe zu \u201eHabeck: Der Kaltmacher\u201c hat alle Argumente, um auf die Stra\u00dfe zu gehen!", "_ von Lucia Reimer", "Die Menschen haben es satt. Sie werden seit mehr als zwei Jahren permanent geg\u00e4ngelt, eingesperrt und finanziell erpresst. Selbst ihr eigenes Denken wird von den Staatsmedien abgenommen. Doch tief im Innersten eines jeden Deutschen besteht weiterhin der Drang nach Freiheit und Selbstbestimmung. Etwa 12.500 Demonstranten fanden am 30. Juli 2022 den Weg nach Berlin, um gemeinsam f\u00fcr Frieden, Freiheit und Selbstbestimmung einzustehen."], "Unter Freiheitsfreunden": ["Die Sonne strahlt mit voller Kraft auf den mit Menschen gef\u00fcllten Platz am Brandenburger Tor. Die Stimmung ist schon zu Beginn beeindruckend. Trommeln setzen ein, geben einen dynamischen Takt vor und bringen den Boden unter den F\u00fc\u00dfen zum Beben. Sprechch\u00f6re rufen laut \u201eFrieden, Freiheit, keine Diktatur!\u201c \u2013 und erf\u00fcllen damit die gesamte Umgebung. Die sengende Hitze st\u00f6rt dabei keinen. Der Trommelschlag wird energischer, Trillerpfeifen setzen ein, die Menschen gr\u00f6len und klatschen. Eine Welle enthusiastischer\u00a0 Gef\u00fchle, die pl\u00f6tzlich aufsteigt. Polizisten schlendern durch die Menschenmasse, ohne dass sich jemand provoziert f\u00fchlen muss. Eine knallrote Fahne blitzt zwischen den K\u00f6pfen der Demonstranten auf mit der klaren Botschaft: \u201eWir sind die rote Linie\u201c. Genau die Aussage, die seit Monaten in den Gedanken der B\u00fcrger pr\u00e4sent ist und nun endlich wieder \u00f6ffentlich preisgegeben werden kann \u2013 ein Zeichen, dass all die menschenverachtenden Corona-Ma\u00dfnahmen beendet werden m\u00fcssen und der Krieg in der Ukraine nicht mehr zu unterst\u00fctzen ist. Oder: \u201e\u00b4n Schei\u00df muss ich!\u201c als wunderbare Aufschrift einer Fahne, die einfach das sagt, was die Menschen auch wirklich denken. Daf\u00fcr braucht es in dem Fall kein Flaggenmeer der Jungen Alternative oder der AfD; die haben sich auf dieser Demonstration sowieso nicht blicken lassen.", "Die Masse setzt sich in Bewegung. Das Getrommel weist den Weg. Egal ob mit Deutschlandfahnen, liebevoll gestalteten Plakaten gegen den Krieg oder bunten Ansteckbuttons f\u00fcr Freiheit und Frieden \u2013 der Widerstand ist \u00fcberall pr\u00e4sent. Kinder sitzen stolz auf den Schultern ihrer Eltern und h\u00f6ren ebenfalls gespannt der Rede von der B\u00fchne zu. \u201eWer ist schon 2020 hier gewesen?\u201c, hallt eine M\u00e4nnerstimme aus den Boxen. Tausende H\u00e4nde erheben sich und die Menschen rufen euphorisch: \u201eWir bleiben hier! Wir bleiben standhaft!\u201c. Der Demonstrationszug bahnt sich seinen Weg vorbei an all den Fotografen. Von einem Wagen rappt ein b\u00e4rtiger Mann mit cooler Sonnenbrille und beschallt die Leute mit den Zeilen: \u201eDie Geschichte zeigt, was passiert, wenn die Masse schweigt!\u201c, und die Menschen feiern seine Botschaft. Vorbei an den Journalisten des RBB, die mit einem gro\u00dfen Aufgebot an Kameras die Veranstaltung filmen. Weiter geht es unter den Linden, und immer noch reihen sich Menschen in den Strom ein. Aber es stehen auch zahllose Schaulustige am Rand, glotzen bl\u00f6d auf die Demonstranten. Der Schatten der B\u00e4ume k\u00fchlt zwar f\u00fcr einen Moment die aufgew\u00e4rmte Haut am eigenen Leib, doch die Gem\u00fcter bleiben weiterhin aktiv. \u201eWiderstand!\u201c, hallt es durch die Friedrichsstra\u00dfe. Unter der Br\u00fccke am dortigen Bahnhof kommt der Zug abrupt zum Stehen. Die Masse klatscht, trommelt, pfeift, gr\u00f6lt, jubelt \u2013 alles zeitgleich. Eine unglaubliche Schallwelle dr\u00f6hnt aus der Unterf\u00fchrung. Die atemberaubende Lautst\u00e4rke schl\u00e4gt sofort auf das Geh\u00f6r. (Bericht wird morgen fortgesetzt)", "Weitere Termine f\u00fcr die Woche der Demokratie:", "jeweils ab 14 Uhr\nSo. 31.07.: dieBasis Berlin, Geburtstagsparty im Park", "Mo. 01.08.: Medienmarsch -> Montagsdemo ab Bundestag", "Di. 02.08.: Runder Tisch im Park", "Mi. 03.08.: Demo Pflegepersonal ab Bundestag", "Do. 04.08.: Demo f\u00fcr politische Gefangene am Pariser Platz", "Fr. 05.08.: Fahrrad-/E-Roller/Skater-Demo", "Sa. 06.08.: Friedens-Fest 2.0, im Mauerpark", "01.08. bis 06.08.: Friedliche Demonstration, vor dem Bundestag", "30.07. bis 20.09.: Friedenscamp Berlin, N\u00e4he Kanzleramt"]}}, "recommendations": ["https://www.compact-online.de/eric-zemmour-im-krieg-der-zivilisationen/", "https://www.compact-online.de/flucht-und-vertreibung-zeitzeugen-klagen-an/", "https://www.compact-online.de/der-bundestag-und-das-faehnchen-verbot/"]}