{"news_outlet": "compact_online", "provenance": "https://www.compact-online.de/elsaessers-autobiographie-was-der-spiegel-verschweigt/", "query_keywords": ["us", "linke", "spo", "ns", "ss", "sp"], "creation_date": "14.08.2022", "last_modified": "16.08.2022", "crawl_date": "20.10.2024", "author_person": [["Karel Meissner"]], "author_organization": [], "news_keywords": [], "content": {"title": "Els\u00e4ssers Autobiographie: Was der \u201eSpiegel\" verschweigt...", "description": "Letzte Woche berichtete auch der Spiegel \u00fcber den Gerichtsentscheid zum Verbot gegen J\u00fcrgen Els\u00e4ssers Autobiographie \u201eIch bin Deutscher \u2013 Wie ein Linker zum Patrioten wurde\u201c. Dabei unterschl\u00e4gt er ein wichtiges Detail. F\u00fcr alle, die Els\u00e4ssers gro\u00dfe Autobiographie noch nicht gelesen haben. Der \u201ePageturner\u201c (Martin Sellner) ist weiterhin als e-book und ab September 2022 wieder als", "body": {"": ["F\u00fcr alle, die Els\u00e4ssers gro\u00dfe Autobiographie noch nicht gelesen haben. Der \u201ePageturner\u201c (Martin Sellner) ist weiterhin als e-book und ab September 2022 wieder als Printausgabe erh\u00e4ltlich. Hier bestellen", "Bei der Lekt\u00fcre des Spiegel \u00fcberf\u00e4llt einen regelm\u00e4\u00dfig das Mitleid: den Autoren scheint null Hinterfragung, keine Mini-Abweichung, kein Mikro-Einwand gegen die Staatspropaganda erlaubt zu sein. Kreativit\u00e4t? Allenfalls im Relotius-Stil willkommen. Das Blatt, zu dessen Sponsoren auch Bill Gates geh\u00f6rt, liest sich wie eine offizielle Erkl\u00e4rung der Ampel-Koalition.", "Vergangene Woche berichtete das ehemalige Nachrichtenmagazin \u00fcber die einstweilige Verf\u00fcgung des Landgerichts D\u00fcsseldorf: J\u00fcrgen Els\u00e4ssers Autobiographie \u201eIch bin Deutscher \u2013 Wie ein Linker zum Patrioten wurde\u201c darf in der vorliegenden Form nicht l\u00e4nger verkauft werden.", "Geklagt hatte der Konzernriese Deutscher Taschenbuch Verlag (dtv) wegen angeblicher Verwechslungsgefahr mit Els\u00e4ssers Verleger, dem Berliner Kleinverlag dtw. Der Spiegel-Autor bef\u00fcrwortet brav die Entscheidung (\u201eDas Gericht untersagte die Trickserei\u201c). Und damit unschuldige Leser nicht noch neugierig auf COMPACT werden, wird die Beurteilung des Verfassungsschutzes zitiert. Nat\u00fcrlich kommentar- und kritiklos.", "Zwar r\u00e4umt der Schreiber ein, dass Els\u00e4sser bereits eine \u201egerichtsfeste\u201c Neuauflage (ohne dtw-Nennung) der Autobiographie vorbereite, betont aber, dass der COMPACT-Chefredakteur vor Gericht \u201eeine Schlappe\u201c erlitten habe.\u00a0So wird die Story zum Genuss f\u00fcr Konformisten. Was der Spiegel-Autor freilich nicht geschrieben hat:", "Die Exemplare der Erstauflage k\u00f6nnen trotzdem nicht verboten und geschreddert werden! Weil sie vor dem Richterspruch bereits ausverkauft waren! Bis aufs letzte Exemplar. Damit l\u00e4uft die Forderung des Verlagsriesen komplett ins Leere. Dank unserer interessierten und treuen\u00a0 Leser!", "\u00dcbrigens, wann war letztmalig ein Produkt der\u00a0Spiegel-Redaktion in wenigen Wochen ausverkauft? K\u00f6nnte lange her sein\u2026 Armer Rudolf Augstein.", "F\u00fcr alle, die Els\u00e4ssers gro\u00dfe Autobiographie noch nicht gelesen haben: Der \u201ePageturner\u201c (Martin Sellner) ist weiterhin als e-book und als Printausgabe und ab September 2022 wieder als Prinatausgabe erh\u00e4ltlich. Hier bestellen"]}}, "recommendations": ["https://www.compact-online.de/flucht-und-vertreibung-zeitzeugen-klagen-an/", "https://www.compact-online.de/der-bundestag-und-das-faehnchen-verbot/", "https://www.compact-online.de/compact-unterstuetzen-kaufen-statt-spenden/"]}