{"news_outlet": "compact_online", "provenance": "https://www.compact-online.de/zdf-propagiert-juli-uebersterblichkeit-wegen-hitze/", "query_keywords": ["us", "ns", "rna", "ss", "sp"], "creation_date": "14.08.2022", "last_modified": "16.08.2022", "crawl_date": "20.10.2024", "author_person": [["S. Hofer"]], "author_organization": [], "news_keywords": [], "content": {"title": "ZDF: Juli-\u00dcbersterblichkeit wegen Hitze", "description": "Seit Beginn des Jahres 2022 erlebt Deutschland eine \u00dcbersterblichkeit. Und keiner wei\u00df, warum. Wirklich nicht?", "body": {"": ["\u203c\ufe0f ZDF propagiert: Juli-\u00dcbersterblichkeit wegen Hitze", "Seit Beginn des Jahres 2022 erlebt Deutschland eine \u00dcbersterblichkeit. Und keiner wei\u00df, warum. Wirklich nicht? Auch im Juli lag die Sterberate h\u00f6her als vorj\u00e4hrigen Monat.", "Daf\u00fcr bietet der GEZ-Sender ZDF eine tolle Erkl\u00e4rung:", "\u201eSterbef\u00e4lle in Deutschland: Sterberate im Juli durch Hitze erh\u00f6ht\u201c,", "so die Schlagzeile. Der Artikel spekuliert, dass im Juli \u201ewohl auch\u201c ca. zw\u00f6lf Prozent mehr Menschen wegen Hitze gestorben seien als zwischen 2018 bis 2021. Bleiben nur noch die Fragen:", "Womit begr\u00fcndet man die \u00dcbersterblichkeit in den vorherigen Monaten? Und: Warum starben nicht mehr Menschen an seriellen Hitzetagen in fr\u00fcheren Jahren?", "Ob\u2019s nicht doch eher mit der Covid-Impf-Br\u00fche zu tun hat?", "COMPACT-Spezial \u201eGenug GEZahlt\u201c gibt Ihnen alle Informationen zur Hand, die Sie ben\u00f6tigen, um das Gespinst aus L\u00fcge und Meutenjournalismus zu durchschauen \u2013 und Ihrem Protest gegen die Staatsmedien Ausdruck zu verleihen. Jede Wette: Damit \u00fcberzeugen Sie selbst eingefleischte Tagesschau-Glotzer, die Kiste k\u00fcnftig ausgeschaltet zu lassen. Das Heft k\u00f6nnen Sie HIER oder durch das Anklicken des Banners unten bestellen."]}}, "recommendations": ["https://www.compact-online.de/eric-zemmour-im-krieg-der-zivilisationen/", "https://www.compact-online.de/flucht-und-vertreibung-zeitzeugen-klagen-an/", "https://www.compact-online.de/der-bundestag-und-das-faehnchen-verbot/"]}