{"news_outlet": "compact_online", "provenance": "https://www.compact-online.de/blackout-hunger-krieg-deutsche-sollen-fuer-notfall-ueben/", "query_keywords": ["us", "krieg", "linke", "politik", "ns", "ukraine", "ss", "demo", "sp"], "creation_date": "02.08.2022", "last_modified": "02.08.2022", "crawl_date": "20.10.2024", "author_person": [["Karel Meissner"]], "author_organization": [], "news_keywords": [], "content": {"title": "Blackout, Hunger, Krieg: Deutsche sollen f\u00fcr Notfall \u00fcben", "description": "Der neue Chef des Bundesamtes f\u00fcr Bev\u00f6lkerungsschutz und Katastrophenhilfe plant Vorkehrungen f\u00fcr den Krisenherbst und -winter. Neben Notfall\u00fcbungen fordert er die B\u00fcrger auf, sich mit Nahrungsmitteln zu bevorraten. Wie das geht, erfahren Sie im \u201ePrepper-Handbuch\u201c von Werner Dold. Hier mehr erfahren. In Erwartung der Not, die im Winter auf viele B\u00fcrger zukommt, wird es manchem", "body": {"": ["In Erwartung der Not, die im Winter auf viele B\u00fcrger zukommt, wird es manchem Mainstream-Politiker mulmig: Ob die Deutschen trotzdem brav bleiben? So f\u00fcrchtet sich die Berliner Sozialsenatorin Katja Kipping (Linke) vor \u201erechter Mobilisierung\u201c bei Demos gegen die Energiekrise \u2013 zumal die Akzeptanz f\u00fcr die Anti-Russland-Sanktionen bei steigenden Heizkosten sinke.", "Wer jedoch glaubt, lediglich Gas und der Strom w\u00fcrden k\u00fcnftig knapp, dem bescherte der designierte Chef des Bundesamtes f\u00fcr Bev\u00f6lkerungsschutz und Katastrophenhilfe (BBK), Ralph Tiesler, weitere Szenarien k\u00fcnftiger Verarmung. Tiesler forderte gegen\u00fcber der Rheinischen Post n\u00e4mlich mehr Katastrophen\u00fcbungen f\u00fcr die Bev\u00f6lkerung.", "In schmeichlerischem Propaganda-Ton verk\u00fcndete der oberste deutsche Zivilsch\u00fctzer:", "\u201eWir sehen die Bev\u00f6lkerung nicht als Statisten, sondern als Akteure auf Augenh\u00f6he, die f\u00fcr ihren eigenen Schutz auch selbst etwas tun.\u201c", "Klingt wie: Seht selber zu, wie Ihr Euch rettet. Deshalb h\u00e4lt Tiesler es f\u00fcr vielversprechend, sich \u201egemeinsam auf begr\u00fcndete Krisenszenarien auch mit \u00dcbungen vorzubereiten\u201c. Um welche \u00dcbungen k\u00f6nnte es sich handeln? Ein kleines Rattenrennen um verbliebene \u00d6lkanister oder die letzten bezahlbaren Lebensmittel? Tiesler:", "\u201eWie das genau aussehen k\u00f6nnte, m\u00fcssen wir diskutieren.\u201c", "In jedem Falle scheint die Ern\u00e4hrung ein k\u00fcnftiges Problem zu bilden. Auch wenn er nicht mit\u00a0 Nahrungsmittelknappheit rechne, r\u00e4t Tiesler den B\u00fcrgern, Wasser und Proviant f\u00fcr mehrere Tage zu bunkern:", "\u201eWenn die Menschen, die dazu in der Lage sind, individuell vorsorgen, hilft uns das, bed\u00fcrftigen Personen besser und schneller zu helfen. Das w\u00e4re ein gro\u00dfer Gewinn f\u00fcr uns alle.\u201c", "Die Flutkatastrophe im vergangenen Jahr h\u00e4tte \u201eRiesendefizite bei der Krisenbew\u00e4ltigung\u201c aufgedeckt. Daraus habe man gelernt. Deshalb forderte der BBK-Chef auch eine Budgeterh\u00f6hung f\u00fcr seine Beh\u00f6rde:", "\u201eDie Aufgaben sind mit den j\u00fcngsten Krisen \u2013 Hochwasser, D\u00fcrren, Covid und jetzt der Ukrainekrieg \u2013 dramatisch gewachsen. Da wird ein weiterer Aufwuchs von Finanzmitteln und Personal notwendig werden.\u201c", "Auf die k\u00fcnftigen \u00dcbungsvorschl\u00e4ge darf man jedenfalls gespannt sein.", "Sorgen Sie jetzt selbst vor! Wie das geht, erfahren Sie in dem \u201ePrepper-Handbuch\u201c des Krisen-Experten Walter Dold. Zur vollst\u00e4ndigen Absicherung empfehlen wir auch die beiden anderen B\u00e4nde seiner begehrten Prepper-Trilogie: In \u201eUrban Prepper\u201c erfahren Sie, wie Sie auch als St\u00e4dter durch die Krise kommen. Und \u201ePrepper auf der Flucht\u201c hilft Ihnen beim \u00dcberleben bei Krieg und Verfolgung.\u00a0Hier mehr erfahren und bestellen."]}}, "recommendations": ["https://www.compact-online.de/eric-zemmour-im-krieg-der-zivilisationen/", "https://www.compact-online.de/flucht-und-vertreibung-zeitzeugen-klagen-an/", "https://www.compact-online.de/der-bundestag-und-das-faehnchen-verbot/"]}