{"news_outlet": "compact_online", "provenance": "https://www.compact-online.de/berlin-pflegekraefte-und-feuerwehr-demonstrieren/", "query_keywords": ["impfstoff", "us", "corona", "ns", "spo", "rna", "ss", "terror", "mrna", "demo", "schi", "sp"], "creation_date": "04.08.2022", "last_modified": "04.08.2022", "crawl_date": "20.10.2024", "author_person": [["Valentina Schacht"]], "author_organization": [], "news_keywords": [], "content": {"title": "Berlin: Pflegekr\u00e4fte und Feuerwehr demonstrieren", "description": "Im Rahmen der Woche der Demokratie gingen am gestrigen Mittwoch \u00fcber 2.000 Pflegekr\u00e4fte und Feuerwehrleute in Berlin gegen die einrichtungsbezogene Impfpflicht und f\u00fcr die Aufkl\u00e4rung von Impfsch\u00e4den auf die Stra\u00dfe. In ihrem Bestseller\u00a0\u201eCorona-Impfung\u201c\u00a0kl\u00e4rt Medizinrechtlerin Beate Bahner \u00fcber Gefahren und Patientenrechte auf.\u00a0Hier mehr erfahren. Der von dem B\u00fcndnis Wir sind Viele angemeldete Demozug f\u00fchrte unter anderem", "body": {"": ["Der von dem B\u00fcndnis Wir sind Viele angemeldete Demozug f\u00fchrte unter anderem an der Charit\u00e9 und dem Bundesgesundheitsministerium vorbei, viele Teilnehmer trugen T-Shirts mit der Aufschrift \u201eIch bin Pfleger und kein Versuchskaninchen\u201c.", "Auf Schildern war unter anderem zu lesen: \u201emRNA bald in allen Impstoffen?\u201c, \u201eNein zur Impf-Apartheid, H\u00e4nde weg von unsern Kindern\u201c, \u201eWenn Unrecht zu Recht wird, wird Impfen zur Pflicht\u201c oder \u201eN\u00fcrnberger Kodex \u2013 An die Impf\u00e4rzte: Die freiwillige Zustimmung der Versuchsperson ist unbedingt erforderlich.\u201c", "Die Auftaktkundgebung fand vor dem Reichstag statt. Dort erkl\u00e4rte eine Pr\u00e4paratorin vom Pathologischen Institut der M\u00fcnchner Uni, die zuvor durch ein viral stark verbreitetes Wut-Video bekannt geworden war:", "\u201eDie jungen Leute, die in Deutschland an Corona verstorben sind, sind wegen unterlassener Hilfeleistung gestorben. Denn kein Krankenhaus, kein Arzt wollte die sehen, kein Rettungsdienst transportieren. Der Gesundheitssektor traut sich nicht \u00fcber Impf-Nebenwirkungen und Todesf\u00e4lle zu sprechen. So weit sind wir in Deutschland schon. Viele Menschen trauen sich nicht mehr, sich frei zu \u00e4u\u00dfern.\u201c", "Bei der Zwischenkundgebung vor der Charit\u00e9 sagte der Immunologe Dr. Kay Klapproth:", "\u201eWenn es in diesem Land wieder Mut verlangt, f\u00fcr seine \u00dcberzeugungen einzustehen, dann ist es h\u00f6chste Zeit Widerstand zu leisten. Wenn Meinungsfreiheit wieder zur Gefahr erkl\u00e4rt wird, ist es h\u00f6chste Zeit f\u00fcr jeden, seine Meinung wieder offen auszusprechen. Die Freiheit unterschiedliche Positionen zu vertreten, ist auch die Basis f\u00fcr eine freie Wissenschaft, wie wir sie einmal hatten.\u201c", "Klapproth f\u00fchrte weiter aus:", "\u201eDie Universit\u00e4ten sind endg\u00fcltig ein Ort des Konformismus geworden. Ich habe daher die Universit\u00e4t freiwillig verlassen. Ich bin Immunologe, ich bin nat\u00fcrlich kein Impfgegner, ich halte aber nur solche Impfungen f\u00fcr sinnvoll, die uns dauerhaft vor Erkrankungen sch\u00fctzen und dabei unsere Gesundheit nicht gef\u00e4hrden. Niemand h\u00e4tte fr\u00fcher gewagt, solche Pr\u00e4parate \u00fcberhaupt als Impfstoffe zu bezeichnen.\u201c", "Vor dem Bundesgesundheitsministerium rief die Menge: \u201eLauterbach muss weg!\u201c Philip Schnurr, der den\nobersten Impf-Propagandisten einst beim Pizzaessen ansprach, forderte die Rehabilitierung der Kritiker sowie einen offenen Dialog.", "Zur\u00fcck am Reichstag leitete der Musiker Bustek von den Rapbellions die Abschlusskundgebung mit folgenden Worten ein:", "\u201eIch trete vor Helden auf, vor Menschen, die teilweise ihren Job verlieren, weil sie eine eigenst\u00e4ndige Entscheidung treffen wollen, die auch nur sie selber was angeht.\u201c", "Am heutigen Donnerstag, 4. August, findet ab 14 Uhr eine Mahnwache am Pariser Platz statt. Das Motto: Schluss mit dem Staatsterror und Freiheit f\u00fcr politische Gefangene. Am Rande der Veranstaltung gibt es zudem eine Ausstellung zum Thema WHO. Am Freitag, 5. August, findet eine Fahrraddemo statt. Das Friedensfest im Mauerpark am Samstag, 6. August (14 bis 22 Uhr), bildet den Abschluss der Berliner Woche der Demokratie.", "Das B\u00fcndnis Wir sind Viele wurde von mehreren Initiativen ins Leben gerufen, darunter die Partei Die Basis, Eltern stehen auf e.V., Freedom Parade, Freiheitsboten, Nicht ohne uns!, Pflege f\u00fcr Aufkl\u00e4rung, Querdenken 30 und Studenten Stehen Auf.", "Unverzichtbar: In ihrem Buch \u201eCorona-Impfung\u201c kl\u00e4rt Medizinrechtlerin Beate Bahner kl\u00e4rt umfassend auf \u2013 \u00fcber Gesundheitsrisiken, juristische Folgen f\u00fcr \u00c4rzte, Schadenersatz-Klagen und Ihr gutes Recht, sich gegen den Impfdruck zu wehren. Hier bestellen."]}}, "recommendations": ["https://www.compact-online.de/eric-zemmour-im-krieg-der-zivilisationen/", "https://www.compact-online.de/flucht-und-vertreibung-zeitzeugen-klagen-an/", "https://www.compact-online.de/der-bundestag-und-das-faehnchen-verbot/"]}