{"news_outlet": "compact_online", "provenance": "https://www.compact-online.de/interview-wutbuerger-und-der-verfassungsschutz/", "query_keywords": ["us", "ns", "ss", "demo", "sp"], "creation_date": "06.08.2022", "last_modified": "06.08.2022", "crawl_date": "20.10.2024", "author_person": [], "author_organization": [["COMPACT-TV"]], "news_keywords": [], "content": {"title": "Interview: \u201eWutb\u00fcrger\u201c und der Verfassungsschutz", "description": "Andy Habermann ist Fronts\u00e4nger der bekannten Deutschrock-Band Wutb\u00fcrger, die genau wie COMPACT ins Visier des brandenburgischen Verfassungsschutzes geraten ist. Paul Klemm sprach mit ihm \u00fcber Deutschlands Rolle in einer st\u00fcrmischen Zeit und das neue Album Feindeskreis. H\u00f6ren Sie zun\u00e4chst einen Ausschnitt aus dem Lied \u201eSonnenlicht\u201c, ein Liebesgest\u00e4ndnis Habermanns an seine Verlobte. Das Gespr\u00e4ch in voller", "body": {"": ["Paul Klemm sprach mit ihm \u00fcber Deutschlands Rolle in einer st\u00fcrmischen Zeit und das neue Album Feindeskreis. H\u00f6ren Sie zun\u00e4chst einen Ausschnitt aus dem Lied \u201eSonnenlicht\u201c, ein Liebesgest\u00e4ndnis Habermanns an seine Verlobte.", "Das Gespr\u00e4ch in voller L\u00e4nge sehen Sie nun erstmals in dem Video ganz oben auf dieser Seite.", "Munition f\u00fcr den Widerstand: Diesen Impfstreik-Aufkleber sieht man derzeit wieder h\u00e4ufig bei den Protesten in Berlin. 20 St\u00fcck nur 3 Euro! Hier bestellen.", "Weitere Aufkleber finden Sie hier.", "Und noch besser: Dieses Motiv sowie weitere gibt es auch als Plakat. Decken Sie sich jetzt schon f\u00fcr den hei\u00dfen Demo-Herbst ein, damit Sie gut ausgestattet sind, wenn die Proteste wieder zunehmen. 2 St\u00fcck nur 3 Euro! Hier bestellen.", "Alle Plakate \u2013 zum Beispiel mit den Motiven \u201eImpf-Diktatur\u201c, \u201eKein Bock auf Baerbock\u201c oder \u201eKeine Stimme den Gr\u00fcnen\u201c \u2013 finden Sie hier."]}}, "recommendations": ["https://www.compact-online.de/eric-zemmour-im-krieg-der-zivilisationen/", "https://www.compact-online.de/flucht-und-vertreibung-zeitzeugen-klagen-an/", "https://www.compact-online.de/der-bundestag-und-das-faehnchen-verbot/"]}