{"news_outlet": "compact_online", "provenance": "https://www.compact-online.de/viktor-orban-der-westen-ist-fuer-den-krieg/", "query_keywords": ["us", "krieg", "linke", "ns", "ukraine", "ss", "sp", "familie", "demo", "schi", "usa", "europa", "inflation"], "creation_date": "30.09.2022", "last_modified": "30.09.2022", "crawl_date": "20.10.2024", "author_person": [["Gast Autor"]], "author_organization": [], "news_keywords": [], "content": {"title": "Viktor Orban: \u201eDer Westen ist f\u00fcr den Krieg\u201c", "description": "Anl\u00e4sslich der aktuellen Herbstsitzung des ungarischen Parlaments hielt der ungarische Ministerpr\u00e4sident eine bemerkenswerte Rede. Es folgt ein weiterer Auszug. Alles \u00fcber die wahren Hintergr\u00fcnde des neuen Ost-West-Konflikts lesen Sie in COMPACT-Spezial \u201eFeindbild Russland: Die NATO marschiert\u201c. Hier mehr erfahren. \u201eWir stehen vor einem lokalen Krieg und einem globalen Wirtschaftskrieg. Es ist ein langwieriger Krieg zu", "body": {"": ["Anl\u00e4sslich der aktuellen Herbstsitzung des ungarischen Parlaments hielt der ungarische Ministerpr\u00e4sident eine bemerkenswerte Rede. Es folgt ein weiterer Auszug. Alles \u00fcber die wahren Hintergr\u00fcnde des neuen Ost-West-Konflikts lesen Sie in COMPACT-Spezial \u201eFeindbild Russland: Die NATO marschiert\u201c. Hier mehr erfahren.", "\u201eWir stehen vor einem lokalen Krieg und einem globalen Wirtschaftskrieg. Es ist ein langwieriger Krieg zu erwarten. Der Ukraine wird von den USA und der EU mit Waffen und Geld unterst\u00fctzt, doch Russland hat endlos Reserven. Ungarns Position unterscheidet sich von der westlichen Mehrheits-Position: Der Westen ist f\u00fcr den Krieg, Ungarn f\u00fcr den Frieden.\u201c"], "Schutz der nationalen Souver\u00e4nit\u00e4t": ["Ungarn m\u00fcsse nun mehr f\u00fcr seine Armee und seine nationalen Sicherheitsdienste ausgeben, um so \u201edie eigene Souver\u00e4nit\u00e4t in allen Bereichen zu verteidigen\u201c, so Orban weiter. Er verwies auch auf die Bildung von sogenannten Grenzj\u00e4gertruppen zum Schutz der S\u00fcdgrenze vor illegalen Migranten. Au\u00dferdem \u201egibt und wird es Versuche von au\u00dfen geben, um nach und innen Einfluss auf Ungarn zu nehmen: Es ist auch ein Desinformationskrieg im Gange.\u201c"], "\u201eBr\u00fcssel kann etwas gegen hohe Inflation tun\u201c": ["Gerade Familien seien von den wirtschaftlichen Auswirkungen des Krieges hart betroffen, so Orban weiter. Und er f\u00fchrte aus:", "\u201eDer Anstieg der Energiepreise in allen L\u00e4ndern erh\u00f6ht die Inflation. Diese hohen Energiepreise werden jedoch nicht durch wirtschaftliche Prozesse ausgel\u00f6st, sondern durch Sanktionen. Nicht die Wirtschaft, sondern die politischen Entscheidungen in Br\u00fcssel sind f\u00fcr die hohe Inflation verantwortlich.\u201c"], "\u201eBr\u00fcssel will immer schlauer sein als alle anderen\u201c": ["Ungarn habe immer seine Gegenargumente zu den Sanktionen angezeigt, aber sie wurden in der EU nicht geh\u00f6rt. Der Ministerpr\u00e4sident weiter:", "\u201eIn Br\u00fcssel ist es Mode, schlauer zu sein als alle anderen. Wenn ihnen dann die Argumente ausgehen, beschuldigen sie andere, europ\u00e4ische Werte zu verletzen. Dass ist, was mit Ungarn passiert ist. Intellektuell ist alles nicht sehr inspirierend.\u201c"], "Volksbefragung zu Russland-Sanktionen": ["Die Einf\u00fchrung von Sanktionen gegen Russland war laut Orban undemokratisch, wurde von der Br\u00fcsseler Elite beschlossen, die Europ\u00e4er seien von niemandem gefragt worden. \u201eDen Preis f\u00fcr die Sanktionen hingegen zahlen die Menschen in Europa\u201c, f\u00fcgte er hinzu. Ungarn ist sei das erste EU-Land, das seine B\u00fcrger nun nach ihrer Meinung zu den Russland-Sanktionen befrage.", "Ungarn, so Orban weiter, werde den Erdgasverbrauch senken, habe aber genug Erdgas, Strom und \u00d6l: Weil sich das Land \u201emit den Russen auf neue Gaslieferungen geeinigt hat. Wir haben eine Ausnahme vom allgemeinen russischen \u00d6lembargo erk\u00e4mpft, auch f\u00fcr unsere slowakischen und tschechischen Freunde. Obwohl sie nicht geholfen und sich nicht bedankt haben.\u201c Aber: \u201eEs geht in Ordnung. Ihr seid willkommen.\u201c"], "Ausbau des AKW-Programms": ["Die Laufzeit des Atomkraftwerk-Blocks Paks 1 werde verl\u00e4ngert und Paks 2 werde mit russischer Hilfe ausgebaut. Die H\u00e4lfte des inl\u00e4ndischen Stromverbrauchs werde durch Atomkraft bereitgestellt. Deshalb rief Orban auch \u201edie linken Parteien auf, die Entwicklung der ungarischen Atomindustrie nicht zu behindern\u201c.", "Zudem sei in mehreren Sektoren eine zus\u00e4tzliche Gewinnsteuer erhoben worden, um diese Mittel f\u00fcr die Unterst\u00fctzung von Familien bereit zu stellen. Aus sechs Punkten besteht das Programm: Reduktion der Allgemeinkosten, Brennholz\u2011, Braunkohleprogramm, Benzinpreis\u2011, Lebensmittel-Preisobergrenze und Zinsstopp.", "Einen weiteren Auszug aus der Orban-Rede lesen Sie hier.", "\u00dcbersetzung aus dem Ungarischen: Elmar Forster. Dieser Text wurde im Rahmen der Europ\u00e4ischen Medienkooperation von Unser Mitteleuropa \u00fcbernommen.", "Aufkl\u00e4rung statt Propaganda: Alles \u00fcber die wahren Hintergr\u00fcnde des Ukraine-Krieges lesen Sie in COMPACT-Spezial \u201eFeindbild Russland: Die NATO marschiert\u201c. Das Gegengift zu den L\u00fcgen des Westens. Hier bestellen."]}}, "recommendations": ["https://www.compact-online.de/eric-zemmour-im-krieg-der-zivilisationen/", "https://www.compact-online.de/flucht-und-vertreibung-zeitzeugen-klagen-an/", "https://www.compact-online.de/der-bundestag-und-das-faehnchen-verbot/"]}