{"news_outlet": "compact_online", "provenance": "https://www.compact-online.de/sieg-auf-der-ganzen-linie-elsaesser-biografie-schlaegt-verbot/", "query_keywords": ["us", "linke", "ns", "ss", "querdenker", "sp"], "creation_date": "14.07.2022", "last_modified": "31.08.2022", "crawl_date": "20.10.2024", "author_person": [["J\u00fcrgen Els\u00e4sser"]], "author_organization": [], "news_keywords": [], "content": {"title": "Sieg auf ganzer Linie: Els\u00e4sser-Biografie schl\u00e4gt Verbot", "description": "Nun wird sogar eine zweite Auflage gedruckt \u2013 und ab heute gibt es \u201eIch bin Deutscher. Wie ein Linker zum Patrioten wurde\u201c auch als E-Book. \u2013 Juristisches Rennen um das Verbot unserer Geschichtsausgabe \u201eBabylon Berlin\u201c noch nicht entschieden, Bestellungen immer noch m\u00f6glich. Es ist ein Sieg auf ganzer Linie: Da beauftragte ein Mediengigant die gr\u00f6\u00dfte", "body": {"": ["Es ist ein Sieg auf ganzer Linie: Da beauftragte ein Mediengigant die gr\u00f6\u00dfte Wirtschaftskanzlei der Welt, um gegen Els\u00e4ssers Biografie \u201eIch bin Deutscher. Wie ein Linker zum Patrioten wurde\u201c vorzugehen. Und alles hat nix gen\u00fctzt. Sogar mein Verleger h\u00e4tte ggf. in den Knast gemusst.", "Doch Sie, liebe COMPACT-Leser und COMPACT-Unterst\u00fctzer, waren schneller:\u00a0 Alle B\u00fccher der 1. Auflage sind jetzt ausverkauft, und zwar schon f\u00fcnf Tage nach Eingang der Verbotsdrohung! In Windeseile hatten sich viele sogar mehrere Exemplare gesichert. Schlie\u00dflich k\u00f6nnte mein Buch\u00a0 in der ersten Fassung bald Kultstatus erreichen. Ein riesiges Dankesch\u00f6n an Sie alle! Jedenfalls: Falls das Verbot doch noch kommt \u2013 das Damoklesschwert h\u00e4ngt noch \u00fcber uns \u2013, kann es nicht mehr greifen, denn unser Lager ist komplett leer!", "Die 2. Auflage ist bereits bei der Druckerei bestellt. Statt des Verlages dtw-buch, der wegen der 1. Auflage verklagt wurde, wird nun COMPACT Magazin GmbH selbst die Herausgabe \u00fcbernehmen, damit sind wir juristisch auf der sicheren Seite. Allerdings dauert der Nachdruck noch bis September. Vorbestellen sollten Sie das gedruckte Buch (2. Auflage) trotzdem jetzt schon!", "Seit heute ist die Biografie sogar auch\u00a0 als E-Book verf\u00fcgbar!", "Und es gibt seit Kurzem auch die Video-DVD zur Biografie, in der ich zwei Stunden lang \u00fcber alle Lebensstationen plaudere, die auch im Buch vorkommen.", "Das H\u00f6rbuch ist noch in der Produktion, wird von einem professionellen Schauspieler eingesprochen, insgesamt etwa 16 Stunden. Kommt in der zweiten Augusth\u00e4lfte auf den Markt \u2013 jetzt vorbestellen.", "Auf meinem Weg vom Linken zum Patrioten lernte ich\u00a0 in 50 Jahren viele Zeitgenossen kennen, zuerst auf der Linken und dann auf der Rechten und bei den Querdenkern, \u00fcber die ich etwas zu sagen haben. Da lassen ich mir den Mund nicht verbieten, es geht um die Wahrheit!"]}}, "recommendations": ["https://www.compact-online.de/eric-zemmour-im-krieg-der-zivilisationen/", "https://www.compact-online.de/flucht-und-vertreibung-zeitzeugen-klagen-an/", "https://www.compact-online.de/der-bundestag-und-das-faehnchen-verbot/"]}