{"news_outlet": "compact_online", "provenance": "https://www.compact-online.de/doep-doedoe-doep-jetzt-auch-im-em-stadion/", "query_keywords": ["migration", "us", "ns", "regierung", "ss", "schi", "sp"], "creation_date": "21.06.2024", "last_modified": "23.06.2024", "crawl_date": "20.10.2024", "author_person": [["Daniell Pf\u00f6hringer"]], "author_organization": [], "news_keywords": [], "content": {"title": "D\u00f6p d\u00f6d\u00f6 d\u00f6p: Jetzt auch im EM-Stadion!", "description": "Es war nicht nur eine Top-Partie, sondern auch eine Premiere: Beim EM-Spiel Spanien gegen Italien wurde erstmals von den Fans \u201eged\u00f6pt\u201c. Provokation gegen deutsche Bessermenschen oder Solidarit\u00e4t mit Gigi d\u2019Agostino? Alles \u00fcber die Gigi-Skandale und die Messerm\u00e4nner-Probleme, die Deutschland wirklich hat, lesen Sie in unserer Juli-Ausgabe\u00a0mit dem Titelthema\u00a0\u201eDeutschland den Deutschen\u201c. Ein Sommer zwischen Sylt, Mannheim", "body": {"": ["Es war nicht nur eine Top-Partie, sondern auch eine Premiere: Beim EM-Spiel Spanien gegen Italien wurde erstmals von den Fans \u201eged\u00f6pt\u201c. Provokation gegen deutsche Bessermenschen oder Solidarit\u00e4t mit Gigi d\u2019Agostino? Alles \u00fcber die Gigi-Skandale und die Messerm\u00e4nner-Probleme, die Deutschland wirklich hat, lesen Sie in unserer Juli-Ausgabe\u00a0mit dem Titelthema\u00a0\u201eDeutschland den Deutschen\u201c. Ein Sommer zwischen Sylt, Mannheim und Fu\u00dfball-EM.\u00a0Hier mehr erfahren.", "Jetzt ist das passiert, was bundesdeutsche Wokelinge und UEFA-Funktion\u00e4re unbedingt verhindern wollen: Beim EM-Vorrundenspiel Spanien gegen Italien (1:0) wurde in den Reihen der italienischen Fans lauthals die Melodie von \u201eL\u2019amours tourjours\u201c von Gigi D\u2018Agostino angestimmt.", "In Deutschland sorgte der Italo-Hit f\u00fcr Furore, nachdem ein Clip aus Sylt im Netz viral ging. Bei einer Nobelparty im Nachtclub Pony in Kampen wurde von einer Gruppe junger Leute zur des D\u2019Agostino-Liedes die Parole \u201eDeutschland den Deutschen, Ausl\u00e4nder raus!\u201c skandiert.", "\u00c4hnliche Vorf\u00e4lle gab es zuvor bei verschiedenen Partys und Dorffesten, wie man der Chronik in unserer druckfrischen Juli-Ausgabe entnehmen kann. Verschiedene Veranstalter wie der Chef des M\u00fcnchner Oktoberfests, aber auch die UEFA hatten daraufhin ein Verbot f\u00fcr das Abspielen des Songs erlassen."], "Ungarn-Fans sind Vorreiter": ["Doch davon lie\u00dfen sich die Fans der Squadra Azurra nicht beeindrucken. Sie dachten sich: Wenn das St\u00fcck nicht gespielt wird, dann singen wir es eben selbst und zwar in der D\u00f6p-d\u00f6d\u00f6-D\u00f6p-Version, die allerdings schon ausreicht, um deutsche Bessermenschen und Fu\u00dfballfunktion\u00e4re auf die Palme zu bringen.", "Wollten die italienischen Fans \u2013 wie k\u00fcrzlich die ungarischen \u2013 mit ihren Ges\u00e4ngen die deutsche Woke-\u00d6ffentlichkeit provozieren? Ging es darum, dass das Gastgeberland zu politkorrekt und seine politische Klasse geradezu migrationsbesoffen ist? Im Gegensatz zu uns haben die Italiener ja eine rechte Regierung. Oder wollten Sie damit Solidarit\u00e4t mit ihrem Landsmann Gigi D\u2019Agostino zeigen, dessen Song vielfach verbannt wurde?"], "Wann ziehen die Deutschen nach?": ["Wie dem auch sei: Es wird wieder einmal deutlich, dass die Fans der Gastmannschaften wesentlich stabiler sind als die deutschen Fans. Wurde von ihnen schon\u00a0 D\u00f6p-d\u00f6d\u00f6-D\u00f6p angestimmt oder gar die Version mit dem b\u00f6sen Text? Bislang nicht weder auf den Fanmeilen noch im Stadion. Doch wer wei\u00df, vielleicht l\u00f6sen Ungarn und Italiener nun so eine Welle aus wie seinerzeit die Partyjugend auf Sylt.", "Alles \u00fcber die D\u00f6p-d\u00f6d\u00f6-d\u00f6p-Skandale und die Messerm\u00e4nner-Probleme, die Deutschland wirklich hat, lesen Sie in unserer Juli-Ausgabe\u00a0mit dem Titelthema\u00a0\u201eDeutschland den Deutschen\u201c. Ein Sommer zwischen Sylt, Mannheim und Fu\u00dfball-EM.\u00a0Hier bestellen."]}}, "recommendations": ["https://www.compact-online.de/zum-fuenfzigsten-deutsch-wie-derrick/", "https://www.compact-online.de/nemmersdorf-was-vor-80-jahren-geschah/", "https://www.compact-online.de/wladimir-putin-geschichte-russlands/"]}