{"news_outlet": "compact_online", "provenance": "https://www.compact-online.de/interview-rudolf-hess-es-war-kein-selbstmord/", "query_keywords": ["us", "ns", "ss", "sp", "schi", "usa"], "creation_date": "02.10.2022", "last_modified": "02.10.2022", "crawl_date": "20.10.2024", "author_person": [], "author_organization": [["COMPACT-TV"]], "news_keywords": [], "content": {"title": "Interview: Rudolf He\u00df \u2013 Es war kein Selbstmord", "description": "Die Todesumst\u00e4nde von Rudolf He\u00df geben nach wie vor R\u00e4tsel auf. Wir haben mit dem ehemaligen Pfleger von Hitlers Stellvertreter gesprochen \u2013 und er ist sich sicher: Es war Mord! Dies schilderte er auch in seinem hochbrisanten Buch \u201eIch sah seinen M\u00f6rdern in die Augen\u201c. Was hat es mit He\u00df\u2018 Tod im Spandauer Milit\u00e4rgef\u00e4ngnis auf", "body": {"": ["Was hat es mit He\u00df\u2018 Tod im Spandauer Milit\u00e4rgef\u00e4ngnis auf sich? Hatte sich der damals 93-J\u00e4hrige am 17. August 1987 tats\u00e4chlich selbst erh\u00e4ngt? Fragen \u00fcber Fragen, zu deren Beantwortung Abdallah Melaouhi, der letzte Krankenpfleger von He\u00df, mit seinem Buch \u201eIch sah seinen M\u00f6rdern in die Augen \u2013 Die letzten Jahre und der Tod von Rudolf He\u00df\u201c beitragen will. Der geb\u00fcrtige Tunesier will an jenem verh\u00e4ngnisvollen Tag Zeuge von Vorg\u00e4ngen gewesen sein, die auf ein grausames Verbrechen hindeuten.", "Dar\u00fcber hat Melaouhi auch mit COMPACT-Reporterin Sophia Fuchs gesprochen. Seine wichtigsten Aussagen sehen Sie in dem Video oben.", "Mit seinem Buch \u201eIch sah seinen M\u00f6rdern in die Augen\u201c tr\u00e4gt Abdallah Melaouhi zur Aufkl\u00e4rung \u00fcber die Umst\u00e4nde von Rudolf He\u00df\u2018 Tod bei. R\u00e4umt er vielleicht sogar mit einer der gr\u00f6\u00dften Geschichtsl\u00fcge auf, die uns seit Jahrzehnten aufgetischt wird? Das hochbrisante Werk k\u00f6nnen Sie hier bestellen."]}}, "recommendations": ["https://www.compact-online.de/blitzbomber-und-tarnkappen-flugzeuge/", "https://www.compact-online.de/eric-zemmour-im-krieg-der-zivilisationen/", "https://www.compact-online.de/flucht-und-vertreibung-zeitzeugen-klagen-an/"]}