{"news_outlet": "compact_online", "provenance": "https://www.compact-online.de/freie-jugend-vorn-fuer-den-frieden/", "query_keywords": ["us", "nazi", "afd", "corona", "ns", "rna", "ss", "sp", "lockdown", "antifa", "querdenker", "demo", "schi", "usa", "umweltschutz"], "creation_date": "15.07.2022", "last_modified": "17.07.2022", "crawl_date": "20.10.2024", "author_person": [], "author_organization": [["COMPACT Redaktion"]], "news_keywords": [], "content": {"title": "Wer ist die Freie Jugend? \u2013 Interview mit einem Aktivisten", "description": "Die neue Organisation Freie Jugend ist Teil der Widerstandsbewegung gegen die Corona-Ma\u00dfnahmen und in einigen St\u00e4dten t\u00e4tig. Unsere Praktikantinnen Lucia und Erika haben sich mit Luca Strobel, dem Vorsitzenden der Freien Jugend Gera, unterhalten. Die volle Packung gegen das Regime liefert unser ultimatives Rabatt-Paket \u201e1000 Seiten BRD-Diktatur\u201c. Jetzt nur 14,99 Euro statt 88,55 Euro, Hier", "body": {"": ["_ Luca Strobel im Gespr\u00e4ch mit Lucia Reimer und Erika Fischer", "Lieber Luca, welche Themen verfolgt Ihr mit der Freien Jugend?", "Die Organisation wurde gegr\u00fcndet zum Protest gegen die Corona-Ma\u00dfnahmen an Schulen. Also sprich: Maskenpflicht, Testpflicht und Lockdown. Jetzt sind wir an dem Punkt angekommen, an dem wir gesagt haben: \u201eWir sind eine gro\u00dfe Jugendorganisation, wir machen mehr.\u201c Deshalb haben wir ein Konzept aufgestellt, in dem wir das Thema Souver\u00e4nit\u00e4t ansprechen, auch das Schulsystem.", "Das jetzige Schulsystem hat nichts mehr mit Bildung zu tun, es ist einfach nur noch Instrumentalisierung, einfach Geschwafel. Wir haben einen Slogan: \u201eUmweltschutz, ohne gr\u00fcn zu sein\u201c. Klar, Umweltschutz ist wichtig, aber man braucht daf\u00fcr keinen gr\u00fcnen \u00d6kofaschismus. Das ist Bl\u00f6dsinn, das brauchen wir nicht. Windr\u00e4der sind ein Thema. Wer sich damit auseinandersetzt, wei\u00df genau, dass das mehr Gift f\u00fcr die Natur ist, als dass es ihr wirklich hilft.", "Dann noch einen Stichpunkt: Demokratie und Meinungsfreiheit. Wir wissen, in diesem BRD-Konstrukt sind diese Begriffe verfremdet worden. Wer sagt: \u201eNein, das passt mir so nicht\u201c, ist direkt rechts, Nazi, Querdenker, Schwurbler, Antisemit, alles M\u00f6gliche, und wer dann \u00f6ffentlich auftritt und sagt: \u201eEy, Leute, das passt uns nicht, wir rebellieren jetzt\u201c, dann muss man am n\u00e4chsten Tag damit rechnen, dass beispielsweise das Auto nicht mehr f\u00e4hrt. Ja, das ist mal ein kleiner \u00dcberblick.", "Das ist echt beeindruckend, dass Ihr so breit gef\u00e4chert interessiert seid und dass ihr das vertretet und anfangt, es aufzubauen.", "Naja, das m\u00fcssen wir, das macht ja sonst keiner. Was ich auch gut finde, ist die AfD-Jugendorganisation Junge Alternative (JA). Aber da muss ich sagen, die fehlen mir bei den Stra\u00dfenprotesten. Die hatten erst eine gro\u00dfe Demo in Berlin gehabt, das war geil, aber regional fehlt mir das.", "Hast du mit denen schon mal Kontakt aufgenommen, um Eure Gruppe mit der JA zu vernetzen?", "Also, es gibt diverse Kontakte zu dieser Gruppe, aber so wirklich Tiefgr\u00fcndiges ist nicht da, weil wir wesentlich frecher sind. Wir machen auch gerne mal Aktionen, wo {seitens der Jungen Alternative} schon wieder Angst da ist, obwohl das in der \u00d6ffentlichkeit vertreten wird. Wir gehen auch mal zur Antifa hin und fragen die: \u201eJa was ist denn mit Euch?\u201c Und das traut sich die JA nicht. Es gibt Kontakte, aber mit unseren Aktionen k\u00f6nnen die nichts anfangen.", "Ja, aber Ihr habt ja auch einen Vorteil: Ihr seid nicht parteigebunden und habt da nat\u00fcrlich mehr Freiheiten, das ist klar.", "Ja, wir sind nat\u00fcrlich eine freie Organisation und Gott sei Dank auch rechtlich abgesichert, da haben wir Gl\u00fcck.", "Ihr nennt euch Freie Jugend. Ist das etwa eine Anspielung auf die Freie Deutsche Jugend, die es in der DDR gab?", "Eigentlich war unser urspr\u00fcnglicher Organisationsname Sch\u00fcler zeigen Gesicht. Das war uns dann aber zu langweilig, weil wir nicht nur Sch\u00fcler, sondern auch Studenten sind. Und da haben wir dann gesagt: \u201eEy, passt auf, wir nehmen aus der FDJ das \u201eD\u201c raus und hei\u00dfen FJ. So als Gag. Wir wollten uns eigentlich Freie Deutsche Jugend nennen, aber rechtlich wurde uns gesagt: \u201eNee Leute, lasst das lieber, sonst seid Ihr direkt beim Verfassungsschutz.\u201c", "Habt Ihr als Organisation direkt richtige Veranstaltungen oder lauft ihr bei Corona-Protesten nur mit und seid dort ein Kern der Gruppe? Oder seid ihr selbstst\u00e4ndig unterwegs?", "Interne Veranstaltungen machen wir, aber direkte Stra\u00dfenproteste machen wir noch nicht. Wir schlie\u00dfen uns den Gr\u00f6\u00dferen an, wir kommen dann mit unseren Themenbannern und Fahnen und zeigen als Jugendliche \u201ewir sind da\u201c. Als Protest.", "Und wie ist bei euch das durchschnittliche Mitgliedsalter?", "Unser j\u00fcngstes Mitglied ist dreizehn. Dreizehn bis zwanzig \u2013 Nicht j\u00fcnger und nicht \u00e4lter. Es ist ein sch\u00f6nes Zusammenarbeiten, finde ich.", "Ist es ein bisschen wie bei den Pfadfindern?", "Dadurch, dass ich nicht in jedem Kreisverband so jetzt aktiv bin, vertrete ich haupts\u00e4chlich die Freie Jugend in Gera, als Gr\u00fcnder und Vorstand. Es ist mehr ein famili\u00e4res Zusammenarbeiten. Man kann, wenn man in geschlossener Runde ist, \u00fcber alles reden, auch Privates. Das ist eine sch\u00f6ne Atmosph\u00e4re und schwei\u00dft auch zusammen.", "Feiert mit uns! Die Freie Jugend wird sich auch auf dem COMPACT-Sommerfest am 27. August in 06667 St\u00f6\u00dfen/Burgenlandkreis vorstellen. Au\u00dferdem mit von der Partie: Martin Sellner, Manfred Kleine-Hartlage, Martin Kohlmann, Anselm Lenz, J\u00fcrgen Els\u00e4sser u.v.m. Hier anmelden!", "Wie viele seid ihr in Gera?", "Wir haben eine geschlossene Gruppe, da sind wir um die f\u00fcnfzig Leute. Aber wenn sich andere Jugendliche anschlie\u00dfen, kommen wir auf einen guten dreistelligen Bereich. Es gibt Wochen, in denen es gut l\u00e4uft, an denen mal einhundertzwanzig, einhundertf\u00fcnfzig Leute da sind. Und es gibt auch Wochen, an denen nur f\u00fcnfzig da sind.", "Habt ihr noch lokale Untergruppen?", "Es gibt noch die Freie Jugend Erzgebirge, eine recht gro\u00dfe Gruppe. Ich bin recht stolz auf sie, da sie bei allen bisherigen Protesten dabei war und brutale Polizeigewalt am eigenen Leib miterleben musste. Aber es gibt noch andere Gruppen, wie zum Beispiel die Freie Jugend Sachsen und Freie Jugend Sachsen-Anhalt. Die Freie Jugend Bayern ist noch im Aufbau. Aber ich denke, das dauert noch ein bisschen.", "Die Freie Jugend Bayern ist auch im Aufbau?", "Direkt vor Ort sind es wenige, aber es gibt auch Leute, die sich privat getroffen haben. Sie schrieben uns an und fragten, ob sie den Namen Freie Jugend verwenden d\u00fcrfen. Nat\u00fcrlich habe ich zugesagt.", "Es ist sch\u00f6n, so einen Zusammenhalt zu sehen.", "Die Leute, die in der Freien Jugend aktiv sind, finde ich einfach nur geil. Die wissen, weshalb sie auf die Stra\u00dfe gehen, wof\u00fcr sie einstehen, und dazu zeigen sie auch Gesicht. Und wenn dumme Posts von der Antifa auf Twitter oder Indymedia ver\u00f6ffentlicht werden, ist es ihnen egal. Das ist wirklich eine gute Gruppe \u2013 sehr motivierend.", "Wir bedanken uns recht herzlich f\u00fcr das aufschlussreiche Gespr\u00e4ch und sind gespannt, auch in der Zukunft von Euch zu h\u00f6ren.", "COMPACT k\u00e4mpft seit \u00fcber 5.000 Tagen auf mehr als 20.000 Seiten gegen die diktatorischen Vorst\u00f6\u00dfe des Regimes! Wegen Umzugs m\u00fcssen wir unser Lager verkleinern und geben deshalb 1.000 Seiten aus unserer Schatzkammer heraus.", "Unser Rabatt-Paket \u201e1000 Seiten BRD-Diktatur beinhaltet insgesamt 12 COMPACT-Ausgaben zu Themen wie Asyl, Corona-Diktatur, Zensur in der BRD, L\u00fcgenpresse, Islam, Habeck, Baerbock & Co. und vieles mehr.", "Normalerweise w\u00fcrde Sie dieser ultimative Info-Hammer 88,55 Euro kosten. Wir bieten Ihnen dieses Paket nun jedoch zum unschlagbaren Sonderpreis von 14,99 Euro an. Achtung: Nur solange der Vorrat reicht!", "\u27a1\ufe0f Hier bestellen"]}}, "recommendations": ["https://www.compact-online.de/eric-zemmour-im-krieg-der-zivilisationen/", "https://www.compact-online.de/flucht-und-vertreibung-zeitzeugen-klagen-an/", "https://www.compact-online.de/der-bundestag-und-das-faehnchen-verbot/"]}