{"news_outlet": "compact_online", "provenance": "https://www.compact-online.de/gruene-fordern-weitere-einschraenkung-wasser-sparen/", "query_keywords": ["klimawandel", "us", "ns", "rna", "regierung", "ss", "klima", "sp"], "creation_date": "24.07.2022", "last_modified": "24.07.2022", "crawl_date": "20.10.2024", "author_person": [["Karel Meissner"]], "author_organization": [], "news_keywords": [], "content": {"title": "Gr\u00fcne fordern: Wasserverbrauch einschr\u00e4nken", "description": "Aktuelle Meldung auf unserem\u00a0Telegram-Kanal. Jetzt abonnieren:\u00a0t.me/CompactMagazin\u00a0 \u203c\ufe0f Noch eine \u201egr\u00fcne\u201c Einschr\u00e4nkung: Jetzt auch Wasser sparen Kaltduschen gegen Putin war gestern. Jetzt ist Nicht-Duschen gegen Klimawandel angesagt: Ein paar Tage \u00fcber 30 Grad und schon fordert Umweltministerin Steffi Lemke (Gr\u00fcne) die B\u00fcrger zum Wassersparen auf, auch wenn die Trinkwasserversorgung in Deutschland nicht gef\u00e4hrdet sei. Ihre \u2013", "body": {"": ["\u203c\ufe0f Noch eine \u201egr\u00fcne\u201c Einschr\u00e4nkung: Jetzt auch Wasser sparen", "Kaltduschen gegen Putin war gestern. Jetzt ist Nicht-Duschen gegen Klimawandel angesagt:\nEin paar Tage \u00fcber 30 Grad und schon fordert Umweltministerin Steffi Lemke (Gr\u00fcne) die B\u00fcrger zum Wassersparen auf, auch wenn die Trinkwasserversorgung in Deutschland nicht gef\u00e4hrdet sei.", "Ihre \u2013 ebenfalls gr\u00fcne \u2013 Kollegin, die Umweltministerin Thekla Walker (Gr\u00fcne) von In Baden-W\u00fcrttemberg h\u00e4lt es dagegen f\u00fcr m\u00f6glich, dass es k\u00fcnftig Einschr\u00e4nkungen beim privaten Wasserverbrauch geben k\u00f6nnen.", "Es bed\u00fcrfe eine gesamtgesellschaftliche Diskussion, wobei auch Einschr\u00e4nkungen in Privathaushalten m\u00f6glich seien, berichtete der SWR. Deswegen will Walker zur Datensammlung ein Niedrigwasser-Informationszentrum innerhalb der Landesanstalt f\u00fcr Umwelt Baden-W\u00fcrttemberg gr\u00fcnden.", "Das soll unter anderem den Kommunen Tipps geben, wer im Falle des Wassermangels gewisse Vorrechte habe.", "Die Ampel-Regierung f\u00fchrt die Bev\u00f6lkerung\u00a0 in die totale Unterversorgung. Lesen Sie dar\u00fcber in der Mai-Ausgabe von COMPACT mit dem Titelthema \u00abBlackout: Kein Strom, kein Gas, kein Frieden\u00bb. Hier bestellen. Bitte beachten Sie auch unser umfangreiches Angebot zur Krisenvorsorge.", "(Der Artikel wurde bei der \u00dcbernahme auf COMPACT-Online etwas erweitert.)"]}}, "recommendations": ["https://www.compact-online.de/eric-zemmour-im-krieg-der-zivilisationen/", "https://www.compact-online.de/flucht-und-vertreibung-zeitzeugen-klagen-an/", "https://www.compact-online.de/der-bundestag-und-das-faehnchen-verbot/"]}