{"news_outlet": "compact_online", "provenance": "https://www.compact-online.de/der-antifa-funk/", "query_keywords": ["us", "linke", "rechtsextremismus", "ns", "rna", "ss", "spd", "antifa", "terror", "schi", "sp"], "creation_date": "24.07.2022", "last_modified": "26.07.2022", "crawl_date": "20.10.2024", "author_person": [["Sven Eggers"]], "author_organization": [], "news_keywords": [], "content": {"title": "Der Antifa-Funk", "description": "Zahlreiche Mitarbeiter \u00f6ffentlich-rechtlicher Sender weisen eine N\u00e4he zur linksextremen Szene auf. Einige tragen diese Verbindungen offen zur Schau, andere halten sie geheim. Es folgen Ausz\u00fcge aus dem Artikel \u201eDer Antifa-Funk\u201c, den Sie im COMPACT-Spezial \u201eGenug GEZahlt \u2013 Argumente gegen die Staatsmedien\u201c vollst\u00e4ndig lesen k\u00f6nnen. Erfahren Sie, wie und wof\u00fcr wir zwangsweise zur Kasse gebeten werden", "body": {"": ["Von August 2012 bis November 2018 war Hans Georg Maa\u00dfen Pr\u00e4sident des Bundesamtes f\u00fcr Verfassungsschutz. In dieser Zeit hat er tiefe Einblicke in den extremistischen Sumpf erhalten. Er ist also ausgewiesener Experte, wenn es beispielsweise um Strukturen linker Gewaltt\u00e4ter in Deutschland geht.", "Wenn also Maa\u00dfen auf Verbindungen von Antifa-Kreisen bis hinein in die etablierten Medien verweist, dann sollte das eigentlich f\u00fcr hohe \u00f6ffentliche Aufmerksamkeit sorgen.", "Anfang Juli 2021 hatte Maa\u00dfen gegen\u00fcber der Deutschen Presse-Agentur gemahnt:", "\u00abEs ist seit Jahren bekannt, dass es Journalisten gibt, die Bez\u00fcge zur Antifa hatten und m\u00f6glicherweise noch haben.\u00bb", "Gerade von \u00f6ffentlich-rechtlichen Medien sei aber Verfassungstreue einzufordern, so der ehemalige Geheimdienstchef. Bereits kurz zuvor hatte er in einem Interview mit dem Regionalsender TV Berlin die GEZ-Medien scharf kritisiert:", "\u00abIch sehe nicht mehr die Ausgewogenheit der Berichterstattung\u00bb, sondern einen \u00abklaren Linksdrall\u00bb. Dar\u00fcber hinaus warf Maa\u00dfen ARD und ZDF umfangreiche \u00abMeinungsmanipulationen\u00bb vor, beispielsweise durch Tricksereien, einseitige Gewichtungen in der Berichterstattung oder auch durch das Weglassen wesentlicher Fakten. Maa\u00dfen:", "\u00abIch halte es f\u00fcr eine Schande, dass die Aufsichtsbeh\u00f6rden diesen \u00f6ffentlich-rechtlichen Rundfunk nicht in der Hinsicht wirklich mal korrigieren und daf\u00fcr sorgen, dass so etwas nicht mehr stattfindet.\u00bb", "Weiter f\u00fchrte er aus:", "\u00abWenn man sieht, dass es da auch Verbindungen gibt zwischen der Tagesschau oder zwischen Personen, die f\u00fcr den \u00f6ffentlich-rechtlichen Rundfunk und Tagesschau arbeiten, und der linken und linksextremen Szene \u2013 dann w\u00e4re das wirklich auch eine Untersuchung wert, dass auch die Biografie von einigen Redakteuren mal\nauf den Pr\u00fcfstand gestellt wird.\u00bb", "Diese Anmerkungen f\u00fchrten etwa nicht zu \u00f6ffentlichem Druck auf die Sendeanstalten, den extremistischen Sumpf trockenzulegen, sondern lockten diverse Emp\u00f6rte an.", "(\u2026)", "Ist es wirklich ein \u00abAngriff auf die Pressefreiheit\u00bb, wenn man beispielsweise darauf hinweist, dass bei der ARD mit Patrick Gensing seit Jahren ein Journalist mit Antifa-Vergangenheit ausgerechnet als sogenannter Faktenfinder sein Unwesen treibt? Gensing ist bis heute auf strammem Linkskurs unterwegs, wittert \u00fcberall rechte Gefahren und k\u00e4mpft verbissen darum, die Verbreitung von Fake News allein rechten Verschw\u00f6rungstheoretikern zuzuschieben und im Gegenzug etablierte Medien, speziell seine Tagesschau, von handfesten F\u00e4lschungsvorw\u00fcrfen reinzuwaschen.", "Politische Einseitigkeit hat Gensing quasi von der Pike auf gelernt. Fr\u00fcher war er n\u00e4mlich \u00abAntifam\u00e4\u00dfig unterwegs\u00bb, wie er selbst einr\u00e4umt. Fakten spielen f\u00fcr den Faktenfinder denn auch nur eine untergeordnete Rolle. In einem Interview mit dem Online-Magazin Vocer f\u00fchrte er im April 2015 ungeniert aus:", "\u00abIch glaube, dass man die Leute eher gewinnen kann, wenn im Journalismus eine Haltung vertreten wird, als wenn da irgendwie einfach nur Fakten angeh\u00e4uft werden. Das ist in meinen Augen auch \u00fcberhaupt nicht Journalismus. Einfach nur Fakten zu liefern und sagen, wir k\u00f6nnen das nicht beurteilen und wissen das nicht. Das zu beurteilen, ist doch genau unser Job.\u00bb", "Der Fan der Punk-P\u00f6belband Feine Sahne Fischfilet und des FC St. Pauli ist das Paradebeispiel eines linken Gesinnungsjournalisten. Dass Leute wie er heute an derart prominenter Stelle die Ausrichtung \u00f6ffentlich rechtlicher Sender pr\u00e4gen, ist besonders entlarvend.", "Auch Georg Restle, als Moderator des Magazins Monitor eines der bekanntesten Gesichter im Ersten, entstammt einem einschl\u00e4gigen linken Milieu. Der immer bem\u00fcht einseitig ausgerichtete Journalist war einst bei Radio Dreyeckland (RDL) aktiv, einem nach eigenem Bekunden antifaschistischen und antinationalistischen Piratensender aus Freiburg. Die Autonome Antifa Freiburg verweist mitunter heute noch stolz auf Beitr\u00e4ge des \u00abEx-RDLers Georg Restle\u00bb.", "Auch Restle, 2020 mit dem Grimme-Preis ausdr\u00fccklich f\u00fcr \u00abkontinuierliche und haltungsstarke Berichterstattung \u00fcber Rechtsextremismus und Rechtsterrorismus\u00bb ausgezeichnet, tritt offen f\u00fcr einen \u00abwerteorientierten Journalismus\u00bb als Gegenpol zu einer neutralen Berichterstattung ein. Einzelf\u00e4lle sind das nicht, denn auch der Nachwuchs tickt wie Gensing und Restle.", "Bei einer Umfrage unter ARD-Volont\u00e4ren, ver\u00f6ffentlicht im November 2020 vom Branchenmagazin Journalist, gaben 57 Prozent der ARD-Nachwuchskr\u00e4fte an, die Gr\u00fcnen zu w\u00e4hlen, 23,4 Prozent die Linke und 11,7 Prozent die SPD. Ende der Ausz\u00fcge", "Den Artikel \u201eDer Antifa-Funk\u201c k\u00f6nnen Sie im COMPACT-Spezial \u201eGenug GEZahlt \u2013 Argumente gegen die Staatsmedien\u201c vollst\u00e4ndig lesen. Erfahren Sie, wie und wof\u00fcr wir zwangsweise zur Kasse gebeten werden \u2013 und wie wir uns dagegen wehren k\u00f6nnen. Hier Infos und Bestellung."]}}, "recommendations": ["https://www.compact-online.de/eric-zemmour-im-krieg-der-zivilisationen/", "https://www.compact-online.de/flucht-und-vertreibung-zeitzeugen-klagen-an/", "https://www.compact-online.de/der-bundestag-und-das-faehnchen-verbot/"]}