{"news_outlet": "compact_online", "provenance": "https://www.compact-online.de/corona-sadismus-isolations-haft-fuer-kinder-oder-zwangsunterbringung-in-geschlossener-einrichtung/", "query_keywords": ["us", "pandemie", "corona", "krieg", "nazi", "ns", "spo", "regierung", "ss", "kontaktbeschr\u00e4nkungen", "querdenker", "familie", "demo", "schi", "sp"], "creation_date": "07.08.2020", "last_modified": "07.08.2020", "crawl_date": "20.10.2024", "author_person": [["Kristin von Appen"]], "author_organization": [], "news_keywords": [], "content": {"title": "orona-Sadismus: Isolations-Haft f\u00fcr Kinder \u2013 oder Zwangsunterbringung in geschlossener Einrichtung", "description": "Gesundheits\u00e4mter fordern Eltern auf, ihr Corona-verd\u00e4chtiges Kind zu isolieren, ansonsten Zwangsunterbringung in einer geschlossenen Einrichtung", "body": {"": ["Getrennt von der Familie, verbannt in einen abgeschiedenen Raum, selbst die Mahlzeiten soll das Kind \u2013 egal wie jung \u2013 einsam und allein und nicht im Kreis seiner Liebsten einnehmen d\u00fcrfen, wenn es nach den Anordnungen der \u00c4mter der Landkreise Offenbach (Hessen) und Karlsruhe (Baden-W\u00fcrttemberg) geht. Das ist pervers! Das ist infam! Das ist schizophren.", "W\u00f6rtlich hei\u00dft es in dem Schreiben, das den Eltern zuging und der Neuen Westf\u00e4lischen vorliegt: \u201eIhr Kind muss im Haushalt Kontakte zu anderen Haushaltsmitgliedern vermeiden, indem Sie f\u00fcr zeitliche und r\u00e4umliche Trennung sorgen. Keine gemeinsamen Mahlzeiten. Ihr Kind sollte sich m\u00f6glichst in einem Raum getrennt von anderen Haushaltsmitgliedern aufhalten.\u201c", "Entzug der Sozialkontakte f\u00fchrt zu Traumatisierung", "Als w\u00e4ren die Kinder nicht schon traumatisiert genug durch den Entzug ihrer Sozialkontakte dank der Schlie\u00dfungen von Kinderspielpl\u00e4tzen, Kinderg\u00e4rten, Schulen, Turnhallen, Sportvereinen, Musik- und Ballettschulen et cetera, folgt eine Drohung, die den kriminellen Machenschaften im Nazireich und im Unrechtsregime der ehemaligen DDR in nichts nachsteht: \u201eSollten Sie den die Absonderung betreffenden Anordnungen nicht nachkommen oder ist aufgrund Ihres bisherigen Verhaltens anzunehmen, dass Sie der Anordnung nicht ausreichend Folge leisten, ist eine abgeschlossene Absonderung aufgrund des Bev\u00f6lkerungsschutzes in einer geeigneten geschlossen Einrichtung erforderlich.\u201c", "Die Adressaten der absurden Verf\u00fcgung, die f\u00fcr den gesamten Zeitraum einer m\u00f6glichen Quarant\u00e4ne gilt? Eltern von Kindern zwischen drei und elf Jahren!", "Anordnung ist psychische Gewalt gegen Kinder", "Hier werden Kinderrechte mit F\u00fc\u00dfen getreten. Deshalb ist der Kinderschutzbund alarmiert, hat sich eingeschaltet. Den haben bereits Meldungen von betroffenen Eltern erreicht, wie er auf seiner Homepage informiert: \u201eIn mindestens einem Fall, der uns vorliegt, wird der Familie bei Zuwiderhandlung mit der Herausnahme aus der Familie des achtj\u00e4hrigen Kindes gedroht.\u201c Er spricht von \u201epsychischer Gewalt\u201c gegen Kinder und erkl\u00e4rt: \u201eDie Situation der Quarant\u00e4ne ist f\u00fcr Familien, insbesondere f\u00fcr Kinder, ohnehin sehr belastend. Kinder in dieser Phase von ihren Eltern und Geschwistern zu isolieren, ist eine Form psychischer Gewalt. Der Kinderschutzbund empfindet diese Ma\u00dfnahmen als unverh\u00e4ltnism\u00e4\u00dfig und nicht hinnehmbar.\u201c", "Wenig Verst\u00e4ndnis f\u00fcr die groteske Beh\u00f6rdenwillk\u00fcr, die an Kindesmisshandung grenzt, zeigt auch der Pr\u00e4sident des Kinderschutzbunds, Heinz Hilgers: \u201eIch rufe die kommunalen Verantwortungstr\u00e4gerinnen und -tr\u00e4ger auf, in allen Ma\u00dfnahmen zur Eind\u00e4mmung der Corona-Pandemie dem Kindeswohl und den Kinderrechten Vorrang einzur\u00e4umen.\u201c", "Zur Hysterie gesellt sich zunehmend der Irrsinn: Staat und Beh\u00f6rden schie\u00dfen weit \u00fcbers Ziel hinaus, um ihre Macht und Willk\u00fcr zu st\u00fctzen. In unserer Sonderausgabe COMPACT-Aktuell \u201eCorona \u2013 Was uns der Staat verschweigt\u201c setzen wir Fakten gegen die Fakes und lassen Experten wie den Lungenarzt Dr. Wolfgang Wodarg, den Epidemiologen Prof. Sucharit Bhakdi oder die Virologin Prof. Dr. Karin M\u00f6lling zu Wort kommen. Wir zeigen auf, wie die Corona-Ma\u00dfnahmen der Bundesregierung unsere Freiheit, unsere B\u00fcrgerrechte und unsere Wirtschaft gef\u00e4hrden. Zudem finden Sie aufschlussreiche Beitr\u00e4ge \u00fcber die Interessen der Pharmaindustrie und der WHO. Zur Bestellung HIER\u00a0oder auf das Bild klicken.", "Auch der Kieler Kinder- und Jugendpsychotherapeut Prof. Dr. Wolf-Dieter Gerber ist besorgt. Er geht davon aus, dass mehr Kinder infolge der Corona-Krise psychisch erkranken k\u00f6nnten: \u201eEs wird einen Nachhall geben. Wenn Kinder \u00fcber eine l\u00e4ngere Zeit nicht die soziale Gemeinschaft haben, dann ist das dramatisch.\u201c Kontaktbeschr\u00e4nkungen seien \u201eein ganz unnat\u00fcrlicher Prozess in der psychosozialen Entwicklung von Menschen\u201c, erkl\u00e4rte Gerber bereits im Juni gegen\u00fcber dem NDR. Seiner Meinung nach sei es ein Fehler gewesen, dass die Spielpl\u00e4tze lange Zeit geschlossen waren. Durch zu wenig Bewegung in Verbindung mit \u00c4ngsten h\u00e4tten die psychosomatischen Folgen bei Kindern zugenommen: Betroffene Kinder w\u00fcrden sich einn\u00e4ssen oder litten an Bauchschmerzen. Die Langzeitfolgen sind noch gar nicht absehbar. Das ist Misshandlung. Das ist Sadismus!", "Wenn es die eigenen Kinder betrifft, wacht auch der letzte Schlafmichel auf. Gegen diese infame Beh\u00f6rdenwillk\u00fcr hilft nur eines: eine Wiederholung vom 1. August! Allen Unkenrufen zum Trotz: Dieses Mal sollten die zwei Millionen zu schaffen sein \u2013 und gegen eine solche friedliche Riesenmenge wird die Polizei machtlos sein!", "https://youtu.be/llz453RYt4g", "\u201eBerlin invites Europe \u2013 Fest f\u00fcr Freiheit und Frieden\u201c: Unter diesem Motto soll die historische Riesendemo vom 1. August (\u201eTag der Freiheit\u201c) nicht nur wiederholt, sondern sogar noch \u00fcbertroffen werden: Die Siegess\u00e4ule steht f\u00fcr den Sieg des Volkes, die Loveparade der Querdenker geht weiter, die Fanmeile des Widerstandes wird noch l\u00e4nger! Am 29. August ist die deutsche Hauptstadt das Ziel aller Corona-Skeptiker, Freiheitsfreunde, Wahrheitskrieger und Regimegegner. Wieder l\u00e4dt die Stuttgarter Initiative Querdenken-711 ein, die schon den vergangenen Sonnabend so gl\u00e4nzend organisiert hat."]}}, "recommendations": ["https://www.compact-online.de/zum-fuenfzigsten-deutsch-wie-derrick/", "https://www.compact-online.de/nemmersdorf-was-vor-80-jahren-geschah/", "https://www.compact-online.de/wladimir-putin-geschichte-russlands/"]}