{"news_outlet": "compact_online", "provenance": "https://www.compact-online.de/der-bessere-drosten-portraet-des-epidemiologen-klaus-stoehr/", "query_keywords": ["us", "leiche", "corona", "politik", "ns", "spo", "regierung", "christ", "ss", "spd", "lockdown", "sp", "kontaktbeschr\u00e4nkungen", "schi", "klima", "usa"], "creation_date": "29.07.2022", "last_modified": "02.08.2022", "crawl_date": "20.10.2024", "author_person": [["Sven Eggers"]], "author_organization": [], "news_keywords": [], "content": {"title": "Der bessere Drosten: Epidemiologe Klaus St\u00f6hr", "description": "Wissenschaftler, die auch nur einen Millimeter vom offiziellen Corona-Kurs abweichen, riskieren Kopf, Kragen und Reputation. Dies droht jetzt auch einem selbstdenkenden Epidemiologen. Es folgen Ausz\u00fcge aus dem Artikel \u201cDer bessere Drosten\u201d, den Sie im COMPACT 08/2022 \u201eHabeck, der Kaltmacher\u201c vollst\u00e4ndig lesen k\u00f6nnen. Hier Infos und Bestellung. M\u00e4\u00dfigung und Unaufgeregtheit sind Begrifflichkeiten, die im politischen Berlin", "body": {"": ["Wissenschaftler, die auch nur einen Millimeter vom offiziellen Corona-Kurs abweichen, riskieren Kopf, Kragen und Reputation. Dies droht jetzt auch einem selbstdenkenden Epidemiologen.", "Es folgen Ausz\u00fcge aus dem Artikel \u201cDer bessere Drosten\u201d, den Sie im COMPACT 08/2022 \u201eHabeck, der Kaltmacher\u201c vollst\u00e4ndig lesen k\u00f6nnen. Hier Infos und Bestellung.", "M\u00e4\u00dfigung und Unaufgeregtheit sind Begrifflichkeiten, die im politischen Berlin mittlerweile gef\u00fcrchtet sind. Das Sagen haben Panikmacher. F\u00fcr immer neue Schauergeschichten werden Einfl\u00fcsterer und Einpeitscher ben\u00f6tigt, nicht Besonnene und Normalisierer. Ob Corona, Affenpocken, Klima oder Russland: Auf allen Ebenen wird Regierungspropaganda abgenickt oder vorangetrieben \u2013 von S\u00f6der bis Gysi, von Jauch bis Hirschhausen, von Gr\u00f6nemeyer bis Roland Kaiser, von der DFB-Spitze bis zum Vorstand des Dorfvereins. In diesem eint\u00f6nigen Sumpf wirken k\u00fchle K\u00f6pfe kontrastreich.", "Der Epidemiologe war f\u00fcr die WHO und den Pharmariesen Novartis t\u00e4tig.", "Und so kommt eben auch dem namhaften Epidemiologen Klaus St\u00f6hr in d\u00fcsteren Tagen besondere Bedeutung zu. Er ist die personifizierte zweite Meinung, die sich wohl jeder Betroffene vor einschneidenden Entscheidungen einzuholen w\u00fcnscht, besonders in einer Zeit, in der bereits ins gesellschaftliche Abseits gesto\u00dfen wird, wer die Tagesschau kritisch zu hinterfragen wagt."], "St\u00f6hr st\u00f6rt": ["Dass St\u00f6hr nicht im Abseits steht, hatte vor einigen Wochen der Umstand verdeutlicht, dass er es war, der im Sachverst\u00e4ndigenrat der Bundesregierung zur Bewertung der Corona-Lage mitwirken und dort den penetranten Angstmacher Christian Drosten abl\u00f6sen konnte. Merkels Hofvirologe war im Mai nach seiner Kritik an der Zusammensetzung des Rates und an den zeitlich engen Vorgaben, die dem Gremium auferlegt waren, zur\u00fcckgetreten. Dass ausgerechnet St\u00f6hr nachr\u00fcckte, sorgte im Bundesgesundheitsministerium nicht gerade f\u00fcr Begeisterung.", "Und der Professor lieferte prompt. Er soll binnen weniger Tage noch gewichtigen Einfluss auf den mittlerweile vorgelegten Evaluationsbericht des 18-k\u00f6pfigen Expertengremiums genommen und die zun\u00e4chst vorgesehene Fassung als zu unkritisch beanstandet und verhindert haben. So finden sich in dem Dokument nun doch zahlreiche skeptische Anmerkungen zu untauglichen Corona-Ma\u00dfnahmen. Dennoch kommt der Bericht insgesamt eher brav und bieder daher. Das verwundert auch nicht wirklich, h\u00e4lt man sich vor Augen, dass etwa Christoph M. Schmidt vom RWI \u2013 Leibniz-Institut f\u00fcr Wirtschaftsforschung dem Evaluierungsrat angeh\u00f6rt. Der hatte auch ma\u00dfgeblich bei der Corona-Taskforce des Bundesinnenministeriums mitgewirkt und dort Leitf\u00e4den zur Frage entwickelt, \u00abwie wir Covid-19 unter Kontrolle bekommen\u00bb."], "Lauterbach p\u00f6belt": ["(\u2026)", "Der Wissenschaftler ist keinem gesundheitspolitischen Lager zuzuordnen. Er glaubt an die Wirksamkeit der Corona-Impfung, lehnt einen Impfzwang aber ab. Er stellt die 3G- und 2G-Regeln infrage, bef\u00fcrwortet jedoch eine Testpflicht. Kann man ihm also trauen?", "Eindeutig f\u00fcr ihn spricht die geradezu b\u00f6sartige Kritik, die Bundesgesundheitsminister Karl Lauterbach unl\u00e4ngst \u00fcber ihn ausgoss. Der SPD-Politiker hatte im Rahmen einer schmierigen ARD-Dokumentation \u00fcber seine Person massiv gegen den Nachfolger des Charit\u00e9-Wuschelkopfes gegiftet. Die Sendung mit dem Titel Konfrontation kam Ende M\u00e4rz zur Ausstrahlung. Lauterbach behauptet in der Doku, dass in der Wissenschaft niemand auf die Idee k\u00e4me, St\u00f6hr als einen Top-Virologen zu bezeichnen und ihn mit Drosten zu vergleichen:", "\u00abNat\u00fcrlich ist es so, dass der FC St. Pauli und Bayern M\u00fcnchen beides Fu\u00dfballmannschaften sind. Aber man w\u00fcrde doch den Unterschied erkennen k\u00f6nnen. So ist es auch in der Wissenschaft.\u00bb", "Den Gesundheitsminister d\u00fcrfte besonders erz\u00fcrnt haben, dass sich St\u00f6hr in den vergangenen Wochen und Monaten immer wieder gegen Lockdowns und ebenso unsinnige wie unrealistische Inzidenz-Ziele ausgesprochen hatte. Au\u00dferdem betonte er wiederholt, dass die Krankenh\u00e4user eben nicht \u00fcberlastet seien und warnte vor Schulschlie\u00dfungen. Zuletzt war er dem entr\u00fcckten Lauterbach noch in Sachen Affenpocken in die Parade gefahren.\u00a0 (\u2026)", "\u00abEin Arzt, der so etwas sagt, sollte keine Approbation haben.\u00bb St\u00f6hr \u00fcber Lauterbach", "(\u2026)", "St\u00f6hr vertritt die Auffassung, dass Maskentragen in Bussen und Bahnen nicht n\u00f6tig sei. Es werde sich irgendwann jeder infizieren, da es \u00abnicht m\u00f6glich ist, sich vor dem Virus zu verstecken\u00bb. In mehreren Interviews verwies er diesbez\u00fcglich auf die entspannte Lage in den Krankenh\u00e4usern. Gegen\u00fcber Ippen Media f\u00fchrte er Ende Juni aus: \u00abOb Ma\u00dfnahmen ergriffen werden, h\u00e4ngt von der Hospitalisierungsinzidenz ab. Dort bewegt sich \u00fcberall nur sehr wenig. Warum also Ma\u00dfnahmen versch\u00e4rfen oder \u00e4ndern?\u00bb Er bef\u00fcrchte, dass die Politik am Ende wieder \u00absteigende Meldeinzidenzen als Grund f\u00fcr Kontaktbeschr\u00e4nkungen\u00bb verwenden werde. \u00abIm schlimmsten Fall wird dann wieder \u00fcber Lockdowns debattiert.\u00bb Es d\u00fcrfe nicht abermals dazu kommen, diese auf Grundlage nicht aussagekr\u00e4ftiger Inzidenzwerte zu verh\u00e4ngen. Auch in diesem Zusammenhang mahnt er zur M\u00e4\u00dfigung: \u00abDass im Winter Atemwegserkrankungen zunehmen, mit steigender Belastung auf den Intensivstationen, ist nicht erst seit 2020 so. Ende der Ausz\u00fcge", "Dieser Artikel erschien vollst\u00e4ndig im COMPACT-Magazin 08/2022. Diese Ausgabe k\u00f6nnen Sie in digitaler oder gedruckter Form hier bestellen."]}}, "recommendations": ["https://www.compact-online.de/eric-zemmour-im-krieg-der-zivilisationen/", "https://www.compact-online.de/flucht-und-vertreibung-zeitzeugen-klagen-an/", "https://www.compact-online.de/der-bundestag-und-das-faehnchen-verbot/"]}