{"news_outlet": "compact_online", "provenance": "https://www.compact-online.de/die-vandalen-ein-verfemter-volksstamm/", "query_keywords": ["us", "krieg", "ns", "spo", "christ", "ss", "terror", "schi", "sp"], "creation_date": "22.10.2022", "last_modified": "22.10.2022", "crawl_date": "20.10.2024", "author_person": [["Sven Eggers"]], "author_organization": [], "news_keywords": [], "content": {"title": "Die Vandalen: Ein verfemter Volksstamm", "description": "Die antideutsche Geschichtsschreibung will das B\u00f6se schon bei den Germanen entdeckt haben. Besonders \u00fcbel wird den Vandalen mitgespielt. Doch die waren weitaus besser als ihr heutiger Ruf. Die Wahrheit \u00fcber unsere Vorfahren lesen Sie in der Neuerscheinung\u00a0\u201eDie Germanen: Kultur, Weltanschauung, Kriegsf\u00fchrung\u201c. Hier mehr erfahren. Jeder kennt das Wort \u201eVandalismus\u201c \u2013 als Bezeichnung f\u00fcr sinnlose Zerst\u00f6rung.", "body": {"": ["Jeder kennt das Wort \u201eVandalismus\u201c \u2013 als Bezeichnung f\u00fcr sinnlose Zerst\u00f6rung. Nichts k\u00f6nnte falscher sein! Erstmals tauchte der Begriff mit dieser Sinnentstellung 1794 auf. Er wurde gepr\u00e4gt von dem franz\u00f6sischen Geistlichen Henri Gr\u00e9goire, Bischof von Blois (1750\u20131831). Er bezog sich dabei auf die angebliche \u201ePl\u00fcnderung Roms\u201c durch Vandalen unter K\u00f6nig Geiserich 455 nach Christus.", "Tats\u00e4chlich hatten die Vandalen und die mit ihnen verb\u00fcndeten Berber Rom erobert und etliche Reicht\u00fcmer an sich gerissen und abtransportiert. Es handelte sich dabei jedoch beinahe ausschlie\u00dflich um Beutegut, das zuvor vom r\u00f6mischen Imperium anderen, darunter vielen germanischen V\u00f6lkern, geraubt worden war. Zu Verw\u00fcstungen gr\u00f6\u00dferen Ausma\u00dfes kam es nicht. Allerdings nahmen die Vandalen und Berber einige tausend Sklaven mit, wie dies damals bei Siegern \u00fcblich war.", "Insgesamt verhielten sich die Vandalen nach der Einnahme Roms f\u00fcr damalige Verh\u00e4ltnisse au\u00dferordentlich anst\u00e4ndig. Kein Blutbad wurde angerichtet, keine Gr\u00e4ueltaten wurden ver\u00fcbt, Vergewaltigungen waren bei Androhung der Todesstrafe verboten, kein \u00f6ffentliches Geb\u00e4ude wurde gesch\u00e4ndet. Wie gut die R\u00f6mer den angeblichen \u201eVandalismus\u201c verkrafteten, zeigt sich daran, dass sie sich schon eine Woche nach dem Abzug der Vandalen wieder an Zirkusspielen erfreuten, die tats\u00e4chlich barbarische Z\u00fcge trugen.", "Zur Ehrenrettung des Bischofs von Blois, der das Wort vom \u201eVandalismus\u201c gepr\u00e4gt hatte, sei erw\u00e4hnt, dass er diesen Ausdruck nur als Verklausulierung seiner Anklage gegen den Terror der viel ger\u00fchmten Franz\u00f6sischen Revolution benutzte. Die Kopf-ab-Jakobiner hatten sogar vor erlesenen Kirchensch\u00e4tzen und vor den Kleinodien des bisch\u00f6flichen Schlosses nicht haltgemacht. Vor diesem Hintergrund verwahrte sich der Bischof in seinem Protestschreiben an den Konvent des Jahres 1794 gegen \u201eVandalismus\u201c. H\u00e4tte er \u201eJakobinismus\u201c geschrieben, w\u00e4re er wohl sofort selbst gek\u00f6pft worden.", "Der Sammelband \u201eDie Germanen: Kultur, Weltanschauung, Kriegsf\u00fchrung\u201c bringt Licht ins Dunkel einer Epoche, die von deutschfeindlichen Kreisen gern zu einer bluttriefenden Horrorgeschichte umgedeutet wird. Ein Buch, das unseren Vorfahren zur Ehre gereicht und den L\u00fcgen \u00fcber sie mit unwiderlegbaren Argumenten entgegentritt. Hier bestellen."]}}, "recommendations": ["https://www.compact-online.de/blitzbomber-und-tarnkappen-flugzeuge/", "https://www.compact-online.de/eric-zemmour-im-krieg-der-zivilisationen/", "https://www.compact-online.de/flucht-und-vertreibung-zeitzeugen-klagen-an/"]}