{"news_outlet": "compact_online", "provenance": "https://www.compact-online.de/grundgesetz-jubilaeum-sie-feierten-sich-wieder-nur-selbst/", "query_keywords": ["migration", "us", "fdp", "pandemie", "corona", "krieg", "politik", "ns", "spo", "regierung", "ss", "spd", "lockdown", "rki", "usa", "grenzen", "sp"], "creation_date": "25.05.2024", "last_modified": "24.05.2024", "crawl_date": "20.10.2024", "author_person": [["Sven Eggers"]], "author_organization": [], "news_keywords": [], "content": {"title": "Grundgesetz-Jubil\u00e4um: Sie feierten sich wieder nur selbst", "description": "Da haben sie sich nun haupts\u00e4chlich selbst gefeiert, die feinen Damen und Herren aus Politik und Medien: 75 Jahre Grundgesetz, und sie tun so, also geh\u00f6re ihnen das Land. \u201eVerbrecher an der Macht\u201c titelt die Mai-Ausgabe des COMPACT-Magazins. Sehr lesenswert: Hier mehr erfahren. Die Berliner Morgenpost bejubelte \u201edas beste Deutschland, das es je gab\u201c. und", "body": {"": ["Da haben sie sich nun haupts\u00e4chlich selbst gefeiert, die feinen Damen und Herren aus Politik und Medien: 75 Jahre Grundgesetz, und sie tun so, also geh\u00f6re ihnen das Land. \u201eVerbrecher an der Macht\u201c titelt die Mai-Ausgabe des COMPACT-Magazins. Sehr lesenswert: Hier mehr erfahren.", "Die Berliner Morgenpost bejubelte \u201edas beste Deutschland, das es je gab\u201c. und die ganz gro\u00dfe Blockparteien-Fraktion feierte in dieser Woche ausgelassen. Das Grundgesetz-Jubil\u00e4um ist aller Ehren wert, doch diese Volksvertreter haben von seinem Glanz nichts verdient, denn sie sind es ja, die Grundrechte immer wieder mit F\u00fc\u00dfen treten, die Meinungsfreiheit bek\u00e4mpfen, die das Friedensgebot missachten und die in der Corona-Zeit auch bereit waren, bewusst zu spalten und auszugrenzen."], "Was Beweise belegen": ["Erinnern wir uns. Die vertraulichen Protokolle des Robert-Koch-Instituts, die unl\u00e4ngst nach Klage herausger\u00fcckt werden mussten und die uns hoffentlich bald auch unzensiert vorliegen, belegen bereits in ihrer jetzigen Form, dass Ma\u00dfnahmen durch das RKI ohne jede Evidenz empfohlen oder best\u00e4tigt worden waren. Es ging eben nicht um Gesundheitsschutz, sondern um die Umsetzung politischen Willens. Das darf nicht unges\u00fchnt bleiben. Es wird Zeit, dass Handschellen klicken!", "So hatte das RKI am 17. M\u00e4rz 2020 das Gesundheitsrisiko f\u00fcr die Bev\u00f6lkerung von \u201em\u00e4\u00dfig\u201c auf \u201ehoch\u201c gestuft, ohne dass es daf\u00fcr einen entscheidenden Anlass gegeben h\u00e4tte. Die entsprechende Verf\u00fcgung sei dann nicht etwa auf Grundlage medizinischer Daten erfolgt, sondern von einer Person abgesegnet worden, deren Namen in den Dokumenten bislang noch geschw\u00e4rzt ist.", "Auch RKI-Empfehlungen zur Maskenpflicht kamen eher willk\u00fcrlich daher. Der Krisenstab des Instituts hatte am 30. Oktober 2020 noch klar und deutlich festgestellt, dass es \u201ekeine Evidenz f\u00fcr die Nutzung von FFP2-Masken au\u00dferhalb des Arbeitsschutzes\u201c gebe. Der \u00d6ffentlichkeit wurde dies jedoch verschwiegen und die Maskenpflicht kurze Zeit sp\u00e4ter sogar noch versch\u00e4rft, ohne dass das RKI widersprochen h\u00e4tte.", "Auch zum zweiten Lockdown im Dezember 2020 gibt es bislang nicht ver\u00f6ffentlichte Fakten, die aus den verheimlichten RKI-Protokollen hervorgehen. Die Bild fasste diesbez\u00fcglich zusammen:", "\u201e16. Dezember 2020: Die Krisen-Runde bewertet die Wirksamkeit von Lockdowns weltweit. Fazit: \u201aLockdowns haben zum Teil schwerere Konsequenzen als Covid selbst.\u2018 Zudem wird n\u00fcchtern festgestellt: \u201aSteigende Kindersterblichkeit zu erwarten.\u2018 \u00d6ffentlich wurde dar\u00fcber geschwiegen!\u201c", "Es ist wichtig, dass die Forderung nach Aufarbeitung der Corona-Politik nicht verstummt. Das verbrecherische Treiben herrschender Politiker und bundesdeutscher Staatsmedien geh\u00f6rt mitsamt allen Fakten auf den Tisch. Die Verantwortlichen der folgenschweren Grundrechte-Aufhebung in den Jahren 2020 und 2021 d\u00fcrfen nicht davonkommen. Das ist das Gebot der Stunde zum Grundgesetz-Jubil\u00e4um. Die Hauptsorge im politischen Berlin aber war gestern, ob der Schampus auch gut gek\u00fchlt sei."], "Enormer Vertrauensverlust": ["\u201eEs rumort in Teilen der Gesellschaft\u201c, lie\u00df uns die Welt k\u00fcrzlich wissen. Es ging um die anhaltende Emp\u00f6rung angesichts der drastischen damaligen Ma\u00dfnahmenpolitik. Herangezogen wurden dabei Aussagen mehrerer Lokalpolitiker, die best\u00e4tigen, dass der \u201eVertrauensverlust aus Pandemie-Zeiten\u201c bis heute nachwirke. Zwar beherrschten mit der Kriegsgefahr und der Migrationskrise andere Themen den Alltag, doch die Corona-Unrechtspolitik der Bundesregierung treibe einen nennenswerten Teil der Gesellschaft weiterhin um.", "Wie notwendig eine Aufkl\u00e4rung ist, aber auch Konsequenzen sind, verdeutlichen nachfolgende f\u00fcnf beispielhafte Zitate. Zur Erinnerung: Das ist wenige Jahre her, nicht etwa neunzig\u2026", "\u25fc\ufe0f\u201eIch hingegen m\u00f6chte an dieser Stelle ausdr\u00fccklich um gesellschaftliche Nachteile f\u00fcr alle ersuchen, die freiwillig auf eine Impfung verzichten. M\u00f6ge die gesamte Republik mit dem Finger auf sie zeigen.\u201c (Nikolaus Blome, Kolumnist, Spiegel, 7. Dezember 2020)", "\u25fc\ufe0f\u201eWer die Wirkung der Impfung bestreitet, handelt v\u00f6llig verantwortungslos und ruft negative, gesellschaftliche Konsequenzen hervor.\u201c (Andreas Bovenschulte, SPD-B\u00fcrgermeister von Bremen, Bild, 9. Dezember 2021)", "\u25fc\ufe0f\u201eKein Impfgegner wird wie ein Staatsfeind behandelt. Er darf nur, hoffentlich bald, nicht mehr unter die Leute gehen, weil er ein gef\u00e4hrlicher Sozialsch\u00e4dling ist. Aber er hat die Freiheit, sich nicht impfen zu lassen. Aber er hat nicht die Freiheit, mich zu gef\u00e4hrden. (Rainer Stinner, FDP-Politiker, in dem Kommentar auf Facebook, Report24, 6. August 2021).", "\u25fc\ufe0f\u201eDie Gesellschaft muss das jetzt selbst regeln: \u201aWenn Du nicht geimpft bist, dann m\u00f6chte ich auch nicht, dass Du mit meinen Kindern spielst.\u201c (Prof. Emil Reisinger, Mediziner, NDR, 28. Oktober 2021)", "\u25fc\ufe0f\u201eW\u00e4re die Spaltung der Gesellschaft wirklich etwas so Schlimmes? Sie w\u00fcrde ja nicht in der Mitte auseinanderbrechen, sondern ziemlich weit rechts unten. Und so ein Blinddarm ist ja nicht im strengeren Sinne essentiell f\u00fcr das \u00dcberleben des Gesamtkomplexes.\u201c (Sarah Bosetti, ZDF-Komikerin, Twitter, 3. Dezember 2021).", "Das Grundgesetz-Jubil\u00e4um erinnerte nochmals eindringlich daran, dass wir es mit B\u00f6sartigen im politischen Berlin zu tun haben. Aber nur COMPACT traut sich, dies auch zu thematisieren. Die Mai-Ausgabe titelt: \u201eVerbrecher an der Macht.\u201c Hier bestellen."]}}, "recommendations": ["https://www.compact-online.de/eric-zemmour-im-krieg-der-zivilisationen/", "https://www.compact-online.de/flucht-und-vertreibung-zeitzeugen-klagen-an/", "https://www.compact-online.de/der-bundestag-und-das-faehnchen-verbot/"]}