{"news_outlet": "compact_online", "provenance": "https://www.compact-online.de/zaesur-in-rom-meloni-als-regierungschefin-vereidigt/", "query_keywords": ["migration", "us", "corona", "linke", "politik", "ns", "regierung", "ss", "spd", "terror", "zuwanderung", "schi", "sp", "europa"], "creation_date": "22.10.2022", "last_modified": "22.10.2022", "crawl_date": "20.10.2024", "author_person": [["Sven Reuth"]], "author_organization": [], "news_keywords": [], "content": {"title": "Z\u00e4sur in Rom: Meloni als Regierungschefin vereidigt", "description": "Die patriotische Regierung in Rom steht. Giorgia Meloni wird Ministerpr\u00e4sidentin, Lega-Chef Matteo Salvini wird Vize-Premier. F\u00fcr alle, die sich f\u00fcr ein Leben im Ausland interessieren, bietet Norbert Bartl in seinem Buch \u201eRichtig Auswandern und besser leben\u201c\u00a0wertvolle Tipps.\u00a0Hier mehr erfahren. Gl\u00fcckliches Italien: W\u00e4hrend man in Deutschland als Patriot immer noch ein gesellschaftliches Au\u00dfenseiterdasein f\u00fchrt, konstituiert sich", "body": {"": ["Die patriotische Regierung in Rom steht. Giorgia Meloni wird Ministerpr\u00e4sidentin, Lega-Chef Matteo Salvini wird Vize-Premier. F\u00fcr alle, die sich f\u00fcr ein Leben im Ausland interessieren, bietet Norbert Bartl in seinem Buch \u201eRichtig Auswandern und besser leben\u201c\u00a0wertvolle Tipps.\u00a0Hier mehr erfahren.", "Gl\u00fcckliches Italien: W\u00e4hrend man in Deutschland als Patriot immer noch ein gesellschaftliches Au\u00dfenseiterdasein f\u00fchrt, konstituiert sich in Italien die am weitesten rechts verortete Regierung seit 1945."], "Schreckgespenst der europ\u00e4ischen Linken: Antonio Tajani": ["Giorgia Meloni von den in den Mainstream-Medien als \u201epostfaschistisch\u201c bezeichneten Fratelli d\u2019Italia (zu deutsch: \u201eBr\u00fcder Italiens\u201c) wurde heute vormittag von Staatspr\u00e4sident Sergio Mattarella als Ministerpr\u00e4sidentin vereidigt. Auch ihre Minister legten im r\u00f6mischen Quirinalspalast den Amtseid ab.", "So wird Lega-Chef Matteo Salvini dem neuen Kabinett als Verkehrsminister angeh\u00f6ren, gleichzeitig ist er nun stellvertretender Ministerpr\u00e4sident. Das Au\u00dfenministerium \u00fcbernimmt Antonio Tajani von der Forza Italia. Dieser wurde 2017 Nachfolger des SPD-Politikers Matin Schulz im Amt des EU-Parlamentspr\u00e4sidenten. Tajani machte konstruktive Vorschl\u00e4ge zur Eind\u00e4mmung der Massenmigration nach Europa und forderte beispielsweise den Aufbau von Fl\u00fcchtlingsst\u00e4dten au\u00dferhalb Europas. Wegen solcher Vorschl\u00e4ge wurde er zu einem der meistgehassten Feindbilder der europ\u00e4ischen Linken."], "Der Salvini-Gefolgsmann": ["Hoffnungsvoll stimmt auch die Ernennung des parteilosen Pr\u00e4fekten von Rom, Matteo Piantedosi, zum neuen italienischen Innenminister. Er gilt als enger Vertrauter des Lega-Vorsitzenden Matteo Salvini. 2018 z\u00e4hlte Piantedosi zu denjenigen Mitarbeitern des damaligen italienischen Innenministers Salvini, die die Sperrung der italienischen H\u00e4fen f\u00fcr von Schleppern nach Europa gelotste Migrantenboote durchsetzte.", "Die Schl\u00fcsselposten des Meloni-Kabinetts sind also mit Politikern besetzt, von denen man insbesondere beim Thema der Eind\u00e4mmung der Massenzuwanderung einiges erwarten kann.", "Horrende Energiepreise, Corona-Terror, hohe Steuern, sinnlose Vorschriften, Orwell\u2019sche \u00dcberwachung und B\u00fcrokratie treiben immer mehr Deutsche aus ihrem Land. Waren es im Jahr 2000 noch 150.000, steigerte sich ihre Zahl unter Merkel auf 260.000, Tendenz steigend. F\u00fcr alle, die ebenfalls mit diesem Gedanken spielen, gibt Norbert Bartl in seinem Buch Richtig Auswandern und besser leben\u00a0wichtige Tipps. Mehr Infos und die M\u00f6glichkeit zur Bestellung\u00a0finden Sie hier."]}}, "recommendations": ["https://www.compact-online.de/eric-zemmour-im-krieg-der-zivilisationen/", "https://www.compact-online.de/flucht-und-vertreibung-zeitzeugen-klagen-an/", "https://www.compact-online.de/der-bundestag-und-das-faehnchen-verbot/"]}