{"news_outlet": "compact_online", "provenance": "https://www.compact-online.de/polens-mitschuld-am-2-weltkrieg-und-am-3/", "query_keywords": ["us", "amerika", "krieg", "nazi", "politik", "ns", "spo", "regierung", "ukraine", "ss", "sp", "hitler", "terror", "schi", "usa"], "creation_date": "13.10.2022", "last_modified": "13.10.2022", "crawl_date": "20.10.2024", "author_person": [["J\u00fcrgen Els\u00e4sser"]], "author_organization": [], "news_keywords": [], "content": {"title": "olens Mitschuld am Zweiten Weltkrieg \u2013 und am Dritten", "description": "P\u00fcnktlich zum deutschen Nationalfeiertag am 3. Oktober 2022 lie\u00df Warschau die Billionen-Bombe platzen und verlangte Reparationen in zehnstelliger H\u00f6he von der BRD. Doch die Rechnung wurde offensichtlich unter Absehung von den historischen Fakten gemacht, wie wir in unserer brandneuen Geschichtsausgabe \u201ePolens verschwiegene Schuld. Verbrechen an Deutschen von Versailles bis zur Vertreibung\u201c beweisen. Das polnische Geschichtsbild", "body": {"": ["P\u00fcnktlich zum deutschen Nationalfeiertag am 3. Oktober 2022 lie\u00df Warschau die Billionen-Bombe platzen und verlangte Reparationen in zehnstelliger H\u00f6he von der BRD. Doch die Rechnung wurde offensichtlich unter Absehung von den historischen Fakten gemacht, wie wir in unserer brandneuen Geschichtsausgabe \u201ePolens verschwiegene Schuld. Verbrechen an Deutschen von Versailles bis zur Vertreibung\u201c beweisen.", "Das polnische Geschichtsbild ist simpel: Unser \u00f6stlicher Nachbar pr\u00e4sentiert sich als erstes Opfer von Hitlers Aggressionspolitik. Doch so einfach ist die Sache nicht, wie auch Russlands Pr\u00e4sident Wladimir Putin in einer Ansprache 2020 erkl\u00e4rte:", "\u201eBei der Aufteilung der Tschechoslowakei  arbeitete Polen mit Deutschland zusammen. Sie haben im Voraus und gemeinsam entschieden, wer welche Teile der Tschechoslowakei bekommen wird. Am 20. September 1938 informierte Polens Botschafter in Deutschland, Jozef Lipski, den polnischen Au\u00dfenminister Jozef Beck \u00fcber Hitlers Zusicherungen: \u201aSollte es auf der Grundlage polnischer Interessen in Teschen zwischen Polen und der Tschechoslowakei zu einem Konflikt kommen, wird das Reich auf unserer (der polnischen) Seite stehen.\u201c", "Und weiter:", "\u201eIn Polen wusste man, dass ihre aggressiven Pl\u00e4ne ohne Hitlers Unterst\u00fctzung zum Scheitern verurteilt gewesen w\u00e4ren. Hier zitiere ich eine Aufzeichnung des Gespr\u00e4chs des deutschen Botschafters in Warschau, Moltke, mit Jozef Beck \u00fcber die polnisch-tschechischen Beziehungen und die Position der UdSSR in dieser Angelegenheit vom 1. Oktober 1938: \u201a (\u2026) Herr Beck (\u2026) dankte f\u00fcr die loyale Auslegung polnischer Interessen auf der M\u00fcnchner Konferenz, sowie f\u00fcr die Aufrichtigkeit der Beziehungen w\u00e4hrend des tschechischen Konflikts. Die Regierung und die \u00d6ffentlichkeit (Polens) w\u00fcrdigen die Position des F\u00fchrers und Reichskanzlers voll und ganz.\u2019\u201c", "Die damalige polnische Regierung war nicht nur \u00e4hnlich antisemitisch wie die Nazis, sie beteiligte sich auch Seite an Seite mit Hitler an der Aufteilung der Tschechoslowakei. Zum Konflikt kam es ab Fr\u00fchjahr 1939, als Warschau jede echte Verhandlung \u00fcber den Status der \u201efreien Stadt\u201c Danzig verweigerte und ihre Polonisierung vorantrieb \u2013 angefeuert durch London und Paris, die Polen in einen Krieg gegen Deutschland hetzen wollten, was auch gelang."], "Auf dem Weg zum Dritten Weltkrieg": ["\u00c4hnlich brandstiferisch bet\u00e4tigt sich Warschau aktuell im Zusammenhang mit der Zuspitzung in der Ukraine. Von Anfang an versuchte Polen, Deutschland mit in den Krieg zu rei\u00dfen. Man forderte deutsche Kampfflugzeuge f\u00fcr Kiew und brachte den Vorschlag in die Diskussion, US-Bomber von der pf\u00e4lzischen Basis Ramstein auszuleihen, um Russen im Donbass t\u00f6ten zu k\u00f6nnen \u2013 damit m\u00f6gliche Vergeltungsschl\u00e4ge Deutschland treffen m\u00f6gen.", "Polen geh\u00f6rt zu den Protagonisten eines totalen Energieembargos gegen Russland, l\u00e4sst sich aber gerne von Deutschland russisches Gas liefern, um die eigenen Speicher zu f\u00fcllen. Die Gro\u00dfraffinerie im brandenburgischen Schwedt ist zum Untergang verurteilt, weil Warschau ab 31. Dezember kein russisches \u00d6l mehr durch die Druschba-Pipeline lassen wird.", "Selbstverst\u00e4ndlich sind nicht \u201edie Polen\u201c unsere Feinde. Wohl aber ein Teil ihrer Eliten, die oft im Solde der angloamerikanischen Globalisten stehen. Nehmen wir den langj\u00e4hrigen Au\u00dfenminister Sikorski, eigentlich ein Brite, der erst seit 2005 wieder polnischer Staatsb\u00fcrger ist. Er freute sich unverhohlen auf die Terroranschl\u00e4ge gegen die Nord Stream Pipelines und nannte aus Versehen auch gleich den Verursacher: \u201eThank you, USA!\u201c Muss man mehr sagen?", "Nun wollen diese Einpeitscher durch den Winter kommen, indem sie auch noch deutsche Reparationen fordern. Man darf erwarten, dass ihre freunde in London und Washington sie dabei unterst\u00fctzen. Die Bundesregierung tritt den Anma\u00dfungen nur windelweich entgegen und pflegt den Schuldkult weiter, der die schein-moralische Grundlage der Forderungen ist. Wieder einmal braucht es COMPACT, um klare Kante zu zeigen. Unsere neue Geschichtsausgabe \u201ePolens verschwiegene Schuld. Verbrechen an Deutschen von Versailles bis zur Vertreibung\u201c nennt die unterdr\u00fcckten Fakten, die man in Warschau nicht h\u00f6ren will.", "Auszug aus dem Inhalt dieser Ausgabe:", "Deutschland und \u00d6sterreich als Geburtshelfer Polens", "Polens verschwiegene Lager nach dem Ersten Weltkrieg", "Das Schicksal Danzigs", "Polens Drang nach Westen und Osten", "Warschaus Anteil am Ausbruch des Zweiten Weltkriegs", "Flucht und Vertreibung", "Polens Lager nach dem Zweiten Weltkrieg", "Polnische Verbrechen an Juden und Ukrainern", "Die Verzichtspolitik der BRD und vieles mehr.", "Mit COMPACT-Geschichte 17 \u201ePolens verschwiegene Schuld\u201c pr\u00e4sentieren wir eine umfassende und \u00fcberzeugende Antwort an Warschau, die allen Reparationsforderungen die Grundlage entzieht. Hier bestellen."]}}, "recommendations": ["https://www.compact-online.de/blitzbomber-und-tarnkappen-flugzeuge/", "https://www.compact-online.de/flucht-und-vertreibung-zeitzeugen-klagen-an/", "https://www.compact-online.de/der-bundestag-und-das-faehnchen-verbot/"]}