{"news_outlet": "compact_online", "provenance": "https://www.compact-online.de/legendaer-strauss-warnt-vor-gruenen-und-roten-ratten/", "query_keywords": ["us", "krieg", "linke", "csu", "politik", "ns", "spo", "cdu", "rna", "ss", "spd", "hitler", "fdp", "schi", "sp"], "creation_date": "09.10.2022", "last_modified": "08.10.2022", "crawl_date": "20.10.2024", "author_person": [["Daniell Pf\u00f6hringer"]], "author_organization": [], "news_keywords": [], "content": {"title": "Legend\u00e4r: Strau\u00df warnt vor Gr\u00fcnen und \u201eroten Ratten\u201c", "description": "Der ehemalige bayerische Ministerpr\u00e4sident und legend\u00e4re CSU-Vorsitzende Franz Josef Strau\u00df erkannte schon Ende der 1980er Jahre, welche Gefahr unserem Deutschland von der Mesalliance aus roten und gr\u00fcnen Vaterlandsverr\u00e4tern droht. In einer grandiosen Rede warnte der hellsichtige Landesvater der Bajuwaren, dass bei einer Macht\u00fcbernahme der linken Parteien \u201eunsere gesamte Arbeit der letzten 40 Jahre umsonst\u201c gewesen", "body": {"": ["Der ehemalige bayerische Ministerpr\u00e4sident und legend\u00e4re CSU-Vorsitzende Franz Josef Strau\u00df erkannte schon Ende der 1980er Jahre, welche Gefahr unserem Deutschland von der Mesalliance aus roten und gr\u00fcnen Vaterlandsverr\u00e4tern droht.", "In einer grandiosen Rede warnte der hellsichtige Landesvater der Bajuwaren, dass bei einer Macht\u00fcbernahme der linken Parteien \u201eunsere gesamte Arbeit der letzten 40 Jahre umsonst\u201c gewesen w\u00e4re. Gr\u00fcne und Rote setzten die Zukunft kommender Generationen aufs Spiel. Den Ausschnitt aus unserem Filmarchiv sehen Sie in dem Video oben.", "Jemand wie Strau\u00df w\u00e4re heute undenkbar \u2013 erst recht in der vermerkelten S\u00f6der-CSU. Der bayerische L\u00f6we n\u00f6tigte selbst entschiedenen politischen Gegnern wie SPD-Urgestein Herbert Wehner immer wieder Respekt ab. Stets dachte er an das Wohl des deutschen Volkes: Schon in den 1950er Jahren stellte er die Weichen f\u00fcr eine wirklich zukunftsorientierte Energiepolitik \u2013 indem er die Atomkraft f\u00f6rderte. Und in den 1970er Jahren stellte er sich mit ganzer Kraft gegen die schm\u00e4hliche Verzichtspolitik der Sozen unter Willy Brandt.", "H\u00f6he- und Wendepunkt seiner Karriere war das Jahr 1980, als er der Schwesterpartei CDU den Vortritt bei der K\u00fcr des Kanzlerkandidaten abtrotzte \u2013 und dann gegen SPD-Amtsinhaber Helmut Schmidt unterlag. Zuvor, im Jahr 1976, hatte er nach dem traditionellen CSU-Treffen in Kreuth kurzzeitig die Fraktionsgemeinschaft mit der CDU im Bundestag aufgek\u00fcndigt und mit einer bundesweiten Ausdehnung seiner Partei gedroht.", "In den 27 Jahren, in denen er Vorsitzender war, lag der schlechteste Wert der CSU bei Landtagswahlen in Bayern bei 54,4 Prozent im Jahre 1969. Sieben Jahre sp\u00e4ter fuhr er mit glatt 60 Prozent einen Rekord ein, der nie mehr erreicht werden sollte."], "Willkommen in der Reichshauptstadt": ["Legend\u00e4r sind vor allem Strau\u00df\u2018 Spr\u00fcche. Leisetreterei und Political Correctness kannte er nicht. Was der CSU-Chef damals zum Besten gab, w\u00fcrde sich heute nicht einmal ein Bj\u00f6rn H\u00f6cke trauen. Nachfolgend einige Beispiele:", "\u25fe\ufe0f \u201eWarum f\u00fchrt uns Willy Brandt in die Schei\u00dfe? Weil er nicht regieren kann, weil er die Au\u00dfenpolitik f\u00fcr ein Fernsehprogramm h\u00e4lt.\u201c (Abendzeitung, 17.11.1970)", "\u25fe\ufe0f \u201eIch bin Deutschnationaler und fordere bedingungslosen Gehorsam.\u201c (Spiegel, 30.11.1970)", "\u25fe\ufe0f \u201eIch will lieber ein Kalter Krieger sein als ein warmer Bruder.\u201c (Die Zeit, 1.1.1971)", "\u25fe\ufe0f \u201eDie rote Unterwanderung bei Funk und Fernsehen hat ein Ausma\u00df angenommen, das f\u00fcr die Zukunft der Gesellschaft zu ernsten Sorgen Anlass gibt.\u201c (Rede in Vilshofen, 24.2.1971)", "\u25fe\ufe0f \u201eWas wir in diesem Land brauchen, ist der mutige B\u00fcrger, der die roten Ratten dorthin jagt, wo sie hingeh\u00f6ren \u2013 in ihre L\u00f6cher.\u201c (Welt, 23.9.1974)", "\u25fe\ufe0f \u201eIch war nie der Meinung, dass wir die Politik der Duckm\u00e4user betreiben sollten, blo\u00df deshalb, weil es in der deutschen Geschichte gro\u00dfe Katastrophen gegeben hat. Hitler muss einmal tot sein.\u201c (CSU-Parteitag, 24.5.1976)", "\u25fe\ufe0f \u201eWilly Brandt war es, der zur Hetze gegen Deutschland aufgerufen hat, weil das Beklagen angeblicher rechtsradikaler Umtriebe in der Bundesrepublik aus dem Munde eines Nobelpreistr\u00e4gers f\u00fcr Frieden ja geradezu als Anstiftung zu einer Deutschenhatz mit den bekannten zahlreichen Exzessen im Ausland verstanden werden musste.\u201c (Bayernkurier, 3.12.1977)", "\u25fe\ufe0f \u201eJetzt kommen sie wieder, die roten Systemver\u00e4nderer, wie die Ratten aus allen L\u00f6chern heraus.\u201c (CSU-Parteitag, 17.6.1978)", "\u25fe\ufe0f \u201eIch w\u00fcnsche Ihnen hier in unserer Reichshauptstadt einen angenehmen Aufenthalt.\u201c (Spiegel, 18.6.1979)", "\u25fe\ufe0f \u201eWir d\u00fcrfen nicht die Dauerb\u00fc\u00dfer der Geschichte sein.\u201c (Die Zeit, 6.7.1979)", "\u25fe\ufe0f \u201eWer bei uns lebt, soll sein Land nicht schlechtmachen. Wem es hier nicht passt, der kann ja rausgehen aus Deutschland.\u201c (Stern, 12.7.1979)", "Nach solchen klaren Worten sucht man in der heutigen Politik vergeblich. Das Schlimme ist: Wovor der bayerische Ministerpr\u00e4sident einst warnte, ist heute bittere Realit\u00e4t. Die Gr\u00fcnen und die \u201eroten Ratten\u201c (Zitat Strau\u00df!) haben Deutschland fest im W\u00fcrgegriff \u2013 und gefallen sich als Vollstrecker des Morgenthau-Plans. Wo ist der Franz Josef, der unser Vaterland vor diesen Deutschlandabschaffern rettet?", "Kinder, das waren noch Zeiten: Als in der CSU ein Franz Josef Strau\u00df munter polterte, in der SPD ein Helmut Schmidt den Ton angab oder ein J\u00fcrgen W. M\u00f6llemann die FDP zu neuen H\u00f6hen f\u00fchrte! Wie aus Volksparteien Parteien gegen das Volk wurden, zeichnen wir in COMPACT-Spezial \u201eVerrat am W\u00e4hler\u201c akribisch nach. Die umfassende Analyse k\u00f6nnen Sie hier bestellen."]}}, "recommendations": ["https://www.compact-online.de/blitzbomber-und-tarnkappen-flugzeuge/", "https://www.compact-online.de/eric-zemmour-im-krieg-der-zivilisationen/", "https://www.compact-online.de/flucht-und-vertreibung-zeitzeugen-klagen-an/"]}