{"news_outlet": "compact_online", "provenance": "https://www.compact-online.de/vertreibung-und-mord-warum-erinnern-wichtig-ist/", "query_keywords": ["us", "krieg", "ns", "regierung", "ss", "hitler", "schi", "sp", "annalena baerbock"], "creation_date": "09.10.2022", "last_modified": "08.10.2022", "crawl_date": "20.10.2024", "author_person": [["Daniell Pf\u00f6hringer"]], "author_organization": [], "news_keywords": [], "content": {"title": "Vertreibung und Mord: Warum Erinnern wichtig ist", "description": "Immer wieder wird uns Deutschen ein schlechtes Gewissen eingeredet. Dann steht auch ganz schnell die Erinnerungskultur zur Debatte. Erinnern, ja. Aber woran? Man kann die Uhr danach stellen: Immer wenn Bundespr\u00e4sident Steinmeier irgendwo hinreist, ist ein Kniefall f\u00e4llig: Hitler, Auschwitz, Zweiter Weltkrieg. Doch wer erinnert an das das Leid der deutschen Opfer? An die unz\u00e4hligen", "body": {"": ["Immer wieder wird uns Deutschen ein schlechtes Gewissen eingeredet. Dann steht auch ganz schnell die Erinnerungskultur zur Debatte. Erinnern, ja. Aber woran?", "Man kann die Uhr danach stellen: Immer wenn Bundespr\u00e4sident Steinmeier irgendwo hinreist, ist ein Kniefall f\u00e4llig: Hitler, Auschwitz, Zweiter Weltkrieg. Doch wer erinnert an das das Leid der deutschen Opfer? An die unz\u00e4hligen Frauen, Kinder und Alte, die im Bombenhagel auf unsere St\u00e4dte qualvoll starben. An die Vertriebenen, die ab 1944 \u00fcber Nacht ihre Heimat in den deutschen Ostprovinzen verlassen mussten. Manche Historiker sprechen hier sogar von einem regelrechten V\u00f6lkermord an den Deutschen.", "Gerade was die von Polen einverleibten Gebiete angeht, so bekommt dies nun neuen Z\u00fcndstoff: Ein Gutachten der Regierung in Warschau beziffert die angeblich von Deutschen verursachten Kriegssch\u00e4den auf 1,3 Billionen Euro. Diese horrende Summe, die den Bundeshaushalt um ein Vielfaches \u00fcbersteigt, fordert Polen von uns als Reparationszahlung. Notabene: Um der Sache die Krone aufzusetzen, wurde diese Forderung ausgerechnet am 3. Oktober, dem Tag der Deutschen Einheit, offiziell auf den Weg gebracht. Eine bewusste Provokation.", "Was in der polnischen Rechnung nicht auftaucht, hat unser Redakteur Sven Reuth in seinem Artikel \u201ePolens Billionen-Bombe\u201c in der aktuellen Ausgabe von COMPACT-Magazin:", "\u201eMan muss es schon als dreist bezeichnen, dass in dem aktuellen Gutachten der polnischen Regierung, das der Billionen-Forderung zugrunde liegt, die Provinzen Pommern, Schlesien, Ostbrandenburg und das s\u00fcdliche Ostpreu\u00dfen, die Deutschland abtreten musste, mit keiner Silbe erw\u00e4hnt werden. Die Annexion eines F\u00fcnftels des Reichsgebiets von 1937 soll also keinerlei materiellen Wert besessen haben? Weder die Kohlebergwerke in Schlesien noch die Seen und W\u00e4lder Ostpreu\u00dfens noch die hunderttausenden von Fabriken und Immobilien, die man in Besitz nehmen konnte?\u201c"], "Polens Verbrechen an Deutschen": ["Kein Land der Welt w\u00fcrde sich solche Dreistigkeit, solche absurden Forderungen bieten lassen. Nur bei der Bundesregierung kann man da nicht so sicher sein. Zwar wies Au\u00dfenministerin Annalena Baerbock das Ansinnen der Polen umgehend zur\u00fcck, doch die passende Antwort an Warschau lieferte sie nicht \u2013 die liefert aber COMPACT.", "Warum steht man nicht auf und knallt der polnischen Regierung eine kleine Gegenrechnung auf den Tisch? Weil deutsche Interessen ein Fremdwort f\u00fcr das politische Berlin ist! Vor allem die Gr\u00fcnen m\u00f6chten alles Deutsche tilgen. Von der Landkarte, aus den Geschichtsb\u00fcchern, aus unseren K\u00f6pfen.", "COMPACT macht da nicht mit! Wir erinnern an die schicksalhaften Ereignisse in unserer Geschichte. Und gerade gerade jetzt werden wir uns verst\u00e4rkt der historischen Wahrheit widmen und unserer Opfer gedenken. Unsere Reihe COMPACT-Geschichte vor allem die Ausgaben \u2013 \u201eGeschichtsl\u00fcgen gegen Deutschland\u201c, \u201eVerbrechen an Deutschen\u201c und \u201eDresden 1945\u201c \u2013 findet nicht zuletzt gerade deswegen momentan rei\u00dfenden Absatz.", "\u00dcbrigens: Die n\u00e4chste Ausgabe von COMPACT-Geschichte wird sich speziell mit der deutsch-polnischen Geschichte und den Verbrechen, die auf das Konto Polens gehen, besch\u00e4ftigen. Merken Sie sich dies schon einmal vor. Hier finden Sie unsere gesamten Geschichtstitel."], "Wann wird unser Land wieder souver\u00e4n?": ["Ein Volk ohne Erinnerung ist sich seiner Wurzeln nicht mehr bewusst! Es gilt also, sich zu erinnern, wer wir sind, wo wir herkommen und worauf wir stolz sein k\u00f6nnen. Und das nicht zuletzt, um nicht l\u00e4nger Spielball fremder M\u00e4chte zu sein. Nicht umsonst hei\u00dft ein trefflicher Slogan: \u201eAmi go home!\u201c Und dazu bietet COMPACT eine fundierte Spezial-Ausgabe an. Die bekommen Sie hier.", "Ein Volk ist nichts wert, wenn es seine Toten nicht ehrt. Dieser Satz ist bekannt, doch eigentlich m\u00fcsste er lauten: Eine Regierung ist nichts wert, wenn sie die Toten ihres Volkes nicht ehrt. Auf die Berliner Ampel trifft das zu 100 Prozent zu. Dass Scholz, Baerbock, Habeck & Co. keine deutschen Interessen vertreten, sondern an der Abschaffung unseres Landes arbeiten, ist da aus Sicht der Herrschenden nur folgerichtig. Dagegen muss entschlossener Widerstand geleistet werden!"]}}, "recommendations": ["https://www.compact-online.de/blitzbomber-und-tarnkappen-flugzeuge/", "https://www.compact-online.de/eric-zemmour-im-krieg-der-zivilisationen/", "https://www.compact-online.de/flucht-und-vertreibung-zeitzeugen-klagen-an/"]}