{"news_outlet": "compact_online", "provenance": "https://www.compact-online.de/afd-verstoesst-mit-nato-erweiterung-gegen-ihr-grundsatzprogramm/", "query_keywords": ["us", "krieg", "afd", "politik", "ns", "ukraine", "ss", "schi", "sp"], "creation_date": "10.10.2022", "last_modified": "21.10.2022", "crawl_date": "20.10.2024", "author_person": [], "author_organization": [["COMPACT-TV"]], "news_keywords": [], "content": {"title": "Die Notwendigkeit einer neuen Friedensbewegung", "description": "Der Bundestagsabgeordnete Robert Farle ist das rhetorische Sturmgesch\u00fctz der Friedensbewegung. Er geh\u00f6rte vor der Wiedervereinigung 17 Jahre der DKP an. 2015 trat er in die AfD ein, 2016 wurde er Landtagsabgeordneter in Sachsen-Anhalt und 2021 in den Bundestag gew\u00e4hlt. Am 9. August 2022 trat er aus der Fraktion aus, weil diese von einem \u00abv\u00f6lkerrechtswidrigen Angriffskrieg", "body": {"": ["Er geh\u00f6rte vor der Wiedervereinigung 17 Jahre der DKP an. 2015 trat er in die AfD ein, 2016 wurde er Landtagsabgeordneter in Sachsen-Anhalt und 2021 in den Bundestag gew\u00e4hlt. Am 9. August 2022 trat er aus der Fraktion aus, weil diese von einem \u00abv\u00f6lkerrechtswidrigen Angriffskrieg Russlands\u00bb spricht. Mit COMPACT-Chefredakteur J\u00fcrgen Els\u00e4sser diskutiert er \u00fcber die NATO-Aggression und die Notwendigkeit einer partei\u00fcbergreifenden Friedensbewegung.", "Das Verhalten der deutschen Politik in der Ukraine-Krise war und ist desastr\u00f6s. Erfolgsautor Manfred Kleine-Hartlage beschreibt in seinem neuen Werk \u201eT\u00f6dliche Torheit\u201c die Entstehung der Lage, den Ausbruch des Krieges und die Propaganda-Maschinerie des Westens. Und er stellt die Kardinalfrage, die Berlin vollkommen missachtet: Wo liegen die deutschen Interessen? Ein brandaktuelles Werk, das zeigt, wie die\u00a0BRD ist ihrer Selbstzerst\u00f6rung ein gutes St\u00fcck n\u00e4her gekommen ist. Hier bestellen."]}}, "recommendations": ["https://www.compact-online.de/eric-zemmour-im-krieg-der-zivilisationen/", "https://www.compact-online.de/flucht-und-vertreibung-zeitzeugen-klagen-an/", "https://www.compact-online.de/der-bundestag-und-das-faehnchen-verbot/"]}