{"news_outlet": "compact_online", "provenance": "https://www.compact-online.de/mainstream-polens-forderung-gefaehrdet-eu-zusammenhalt/", "query_keywords": ["us", "krieg", "politik", "ns", "spo", "regierung", "ukraine", "ss", "sp", "schi", "usa"], "creation_date": "16.10.2022", "last_modified": "22.10.2022", "crawl_date": "20.10.2024", "author_person": [["S. Hofer"]], "author_organization": [], "news_keywords": [], "content": {"title": "ainstream: Polen gef\u00e4hrdet EU-Zusammenhalt", "description": "Polens Regierung fordert 77 Jahre nach Kriegsende von Deutschland erneut Reparationsgelder in H\u00f6he von 1,3 Billionen Euro f\u00fcr die NS-Verbrechen. Jetzt sorgen sich ein polnischer Bischof und deutsche Mainstream-Medien um den k\u00fcnftigen EU-Zusammenhalt. \u201ePolens verschwiegene Schuld\u201c\u00a0\u2013 in Vergangenheit und Gegenwart \u2013 ist das Thema der neuen COMPACT-Sonderausgabe. Hier bestellen. Bei den Reparationsforderungen halten polnische Regierungsparteien", "body": {"": ["Bei den Reparationsforderungen halten polnische Regierungsparteien und die parlamentarische Opposition ausnahmsweise zusammen. Stattdessen macht sich, laut der S\u00fcddeutschen Zeitung, der Erzbischof von Katowice, Wiktor Skworc, Sorgen um das k\u00fcnftige Verh\u00e4ltnis beider Nachbarstaaten:", "Es sei nicht gut, \u201eden heutigen Deutschen die Schuld an den S\u00fcnden ihrer Vorfahren zuzuschreiben\u201c. So eine \u201emedial und politisch attraktive Verallgemeinerung ist eine schwere Verletzung der Wahrheit und ein politischer Fehler, der den Weg f\u00fcr Zusammenarbeit und Verst\u00e4ndigung versperrt.\u201c", "In der Mainstream-Tageszeitung FAZ f\u00fcrchtet man sogar den Zusammenhalt in der EU (der ja gerade jetzt, beim gemeinsamen Feindbild Russland, dringender denn je gebraucht wird). Unter der \u00dcberschrift \u201eDeutschland, der ewige Schuldner?\u201c fragt der Autor:", "\u201ePolen hat den Sinn der EU offenbar nicht verstanden. Wer heute in der Union noch Reparationsforderungen stellt, dient nicht dem Frieden.\u201c", "Zumindest gef\u00e4hrdet er den EU-Zusammenhalt:", "\u201eDenn so richtig es ist, Schuld zu benennen, so fragw\u00fcrdig ist es doch heute noch, Schuld in Geldforderungen umzurechnen und aufzurechnen. Wer diese Karte zieht, gef\u00e4hrdet den europ\u00e4ischen Zusammenhalt.\u201c", "Der FAZ-Autor erinnert an den Satz der \u201epolnischen Bisch\u00f6fe nur zwanzig Jahre nach dem Ende des Zweiten Weltkrieges an ihre deutschen Amtsbr\u00fcder: ,Wir gew\u00e4hren Vergebung und bitten um Vergebung.\u2019\u201c Die polnische Regierung sollte diesen Satz noch einmal lesen.", "Aktuell wollen die polnischen Einpeitscher durch den Winter kommen, indem sie auch noch deutsche Reparationen fordern. Man darf erwarten, dass ihre Freunde in London und Washington sie dabei unterst\u00fctzen. Die Bundesregierung tritt den Anma\u00dfungen nur windelweich entgegen und pflegt den Schuldkult weiter, der die schein-moralische Grundlage der Forderungen ist. Wieder einmal braucht es COMPACT, um klare Kante zu zeigen. Unsere neue Geschichtsausgabe \u201ePolens verschwiegene Schuld. Verbrechen an Deutschen von Versailles bis zur Vertreibung\u201c nennt die unterdr\u00fcckten Fakten, die man in Warschau nicht h\u00f6ren will.", "Auszug aus dem Inhalt dieser Ausgabe:", "Deutschland und \u00d6sterreich als Geburtshelfer Polens", "Polens verschwiegene Lager nach dem Ersten Weltkrieg", "Das Schicksal Danzigs", "Polens Drang nach Westen und Osten", "Warschaus Anteil am Ausbruch des Zweiten Weltkriegs", "Flucht und Vertreibung", "Polens Lager nach dem Zweiten Weltkrieg", "Polnische Verbrechen an Juden und Ukrainern", "Die Verzichtspolitik der BRD und vieles mehr.", "Mit COMPACT-Geschichte 17 \u201ePolens verschwiegene Schuld\u201c pr\u00e4sentieren wir eine umfassende und \u00fcberzeugende Antwort an Warschau, die allen Reparationsforderungen die Grundlage entzieht. Hier bestellen."]}}, "recommendations": ["https://www.compact-online.de/eric-zemmour-im-krieg-der-zivilisationen/", "https://www.compact-online.de/flucht-und-vertreibung-zeitzeugen-klagen-an/", "https://www.compact-online.de/der-bundestag-und-das-faehnchen-verbot/"]}