{"news_outlet": "compact_online", "provenance": "https://www.compact-online.de/warum-ist-vitamin-d-bei-erhoehter-infektionsgefahr-insbesondere-corona-so-wichtig/", "query_keywords": ["us", "pandemie", "corona", "ns", "rna", "ss", "kontaktbeschr\u00e4nkungen", "usa", "klima", "sp", "europa"], "creation_date": "31.08.2024", "last_modified": "01.09.2024", "crawl_date": "20.10.2024", "author_person": [["Matthias Lehmann"]], "author_organization": [], "news_keywords": [], "content": {"title": "Warum dieses Vitamin bei Infektionsgefahr so wichtig ist", "description": "Der weit verbreitete Vitamin D-Mangel k\u00f6nnte wichtiger Grund daf\u00fcr sein, dass Menschen f\u00fcr Atemwegsinfekte, Grippe und Covid-19 anf\u00e4llig werden", "body": {"": ["Der weit verbreitete Mangel gerade an diesem Vitamin k\u00f6nnte ein wichtiger Grund daf\u00fcr sein, dass Menschen f\u00fcr Atemwegsinfekte, Grippeerkrankungen und viele chronische Krankheiten anf\u00e4llig werden. Umgekehrt sch\u00fctzt eine gute Versorgung mit diesem Vitamin besonders gut. *"], "Vitamin-D-Mangel bei Covid-19": ["Vitamin D spielt eine wichtige Rolle bei der Pr\u00e4vention von Atemwegserkrankungen. Eine gute Versorgung mit Vitamin D mache weniger Antibiotika erforderlich und aktiviere das Immunsystem auf eine Weise, sodass es besser mit Infekten zurechtkommt \u2013 fassen irische Wissenschaftler die Bedeutung von Vitamin D in Corona-Zeiten zusammen.", "Gleichzeitig schlagen die am Trinitiy College Dublin an der TILDA-Studie (The Irish Longitudinal Study on Ageing (TILDA)) arbeitenden Forscher Alarm. Etwa jeder achte irische Erwachsene \u00fcber 50 leide an einem Vitamin-D-Mangel! Die meisten Betroffenen wissen jedoch von diesem Mangel nichts, was den Fokus auf eine verst\u00e4rkte Einnahme des Vitamins richten sollte.", "Der entsprechende Bericht wurde Anfang April 2020 ver\u00f6ffentlicht und tr\u00e4gt den Titel: Vitamin-D-Mangel in Irland \u2013 Bedeutung f\u00fcr Covid-19."], "Vitamin-D-Mangel ist weit verbreitet": ["Die TILDA-Forscher stellten fest, dass sich ein Vitamin-D-Mangel durch die gesamte irische Bev\u00f6lkerung ziehe:", "47 Prozent aller Erwachsenen \u00fcber 85 leiden an einem Vitamin-D-Mangel im Winter\n27 Prozent der Erwachsenen \u00fcber 70, die sich bevorzugt in ihren eigenen vier W\u00e4nden aufhalten, leiden an einem Vitamin-D-Mangel\n1 von 8 Erwachsenen \u00fcber 50 leidet ganzj\u00e4hrig an einem Vitamin-D-Mangel\nNur 4 Prozent der M\u00e4nner und 15 Prozent der Frauen nehmen eine Vitamin-D-Nahrungserg\u00e4nzung.", "Gerade im April 2020, als die sogenannte erste Welle der \u201ePandemie\u201c in vollem Gange war, h\u00e4tte die Sonneneinstrahlung wieder ausreichen k\u00f6nnen, um die Vitamin-D-Bildung in der Haut in Gang zu setzen. Ausgerechnet zu diesem Zeitpunkt aber hie\u00df es, man solle zu Hause bleiben oder musste es in vielen L\u00e4ndern sogar. Was verhinderte, dass die Menschen ihr Immunsystem st\u00e4rken und sich vor Virusinfekten sch\u00fctzen konnten.", "Auch die folgenden Kontaktbeschr\u00e4nkungen f\u00fchrten dazu, dass die Menschen eher zu Hause blieben. Mit der Folge dass das ohnehin angespannte Immunsystem weiter belastet wurde. Etwa durch Mangel an Bewegung, vor allem der an frischer Luft und eben auch der Einschr\u00e4nkung der M\u00f6glichkeit die Sonnenstunden zu nutzen."], "Vitamin D senkt Anf\u00e4lligkeit f\u00fcr Atemwegsinfektionen": ["Schon seit Jahren wei\u00df man, dass eine gute Vitamin-D-Versorgung die Anf\u00e4lligkeit f\u00fcr Atemwegsinfekte reduziert und Grippe-Wellen weniger schlimm verlaufen (mit geringerer Sterberate), wenn die Bev\u00f6lkerung gut mit Vitamin D versorgt ist. Auf die Schutzwirkung von Vitamin D bei Grippe kann man nicht oft genug hinweisen. Auch ist es in unseren Breiten von enormer Wichtigkeit eine Vitamin-D-Einnahme ab dem Herbst in Erw\u00e4gung zu ziehen.", "Auch die irischen Forscher empfehlen die Einnahme von Vitamin D \u2013 nat\u00fcrlich insbesondere f\u00fcr Menschen \u00fcber 50, f\u00fcr jene, die das Haus/die Wohnung nicht verlassen (d\u00fcrfen) und f\u00fcr Hochrisikogruppen, wie \u00dcbergewichtige, \u00c4ltere und Menschen mit Asthma und chronischen Lungenerkrankungen.", "Auch sollte laut den TILDA-Wissenschaftlern Vitamin D nicht nur in den Wintermonaten eingenommen werden, sondern ganzj\u00e4hrig, wenn man nicht regelm\u00e4\u00dfig Sonne tanken kann.", "Dass ein zu niedriger Vitamin-D-Spiegel auch bei anderen chronischen Erkrankungen wie Diabetes oder Herz-Kreislauf sehr oft festgestellt wird, hatte nicht zuletzt eine Stuttgarter Studie aus diesem Sommer bewiesen. Mehr noch die Stuttgarter Forscher konnten nachweisen, dass damit auch ein schwerer Verlauf von Infektionskrankheiten, insbesondere Covid-19 verbunden war. Auch die Sterblichkeitsrate stieg wegen des Vitamin-D-Mangels betr\u00e4chtlich an."], "Vitamin D und Vitamin-D-Tests l\u00e4ngst online erh\u00e4ltlich": ["Aber auch alle anderen Menschen sollten auf einen gesunden Vitamin-D-Spiegel achten, zumal Vitamin-D-Pr\u00e4parate ohne Verschreibung erh\u00e4ltlich sind. Sogar Vitamin-D-Tests kann man inzwischen im Internet ordern und so seinen pers\u00f6nlichen Vitamin-D-Spiegel in Erfahrung bringen \u2013 ohne das Haus je verlassen zu m\u00fcssen.", "Anhand des Testergebnisses k\u00f6nnte man dann (in Absprache mit dem Hausarzt) die passende Vitamin-D-Dosis ermitteln.", "Professor Rose Anne Kenny, leitende TILDA-Wissenschaftlerin sagte: \u201eUns liegen Belege vor, die Vitamin D eine Rolle in der Pr\u00e4vention von Infektionen der unteren Atemwege (Lungenentz\u00fcndung, Bronchitis, Grippe u. a.) bescheinigen, was besonders auf \u00e4ltere Menschen zutrifft, wenn diese niedrige Vitamin-D-Spiegel aufweisen. In einer Studie etwa konnte das Infektionsrisiko durchschnittlich halbiert werden, wenn Vitamin-D-Pr\u00e4parate eingenommen wurden.", "Noch kennen wir nicht die spezifische Wirkung des Vitamins bei Corona. Da Vitamin D jedoch die Reaktionen des Immunsystems verbessert und sich au\u00dferdem so positiv auf die Knochen \u2013 und Muskelgesundheit auswirkt, sollte darauf geachtet werden, dass wenigstens Risikopatienten und jene, die ihre Wohnungen nicht verlassen k\u00f6nnen oder d\u00fcrfen, ausreichend Vitamin D zu sich nehmen. Gerade wenn man sich nicht viel bewegt oder bewegen kann, ist Vitamin D doppelt so wichtig, da es zu einem bestm\u00f6glichen Erhalt der Muskulatur beitragen kann.\u201c"], "Auf optimale Energieversorgung achten": ["Erg\u00e4nzend zu einer ausreichenden Versorgung mit Vitamin D ist es unerl\u00e4sslich auch die Energieversorgung unserer Zellen im Blick zu haben. Unsere Zellkraftwerke, die Mitochondrien, sorgen etwa f\u00fcr 95 Prozent der ben\u00f6tigten Energie.", "Um aber die Nahrungsenergie in Zellenergie auch umwandeln zu k\u00f6nnen, bedarf es eines Mikron\u00e4hrstoffes, der es in sich hat. Die Rede ist vom Coenzym Q10. Ohne dieses Vitaminoid geht gar nichts mehr und sowohl Zellen als auch das Immunsystem werden geschw\u00e4cht, wenn der Q10-Spiegel zu niedrig ist.", "Da Q10 in jeder unserer etwa 80 Millionen Zellen beim Stoffwechsel ben\u00f6tigt wird, kann unser K\u00f6rper dieses Coenzym auch selbst herstellen. Ungl\u00fccklicherweise sinkt diese Produktion im Laufe des Lebens ziemlich einschneidend, sodass mit etwa 40 Jahren die kritische Marke von 70 Prozent unterschritten wird. Jetzt wird\u2019s eng. Denn schon ein Mangel von 25 Prozent sch\u00e4digt nicht nur die Mitochondrien ernsthaft, sondern schw\u00e4cht auch Zellwand und Zellen.", "Schwache Zellen sind leichte Opfer f\u00fcr die freien Radikalen, die gerade in einem Infektions- und Stressklima verst\u00e4rkt und in \u00dcberzahl \u00fcber unsere Zellen herfallen. Diese setzen die Zellen unter oxidativen Stress und in der Folge k\u00f6nnen entz\u00fcndliche Prozesse entstehen, die zumeist sich zu chronischen Erkrankungen entwickeln. Bek\u00e4mpft werden k\u00f6nnen diese Radikalen \u00fcbrigens nur durch starke Antioxidantien wie das viel ger\u00fchmte Astaxanthin. Mehr dazu auch hier.", "Das Ergebnis ist fatal: Das Immunsystem wird st\u00e4rker besch\u00e4ftigt, die Verbrauchswerte von wichtigen Mineralien (Magnesium) und Vitaminen (Vitamin D) steigen, die Gefahr schwerer Verl\u00e4ufe bei Infektionen erh\u00f6ht sich.", "Zum Schluss: Auch der Verbrauch von Q10 steigt \u00fcber das Normalma\u00df hinaus. Diabetes-Patienten brauchen etwa das Doppelte als der Normalwert. Wer in dieser Situation die 40 bereits \u00fcberschritten hat, sollte tunlichst seinen Q10-Spiegel unter die Lupe nehmen und im Zweifel diesen (wieder) erh\u00f6hen. Mehr zur Wirkungsweise und weiteren n\u00fctzlich Eigenschaften lesen Sie hier."], "Besonders in Spanien und Italien niedrige Vitamin-D-Spiegel bei \u00e4lteren Menschen": ["In einer weiteren Studie, die am 6. Mai 2020 im Fachjournal Aging Clinical and Experimental Research zu \u00fcber Vitamin-D-Mangel ver\u00f6ffentlicht wurde, stand nicht nur ein einzelnes Land im Mittelpunkt wie in der irischen Studie. Man entdeckte hingegen, dass auch in 20 anderen europ\u00e4ischen L\u00e4ndern ebenfalls ein Zusammenhang zwischen niedrigen Vitamin-D-Werten und der Zahl der Corona-F\u00e4lle sowie der Sterberaten vorlag.", "Interessanterweise liegen die durchschnittlichen Vitamin-D-Werte der Menschen in Spanien und Italien \u2013 also in jenen L\u00e4ndern, die eine besonders hohe Corona-Sterberate hatten \u2013 niedriger als dies im Norden Europas der Fall ist.", "Besonders die \u00e4lteren Menschen \u2013 die bevorzugte Corona-Risikogruppe \u2013 bleiben in den Mittelmeerl\u00e4ndern gerne im Haus und meiden die Sonne, so dass sie f\u00fcr einen Vitamin-D-Mangel geradezu pr\u00e4destiniert sind, was ihr Erkrankungsrisiko deutlich erh\u00f6ht \u2013 ob an Corona, Grippe oder anderen Atemwegsinfekten. Das ist dann wirklich eine \u00dcberraschung!", "Vitamin D kann die Immunreaktionen wei\u00dfer Blutk\u00f6rperchen regulieren und sie davon abhalten, zu gro\u00dfe Mengen entz\u00fcndungsf\u00f6rdernder Zytokine auszusch\u00fctten. Genau das aber konnte bei Corona-Patienten mit schwerem Verlauf beobachtet werden \u2013 ein Zytokinsturm, ein \u00dcberschuss entz\u00fcndungsf\u00f6rdernder Zytokine.", "Die an dieser Studie beteiligten Forscher berichteten, dass laut einer fr\u00fcheren Studie gerade in Krankenh\u00e4usern und Altenheimen 75 Prozent der Bewohner bzw. Patienten einen schweren Vitamin-D-Mangel h\u00e4tten."], "Magnesiummangel verhindert Aktivierung von Vitamin D": ["Nat\u00fcrlich sollte man gerade in der dunklen Jahreszeit auf einen gesunden Vitamin-D-Spiegel achten. Dazu kann man dazu den jetzigen Vitamin-D-Spiegel testen. Sollte ein Mangel vorliegen, empfiehlt sich die Einnahme von guten Vitamin-D-Pr\u00e4paraten.", "Jedoch das ist noch nicht alles. Denn f\u00fcr die Aktivierung von Vitamin D, sodass es in unserem K\u00f6rper seinen Job machen kann, ist ein ausreichend hoher Magnesiumspiegel Voraussetzung! Gerade bei \u00e4lteren und bei Patienten mit chronischen Krankheiten ist vielfach ein Magnesiummangel festzustellen. Da meist \u00fcber die Ern\u00e4hrung nicht gen\u00fcgend Magnesium aufgenommen wird, empfiehlt sich auch hier die Erg\u00e4nzung durch gute und wirksame Pr\u00e4parate."], "Zusammenfassung": ["Gerade in Zeiten erh\u00f6hter Infektionsgefahr ist ein gesunder Vitamin-D-Spiegel wesentlich. Da Vitamin D auch das Immunsystem reguliert, wird dieses geschw\u00e4cht, wenn zu wenig Vitamin D vorhanden ist. Mehrere Studien haben einerseits konstatiert, dass bei chronischen Erkrankungen oft zus\u00e4tzlich ein Vitamin-D-Mangel vorliegt. Andererseits f\u00fchrt im Verbund mit diesen Vorerkrankungen der Vitamin-D-Mangel zu einem schweren Verlauf, insbesondere von Atemwegserkrankungen.", "Meist kommt hinzu, dass bei \u00c4lteren sowohl der Magnesiumspiegel als auch der des Coenzym Q10 zu niedrig sind. Ein Magnesiummangel verhindert die Aktivierung von Vitamin D. Zu wenig Q10 st\u00f6rt unseren Stoffwechsel, l\u00e4sst unsere Energieversorgung stottern. Was im Ergebnis zu geschw\u00e4chten Zellen und h\u00f6herer Anf\u00e4lligkeit f\u00fcr Infektionskrankheiten f\u00fchrt.", "* In diesem Artikel wird u. a. auf Produkte der 9 Leben GmbH verlinkt. F\u00fcr diese Links erh\u00e4lt COMPACT keinerlei Verg\u00fctungen."]}}, "recommendations": ["https://www.compact-online.de/zum-fuenfzigsten-deutsch-wie-derrick/", "https://www.compact-online.de/nemmersdorf-was-vor-80-jahren-geschah/", "https://www.compact-online.de/wladimir-putin-geschichte-russlands/"]}