{"news_outlet": "compact_online", "provenance": "https://www.compact-online.de/die-germanen-ein-volk-des-antiimperialen-widerstands/", "query_keywords": ["us", "leiche", "amerika", "rassismus", "ns", "rna", "ss", "sp", "hitler", "demo", "schi", "usa"], "creation_date": "19.10.2022", "last_modified": "19.10.2022", "crawl_date": "20.10.2024", "author_person": [["Karel Meissner"]], "author_organization": [], "news_keywords": [], "content": {"title": "Die Germanen: Ein widerst\u00e4ndiges Volk", "description": "Nicht mal das GEZ-Fernsehen kann sich ihrer Faszination entziehen. Gestern zeigte 3 Sat die Folge \u201eDie Germanen\u201c der Terra-X-Serie \u201eGro\u00dfe V\u00f6lker\u201c. Wer sie verpasst hat, findet sie noch auf\u00a0 Youtube.\u00a0 Die Geschichte germanischer St\u00e4mme reicht bis ins 6. Jahrhundert v. C. Unser heutiges Bild ihrer Lebensformen ist weitreichend durch r\u00f6mische Geschichtsschreibung gepr\u00e4gt. Und die war", "body": {"": ["Die Geschichte germanischer St\u00e4mme reicht bis ins 6. Jahrhundert v. C. Unser heutiges Bild ihrer Lebensformen ist weitreichend durch r\u00f6mische Geschichtsschreibung gepr\u00e4gt. Und die war \u00e4u\u00dferst tendenzi\u00f6s: man bezeichnete die z\u00e4hen Feinde als \u201eBarbaren\u201c:", "\u201eWild blickende blaue Augen, r\u00f6tliches Haar und gro\u00dfe Gestalten, die allerdings nur zum Angriff taugen.\u201c", "Entsprechend schilderte Tacitus deren Heimat als Ort des Grauens, wo Tod und Verderben lauerten. Tats\u00e4chlich wurden dort die Soldaten des r\u00f6mischen Weltreichs, verirrt in finsteren W\u00e4ldern und S\u00fcmpfen, vom Furor Teutonicus \u00fcberrollt. Vor allem die Varusschlacht versetzte den R\u00f6mern ein Trauma, das sich mit dem Vietnam-Desaster der USA vergleichen l\u00e4sst.", "Am Tiber f\u00fcrchtete, hasste und verachtete man dieses widerst\u00e4ndige Volk. Diese Haltung \u00fcbernahm auch R\u00f6mer-Fan Adolf Hitler. Der hielt die Germanen f\u00fcr gering entwickelt: Holz- und Strohh\u00fctten statt monumentaler S\u00e4ulenbauten aus Stein. Kein Vergleich mit Griechen und R\u00f6mern. Nun, auch in diesem Punkt sollte der Gr\u00f6FaZ irren.", "Wahr ist vielmehr, dass die \u201evornehmen Germanen\u201c (Nietzsche) \u00fcber eine reiche Kultur verf\u00fcgten, die Kunstschaffende von der Romantik bis zur Popkultur inspiriert: Von Richard Wagner bis zu den Marvel Comics (\u201eThor\u201c) und Hollywood-Blockbustern (\u201eThe Northman\u201c). Selbst die Anthroposophie enth\u00e4lt germanische Erbschaft. So verweist der Name der (von Rudolf Steiner gegr\u00fcndeten) Biokosmetik-Firma \u201eWeleda\u201c auf eine germanische Seherin.", "Vor tausend Jahren, also lange vor Columbus, gab es bereits Handelskontakt zwischen nordischen Seefahrern und nordamerikanischen Ureinwohnern. Dabei haben sich die Wikinger wesentlich besser benommen als die Siedler der Neuzeit: Heutige Arch\u00e4ologen bewerten die Begegnung als friedlich. Kurzum, die Germanen zeigten keinerlei Rassismus. Ebenso wenig fr\u00f6nten sie dem Autoritarismus. Stattdessen lassen ihre Ratsversammlungen (Thing) Ans\u00e4tze einer modernen Demokratie erkennen.", "Wir haben also allen Grund, uns f\u00fcr die germanische Kultur zu interessieren. Dazu stellt der COMPACT-Shop zwei gro\u00dfartige, sensationell preisg\u00fcnstige B\u00fccher bereit:", "1) Die \u201eGermanischen G\u00f6tter- und Heldensagen\u201d (1885) des gro\u00dfartigen Nachdichters und Vermittlers Felix Dahn. Dessen Roman \u201eEin Kampf um Rom\u201c begeisterte Generationen.\u00a0 Seine Version des germanischen Sagenschatzes \u00fcberwindet alle Klischees und Vereinfachungen, l\u00e4sst auch wenig bekannte \u00dcberlieferung sprechen.", "Jetzt wieder aufgelegt. Pr\u00e4chtig illustriert und unschlagbar g\u00fcnstigen Preis. Hier mehr erfahren.", "2) Die Edda, eines der \u00e4ltesten Dokumente einer verlorenen Kultur \u2013 und gro\u00dfe Fantasy-Dichtung zugleich. Entstanden im 13. Jahrhundert, trug sie archaische Mythen und Helden-Szenarien bis in die Gegenwart.", "Dieses literarische Meisterwerk fand in Karl Simrock (1802 \u2013 1876) ihren kongenialen \u00dcbersetzer. Neuauflage. Infos und Bestellung hier"]}}, "recommendations": ["https://www.compact-online.de/eric-zemmour-im-krieg-der-zivilisationen/", "https://www.compact-online.de/flucht-und-vertreibung-zeitzeugen-klagen-an/", "https://www.compact-online.de/der-bundestag-und-das-faehnchen-verbot/"]}