{"news_outlet": "compact_online", "provenance": "https://www.compact-online.de/scholz-macht-auf-sozial-wir-muessen-jetzt-zusammenhalten/", "query_keywords": ["klimawandel", "us", "krieg", "corona", "ns", "ukraine", "ss", "demo", "usa", "klima", "sp", "inflation", "europ\u00e4ische union", "olaf scholz"], "creation_date": "03.07.2022", "last_modified": "04.07.2022", "crawl_date": "20.10.2024", "author_person": [["Karel Meissner"]], "author_organization": [], "news_keywords": [], "content": {"title": "Scholz auf sozial: Wir m\u00fcssen jetzt zusammenhalten", "description": "Nachdem die Ampel den Karren endg\u00fcltig in den Dreck gefahren hat, sollen alle Betroffenen zusammenhalten \u2013 so fordert es Bundeskanzler Scholz (SPD) in einem Podcast. Das Tr\u00f6stliche: Die Machthaber\u00a0 lassen uns nicht allein. In den letzten Jahren wurde Deutschland endg\u00fcltig ruiniert: erst Corona-Diktatur, dann Wirtschaftskrieg gegen Russland, der sich als Bumerang erwies. Die Rechnung bezahlen", "body": {"": ["In den letzten Jahren wurde Deutschland endg\u00fcltig ruiniert: erst Corona-Diktatur, dann Wirtschaftskrieg gegen Russland, der sich als Bumerang erwies. Die Rechnung bezahlen \u2013 wie immer \u2013 die sozial Schwachen. Ihnen droht nicht nur Einschr\u00e4nkung, sondern Entzug der Existenzgrundlage.", "Aber egal. Im der neuen Folge des Podcasts \u201eKanzler kompakt\u201c fordert Olaf Scholz ein solidarisches Miteinander der Bev\u00f6lkerung in Zeiten h\u00f6herer Belastung.", "Nicht-Geimpfte, Hartz-IV-Empf\u00e4nger, psychisch Zerst\u00f6rte, aus politischen Gr\u00fcnden Zensierte \u2013 geh\u00f6ren pl\u00f6tzlich alle wieder dazu, oder wie? Ja, irgendwie schon. Denn, so Scholz:", "\u201eWenn wir uns unterhaken und zusammenhalten, sind wir stark.\u201c", "Stimmt. Gemeinsam ist Frieren viel sch\u00f6ner.", "Scholz: Auf den EU-, G7- und NATO-Gipfeln habe man die aktuellen Krisen thematisiert. Deren Botschaft \u2013 \u201eWir m\u00fcssen zusammenhalten\u201c \u2013 weitete sich am EU-Gipfel sogar in Richtung Osten aus, \u201eals wir den Staaten des westlichen Balkans neuen Schub gegeben haben f\u00fcr den Beitrittsprozess zur Europ\u00e4ischen Union und auch die Ukraine und Moldau eingeladen haben\u201c.", "Nat\u00fcrlich zeigt Olaf S. auch Verst\u00e4ndnis f\u00fcr die Kleinen: Das gro\u00dfe Problem \u201esind die steigenden Preise, ist die Inflation, dass alles teurer wird\u201c. Aber keine Panik. Der Bundeskanzler habe, \u201ewie das schon einmal in so einer schwierigen Zeit in den 60er und 70er Jahren war, Gewerkschaften, Arbeitgeberverb\u00e4nde, Bundesbank, Wissenschaftler eingeladen, mit uns dar\u00fcber zu sprechen, was wir machen.\u201c Na, dann wird ja alles gut.", "Mehr noch: Auch auf dem G7-Gipfel h\u00e4tten, \u201edie gro\u00dfen, wirtschaftlich starken Demokratien sich versammelt (\u2026) und miteinander \u00fcber die Herausforderungen gesprochen (\u2026), vor denen wir stehen\u201c. Dazu geh\u00f6rte auch der Russland-Ukraine-Krieg, \u201eaber auch, wie wir mit zum Beispiel Energie-, Sicherheitsfragen und Klimawandel umgehen und dem Hunger in der Welt\u201c.", "Danke, Olaf. Was uns tats\u00e4chlich bl\u00fcht, das erfahren Sie in COMPACT 5/2022: Blackout. Kein Strom, kein Gas, kein Frieden!"]}}, "recommendations": ["https://www.compact-online.de/eric-zemmour-im-krieg-der-zivilisationen/", "https://www.compact-online.de/flucht-und-vertreibung-zeitzeugen-klagen-an/", "https://www.compact-online.de/der-bundestag-und-das-faehnchen-verbot/"]}