{"news_outlet": "compact_online", "provenance": "https://www.compact-online.de/wagner-wegblasen-antifa-will-bayreuther-festspiele-aufmischen/", "query_keywords": ["us", "linke", "rassismus", "politik", "ns", "ss", "antifa", "hitler", "familie", "demo", "schi", "sp"], "creation_date": "06.07.2022", "last_modified": "07.07.2022", "crawl_date": "20.10.2024", "author_person": [["Karel Meissner"]], "author_organization": [], "news_keywords": [], "content": {"title": "Wagner wegblasen: Antifa bedroht Bayreuther Festspiele", "description": "Die Antifa hat ein neues Angriffsziel: die Bayreuther Festspiele. Klar, schlie\u00dflich war Hitler\u00a0ein Wagner-Fan. In COMPACT-Spezial\u00a0Antifa \u2013 Die linke Macht im Untergrund rei\u00dfen wir den Extremisten die Maske vom Gesicht. Hier mehr erfahren. Niemand erwartet von der Antifa differenzierte Beitr\u00e4ge zu politischen oder kulturellen Themen. Deshalb kann auch ihr Aufruf zur St\u00f6rung der j\u00e4hrlichen Wagner-Festspiele", "body": {"": ["In COMPACT-Spezial\u00a0Antifa \u2013 Die linke Macht im Untergrund rei\u00dfen wir den Extremisten die Maske vom Gesicht. Hier mehr erfahren.", "Niemand erwartet von der Antifa differenzierte Beitr\u00e4ge zu politischen oder kulturellen Themen. Deshalb kann auch ihr Aufruf zur St\u00f6rung der j\u00e4hrlichen Wagner-Festspiele nur auf Plattit\u00fcden zur\u00fcckgreifen. So schreibt die Antifa Bayreuth auf ihrer Facebook-Seite:", "\u201eWagners Musik strotzt nur so von nationalistischem Germanenkult und Gr\u00f6\u00dfenwahn. Kein Wunder, dass Hitler Wagner verehrte und enger Freund seiner Familie war.\u201c", "Dass dieser Germanen-Kult an eine sozialistische Utopie gebunden war, f\u00fcr die der Komponist mit dem Anarchisten Michael Bakunin auf die Barrikaden ging, dass Marxisten wie George B. Shaw, Ernst Bloch, Theodor W. Adorno oder Slavoj Zizek den Komponisten f\u00fcr ihre Sache keineswegs aufgeben wollten \u2013 geschenkt. Hauptsache, Hitler hat ihn als Vorl\u00e4ufer beansprucht. Denn der ist f\u00fcr die Antifa als Kulturkritiker unfehlbar.", "Der zweite Aufruf der Antifa Bayreuth ist noch differenzierter:", "\u201eDie #Wagnerfestspiele waren und sind immer ein Ort von #Antisemitismus, #Rassismus und #Nationalismus gewesen. Das Puplikum (!), welches sich dort versammelt, betrachtet sich selbst als Bildungs- und Kulturelite. Ein Haufen arroganter, rassistischer und sexistischer Schn\u00f6sel tummelt sich in den letzten Julitagen am #Festspielh\u00fcgel und besch\u00e4ftigt sich damit, K\u00fcnstler*innen, wie z.B. den schwarzen #Travestiek\u00fcnstler Le Gateau Chocolat auszubuhen. Kommt daher alle zur #Demo am 25.07! #Wagner #wegbassen!\u201c", "Nun wurde Le Gateau Chocolat nicht wegen seiner Hautfarbe ausgebuht, sondern weil er in einer \u201eTannh\u00e4user\u201c -Inszenierung die Regenbogenfahne hisste. Der Unmut bezog sich also nicht auf ihn, sondern auf besagten Regieeinfall.\u00a0 Zum beschimpften \u201ePuplikum\u201c (kommt von pupsen?) geh\u00f6ren ebenso Personen aus dem politischen Machtapparat (also wirkliche Sesselfurzer):", "\u201eAuch hochrangige Politiker*innen wie #Merkel, #Schr\u00f6der, #Spahn und andere Vertreter*innen der Bourgeoisie sind jedes Jahr zu Gast. Sie genies(s)en das ruhige und konservativ-b\u00fcrgerliche Hinterland und lassen es sich hier gut gehen. Doch dieses Jahr ist Schluss damit. Wir lassen es nicht mehr unkommentiert, was sich da j\u00e4hrlich in der letzten Juliwoche abspielt.\u201c", "Wer hinter der Antifa steckt und wer sie bezahlt erfahren Sie im COMPACT-Spezial Antifa \u2013 Die linke Macht im Untergrund. Zur Bestellung hier oder auf das Banner unten klicken."]}}, "recommendations": ["https://www.compact-online.de/eric-zemmour-im-krieg-der-zivilisationen/", "https://www.compact-online.de/flucht-und-vertreibung-zeitzeugen-klagen-an/", "https://www.compact-online.de/der-bundestag-und-das-faehnchen-verbot/"]}