{"news_outlet": "compact_online", "provenance": "https://www.compact-online.de/maskenwahn-polizei-fuehrt-compact-helfer-in-handschellen-abgefuehrt-ab/", "query_keywords": ["us", "leiche", "corona", "ns", "ss", "schi", "sp"], "creation_date": "08.07.2022", "last_modified": "09.07.2022", "crawl_date": "20.10.2024", "author_person": [], "author_organization": [["COMPACT Redaktion"]], "news_keywords": [], "content": {"title": "askenwahn: Polizei legt COMPACT-Helfer in Handschellen", "description": "Eine Reise mit der Deutschen Bahn gleicht schon fast einem Abenteuer, wenn man von der Maskenpflicht befreit ist. Klingt komisch, ist aber so!", "body": {"": ["Am Bahnhof Spandau fuhr der Zug ein, drau\u00dfen am Bahnsteig warteten schon f\u00fcnf Polizisten am Bahnsteig mit blauen Gummihandschuhen. Die Uniformierten stiegen ein und kamen direkt auf mich zu.", "Sie forderten, dass ich die Maske aufsetze, was ich aus guten Gr\u00fcnden verweigerte. Als sie nach meinem Maskenbefreiungsattest und Ausweis fragten, gab ich ihnen alle meine Dokumente aus der Brieftasche, damit sie sich das entsprechende Dokument selbst heraussuchen k\u00f6nnen. Ich trage immer ein halbes Dutzend Papierkram mit mir herum. Meine Meldebescheinigung, COVID-Genesungszertifikate (alt und neu), Impf-Befreiungszertifikat und so weiter. Halt einen ganzen Packen.", "Doch schlugen die Polizisten mein Angebot aus, und verlangten, dass ich ihnen das geforderte Dokument \u00fcberreiche. Dies wollte ich wiederum nicht, weshalb sich die Systembeamten weigerten, meinen Stapel in die Hand zu nehmen. Daraufhin legte ich diesen auf meinem \u00a0Nachbarsitz, und tats\u00e4chlich, sie nahmen meine Dokumente in die Hand.\u00a0 Allerdings ignorierten sie mein Attest und verlangten pl\u00f6tzlich, dass ich sofort die Bahn verlasse. Mit Verwunderung fragte ich, mit welcher Begr\u00fcndung ich das tun solle? Ich wolle jetzt nach Hause fahren und h\u00e4tte mir nichts zu Schulden kommen lassen.", "Mit lauter Stimme befahl einer der f\u00fcnf Corona-Sheriffs: \u201eSteigen Sie jetzt aus!\u201c Abermals fragte ich nach der rechtlichen Grundlage!\u00a0 \u201eWeil ich das so will!\u201c, entgegnete mir der gleiche Polizist hartn\u00e4ckig. Doch seine bedrohlich klingenden Befehle lie\u00dfen mich nicht davon abbringen, sitzen zu bleiben.\u00a0 Darauf drohten sie mir unmittelbaren Zwang an, wenn ich nach ihrer dritten Aufforderung \u00a0nicht endlich aussteige. \u201eFreiwillig werde ich nicht aufstehen\u201c, trotzte ich der Staatsgewalt.", "Pl\u00f6tzlich st\u00fcrzten sie auf mich, verschr\u00e4nkten mir die\u00a0 Arme auf dem R\u00fccken und legten sofort\u00a0 Handschellen an. Sie forderten mich anschlie\u00dfend zum Aufstehen auf, was ich wiederum verweigert habe. Somit packten sie mich an beiden Armen und schleiften mich mit dem Bauch zum Boden h\u00e4ngend aus dem Zug.", "Auf dem Bahnsteig musste ich auf Knien hocken, das erinnerte mich an Bilder von Menschen, die kurz vor der Exekution standen. Dort sichteten sie dann meine Dokumente und nahmen mich anschlie\u00dfend mit zur Polizeistation.", "Auf der Wache wurden meine Dokumente einfach kopiert. Auf die Frage, mit welchem Recht sie es taten, erhielt ich keinerlei Antwort. Immerhin nahmen sie mir irgendwann die Handschellen ab, weil die Herren wohl festgestellt hatten, dass ich friedlicher bin als so manches Clanmitglied. Was ich ja auch immer und jederzeit war.", "Nachdem sie mit allen Schikanen endlich fertig waren, \u00fcberreichten mir die willigen Corona-Vollstrecker\u00a0 die Anzeigenschreiben und verlangten meine Unterschrift, was ich allerdings ablehnte. Das gefiel ihnen ganz und gar nicht. \u00a0Pl\u00f6tzlich forderten sie mich auf, dass ich \u201edirekt und sofort\u201c die Polizeistation verlasse. Sie konnten mich jetzt nicht schnell genug loswerden. Auf die Frage, weshalb ich keine Abschriften beziehungsweise Kopien f\u00fcr die Anzeigen erhalte, meinte ein Beamter: \u201eSie wollten ja nicht unterschreiben.\u201c Ich bestand \u00a0ein weiteres Mal auf die Herausgabe einer Abschrift. \u201eNein, die bekommen sie nicht, m\u00fcssen Sie \u00fcber Anwalt machen, und jetzt gehen Sie endlich\u201c herrschte er mich an.", "Zudem wurde ich zu keinem Zeitpunkt meiner Rechte belehrt. Als ich vor 3 Wochen schon mal von der Polizei aus dem Zug eskortiert wurde (da ging ich noch artig und brav mit), hatte man mir zumindest noch meiner Rechte belehrt und alle Formulare zum Fall als Kopie \u00fcberreicht, mit der Aussage des Polizisten \u201egut aufbewahren, diese Abschriften sind wichtig\u201c. Vermutlich war genau das der Grund, warum die Constellis-Angestellten mir diese Formulare nicht \u00fcberreichen wollten.", "Als ich anschlie\u00dfend den Rest des Weges mit der Bahn (nat\u00fcrlich ohne Maulkorb) nach Hause fuhr, waren viele Fahrg\u00e4ste ebenfalls ohne Maske im Zug. Wenn diese Fahrg\u00e4ste gewusst h\u00e4tten, dass ich nur Minuten davor mit Handschellen aus der Bahn geschleift wurde.", "Ein Tag in der Corona-Diktatur, den ich so schnell nicht vergessen werde.", "JETZT ZUGREIFEN \u2013Unser gro\u00dfes Sommer-Outlet! Wegen Umzugs m\u00fcssen wir unser Lager verkleinern und geben 12 COMPACT-Bestseller mit \u00fcber 1.000 Seiten aus unserer Schatzkammer heraus \u2013 f\u00fcr sagenhafte 9,99 Euro! Ursprungspreis war 88,55 Euro! Sie sparen fast 90 Prozent! Geballtes Wissen gegen das BRD-Regime! Der Count-down l\u00e4uft ab jetzt bis kommenden Sonntag, 17. Juli 2022, 24 Uhr. GREIFEN SIE JETZT ZU \u2013 dieses Angebot gibt es nur f\u00fcr diese kurze Zeit, es wird anschlie\u00dfend nicht mehr aufgelegt!"]}}, "recommendations": ["https://www.compact-online.de/eric-zemmour-im-krieg-der-zivilisationen/", "https://www.compact-online.de/flucht-und-vertreibung-zeitzeugen-klagen-an/", "https://www.compact-online.de/der-bundestag-und-das-faehnchen-verbot/"]}