{"news_outlet": "compact_online", "provenance": "https://www.compact-online.de/gender-gaga-frauen-fussball-ohne-frauen/", "query_keywords": ["us", "ns", "rna", "ss", "sp", "europa"], "creation_date": "30.06.2022", "last_modified": "30.06.2022", "crawl_date": "20.10.2024", "author_person": [["Karel Meissner"]], "author_organization": [], "news_keywords": [], "content": {"title": "Gender-Gaga: Frauen-Fu\u00dfball ohne \u201eFrauen\u201c", "description": "Die Fu\u00dfball-Europameisterschaft der Frauen steht vor der T\u00fcr. Jetzt fordert Ersatztorh\u00fcterin Almuth Schult: streicht...", "body": {"": ["\u2757\ufe0f Sprachkorrektur: Torh\u00fcterin fordert Streichung von \u201eFrauen\u201c aus \u201eFrauen-Fu\u00dfball\u201c \u2757\ufe0f", "Die Fu\u00dfball-Europameisterschaft der Frauen steht vor der T\u00fcr. Jetzt fordert Ersatztorh\u00fcterin Almuth Schult: streicht das Wort \u201eFrauen\u201c aus \u201eFrauen-Fu\u00dfball\u201c. Gegen\u00fcber Journalisten erkl\u00e4rte sie: \u201eDiese Betonung auf Fu\u00dfball und Frauenfu\u00dfball habe ich selber sehr oft erfahren.\u201c", "Daher ihre Frage: \u201eWarum hei\u00dft es nicht bei beiden einfach Bundesliga? Oder: M\u00e4nner-Bundesliga und Frauen-Bundesliga?\u201c Sowohl die FIFA als auch die UEFA spr\u00e4chen von \u201eFrauen\u201c-Weltmeisterschaft oder von \u201eFrauen\u201c-Champions League: \u201eWarum muss das extra ausgewiesen werden? Das ist genau diese Abwertung, die man nicht braucht.\u201c", "Beim Gender-Gaga und anderem ideologischen Bl\u00f6dsinn ganz vorne mit dabei sind die \u00f6ffentlich-rechtlichen Medien. Die absurdesten und emp\u00f6rendsten F\u00e4lle, Skandale, Fake News und Propaganda-M\u00e4rchen haben wir in in COMPACT-Spezial \u201eGenug GEZahlt \u2013 Argumente gegen die Staatsmedien\u201c aufgearbeitet. Lesen Sie, wof\u00fcr Zwangsgeb\u00fchren eingetrieben werden \u2013 und wie man sich dagegen wehren kann. Hier bestellen."]}}, "recommendations": ["https://www.compact-online.de/eric-zemmour-im-krieg-der-zivilisationen/", "https://www.compact-online.de/flucht-und-vertreibung-zeitzeugen-klagen-an/", "https://www.compact-online.de/der-bundestag-und-das-faehnchen-verbot/"]}