{"news_outlet": "compact_online", "provenance": "https://www.compact-online.de/neuer-asylansturm-unhcr-kein-ende-in-sicht/", "query_keywords": ["migration", "syrien", "us", "ns", "ss", "afrika", "zuwanderung", "usa", "grenzen", "sp", "unhcr", "europa"], "creation_date": "09.07.2022", "last_modified": "09.07.2022", "crawl_date": "20.10.2024", "author_person": [["Daniell Pf\u00f6hringer"]], "author_organization": [], "news_keywords": [], "content": {"title": "Neuer Asylansturm \u2013 UNHCR: \u201eKein Ende in Sicht\u201c", "description": "Die Zahl der Asylbewerber in Deutschland steigt wieder deutlich an. Im ersten Halbjahr 2022 registrierte das Bundesamt f\u00fcr Migration...", "body": {"": ["\ud83d\udd25 Asylbewerberzahlen steigen massiv \u2013 UNHCR: \u201eKein Ende in Sicht\u201c!", "\u25fe\ufe0f Die Zahl der Asylbewerber in Deutschland steigt wieder deutlich an. Im ersten Halbjahr 2022 registrierte das Bundesamt f\u00fcr Migration und Fl\u00fcchtlinge ein Plus von 44 Prozent gegen\u00fcber dem Vorjahreszeitraum. Die Zahl liegt damit bei 84.583 Zuwanderern \u00fcber das Asylsystem. Die meisten Erstantr\u00e4ge stellten Staatsangeh\u00f6rige aus Syrien (24.492), Afghanistan (15.093), dem Irak (7.512) und der T\u00fcrkei (6.217). Bemerkenswert: Bei gut jedem siebten Erstantrag handelte es sich um ein in Deutschland geborenes Kind, das j\u00fcnger als ein Jahr alt war.", "\u25fe\ufe0f Das UN-Fl\u00fcchtlingswerk UNHCR schreibt: \u201eKein Ende in Sicht.\u201c Sein im Juni 2022 ver\u00f6ffentlichter Bericht besagt: Im ersten Quartal des Jahres kamen 18.000 Migranten \u00fcber eine Mittelmeer-Route nach Europa. Seit 2021 haben die Migrationsstr\u00f6me damit wieder deutlich zugenommen \u2013 \u201edie Zahlen zeigen einen Aufw\u00e4rtstrend\u201c, so das UNHCR auf seiner Website.", "JETZT ZUGREIFEN \u2013 Unser gro\u00dfes Sommer-Outlet! Wegen Umzugs m\u00fcssen wir unser Lager verkleinern und geben 12 COMPACT-Bestseller mit \u00fcber 1.000 Seiten aus unserer Schatzkammer heraus \u2013 f\u00fcr sagenhafte 9,99 Euro! Ursprungspreis war 88,55 Euro! Sie sparen fast 90 Prozent! Geballtes Wissen gegen das BRD-Regime! Der Count-down l\u00e4uft ab jetzt bis kommenden Sonntag, 17. Juli 2022, 24 Uhr. GREIFEN SIE JETZT ZU \u2013 dieses Angebot gibt es nur f\u00fcr diese kurze Zeit, es wird anschlie\u00dfend nicht mehr aufgelegt!", "\u25fe\ufe0f Die Lage spitzt sich unter anderem auf der italienischen Mittelmeerinsel Lampedusa zu: Allein in den letzten 36 Stunden um den 7. Juli sind \u00fcber 260 Migranten angelandet. Italienische Medien berichten \u00fcber \u201eein libysches Boot (\u2026) mit 84 Bengalen, \u00c4gyptern und Pakistanis\u201c und ein anderes Boot, \u201emit 89 Sudanesen, \u00c4gyptern, Eritreern und Syrern an Bord.\u201c Unter ihnen waren auch 10 Frauen. Das Erstaufnahmelager der Insel ist mit mehr als 1.500 Migranten hoffnungslos \u00fcberf\u00fcllt: Eigentlich hat Lampedusa nur f\u00fcr 350 Migranten Platz.", "Als 2015 die Grenzen ge\u00f6ffnet wurden, gab es kein Halten mehr. Merkel hatte mit ihrer einsamen Entscheidung daf\u00fcr gesorgt, dass eine wahre Asyl-Flut \u00fcber uns hereinbrach und auch ganz Europa in den Sog gezogen wurde.", "Nun erleben wir die Folgen. In Berlin brach eine wilde Massenschl\u00e4gerei unter Beteiligung hunderter Personen und dem Einsatz von Messern in einem Freibad aus, in der spanischen Exklave Melilla best\u00fcrmten Tausende schwarzafrikanischer Zuwanderer den Grenzzaun. Und die Asyl-Zahlen nehmen wieder dramatisch zu", "Damit Sie noch einmal nachvollziehen k\u00f6nnen, wie das Desaster begann und was zu tun ist, um Deutschland vor Massenzuwanderung zu sch\u00fctzen, machen wir Ihnen ein unschlagbares Angebot: Unser Spezial \u201eAsyl. Die Flut\u201c plus Jahres-DVD 2015 mit allen Ausgaben des COMPACT-Magazins erhalten Sie jetzt f\u00fcr 9,95 Euro statt 38,75 Euro. Hier bestellen."]}}, "recommendations": ["https://www.compact-online.de/eric-zemmour-im-krieg-der-zivilisationen/", "https://www.compact-online.de/flucht-und-vertreibung-zeitzeugen-klagen-an/", "https://www.compact-online.de/der-bundestag-und-das-faehnchen-verbot/"]}