{"news_outlet": "compact_online", "provenance": "https://www.compact-online.de/schock-michael-ballweg-verhaftet-das-regime-jagt-die-querdenker/", "query_keywords": ["us", "nazi", "corona", "linke", "ns", "ss", "sp", "afrika", "querdenker", "demo", "schi", "usa", "olaf scholz"], "creation_date": "30.06.2022", "last_modified": "30.06.2022", "crawl_date": "20.10.2024", "author_person": [["J\u00fcrgen Els\u00e4sser"]], "author_organization": [], "news_keywords": [], "content": {"title": "Schock: Ballweg verhaftet! Das Regime jagt Querdenker", "description": "Vor dem hei\u00dfen Herbst des Widerstandes versch\u00e4rft das Regime die Jagd auf die K\u00f6pfe der Opposition. Jetzt hei\u00dft es: Solidarit\u00e4t mit Ballweg, Bhakdi, Schiffmann und anderen Verfolgten der Corona-Diktatur! Das war ein Schock gestern Nachmittag, als die Meldung \u00fcber die Verhaftung von Michael Ballweg hereinkam! Noch vor 14 Tagen haben wir l\u00e4nger miteinander telefoniert. Der", "body": {"": ["Vor dem hei\u00dfen Herbst des Widerstandes versch\u00e4rft das Regime die Jagd auf die K\u00f6pfe der Opposition. Jetzt hei\u00dft es: Solidarit\u00e4t mit Ballweg, Bhakdi, Schiffmann und anderen Verfolgten der Corona-Diktatur!", "Das war ein Schock gestern Nachmittag, als die Meldung \u00fcber die Verhaftung von Michael Ballweg hereinkam! Noch vor 14 Tagen haben wir l\u00e4nger miteinander telefoniert. Der Stuttgarter berichtete mir, dass alle seine Konten gesperrt worden waren, PayPal sowieso.", "Sein Versuch, ein neues Konto zu er\u00f6ffnen, war bei Dutzenden von Banken fehlgeschlagen. Sein Haus wolle er verkaufen, um \u00fcberleben zu k\u00f6nnen. Doch Michael wirkte nicht am Boden zerst\u00f6rt, sondern k\u00e4mpferisch. Er wollte Anfang Juli seine Querdenker-Weggef\u00e4hrten im ganzen Bundesgebiet aufsuchen, auch bei uns in der COMPACT-Redaktion vorbeikommen.", "Kein Zweifel: Das Regime muss von diesen Pl\u00e4nen Wind bekommen haben. Dann schlug es zu, zog Michael aus dem Verkehr. Es musste wohl unbedingt verhindert werden, dass der Vater des Demo-Wunders vom August 2020 sich mit alten Weggef\u00e4hrten koordiniert, bevor es im Herbst wieder ernst wird mit der Corona-Diktatur und die Menschen wieder verst\u00e4rkt auf die Stra\u00dfe dr\u00e4ngen."], "Die Jagdsaison hat begonnen": ["Laut seinem Anwalt Ralf Ludwig wurde Ballweg gestern 15.30 Uhr in Haft genommen, Wohnung und Gesch\u00e4ftsr\u00e4ume durchsucht, Arbeitsmittel, Verm\u00f6genswerte und auch das Auto beschlagnahmt.\u00a0Ballweg werde vorgeworfen, Spenden nicht zweckgebunden ausgegeben zu haben, die Rede ist sogar von Geldw\u00e4sche, \u00a0es geht angeblich um 650.000 Euro.", "Alexander Wallasch schreibt auf seiner Webseite zu Recht:", "\u201eAber der Zweck {von Querdenken} \u2013 Opposition gegen das Corona-Regime \u2013 wird als verfassungsfeindlich benannt! Was will die Staatsanwaltschaft also, dieser irren Logik folgend, von ihm? Sie m\u00f6chte \u2013 so es um diesen Vorwurf geht \u2013,\u00a0 dass die Spendengelder korrekt verfassungsfeindlich genutzt werden?\u201c", "Selbst wenn die Staatsanwaltschaft Indizien h\u00e4tte, die gegen Ballweg sprechen, ist seine Einsperrung groteske Willk\u00fcr. Oder ist Olaf Scholz in Haft genommen werden, weil Indizien f\u00fcr seine Verwicklung in den Cumex-Skandal der Warburg-Bank sprechen?", "Alexander Wallasch schreibt weiter:", "\u201eDie Festnahme Ballwegs r\u00fcckt ihn f\u00fcr seine Anh\u00e4nger automatisch in die N\u00e4he von Julian Assange oder anderer gro\u00dfer K\u00f6pfe, welche staatlichen Repressionen die Stirn geboten haben. Ballweg ist zweifellos ein mutiger Mann. Seinen Mut muss er jetzt mit einer Festnahme und Hausdurchsuchung bezahlen.\u201c", "Die Jagd auf die K\u00f6pfe der Corona-Kritiker ist in vollem Gang: Ken Jebsen wurde ins Exil gezwungen, Sucharit Bhakdi ebenso, Bodo Schiffmann muss mittlerweile in Afrika leben. In der aktuellen COMPACT-Ausgabe pr\u00e4sentieren wir eine Hitliste \u2013 in doppeltem Wortsinne \u2013 der Verfolgten (\u201eDie Viren-Rebellen: Top-Wissenschaftler unter Beschuss\u201c)."], "Meine Begegnungen mit Ballweg": ["Ich selbst bin Michael Ballweg seit dem Sommer 2020 immer mal wieder begegnet. In meiner Autobiografie \u201eIch bin Deutscher. Wie ein Linker zum Patrioten wurde\u201c beschreibe ich seine Verdienste bei der Organisierung der Mega-Demos im August 2020, seinen diesbez\u00fcglichen Streit mit Thorsten Schulte und schlie\u00dflich den Zerfall der ersten Generation der Querdenker-Bewegung zum Jahresende 2020.", "Res\u00fcmierend fasse ich zusammen:", "\u201eDass sich diese erste Generation der Querdenker zerstritten hat, habe ich immer bedauert und nie ganz verstanden. Ballweg konnte die Finanzfl\u00fcsse des Dachverbandes nicht korrekt aufkl\u00e4ren, aber das erscheint mir im Chaos einer solchen Bewegung verst\u00e4ndlich. Schlie\u00dflich wurde ihm im Herbst 2020 ein Treffen bei Peter Fitzek zum Verh\u00e4ngnis, dem vorbestraften \u201aK\u00f6nig von Deutschland\u2018.", "Aber warum sollte man sich angesichts einer drohenden Diktatur nicht auch mit Verfemten zum Gespr\u00e4ch verabreden? Zumal ich selbst von Fitzek bei einem Interview 2016 einen guten Eindruck gewonnen habe: Der Mann ist kein Reichsb\u00fcrger und schon gar kein Nazi. Mich st\u00f6rte nur sein monarchistischer Mummenschanz \u2013 und ich sagte ihm auf dem Kopf zu, dass das BRD-Regime keinen konkurrierenden Proto-Staat auf seinem Territorium dulden w\u00fcrde.\u201c", "Notabene: Auch Fitzek ist, nachdem er jahrelang in Haft war und seit 2019 auf freiem Fu\u00df, schon wieder im Visier des Staatsschutzes, auch hier sind Finanzgeschichten (rund um ganz legale Grundst\u00fccksk\u00e4ufe) der Vorwand\u2026 Hier k\u00f6nnen Sie mehr \u00fcber meine Begegnungen mit Ballweg lesen.", "Rechtsanwalt Ralf Ludwig hat ein juristisches Team zusammengestellt, um Ballweg gegen die Staatswillk\u00fcr zu unterst\u00fctzen. COMPACT h\u00e4lt Sie auf dem Laufenden."]}}, "recommendations": ["https://www.compact-online.de/eric-zemmour-im-krieg-der-zivilisationen/", "https://www.compact-online.de/flucht-und-vertreibung-zeitzeugen-klagen-an/", "https://www.compact-online.de/der-bundestag-und-das-faehnchen-verbot/"]}