{"news_outlet": "compact_online", "provenance": "https://www.compact-online.de/im-schraubstocktiefer-staat-gegen-oliver-janich/", "query_keywords": ["us", "leiche", "krieg", "corona", "linke", "ns", "rna", "regierung", "schi", "ss", "sp", "terror", "querdenker", "impfpflicht", "demo", "usa"], "creation_date": "30.10.2022", "last_modified": "01.11.2022", "crawl_date": "20.10.2024", "author_person": [["J\u00fcrgen Els\u00e4sser"]], "author_organization": [], "news_keywords": [], "content": {"title": "Im Schraubstock: Tiefer Staat gegen Oliver Janich", "description": "Die brutale Verhaftung Oliver Janichs zeigt die Macht eines Tiefen Staates, der global vernetzt ist. Besonders ein Talent hat den M\u00fcnchner f\u00fcr die Eliten so gef\u00e4hrlich gemacht. Es folgen Ausz\u00fcge aus dem Artikel \u201eIm Schraubstock\u201c, den Sie vollst\u00e4ndig in COMPACT-Spezial 35: Politische Verfolgung lesen k\u00f6nnen. In der Ausgabe zeigen wir, wie das Regime Oppositionelle kriminalisiert,", "body": {"": ["Solche Szenen sah man in Deutschland seit der Verhaftung der RAF-Terroristen nicht mehr: Eine schwerbewaffnete Sondereinheit dringt mit gezogenen Revolvern und halbautomatischen Gewehren in ein Appartement ein, eine Frau wird an die Wand gedr\u00fcckt, sie schreit gellend. Ein nur mit Unterhose bekleideter Mann rei\u00dft als Zeichen, dass er sich ergibt, die Arme hoch, was ihm jedoch nichts n\u00fctzt: Die Polizisten werfen ihn brutal auf den Bauch, drehen seine H\u00e4nde auf den R\u00fccken, die Handschellen klicken.", "Sp\u00e4ter sieht man ihn auf einem Stuhl sitzen, umringt von seinen \u00dcberw\u00e4ltigern. Einer belehrt ihn in gebrochenem Deutsch: \u00abSie sind verhaftet. Sie haben das Recht zu schweigen.\u00bb Tatzeit: 17. August 2022 um 9:30 Uhr MEZ. Tatort: eine Siedlung vor allem deutscher Auswanderer auf der philippinischen Insel Tablas. T\u00e4ter: Beamte der philippinischen Polizeieinheit BI/FSV, die fl\u00fcchtige Strafverd\u00e4chtige aufsp\u00fcren soll und f\u00fcr ihre wenig zimperliche Vorgehensweise bekannt ist. Opfer: der M\u00fcnchner Journalist Oliver Janich (53).", "Den Mitschnitt der Verhaftung zeigte der philippinische Fernsehsender GMA News. Darin \u00e4u\u00dfert sich der TV-Kommentator zum Grund des \u00dcberfalls: \u00abLaut der FSV wird Oliver Janich in Deutschland gesucht, weil er seine Social-Media-Follower dazu angestachelt haben soll, bekannte Pers\u00f6nlichkeiten wie zum Beispiel Joe Biden umzubringen.\u00bb", "Ein Beamter der Sondereinheit sagt vor laufender Kamera: \u00abEr wird von den deutschen Autorit\u00e4ten als Extremist eingestuft. Es wird gesagt, er habe mit \u201dHassverbrechen\u201d gegen sehr bekannte Personen zu tun.\u00bb Eine Polizeisprecherin in derselben Sendung: \u00abWir sollten solche Leute wirklich einfangen und in ihr Land zur\u00fcckbringen, damit sie dort ihr Verfahren bekommen.\u00bb Offensichtlich ist Janich zwischen zwei Backen eines Schraubstocks geraten:", "(\u2026)", "Ramelow bl\u00e4st zum Halali", "Die Staatsanwaltschaft M\u00fcnchen teilte gegen\u00fcber dem Spiegel mit: \u00abEs besteht der Tatverdacht, dass der Beschuldigte im Jahr 2020 beziehungsweise 2021 \u2013 jeweils \u00f6ffentlich \u00fcber Telegram \u2013 eine andere Person beleidigte, dazu aufrief, die Exekution einer prominenten Person durchzuf\u00fchren und die T\u00f6tung damaliger Regierungsmitglieder von Bund und L\u00e4ndern in der Bundesrepublik Deutschland forderte.\u00bb", "Verbreitet hat der Beschuldigte die angebliche Exekutionsdrohung auf Telegram bereits im Dezember 2021. Angesprochen auf diese Drohungen, kommentierte kurze Zeit sp\u00e4ter Th\u00fcringens Ministerpr\u00e4sident Bodo Ramelow (Die Linke), solche \u00c4u\u00dferungen seien \u00abstrafrechtlich\u00bb zu verfolgen. Dies sei aber wegen des Wohnsitzes, den Janich 2016 auf die Philippinen verlegt hatte, schwierig.", "Ramelows Marschbefehl und die Schn\u00fcffeleien des bayerischen Verfassungsschutzes, die die Schlapph\u00fcte 2021 gegen\u00fcber dem Spiegel \u00f6ffentlich gemacht hatten, setzte dann die M\u00fcnchner Staatsanwaltschaft im April 2022 in Form eines Ermittlungsverfahrens um. Janich selbst nahm, und zwar im M\u00e4rz 2022 im COMPACT-Magazin, zu den Anschuldigungen Stellung \u2013 und r\u00e4umte im selben Atemzug mit der Behauptung auf, bei den inkriminierten S\u00e4tzen habe es sich um eine Exekutionsdrohung gehandelt. Ein Auszug:", "\u00abIn Wirklichkeit war mein Telegram-Post eine satirische Reaktion auf einen Focus-Artikel. Darin hie\u00df es: \u201dDie juristischen Gutachter werten eine allgemeine Impfpflicht nicht nur als zul\u00e4ssig \u2013 sie sei in der aktuellen Situation sogar geboten. Zwar seien mit ihr Eingriffe in Freiheitsgrundrechte verbunden. (\u2026) Dieses beinhalte eine Schutzpflicht des Staates f\u00fcr seine B\u00fcrger.\u201d", "Daraufhin postete ich: \u201dEilmeldung: Ein Gutachten, das f\u00fcr das Bundesinnenministerium erstellt wurde, kommt zu dem Schluss, dass es nicht nur zul\u00e4ssig, sondern in der aktuellen Situation sogar geboten sei, s\u00e4mtliche Regierungsmitglieder im Bund und in den L\u00e4ndern standrechtlich hinzurichten. Die Gutachter begr\u00fcnden dies mit der \u2019Schutzpflicht des Staates f\u00fcr seine B\u00fcrger.\u2018\u201d", "Diese Verballhornung diente offensichtlich dazu zu zeigen, dass man den gr\u00f6\u00dften Unsinn behaupten kann, wenn man nur jemanden findet, der ein \u201dGutachten\u201d dazu schreibt.\u00bb", "Feindfigur Janich", "Woher der Verfolgungsfuror gegen Janich? Weil er, \u00e4hnlich wie Michael Ballweg, zu den K\u00f6pfen der Querdenker-Bewegung geh\u00f6rt und, darin Ballweg noch \u00fcbertreffend, \u00fcber jahrzehntelange politische und journalistische Erfahrung verf\u00fcgt, die ihn als Aufkl\u00e4rer zu einem entscheidenden Multiplikator oppositioneller Inhalte gemacht hat. Auch nach seiner L\u00f6schung bei Facebook (2019) und Youtube (2020) blieb er mit seinen \u00fcber 150.000 Followern bei Telegram in einer starken Position (nur Eva Herman und KenFM haben konstant h\u00f6here Zugriffszahlen).", "Au\u00dferdem verf\u00fcgte Janich durch seine Kolumne in unserem Monatsmagazin seit August 2019 \u00fcber eine weitere popul\u00e4re Plattform. Ausdruck der Wertsch\u00e4tzung in der Corona-kritischen Bewegung war die Rede, die er bei der Querdenker-Demo am 1. August\u00a02020 vor \u00fcber 500.000 Menschen \u00fcber Video-Zuschaltung halten durfte.", "Bei dieser Gelegenheit und in der Folge warb er immer f\u00fcr die Einheit der Opposition und sah in der Vertretung radikalerer Positionen ein potenzielles Einfallstor f\u00fcr Streit und Zwietracht zwischen den verschiedenen Str\u00f6mungen. In COMPACT 9/2020 res\u00fcmierte er: \u00abIch setze mich vehement daf\u00fcr ein, die Proteste nicht mit immer neuen Forderungen zu belasten. Mit jeder neuen Forderung steigt das Potenzial, die Bewegung zu spalten, denn jeder Programmpunkt hat auch Gegner. Der kleinste gemeinsame Nenner sollte bleiben: die Beendigung der Corona-Ma\u00dfnahmen und die kompromisslose Gegnerschaft zum Impfzwang.\u00bb", "Aus diesem Grund distanzierte er sich auch fr\u00fchzeitig von Attila Hildmann, als dieser den Bezug zur Realit\u00e4t verlor, Richtung Nationalsozialismus abdriftete und andere Querdenker als Verr\u00e4ter verleumdete. Janich ist also, ganz anders als von seinen Gegnern dargestellt, kein Scharfmacher in der Opposition, sondern ein Moderater oder besser: ein Moderator. Gerade das ist sein Talent, das ihn so gef\u00e4hrlich f\u00fcr das Regime macht.", "(\u2026)", "Trotz mancher \u00dcberschneidungen kritisierte Janich das anonyme Trump-Orakel schon\n2019 \u2013 ebenfalls in COMPACT \u2013 f\u00fcr das Verbreiten von irref\u00fchrendem Optimismus, etwa der immer\nwieder prophezeiten Verhaftung von Hillary Clinton. Die Abl\u00f6sung Trumps durch Joe Biden am 20. Januar 2021 akzeptierte er als \u2013 wenn auch durch Wahlf\u00e4lschung herbeigef\u00fchrte \u2013 Realit\u00e4t, w\u00e4hrend QAnons Anh\u00e4nger noch wochenlang davon schwafelten, der Republikaner sei noch im Amt oder w\u00fcrde binnen K\u00fcrze ins Wei\u00dfe Haus zur\u00fcckkehren.", "Bruch mit dem Mainstream", "Janich arbeitete jahrelang f\u00fcr das Wirtschaftsmagazin Focus Money. Im Jahr 2010 fiel er in Ungnade: Zu Jahresanfang verk\u00fcndete er stolz auf seiner Webseite: \u00abEs ist vollbracht. Focus Money bringt am 5. Januar 2010 f\u00fcnf Seiten \u00fcber die L\u00fcgen des 11. September 2001. Mehr als f\u00fcnf Jahre habe ich daf\u00fcr gek\u00e4mpft. Auf vier Textseiten (eine Seite Aufmacher) war nat\u00fcrlich kein Platz f\u00fcr alle Widerspr\u00fcchlichkeiten, aber ich habe mich auf die wichtigsten konzentriert: Die kontrollierten Sprengungen von WTC  1, 2 und 7, die fehlende Boeing im Pentagon und das Ausbleiben der Abfangj\u00e4ger.\u00bb", "Die investigativen Texte gefielen den Lesern, aber nicht den Herausgebern des Blatts. Janich musste gehen, Vorw\u00fcrfe wegen betr\u00fcgerischer Anlagetipps wurden ihm hinterhergeworfen. Bereits 2009 gr\u00fcndete er die Partei der Vernunft und blieb bis 2013 ihr Vorsitzender. Die PdV warb unter seiner \u00c4gide f\u00fcr eine Gesellschafts- und Wirtschaftskonzeption nach dem Vorbild der \u00d6sterreichischen Schule, also einen radikalen Marktliberalismus oder Anarchokapitalismus.", "(\u2026)", "Im September 2011 geh\u00f6rte er zu den Hauptreferenten der COMPACT-Konferenz \u00abInside 9/11\u00bb zum\nzehnten Jahrestag der Terroranschl\u00e4ge, und von da an ver\u00f6ffentlichte er immer wieder Texte in unserem Magazin. Wir waren uns in der Kritik am Bestehenden immer einig \u2013 nur dass er die Missst\u00e4nde auf den Einfluss des Sozialismus, ich auf die Wucherungen des Kapitalismus zur\u00fcckf\u00fchrte. Aber deswegen bekamen wir uns nicht in die Haare, sondern bestellten noch eine Runde. Auch hier wird deutlich: Janich ist nicht fanatisch, sondern sanft, ausgleichend.", "Angst um seine Liebsten", "Der smarte Glatzkopf war ein Womanizer, ohne davon viel Aufhebens zu machen oder damit zu prahlen. Umso mehr hat es mich f\u00fcr ihn gefreut, dass er auf den Philippinen endlich die Frau f\u00fcrs Leben fand \u2013 und sie ein Kind von ihm erwartet. Seine Verlobte passt auch politisch zu ihm, sie ist ebenfalls eine Wahrheitskriegerin. Nach seiner Verhaftung schrieb er ihr aus dem Gef\u00e4ngnis:", "\u00abLiebe meines Lebens, meine gr\u00f6\u00dfte Leistung im Leben ist, dass ich Dich vor dem Monster  gerettet habe. Ich bereue nichts, obwohl das Monster jetzt hinter mir her ist, wie er es angedroht hat. Aber das Monster wird als das entlarvt werden, was es ist, genauso wie jeder, der mit ihm zusammenarbeitet. Alle Beweise, die wir gesammelt haben, liegen bei Journalisten, denen ich vertraue.", "Trotz Deiner schrecklichen Erfahrungen bist Du der gutherzigste Mensch, den ich je getroffen habe. Du hilfst jedem, wenn Deine Hilfe gebraucht wird. Du bist eine stolze \u00dcberlebende. Du bist stark. Ich bin stark. Gemeinsam werden wir die M\u00e4chte des unaussprechlichen B\u00f6sen besiegen. Bitte pass gut auf unser Baby auf. Du wei\u00dft, dass ich das alles f\u00fcr die unschuldigen Kinder dieser Welt tue.", "Ich wei\u00df, dass Du jetzt weinst, aber bitte f\u00fchlt Euch umarmt. An alle um sie herum: Bitte umarmt sie, wenn es n\u00f6tig ist. All Eure Umarmungen sind meine Umarmungen. An alle anderen: Es geht nur meine Telegram Posts, die aus dem Zusammenhang gerissen sind. V\u00f6llig l\u00e4cherlich. Alles andere sind dumme L\u00fcgen, die von diesem Monster verbreitet werden. Meine Liebe, ich wei\u00df nicht, was wir getan haben, um das zu verdienen, aber Du bist meine andere H\u00e4lfte. Ich geh\u00f6re f\u00fcr immer Dir. Bitte, meine Freunde, betet f\u00fcr uns.\u00bb", "Das wollen wir tun, lieber Oliver! Beten und k\u00e4mpfen f\u00fcr Deine Freilassung!", "Vollst\u00e4ndig k\u00f6nnen Sie den Artikel in COMPACT-Spezial 35;\u00a0 \u201ePolitische Verfolgung\u201c lesen. Darin zeigen wir, wie das Regime Oppositionelle kriminalisiert, wegsperrt, totschweigt und cancelt. Unsere gro\u00dfe Anklageschrift gegen das Regime! HIER bestellen oder zum bestellen einfach auf das Banner unten klicken."]}}, "recommendations": ["https://www.compact-online.de/eric-zemmour-im-krieg-der-zivilisationen/", "https://www.compact-online.de/flucht-und-vertreibung-zeitzeugen-klagen-an/", "https://www.compact-online.de/der-bundestag-und-das-faehnchen-verbot/"]}