{"news_outlet": "compact_online", "provenance": "https://www.compact-online.de/verlorene-heimat-erinnern-gedenken-mahnen/", "query_keywords": ["us", "amerika", "krieg", "ns", "ss", "hitler", "terror", "schi", "sp"], "creation_date": "04.05.2024", "last_modified": "03.05.2024", "crawl_date": "20.10.2024", "author_person": [["Daniell Pf\u00f6hringer"]], "author_organization": [], "news_keywords": [], "content": {"title": "\u201eVerlorene Heimat\u201c: Erinnern, gedenken, mahnen", "description": "Ein verschwiegener V\u00f6lkermord: 14 Millionen Deutsche wurden w\u00e4hrend und nach dem Zweiten Weltkrieg aus ihrer Heimat vertrieben, zwei Millionen verloren dabei ihr Leben. In unserer neuen Geschichtsausgabe \u201eVerlorene Heimat \u2013 Die Vertreibung der Deutschen aus den Ostgebieten\u201c dokumentieren wir dieses Unrecht in all seinen Facetten. Hier mehr erfahren. \u201eDie Welt wei\u00df alles dar\u00fcber, was Deutsche", "body": {"": ["Ein verschwiegener V\u00f6lkermord: 14 Millionen Deutsche wurden w\u00e4hrend und nach dem Zweiten Weltkrieg aus ihrer Heimat vertrieben, zwei Millionen verloren dabei ihr Leben. In unserer neuen Geschichtsausgabe \u201eVerlorene Heimat \u2013 Die Vertreibung der Deutschen aus den Ostgebieten\u201c dokumentieren wir dieses Unrecht in all seinen Facetten. Hier mehr erfahren.", "\u201eDie Welt wei\u00df alles dar\u00fcber, was Deutsche getan haben; sie wei\u00df nichts dar\u00fcber, was man Deutschen angetan hat.\u201c \u2013 Dieser Satz des amerikanischen Publizisten und ehemaligen Pr\u00e4sidentschaftskandidaten Patrick Buchanan, der unter Richard Nixon und Ronald Reagan f\u00fchrende Funktionen in der US-Administration bekleidete, findet sich in einem Artikel, der Anfang 1992 in mehreren Zeitungen in \u00dcbersee erschien.", "Buchanan klagt darin die Untaten an, die von Sowjets, Polen und Tschechen vor und nach Kriegsende an Deutschen ver\u00fcbt wurden. Und er streicht klar heraus, dass es sich bei der Vertreibung um ein schweres Menschheitsverbrechen handelt, das durch nichts entschuldigt oder gerechtfertigt werden kann."], "Ethnische S\u00e4uberung": ["Auch der US-amerikanische Historiker, V\u00f6lkerrechtler und fr\u00fchere UN-Mitarbeiter Alfred M. de Zayas prangert dieses Unrecht in deutlichen Worten an. Seiner Ansicht nach hatten die Vertreibung und Vertreibungsverbrechen Ausma\u00dfe eines Genozids. In COMPACT-Geschichte \u201eVerlorene Heimat \u2013 Die Vertreibung der Deutschen aus den Ostgebieten\u201c wird er mit folgenden Worten zitiert:", "\u201eVertreibung und Verschleppung k\u00f6nnen den Tatbestand des V\u00f6lkermordes erf\u00fcllen. Laut Artikel II der UN-Konvention zur Verh\u00fctung und Bestrafung des Verbrechens des V\u00f6lkermordes ist daf\u00fcr entscheidend, dass die Verantwortlichen in der Absicht handeln, eine bestimmte nationale, ethnische, rassische oder religi\u00f6se Gruppe ganz oder auch nur teilweise zu zerst\u00f6ren und in dieser Absicht vors\u00e4tzlich Mitglieder dieser Gruppen t\u00f6ten, ihnen unertr\u00e4gliche Lebensbedingungen auferlegen oder andere Tatbest\u00e4nde verwirklichen, die bei Vertreibungen oft erf\u00fcllt sind.", "Da zumindest einer dieser Tatbest\u00e4nde, n\u00e4mlich die Zuf\u00fcgung schwerer seelischer Sch\u00e4den, bei jeder Vertreibung erf\u00fcllt ist, sind alle Vertreibungen, die zur zumindest teilweisen Zerst\u00f6rung einer nationalen, ethnischen, rassischen oder religi\u00f6sen Gruppe f\u00fchren sollen, zugleich auch V\u00f6lkermorde. Entscheidend ist hier \u2013 und das ist wichtig \u2013 die (subjektive) Zielsetzung der Zerst\u00f6rung einer solchen Gruppe und nicht das (objektiv) erzielte Ergebnis. So besagt es der Wortlaut dieser Konvention. Diese Zerst\u00f6rungsabsicht steht au\u00dfer Zweifel bei den sowjetischen, polnischen, jugoslawischen und tschechoslowakischen Vertreibungsverbrechen gegen Deutsche.\u201c", "Das Schicksal der 14 Millionen Heimatvertriebenen droht in Vergessenheit zu geraten. Im Gedenkkalender der Bundesrepublik ist f\u00fcr sie kein Platz mehr, nachdem fast alle Zeitzeugen, die die damaligen Strapazen und Qualen miterleben mussten, verstorben sind. Ost- und Westpreu\u00dfen, Danzig, Pommern, Schlesien und das Sudetenland sind f\u00fcr heutige Generationen als einstige deutsche Provinzen kaum noch fassbar \u2013 von der v\u00f6lkerrechtlich fragw\u00fcrdigen Abtretung dieser Gebiete ganz zu schweigen."], "Wir schweigen nicht": ["Mit COMPACT-Geschichte \u201eVerlorene Heimat \u2013 Die Vertreibung der Deutschen aus den Ostgebieten\u201c haben wir uns zur Aufgabe gesetzt, die Erinnerung an das Unrecht der Vertreibung und die schweren Verbrechen, die dabei an Deutschen ver\u00fcbt wurden, wachzuhalten. Dies nicht etwa aus Revanchismus oder um Ressentiments gegen Russen, Polen und Tschechen zu sch\u00fcren, sondern als Mahnung: Ethnische S\u00e4uberungen d\u00fcrfen nie wieder zum Kalk\u00fcl der M\u00e4chtigen geh\u00f6ren.", "Nachfolgend das komplette Inhaltsverzeichnis von COMPACT-Geschichte \u201eVerlorene Heimat\u201c:", "Flucht und Vertreibung\nDer verschwiegene V\u00f6lkermord: Millionen verloren ihre Heimat und ihr Leben", "Ostpreu\u00dfen\nLand der dunklen W\u00e4lder: Ostpreu\u00dfen im Lauf der Jahrhunderte\nFlucht \u00fcber das Haff: Als die Rote Armee einmarschierte\nNacht fiel \u00fcber Gotenhafen: Der Untergang der \u00abWilhelm Gustloff\u00bb\nT\u00f6dliche Hoffnungstr\u00e4ger: Evakuierung \u00fcber die Ostsee\nVerschleppt, versklavt, vereint: Odyssee eines Memell\u00e4nders", "Pommern und Schlesien\nDie Perle des Reiches: Als Pommern und Schlesien deutsch waren\nEntrechtet, gequ\u00e4lt, ermordet: Warschaus Griff nach den Ostgebieten\nChauvinistischer Furor: Polens Vertreibungsverbrechen\nDer Terror der Tschekisten: Internierungslager in Oberschlesien\nIhre Tr\u00e4nen trockneten nicht: Tragische Erlebnisse eines Pommern-M\u00e4dchens", "Sudetenland\nDer verlorene Stamm: Die Deutschen in B\u00f6hmen und M\u00e4hren\nSudetendeutsches Requiem: Benes-Dekrete und Deportationen\nT\u00f6ten auf Tschechisch: Gewalt- und Mordexzesse gegen Deutsche\nIn der H\u00f6lle von Theresienstadt: Der KZ-Terror geht weiter\n\u00abSadistische Akte wiederholten sich immer wieder\u00bb Eine Vertriebene sagt aus\nDas Massaker von Aussig: Ein Augenzeuge berichtet\nGegen Hitler, f\u00fcr die Heimat: NS-Gegner als F\u00fcrsprecher der Sudetendeutschen", "Unsere neue Geschichtsausgabe \u201eVerlorene Heimat \u2013 Die Vertreibung der Deutschen aus den Ostgebieten\u201c erscheint in K\u00fcrze. Sie k\u00f6nnen diese \u00fcberaus wichtige Ausgabe aber schon jetzt hier bestellen."]}}, "recommendations": ["https://www.compact-online.de/blitzbomber-und-tarnkappen-flugzeuge/", "https://www.compact-online.de/eric-zemmour-im-krieg-der-zivilisationen/", "https://www.compact-online.de/flucht-und-vertreibung-zeitzeugen-klagen-an/"]}