{"news_outlet": "compact_online", "provenance": "https://www.compact-online.de/stimmen-aus-schwedt-ein-arbeiter-packt-aus/", "query_keywords": ["us", "krieg", "politik", "ns", "spo", "rna", "regierung", "ss", "familie", "usa", "sp", "erneuerbare energien", "robert habeck"], "creation_date": "20.06.2022", "last_modified": "20.06.2022", "crawl_date": "20.10.2024", "author_person": [["Paul Klemm"]], "author_organization": [], "news_keywords": [], "content": {"title": "Stimmen aus Schwedt: Ein Arbeiter packt aus", "description": "F\u00e4llt die PCK-Raffinerie der Sanktionspolitik gegen Russland zum Opfer? Wirtschaftsminister Habeck will sie von der Versorgung mit sibirischem \u00d6l abschneiden \u2013 und nimmt dabei ihren Bankrott in Kauf. Was das f\u00fcr die Menschen vor Ort bedeutet, zeigt unsere Interview-Reihe \u201eStimmen aus Schwedt\u201c. Eine Exklusiv-Reportage zum Thema finden Sie in unserer Juni-Ausgabe\u00a0mit dem Titelthema \u201eGr\u00fcne im", "body": {"": ["Herr Kammer, welchen Bezug haben Sie zur \u00d6l-Raffinerie in Schwedt?", "Ich wurde 1983 in Schwedt geboren und arbeite seit fast 21 Jahren, also seit dem 1. September 2001, im PCK. Ich habe dort eine Ausbildung als Chemikant gemacht, bin jetzt in der Verladung t\u00e4tig.", "Zu welchen Schwierigkeiten kommt es, wenn die Regierung die Versorgung aus Russland kappt?", "Die Anlagen sind speziell auf russisches \u00d6l ausgelegt. Um es alternativ zu beliefern, braucht es ein \u00d6l \u00e4hnlicher chemischer Zusammensetzung. So eines zu finden, ist nahezu unm\u00f6glich. Man m\u00fcsste es vorher aufw\u00e4ndig zusammenmischen.", "Sehen Sie denn \u00fcberhaupt eine Zukunft f\u00fcr Ihren Arbeitsplatz?", "In der jetzigen Situation eher nicht. Kurzfristig vielleicht, aber dass ich die Rente als PCK-Arbeiter erlebe, glaube ich nicht. Ich denke schon, dass die Gesch\u00e4ftsf\u00fchrung ein Interesse daran hat, dass es weiterl\u00e4uft. Aber die Politik scheint es nicht zu wollen.", "Robert Habeck hat den Standort im Mai besucht und ist in einen Dialog mit der Belegschaft getreten. Wie haben Sie den Auftritt \u00a0des Vizekanzlers erlebt?", "Es war eigentlich so, wie ich es erwartet habe. Er hat versucht, sich rauszureden, den Arbeitern Hoffnung zu geben. Doch es gab keinerlei klare Aussagen. Kein Versprechen f\u00fcr ein l\u00e4ngerfristiges Weiterbestehen. Vermutlich diente es eher der Beschwichtigung. Er meinte, dass die Raffinerie ein Vorzeige-Werk in Sachen erneuerbare Energien werden solle. Aber dadurch k\u00f6nnen die jetzigen Arbeitspl\u00e4tze niemals alle erhalten werden.", "Haben Ihre Kollegen das \u00e4hnlich empfunden?", "Die meisten Mitarbeiter, die ich kenne, fanden es ebenfalls nicht gut. Viele waren auch davor schon kritisch gegen\u00fcber Habeck. Er hat ja bereits im Fernsehen genug vom Stapel gelassen. Trotzdem gab es bei seinem Auftritt einige, die f\u00fcr ihn geklatscht haben. Gefreut haben mich die vielen kritischen Stimmen bei der Fragerunde.", "Was k\u00f6nnen Sie als geb\u00fcrtiger Schwedter \u00fcber die Entwicklung der Stadt in den letzten Jahrzehnten sagen?", "Zu DDR-Zeiten war die Stadt ein industrieller Hotspot. Nach der Wende habe ich miterlebt, wie Schulen abgerissen wurden, wie Bekannte und Freunde die Stadt verlassen haben. Bis 2010 wurden hier sehr viele Geb\u00e4ude plattgemacht. Die Abwanderung war stark, gerade unter den jungen Menschen.", "\u00d6konomisch ist die Stadt schw\u00e4cher geworden, aber dank des R\u00fcckbaus auch h\u00fcbscher. Und in den letzten Jahren ging es wieder bergauf, die Nachfrage nach Fachkr\u00e4ften wuchs, es gab mehr wirtschaftliche Chancen. Aber all das hatte mit dem PCK zu tun \u2013 und ist somit jetzt gef\u00e4hrdet.", "Das hei\u00dft die Lebensl\u00e4ufe der meisten Schwedter lassen sich ohne die Raffinerie gar nicht erz\u00e4hlen?", "Ja, meine eigene Familie ist da ein gutes Beispiel: Meine Mutter war im PCK, hat dort als Sekret\u00e4rin gearbeitet. Ich arbeite dort. Und mein 18-j\u00e4hriger Sohn macht gerade seine Ausbildung zum Chemikanten im Werk, ist jetzt im zweiten Lehrjahr. Als junger Mensch k\u00f6nnte er sich auch vorstellen, woanders hinzugehen, aber dort anzufangen, w\u00e4re eine gute Chance gewesen.", "Mit welchen Erwartungen sehen Sie dem \u00d6l-Embargo gegen Moskau entgegen?", "Ich habe Angst, meinen Job zu verlieren. Ohne PCK w\u00e4re auch die Stadt tot. Das muss man leider so hart sagen. Eine Abschaltung z\u00f6ge einen riesengro\u00dfen Rattenschwanz hinter sich her. Auch viele andere Unternehmen h\u00e4ngen an der Raffinerie. Ohne diese Strukturen droht Schwedt eine Geisterstadt zu werden, in der nur noch die Altersheime gut laufen.", "Vielleicht k\u00f6nnte ich als Chemikant in den Papierfabriken unterkommen, die es hier noch gibt. Aber die Stellen werden dann nat\u00fcrlich hei\u00df begehrt sein. Und auch dort gibt es derzeit wegen Lieferengp\u00e4ssen und hoher Energiepreise gro\u00dfe Probleme.", "Herr Kammer, vielen Dank f\u00fcr das Interview!", "Habeck & Co. am Pranger: In unserer Juni-Ausgabe mit dem Titelthema \u201eGr\u00fcne im Krieg\u201c zeigen wir, wie die Woke-Partei einen erbitterten Kampf an zwei Fronten f\u00fchrt: im Ausland gegen Russland und im Innern gegen das eigene Volk. Der geballte Argumente-Hammer gegen die gr\u00fcnen Deutschland-Abschaffer! Hier bestellen."]}}, "recommendations": ["https://www.compact-online.de/flucht-und-vertreibung-zeitzeugen-klagen-an/", "https://www.compact-online.de/der-bundestag-und-das-faehnchen-verbot/", "https://www.compact-online.de/compact-unterstuetzen-kaufen-statt-spenden/"]}