{"news_outlet": "compact_online", "provenance": "https://www.compact-online.de/eine-echte-sensation-oliver-janich-zur-juli-compact/", "query_keywords": ["us", "pandemie", "afd", "corona", "linke", "krieg", "politik", "ns", "spo", "rna", "regierung", "ss", "sp", "schi", "klima", "usa"], "creation_date": "30.06.2022", "last_modified": "30.06.2022", "crawl_date": "20.10.2024", "author_person": [["Daniell Pf\u00f6hringer"]], "author_organization": [], "news_keywords": [], "content": {"title": "\u201eEine echte Sensation\u201c \u2013 Oliver Janich zur Juli", "description": "\u201eIn Deutschland ist das COMPACT das Magazin, das man haben muss\u201c \u2013 so leitet Investigativ-Ass Oliver Janich die Videobesprechung unserer Juli-Ausgabe\u00a0mit dem Titelthema\u00a0\u201ePlanet der Affenpocken \u2013 Wie neue Seuchen erfunden werden\u201c ein. F\u00fcr ihn \u201emal wieder ein Heft mit vielen wahnsinnig spannenden Themen\u201c. Die Ausgabe k\u00f6nnen Sie hier bestellen. Lobend hebt Janich die Aufbereitung unseres", "body": {"": ["Lobend hebt Janich die Aufbereitung unseres Titelthemas hervor. Der Rezensent in seiner Besprechung:", "\u201ePlanet der Affenpocken, die Pandemie aus dem Darkroom, verbunden mit der AIDS-L\u00fcge. Unheimlich interessant, gerade auch im Zusammenhang mit Corona oder jetzt den Affenpocken. Genauso ein wichtiges Thema wie der neue WHO-Pandemievertrag, der in dem Heft beleuchtet wird. Damit soll ja die WHO quasi zur Weltregierung gemacht werden.\u201c", "\u201eHochinteressant\u201c im Politik-Teil findet Janich den Artikel \u201eMateschitz macht nicht mit \u2013 Kampagne gegen den Red-Bull-Chef\u201c von Sven Eggers. \u201eDa sind einige gute Aussagen von ihm drin\u201c, hei\u00dft es in seiner Videobesprechung. Ein Auszug aus dem Artikel:", "\u201eEs bereite ihm Sorgen, so Mateschitz, \u201adass sich niemand mehr die Wahrheit zu sagen traut, auch wenn jeder wei\u00df, dass es die Wahrheit ist\u2018. Die politische Klasse wolle den \u201aunm\u00fcndigen, kritiklosen und ver\u00e4ngstigten Staatsb\u00fcrger\u2018. Problematisch sei auch \u201aeine selbst ernannte sogenannte intellektuelle Elite, bei der man beim besten Willen weder einen wesentlichen wirtschaftspolitischen noch einen kulturpolitischen Beitrag f\u00fcr unser Land erkennen kann\u2018.", "Er sorge sich sehr um die politische Kultur. Mateschitz: \u201aDas ureigenste aller Menschenrechte ist das auf Eigenverantwortung, und das nehmen sie dir. Sie manipulieren, reglementieren, \u00fcberwachen, kontrollieren.\u2018 Und: \u201aIch brauche niemanden, der mir sagt, wer meine Feinde sind.\u2018 Klar, dass eine solche Stellungnahme den Unmut der Meinungsdiktatoren sch\u00fcrt.\u201c", "Als eine \u201eechte Sensation\u201c betrachtet Janich wiederum den Artikel \u00fcber \u201eKreatives Chaos\u201c. Hierzu sagt er in seiner Videobesprechung:", "\u201eMichael Kumpmann hat geschrieben \u00fcber Magier, Mystiker und Eurasier \u2013 und woher dieses Symbol von Dugins Truppe kommt. Und er stellt eine Verbindung zu Aleister Crowley her.\u201c", "Ein Auszug aus dem Artikel:", "\u201eEntgegen manchen Behauptungen ist der sogenannte Chaosstern kein antikes Symbol, sondern entstammt der Elric-Saga des britischen Schriftstellers Michael Moorcock (* 1939). In der 1961 mit dem Roman The Stealer of Souls gestarteten Fantasy-Reihe geht es um den kr\u00e4nklichen Elfenk\u00f6nig Elric von Melnibon\u00e9, der \u00fcber ein dekadent und korrupt gewordenes K\u00f6nigreich herrscht, das im Innern verf\u00e4llt und von au\u00dfen durch einfallende Barbaren bedroht wird. (\u2026)", "Das Symbol der Chaosg\u00f6tter aus der Elric-Saga ist jener achtstrahlige Stern, den auch die Dugin-Bewegung benutzt. Popularisiert wurde er allerdings durch das Tabletop-Spiel Warhammer 40K\u00a0oder Videogames wie\u00a0Hexen,\u00a0Heretic und World of Warcraft. Im politischen Zusammenhang taucht das Zeichen nicht nur bei den Eurasiern auf, sondern auch bei einigen Zweigen des Anarchismus. (\u2026)", "Eine gro\u00dfe Rolle spielt das Symbol vor allem in der Chaosmagie. Dabei handelt es sich um eine neuere Str\u00f6mung im Okkultismus, die unter anderem durch den Briten Aleister Crowley (1875\u20131947) gepr\u00e4gt wurde und dem sogenannten Pfad zur linken Hand, der eine Verg\u00f6ttlichung des individuellen Ichs anstrebt, zuzuordnen ist. Kennzeichnend f\u00fcr die Chaosmagie ist die Ablehnung strenger Rituale und Hierarchien, die sonst typisch f\u00fcr okkulte Logen sind, sowie ein Hang zum Hinterfragen bestehender Systeme und die Neigung, althergebrachte magische Praktiken abzu\u00e4ndern oder wild durcheinanderzumischen.\u201c", "Die vollst\u00e4ndige Besprechung kann man sich in dem Video oben anschauen.", "Das komplette Inhaltsverzeichnis unserer\u00a0Juli-Ausgabe:", "Titelthema\nPlanet der Affenpocken: Die Plandemie aus dem Darkroom\nDie AIDS-L\u00fcge: Wie eine Seuche erfunden wurde\nLauterbachs Masterplan: Zum Internationalen Pandemievertrag\nDie Viren-Rebellen: Top-Wissenschaftler unter Beschuss", "Politik\nOma gegen Recht: Merkels erster Auftritt nach dem Abtritt\nMateschitz macht nicht mit: Kampagne gegen den Red-Bull-Chef\nWokistan auf Katholisch: Anmerkungen zum letzten Katholikentag\nDie Hungersnot der Kapitalisten: Wieder soll Putin schuld sein\nUnter der Schwarzen Sonne: Aufstieg und Untergang von Asow", "Dossier: Great Reset und Gro\u00dfer Austausch\nDer Great Reset ist am gef\u00e4hrlichsten: von Martin Lichtmesz\nVolksaustausch ist noch gef\u00e4hrlicher: von Martin Sellner\nPutin und das letzte Gefecht: von J\u00fcrgen Els\u00e4sser", "Leben\nKlatsche f\u00fcr #MeToo: Johnny Depp lie\u00df sich nicht zum Deppen machen\nDiener des Volkes, Verf\u00fchrer des Volkes: Zur Selenski-Serie im TV\nDer erste Weltkrieg gegen Russland: Die Konstellationen des Krim-Kriegs\nwiederholen sich\nKreatives Chaos: Magier, Mystiker und Eurasier\nDeutsch wie Derrick: R\u00fcckblick auf die gute alte Zeit", "Kolumnen\nHartlages BRD-Sprech _\u2009Bilder\nJanichs Welt _ Faesers Klima-Stasi\nSellners Revolution _ AfD-Aberglaube", "COMPACT 7/2022 k\u00f6nnen Sie hier bestellen."]}}, "recommendations": ["https://www.compact-online.de/eric-zemmour-im-krieg-der-zivilisationen/", "https://www.compact-online.de/flucht-und-vertreibung-zeitzeugen-klagen-an/", "https://www.compact-online.de/der-bundestag-und-das-faehnchen-verbot/"]}