{"news_outlet": "compact_online", "provenance": "https://www.compact-online.de/skandal-lauterbach-spd-beleidigt-impffreie-pflegekraefte/", "query_keywords": ["us", "pandemie", "corona", "linke", "ns", "regierung", "ss", "demo", "europa"], "creation_date": "23.06.2022", "last_modified": "23.06.2022", "crawl_date": "20.10.2024", "author_person": [["Gast Autor"]], "author_organization": [], "news_keywords": [], "content": {"title": "Skandal: Lauterbach beleidigt impffreie Pflegekr\u00e4fte", "description": "Mit einer \u00fcblen Beleidigung gegen ungeimpfte Pflegekr\u00e4fte hat SPD-Gesundheitsminister Karl Lauterbach dem Fass den Boden ausgeschlagen. Ab dem Herbst wird die Maskenpflicht wieder fr\u00f6hliche Urst\u00e4nd feiern. In diesem hochinformativen Heft\u00a0erfahren Sie, warum Lauterbach wesentlich schlimmer als Corona ist.\u00a0Hier bestellen. Bei einer Veranstaltung der regierungstreuen, linken Gewerkschaft Verdi hetzte er ungeniert und \u00f6ffentlich gegen impffreie Pflegekr\u00e4fte.", "body": {"": ["Mit einer \u00fcblen Beleidigung gegen ungeimpfte Pflegekr\u00e4fte hat SPD-Gesundheitsminister Karl Lauterbach dem Fass den Boden ausgeschlagen. Ab dem Herbst wird die Maskenpflicht wieder fr\u00f6hliche Urst\u00e4nd feiern. In diesem hochinformativen Heft\u00a0erfahren Sie, warum Lauterbach wesentlich schlimmer als Corona ist.\u00a0Hier bestellen.", "Bei einer Veranstaltung der regierungstreuen, linken Gewerkschaft Verdi hetzte er ungeniert und \u00f6ffentlich gegen impffreie Pflegekr\u00e4fte. Lauterbach dankte zun\u00e4chst den geimpften Pflegekr\u00e4ften f\u00fcr ihren Einsatz w\u00e4hrend der Pandemie. Diese h\u00e4tten \u201evielen Menschen das Leben gerettet\u201c. Ebenso lobte er sie f\u00fcr ihre \u201egute und berechtigte Demonstration\u201c (Lauterbach unterscheidet hier offenbar zwischen regierungsgenehmen und nicht erw\u00fcnschten Protesten)."], "Arbeit von \u201eUngeimpften\u201c nichts wert": ["An die Gegendemonstranten und \u201eSt\u00f6rer\u201c seiner Rede, also impffreie Pflegekr\u00e4fte, die gegen Lauterbachs Schleimerei protestierten, richtete der Gesundheitsminister jedoch geradezu in NS-Manier ganz andere Worte:", "\u201eDie, die dort dr\u00fcben protestieren, haben dazu keinen Beitrag geleistet und sollten eigentlich heute nicht hier sein. Sie haben kein Recht hier zu sein. Wir sind diejenigen, denen man den Erfolg verdankt. Sie haben keinen Beitrag geleistet und ich finde es eine Unversch\u00e4mtheit, dass sie noch die Stirn haben, hier die berechtigte Demonstration derjenigen zu missbrauchen, die gearbeitet haben, die das auch jetzt wieder tun, die wirklich belastet sind. Ihre Arbeit hat keinen Beitrag geleistet!\u201c", "Gesundheitsminister Lauterbach verh\u00f6hnt auf einer @_verdi -Veranstaltung ungeimpfte Pflegekr\u00e4fte: 'Ihre Arbeit ist nichts wert!'#LauterbachRuecktrittSofort pic.twitter.com/GENDp9hlkS", "\u2014 TheRealTom\u2122 \u270a (@tomdabassman) June 22, 2022", "Eine ungeheuerliche Entgleisung, die jetzt endg\u00fcltig Konsequenzen haben muss. Es ist absolut unertr\u00e4glich, dass ein Bundesgesundheitsminister jetzt auch noch diejenigen Arbeitskr\u00e4fte beleidigt, die unser Gesundheitssystem am Laufen halten.", "Dieser Text wurde im Rahmen der Europ\u00e4ischen Medienkooperation von Unser Mitteleuropa \u00fcbernommen. \u00dcberschrift und Illustrationen wurden von unserer Redaktion eingef\u00fcgt.", "Lauterbach will ab dem Herbst in Deutschland ein striktes Maskenpflicht-Regime einf\u00fchren. Au\u00dferdem unterst\u00fctzt er voll die WHO-Umsturzpl\u00e4ne zur Errichtung einer globalen WHO-Impfdiktatur. Hier erf\u00e4hrt man, warum Lauterbach schlimmer als Corona ist. Das hochinformative Heft gibt es hier oder ist durch Klicken auf das Banner unten zu bestellen."]}}, "recommendations": ["https://www.compact-online.de/eric-zemmour-im-krieg-der-zivilisationen/", "https://www.compact-online.de/flucht-und-vertreibung-zeitzeugen-klagen-an/", "https://www.compact-online.de/der-bundestag-und-das-faehnchen-verbot/"]}