{"news_outlet": "compact_online", "provenance": "https://www.compact-online.de/industrieverband-bdi-gipfel-der-angst/", "query_keywords": ["us", "krieg", "corona", "politik", "ns", "regierung", "ukraine", "ss", "spd", "schi", "sp", "europa", "inflation", "olaf scholz", "robert habeck"], "creation_date": "23.06.2022", "last_modified": "23.06.2022", "crawl_date": "20.10.2024", "author_person": [["Karel Meissner"]], "author_organization": [], "news_keywords": [], "content": {"title": "Industrieverband BDI: Gipfel der Angst", "description": "Auf der Tagung des Bundesverbandes der Industrie Anfang dieser Woche dominierte die Angst. Bundeskanzler Scholz will die Inflationsspirale stoppen, und Vizekanzler Habeck warnt vor dem Populismus in Krisenzeiten. In unserer Ausgabe Blackout: Kein Strom, kein Gas, kein Frieden. haben wir die geheimen Pl\u00e4ne der Bundesregierung dokumentiert. Hier mehr erfahren.\u00a0 Beim diesj\u00e4hrigen Treffen deutscher Konzerne und", "body": {"": ["Beim diesj\u00e4hrigen Treffen deutscher Konzerne und Weltmarktriesen in der Berliner Verti Music Hall\u00a0 zeigte sich schnell: deren Auftragsb\u00fccher sind zwar gef\u00fcllt, aber \u2013 wie soll man das Angeforderte herstellen, wenn Gas und Strom fehlen? Beides wird in der Produktion dringend ben\u00f6tigt. Vor allem die starke Abh\u00e4ngigkeit vom Gas \u201emacht uns nat\u00fcrlich Sorgen\u201c, konstatierte BDI-Pr\u00e4sident Siegfried Russwurm.", "Hinzu k\u00e4men Inflation, Lieferketten-Chaos und Corona-Ma\u00dfnahmen. Au\u00dferdem baue sich China noch auf.\u00a0 Russwurm spricht von \u201eNerven\u201c und Belastung.", "Ohnehin d\u00fcrfte die Wirtschaftsleistung f\u00fcr\u00a0 2022 nur noch bei einem Plus von 1,5 Prozent liegen. Die Versuche mancher Gesch\u00e4ftsf\u00fchrer, sich eine optimistische Fassade zu geben, wurden durch glaubhafte L\u00f6sungsans\u00e4tze kaum gest\u00fctzt.", "Umso eindringlicher wirkten Krisenschilderungen wie von Angela Titzrath, Chefin der Hamburger Hafen und Logistik AG. Laut Wirtschaftswoche klagte Titzerath, dass drei bis vier Prozent der Lieferungen festhingen oder sich auf Schiffen bef\u00e4nden. Grund: Zero-Covid-Diktatur in China sowie Logistikprobleme in Los Angeles. Die Unp\u00fcnktlichkeitsquote betrage 99 Prozent.", "Bundeskanzler Olaf Scholz (SPD) verk\u00fcndete, sich am 4. Juli mit Vertretern der Wirtschaft treffen zu wollen. Es gelte zu verhindern, dass \u201edie externen Schocks\u201c wie Ukraine-Krieg und Br\u00fcche in Lieferketten zur \u201edauerhaften Inflationsspirale f\u00fchren\u201c.", "Vizekanzler und Wirtschaftsminister Robert Habeck (Gr\u00fcne), der inzwischen die Alarmstufe im Notfallplan Gas ausgerufen hat, sprach von einem \u00f6konomischen Angriff, den Russland durch Drosselung der Gaslieferung durchf\u00fchre.\u00a0 Damit treibe es sowohl Preise wie die Angst der Bev\u00f6lkerung hoch.", "Russland versuche, \u201ein Europa und in Deutschland eine Debatte auszul\u00f6sen \u00fcber Not und \u00fcber Angst, die hier dieses Land trifft\u201c, was zu einer Delegitimation der deutschen Ukraine-Politik f\u00fchren k\u00f6nnte:", "\u201eDenn durch die materielle Not, durch die hohe Inflation, durch die hohen Energiepreise haben nat\u00fcrlich Menschen Angst: Angst vor Armut, Angst vor Wohlstandsverlust, Angst, das, was sie sich aufgebaut haben in einem langen Leben, vielleicht nicht halten zu k\u00f6nnen.\u201c", "Damit werde den Populisten T\u00fcr und Tor ge\u00f6ffnet. Diese Strategie d\u00fcrfe nicht aufgehen.", "Die Bundesregierung hat die Folgen eines Gas-Engpasses in einer \u00dcbung durchspielen lassen \u2013 mit schockierendem Ergebnis. Ein \u00dcbergreifen der Krise auf die Stromversorgung wurde vorsichtshalber ausgeblendet \u2013 dann k\u00e4me alles noch schlimmer. Mehr dazu lesen Sie in der Ausgabe Blackout: Kein Strom, kein Gas, kein Frieden. Hier bestellen."]}}, "recommendations": ["https://www.compact-online.de/eric-zemmour-im-krieg-der-zivilisationen/", "https://www.compact-online.de/flucht-und-vertreibung-zeitzeugen-klagen-an/", "https://www.compact-online.de/der-bundestag-und-das-faehnchen-verbot/"]}