{"news_outlet": "compact_online", "provenance": "https://www.compact-online.de/elon-musk-entsperrt-donald-trump-auf-twitter/", "query_keywords": ["us", "amerika", "ns", "ss", "sp"], "creation_date": "20.11.2022", "last_modified": "22.11.2022", "crawl_date": "20.10.2024", "author_person": [["Daniell Pf\u00f6hringer"]], "author_organization": [], "news_keywords": [], "content": {"title": "Elon Musk entsperrt Donald Trump auf Twitter", "description": "Twitter hat den seit 2021 gesperrten Account von Ex-US-Pr\u00e4sident Trump wiederhergestellt. Zuvor hatte Elon Musk...", "body": {"": ["Aktuelle Meldung auf unserem\u00a0Telegram-Kanal. Jetzt abonnieren:\u00a0t.me/CompactMagazin.", "\u2757\ufe0fElon Musk entsperrt Donald Trump auf Twitter \u2757\ufe0f", "\ud83d\udfe5 Twitter hat den seit 2021 gesperrten Account von Ex-US-Pr\u00e4sident Trump wiederhergestellt. Zuvor hatte der neue Twitter-Chef Elon Musk eine Nutzer-Umfrage \u00fcber eine Reaktivierung des Accounts gestartet.", "\ud83d\udfe5 An der Umfrage nahmen rund 15 Millionen Nutzer teil. F\u00fcr Trumps R\u00fcckkehr sprach sich dabei eine knappe Mehrheit von 51,8 Prozent aus. Elon Musk kommentierte das Votum mit den Worten \u201eDas Volk hat gesprochen\u201c und veranlasste umgehend die Freischaltung seines Accounts.", "\ud83d\udfe5 Ob Trump \u00fcberhaupt zu Twitter zur\u00fcckkehren m\u00f6chte, ist allerdings ungewiss. In der Vergangenheit hatte er mehrfach bekundet, kein Interesse mehr daran zu haben. Seine Nachrichten setzt der Ex-Pr\u00e4sident, der 2024 noch einmal antreten will, inzwischen \u00fcber seine eigene Plattform Truth Social ab.", "Amerikanische Querfronten: In der Dezember-Ausgabe von COMPACT mit dem Wagenknecht-Titelthema \u201eDie beste Kanzlerin\u201c lesen Sie, warum Musk und Trump jetzt auf einer Linie liegen \u2013 und wer noch die Seiten gewechselt hat. Hier bestellen."]}}, "recommendations": ["https://www.compact-online.de/eric-zemmour-im-krieg-der-zivilisationen/", "https://www.compact-online.de/flucht-und-vertreibung-zeitzeugen-klagen-an/", "https://www.compact-online.de/der-bundestag-und-das-faehnchen-verbot/"]}