{"news_outlet": "compact_online", "provenance": "https://www.compact-online.de/judenhetze-in-polen-simon-wiesenthal-klagt-an/", "query_keywords": ["us", "leiche", "krieg", "nazi", "ns", "spo", "regierung", "ss", "spd", "hitler", "demo", "schi", "sp", "europa"], "creation_date": "20.11.2022", "last_modified": "16.04.2024", "crawl_date": "20.10.2024", "author_person": [["Gero Bernhardt"]], "author_organization": [], "news_keywords": [], "content": {"title": "\u201eJudenhetze in Polen\u201c: Simon Wiesenthal klagt an", "description": "Warschau schwingt gern die Nazi-Keule gegen Deutschland. Dabei hat Polen selbst so viel auf dem Kerbholz, dass es lieber schweigen sollte. Wie polnische Chauvinisten gegen Deutsche, Juden, Ukrainer und andere w\u00fcteten, lesen Sie in unserer neuen Sonderausgabe \u201ePolens verschwiegene Schuld\u201c. Die passende Antwort an Warschau. Hier mehr erfahren. Antisemitismus hat in Polen eine lange Tradition.", "body": {"": ["Warschau schwingt gern die Nazi-Keule gegen Deutschland. Dabei hat Polen selbst so viel auf dem Kerbholz, dass es lieber schweigen sollte. Wie polnische Chauvinisten gegen Deutsche, Juden, Ukrainer und andere w\u00fcteten, lesen Sie in unserer neuen Sonderausgabe \u201ePolens verschwiegene Schuld\u201c. Die passende Antwort an Warschau. Hier mehr erfahren.", "Antisemitismus hat in Polen eine lange Tradition. Unter der Regierung Grabski in den Jahren 1923 bis 1925 erreichte er einen H\u00f6hepunkt. Es gab antij\u00fcdische Porgrome, die Trennung von j\u00fcdischen und nicht-j\u00fcdischen Studenten, ja, sogar eine Art \u201eArierparagrafen\u201c bei zahlreichen Verb\u00e4nden und Vereinigungen.", "Bei der Volksz\u00e4hlung 1931 gab es in Polen noch 2,73 Millionen Juden, von denen viele in den folgenden Jahren vor Verfolgung fl\u00fcchten mussten. Das Institut f\u00fcr Zeitgeschichte in M\u00fcnchen stellte 1958 in einem Gutachten fest:", "\u201eDie Auswanderungswelle der deutschen Juden war nur ein Teil \u2013 und nicht einmal der gr\u00f6\u00dfte \u2013 einer allgemeinen j\u00fcdischen Auswanderung aus Mittel-, Ost- und S\u00fcdosteuropa. Aus Polen wanderten in den Jahren nach 1933 j\u00e4hrlich etwa 100.000 Juden aus, sowohl wegen der wachsend antisemitischen Haltung der polnischen Regierung als auch wegen der immer mehr fortschreitenden wirtschaftlichen Verelendung der polnischen Juden.\u201c", "1934 verlangte der Primas von Polen, Kardinal August Hlond, die Ausweisung von zwei Millionen Juden. \u201eAls Pilsudski 1935 starb\u201c, schreibt der deutsch-polnische Historiker Arno Lustiger in seinem Buch \u201eSchalom Libertad\u201c, \u201ekonnten sich die Milit\u00e4r-Faschisten und die Endeki (die antisemitischen Nationaldemokraten) mit ihrer nach Nazimuster geschaffenen Miliz Blyskawica (Blitz) voll entfalten. Es gab in unz\u00e4hligen St\u00e4dten und St\u00e4dtchen Polens Pogrome mit Todesopfern (\u2026) und unz\u00e4hligen Sachzerst\u00f6rungen.\u201c"], "Juden in polnischen KZs": ["Der sogenannte Nazi-J\u00e4ger Simon Wiesenthal bemerkte in seiner 1969 erschienenen Dokumentation \u201eJudenhetze in Polen\u201c:", "\u201eAls man in Europa gegen die drohende Gewalt Hitlers r\u00fcstete, (\u2026) da hatte das polnische Parlament nichts Wichtigeres zu tun, als ein Sch\u00e4chtverbot wegen koscheren Fleisches zu diskutieren. Zur gleichen Zeit wurde zum Boykott gegen Juden aufgerufen, ein Boykott gegen j\u00fcdische Gesch\u00e4fte. An den Universit\u00e4ten f\u00fchrte man \u201aTage ohne Juden\u2018 ein, und j\u00fcdische Studenten, die sich an die Universit\u00e4t wagten, wurden oft blutig gepr\u00fcgelt.\u201c", "Juden, f\u00e4hrt Wiesenthal fort, seien im Vorkriegspolen sogar in Gef\u00e4ngnisse und Konzentrationslager geworfen worden. Unter der deutschen Besatzung h\u00e4tten manche der polnischen Antisemiten an der Judenverfolgung mitgewirkt."], "Antisemit kontrolliert die deutschen Ostgebiete": ["Als au\u00dferordentlich \u00fcble antij\u00fcdische Schl\u00e4gerbande erw\u00e4hnt Wiesenthal die Oboz Narodowo-Radikalny (ONR; auf Deutsch: National-Radikales Lager). Dieser Truppe habe sich ausgerechnet der sp\u00e4tere Leiter der polnischen Hauptkommission zur Verfolgung von Kriegsverbrechen, Czeslaw Pilichowski (1914\u20131984), als Jurastudent angeschlossen und sich dort als besonders aktives Mitglied bet\u00e4tigt. Pilichowski habe diese Linie sogar nach 1945 fortgesetzt.", "Wiesenthal berichtet:", "\u201eNach dem Krieg tritt Pilichowski in die Kommunistische Partei ein, wird aber nach kurzer Zeit wegen seiner faschistischen Vergangenheit ausgeschlossen. Nach 1956 kommt er von Danzig nach Warschau und wird Sekret\u00e4r der Gesellschaft f\u00fcr die Entwicklung der Westgebiete.\u201c", "Mit \u201eWestgebiete\u201c sind \u00fcbrigens die Oder-Nei\u00dfe-Gebiete, aus denen zuvor Millionen von Deutschen vertrieben worden waren, gemeint. Ein notorischer Antisemit und Chauvinist k\u00fcmmerte sich nun also um die Beute polnischen Landraubs.", "\u201eAnfang der Sechzigerjahre\u201c, so Wiesenthal \u00fcber Pilichowski weiter, \u201ewird er dank einer Bef\u00fcrwortung eines kommunistischen Aktivisten wieder in die Partei aufgenommen\u201c. Im Jahr 1966 sei er dann zum Direktor der Hauptkommission avanciert. Nach dem Sechstagekrieg habe Pilichowski, der in der Bundesrepublik beispielsweise von der SPD-nahen Friedrich-Ebert-Stiftung hofiert wurde, zu den \u201eaggressivsten antisemitischen Artikelschreibern\u201c geh\u00f6rt.", "Was Warschau auf dem Kerbholz hat: In COMPACT-Geschichte \u201ePolens verschwiegene Schuld \u2013 Verbrechen an Deutschen von Versailles bis zur Vertreibung\u201c zeigen wir, warum die Reparationsforderungen aus Warschau jeglicher Grundlage entbehren. Lesen Sie alles \u00fcber polnische Konzentrationslager, Vertreibungsverbrechen, Pogrome, den Bromberger Blutsonntag und andere Schandtaten. Hier bestellen."]}}, "recommendations": ["https://www.compact-online.de/blitzbomber-und-tarnkappen-flugzeuge/", "https://www.compact-online.de/eric-zemmour-im-krieg-der-zivilisationen/", "https://www.compact-online.de/flucht-und-vertreibung-zeitzeugen-klagen-an/"]}