{"news_outlet": "compact_online", "provenance": "https://www.compact-online.de/linke-blase-tobt-wagenknecht-auf-compact-cover/", "query_keywords": ["klimawandel", "us", "afd", "linke", "politik", "klima", "ns", "rna", "ss", "usa", "grenzen", "sp", "sahra wagenknecht"], "creation_date": "21.11.2022", "last_modified": "22.11.2022", "crawl_date": "20.10.2024", "author_person": [["Valentina Schacht"]], "author_organization": [], "news_keywords": [], "content": {"title": "Linke Blase tobt: Wagenknecht auf COMPACT-Cover", "description": "Die Mainstream-Linke ist au\u00dfer sich: F\u00fcr COMPACT ist Sahra Wagenknecht \u201edie beste Kanzlerin\u201c und eine \u201eKandidatin f\u00fcr Links und Rechts\u201c. So viel Querfront geht gar nicht! Die Ausgabe, die die Woke-Fraktion auf die Palme bringt, k\u00f6nnen Sie \u00fcbrigens hier bestellen. Karl Lauterbach bekommt Schnappatmung. Das liegt nicht etwa am permanenten Maskentragen, nein, er echauffiert sich", "body": {"": ["Die Mainstream-Linke ist au\u00dfer sich: F\u00fcr COMPACT ist Sahra Wagenknecht \u201edie beste Kanzlerin\u201c und eine \u201eKandidatin f\u00fcr Links und Rechts\u201c. So viel Querfront geht gar nicht! Die Ausgabe, die die Woke-Fraktion auf die Palme bringt, k\u00f6nnen Sie \u00fcbrigens hier bestellen.", "Karl Lauterbach bekommt Schnappatmung. Das liegt nicht etwa am permanenten Maskentragen, nein, er echauffiert sich \u00fcber Sahra Wagenknecht und COMPACT. Auf Twitter teilte er gestern einen Beitrag des Tagesspiegel-Redakteurs Julius Betschka, der das Cover unserer Dezember-Ausgabe mit der popul\u00e4ren (Noch-)Linken-Politikerin und der Headline \u201eDie beste Kanzlerin\u201c pr\u00e4sentierte.", "Lauterbach schrieb dazu: \u201eAuf ein (sic!) solche Partei wartet kein vern\u00fcnftiger Mensch. Ressentimentgeladen gegen Ausl\u00e4nder, Putin ergeben und ignorant beim Klimawandel.\u201c", "Der Bundesgesundheitsminister und der Tagesspiegel-Schreiberling sind nicht die Einzigen, denen unsere Dezember-Ausgabe nicht schmeckt.", "Bei Twitter wird das Cover in der linken Blase geradezu herumgereicht. Stets mit dem Tenor: Seht her, jetzt hat die linke Sahra rechte Freunde gefunden!", "\u00c4hnlich machte heute Morgen auch Der Westen, das Nachrichtenportal der Funke-Mediengruppe auf:", "\u201eSahra Wagenknecht: Neuer Star der Rechten? Dubioses Blatt wirbt f\u00fcr sie: \u201aDie beste Kanzlerin\u2018.\u201c", "In dem Artikel kann man lesen:", "\u201eMit vision\u00e4rem Blick ist die 53-J\u00e4hrige auf dem Titelblatt des Magazins COMPACT abgebildet. Die \u00dcberschrift: \u201aDie beste Kanzlerin \u2013 Eine Kandidatin f\u00fcr Links und Rechts\u2018. Bei COMPACT handelt es sich jedoch nicht um irgendein Blatt, welches die einstige linke Ikone hochzustilisieren sucht. Nein, es ist ein vom Verfassungsschutz als rechtsextremistisch eingestuftes Magazin.\u201c", "Ei der Daus! Das geht ja nun gar nicht. Wagenknecht auf dem Cover einer Zeitschrift, die von der Haldenwang-Mafia mit den \u00fcblichen Regime-Floskeln kriminalisiert wird. Dankenswerterweise zitiert Redakteur Jonas Forster ausf\u00fchrlich aus der Produktbeschreibung des \u201ezwielichtigen Blattes\u201c (O-Ton Der Westen):", "\u201e\u201aEigentlich ist sie ein Niemand, nur eine Abgeordnete der kleinsten Fraktion im Deutschen Bundestag\u2018, bewirbt das zwielichtige Blatt seinen Artikel \u00fcber die linke Politikerin. Trotzdem sei sie in \u201aaller Munde\u2018 und die \u201azweitbeliebteste deutsche Politikerin\u2018. Mit einer eigenen Partei, k\u00f6nnte sie \u201abis zu 30 Prozent abr\u00e4umen\u2018, schreibt das Blatt, um daran die Behauptung anzuschlie\u00dfen: \u201aW\u00fcrde der Bundeskanzler direkt gew\u00e4hlt, w\u00e4re sie morgen Kanzlerin.\u2018\u201c", "Zitiert wird in dem Artikel auch der gr\u00fcne nieders\u00e4chsische Landtagsabgeordnete Michael L\u00fchman, der COMPACT 12/2022 mit der Bemerkung\u00a0\u201eAngekommen\u201c kommentierte. Dazu f\u00fchrte er weiter aus:", "\u201eUnd nein, das ist keine \u201aKandidatin f\u00fcr links und rechts\u2018 , das ist wom\u00f6glich vielmehr eine rechts radikalisierte Renegatin, die f\u00fcr sich endlich angekommen ist. Horst Mahler Vibes sozusagen. Und wir m\u00fcssen dringend \u00fcber Br\u00fcckenideologien von links nach rechts reden.\u201c"], "\u201eAufh\u00f6ren, in alten Schubladen zu denken\u201c": ["Der alternative Blogger David Berger bemerkt wegen dieser Aufregung im linksgr\u00fcn versifften H\u00fchnerstall auf seiner Seite Philosophia Perennis treffend:", "\u201eDie neulinke Blase tobt, die Merz\u2018sche Union zittert: Die Linke-Politikerin Sahra Wagenknecht ist auf dem Cover der neuen Ausgabe von COMPACT, Motto: \u201aDie beste Kanzlerin \u2013 Eine Kandidatin f\u00fcr Links & Rechts\u2018.\u201c", "Berger spricht von einer \u201eQuerfront-Mehrheit\u201c und verweist dabei auf den Hintergrund unseres Aufmachers mit zwei Zitaten \u2013 einem aus der Welt:", "\u201eViele W\u00e4hler zeigen einer Umfrage zufolge Interesse an einer m\u00f6glichen neuen Partei der Linken-Politikerin Sahra Wagenknecht. (\u2026) Auf die Frage ,K\u00f6nnten Sie sich grunds\u00e4tzlich vorstellen, eine von Sahra Wagenknecht gegr\u00fcndete neue Partei zu w\u00e4hlen?\u02bd sagten in einer Umfrage des Instituts Civey 30 Prozent der Befragten ja oder eher ja. In Ostdeutschland waren es demnach sogar 49 Prozent.\u201c", "Und einem von uns:", "\u201eSahra Wagenknecht st\u00fcrmt an die Spitze: Sie ist die zweitbeliebteste deutsche Politikerin und k\u00f6nnte mit einer eigenen Partei bis zu 30 Prozent abr\u00e4umen. Zusammen mit der AfD w\u00fcrde das zu einer Querfront-Mehrheit reichen.\u201c", "Zudem stellt er die drei Artikel unseres Titelthemas in der Dezember-Ausgabe vor:", "\u25fe\ufe0f Die beste Kanzlerin: Eine Kandidatin f\u00fcr Links und Rechts (Leitartikel von J\u00fcrgen Els\u00e4sser)", "\u25fe\ufe0f Gut gebr\u00fcllt, L\u00f6win! Wie Sahra \u00fcber ihre \u201eselbstgerechten\u201c Genossen l\u00e4stert", "\u25fe\ufe0f \u201eJede Verbl\u00f6dung hat Grenzen\u201c: O-Ton: Wagenknecht im Gespr\u00e4ch mit Els\u00e4sser", "Nicht jeder Kommentator auf Philosophia Perennis teilt Bergers Begeisterung f\u00fcr unsere Dezember-Ausgabe. Einer schreibt etwa: \u201eBei allem Respekt f\u00fcr kluge \u00c4u\u00dferungen in der letzten Zeit: Eine Kommunistin m\u00f6chte ich nicht wieder als Kanzlerin.\u201c Darauf Bergers Replik: \u201eVielleicht m\u00fcssen wir einfach aufh\u00f6ren, in den alten Schubladen zu denken?\u201c Touch\u00e9! Genau das ist unser Ansatz.", "Sie wollen wissen, wor\u00fcber sich die linke Blase so echauffiert \u2013 und sich selbst ein Bild von unserer Dezember-Ausgabe mit dem Wagenknecht-Titelthema \u201eDie beste Kanzlerin \u2013 Eine Kandidatin f\u00fcr Links und Rechts\u201c machen? Kein Problem! Die Ausgabe ist zwar erst am kommenden Sonnabend am Kiosk erh\u00e4ltlich \u2013 sie k\u00f6nnen sie aber schon jetzt hier bestellen."]}}, "recommendations": ["https://www.compact-online.de/eric-zemmour-im-krieg-der-zivilisationen/", "https://www.compact-online.de/flucht-und-vertreibung-zeitzeugen-klagen-an/", "https://www.compact-online.de/der-bundestag-und-das-faehnchen-verbot/"]}