{"news_outlet": "compact_online", "provenance": "https://www.compact-online.de/ukraine-melnyk-wird-vize-aussenminister/", "query_keywords": ["us", "krieg", "nazi", "politik", "ns", "cdu", "israel", "ukraine", "spd", "rna", "ss", "regierung", "schi", "grenzen", "sp", "europa", "angela merkel", "olaf scholz"], "creation_date": "22.11.2022", "last_modified": "22.11.2022", "crawl_date": "20.10.2024", "author_person": [["Gast Autor"]], "author_organization": [], "news_keywords": [], "content": {"title": "Ukraine: Melnyk wird Vize-Au\u00dfenminister", "description": "Karrieresprung f\u00fcr Melnyk: Jetzt hat Kiew den P\u00f6bel-Diplomaten in die Regierung geholt. Alle Hintergr\u00fcnde zum Ukraine-Konflikt, die der Mainstream verschweigt, lesen Sie in COMPACT-Spezial \u201eFeindbild Russland \u2013 Die NATO marschiert\u201c. Hier mehr erfahren. Kiew hat den ber\u00fcchtigten ehemaligen Botschafter in Berlin, Andrij Melnyk, zum stellvertretenden Au\u00dfenminister der Ukraine ernannt. Dies gab Regierungssprecher Taras Melnitschuk nun", "body": {"": ["Kiew hat den ber\u00fcchtigten ehemaligen Botschafter in Berlin, Andrij Melnyk, zum stellvertretenden Au\u00dfenminister der Ukraine ernannt. Dies gab Regierungssprecher Taras Melnitschuk nun in einem Post auf seinem Telegram-Kanal bekannt. Melnyk war in seiner Zeit in Berlin ausnahmslos durch seine unfl\u00e4tigen Tweets in Richtung deutscher Politiker und r\u00fcpelhafte Auftritte in den Medien, aufgefallen.", "Der Diplomat hatte zudem einen Skandal ausgel\u00f6st, als er den ukrainischen Ultranationalisten Stepan Bandera, der w\u00e4hrend des Zweiten Weltkriegs mit den Nazis kollaboriert hatte, in einem Interview mit dem deutschen Journalisten Tilo Jung verteidigte und mit Robin Hood verglich, sich schlussendlich noch weigerte, Bandera einen Kriegsverbrecher zu nennen.", "Der ukrainische Pr\u00e4sident Wolodymyr Selenskij berief den umstrittenen Botschafter bereits im Juli nach Kiew zur\u00fcck \u2013 etwa einen Monat, nachdem er wegen seiner \u00c4u\u00dferungen \u00fcber Bandera offenbar untragbar geworden war. Melnyks \u00c4u\u00dferungen sorgten damals in Deutschland, Polen und Israel f\u00fcr Emp\u00f6rung, wodurch sich das ukrainische Au\u00dfenministerium zum Eingreifen veranlasst sah.", "Der umstrittene Botschafter blieb bis zum Beginn des Konflikts zwischen Russland und der Ukraine Ende Februar relativ unauff\u00e4llig, machte dann aber oft Schlagzeilen mit seinen verbalen Attacken gegen die Bundesregierung wegen ihrer angeblichen Zur\u00fcckhaltung bei der Milit\u00e4rhilfe f\u00fcr die Ukraine. Unter anderem bezeichnete er Bundeskanzler Olaf Scholz (SPD) wegen seiner z\u00f6gerlichen Bereitschaft, Kiew im Fr\u00fchjahr einen Besuch abzustatten, als \u201ebeleidigte Leberwurst\u201c.", "Trotz seiner Abberufung \u00fcbte der Diplomat noch bis zu seiner Abreise aus Deutschland Mitte Oktober die Aufgaben eines Gesandten aus. Ex-Bundeskanzlerin Angela Merkel (CDU) warf er zuletzt vor, eine \u201egrenzwertige Besessenheit von Russland\u201c zu haben. Berlin hat nie offiziell auf die Entgleisungen Melnyks reagiert.", "Nun ist also eingetreten, was offenbar von langer Hand seitens Kiew geplant war. Es w\u00fcrde auch in keiner Weise verwundern, wenn Melnyk bald vom Stellvertreter zum Au\u00dfenminister seines Landes aufsteigen sollte \u2013 denn mit verbaler Aggressivit\u00e4t und beinahe grenzenloser Anma\u00dfung scheint er ebenso wenig Probleme wie sein amtierender Pr\u00e4sident zu haben.", "Dieser Text wurde im Rahmen der Europ\u00e4ischen Medienkooperation von Unser Mitteleuropa \u00fcbernommen. \u00dcberschrift und Illustrationen wurden von unserer Redaktion eingef\u00fcgt.", "Unverzichtbares Hintergrundwissen zum Krieg in der Ukraine, knallharte Fakten aus der Geschichte und Gegenwart sowie Putins Grundsatzrede vor dem Einmarsch im O-Ton:\u00a0 COMPACT-Spezial \u201eFeindbild Russland \u2013 Die NATO marschiert\u201c bietet Ihnen alle wichtigen Informationen, die der Mainstream verschweigt. Hier bestellen."]}}, "recommendations": ["https://www.compact-online.de/eric-zemmour-im-krieg-der-zivilisationen/", "https://www.compact-online.de/flucht-und-vertreibung-zeitzeugen-klagen-an/", "https://www.compact-online.de/der-bundestag-und-das-faehnchen-verbot/"]}