{"news_outlet": "compact_online", "provenance": "https://www.compact-online.de/spiegel-enthuellt-das-ist-wagenknechts-partei-plan/", "query_keywords": ["us", "afd", "bundestagswahl", "linke", "politik", "ns", "regierung", "christ", "ss", "schi", "sp", "europa"], "creation_date": "22.11.2022", "last_modified": "22.11.2022", "crawl_date": "20.10.2024", "author_person": [["Sven Reuth"]], "author_organization": [], "news_keywords": [], "content": {"title": "\u201eSpiegel\u201c enth\u00fcllt: Das ist Wagenknechts Partei-Plan", "description": "Millionen Menschen in Deutschland fragen sich: Wann kommt die Wagenknecht-Partei? Der Spiegel hat im Umfeld der prominenten Politikerin zu dieser Frage Recherchen angestellt. Warum Wagenknecht\u00a0die beste Kanzlerin\u00a0f\u00fcr Deutschland w\u00e4re, erfahren Sie in\u00a0unserer neuen Skandal-Ausgabe, \u00fcber die schon\u00a0hitzig diskutiert\u00a0wird.\u00a0Hier mehr erfahren. Laut dem Hamburger Nachrichtenmagazin sind die \u00dcberlegungen f\u00fcr eine Parteigr\u00fcndung \u201eso ernsthaft wie noch nie,", "body": {"": ["Millionen Menschen in Deutschland fragen sich: Wann kommt die Wagenknecht-Partei? Der Spiegel hat im Umfeld der prominenten Politikerin zu dieser Frage Recherchen angestellt. Warum Wagenknecht\u00a0die beste Kanzlerin\u00a0f\u00fcr Deutschland w\u00e4re, erfahren Sie in\u00a0unserer neuen Skandal-Ausgabe, \u00fcber die schon\u00a0hitzig diskutiert\u00a0wird.\u00a0Hier mehr erfahren.", "Laut dem Hamburger Nachrichtenmagazin sind die \u00dcberlegungen f\u00fcr eine Parteigr\u00fcndung \u201eso ernsthaft wie noch nie, es werde geplant und gepr\u00fcft.\u201c Ein langes Gespr\u00e4ch, das Gregor Gysi im Herbst dieses Jahres mit Wagenknecht f\u00fchrte, habe nicht dazu gef\u00fchrt, dass diese davon \u00fcberzeugt werden konnte, in der Linken zu bleiben.", "Kein Wunder, denn auch Timo Lehmann und Marc R\u00f6hlig, die beiden Autoren des Spiegel-Artikels, konstatieren, dass Wagenknecht in ihrer Partei teilweise offener Hass entgegenschl\u00e4gt und sie nach allen Regeln der Kunst beleidigt und beschimpft wird.", "Eine weitere Perspektive existiert f\u00fcr Wagenknecht deshalb zumindest innerhalb der Linken wohl nicht mehr. Seit dem Erfurter Parteitag, der im Juni dieses Jahres stattfand, sitzt kein einziger Vertreter ihres Parteifl\u00fcgels mehr im Parteivorstand. Der Landesverband Nordrhein-Westfalen, einst eine Hochburg ihrer Getreuen, der die geb\u00fcrtige Jenaerin beispielsweise noch im vergangenen Jahr mit 61 Prozent als Linken-Spitzenkandidatin f\u00fcr die Bundestagswahl nominierte, wird seit den Vorstandsneuwahlen bei einem Landesparteitag im Oktober dieses Jahres ebenfalls von ihren Gegnern dominiert."], "\u201eNicht mehr erw\u00fcnscht\u201c": ["Auch die Spiegel-Autoren stellen fest:", "\u201eL\u00e4ngst ist klar: Wagenknecht ist bei den Funktionstr\u00e4gern der Linken nicht mehr erw\u00fcnscht, viele erhoffen sich ihren Abgang. Auch ihre Unterst\u00fctzer werden seit Jahren aus der Partei gedr\u00e4ngt.\u201c", "Wagenknecht selbst und ihr Umfeld, so hei\u00dft es in dem Artikel weiter, h\u00e4tten aus dem Scheitern ihrer nie in die G\u00e4nge gekommenen Sammlungsbewegung Aufstehen gelernt. Man wisse, dass man Wagenknecht nach ihrem Burnout 2019 nicht zu sehr belasten d\u00fcrfe und sie im Falle einer Parteigr\u00fcndung von allen organisatorischen Aufgaben befreien m\u00fcsste. Daf\u00fcr b\u00f6te sich ihr fr\u00fcherer Mitarbeiter, der fr\u00fchere Bundestagsabgeordnete Christian Leye, an.", "Au\u00dferdem ben\u00f6tige die Partei \u2013 dies sei Wagenknechts \u00dcberzeugung \u2013 von Anfang an ein konsistentes Programm, in dem den W\u00e4hlern konkrete Schritte zur \u00dcberwindung der Krise des Landes aufgezeigt werden m\u00fcssten."], "Erster Antritt zur Europawahl 2024?": ["W\u00e4ren diese Voraussetzungen erf\u00fcllt, dann k\u00f6nnte eine Parteineugr\u00fcndung im Fr\u00fchjahr oder Herbst kommenden Jahres erfolgen. F\u00fcr diesen Fall w\u00fcrden wohl ganze Kreisvorst\u00e4nde in Nordrhein-Westfalen, Niedersachsen und Rheinland-Pfalz \u00fcberlaufen, auch im Osten hat Wagenknecht viele Anh\u00e4nger.", "Der erste Wahlantritt w\u00fcrde dann bei der Europawahl 2024 erfolgen. Da es hier keine F\u00fcnf-Prozent-H\u00fcrde gibt, w\u00e4ren Mandatsgewinne f\u00fcr die neue Partei in jedem Fall gesichert. Dennoch sehen die beiden Spiegel-Autoren eine Parteineugr\u00fcndung noch keineswegs als gesichert an. So habe Wagenknecht noch Hemmungen, die Linksfraktion im Bundestag gemeinsam mit ihren Anh\u00e4ngern zu verlassen, weil dies unweigerlich dazu f\u00fchren w\u00fcrde, dass die Linke ihren Fraktionsstatus im Bundestag verl\u00f6re und damit vermutlich auch Entlassungen von Mitarbeitern unumg\u00e4nglich w\u00fcrden."], "\u201eVon den Patrioten wird viel abh\u00e4ngen\u201c": ["COMPACT-Chefredakteur J\u00fcrgen Els\u00e4sser empfiehlt jedenfalls in der brandneuen COMPACT-Dezemberausgabe, die unter dem Titel \u201eWagenknecht: Die beste Kanzlerin\u201c erschienen ist und jetzt schon hier bestellt werden kann, dass die AfD auf die potentiell entstehende neue Konkurrenz zugehen soll. Er schreibt dazu:", "\u201eViel wird davon abh\u00e4ngen, wie geschickt die Patrioten mit der Herausforderung von Links umgehen. Denn eines ist klar: Die AfD allein kann nie die absolute Mehrheit schaffen. Entweder sie wirft sich der Union an den Hals, was ihr Tod w\u00e4re. Oder sie findet in einer Wagenknecht-Partei den geeigneten Partner f\u00fcr eine Querfront-Regierung. Bisher verhalten sich die Blauen, siehe das Zitat von H\u00f6cke, sehr freundlich gegen\u00fcber der Dissidentin. Aber schon gibt es die ersten Miesepeter, die warnen, dass eine neue Partei der AfD die H\u00e4lfte ihrer Stimmen wegnehmen k\u00f6nnte. Demnach w\u00e4re eine Querfront-Mehrheit Fantasterei, nur eine Milchm\u00e4dchenrechnung, denn je mehr Prozente Wagenknecht gew\u00f6nne, umso mehr verl\u00f6re die AfD.", "Aber dieser Pessimismus ist unbegr\u00fcndet, falls sich beide Lager auf eine Art Kooperation einigen. Die \u00dcberwindung der Links-Rechts-Spaltung plus die Aussicht auf eine sozialistische Regierungschefin, die rechte Minister ernennt oder sich zumindest von Rechten tolerieren l\u00e4sst \u2013 also eine Konstellation, die es in Deutschland und Westeuropa noch nie gab \u2013 w\u00fcrde die Menschen elektrisieren und vor allem die gro\u00dfe Masse der zu Recht Politikverdrossenen (wieder) an die Wahlurne locken. Eine reale Machtoption f\u00fcr reale Ver\u00e4nderungen w\u00fcrde Millionen mobilisieren, die jetzt nur verzweifelt die Faust in der Tasche ballen. Dieser Schub k\u00f6nnte sowohl die AfD wie eine Wagenknecht-Partei auf jeweils 20 Prozent plus x bringen; bei der Kanzler-Abstimmung im Bundestag w\u00e4re ihr der Sieg sicher.\u201c", "Man darf jetzt schon gespannt sein, wie sich Wagenknecht im kommenden Jahr entscheidet, denn diese Entscheidung d\u00fcrfte die politische Landschaft in Deutschland auf Jahrzehnte hinweg ver\u00e4ndern.", "Sie wollen wissen, wor\u00fcber sich die linke Blase, die das neue COMPACT-Titelthema schon ins Visier genommen hat, so echauffiert \u2013 und sich selbst ein Bild von unserer Dezember-Ausgabe mit dem Wagenknecht-Titelthema \u201eDie beste Kanzlerin \u2013 Eine Kandidatin f\u00fcr Links und Rechts\u201c machen? Kein Problem! Die Ausgabe ist zwar erst am kommenden Sonnabend am Kiosk erh\u00e4ltlich \u2013 sie k\u00f6nnen sie aber schon jetzt hier bestellen."]}}, "recommendations": ["https://www.compact-online.de/eric-zemmour-im-krieg-der-zivilisationen/", "https://www.compact-online.de/flucht-und-vertreibung-zeitzeugen-klagen-an/", "https://www.compact-online.de/der-bundestag-und-das-faehnchen-verbot/"]}