{"news_outlet": "compact_online", "provenance": "https://www.compact-online.de/trump-und-musk-die-zwei-wollen-biden-stuerzen/", "query_keywords": ["us", "krieg", "ns", "ss", "sp"], "creation_date": "09.11.2022", "last_modified": "09.11.2022", "crawl_date": "20.10.2024", "author_person": [], "author_organization": [["COMPACT-TV"]], "news_keywords": [], "content": {"title": "rump und Musk: Die Zwei wollen Biden st\u00fcrzen", "description": "COMPACT.DerTag vom 9. November 2022:\u00a0Trump und Musk \u2013 diese zwei wollen Biden st\u00fcrzen. Bei den gestrigen Zwischenwahlen in den USA hatten sich die Republikaner zwar mehr erhofft, aber das lag vielleicht auch daran, dass die v\u00f6llig \u00fcberraschende Unterst\u00fctzung durch Elon Musk erst sehr kurzfristig vor dem Urnengang kam und noch nicht voll wirksam wurde. Doch", "body": {"": ["Das sind einige unserer weiteren Themen:", "\u2022 Katar: Die n\u00e4chste Quelle versiegt", "\u2022 Irakkrieg: Berlin und der Weltfrieden", "\u2022 Freddy: Gr\u00fcn, gr\u00fcn, gr\u00fcn", "\u2022 Mauerfall: Die Macht der Stra\u00dfe", "Sie finden COMPACT-TV wichtig und gut und wollen dazu beitragen, dass wir unser \u2013 f\u00fcr Zuschauer kostenloses! \u2013 Programm weiter ausbauen? Dann werden Sie doch Mitglied im COMPACT-Club!\u00a0Als Clubmitglied unterst\u00fctzen Sie unsere Aufkl\u00e4rungsarbeit mit einem kleinen Monatsbeitrag \u2013 vor allem den Ausbau unsere kostenlosen Nachrichtensendung COMPACT.DerTag, unserem abendlichen Immunschutz gegen die Propaganda des Regimes.", "COMPACT-Club ist das Netzwerk f\u00fcr alle, die frei leben und die Wahrheit verbreiten wollen. Wir sind viele \u2013 und wir werden immer mehr! Mit uns w\u00e4chst das Geheime Deutschland! Jedes Clubmitglied erh\u00e4lt ein T-Shirt mit dem Slogan \u201cWir sind frei\u201d \u2013 so finden sich die Gleichgesinnten.\u00a0Hier gibt es alle Infos und das Beitrittsformular.", "Gerne k\u00f6nnen Sie uns auch via Paypal, Kreditkarte oder Einmalzahlung oder Dauerauftrag\u00a0eine Spende zukommen lassen."]}}, "recommendations": ["https://www.compact-online.de/eric-zemmour-im-krieg-der-zivilisationen/", "https://www.compact-online.de/flucht-und-vertreibung-zeitzeugen-klagen-an/", "https://www.compact-online.de/der-bundestag-und-das-faehnchen-verbot/"]}