{"news_outlet": "compact_online", "provenance": "https://www.compact-online.de/wagenknecht-linke-fuer-ami-go-home/", "query_keywords": ["us", "krieg", "afd", "linke", "ns", "ss", "spd", "querdenker", "demo", "schi", "rki", "sp", "sahra wagenknecht"], "creation_date": "06.11.2022", "last_modified": "07.11.2022", "crawl_date": "20.10.2024", "author_person": [["J\u00fcrgen Els\u00e4sser"]], "author_organization": [], "news_keywords": [], "content": {"title": "Wagenknecht-Linke f\u00fcr \u201eAmi go home\u201c", "description": "Wagenknecht-Vertrauter Diether Dehm mit neuem Song \u201eAmi go home\u201c bei der Friedensdemonstration am 5.11. auf dem Berliner Alexanderplatz. \u00a0 N\u00e4chste Station f\u00fcr Links und Rechts gemeinsam: \u201eAmi go home\u201c-Kundgebung am 26.11. in Leipzig, 15:30 Uhr, direkt vor dem US-Konsulat (Simsonplatz). Flyer, Fahnen und weiteres Mobilisierungsmaterial zu dieser Demo k\u00f6nnen Sie hier bestellen. Eine Premiere der", "body": {"": ["Wagenknecht-Vertrauter Diether Dehm mit neuem Song \u201eAmi go home\u201c bei der Friedensdemonstration am 5.11. auf dem Berliner Alexanderplatz.", "N\u00e4chste Station f\u00fcr Links und Rechts gemeinsam: \u201eAmi go home\u201c-Kundgebung am 26.11. in Leipzig, 15:30 Uhr, direkt vor dem US-Konsulat (Simsonplatz). Flyer, Fahnen und weiteres Mobilisierungsmaterial zu dieser Demo k\u00f6nnen Sie hier bestellen.", "Eine Premiere der besonderen Art: Gestern stellte Diether Dehm seinen neuen Song \u201eAmi go home\u201c bei einer Friedensdemonstration auf dem Berliner Alexanderplatz vor. Mehrere hundert Menschen wiegten sich zu der Melodie von Nabuco und sangen den Refrain begeistert mit. Dehm wurde bekannt als Liedermacher und schrieb Mega-Hits wie \u201eTausendmal ber\u00fchrt\u201c. Ende der 1990er wechselte der Hesse von der SPD zur PDS, war bis 2021 Bundestagsabgeordneter und geh\u00f6rt zum engeren Kreis von Sahra Wagenknecht. Aktuell droht ihm ein Parteiausschlussverfahren, weil er f\u00fcr die EU-Wahl 2024 eine Konkurrenzkandidatur ins Spiel gebracht hat. Immerhin hat eine m\u00f6gliche Wagenknecht-Partei bei einer Umfrage zehn Prozent volle Zustimmung gefunden (\u201ew\u00fcrde sie sicher w\u00e4hlen\u201c) und weitere 30 \u00a0Prozent potentielle Unterst\u00fctzung (\u201e\u00fcberlege, sie zu w\u00e4hlen\u201c)."], "Ein bisschen Querfront": ["Nat\u00fcrlich wei\u00df ich nicht, ob Dehm neuer Song mit der geplanten Gro\u00dfdemo \u201eAmi go home\u201c am 26.11. in Leipzig zu tun hat, die von mitteldeutschen B\u00fcrgerinitiativen mit medialer Unterst\u00fctzung von COMPACT geplant wird. Aber Dehm steht mit seiner sympathischen Offensive jedenfalls f\u00fcr einen wachsenden Teil der Linken, die sich von dem NATO-Gender-Masken-Kurs der Staatslinken nicht mehr repr\u00e4sentiert f\u00fchlen und die Abgrenzung nach rechts nicht mehr f\u00fcr ein Allzeit-Dogma halten. Das wurde etwa\u00a0am 17. September in Brandenburg an der Havel und am 1. Oktober in Berlin deutlich, wo sich linke Veranstaltungen zu Querfront-Kundgebungen entwickelten. Die Abgrenzung der linken Veranstalter von Teilnehmern etwa der AfD, der Freien Brandenburger und der Gewerkschaft Zentrum wirkte dabei eher pflichtschuldig als engagiert. Auf einem Aktionstag in Hamburg, zu dem auch der \u201eoffizielle Facebook Account\u201c der Wagenknecht-Anh\u00e4nger aufgerufen hatte, wurde die Querdenker-Partei Die Basis laut begr\u00fc\u00dft \u2013 angeblich aus Gr\u00fcnden der H\u00f6flichkeit, wie es sp\u00e4ter hie\u00df.", "Auch in den Parteistrukturen rumort es. Anfang Oktober gr\u00fcndeten in Erkner bei Berlin ver\u00e4rgerte Parteimitglieder aus Brandenburg den Liebknecht-Kreis. \u201eEs braucht mehr Sahra Wagenknecht\u201c, zitiert die parteinahe Zeitung \u201eNeues Deutschland\u201c den beteiligten Kreisvorsitzenden aus M\u00e4rkisch-Oderland, Niels-Olaf L\u00fcders. Die Bundestagsabgeordnete war nicht erschienen, jedoch ihre Mitarbeiter Stefan Roth und Lydia Kr\u00fcger, die gegen\u00fcber dem RBB eine Parteispaltung nicht ausschloss. Der ND-Bericht deutet an: Auf dem Treffen k\u00f6nnten Forderungen nach einer Querfront erhoben worden sein, offenbar auch von Mandatstr\u00e4gern. So hei\u00dft es: Heinz Hillebrand, den Linksfraktionschef von Wildau, \u201est\u00f6rt es, dass sich Die Linke bei Friedensdemonstrationen nicht einreihe, wenn auch nur eine Reichskriegsflagge zu sehen sei\u201c.", "Diese neue Offenheit kann und muss jetzt genutzt werden: \u201eAmi go home\u201c ist die geeignete Parole, die Patrioten von rechts und Souver\u00e4nsten von links verbindet. Kommt zur Demo am 26.11. nach Leipzig! Hier mehr erfahren: ami-go-home.com"]}}, "recommendations": ["https://www.compact-online.de/flucht-und-vertreibung-zeitzeugen-klagen-an/", "https://www.compact-online.de/der-bundestag-und-das-faehnchen-verbot/", "https://www.compact-online.de/compact-unterstuetzen-kaufen-statt-spenden/"]}