{"news_outlet": "compact_online", "provenance": "https://www.compact-online.de/asyl-tsunami-2-0-80-prozent-zuwachs-zum-oktober-2021/", "query_keywords": ["migration", "syrien", "us", "krieg", "ns", "regierung", "ukraine", "ss", "spd", "usa", "sp"], "creation_date": "08.11.2022", "last_modified": "08.11.2022", "crawl_date": "20.10.2024", "author_person": [["Sven Reuth"]], "author_organization": [], "news_keywords": [], "content": {"title": "syl-Tsunami 2.0: H\u00f6chste Zahlen seit 2016", "description": "Die Zahl der Asylbewerber hat im Oktober dieses Jahres wieder die Rekordwerte aus dem Jahr 2016 erreicht. Lesen Sie dazu auch den Artikel \u201eDie Grenze brennt\u201c von Martin Sellner aus der aktuellen Novemberausgabe des COMPACT-Magazins mit dem Titelthema \u201eKrieg gegen Deutschland\u201c. Hier mehr erfahren. \u201e2015 wiederholt sich nicht\u201c \u2013 das war das Versprechen der politischen", "body": {"": ["Die Zahl der Asylbewerber hat im Oktober dieses Jahres wieder die Rekordwerte aus dem Jahr 2016 erreicht. Lesen Sie dazu auch den Artikel \u201eDie Grenze brennt\u201c von Martin Sellner aus der aktuellen Novemberausgabe des COMPACT-Magazins mit dem Titelthema \u201eKrieg gegen Deutschland\u201c. Hier mehr erfahren.", "\u201e2015 wiederholt sich nicht\u201c \u2013 das war das Versprechen der politischen Klasse an die Deutschen in den vergangenen Jahren. Jeder, der noch halbwegs bei Verstand ist, wei\u00df allerdings, dass man solche Zusagen in der Pfeife rauchen kann. Und es kam, wie es kommen musste: Die Asylkrise der Jahre 2015/16 wiederholt sich derzeit gerade. Was h\u00e4tte man von einer Regierung, an der SPD und Gr\u00fcne beteiligt sind, auch anderes erwarten wollen?"], "Asylbewerber und Ukraine-Fl\u00fcchtlinge": ["Im Oktober dieses Jahres wurden laut Bundesamt f\u00fcr Migration und Fl\u00fcchtlinge (BAMF) mit 23.918 Erstantr\u00e4gen so viele innerhalb eines Monats gestellt wie seit fast sechs Jahren. Zuletzt wurde dieser Wert laut der Statistik des BAMF im November 2016 (24.574) \u00fcbertroffen. Im Vergleich zum Oktober des Vorjahres waren es 80 Prozent mehr Asylbewerber, im Vergleich zum Vormonat September l\u00e4sst sich auch immerhin eine Steigerung um 28 Prozent verzeichnen.", "Dazu kommt noch die Aufnahme von etwa einer Million Ukraine-Fl\u00fcchtlingen dieses Jahr, die keine Asylverfahren stellen m\u00fcssen, sondern automatisch einen Aufnahmetitel erhalten. Zusammengenommen bedeutet dies, dass sich wohl bald Verh\u00e4ltnisse einstellen, die selbst die Jahre 2015/16 dagegen noch idyllisch erscheinen lassen werden."], "Ansturm von Syrern und Afghanen": ["Die wichtigsten Herkunftsl\u00e4nder der Asylbewerber waren Syrien (8975), Afghanistan (3682) und die T\u00fcrkei (3324). Au\u00dferdem muss man kaum noch betonen, dass fast alle der in Deutschland ankommenden Asylsuchenden \u00fcber sichere Nachbarstaaten einreisten, dort also bereits vor Krieg oder Verfolgung gesch\u00fctzt waren. Es handelt sich im Kern also um Asylmissbrauch, dennoch ist der Daueraufenthalt in der Bundesrepublik garantiert, da im Asylbereich nicht mehr auf die Durchsetzung von Recht und Gesetz geachtet wird.", "Die Ampel-Parteien haben mit der Einf\u00fchrung eines \u201eChancen-Aufenthaltsrechts\u201c sowie einer erleichterten Einb\u00fcrgerung nat\u00fcrlich alles daf\u00fcr getan, um die neuerliche V\u00f6lkerwanderung loszutreten. Das unabl\u00e4ssige \u201eWir haben Platz\u201c-Gebl\u00f6ke, das angesichts der Situation auf dem deutschen Wohnungsmarkt eine glatte L\u00fcge ist, hat sein \u00dcbriges getan.", "So wird Unrecht zum Dauerzustand. So lange der W\u00e4hler allerdings mehrheitlich Parteien w\u00e4hlt, die die illegale Migration sogar noch auf allen erdenklichen Wegen f\u00f6rdern, braucht er \u00fcber das Ergebnis nicht verwundert zu sein.", "Lesen Sie dazu auch den Artikel \u201eDie Grenze brennt\u201c von Martin Sellner aus der aktuellen Novemberausgabe des COMPACT-Magazins mit dem Titelthema \u201eKrieg gegen Deutschland\u201c. Hier mehr erfahren oder zum Bestellen einfach auf das Banner unten klicken."]}}, "recommendations": ["https://www.compact-online.de/eric-zemmour-im-krieg-der-zivilisationen/", "https://www.compact-online.de/flucht-und-vertreibung-zeitzeugen-klagen-an/", "https://www.compact-online.de/der-bundestag-und-das-faehnchen-verbot/"]}