{"news_outlet": "bild", "provenance": "https://www.bild.de/politik/inland/politik-inland/naechster-ampel-zoff-fdp-stoppt-lieferketten-gesetz-der-spd-86996840.bild.html", "query_keywords": ["spd", "fdp", "umweltschutz", "christian lindner"], "creation_date": "01.02.2024", "last_modified": "01.02.2024", "crawl_date": "20.10.2024", "author_person": [], "author_organization": ["BILD"], "news_keywords": ["FDP", "die Gr\u00fcnen", "SPD", "Lindner Christian", "Djir-Sarai Bijan Dr.", "Heil Hubertus", "Ampelkoalition", "Europ\u00e4ische Kommission", "Buschmann Marco", "texttospeech"], "content": {"title": "N\u00e4chster Ampel-Zoff: FDP stoppt Lieferketten-Gesetz der SPD", "description": "N\u00e4chster Keil zwischen den Ampel-Parteien! Zwei FDP-Minister gehen auf einen SPD-Kollegen los. Es geht um das europ\u00e4ische Lieferketten-Gesetz.", "body": {"": ["N\u00e4chster Keil zwischen den Ampel-Parteien! ", "Die FDP verweigert ihre Zustimmung zum auf EU-Ebene bereits ausverhandelten Lieferketten-Gesetz, d\u00fcpiert damit den Koalitionspartner SPD, der f\u00fcr das Gesetz gek\u00e4mpft hat. ", "In einem Brief an Wirtschaftsverb\u00e4nde (liegt BILD vor) f\u00e4llen Finanzminister Christian Lindner (45) und Justizminister Marco Buschmann (46) ein verheerendes Urteil \u00fcber das Gesetz, das eigentlich Standards bei Menschenrechten und Umweltschutz sichern soll. ", "Es sei zu ungenau und b\u00fcrokratisch und mit erheblichem finanziellem Mehraufwand f\u00fcr deutsche Unternehmen verbunden. Und noch schlimmer: durch gesteigerte Pr\u00fcf- und Sorgfaltspflichten geradezu \u201eexistenzbedrohend\u201c f\u00fcr kleine und mittelst\u00e4ndische Unternehmen bestimmter Branchen. ", "Da die FDP-Ministerien das vorliegende Verhandlungs-Ergebnis nicht mittragen, muss sich Deutschland im EU-Rat enthalten, was \u201eim Ergebnis wie eine \u201anein\u2018-Stimme wirkt\u201c, wie die Minister schreiben.", "In ihrem Brief steckt auch ein vergiftetes Lob an die SPD. Arbeitsminister Hubertus Heil (51, SPD) habe bei den Verhandlungen zwischen EU-Kommission, Parlament und Mitgliedsl\u00e4ndern \u201ekraftvoll und engagiert gearbeitet\u201c. ", "Doch dann volle Breitseite von Lindner und Buschmann gegen \u201eden Kollegen Hubertus Heil\u201c: \u201eGleichwohl kommen das Bundesministerium der Finanzen und das Bundesministerium der Justiz zu dem Ergebnis, dass das Ergebnis den Anforderungen f\u00fcr eine gute L\u00f6sung objektiv nicht entspricht.\u201c", "Lindner und Buschmann betonen die wirtschaftlichen Herausforderungen f\u00fcr die EU zwischen den M\u00e4chten USA und China. Sie schlie\u00dfen: \u201eIm Kampf f\u00fcr unsere Werte brauchen wir als EU aber auch einen neuen Realismus und d\u00fcrfen uns nicht durch b\u00fcrokratische Regelungen in falscher Weise selbst fesseln. Denn damit w\u00e4re niemandem geholfen.\u201c", "Nicht der erste Pfeil der FDP in Richtung SPD. Am selben Tag kn\u00f6pfte sich der Generalsekret\u00e4r der Liberalen, Bijan Djir-Sarai (47), seine Koalitionspartner vor. Im Fokus der Attacke: SPD-Fraktionschef Rolf M\u00fctzenich (64). Djir-Sarai unterstellte ihm und den Gr\u00fcnen, dass deren Politikverst\u00e4ndnis \u201eGift\u201c f\u00fcr den Wirtschaftsstandort Deutschland sei.", "Schuldenpolitik und immer wiederkehrende Versuche, die Schuldenbremse zu umgehen, machten in der Ampel den Unterschied zwischen SPD und Gr\u00fcnen und eben der FDP, so Djir-Sarai. "]}}, "recommendations": []}