{"news_outlet": "bild", "provenance": "https://www.bild.de/politik/inland/politik-inland/sprecherin-von-fridays-for-future-klima-aktivistin-schockt-mit-vorwurf-gegen-jud-85762668.bild.html", "query_keywords": ["israel", "fridays for future"], "creation_date": "16.10.2023", "last_modified": "16.10.2023", "crawl_date": "20.10.2024", "author_person": ["Julian Loevenich"], "author_organization": [], "news_keywords": ["Gaza", "Israel", "Hamas", "Antisemitismus", "Nahost-Konflikt", "Fridays For Future", "texttospeech"], "content": {"title": "Sprecherin von \u201eFridays for Future\u201c: Klima-Aktivistin schockt mit Vorwurf gegen Juden", "description": "Unfassbarer Vorwurf von \u201eFridays for Future\u201c-Sprecherin Elisa Bas gegen Israel.", "body": {"": ["Unfassbarer Vorwurf einer \u201eFridays for Future\u201c-Sprecherin!", "Am Sonntagnachmittag kam es auf dem Potsdamer Platz in Berlin zu einer Pro-Pal\u00e4stinenser-Demo. Eigentlich als Mahnwache genehmigt, eskalierte der Aufzug zur Anti-Israel-Hetze mit antisemitischen Ausrufen. Und mittendrin: Elisa Bas. Die 22-J\u00e4hrige ist Sprecherin von \u201eFridays for Future\u201c (FFF) in Deutschland. ", "Auf ihrem Instagram-Account postete sie ein Video der Demo \u2013 und einen Beitrag des Zentralrats der Juden in Deutschland auf X. Darin weist der Verband auf einen Beitrag seines Pr\u00e4sidenten Josef Schuster in BILD hin mit einem Zitat von ihm gegen die Judenfeindlichkeit in Deutschland: \u201eEs muss sich etwas tun. Die Barbaren sind unter uns.\u201c Gemeint sind die Terror-Unterst\u00fctzer, die den Mord an mehr als 1300 Israelis durch die Hamas auf deutschen Stra\u00dfen feierten.", "Bas\u2019 skandal\u00f6ser Kommentar dazu: \u201eIn Deutschland herrscht eine Pogrom-Stimmung gegen Pal\u00e4stinenser:innen und Schuster heizt sie an.\u201c ", "Fakt ist: Es gibt KEINE anti-pal\u00e4stinensischen Demos in Deutschland, auch keine \u201ePogrom\u201c-Stimmung gegen Pal\u00e4stinenser. Im Gegenteil: Es waren Pal\u00e4stinenser, die am Tag des bestialischen Terror-Anschlags in einigen deutschen St\u00e4dten auf die Stra\u00dfe gingen, um den Mord an Juden zu feiern.", "Besonders geschichtsvergessen und geschmacklos ist Bas\u2019 \u201ePogrom\u201c-Vorwurf, weil Juden w\u00e4hrend der Nazi-Zeit bei Pogromen ermordet wurden. Die Klima-Aktivistin r\u00fcckt damit den Pr\u00e4sidenten des Zentralrats der Juden in die N\u00e4he der Nationalsozialisten.", "In einem weiteren Posting \u00fcber pal\u00e4stinensische Kinder schreibt Bas au\u00dferdem: \u201eSchweigen hilft niemals den Unterdr\u00fcckten, es sch\u00fctzt die T\u00e4ter. Es nimmt die Unterdr\u00fcckung billigend in Kauf, l\u00e4sst es geschehen. Den Genozid und das Gezwungen werden, zu einem Genozid zu schweigen.\u201c", "Ihre krasse Unterstellung: Israel ermorde systematisch die Pal\u00e4stinenser und ihre Kinder \u2013 nichts anderes meint Genozid! ", "Dabei ist es die pal\u00e4stinensische Hamas, die keine R\u00fccksicht auf ihre Zivilisten nimmt, sie als menschliche Schutzschilde missbraucht, w\u00e4hrend Israels Armee trotz des brutalen \u00dcberfalls versucht, zivile Opfer zu vermeiden. ", "BILD wollte von \u201eFridays for Future\u201c wissen, wie es zu diesen Postings kommen konnte, inwiefern die Aussagen Bas\u2019 zur Position von FFF Deutschland passen und was die Bewegung dazu sagt.", "Denn: Am Sonntag postete die Bewegung ganz Anderes auf X, schrieb: \u201eSeit gestern erleben wir einen beispiellosen Terror der Hamas gegen Israel. Wir sind entsetzt und trauern um die Opfer.\u201c Und Luisa Neubauer (27), f\u00fchrende Aktivisten bei FFF in Deutschland, schrieb am Montag auf Instagram: \u201eEin Horror, f\u00fcr Israel, f\u00fcr die J\u00fcdinnen und Juden auf der Welt. F\u00fcr alle, die von der Hamas terrorisiert werden, f\u00fcr die Menschen in Gaza.\u201c", "Von der Klima-Bewegung gab es keine Antworten auf die Fragen. Elisa Bas schaltete ihr Instagram-Konto unterdessen auf \u201eprivat\u201c."]}}, "recommendations": []}