{"news_outlet": "bild", "provenance": "https://www.bild.de/politik/inland/politik-inland/weil-faeser-es-nicht-hinkriegt-wird-die-fluechtlingskrise-zur-chefsache-von-scho-83157390.bild.html", "query_keywords": ["migration", "grenzen", "spd", "fl\u00fcchtlingskrise", "cdu", "zuwanderung", "olaf scholz"], "creation_date": "11.03.2023", "last_modified": "11.03.2023", "crawl_date": "20.10.2024", "author_person": ["Zara RIffler und Jan W. Sch\u00e4fer"], "author_organization": [], "news_keywords": ["innenministerium", "Politik", "Politik-Inland", "migration", "Scholz Olaf", "Faeser Nancy", "Migrationspolitik", "Fl\u00fcchtling", "asyl", "Fl\u00fcchtlingskrise", "Fl\u00fcchtlinge"], "content": {"title": "Weil Faeser es nicht hinkriegt: Wird die Fl\u00fcchtlingskrise zur Chefsache von Scholz?", "description": "Der Landrats-Chef macht Scholz Druck: Die Lage in Deutschland werde \u201ejeden Tag schlimmer\u201c.", "body": {"": ["Wird Bundeskanzler Olaf Scholz (64, SPD) die Fl\u00fcchtlingskrise noch zur Chefsache machen?\n\nWeiterhin str\u00f6mt t\u00e4glich eine vierstellige Zahl Migranten nach Deutschland, die Aufnahmelager und Unterk\u00fcnfte in den Kommunen sind v\u00f6llig \u00fcberf\u00fcllt. Sie haben l\u00e4ngst keine Kapazit\u00e4ten mehr, immer neue einreisende Migranten unterzubringen. Es sind einfach viel zu viele. Der Fl\u00fcchtlingsgipfel von Bundesinnenministerin Nancy Faeser (52, SPD) im Februar: war eine Luftnummer. ", "Trotz Hilferufen von Ministern und Landr\u00e4ten gab es weder konkrete Sofortma\u00dfnahmen noch mehr Geld f\u00fcr Unterk\u00fcnfte. Stattdessen wurden vier \u201eArbeitskreise\u201c erstellt, in denen \u201ebis Ostern\u201c Vorschl\u00e4ge erarbeitet werden sollten \u2013 auch zur Begrenzung irregul\u00e4rer Migration. Viel zu wenig, viel zu sp\u00e4t, wettern Kritiker. ", "An Faesers Fl\u00fcchtlingsgipfel wollte Scholz nicht teilnehmen. ABER: im April wird der Kanzler an einem geplanten Bund-L\u00e4nder-Treffen dabei sein, bei dem \u00fcber die Fl\u00fcchtlingskrise beraten wird. ", "Jetzt erh\u00f6ht der Landrats-Chef in BILD den Druck auf Scholz. Die Lage sei mit jedem Tag ernster!", "Der Pr\u00e4sident des Deutschen Landkreistages, Reinhard Sager (63, CDU), warnt in BILD: \u201eMit jedem Tag verschlimmert sich die Lage in den Kommunen. Es ist viel Druck im Kessel, es braucht schnell wirkende L\u00f6sungen.\u201c Die Situation sei \u201edramatischer als 2015/16\u201c, denn ein \u201eEnde des Ukraine-Krieges ist nicht absehbar\u201c, appelliert Sager nach Berlin.\n\n\u25ba Auf BILD-Anfrage teilt das Bundesinnenministerium mit, dass 1 074 877 ukrainische Fl\u00fcchtlinge (Stand 28. Februar) seit Februar 2022 nach Deutschland kamen. Von Januar bis Ende Februar 2023 fl\u00fcchteten weitere 29 692 Ukrainer vor Putins brutalem Angriffskrieg nach Deutschland.", "Die Migrationszahlen f\u00fcr 2023: noch gr\u00f6\u00dfer. Im Jahr 2023 wurden laut dem Bundesamt f\u00fcr Migration (BAMF) bereits innerhalb von zwei Monaten 54\u00a0333 Erst-Asylantr\u00e4ge gestellt. Das ist eine Zunahme um 85 Prozent im Vergleich zum Vorjahr!", "Am st\u00e4rksten vertreten sind Staatsangeh\u00f6rige aus Syrien, Afghanistan und der T\u00fcrkei. Bereits im Jahr 2022 erreichten die Asylantr\u00e4ge mit \u00fcber 217\u00a0000 Erstantr\u00e4gen einen H\u00f6chstwert seit 2016.", "\u25ba Landkreis-Chef Sager macht deutlich, dass die Regierung konkret handeln m\u00fcsse: \u201eDie Bundesregierung muss endlich daf\u00fcr sorgen, dass die solidarische europ\u00e4ische Verteilung von Fl\u00fcchtlingen vorankommt und die EU-Grenzen besser gesichert werden.\u201c Zudem m\u00fcsse der \u201eDruck auf die Maghreb-Staaten\u201c (Mauretanien, Algerien, Tunesien, Libyen und Marokko) erh\u00f6ht werden. ", "Sager fordert vom Kanzler Scholz eine Begrenzung des Fl\u00fcchtlings-Zustroms: \u201eBeim Bund-L\u00e4nder-Treffen im April muss eine klare Perspektive f\u00fcr die Landkreise herauskommen, was auf eine Verringerung der Zuwanderungszahlen hinauslaufen muss\u201c.", "Auch brauche es \u201emehr und vor allem direkte\u201c finanzielle Unterst\u00fctzung f\u00fcr die Kommunen: \u201eWir ben\u00f6tigen seit 2022 j\u00e4hrlich zwei Milliarden Euro extra f\u00fcr die Unterkunftskosten. Daf\u00fcr sollte sich der Bund \u00f6ffnen, um ein klares Signal der Unterst\u00fctzung an die Landkreise zu senden.\u201c", "Dass der Bundeskanzler am Fl\u00fcchtlingsgipfel vor drei Wochen NICHT teilgenommen hatte, sei \u201enicht gut angekommen\u201c. \u201eDas war alles andere als ermutigend mit Blick auf die schwierige Situation in den Kommunen\u201c, so Sager."]}}, "recommendations": []}