{"news_outlet": "bild", "provenance": "https://www.bild.de/regional/frankfurt/frankfurt-aktuell/wiesbaden-wegen-fluechtlings-krise-beuth-breitseite-gegen-faeser-83465160.bild.html", "query_keywords": ["migration", "spd", "grenzen", "cdu"], "creation_date": "05.04.2023", "last_modified": "05.04.2023", "crawl_date": "20.10.2024", "author_person": ["daniela pfad"], "author_organization": [], "news_keywords": ["Syrien", "Deutschland", "Hessen", "Bensheim", "Ukraine", "Politiker", "innenminister", "innenministerin", "Bundesamt f\u00fcr Migration und Fl\u00fcchtlinge", "innenministerium", "Nazi", "Rassismus", "Politik", "Krisen", "illegal", "Migrantenberatung", "zuwanderung", "migration", "Ausland", "Beuth Peter", "Faeser Nancy", "Angriff", "Landtag Hessen", "Alternative f\u00fcr Deutschland", "Migrationspolitik", "illegale Migration", "Fl\u00fcchtling", "asyl", "Fl\u00fcchtlingshilfe", "Fl\u00fcchtlingskrise", "Fl\u00fcchtlingsheim", "Abschiebung", "\u00dcbergriffe", "Fl\u00fcchtlinge", "Pfad Daniela"], "content": {"title": "Wiesbaden: Wegen Fl\u00fcchtlings-Krise: Beuth-Breitseite gegen Faeser!", "description": "Nach dem Hilfe-Schrei von B\u00fcrgermeister Michael Helbig (60, SPD) zur Fl\u00fcchtlings-Misere in Lindenfels springt ihm der hessische Innenminister zur Seite.", "body": {"": ["Wiesbaden \u2013 Nach dem verzweifelten Hilfe-Schrei von B\u00fcrgermeister Michael Helbig (60, SPD) zur Fl\u00fcchtlings-Misere in seiner Stadt Lindenfels springt ihm der hessische Innenminister zur Seite.", "Peter Beuth (55, CDU) geht auf Nancy Faeser (52, SPD) los: \u201eIch habe auch nicht den Eindruck, dass die Bundesinnenministerin begriffen hat, wie prek\u00e4r die Situation in den Kommunen tats\u00e4chlich ist. Dabei m\u00fcsste sie sich nur mit ihren Parteikollegen in den Kommunen austauschen.\u201c", "Der Lindenfelser B\u00fcrgermeister hat mit 17 % Fl\u00fcchtlings-Zuwachs zu k\u00e4mpfen, steht laut eigener Aussage mit dem R\u00fccken zur Wand. Er sagt: \u201eWir schaffen das eben nicht mehr!\u201c", "Der Unmut in der Bev\u00f6lkerung wachse, Helbig sorgt sich um die Demokratie: \u201eDie wenigsten lehnen Gefl\u00fcchtete insgesamt ab, haben aber Probleme mit der Masse und denen, die sich hier nicht integrieren wollen\u201c, so der Rathaus-Chef.", "Die illegale Migration nach Europa und Deutschland steige laut dem hessischen Innenminister Woche f\u00fcr Woche weiter massiv an. Die Kommunen h\u00e4tten mittlerweile gro\u00dfe Schwierigkeiten, weitere Fl\u00fcchtlinge menschenw\u00fcrdig unterzubringen, so Beuth.", "Der Minister: \u201eWir stehen regelm\u00e4\u00dfig mit den kommunalen Spitzenverb\u00e4nden in Hessen im Austausch, um die Lage bestm\u00f6glich zu managen. Doch wo immer mehr Personen auf immer weniger Wohnraum kommen, wird deutlich, dass der reine Fokus auf die Unterbringung keine L\u00f6sung bringt.\u201c Er weiter: \u201eWir m\u00fcssen das Problem schon beim Fl\u00fcchtlingszugang in den Griff bekommen, nicht erst hinterher.\u201c", "Beuth: \u201eDa ist der Bund gefordert. Leider geht die Bundesregierung das Thema grundlegend falsch an. Sie m\u00fcsste sich eigentlich dringend um den Zugang von Fl\u00fcchtlingen nach Europa k\u00fcmmern.\u201c", "Dazu geh\u00f6re, dass mit den Herkunfts- und Transitl\u00e4ndern entsprechende Abkommen geschlossen w\u00fcrden, um den Zuzug von vornherein zu begrenzen, so der Innenminister. \u201eDa geschieht leider noch viel zu wenig\u201c, sagt Beuth.", "Ein Sprecher des Bundes-Innenministeriums: \u201eF\u00fcr die Aufnahme und Unterbringung von Gefl\u00fcchteten sind die L\u00e4nder zust\u00e4ndig. Das Bundesamt f\u00fcr Migration und Fl\u00fcchtlinge stellt die Erstverteilung der Gefl\u00fcchteten nach dem K\u00f6nigsteiner Schl\u00fcssel sicher. Ziel ist eine angemessene und gerechte Verteilung. Nicht der Bund verteilt die Gefl\u00fcchteten aus den Landesaufnahmeeinrichtungen auf die Kommunen, sondern das jeweilige Bundesland.\u201c", "Der Bund informiere L\u00e4nder und Kommunen verl\u00e4sslich \u00fcber die Zahl der ankommenden Fl\u00fcchtlinge und erm\u00f6gliche ihnen eine vorausschauende Planung bei ihrer Unterbringung. Das Bundes-Innenministerium: \u201eDie Beh\u00f6rden von Bund, L\u00e4ndern und Kommunen arbeiten bei der Ankunft und Aufnahme von Gefl\u00fcchteten gut und effektiv zusammen.\u201c", "Zudem trage der Bund das Gros der Kosten f\u00fcr Gefl\u00fcchtete. Der Sprecher: \u201eDer Bund nimmt seine gesamtgesellschaftliche Verantwortung also umfassend wahr.\u201c", "Das sieht Beuth aber komplett anders. Zum Schluss noch mal eine Breitseite gegen Faeser: \u201eRatschl\u00e4ge wie zuletzt von ihr eingebracht, dass die Kommunen doch Wohnraum auf Reserve vorhalten sollen, zeugen jedoch eher davon, dass die Bundesinnenministerin von der kommunalen Wirklichkeit weit entfernt ist.\u201c"]}}, "recommendations": []}