{"news_outlet": "bild", "provenance": "https://www.bild.de/politik/ausland/politik-ausland/gipfel-in-bruessel-so-will-die-eu-illegale-migration-stoppen-82851260.bild.html", "query_keywords": ["migration", "rki", "grenzen", "olaf scholz"], "creation_date": "10.02.2023", "last_modified": "10.02.2023", "crawl_date": "20.10.2024", "author_person": [], "author_organization": ["BILD"], "news_keywords": ["Polen", "Weissrussland", "Europ\u00e4ische Union", "Scholz Olaf", "Lukaschenko Alexander", "Migrationspolitik", "illegale Migration", "Fl\u00fcchtlingskrise", "texttospeech"], "content": {"title": "EU-Gipfel in Br\u00fcssel: So will die EU illegale Migration stoppen", "description": "Um unerw\u00fcnschte Migranten fernzuhalten, will die Europ\u00e4ische Union ihre Au\u00dfengrenzen mit zwei Pilotprojekten st\u00e4rken.", "body": {"": ["Br\u00fcssel \u2013 Im Kampf gegen illegale Migration will die Europ\u00e4ische Union ihre Au\u00dfengrenzen mit zwei Pilotprojekten st\u00e4rken. Das k\u00fcndigte EU-Kommissionspr\u00e4sidentin Ursula von der Leyen (64) am fr\u00fchen Freitagmorgen nach einem Gipfel in Br\u00fcssel an.", "Eines der Projekte sehe vor, die Grenze zwischen dem EU-Land Bulgarien und der T\u00fcrkei mit Fahrzeugen, Kameras, Stra\u00dfen und Wacht\u00fcrmen zu sichern. Diese sollten aus EU-Mitteln, dem bulgarischen Haushalt und Beitr\u00e4gen der EU-Staaten finanziert werden.", "Mit Blick auf die umstrittene Frage, ob auch Grenzz\u00e4une aus dem EU-Haushalt finanziert werden sollten, sagte von der Leyen, dass es an der bulgarisch-t\u00fcrkischen Grenze bereits einen Zaun gebe \u2013 der aber nicht funktioniere.", "Die EU-Kommission lehnt die Finanzierung von Grenzz\u00e4unen schon seit Langem ab. Auch Staaten wie Deutschland und Luxemburg sind dagegen. Andere Mitgliedsl\u00e4nder wie \u00d6sterreich und Griechenland fordern dies jedoch vehement.", "Bei dem zweiten Pilotprojekt soll es laut von der Leyen um die Registrierung von Migranten, ein schnelles Asylverfahren sowie um R\u00fcckf\u00fchrungen an der Au\u00dfengrenze gehen. Den m\u00f6glichen Standort dieses Projekts lie\u00df die deutsche Kommissionspr\u00e4sidentin offen.", "Bundeskanzler Olaf Scholz (64) und seine Kollegen einigten sich bei dem Gipfel auf eine Abschlusserkl\u00e4rung. Darin hei\u00dft es lediglich, dass EU-Mittel f\u00fcr \u201eInfrastruktur\u201c an den Grenzen mobilisiert werden sollten.", "Einig sind sich die EU-Staaten darin, dass mehr Druck auf L\u00e4nder gemacht werden soll, die bei der R\u00fccknahme abgelehnter Asylbewerber nicht kooperieren. Dies soll dazu f\u00fchren, dass mehr Menschen ohne Bleiberecht die EU verlassen und so die teils stark \u00fcberlasteten Asylsysteme entlastet werden.", "Druck wollen die EU-Staaten etwa \u00fcber eine versch\u00e4rfte Visa-Politik, die Handelspolitik und die Entwicklungshilfe machen, zugleich sollen aber auch M\u00f6glichkeiten f\u00fcr legale Migration geschaffen werden.", "Die Zahl der Asylantr\u00e4ge ist 2022 im Vergleich zum Vorjahr um fast 50 Prozent auf 924 000 gestiegen. Hinzu kamen rund 4 Millionen Fl\u00fcchtlinge aus der Ukraine, die in der EU nicht Asyl beantragen m\u00fcssen.", "(ckr)"]}}, "recommendations": []}