{"news_outlet": "bild", "provenance": "https://www.bild.de/politik/ausland/politik-ausland/tuerkei-wahl-kldarolu-diesen-namen-muessen-sie-sich-merken-83896520.bild.html", "query_keywords": ["rki"], "creation_date": "12.05.2023", "last_modified": "12.05.2023", "crawl_date": "20.10.2024", "author_person": ["Philip Fabian"], "author_organization": [], "news_keywords": ["T\u00fcrkei", "Politik", "Pr\u00e4sidentschaftswahl", "Erdogan Recep Tayyip", "Desk-Delta", "texttospeech"], "content": {"title": "T\u00fcrkei-Wahl: K\u0131l\u0131\u00e7daro\u011flu \u2013 diesen Namen m\u00fcssen Sie sich merken", "description": "Am Sonntag ist T\u00fcrkei-Wahl \u2013 und f\u00fcr Amtsinhaber Erdogan sieht\u2019s schlecht aus! Dieser Mann k\u00f6nnte ihn aus dem Amt jagen.", "body": {"": ["Am Sonntag ist T\u00fcrkei-Wahl \u2013\u00a0und f\u00fcr den Amtsinhaber sieht\u2019s schlecht aus! ", "Recep Tayyip Erdogan k\u00f6nnte nach zwanzig Jahren an der Macht abgew\u00e4hlt werden \u2013\u00a0weil immer mehr T\u00fcrken, u.a. wegen Wirtschaftskrise und seinem schlechten Katastrophenmanagement nach dem Erdbeben im Februar (\u00fcber 50\u00a0000 Tote), genug von ihm haben!  ", "Und: Weil sich ein Mischmasch aus sechs sehr unterschiedlichen Parteien zusammengerauft hat, um sich am \u201eSechsertisch\u201c (so nennt sich das B\u00fcndnis) hinter einem Kandidaten zu versammeln: ", "Kemal Kilicdaroglu (74) \u2013\u00a0auf T\u00fcrkisch richtig geschrieben: K\u0131l\u0131\u00e7daro\u011flu! Ausgesprochen: \u201eKeledsch-dar-oulu\u201c, wobei das \u0131 ohne Punkt ein Vokal irgendwo zwischen i und \u00f6 darstellt, \u00e4hnlich dem deutschen Endungs-\u201ee\u201c in \u201eTasche\u201c). ", "Kilicdaroglu ist seit 2010 Chef der republikanischen Volkspartei Partei CHP, der gr\u00f6\u00dften Oppositionsfraktion im t\u00fcrkischen Parlament. Sie bezeichnet sich als sozialdemokratisch und kemalistisch. ", "Kemalistisch? Das steht f\u00fcr eine T\u00fcrkei, in der Staat und Religion getrennt sind, ganz im Sinne des Staatsgr\u00fcnders Mustafa Kemal, der sich sp\u00e4ter Atat\u00fcrk nannte. Ein Ideal, das Erdogan in den letzten zwanzig Jahren immer st\u00e4rker zur\u00fcckdrehte. ", "Die Republik T\u00fcrkei wird in diesem Jahr 100 \u2013\u00a0und Kilicdaroglu will sie vor Erdogans strengem Islam-Kurs retten. Au\u00dferdem will er die T\u00fcrkei in die EU f\u00fchren. ", "Beim Thema Fl\u00fcchtlinge reitet Kilicdaroglu auf der Wut-Welle gegen die etwa 3,5 Millionen Syrer im Land, wirft Erdogan vor, dass er sie ins Land geholt hat. Den Fl\u00fcchtlings-Deal mit Deutschland w\u00fcrde er neu verhandeln, sagt er. ", "Noch viel schlimmer: Er verspricht, sie binnen 2 Jahren abzuschieben \u2013\u00a0nach Syrien, wo Schl\u00e4chter Baschar Al-Assad immer noch an der Macht ist! Nicht nur das: Er verspricht Assad sogar Geld daf\u00fcr, dass er die Fl\u00fcchtlinge zur\u00fccknimmt \u2013\u00a0und letztlich wohl weiter abschlachtet.", "Kaum auszudenken, dass die Fl\u00fcchtlinge das mitmachen w\u00fcrden: Eher w\u00fcrden sie sich auf dem Weg nach Westeuropa machen \u2013\u00a0egal wie \u2026", "Doch wenn Kilicdaroglu gewinnen sollte, wird er\u2019s nicht leicht haben: Die Anti-Erdogan-Allianz, die er anf\u00fchrt, ist sich innerlich spinnefeind: Zu ihr geh\u00f6ren s\u00e4kulare Nationalisten, ehemalige Erdogan-Freunde und Liberal-Konservative, die nichts anderes eint, als Erdogan aus dem Pr\u00e4sidentenpalast jagen zu wollen.", "Kilicdaroglu stammt aus Ostanatolien, wuchs mit sechs Geschwistern in einem Haus ohne Strom auf, ist Alevit \u2013\u00a0eine religi\u00f6se Minderheit, die sich nicht nur am Islam-Propheten Mohammed, sondern an dessen Schwiegersohn Ali orientiert und u.a. das Alkohol-Verbot des Mehrheits-Islam nicht streng auslegt.", "Ein Alevit als Pr\u00e4sident der T\u00fcrkei w\u00e4re eine sensationelle Premiere \u2013\u00a0zumal die gesch\u00e4tzt 14 Millionen Aleviten (von 85 Millionen T\u00fcrken) diskriminiert werden und selten in h\u00f6here Staats\u00e4mter kommen.", "Auch dieser Umstand f\u00fchrt dazu, dass bei Erdogan die Nerven blank liegen. Bei einem Wahlkampf-Auftritt beschimpfte er Kilicdaroglu als \u201eS\u00e4ufer\u201c.  ", "Kilicdaroglu sei bescheiden geblieben, sagen seine Anh\u00e4nger, die in ihm einen \u201et\u00fcrkischen Gandhi\u201c sehen. ", "Unter anderem dank einer aufsehenerregenden Aktion 2017: Kilicdaroglu lief zu Fu\u00df von der Hauptstadt Ankara in das 420 Kilometer entfernte Istanbul, um gegen die Verhaftung eines Abgeordneten seiner Partei zu protestieren. 20 Tage brauchte er daf\u00fcr, dabei hielt er ein Schild hoch: \u201eGerechtigkeit\u201c."]}}, "recommendations": []}