{"news_outlet": "bild", "provenance": "https://www.bild.de/politik/ausland/politik-ausland/tuerkei-wahl-wie-gefaehrlich-wird-dieser-herausforderer-fuer-erdogan-83129994.bild.html", "query_keywords": ["linke", "grenzen"], "creation_date": "18.03.2023", "last_modified": "18.03.2023", "crawl_date": "20.10.2024", "author_person": ["Marc Oliver R\u00fchle"], "author_organization": [], "news_keywords": ["T\u00fcrkei", "Ankara", "Istanbul", "Republikanische Volkspartei", "Erdbeben", "Erdogan Recep Tayyip", "Kurden", "T\u00fcrkei Unruhen"], "content": {"title": "T\u00fcrkei-Wahl: Wie gef\u00e4hrlich wird dieser Herausforderer f\u00fcr Erdogan?", "description": "Nach vielen Jahren und zahlreichen Niederlagen hat sich Kemal Kilicdaroglu jetzt als Pr\u00e4sidentschaftskandidat der Opposition in der T\u00fcrkei durchgesetzt.", "body": {"": ["Dieser Mann hat einen langen Atem! Nach vielen Jahren und zahlreichen Niederlagen hat sich Kemal Kilicdaroglu (74) nun als Pr\u00e4sidentschaftskandidat der Opposition in der T\u00fcrkei durchgesetzt. ", "Kilicdaroglu tritt bei der Wahl am 14. Mai gegen Recep Tayyip Erdogan (69) an \u2013\u00a0und k\u00f6nnte den islamisch-konservativen Staatschef nach 20 Jahren an der Macht tats\u00e4chlich abl\u00f6sen: Kilicdaroglu liegt in aktuellen Umfragen mit 57,1 Prozent deutlich vor Erdogan (42,9\u00a0Prozent)!", "\u201eKilicdaroglu ist f\u00fcr Erdogan eine echte Gefahr, weil er einer vom Volk ist und in bescheidenen Verh\u00e4ltnissen lebt. So einen offenbar sehr ehrlichen Politiker findet man nicht so schnell. Und er spaltet nicht, sondern verbindet. So gelang es ihm, die Rechte und die Linke zusammenzuf\u00fchren\u201c, erkl\u00e4rt der politisch engagierte Boxweltmeister \u00dcnsal Arik (42) im Gespr\u00e4ch mit BILD.", "Lange schien Kilicdaroglu wenig ausrichten zu k\u00f6nnen gegen Erdogan, der laut ist und gern den starken Mann gibt.", "Doch nun machen viele T\u00fcrken den Pr\u00e4sidenten f\u00fcr die schleppende Hilfe nach dem verheerenden Erdbeben Anfang Februar mit \u00fcber 47 000 Toten verantwortlich. Genau das nutzt Kilicdaroglu aus: Er wirft der Regierung Inkompetenz im Umgang mit der Katastrophe vor und prangert die Korruption im Machtapparat an.", "\u201eDie Menschen haben durch das Erdbeben gesehen, dass Erdogan nicht in das Wohl seines Volkes und Landes investiert hat. Durch Korruption entstandene Apartments und schlecht gebaute Stra\u00dfen waren zertr\u00fcmmert und schuld, dass die Hilfe nicht an die Ungl\u00fccksstellen gelangen konnte\u201c, erkl\u00e4rt Arik. ", "Seit 2010 steht Kilicdaroglu an der Spitze der sozialdemokratischen CHP \u2013 der Partei von Staatsgr\u00fcnder Mustafa Kemal Atat\u00fcrk. ", "Unter seiner F\u00fchrung \u00f6ffnete sich die einst streng s\u00e4kulare Republikanische Volkspartei konservativen Kreisen und der Minderheit der Kurden \u2013 m\u00f6gliche Stimmen, die ihm jetzt zum Machtwechsel verhelfen k\u00f6nnten.", "\u25ba Auf die Gefahr hin, seine eigenen Reihen zu ver\u00e4rgern, schloss er B\u00fcndnisse mit rechten Parteien und nahm auch verschleierte Frauen in die CHP auf. Ende vergangenen Jahres brachte der Abgeordnete aus Izmir mit Blick auf die religi\u00f6se W\u00e4hlerschaft ein Gesetz ein, das Frauen das Recht auf das Tragen eines Kopftuchs garantieren soll.", "2019 eroberte die CHP die B\u00fcrgermeister\u00e4mter in mehreren Gro\u00dfst\u00e4dten, darunter Istanbul und Ankara, und beendete dort damit die jahrelange Herrschaft von Erdogans AKP \u2013 erste Zeichen des Wandels!", "Gest\u00e4rkt durch diese Siege, versch\u00e4rfte der Erdogan-Herausforderer den Ton. \u201eDies ist mein Kampf f\u00fcr eure Rechte. Die Reichen sind reicher geworden und die Armen \u00e4rmer\u201c, sagte er im April 2022 \u2013 und zeigte sich dabei in seiner dunklen Wohnung. Denn der Strom war ihm abgestellt worden, weil er aus Protest gegen die stark gestiegenen Tarife seine Rechnung nicht bezahlt hatte.", "Kritiker monieren, Kilicdaroglu mangele es f\u00fcr das h\u00f6chste Staatsamt an Charisma. Und auch seine Herkunft gilt als Handicap: Er stammt aus der historisch rebellischen Provinz Dersim (heute Tunceli, Ostanatolien), in der haupts\u00e4chlich Kurden und Aleviten leben.", "Auch Kilicdaroglu geh\u00f6rt der islamischen Glaubensrichtung der Aleviten an, die strengen Sunniten als Ketzer gelten \u2013 bei einem Wahlsieg w\u00e4re Kilicdaroglu der erste alevitische Pr\u00e4sident der T\u00fcrkei!", "Arik sieht in Kilicdaroglu \u201eendlich die Chance, Kurden, T\u00fcrken, Aleviten und weitere miteinander zu verbinden, statt sie gegeneinander abzugrenzen. Erdogan hat da kl\u00e4glich versagt.\u201c Er glaubt: \u201eDie Menschen haben die Tyrannei und Diktatur satt, Kilicdaroglu verk\u00f6rpert die Demokratie.\u201c"]}}, "recommendations": []}