{"news_outlet": "bild", "provenance": "https://www.bild.de/politik/ausland/politik-ausland/tuerkei-praesidentenwahl-im-mai-kemal-kilicdaroglu-tritt-gegen-erdogan-an-83121118.bild.html", "query_keywords": ["arbeitslosigkeit", "rki", "inflation"], "creation_date": "07.03.2023", "last_modified": "07.03.2023", "crawl_date": "20.10.2024", "author_person": [], "author_organization": ["BILD"], "news_keywords": ["T\u00fcrkei", "Politik", "Pr\u00e4sidentschaftswahl", "Erdogan Recep Tayyip", "Desk-Delta", "texttospeech"], "content": {"title": "T\u00fcrkei: Pr\u00e4sidentenwahl im Mai \u2013 Kemal Kilicdaroglu tritt gegen Erdogan an", "description": "Erdogans Gegenkandidat bei der Pr\u00e4sidentschaftswahl im Mai steht fest.", "body": {"": ["Jetzt hat Recep Tayyip Erdogan (69) seinen Gegner!", "Vor der f\u00fcr Mitte Mai geplanten Pr\u00e4sidentenwahl in der T\u00fcrkei tritt der Oppositionsf\u00fchrer Kemal Kilicdaroglu (74) gegen Erdogan an. Er wurde am Montag in Ankara von einem B\u00fcndnis aus sechs Parteien zum gemeinsamen Kandidaten ernannt.", "Um die Nominierung hatte es in den vergangenen Tagen Gerangel gegeben. Zeitgleich mit der Wahl des Staatsoberhaupts sollen am 14. Mai auch Parlamentswahlen stattfinden. Erdogan ist bereits seit 20 Jahren an der Macht. Umfragen zufolge muss er dieses Mal um seine Wiederwahl f\u00fcrchten.", "Kilicdaroglu k\u00fcndigte an, die Vorsitzenden der anderen f\u00fcnf Oppositionsparteien im Fall eines Erfolgs  zu Vizepr\u00e4sidenten zu ernennen. Tausende Anh\u00e4nger jubelten den sechs Politikern bei ihrem gemeinsamen Auftritt zu. Kilcidaroglu warb zudem um weitere Unterst\u00fctzer: \u201eDie T\u00fcr des Nationalb\u00fcndnisses steht allen sperrangelweit offen, die unseren gemeinsamen Traum der T\u00fcrkei teilen\u201c, sagte er.", "Die Wahlen gelten als echte Bew\u00e4hrungsprobe f\u00fcr Erdogan. Umfragen zufolge ist seine Wiederwahl alles andere als sicher. Das Land k\u00e4mpft mit massiver Inflation und hoher Arbeitslosigkeit. Nach den schweren Erdbeben vor einem Monat wurde zudem Kritik am Krisenmanagement der Regierung laut. Eigentlich sollten die Wahlen regul\u00e4r erst im Juni stattfinden. Erdogan will sie jedoch auf den 14. Mai vorziehen. Dazu will er am Freitag ein Dekret erlassen.", "Die Chefin der nationalkonservativen Iyi-Partei, Meral Aksener, k\u00fcndigte am Freitag zun\u00e4chst die Zusammenarbeit auf, weil sie Kilicdaroglu nicht mittragen wollte. Sie favorisierte den beliebten Istanbuler B\u00fcrgermeister Ekrem Imamoglu oder den B\u00fcrgermeister von Ankara, Mansur Yavas.", "Nun gab es einen Kompromiss: Die beiden B\u00fcrgermeister sollen bei einem Erfolg ebenfalls Vizepr\u00e4sidenten werden \u2013 zu einem Zeitpunkt, wenn der neue Pr\u00e4sident dies f\u00fcr angemessen h\u00e4lt.", "Akseners Austritt aus dem B\u00fcndnis hatte zwischenzeitlich f\u00fcr gro\u00dfe Aufregung gesorgt. Sie hatte gesagt, die Wahl zwischen Erdogan und Kilicdaroglu sei eine \u201ezwischen Tod und Malaria\u201c. Ungewiss ist noch, ob der Streit dem B\u00fcndnis schadet. Imamoglu war im Dezember mit einem Politikverbot belegt worden.", "Wird dies rechtskr\u00e4ftig, darf er vorerst kein politisches Amt mehr aus\u00fcben. Yavas wiederum hat einen nationalistischen Hintergrund, der kurdische W\u00e4hler abschrecken k\u00f6nnte. Die prokurdische HDP geh\u00f6rt nicht zum Sechser-B\u00fcndnis, gilt aber als K\u00f6nigsmacher.", "So wird erwartet, dass die HDP keinen eigenen Kandidaten aufstellt. Kilicdaroglu steht seit fast 13 Jahren an der Spitze der Opposition \u2013 unter seiner F\u00fchrung konnte seine Partei noch keine Wahl gegen Erdogan gewinnen. Auf diese Tatsache wiesen Gegner seiner Kandidatur immer wieder hin.", "Der 74-J\u00e4hrige stammt aus der ostanatolischen Provinz Tunceli (kurdisch: Dersim) und geh\u00f6rt der religi\u00f6sen Minderheit der Aleviten an. Der Oppositionsf\u00fchrer ist Bef\u00fcrworter einer t\u00fcrkischen EU-Mitgliedschaft und Verfechter eines nationalistischen Kurses beim Thema Fl\u00fcchtlinge. Kritiker werfen ihm fehlendes Charisma vor. Kilicdaroglu h\u00e4lt dagegen, die T\u00fcrken h\u00e4tten genug von Erdogan und dessen F\u00fchrungsstil.", "In einem dpa-Interview pl\u00e4dierte der jetzige Pr\u00e4sidentschaftskandidat im Dezember f\u00fcr eine von \u201eVernunft\u201c geleitete Politik. ", "Er gilt zwar als schlechter Wahlk\u00e4mpfer, aber als guter Vermittler mit diplomatischem Geschick und Kompromissbereitschaft. ", "Neben der CHP und der Iyi-Partei geh\u00f6ren vier kleinere Parteien zum Sechser-B\u00fcndnis. Darunter sind auch ehemalige Weggef\u00e4hrten Erdogans wie Ex-Ministerpr\u00e4sident Ahmet Davutoglu.", "Erdogans islamisch-konservative AKP tritt im B\u00fcndnis mit der ultranationalistischen MHP und der kleinen nationalistisch-religi\u00f6sen BBP zu den Wahlen an. Ein Gro\u00dfteil der Medien steht unter der Kontrolle der Regierung, die Justiz gilt als politisiert. In Deutschland leben zahlreiche wahlberechtigte T\u00fcrken. Bei der Abstimmung 2018 waren es 1,4 Millionen.", "(dpa/cbu)"]}}, "recommendations": []}