{"news_outlet": "bild", "provenance": "https://www.bild.de/lgbt/2022/lgbt/wegen-scherz-im-tuerkei-knast-gelandet-tuerkische-saengerin-guelen-ist-jetzt-in-81155254.bild.html", "query_keywords": ["rki"], "creation_date": "29.08.2022", "last_modified": "29.08.2022", "crawl_date": "20.10.2024", "author_person": ["Marco Schenk"], "author_organization": [], "news_keywords": ["T\u00fcrkei", "S\u00e4ngerin", "Gerichte", "Gef\u00e4ngnis", "pressefreiheit", "Witze", "Erdogan Recep Tayyip", "LGBT"], "content": {"title": "Wegen Scherz im T\u00fcrkei-Knast gelandet: T\u00fcrkische S\u00e4ngerin G\u00fcl\u015fen ist jetzt in Hausarrest", "description": "Am Montag wurde die t\u00fcrkische S\u00e4ngerin G\u00fcl\u015fen (46) aus dem Gef\u00e4ngnis entlassen. Ein Istanbuler Gericht stellte den Pop-Star stattdessen unter Hausarrest.", "body": {"": ["Istanbul \u2013 Am Montag wurde die inhaftierte t\u00fcrkische S\u00e4ngerin G\u00fcl\u015fen (46) aus dem Gef\u00e4ngnis entlassen. Ein Istanbuler Gericht hat sie jetzt stattdessen unter Hausarrest gestellt. ", "Die Verhaftung der beliebten S\u00e4ngerin hatte nicht nur unter K\u00fcnstlern gro\u00dfe Emp\u00f6rung ausgel\u00f6st.", "G\u00fcl\u015fen Bayraktar Colakoglu, wie der t\u00fcrkische Pop-Star mit vollem Namen hei\u00dft, war vergangenen Donnerstag verhaftet worden, weil sie im April bei einem Konzert scherzhaft zu einem Kollegen gesagt hatte, dessen \u201ePerversit\u00e4t\u201c sei auf seine Zeit an einer Imam-Hatip-Schule zur\u00fcckzuf\u00fchren. ", "Die Imam-Hatip-Schulen sind staatliche Bildungseinrichtungen, die einen Schwerpunkt auf religi\u00f6se Ausbildung haben. Aufgrund der zunehmenden Zahl der religi\u00f6sen Schulen werfen Kritiker der AKP-Regierung eine Islamisierung der laizistischen T\u00fcrkei vor.", "Medienberichten zufolge wird G\u00fcl\u015fen \u00f6ffentliche Volksverhetzung vorgeworfen. Erst vor Kurzem hatten regierungsnahe Medien ein Video mit den Aussagen ver\u00f6ffentlicht \u2013 und die S\u00e4ngerin scharf kritisiert. Der t\u00fcrkische Theologe und Justizminister Bekir Bozda\u011f (57) nannte ihre \u00c4u\u00dferungen laut dem Staatssender TRT etwa \u201eeine riesige Ungerechtigkeit\u201c.", "Zahlreiche K\u00fcnstler, Oppositionspolitiker, LGBT-Netzwerke und andere Vereinigungen hatten die Freilassung G\u00fcl\u015fens gefordert und die Inhaftierung als rechtswidrig kritisiert \u2013 darunter etwa der ber\u00fchmte deutsch-t\u00fcrkische Popmusiker Tarkan (49). ", "Auf Twitter schrieb er einen Appell gegen die \u201eHeuchelei des Systems\u201c in der T\u00fcrkei: \u201eDiese Ungerechtigkeit gegen G\u00fcl\u015fen muss aufh\u00f6ren und G\u00fcl\u015fen sollte unverz\u00fcglich freigelassen werden.\u201c", "Mutig: Auch vereinzelte Mitglieder der Regierungspartei hatten die Untersuchungshaft verurteilt.", "Am Montag erkl\u00e4rte der Rechtsanwalt Emre Emek (27) vor t\u00fcrkischen Medienvertretern: \u201eWir werden auch die Aufhebung des Hausarrests beantragen!\u201c", "G\u00fcl\u015fen ist in der T\u00fcrkei bekannt f\u00fcr ihre \u00f6ffentliche Solidarisierungen mit Lesben, Schwulen, Bisexuellen und Trans-Personen (LGBT). Auch daf\u00fcr wurde der beliebte Pop-Star bereits mehrfach aus religi\u00f6sen und Pro-Regierungskreisen kritisiert.", "Mehr LGBTQ-News gibt\u2019s auf Facebook und auf Instagram \u2013 jetzt Queer BILD folgen. "]}}, "recommendations": []}