{"news_outlet": "bild", "provenance": "https://www.bild.de/politik/inland/politik-inland/neue-anti-hass-beauftragte-ferda-ataman-wahl-im-bundestag-verschoben-80475382.bild.html", "query_keywords": ["migration", "fdp", "israel", "pandemie", "corona", "die gr\u00fcnen"], "creation_date": "22.06.2022", "last_modified": "22.06.2022", "crawl_date": "20.10.2024", "author_person": ["Karina M\u00f6\u00dfbauer und Carl-ViCtor Wachs"], "author_organization": [], "news_keywords": [], "content": {"title": "Neue Anti-Hass-Beauftragte Ferda Ataman: Wahl im Bundestag verschoben", "description": "Die Gr\u00fcnen wollten die Personalie Ferda Ataman (43) diesen Donnerstag im Bundestag zur Abstimmung stellen. Doch die FDP setzte eine Verschiebung durch.", "body": {"": ["Die Gr\u00fcnen wollten die Personalie Ferda Ataman (43) diesen Donnerstag im Bundestag zur Abstimmung stellen. Doch die FDP setzte eine Verschiebung durch. Der Grund: Die Liberalen hadern mit der designierten Anti-Hass-Beauftragten. Die ehemalige Publizistin war in Artikeln nicht gerade zimperlich mit der aus ihrer Sicht privilegierten wei\u00dfen Mehrheit umgegangen \u2013 vorsichtig ausgedr\u00fcckt. ", "Ihre Thesen lesen sich wie eine Litanei gezielter Provokationen und Beleidigungen vor allem von Durchschnittsdeutschen ohne Migrationshintergrund. Deutsche nannte sie absch\u00e4tzig \u201eKartoffeln\u201c. Den Begriff \u201eHeimat\u201c brachte sie in Verbindung mit der \u201eBlut und Boden\u201c-Ideologie der Nationalsozialisten. Inzwischen hat Ataman tausende Tweets gel\u00f6scht. ", "Die Causa ist nun auf die n\u00e4chste Sitzungswoche im Juli verschoben worden. In der FDP-F\u00fchrung war man \u00fcber das Vorgehen der Gr\u00fcnen bei der Pr\u00e4sentation der Personalie nicht gl\u00fccklich, wie BILD erfuhr. Ataman sei in \u201eBasta-Mentalit\u00e4t\u201c im Kabinett angek\u00fcndigt worden, ohne vorab die Fachebene, also Fachpolitiker der Koalitionspartner, mit in den Prozess einzubeziehen. Im Kabinett gab es FDP-Kreisen zufolge keine Diskussion. ", "Am Dienstag stellte sich die strittige Regierungskandidatin der FDP-Fraktion. Kein Heimspiel, kommentierte sp\u00e4ter ein Teilnehmer durchaus anerkennend. \u201eEs gab viele kritische Fragen\u201c, so ein BILD-Informant.", "Eingangs wurde von einem Hinterb\u00e4nkler betont, dass nicht die Abgeordneten begr\u00fcnden m\u00fcssten, warum sie gegen sie stimmen, sondern Ataman, warum f\u00fcr sie gestimmt werden solle. Dieser Einwand kam bei sozialliberalen Mitgliedern der Fraktion offenbar nicht gut an.", "Anwesende berichteten, dass Ataman Missverst\u00e4ndnisse einger\u00e4umt und sich auch stellenweise (z.\u00a0B. f\u00fcr die \u201eBlut und Boden\u201c-Aussage) entschuldigt habe. Auch ihre polemische Aussage w\u00e4hrend der Corona-Pandemie (sie ahne, \u201ewelche Bev\u00f6lkerungsgruppen in Krankenh\u00e4usern zuerst behandelt werden, wenn die Beatmungsger\u00e4te knapp werden\u201c), relativierte sie in der Sitzung. In ihrer fr\u00fcheren Rolle habe sie zuspitzen m\u00fcssen, um Debatten zu initiieren. Sie w\u00fcrde \u00c4rzten und Pflegern aber nicht unterstellen wollen, dass sie Migranten benachteiligten. Es g\u00e4be keinen Generalverdacht.", "FDP-Vize Wolfgang Kubicki sagte zu BILD: \u201eJeder Mensch \u2013 jeder \u2013 hat eine zweite Chance verdient.\u201c", "Zu ihrer Kartoffel-Schm\u00e4hung wollte sich Ataman hingegen nicht vor dem gro\u00dfen Plenum \u00e4u\u00dfern. Im kleinen Kreise erkl\u00e4rte sie, es g\u00e4be in der T\u00fcrkei einen Gegend, wo Menschen blond und blau\u00e4ugig seien. Diese Menschen w\u00fcrden Kartoffeln genannt. Das habe sie immer zitiert, Deutsche aber nie direkt als Kartoffeln beschimpft.", "Unerw\u00e4hnt blieb ihre jahrelange Unterst\u00fctzung f\u00fcr den Negativ-Preis \u201eGoldene Kartoffel\u201c.", "Ein Kernpunkt war auch Atamans klare Positionierung zu Israel und gegen Antisemitismus und die Anti-Israel-Bewegung BDS (\u201eBoycott, Divestment, Sanctions\u201c agitiert gegen den Staat Israel).", "Dar\u00fcber hinaus gab es eine lange Diskussion dar\u00fcber, wie Ataman Ausgrenzung und Diskriminierung definiere.", "Die FDP will das Gespr\u00e4ch sacken lassen und in der n\u00e4chsten Fraktionssitzung noch einmal ohne Gast dar\u00fcber beraten. Angesichts der gro\u00dfen Herausforderungen sei die Personalie aber zu unwichtig, um dar\u00fcber einen Koalitionskrach zu riskieren, hei\u00dft es aus der Spitze der Partei. ", "Atamans Besuch hat seinen Zweck also vorerst erf\u00fcllt. Die kontroverse Aktivistin konnte zumindest Teile der skeptischen Fraktion mit ihrem Auftritt \u00fcberzeugen. Ein FDP-Bundestagsmitglied bezeichnete Ataman anschlie\u00dfend als reflektiert. Die Stimmung sei konziliant gewesen. \u201eAtaman wird letztendlich gew\u00e4hlt werden\u201c, so die Mutma\u00dfung, \u201eaber mit der Faust in der Tasche.\u201c"]}}, "recommendations": []}