{"news_outlet": "bild", "provenance": "https://www.bild.de/politik/inland/politik-inland/berlin-neukoelln-terror-anhaenger-bejubeln-die-morde-in-israel-85665326.bild.html", "query_keywords": ["israel", "csu", "nahost"], "creation_date": "17.10.2023", "last_modified": "17.10.2023", "crawl_date": "20.10.2024", "author_person": ["Philip Fabian und Michael Behrendt, Stefan Peter, Burkhard Uhlenbroich und Albert Link"], "author_organization": [], "news_keywords": ["Israel", "Hamas", "Antisemitismus", "demonstrationen", "Nahost-Konflikt"], "content": {"title": "Berlin-Neuk\u00f6lln: Terror-Anh\u00e4nger bejubeln die Morde in Israel", "description": "Hass gegen Israel \u2013 auch auf deutschen Stra\u00dfen!", "body": {"": ["Hass gegen Israel \u2013 auch auf deutschen Stra\u00dfen! ", "W\u00e4hrend die Hamas israelische Zivilisten massakriert, jubeln Anh\u00e4nger des Terrors in Deutschland. Widerliche Aktion in Berlin-Neuk\u00f6lln: Eine Vorfeldorganisation der pal\u00e4stinensischen Terror-Gruppe PLFP (\u201eVolksfront zur Befreiung Pal\u00e4stinas\u201c) namens Samidoun verteilte Baklava auf der Sonnenallee. ", "Das Netzwerk selbst war es, das Fotos davon in den sozialen Medien hochlud. Zu sehen: ein Mann, der in eine Pal\u00e4stina-Flagge geh\u00fcllt ist und Passanten die S\u00fc\u00dfigkeiten aus Nahost anbietet. Stolz l\u00e4sst er sich dabei fotografieren.", "Auf X (vormals Twitter) glorifizierte die Organisation den Terror weiter, schrieb: \u201eEs lebe der Widerstand des pal\u00e4stinensischen Volkes. Verteilen von S\u00fc\u00dfigkeiten auf der Sonnenallee in Berlin zur Feier des Sieges des Widerstands.\u201c", "Gegen 20:50 Uhr versammelten sich an der Reuterstra\u00dfe Ecke Sonnennallee in rund 60 Personen, zumeist M\u00e4nner. Von einer nahen Kurden-Demo waren auch einige radikale Unterst\u00fctzer hinzugekommen. Sie hetzten mit Parolen gegen Israel und zogen wenige Meter die Stra\u00dfe hinunter. Die Polizei ist mit rund 100 Einsatzkr\u00e4ften vor Ort und beobachtet die Lage derzeit. Die Reuterstra\u00dfe wurde f\u00fcr den Autoverkehr gesperrt.", "Die Sonnenallee war bereits in der Vergangenheit Schauplatz von Hass-Demos gegen Israel, insbesondere w\u00e4hrend der letzten gr\u00f6\u00dferen Terror-Eruptionen in Nahost. Im Mai 2021 waren allein 900 Beamte bei einer 3500 Teilnehmer starken Gewalt-Demo am Hermannplatz im Einsatz, 93 Polizisten wurden dabei verletzt. Erst vor einer Woche l\u00f6ste die Polizei wieder eine Judenhass-Demo am Hermannplatz auf, bei der zur Zerst\u00f6rung des j\u00fcdischen Staats Israels aufgerufen wurde. ", "An einigen Gesch\u00e4ften h\u00e4ngt \u2013 wie in Neuk\u00f6lln \u00fcblich \u2013\u00a0die Flagge Pal\u00e4stinas, vor Teestuben sitzen M\u00e4nner zusammen und schauen sich Videos mit Berichten \u00fcber den Krieg gegen Israel an.", "Ein TV-Team von WELT TV (geh\u00f6rt wie BILD zu Axel Springer) wollte mit den S\u00fc\u00dfigkeiten-Verteilern sprechen, wurde aber nach einer Gruppenbildung bedr\u00e4ngt und angehalten, ihr Video-Material zu l\u00f6schen, wie Journalisten-Gewerkschafter J\u00f6rg Reichel von Verdi, der anwesend war, auf X berichtet. ", "Drei bis vier M\u00e4nner h\u00e4tten ihnen in bedrohlichem Ton gesagt: \u201eL\u00f6scht die Bilder!\u201c, erkl\u00e4rte Reichel BILD. Zu ihrem Selbstschutz seien die Journalisten der Aufforderung nachgekommen. Reichel habe dann die Polizei benachrichtigt. ", "Laut der Berliner Polizei ist es aber derzeit in der Gegend ruhig. Mehrere Mannschaftswagen fahren dort Patrouille\u00a0f\u00fcr den Fall, dass sich die Stimmung aufheizt und Jubel-Demos entflammen. Am Hermannplatz steht ein weiterer Mannschaftswagen, weil sich dort ein gutes Dutzend M\u00e4nner mit Pal\u00e4stinenser-Schal und Pal\u00e4stina-Flagge versammelt haben \u2013 bislang haben sie aber keine Schlachtrufe von sich gegeben. Alle Kr\u00e4fte seien sensibilisiert. sagt Polizei-Sprecherin Beate Ostertag BILD.", "Wegen des Gro\u00dfangriffs auf Israel verst\u00e4rkt die Polizei au\u00dferdem den Schutz j\u00fcdischer und israelischer Einrichtungen in Berlin. Die Gef\u00e4hrdungsbewertungen f\u00fcr solche Einrichtungen werden demnach laufend aktualisiert und Schutzma\u00dfnahmen erh\u00f6ht, wo dies erforderlich sind.", "J\u00fcdische Einrichtungen in Deutschland m\u00fcssten jetzt besonders gesch\u00fctzt werden, sagte Bundesinnenministerin Nancy Faeser (53), zu BILD. ", "Faeser zu BILD: \u201eDer furchtbare Terror der Hamas gegen die israelische Bev\u00f6lkerung ersch\u00fcttert uns zutiefst. Dieser Terror muss sofort aufh\u00f6ren! Wir stehen eng an der Seite Israels und trauern mit der israelischen Bev\u00f6lkerung um die Opfer.\u201c", "Und weiter: \u201eIn dieser schrecklichen Situation gilt umso mehr: Der Schutz von J\u00fcdinnen und Juden in Deutschland hat f\u00fcr uns allerh\u00f6chste Priorit\u00e4t. Deshalb haben wir sofort reagiert, alle Sicherheitsbeh\u00f6rden sind sensibilisiert.\u201c ", "\u201eWir m\u00fcssen den Schutz von j\u00fcdischen und israelischen Einrichtungen in der aktuellen Situation weiter verst\u00e4rken. Bund und L\u00e4nder haben ihr Handeln heute eng abgestimmt.\u201c, so Faeser weiter. \u201eIch habe mit der Vorsitzenden der Innenministerkonferenz und Berliner Innensenatorin Iris Spranger gesprochen. Mit dem Zentralrat der Juden in Deutschland sind wir ebenfalls in engem Kontakt.\u201c", "\u201eIn Berlin ist der Schutz durch die Polizei unmittelbar erh\u00f6ht worden. Auch die anderen Bundesl\u00e4nder passen ihre Schutzma\u00dfnahmen an die Lage an. Daf\u00fcr bin ich sehr dankbar. M\u00f6gliche Unterst\u00fctzer der Hamas in der islamistischen Szene haben die Sicherheitsbeh\u00f6rden sehr genau im Blick.\u201c", "Manfred Weber\u00a0(51), EVP-Fraktions- und Parteivorsitzender und CSU-Vize, sagt zu BILD: \u201eDie EU muss sich unmissverst\u00e4ndlich hinter Israel stellen. Die Terroristen der Hamas, die unglaubliche Gr\u00e4uel gegen die israelische Zivilbev\u00f6lkerung ver\u00fcben, m\u00fcssen mit aller Macht bek\u00e4mpft werden. Die Hamas ist eine Terrororganisation und kann kein Gespr\u00e4chspartner sein.\u201c", "Und Weber deutlich: \u201eDie Tr\u00e4umer in der EU m\u00fcssen angesichts solcher Bilder endlich aufwachen.\u201c"]}}, "recommendations": []}