{"news_outlet": "kritisches_netzwerk", "provenance": "https://kritisches-netzwerk.de/forum/katalonien-konflikt-die-ungerechtigkeit-wurde-vollbracht", "query_keywords": ["sp", "kultur", "leiche", "us", "rki", "politik", "spo", "regierung", "schi", "usa", "ss", "demo", "rna", "ns", "vereinte nationen", "europ\u00e4ische union"], "creation_date": "15.10.2019", "last_modified": "15.11.2019", "crawl_date": "30.10.2024", "author_person": ["Helmut S."], "author_organization": [], "news_keywords": ["Alfred Bosch", "Amtsverbot", "Amtsverbote", "Assemblea Nacional Catalana", "Aufruhr", "autonomia", "Autonomie", "Barcelona", "Barcelona-El Prat", "Carles Mund\u00f3", "Carles Puigdemont", "Carme Forcadell", "Catalonia", "Catalunya", "Dolors Bassa", "Eigenstaatlichkeit", "Europ\u00e4ischer Haftbefehl", "Franco", "Franco-Faschismus", "Haftstrafen", "independencia", "Joaquim Forn", "Jordi Cuixart", "Jordi S\u00e0nchez", "Jordi Turull", "Josep Rull", "Katalanen", "Katalonien", "Korruption", "Korruptionssumpf", "Madrid", "Massenproteste", "Meritxell Borr\u00e0s", "Metropolregionen", "\u00d2mnium Cultural", "Oriol Junqueras", "Polizeigewalt", "Quim Torra", "Ra\u00fcl Romeva", "Rebellion", "Referendum", "Repression", "Santi Vila", "sedici\u00f3n", "Selbstbestimmung", "Separation", "Souver\u00e4nit\u00e4t", "Spanien", "spanische Verfassung 1978", "Staatsgewalt", "Transici\u00f3n", "Unabh\u00e4ngigkeit", "Unabh\u00e4ngigkeitsbewegung", "Unabh\u00e4ngigkeitsreferendum", "Ungehorsam", "Ungerechtigkeit", "Veruntreuung \u00f6ffentlicher Gelder", "WGAD", "Working Group on Arbitrary Detention", "Zentralregierung", "Zwangsverwaltung"], "content": {"title": "Katalonien-Konflikt: Die Ungerechtigkeit wurde vollbracht!", "description": "Spanische Repression in Katalonien Katalonien-Konflikt: Die Ungerechtigkeit wurde vollbracht! von NEUE DEBATTE", "body": {"": ["Der Oberste Gerichtshof Spaniens hat in Madrid gegen neun f\u00fchrende K\u00f6pfe der katalanischen Unabh\u00e4ngigkeitsbewegung Haftstrafen von bis zu 13 Jahren und Amtsverbote verh\u00e4ngt. Der Tatbestand der Rebellion wurde von den Richtern zwar fallen gelassen, aber die Vorw\u00fcrfe Ungehorsam, Aufruhr und Veruntreuung \u00f6ffentlicher Gelder im Zusammenhang mit dem Unabh\u00e4ngigkeitsreferendum vom 1. Oktober 2017 reichten f\u00fcr harte Urteile aus.", "\u25ba \u201eDie Ungerechtigkeit wurde vollbracht!\u201c", "Die ehemalige Sprecherin des katalanischen Parlaments, Carme Forcadell, wurde zu 11 Jahren und sechs Monaten Gef\u00e4ngnis wegen Aufruhr verurteilt. Kurz nach der Verk\u00fcndung des Urteils schrieb sie auf ihrem Twitter-Account:", "\u201eDie Ungerechtigkeit wurde vollbracht. Eine freie parlamentarische Debatte ist kein Verbrechen, sie ist ein Recht, sie auszu\u00fcben und eine Pflicht, sie zu verteidigen. Wir werden nicht m\u00fcde, das zu sagen, wo immer es n\u00f6tig ist. Heute ist ein schwarzer Tag f\u00fcr die Demokratie, aber nicht einmal in Momenten wie diesen, sollten sie uns besiegen. Wir werden das durchstehen.\u201c", "Auch Jordi S\u00e0nchez, Vorsitzender der zivilgesellschaftlichen Organisation Assemblea Nacional Catalana (ANC), und Jordi Cuixart, Pr\u00e4sident der Kulturorganisation \u00d2mnium Cultural, beide seit dem 16. Oktober 2017 in Untersuchungshaft, sowie die ehemaligen Minister der katalanischen Regierung, Jordi Turull, Ra\u00fcl Romeva, Dolors Bassa, Josep Rull und Joaquim Forn wurden des gleichen Verbrechens f\u00fcr schuldig befunden.", "Oriol Junqueras, Ra\u00fcl Romeva, Jordi Turull und Dolors Bassa wurden au\u00dferdem wegen Missbrauchs \u00f6ffentlicher Gelder verurteilt. Junqueras, von Januar 2016 bis Oktober 2017 Vizepr\u00e4sident Kataloniens, erhielt eine Freiheitsstrafe von 13 Jahren. Die Aus\u00fcbung eines \u00f6ffentlichen Amtes wurde ihm ebenfalls f\u00fcr 13 Jahre untersagt.", "\u25ba \u201eEin Fehler historischen Ausma\u00dfes!\u201c", "Dr. Alfred Bosch, Minister f\u00fcr Ausw\u00e4rtiges der katalanischen Regierung, sagte nach dem Urteil, dass es sich hierbei \u201eum ein politisches Verfahren\u201c handelt, bei dem \u201ePersonen einzig aufgrund ihrer politischen \u00dcberzeugungen verurteilt werden\u201c. Das Urteil selbst, das 9 der 12 Angeklagten ins Gef\u00e4ngnis bringt, sei \u201eein Fehler historischen Ausma\u00dfes\u201c, der das Problem nicht l\u00f6sen, sondern versch\u00e4rfen werde.", "Carles Mund\u00f3, ehemaliger katalanischer Justizminister, Meritxell Borr\u00e0s (Ex-Ministerin f\u00fcr Regierungsf\u00fchrung, \u00f6ffentliche Verwaltung und Wohnungswesen) und Santi Vila (ehemaliger Minister f\u00fcr Wirtschaft und Wissenschaft) wurden wegen Ungehorsams verurteilt, erhielt aber keine Haftstrafen und auch kein Amtsverbot.", "\u25ba Die Gewalt des Staates", "Am Ende bleibt die politische Dimension des Verfahrens im Ged\u00e4chtnis, bei dem es vor allem um die Durchsetzung der Interessen des spanischen Staates ging. Die Ausgangslage ist denkbar einfach. Ein nicht unerheblicher Teil der katalanischen Bev\u00f6lkerung, nach Umfragen aktuell etwa 44 Prozent, strebt nach der Unabh\u00e4ngigkeit von Spanien [1]. Die spanische Zentralregierung in Madrid will dies verhindern und die Gesamtheit des spanischen Staatsgebildes erhalten, so wie es in der spanischen Verfassung 1978 festgeschrieben wurde. Dabei zeichnet sich bereits ab, dass die europ\u00e4ischen Nationalstaaten in Metropolregionen zerfallen werden.", "Das katalanische Unabh\u00e4ngigkeitsreferendum am 1. Oktober 2017 lieferte den Anlass zur Strafverfolgung jener politischen und zivilgesellschaftlichen Kr\u00e4fte, die ihr Recht auf Souver\u00e4nit\u00e4t und Unabh\u00e4ngigkeit wahrnehmen wollen.", "Das Verfassungsgericht hatte das Referendum im Vorfeld f\u00fcr illegal erkl\u00e4rt. Damit w\u00e4re die Abstimmung so oder so ein Muster ohne Wert geblieben, weil sich aus dem Referendum keine Verbindlichkeit ergeben h\u00e4tte, sondern es lediglich als Bestandsaufnahme und Willenserkl\u00e4rung zu interpretieren gewesen w\u00e4re, deren Ergebnis auf dem politischen und diplomatischen Wege in Verbindlichkeit h\u00e4tte \u00fcberf\u00fchrt werden m\u00fcssen. Abgestimmt wurde in Katalonien aber trotzdem.", "Der spanische Staat und seine Regierung, zum Zeitpunkt des Referendums gef\u00fchrt von der bis zum Hals im Korruptionssumpf steckenden Partido Popular, erkannte im Urnengang der Katalanen eine Gefahr f\u00fcr die eigene Existenz. Reagiert wurde mit massiver Polizeigewalt, der Verhaftung von Unabh\u00e4ngigkeitsbef\u00fcrwortern und der Zwangsverwaltung der autonomen Region.", "Obwohl keine Steine flogen, keine Autos brannten und sich die Katalanen noch nicht einmal wehrten, als Einheiten der Guardia Civil auf sie einpr\u00fcgelten, weil sie einen Wahlzettel in H\u00e4nden hielten, wurde das politische Anliegen mit der Unterstellung der Rebellion diffamiert. Doch Rebellion bedeutet Gewalt, und die war nur auf einer Seite auszumachen \u2013 beim spanischen Staat.", "Zahlreiche katalanische Politiker fl\u00fcchteten ins Ausland. Der ehemalige Pr\u00e4sident Carles Puigdemont, der an der Spitze der Unabh\u00e4ngigkeitsbewegung stand, ging nach Belgien ins Exil, um seiner Festnahme zu entgehen. Spanien verfolgte ihn vergeblich mit einem internationalen Haftbefehl. Dieser wurde aufgehoben, aber nun, unmittelbar nach den Urteilen von Madrid neu ausgestellt [2]. Der Vorwurf der Rebellion wird nicht erhoben, aber Puigdemont werden Aufruhr und der Missbrauch \u00f6ffentlicher Gelder unterstellt.", "Was machte die Europ\u00e4ische Union? Sie schwieg. Die Katalonienfrage sei eine \"innere Angelegenheit\" Spaniens.", "Im Gerichtsverfahren gegen die Unabh\u00e4ngigkeitsbef\u00fcrworter erfuhr die politisch motivierte Repression ihren vorl\u00e4ufigen H\u00f6hepunkt. Der Prozess, der am 12. Februar 2019 begann, gilt als einer der gr\u00f6\u00dften und vielleicht auch wichtigsten Verfahren seit der Transici\u00f3n, dem nach Francos Tod eingeleiteten \u00dcbergang vom Franco-Faschismus zu einer parlamentarischen Demokratie.", "Neben der Staatsanwaltschaft und dem Rechtsdienst des spanischen Staates, die den Staat vor Gericht vertraten, nahm als Privatkl\u00e4ger die rechtsextreme Partei Vox am Verfahren teil. Dies war m\u00f6glich aufgrund einer Besonderheit im spanischen Rechtswesen.", "Internationale Akteure \u00e4u\u00dferten scharfe Kritik an dem Verfahren. Die Arbeitsgruppe gegen willk\u00fcrliche Inhaftierungen (Working Group on Arbitrary Detention; >> WGAD), angesiedelt bei den Vereinten Nationen, forderte in zwei Stellungnahmen die sofortige Freilassung von sieben der katalanischen politischen Gefangenen. Der spanische Staat reagierte nicht.", "\u25ba Wie geht es weiter?", "Die katalanischen Unabh\u00e4ngigkeitsbef\u00fcrworter wollen gegen die Urteile Berufung einlegen. Die Katalanische Nationalversammlung und die Kulturvereinigung Omnium Cultural haben zu Kundgebungen und Versammlungen aufgerufen. In ganz Katalonien kommt es zu Demonstrationen. Aus Barcelona werden Massenproteste gemeldet. Der Flughafen El Prat ist praktisch blockiert.", "Der katalanische Pr\u00e4sident Quim Torra fordert eine Amnestie f\u00fcr die Verurteilten und betont, dass die Urteile seine Regierung nicht davon abhalten w\u00fcrden, ihr Streben nach Unabh\u00e4ngigkeit fortzusetzen. Torra sagte: \u201eRepression wird nie \u00fcber Dialog, Demokratie und Selbstbestimmung triumphieren.\u201c", "[1] ZEIT Online (13.10.2019): Das wichtigste Urteil der spanischen Demokratie. >> weiter. (abgerufen am 14.10.2019). \u21a9", "[2] SPON (14.10.2019): Spanien erl\u00e4sst erneut internationalen Haftbefehl gegen Puigdemont. >> weiter. (abgerufen am 14.10.2019).", "\u25ba Quelle: Dieser Artikel erschien am 14. Oktober 2019 auf der Webseite NEUE DEBATTE - \"Journalismus und Wissenschaft von unten\". >> Artikel. Alle auf Neue Debatte ver\u00f6ffentlichten Werke (Beitr\u00e4ge, Interviews, Reportagen usw.) sind \u2013 sofern nicht anders angegeben oder ohne entsprechenden Hinweis versehen \u2013 unter einer Creative Commons Lizenz (Namensnennung \u2013 Nicht kommerziell \u2013 Keine Bearbeitungen 4.0 International; CC BY-NC-ND 4.0) lizenziert. Unter Einhaltung der Lizenzbedingungen d\u00fcrfen diese von Dritten verbreitet und vervielf\u00e4ltigt werden.", "ACHTUNG: Die Bilder und Grafiken sind nicht Bestandteil der Originalver\u00f6ffentlichung und wurden von KN-ADMIN Helmut Schnug eingef\u00fcgt. F\u00fcr sie gelten ggf. folgende Kriterien bzw. Lizenzen, s.u..", "\u00dcBER NEUE DEBATTE: Der Hintergrund f\u00fcr die NEUE DEBATTE ist banal: Wir interessieren uns f\u00fcr das Zeitgeschehen, f\u00fcr Menschen und f\u00fcr ihre Meinungen, ihre Kultur, ihr Wissen, ihre Argumente und Positionen \u2013 und wir haben selber auch Meinungen, Kultur, Wissen, Argumente und vertreten Positionen. Und \u00fcber die wollen wir uns weltweit austauschen. Daf\u00fcr brauchen wir neue Formen des Journalismus, die keine Deutungshoheit f\u00fcr sich beanspruchen oder kommerziellen Zw\u00e4ngen unterworfen sind.", "Grassroots Journalism oder partizipativer Journalismus oder schlicht B\u00fcrgerjournalismus ist die Option. Internationaler B\u00fcrgerjournalismus: Damit ist die Idee hinter NEUE DEBATTE ganz gut umschrieben. >> weiter.", "Das Non-Profit-Projekt NEUE DEBATTE entwickelt sich sehr schnell weiter, aber unglaublich viele Aufgaben liegen noch vor uns. Um sie zu bew\u00e4ltigen, brauchen wir Dich!", "Es gibt unterschiedliche Wege, um den freien und konstruktiven Graswurzeljournalismus auf NEUE DEBATTE freiwillig zu unterst\u00fctzen: als G\u00f6nner, Zeitungsjunge, Wortk\u00fcnstler/-in, Sprachgenie oder Korrektor/-in. Wir sind nicht werbefinanziert und trotzdem sind alle unsere Inhalte kostenlos. Wer es sich jedoch leisten kann und freien Journalismus f\u00f6rdern will, darf uns gerne als G\u00f6nner freiwillig mit einer Spende finanziell unterst\u00fctzen. Mehr erfahren \u2026", "\u25ba Bild- und Grafikquellen:", "1. Krisenherd Katalonien: Der Kampf um Kataloniens Autonomie und Unabh\u00e4ngigkeit ist nur der aktuellste Ausdruck der Tatsache, da\u00df sich das Credo des nationalen Einheitsstaates in der Krise befindet. Grafik: inactive account \u2013 ID 8385. Quelle: Pixabay. Alle Pixabay-Inhalte d\u00fcrfen kostenlos f\u00fcr kommerzielle und nicht-kommerzielle Anwendungen, genutzt werden - gedruckt und digital. Eine Genehmigung mu\u00df weder vom Bildautor noch von Pixabay eingeholt werden. Auch eine Quellenangabe ist nicht erforderlich. Pixabay-Inhalte d\u00fcrfen ver\u00e4ndert werden. Pixabay Lizenz. >> Grafik.", "2. Flaggenkarte Kataloniens - Flag map of Catalonia. Quelle: Wikimedia Commons. Diese Datei ist unter der Creative-Commons-Lizenz \u201eNamensnennung \u2013 Weitergabe unter gleichen Bedingungen 3.0 nicht portiert\u201c (CC BY-SA 3.0) lizenziert.", "3. FREEDOM FOR CATALUNYA - Streetart Graffito. Foto: Joenomias / Menno de Jong, Nederland. Quelle: Pixabay. Freie kommerzielle Nutzung. Kein Bildnachweis n\u00f6tig. Pixabay Lizenz. >> Graffito-Foto.", "4. Carles Puigdemont: Imprisoned by an ideology? Grafik: muffinn, Worcester/UK. Quelle: Flickr. Verbreitung mit CC-Lizenz Namensnennung 2.0 Generic (CC BY 2.0)."]}}, "recommendations": []}