{"news_outlet": "kritisches_netzwerk", "provenance": "https://kritisches-netzwerk.de/forum/sigmar-gabriel-von-der-spd-zur-deutschen-bank", "query_keywords": ["leiche", "spo", "demo", "spd", "cdu", "us", "isis", "usa", "bundestagswahl", "klima", "christ", "politik", "ss", "rna", "sp", "regierung", "schi", "kriminell", "ns", "angela merkel"], "creation_date": "02.02.2020", "last_modified": "30.01.2024", "crawl_date": "30.10.2024", "author_person": ["Helmut S."], "author_organization": [], "news_keywords": ["Altersarmut", "Arbeiterverr\u00e4ter", "Arbeitsmarktliberalisierung", "Arbeitsplatzmassaker", "Arbeitsplatzvernichtung", "Armutsrentner", "Atlantik-Br\u00fccke", "Aufsichtsratsmitglied", "Banksters", "Christian Sewing", "Deloitte", "Deutsche Bank", "Die Falken", "ECFR", "Emirat Katar", "Eurasia Group", "European Council on Foreign Relations", "Frank Bsirske", "Gerhard Schr\u00f6der", "Hartz-Gesetze", "ICG", "International Crisis Group", "Josef Ackermann", "Neoliberalismus", "Niedriglohnsektor", "Politgangster", "Politschergen", "Rentnerarmut", "Sanierungsplan", "Sigmar Gabriel", "Sozialabbau", "Sozialchaunivisten", "Sozialdemokraten", "Sozialdemokratie", "Sozialdumping", "soziale Schieflage", "soziale Verelendung", "sozialer Kahlschag", "Sozialverr\u00e4ter", "SPD", "Stellenabbau", "Trilaterale Kommission", "W\u00e4hlerschwund"], "content": {"title": "Sigmar Gabriel: Von der SPD zur Deutschen Bank", "description": "Sigmar Gabriel: Von der SPD zur Deutschen Bank von Peter Schwarz", "body": {"": ["\u201eIch finde es schlimm, dass sofort der Generalverdacht entsteht, man w\u00fcrde sozusagen seine Seele verkaufen, wenn man nach dem Ende seiner politischen Laufbahn eine Aufgabe in der Wirtschaft wahrnimmt\u201c, verteidigte der fr\u00fchere SPD-Vorsitzende Sigmar Gabriel seinen Einzug in den Aufsichtsrat der Deutschen Bank. Er werde auch in Zukunft nicht anders denken und handeln als bisher.", "Mit der letzten Bemerkung hat Gabriel zweifellos recht, allerdings nicht in dem Sinne, in dem er sie verstanden haben will. Denn schon w\u00e4hrend seiner politischen Laufbahn hat der inzwischen 60-J\u00e4hrige die Interessen der Banken und Konzerne vertreten. Insofern muss er sein Handeln und Denken tats\u00e4chlich nicht \u00e4ndern, wenn er jetzt in den Aufsichtsrat der m\u00e4chtigsten deutschen Bank einzieht.", "W\u00e4hrend der letzten beiden Jahrzehnte, in denen Gabriel hohe Partei- und Regierungs\u00e4mter aus\u00fcbte, war die SPD in Deutschland die f\u00fchrende Partei des Sozialabbaus, des Militarismus und der Staatsaufr\u00fcstung. Die Regierung von Gerhard Schr\u00f6der (SPD), die 1998 an die Macht kam, f\u00fchrte den ersten internationalen Kampfeinsatz der Bundeswehr durch, senkte die Steuern f\u00fcr Reiche und Unternehmen und schuf mit den Hartz-Gesetzen die Voraussetzungen f\u00fcr einen riesigen Niedriglohnsektor, der das Lohnniveau nachhaltig senkte.", "Die drei Gro\u00dfen Koalitionen unter Angela Merkel (CDU), an denen die SPD beteiligt war, f\u00fchrten diese Arbeit fort. Sie strichen die Altersversorgung zusammen, so dass zuk\u00fcnftig ein gro\u00dfer Teil Rentner in Armut leben wird. Sie retteten die Banken mit Milliardensummen und trieben die Militarisierung voran. Als Folge kehrten Millionen der SPD den R\u00fccken: Der W\u00e4hleranteil sank von 41 Prozent bei der Bundestagswahl 1998 auf 13 Prozent in den j\u00fcngste Umfragen; die Mitgliederzahl fiel im selben Zeitraum von 735.000 auf 420.000.", "Gabriel spielte dabei eine ma\u00dfgebliche Rolle. Er hatte seine politische Laufbahn 1976 bei der SPD-nahen Jugendorganisation \"Die Falken\" begonnen und in der Kommunal- und Landespolitik Karriere gemacht. 1999 \u00fcbernahm er die Nachfolge Gerhard Schr\u00f6ders als nieders\u00e4chsischer Ministerpr\u00e4sident, verlor aber das Amt wieder, als er sich 2003 erstmals zur Wahl stellen musste.", "Nun ging er in die Bundespolitik, wo er in der ersten Gro\u00dfen Koalition unter Merkel Umweltminister wurde. Nachdem die SPD 2009 die Bundestagswahl verloren hatte und aus der Gro\u00dfen Koalition ausschied, wurde er zum Parteivorsitzenden gew\u00e4hlt. Als solcher war er 2013 ma\u00dfgeblich an der Bildung der zweiten Gro\u00dfen Koalition beteiligt, in deren Mittelpunkt die R\u00fcckkehr zu Militarismus und Gro\u00dfmachtpolitik stand.", "Von 2013 bis 2017 war Gabriel Bundeswirtschaftminister und Vizekanzler, dann l\u00f6ste er Frank-Walter Steinmeier, der Bundespr\u00e4sident wurde, als Au\u00dfenminister ab. 2017 gab Gabriel den SPD-Vorsitz an Martin Schulz ab, der nach dem desastr\u00f6sen Ergebnis der Bundestagswahl ebenfalls zur\u00fccktrat.", "In der dritten Gro\u00dfen Koalition, die 2018 nach monatelangen Verhandlungen zustande kam, war Gabriel nicht mehr vertreten. Im November 2019 legte er auch sein Bundestagsmandat nieder, um die Kontakte und Beziehungen, die er als Politiker gesammelt hatte, in Bargeld umzum\u00fcnzen.", "Als einfaches Aufsichtsratsmitglied der Deutschen Bank wird Gabriel mindestens 125.000 Euro im Jahr verdienen. Je nachdem in wie vielen Aussch\u00fcssen er t\u00e4tig ist, kann das auf 300.000 bis 400.000 Euro steigen. Im Vergleich zu den Millionensummen, die Vorstandsmitglieder oder sein Parteifreund Gehard Schr\u00f6der einstreichen, der nach dem Ausscheiden aus dem Kanzleramt beim russischen Energieriesen Gazprom anheuerte, ist das zwar relativ wenig. Aber Aufsichtsratsmitglied ist nur ein Nebenjob.", "Bereits jetzt verdient Gabriel als Gastautor der Holtzbrinck-Medien Handelsblatt, Tagesspiegel und Zeit zwischen 15.000 und 30.000 Euro im Monat. Er sitzt au\u00dferdem im Beirat des weltweit agierenden Wirtschaftspr\u00fcfungsunternehmens Deloitte mit einem Jahresumsatz von 1,5 Milliarden Euro und arbeitet f\u00fcr die Eurasia Group, ein US-Unternehmen, das auf Politikberatung spezialisiert ist. Er ist Vorsitzender der Atlantik-Br\u00fccke, Kuratoriumsmitglied der International Crisis Group (ICG), Mitglied der Trilateralen Kommission sowie des \"European Council on Foreign Relations\" (ECFR). An den Universit\u00e4ten Bonn und Harvard war er als Gastdozent t\u00e4tig.", "Es versteht sich von selbst, dass f\u00fcr die hohen Summen, die Gabriel verdient, eine Gegenleistung verlangt wird. Da der ausgebildete Lehrer \u00fcber keine Fachkenntnisse als Banker verf\u00fcgt, d\u00fcrften f\u00fcr die Deutsche Bank vor allem die zahlreichen Kontakte von Interesse sein, die er als Politiker, Wirtschafts- und Au\u00dfenminister gesammelt hat.", "F\u00fcr den Aufsichtsrat nominiert wurde er vom Herrscherhaus des Emirats Katar, das mit einem Anteil von rund acht Prozent gr\u00f6\u00dfter Einzelaktion\u00e4r der Deutschen Bank ist.", "Gabriels Beziehungen zu Katar reichen bis in seine Zeit als Ministerpr\u00e4sident des Landes Niedersachsen zur\u00fcck, das ebenso wie Katar Gro\u00dfaktion\u00e4r beim Volkswagen-Konzern ist. 2017 sprang er als Au\u00dfenminister dem Emirat als \u201eVermittler\u201c zur Seite, als es von Saudi-Arabien und den Vereinigten Arabischen Emiraten (VAE), zwei engen Verb\u00fcndeten der USA, bedroht und isoliert wurde. Gabriel nutzte die Katar-Krise, um die deutsche Pr\u00e4senz in der Region zu st\u00e4rken. Er hatte seit langem gefordert, man m\u00fcsse den angeblichen R\u00fcckzug der USA aus dem Nahen Osten als \u201eChance\u201c begreifen, selbst wieder Weltmachtpolitik zu betreiben. Die Krise in Katar nutzte er zu diesem Zweck.", "Das Herrscherhaus von Katar hat Gabriel mit der Berufung in den Aufsichtsrat der Deutschen Bank aber nicht nur einen Gefallen getan, es setzt auch Erwartungen in ihn. Als Gro\u00dfaktion\u00e4r verlangt es vor allem, dass die Kasse wieder stimmt. Die Deutsche Bank steckt in einer tiefen Krise. Der Aktienkurs hat in den vergangenen f\u00fcnf Jahren drei Viertel seines Werts verloren. Im vergangenen Jahr wies die Bank einen Verlust von 5,7 Milliarden Euro aus.", "In den Nullerjahren war die Deutsche Bank unter ihrem damaligen Chef Josef Ackermann tief in die kriminellen Machenschaften verstrickt, die 2008 zur globalen Finanzkrise f\u00fchrten. Sie manipulierte Zinsen, hinterzog mit Klima-Zertifikaten Steuern und spekulierte auf dem US-Immobilienmarkt, um die von Ackermann verk\u00fcndete Eigenkapitalrendite von 25 Prozent zu erreichen. Sie stand \u201ewie kaum ein anderes gro\u00dfes Unternehmen im Lande f\u00fcr einen ungez\u00fcgelten Kapitalismus mit kriminellen Ausw\u00fcchsen\u201c, wie die S\u00fcddeutsche Zeitung schreibt.[Anm. H.S.: \"Kapitalismus und Neoliberalismus - ein wesensm\u00e4\u00dfiger Vergleich\" von LOGOS >> weiter.]", "Die Folge waren massive Verluste sowie Geldstrafen und Vergleichszahlungen in zweistelliger Milliardenh\u00f6he, was die Bankmanager nicht davon abhielt, weiterhin m\u00e4rchenhafte Summen zu kassieren. Selbst im vergangenen Jahr zahlte die Bank trotz des Rekordverlusts noch 13 Millionen an Boni aus. 2018 verdienten laut einem Bericht der Bild-Zeitung 643 Besch\u00e4ftigte der Bank mehr als eine Million Euro im Jahr.", "Die Belegschaft soll nun daf\u00fcr die Rechnung zahlen. Im vergangenen Sommer verk\u00fcndete Konzernchef Christian Sewing (Foto unten) einen Sanierungsplan, dem bis 2022 weltweit jeder f\u00fcnfte Arbeitsplatz zum Opfer f\u00e4llt, insgesamt 18.000. Gabriel soll mit seiner Regierungserfahrung und seinen guten Kontakten zu den Gewerkschaften mithelfen, dieses Arbeitsplatzmassaker durchzuf\u00fchren. Er kann dabei mit dem ehemaligen Verdi-Chef Frank Bsirske zusammenarbeiten, der seit Jahren im Aufsichtsrat der Deutschen Bank sitzt und sein Mandat auch beibehalten hat, nachdem er den Gewerkschaftsvorsitz aus Altersgr\u00fcnden abgegeben hat.", "Neben den guten internationalen Kontakten aus seiner Zeit als Au\u00dfenminister sei \u201eder zweite Vorzug\u201c Gabriels f\u00fcr die Bank \u201esein Parteibuch\u201c, kommentiert Spiegel Online. \u201eAls fr\u00fcherer SPD-Vorsitzender kennt er n\u00e4mlich Frank Bsirske bestens. Der Ex-Chef der Dienstleistungsgewerkschaft Ver.di ist seit vielen Jahren Mitglied im Aufsichtsrat der Deutschen Bank und hat bislang noch bei jeder grundlegenden Entscheidung des Konzerns mitgewirkt \u2013 im Positiven wie Negativen.\u201c", "Die Chance, dass Gabriel \u201eals Vertreter des gr\u00f6\u00dften Aktion\u00e4rs \u2026 im Aufsichtsrat der Deutschen Bank pl\u00f6tzlich sein Herz f\u00fcr die Arbeitnehmer wiederentdeckt\u201c, h\u00e4lt Spiegel Online f\u00fcr gering. \u201eWer die Katarer kennt, der wei\u00df, dass sie Gefolgschaft verlangen. Gabriel wird sie ab sofort liefern m\u00fcssen.\u201c", "Gabriel muss nicht f\u00fcrchten, dass ihm die \u00d6ffentlichkeit dabei kritisch auf die Finger schaut. Die Sitzungen des Aufsichtsrats unterliegen n\u00e4mlich nah Aktienrecht strikter Geheimhaltung.", "Peter Schwarz", "\u25ba Quelle: WSWS.org > WSWS.org/de >> Erstver\u00f6ffentlicht am 01. Februar 2020 >> Artikel. Dank an Redakteur Ludwig Niethammer f\u00fcr die Freigabe zur Ver\u00f6ffentlichung. ACHTUNG: Die Bilder, Grafiken, Illustrationen und Karikaturen sind nicht Bestandteil der Originalver\u00f6ffentlichung und wurden von KN-ADMIN Helmut Schnug eingef\u00fcgt. F\u00fcr sie gelten folgende Kriterien oder Lizenzen, siehe weiter unten. Gr\u00fcnf\u00e4rbung von Zitaten im Artikel und zus\u00e4tzliche Verlinkungen wurden ebenfalls von H.S. als Anreicherung gesetzt.", "Karikatur von Kostas Koufogiorgos. Koufogiorgos wurde 1972 in Arta, Griechenland geboren, studierte nach dem Abitur 1989 Wirtschaftswissenschaften an der Universit\u00e4t von Athen und begann zeitgleich als Karikaturist f\u00fcr verschiedene griechische Zeitungen und Magazine zu arbeiten.", "Seit dem Umzug 2008 nach Deutschland ver\u00f6ffentlicht er seine Karikaturen in verschiedenen Tages-, Wochen- und Online-Zeitungen, z.B. im Handelsblatt, in den Ruhrnachrichten, im Hamburger Abendblatt, im Weser Kurier, der Fuldaer Zeitung, der Neuen Osnabr\u00fccker Zeitung, im Flensburger Tageblatt, den L\u00fcbecker Nachrichten, der Passauer Neuen Presse, der Ostsee-Zeitung, der Magdeburger Volksstimme, der Freien Presse, der Mainpost, dem Westf\u00e4lischen Anzeiger, dem Tageblatt (Luxemburg), der Neuen Rheinischen Zeitung\u00a0 u.a. Des Weiteren findet man seine Arbeiten in Magazinen (z.B. \u201eNebelspalter\u201c, \u201eDer Spiegel\u201c), Fachzeitungen (z. B. \u201evida\u201c), Onlineportalen (z.B. \u201eweb.de\u201c, \u201egmx.de\u201c, \"msn.com\"), und zahlreichen Bildungsmedien.", "2008 wurde sein Buch \u201eMinima Politika\u201c (mit Wolfgang Bittner) ver\u00f6ffentlicht, 2011 folgte \u201eFrau Sch\u00e4chtele will oben bleiben\u201c (mit Monika Spang)\u00a0 sowie 2016 \"S(tuttgart) 21 - Karikaturen\" und das \"Jahr 2017 in bunten Bildern\". 2012 erhielt er eine Auszeichnung beim Deutschen Preis f\u00fcr die politische Karikatur \u201eMit spitzer Feder\u201c.\u00a02016 folgten eine Auszeichnung beim Deutschen Preis f\u00fcr die politische Karikatur und ein 3. Preis des BJV zum Tag der Pressefreiheit. In Griechenland ist er der Karikaturist der Athener Tageszeitung \u201eEleftherotypia\u201c.", "Kostas Koufogiorgos lebt mit seiner Frau, einer Kunst-Restauratorin, in Stuttgart und hat in Haigerloch-Stetten ein Gem\u00e4ldeatelier als R\u00fcckzugsort. >> www.koufogiorgos.de >> Direktlink zur Karikatur. Die Genehmigung zur Ver\u00f6ffentlichung einer Karikatur/Woche im Kritischen Netzwerk wurde von Herr Koufogiorgos via Mail am 15. September 2011 erteilt - vielen Dank daf\u00fcr. Die Rechte bleiben beim Urheber Kostas Koufogiorgos.", "2. Abbruchunternehmen SPD - der Spezialist f\u00fcr Selbstzerst\u00f6rung. Dachschaden! Tsch\u00fcss SPD. Originalfoto (OHNE SPD und Textinlet): nicht bekannt. Quelle: piqsels. Lizenz: CC0 gemeinfrei. Sie k\u00f6nnen das Werk auch f\u00fcr kommerzielle Zwecke kopieren, modifizieren, verbreiten und ausf\u00fchren, ohne um Erlaubnis zu bitten. >> Foto. Bildbearbeitung von Wilfried Kahrs (WiKa) nach einer Idee von KN-ADMIN Helmut Schnug (Illerich).", "3. Das Foto zeigt Sigmar Gabriel auf der Frankfurter Buchmesse 2018. Sigmar Hartmut Gabriel (* 12. September 1959 in Goslar) ist seit November 2019 bei der Eurasia Group als Politikberater t\u00e4tig. Am 24. Januar 2020 nominierte die Deutsche Bank ihn f\u00fcr ein Mandat im Aufsichtsrat ihres Geldhauses. Abgeordnetenwatch fordert eine Karenzzeit von drei Jahren f\u00fcr einen solchen Wechsel mit der Begr\u00fcndung, es w\u00fcrde dem Demokratieverst\u00e4ndnis schaden, wenn Gabriel keine zwei Jahre nach seinem Ausscheiden als Vizekanzler \u201ejetzt sein Adressbuch an die Deutsche Bank versilbert, das er nur als Vertreter des Volkes so prall f\u00fcllen konnte\u201c. (> Artikel b. ZEIT ONLINE)", "Fotograf/Urheber: \u00a9 Martin J. Kraft, Wiesbaden >> photo.martinkraft.com/ und martinkraft.com/. Quelle: Wikimedia Commons. Diese Datei ist unter der Creative-Commons-Lizenz \u201eNamensnennung \u2013 Weitergabe unter gleichen Bedingungen 3.0 nicht portiert\u201c (CC BY-SA 3.0) lizenziert. Die Herstellung oder Freigabe dieser Datei wurde durch das Community-Budget von Wikimedia Deutschland unterst\u00fctzt.", "4. \"DIE GI\u20acR DER SCHAMLOSEN\" - der Einkommensabstand zwischen den Menschen, die ihren Lebensunterhalt verdienen m\u00fcssen, und denen, die von ihrem Verm\u00f6gen leben k\u00f6nnen, nicht nur gr\u00f6\u00dfer ist als jemals zuvor, sondern in einem nie dagewesenen Tempo zunimmt. Grafik: Wilfried Kahrs (WiKa).", "6. Christian Sewing, Chief Executive Officer, spricht anl\u00e4sslich der Bilanzmedienkonferenz (Annual Media Conference, AMC) 2019 am 1. Februar am Hauptsitz der Bank in Frankfurt. Foto: \u00a9 Deutsche Bank. Quelle: Flickr. (Foto nicht mehr online verf\u00fcgbar). Verbreitung mit CC-Lizenz\u00a0Namensnennung - Nicht-kommerziell - Keine Bearbeitung 2.0 Generic (CC BY-NC-ND 2.0).", "7. \"BANKSTERS NOT TOO BIG TOO JAIL.\" Banksters ist ein sogenanntes Kofferwort und verbindet den \"Banker\" mit \"Gangster\". Grafik: Wilfried Kahrs / QPress."]}}, "recommendations": []}