{"news_outlet": "kritisches_netzwerk", "provenance": "https://kritisches-netzwerk.de/forum/freihandel-theorie-ein-konzentrations-und-verdraengungsprozess-und-die-folgen", "query_keywords": ["sp", "frankreich", "leiche", "europa", "us", "politik", "regierung", "schi", "usa", "ss", "demo", "rna", "ns"], "creation_date": "27.02.2019", "last_modified": "06.03.2019", "crawl_date": "30.10.2024", "author_person": ["Helmut S."], "author_organization": [], "news_keywords": ["Arbeitsplatzverlust", "Binnenbev\u00f6lkerung", "Binnenmarkt", "Binnennachfrage", "BMWi", "Dumpingpreise", "Economic Partnership Agreement", "Effizienzsteigerung", "EPA", "Essst\u00e4bchen", "Europ\u00e4ische Union", "Fixkosten", "Fixkostendegression", "Freihandel", "Freihandelsabkommen", "Freihandelstheorie", "Freihandelszone", "Handelsabkommen", "Handelshemmnisse", "Handelsvorteil", "Importabh\u00e4ngigkeit", "Japan", "Japan-EU Free Trade Agreement", "JEFTA", "Kaufkraft", "Kaufkraftanstieg", "Kaufkraftverlust", "Konsum", "Konsumenten", "Konsumentent\u00e4uschung", "Konzentrationsprozess", "Kostendruck", "Kostenersparnis", "Lohnst\u00fcckkosten", "Marktbeherrschung", "Markt\u00f6ffnung", "Marktradikalit\u00e4t", "Mehrkonsum", "Nachfrage", "neoliberalism", "Neoliberalismus", "Neuverschuldung", "Peter Altmeier", "Preisdruck", "Preiskampf", "Preiskonkurrenz", "Preissenkungen", "Produktionsk\u00fcrzung", "Produktivit\u00e4t", "Profitmaximierung", "St\u00fcckkosten", "Survival of the fittest", "Umsatz", "Umsatzverlust", "Unternehmensgewinne", "Verdr\u00e4ngungsprozess", "Wachstum", "Wirtschaftspartnerschaft", "Wirtschaftspartnerschaftsabkommen", "Wirtschaftsr\u00e4ume", "Wohlstandszuwachs", "Yen"], "content": {"title": "Freihandel-Theorie: Ein Konzentrations- und Verdr\u00e4ngungsprozess und die Folgen", "description": "Freihandel \u2013 Theorie Ein Konzentrations- und Verdr\u00e4ngungsprozess und die Folgen von Egon W. Kreutzer, Elsendorf", "body": {"": ["Am 1. Februar 2019 ist das Wirtschaftspartnerschaftsabkommen (EPA > Economic Partnership Agreement) zwischen der EU und Japan (JEFTA > Japan-EU Free Trade Agreement) in Kraft getreten, mit dem \u2013 so h\u00f6rt man \u2013 der gr\u00f6\u00dfte Wirtschaftsraum der Welt geschaffen wurde. Nun ist die Theorie des Freihandels grunds\u00e4tzlich zu analysieren und zu hinterfragen.", "Nach einhelliger Meinung der Experten soll Freihandel Wachstum generieren und somit allen beteiligten Volkswirtschaften Vorteile bringen.", "Die Theorie \u2013 heruntergebrochen auf ein minimalistisches Beispiel \u2013 dass zum Beispiel Japan Essst\u00e4bchen zu niedrigeren St\u00fcckkosten erzeugen kann als Frankreich, w\u00e4hrend Frankreich Handgranaten zu niedrigeren St\u00fcckkosten erzeugen kann als Japan, und sich deshalb beiderseits Vorteile f\u00fcr die Konsumenten erg\u00e4ben, was automatisch zu Wachstum in Japan und der\u00a0 EU f\u00fchrt, ist allerdings angreifbar.", "Betrachtet man die Situation detaillierter, indem man die Handelswaren in vier durchaus unterscheidbare Kategorien gliedert, ergibt sich bereits ein anderes Bild:", "Produkte, die in beiden Wirtschaftsr\u00e4umen produziert und konsumiert werden.", "Hier kommt es zu einer Preiskonkurrenz zwischen den Herstellern und letztlich zur Marktbeherrschung durch den g\u00fcnstigsten Anbieter. In einem Wirtschaftsraum fallen Kapazit\u00e4ten und folglich Arbeitspl\u00e4tze weg, im anderen werden sie aufgebaut oder besser ausgelastet.", "Produkte, die nur in einem Wirtschaftsraum produziert, aber in beiden konsumiert werden.", "Hier \u00e4ndert sich nichts. Cognac kommt weiter aus Frankreich, tiefgek\u00fchltes Walfleisch kommt weiter aus Japan. Soweit bisher Handelshemmnisse bestanden, \u00e4ndert sich bez\u00fcglich des Cognacs nichts, denn die Produktionsmenge ist durch die Anbaufl\u00e4che begrenzt. Bez\u00fcglich des Walfleischs \u00e4ndert sich vermutlich auch nichts, denn auch wenn die Japaner den Walfang ausweiten, wird man in Frankreich eher weiterhin auf Seiten der Walsch\u00fctzer stehen bleiben.", "Produkte, die in beiden Wirtschaftsr\u00e4umen produziert, aber nur in einem konsumiert werden.", "Das ist eine abstrakte Konstruktion ohne konkretes Beispiel. Die Markt\u00f6ffnung w\u00fcrde aber dazu f\u00fchren, dass Preiskonkurrenz zwischen Herstellern zur Herausbildung einer marktbeherrschenden Stellung f\u00fchrt, was wiederum den Wegfall von Kapazit\u00e4ten hier und ihren Erhalt oder Ausbau dort zur Folge hat.", "Produkte, die in keinem der beiden Wirtschaftsr\u00e4ume produziert, aber in einem oder beiden konsumiert werden.", "In diesem Segment \u00e4ndert sich nichts, die Importabh\u00e4ngigkeit bleibt bestehen.", "Unterstellt man, dass im Fall b gute Gr\u00fcnde daf\u00fcr sprechen, dass nur in einem Wirtschaftsraum produziert wird, ergibt sich aus allen betrachteten Konstellationen letztlich das gleiche Ergebnis:", "Das klingt plausibel, ist es aber nicht.", "Abgesehen davon, dass sinkende Preise nicht zwingend zu Mehrkonsum f\u00fchren, sondern auch eine r\u00fcckl\u00e4ufige Neuverschuldung bzw. Ersparnisbildung verursachen k\u00f6nnen, f\u00fchrt jeder Handelsvorteil der einen Seite zugleich zu Produktionsk\u00fcrzungen der anderen Seite, so dass \u00fcber die ganze Breite der Volkswirtschaften viele branchenspezifische Gewinner und Verlierer entstehen.", "Die Frage, ob sich daraus nicht zwangsl\u00e4ufig ein Ausgleich ergibt, muss leider verneint werden. Kostenersparnis in der Produktion beider Partner und Preissenkung im Konsum kompensieren sich bestenfalls. In der Regel wird jedoch die Kostenersparnis \u00fcberwiegen, weil sie sich eben zum Teil auch in steigenden Unternehmensgewinnen niederschl\u00e4gt, die nicht f\u00fcr Konsumzwecke eingesetzt werden.", "Was Freihandel bewirkt, wenn die entsprechenden Vertr\u00e4ge die Interessen beider Seiten ausgewogen ber\u00fccksichtigen, das ist die Anhebung der Produktivit\u00e4t der beteiligten Volkswirtschaften auf das h\u00f6chste vorhandene Niveau \u2013 was gleichbedeutend ist mit der Absenkung der Lohnst\u00fcckkosten auf das niedrigste Niveau.", "Sp\u00e4testens an diesem Punkt der \u00dcberlegung wird deutlich, dass die Information, es handle sich bei der Japanisch-EU-ischen Freihandelszone um den gr\u00f6\u00dften Binnenmarkt der Welt, keinesfalls so gedeutet werden kann, als erg\u00e4be sich daraus eine Belebung des Binnenmarktes, ein Kaufkraftanstieg der Binnenbev\u00f6lkerung, ja gar ein Wohlstandszuwachs.", "Der Effekt der Absenkung der Lohnst\u00fcckkosten dient einzig der Verbesserung der Exportchancen. Dabei entsteht dieser Effekt nicht dadurch, dass die weniger effizienten Produktionen effizienter werden, sondern darin, dass ein Konzentrationsprozess stattfindet, der zum Ziel hat, nur die Effizientesten der jeweiligen Branche/Warenart im gesamten Binnenmarkt \u00fcberleben zu lassen, was deren St\u00fcckkosten unter Nutzung der Fixkostendegression nochmals senkt.", "Diese Rechnung wird aber nur dann aufgehen, wenn sich der Au\u00dfenhandel aus diesem gr\u00f6\u00dften Binnenmarkt der Welt auch so entwickelt, wie es die Kostenvorteile erwarten lassen. Solange Trump in den USA seine \u201eAMERICA FIRST\u201c -Politik betreibt, wird der US-Markt schwer zug\u00e4nglich bleiben. China, nicht besonders freundlich auf Japan zu sprechen, wird sich ebenfalls vor Importen aus der EU-Japan-Zone zu sch\u00fctzen versuchen. Russland wird wegen der US-Sanktionen kaum f\u00fcr erweiterten Au\u00dfenhandel infrage kommen.", "Bleiben Brasilien, Indien, die T\u00fcrkei, etc.", "Das wird nicht reichen.", "\u25ba Fazit", "Eine Freihandelszone dient der Effizienzsteigerung jener innerhalb dieser Zone t\u00e4tigen Unternehmen, die als Sieger aus den Konzentrations- und Verdr\u00e4ngungsprozessen hervorgehen und ihre Gewinne steigern k\u00f6nnen. Verlierer sind die Besch\u00e4ftigten, die in Summe Einkommensverluste hinzunehmen haben, welche die Preissenkungen \u00fcbersteigen. Wachstum wird nur m\u00f6glich, wenn aus der Zone heraus zus\u00e4tzliche Exportm\u00e4rkte erschlossen werden k\u00f6nnen.", "Im Fall EU \u2013 Japan ist zus\u00e4tzlich die Problematik zu beachten, dass Japan auf den Kurs des Yen selbst Einfluss nehmen kann, w\u00e4hrend die EU-Staaten, die der Euro-Zone angeh\u00f6ren, von den Entscheidungen der EZB abh\u00e4ngig sind.", "Vielleicht wird jetzt auch klarer, warum sich Peter Altmeier, unser aller Wirtschaftsminister, gerade jetzt so intensiv darum bem\u00fchen will, gerade die Gro\u00dfen noch gr\u00f6\u00dfer zu machen.", "Infos zum Abkommen:", "\"JEFTA entzaubert Wunsch und Wirklichkeit des EU-Japan Handelsabkommens\" >> Herausgegeben im November 2018 von Netzwerk Gerechter Welthandel, Powershift e.V., Greenpeace, BUND, Campact und LobbyControl >> weiter. (PDF, 16 Seiten)", "\"Das Freihandelsabkommen EU-Japan\" >> Bundesministerium f\u00fcr Wirtschaft und Energie (BMWi) >> weiter.", "\"Die EU hat die Verhandlungen \u00fcber ein Handelsabkommen mit Japan abgeschlossen.\" >> EU-Kommission >> weiter.", "\"Eine \u201eNationale Industriestrategie 2030\u201c f\u00fcr Deutschland\" >> FAZ-Artikel, aktualisiert am 31. Jan. 2019 >> weiter.", "\u25ba Quelle: erstver\u00f6ffentlicht auf Egon W. Kreutzers Webseite\u00a0http://antides.de/ >> Artikel vom 03. Februar 2019. Die oben gezeigten Fotos/Grafiken, Hervorhebungen und Verlinkungen sind NICHT Bestandteil des Originalartikels und wurden von KN-ADMIN Helmut Schnug eingef\u00fcgt, f\u00fcr sie gelten unten genannte CC-Lizenzen.", "\u25ba Bild- und Grafikquellen:", "1. FCK JEFTA &\u00a0 EU-KOMMISSION! Das Wirtschaftspartnerschaftsabkommen (EPA > Economic Partnership Agreement) zwischen der EU und Japan (JEFTA > Japan-EU Free Trade Agreement) ist am 1.\u00a0 Februar 2019 in Kraft getreten. Grafik: Wilfried Kahrs (WiKa).", "2. Japans Walfang wird durch das JEFTA-Abkommen nicht ausdr\u00fccklich verboten. Ende 2018 wurde bekannt, dass Japan per 30. Juni 2019 aus der Internationalen Walfangkommission austreten will. Foto: Jeremy Keith. Quelle: Flickr. Verbreitung mit CC-Lizenz\u00a0Namensnennung 2.0 Generic (CC BY 2.0).", "3. Containerschiff auf dem offenen Meer, aufgenommen durch eine Dronenkamera. Foto: Maritime_Filming_UK. Quelle: Pixabay. Alle bereitgestellten Bilder und Videos auf Pixabay sind gemeinfrei (Public Domain) entsprechend der Verzichtserkl\u00e4rung Creative Commons CC0. Das Bild unterliegt damit keinem Kopierrecht und kann - ver\u00e4ndert oder unver\u00e4ndert - kostenlos f\u00fcr kommerzielle und nicht kommerzielle Anwendungen in digitaler o. gedruckter Form ohne Bildnachweis oder Quellenangabe verwendet werden. >> Foto.", "4. JEFTA: Am 17. Juli 2018 wurde JEFTA (Japan EU Free Trade Agreement \u2013 der Freihandelsvertrag zwischen der EU und Japan) in Tokio im Beisein von Ministerpr\u00e4sident Shinz\u014d Abe f\u00fcr Japan, sowie von EU-Kommissionspr\u00e4sident Jean-Claude Juncker und dem Pr\u00e4sidenten des EU-Rates, Donald Tusk f\u00fcr die EU unterzeichnet. Am 1. Februar 2019 ist der JEFTA-Vertrag in Kraft getreten. Er beinhaltet auch ein weitreichendes \u201eInvestitionsschutzabkommen\u201c.", "Das Foto entstand im Juli 2017 anl\u00e4sslich des EU-Japan Gipfels. Foto: European Council President. Quelle: Flickr. Verbreitung mit CC-Lizenz\u00a0Namensnennung - Nicht-kommerziell - Keine Bearbeitung 2.0 Generic (CC BY-NC-ND 2.0).", "5. NEIN zu JEFTA. Attac fasst seine Kritik an JEFTA wie folgt zusammen: \u201eMit JEFTA drohen eine Erosion von Verbraucherschutz, sch\u00e4rfere Standortkonkurrenz zu Lasten von Besch\u00e4ftigten in der EU und in Japan und eine undemokratische Paralleljustiz zugunsten von internationalen Investoren.\u201c Grafik: Wilfried Kahrs (WiKa).", "6. Das Berlaymont-Geb\u00e4ude in Br\u00fcssel, Sitz der EU-Kommission. Regierungssitz eines antidemokratischen, b\u00fcrgerfeindlichen und korrupten Regimes. Europa ist weit mehr als die EU! NEIN zur EU - JA zu EUROPA!", "The Berlaymont building in Brussels, seat of the EU-Commission. The EU-Parliament is an undemocratic, resident-unfriendly and corrupt regime. Europa is not merely EU, but rather! NO to EU - YES to EUROPE!", "Urheber des Originalfotos: S\u00e9bastien Bertrand, Paris/F.. Quelle: Flickr. Verbreitung mit CC-Lizenz Namensnennung 2.0 Generic (CC BY 2.0). Textinlet: KN-ADMIN Helmut Schnug. Bildbearbeitung: Wilfried Kahrs (WiKa). Die Lizenz bleibt auch f\u00fcr das digital ver\u00e4nderte Bild."]}}, "recommendations": []}