{"news_outlet": "kritisches_netzwerk", "provenance": "https://kritisches-netzwerk.de/forum/protokoll-eines-fiktiven-telefonats-zwischen-merz-und-chrupalla", "query_keywords": ["csu", "sp", "cdu", "afd", "us", "politik", "ss", "ns", "friedrich merz"], "creation_date": "15.08.2023", "last_modified": "11.11.2023", "crawl_date": "30.10.2024", "author_person": ["Helmut S."], "author_organization": [], "news_keywords": ["Adenauerhaus", "AfD", "Alternative f\u00fcr Deutschland", "Angela Merkel", "ANTI MERZ SPEZIAL DRAGEES", "Brandmauer", "Brandschutz", "Brandw\u00e4nde", "CDU", "Friedrich Merz", "G\u00f6rlitz", "Joachim-Friedrich Martin Josef Merz", "Landr\u00e4te", "Landratten", "Tino Chrupalla", "Umfragehoch", "Werteunion"], "content": {"title": "Protokoll eines fiktiven Telefonats zwischen Merz und Chrupalla", "description": "Protokoll eines fiktiven Telefonats zw. Merz und Chrupalla Auf der Prepperbahn nachts um halb drei. Von Rocco Burggraf | ANSAGE.org", "body": {"": ["(Wenn Sie damit einverstanden sind, dass dieser Anruf zu Schulungszwecken aufgezeichnet wird, dann dr\u00fccken sie bitte die Zwei.)", "\u201e . . Chrupalla . .\u00a0 ?\u201c", "\u201eWer denn ich? Sorry, es ist halb drei\u00a0 . . K\u00f6nnten Sie vielleicht . . \u201c", "\u201eFriedrich?\u201c", "\u201eMerz? . . Oha! . .\u00a0 Was gibt\u2018s denn?\u201c", "\u201cSehr witzig!\u201d . .", "\u201eReden? H\u00e4, war doch erst Sitzungswoche?\u201c", "\u201eDu meinst, es geht f\u00fcr dich so nicht weiter?\u201c", "\u201eAbsolutes Verst\u00e4ndnis Friedrich, der Brandschutz ging vor. Ich h\u00e4tte dir ja sagen k\u00f6nnen, dass man auch in Brandw\u00e4nde T\u00fcren einbaut, wegen der Beweglichkeit und so . . \u201c", "\u201eMaler? Willst Du mich verarschen, Friedrich?\u201c", "\u201eMerherz\u00a0 . . !! Gleich geht die Sonne auf und ich bin Punkt F\u00fcnf mit der \u2018Washington Post\u2019 verabredet. Sonntagsumfrage kommentieren und so.\u201c", "\u201eEin Bier in der Schweiz?\u201c", "\u201eFriedrich! Ich bin Chef der st\u00e4rksten Partei und soll deine miefigen Pinten \u00fcberpinseln? . . Nicht Dein Ernst? . . Hast Du sie noch alle?\u201c", "\u201eFriedrich? . .\u00a0 Alles okay? . .\u00a0 Wir SIND die AfD!!\u201c", "\u201eGr\u00fcner Zweig?\u201c", "Rocco Burggraf", "\u25ba Quelle: Der Artikel von\u00a0Rocco Burggraf wurde am 25. Juli 2023 unter dem Titel \u00bbAuf der Prepperbahn nachts um halb drei\u2026\u00ab erstver\u00f6ffentlicht auf ANSAGE.org >> Artikel. HINWEIS: Der Gr\u00fcnder dieser Seite, Daniel Matissek, gew\u00e4hrte auf Anfrage in einem Email vom 22. Juni 2022 sein Einverst\u00e4ndnis und die Freigabe, gelegentlich auf ANSAGE.org ver\u00f6ffentlichte Artikel in Kritisches-Netzwerk.de \u00fcbernehmen zu d\u00fcrfen. Daf\u00fcr herzlichen Dank. Das Urheberrecht (\u00a9) an diesem und aller weiteren Artikel verbleibt selbstverst\u00e4ndlich bei den jeweiligen Autoren und ANSAGE.org.", "ACHTUNG:\u00a0Die Bilder, Grafiken, Illustrationen und Karikaturen sind nicht Bestandteil der Originalver\u00f6ffentlichung und wurden von KN-ADMIN Helmut Schnug eingef\u00fcgt. F\u00fcr sie gelten folgende Kriterien oder Lizenzen, siehe weiter unten. Gr\u00fcnf\u00e4rbung von Zitaten im Artikel und einige zus\u00e4tzliche Verlinkungen wurden ebenfalls von H.S. als Anreicherung gesetzt, ebenso die Komposition der Haupt- und Unter\u00fcberschrift(en) ge\u00e4ndert.", "\u25ba Bild- und Grafikquellen:", "1.\u00a0Joachim-Friedrich Martin Josef Merz (* 11. November 1955 in Brilon) ist ein deutscher Politiker (CDU). Er ist seit dem 31. Januar 2022 Bundesvorsitzender der CDU und seit dem 15. Februar 2022 Vorsitzender der CDU/CSU-Bundestagsfraktion und somit Oppositionsf\u00fchrer im 20. Deutschen Bundestag.", "Mit Blick auf die AfD erkl\u00e4rte Merz 2018, als er sich Merz zum ersten Mal um den Parteivorsitz bewarb: \u201eDas traue ich mir zu, die AfD zu halbieren \u2013 das geht.\u201c Etwa viereinhalb Jahre sp\u00e4ter m\u00fcssen Merz und die Union feststellen, dass das offenbar doch nicht geht \u2013 zumindest bislang nicht. Die AfD ist weit davon entfernt, sich auf Bundesebene mit einstelligen Umfrageergebnissen zufriedengeben zu m\u00fcssen. Pl\u00f6tzlich kleinlaut: Merz nimmt Versprechen zur Halbierung der AfD zur\u00fcck \u2013 \u201eW\u00fcrde ich heute nicht wiederholen\u201c (FR-Artikel vom 24. Juni 2023). Bildbearbeitung: Wilfried Kahrs (WiKa).", "2. ANTI MERZ SPEZIAL DRAGEES. Grafikbearbeitung: Wilfried Kahrs (WiKa)."]}}, "recommendations": []}