{"news_outlet": "kritisches_netzwerk", "provenance": "https://kritisches-netzwerk.de/forum/helmpflicht-mit-nebenwirkungen", "query_keywords": ["sp", "familie", "leiche", "amerika", "us", "politik", "spo", "schi", "usa", "ss", "rna", "ns"], "creation_date": "20.08.2020", "last_modified": "09.06.2021", "crawl_date": "30.10.2024", "author_person": ["Helmut S."], "author_organization": [], "news_keywords": ["Akkurad", "Alena H\u00f8ye", "Aufprallenergie", "Aufprallgeschwindigkeit", "Beratungsstelle f\u00fcr Unfallverh\u00fctung", "BfU", "Bicycle Helmet Laws", "bicycle injuries", "BOND", "CASCO Active 2 Fahrradhelm", "Chris Boardman", "Christopher Miles Boardman", "Dorothy L. Robinson", "E-Bike-Fahrer", "E-Biker", "E-Bikes", "Elektrofahrrad", "Elektrofahrr\u00e4der", "Elektrovelos", "Elvik R. Corrigendum", "Eric Richter", "Fahrradfreundlichkeit", "fahrradfreundlichste Stadt", "Fahrradhelm", "Fahrradhelmgesetz", "Fahrradklima", "Fahrradstadt", "Fahrradtote", "Fahrradunf\u00e4lle", "Fahrradverleih", "Fahrradwege", "Felix Schindler", "Gehirnverletzungen", "GIRO", "Hartschalenhelme", "Helmobligatorium", "Helmpflicht", "Helmschutz", "Ian Walker", "INFOsperber", "Kopfschutz", "Kopfverletzungen", "Mikroschalenhelme", "Pedelec", "PubliBike", "Radfahren", "Radfahrer", "Radfahrstadt", "Radunf\u00e4lle", "Risikokompensation", "Rotationsverletzungen", "Schweiz", "Schweizerischer Bundesrat", "Schwerverletzte", "Schutzwirkung", "Selbstunf\u00e4lle", "S-Pedelec", "The Crashes", "Thompson-Studie", "Unfallrisiko", "Unfallschwere", "Unfallzahlen", "Velofahren", "Velofahrende", "Velofahrer", "Velohelm", "Veloverkehr", "Velolobbyisten", "Velotote", "Veloverleih", "Veloverleihsysteme", "Verletzungsfolgen", "Verletzungsgrad", "Vernehmlassung"], "content": {"title": "Helmpflicht mit Nebenwirkungen:", "description": "Helmpflicht mit Nebenwirkungen: Schweizerischer Bundesrat will E-Bike-Fahrer besser sch\u00fctzen und packt das Problem an der M\u00fcndung an, statt an der Quelle.", "body": {"": ["Mit der wachsenden Zahl an Elektrovelos nehmen die Unf\u00e4lle und auch die schweren Verletzungen ihrer Fahrerinnen und Fahrer zu. Nun hat der Bundesrat mehrere neue Vorschriften f\u00fcr E-Bike-Fahrer in die Vernehmlassung geschickt. Diese l\u00e4uft bis am 12. Dezember, ab 2022 sollen die neuen Vorschriften in Kraft treten.", "Im Wesentlichen sollen drei Massnahmen den Unfalltrend brechen:", "Die Helmpflicht ist eindeutig die kontroverseste Massnahme. Jeder und jede hat eine Meinung dazu, doch gelegentlich basiert diese eher auf einem Bauchgef\u00fchl als auf Fakten. Die Wirkung eines Helmobligatoriums f\u00fcr Leute auf Velos wurde in Dutzenden von Studien untersucht, wir geben hier sechs wichtige Erkenntnisse der Forschung wieder und erl\u00e4utern sie.", "\u00dcbersicht", "Beginnen wir mit einem \u00dcberblick \u00fcber das Unfallgeschehen in der Schweiz: 2019 sind 11 E-Bike-Fahrer bei einem Verkehrsunfall gestorben, 355 wurden schwer verletzt. Die t\u00f6dlichen Unf\u00e4lle schwanken in den letzten f\u00fcnf Jahren zwischen 7 und 14, die Unf\u00e4lle mit Schwerverletzten haben sich seit 2014 verdoppelt. Das heisst allerdings nicht zwangsl\u00e4ufig, dass die Gefahr gestiegen ist, beim E-Bike-Fahren zu verunfallen. Nahezu gleich stark wie die Zahl der schweren Unf\u00e4lle stieg auch der Verkauf von E-Bikes. [1] Das deutet darauf hin, dass die Zunahme der Unf\u00e4lle vorwiegend auf das Mengenwachstum des Veloverkehrs zur\u00fcckzuf\u00fchren ist.", "Trotzdem: Die Unf\u00e4lle mit E-Bike-Fahrenden machen inzwischen einen signifikanten Teil der Unfallstatistik aus. Ihr Anteil an allen Verkehrstoten in der Schweiz betrug letztes Jahr sechs Prozent, jener an den schwer Verletzten sogar zehn Prozent.", "Ein Bericht der 'Beratungsstelle f\u00fcr Unfallverh\u00fctung' (BfU) vom Juni zeigt, dass die verunfallten E-Biker oft schuldlos im Krankenhaus landen. Zwar gehen laut dem Bericht mehr als die H\u00e4lfte der schweren Verletzungen auf Selbstunf\u00e4lle zur\u00fcck \u2013 wobei der Einfluss der Infrastruktur wie Tramgleise, Schlagl\u00f6cher, Bordsteinkanten oder Engstellen nicht ausgewiesen wird. Bei Kollisionen mit anderen Fahrzeugen sind die E-Biker aber nur in jedem dritten Fall die Schuldigen. [2]", "Es ist also nachvollziehbar, dass der Bundesrat Massnahmen f\u00fcr die Sicherheit von E-Bike-Fahrenden ergreift. Im erl\u00e4uternden Bericht schreibt er, diese werden sich positiv auf die Unfallzahlen und die Unfallschwere auswirken. Doch gibt es gen\u00fcgend wissenschaftliche Evidenz f\u00fcr diese Annahme?", "Was der Bauch sagt, wird auch von der Wissenschaft gest\u00fctzt: Wer mit einem Fahrrad st\u00fcrzt und mit dem Kopf auf den Boden aufschl\u00e4gt, dem lindert der Helm wahrscheinlich die Folgen des Aufpralls. Es gibt zahlreiche Studien, die zum Schluss gekommen sind, dass Helme das Risiko f\u00fcr Kopfverletzungen senken, sofern sie passen und richtig angezogen sind. Die Studien sind zum Teil alt (die Helme haben sich seither weiterentwickelt), die Resultate sind nicht sehr konsistent und zuweilen gar widerspr\u00fcchlich. Meta-Analysen allerdings, die mehrere Prim\u00e4rstudien ausgewertet haben, berechneten eine Schutzwirkung eines Velohelms von 40 bis 50 Prozent. [3], [4]. Es gibt also kaum einen Zweifel: Ein Helm sch\u00fctzt den Kopf bei St\u00fcrzen.", "Doch E-Biker st\u00fcrzen nicht immer, sie kollidieren auch mit anderen Verkehrsteilnehmern. Bei fast jedem t\u00f6dlichen oder schweren Unfall eines Velofahrers oder Fussg\u00e4ngers ist ein Auto oder ein anderes Motorfahrzeug beteiligt. Wie viele es in der Schweiz genau sind, ist unklar, denn die Statistik der Strassenverkehrsunf\u00e4lle des Bundes macht dar\u00fcber keine Angaben. In der holl\u00e4ndischen Unfalldatenbank \u00abThe Crashes\u00bb hingegen sieht man, dass 89 Prozent aller get\u00f6teten Velofahrer in Holland mit einem Motorfahrzeug zusammengestossen sind, bei den get\u00f6teten Fussg\u00e4ngern sind es sogar 98 Prozent. [5]", "Nat\u00fcrlich war nicht in jedem Fall der Motorfahrzeugf\u00fchrer schuld. W\u00e4ren die Velofahrenden aber statt mit einem Auto mit einem kleineren, leichteren oder weniger schnellen Hindernis zusammengestossen, w\u00fcrden wahrscheinlich viele von ihnen noch leben. Das Hauptproblem ist die Kollision mit einem Objekt aus Metall und Glas, das um zwei Tonnen wiegt. Das zweite Problem ist dessen Geschwindigkeit: Wenn ein Auto mit 50 km/h auf einen Menschen trifft, dann wirken dieselben Kr\u00e4fte wie bei einem Sturz aus 9,8 Meter H\u00f6he. Das ist eine enorme Menge Energie, die eine 300 Gramm schwere Schale aus Styropor absorbieren muss.", "Laut dem erl\u00e4uternden Bericht des Schweizerischen Bundesrats k\u00f6nnen Helme einen \u00abGrossteil der schweren Gehirnverletzungen (...) verhindern beziehungsweise im Verletzungsgrad verringern\u00bb. Die NZZ schrieb am Freitag, \u00abdas Tragen eines Helms halbiert das Risiko von Kopfverletzungen bei Unf\u00e4llen und reduziert das Risiko von schweren Kopfverletzungen sogar um 60 Prozent\u00bb. Dieser Befund stamme aus einer Meta-Analyse, schreibt der Autor, die Quelle beh\u00e4lt er aber f\u00fcr sich, womit die Aussage schwer nachvollziehbar ist.", "Diese Aussagen sind \u00e4usserst umstritten (was die NZZ ebenfalls f\u00fcr sich beh\u00e4lt). Einer der weltweit gr\u00f6ssten Hersteller von Velohelmen sagt, dass Fahrradhelme nicht auf Kollisionen mit Autos ausgelegt sind. \u00abWir entwickeln Helme nicht, um das Risiko oder die Schwere von Verletzungen bei St\u00f6ssen mit einem Auto zu verringern\u00bb, sagte Eric Richter vom amerikanischen Helmhersteller Giro im vergangenen Monat zum Branchenmagazin 'Cycling Industry News' [7]. Die Anzahl der Variablen sei schlicht zu gross, um zu berechnen, welche Kr\u00e4fte bei einem Unfall einwirken. Richters Fazit: \u00abRadfahrer sollten sich nicht auf Fahrradhelme verlassen, um Schutz vor Zusammenst\u00f6ssen mit Autos, Lastwagen oder anderen grossen, schweren und oft schnellen Strassenfahrzeugen zu erhalten.\u00bb", "Es gibt durchaus glaubhafte Studien, die die Annahmen des Bundesrats st\u00fctzen, unter anderem jene, welche die NZZ zitiert. Sie stammt von Alena H\u00f8ye vom 'Norwegian Centre for Transport Research' [7.1] Aber es gibt eher mehr, die das genaue Gegenteil aussagen. Forscher der Universit\u00e4t Seattle zum Beispiel untersuchten 3854 Unf\u00e4lle mit verletzten Radfahrern \u00fcber einen Zeitraum von drei Jahren, 51 Prozent davon trugen einen Helm. Das Fazit der Thompson-Studie: \u00abDas Risiko f\u00fcr schwere Verletzungen wurde durch die Helmben\u00fctzung nicht beeinflusst.\u00bb [8] Studien mit einem \u00e4hnlichen Befund existieren es Dutzende.", "Die Sache ist die: Bei einer Kollision mit einem Auto wirken Kr\u00e4fte, die weit \u00fcber einen linearen Stoss auf den Kopf hinausgehen. Schwere und t\u00f6dliche Kopfverletzungen gehen h\u00e4ufig auf Rotationsverletzungen zur\u00fcck, wie sie bei Unf\u00e4llen mit Autos besonders h\u00e4ufig vorkommen. Die Thompson-Studie l\u00e4sst sich \u2013 etwas plakativ \u2013 etwa so zusammenfassen: Ob ein Velofahrer einen schweren Unfall \u00fcberlebt, h\u00e4ngt nicht davon ab, ob er einen Helm tr\u00e4gt, sondern davon, ob er mit einem Auto kollidiert. Und das sagt eben auch die einzige Studie, welche die NZZ als Beleg f\u00fcr die Wirksamkeit von Helmen anf\u00fchrt: \u00abDer Effekt eines Fahrradhelms ist bei Selbstunf\u00e4llen gr\u00f6sser als bei Kollisionen.\u00bb Genau dort also, wo der Handlungsbedarf am gr\u00f6ssten ist, gibt es wenig Belege f\u00fcr die Wirksamkeit eines Helms.", "Der britische Verkehrspsychologe Ian Walker montierte ein Ger\u00e4t an seinem Velo, das die Distanz zu \u00fcberholenden Autos messen konnte. Und dann ging er Rad fahren. Mit Helm. Ohne Helm. Und zeichnete 2500 \u00dcberholvorg\u00e4nge auf. Das Fazit seiner Studie: Wer einen Helm tr\u00e4gt, wird von Autofahrern mit weniger Abstand \u00fcberholt. \u00abDas Tragen eines Helms k\u00f6nnte eine Kollision wahrscheinlicher machen\u00bb, schrieb Walker. [9]", "Zweitens scheinen wir mit einem Mechanismus ausgestattet zu sein, der sicherheitsf\u00f6rdernde Massnahmen zunichte macht: der sogenannten Risikokompensation. Wenn wir Massnahmen ergreifen, um unsere Sicherheit zu erh\u00f6hen, gehen wir gr\u00f6ssere Risiken ein. Menschen, die einen Helm tragen, fahren weniger vorsichtig. Ob sie tats\u00e4chlich h\u00e4ufiger verunfallen, ist aus den von \u00abInfosperber\u00bb ber\u00fccksichtigten Studien nicht hervorgegangen.", "Der Effekt eines Helms und der Effekt eines Helmobligatoriums werden h\u00e4ufig gleichgesetzt. Wenn ein Helm gut ist, kann ein Obligatorium nicht schlecht sein, lautet die naheliegende Logik. Allerdings haben ein freiwillig getragener Helm und eine staatlich verordnete Pflicht nicht dieselben Kosten. Ein Helm kostet etwas mehr als ein gutes Nachtessen, manchen ist er unangenehm, unbequem oder peinlich, aber die materiellen und immateriellen Kosten sind \u00fcberschaubar, wenn man daf\u00fcr eine Verletzung verhindern kann.", "Auch die Kosten eines Obligatoriums erscheinen zun\u00e4chst sehr tief. Dazu geh\u00f6ren: Der Gesetzgebungsprozess, Kosten f\u00fcr Kontrollen, etwas Kommunikation und ein paar ver\u00e4rgerte Velolobbyisten. Allerdings gibt es noch weitere Kosten, die durch eine Vielzahl von Studien belegt sind: Eine Helmpflicht h\u00e4lt viele Menschen davon ab, aufs Velo zu steigen. Praktisch \u00fcberall, wo ein Obligatorium eingef\u00fchrt wurde, sank der Veloanteil. Und zwar um bis zu 60 Prozent. Eine Helmpflicht stigmatisiere das Radfahren als gef\u00e4hrliche T\u00e4tigkeit, lautet eine der h\u00e4ufigsten Erkl\u00e4rungen f\u00fcr diesen Sachverhalt. Das wirkt sich insbesondere auf die Bereitschaft von Eltern aus, ihre Kinder Velo fahren zu lassen.", "In Australien zum Beispiel wurde Anfang der 90er-Jahre eine Helmpflicht eingef\u00fchrt. Forscher der 'University of New England' in Armidale untersuchten die Wirkung des neuen Gesetzes. Der Anteil Velofahrer mit Helm stieg \u2013 aber nicht etwa deshalb, weil mehr Menschen einen Helm trugen, sondern weil die Zahl der Velofahrer insgesamt massiv abgenommen hatte. Dadurch gingen auch die Unf\u00e4lle zur\u00fcck \u2013 aber weniger stark als der R\u00fcckgang des Veloverkehrs. Das heisst: In absoluten Zahlen verunfallten weniger Velofahrer, doch das Risiko zu verunfallen stieg. [10]", "Obwohl dieser Effekt von zahlreichen Studien beschrieb wird, sagt das BfU in der NZZ: \u00abDass mit einem Helmobligatorium weniger gefahren werde, lasse sich wissenschaftlich nicht belegen.\u00bb Der Journalist der NZZ verlangt auch keinen Nachweis f\u00fcr diese Aussage.", "Unbestritten sind hingegen die Auswirkungen einer Helmpflicht auf Veloverleihsysteme wie PubliBike und BOND, die heute f\u00fcr die Abwicklung der Mobilit\u00e4t in St\u00e4dten von strategischer Bedeutung sind. Wer spontan ein Velo ausleihen will, muss entweder einen eigenen Helm mitbringen oder einen fremden Helm aufsetzen, der mit Schweiss und Keimen von Wildfremden kontaminiert ist. Ob das Gesch\u00e4ftsmodell unter diesen Voraussetzungen noch funktioniert, ist fraglich. Negative Auswirkungen auf die Verleiher anerkennt auch der Bund im erl\u00e4uternden Bericht.", "Es w\u00e4re nun legitim zu sagen: Sei's drum. Wer wegen eines Helmobligatoriums nicht Velofahren will, ist selber schuld. Weniger Velo fahrer heisst weniger Kopfverletzungen heisst tiefere Gesundheitskosten \u2013 und das ist gut f\u00fcr alle.", "Allerdings gibt es dabei eine ganze Reihe von Problemen: Erstens wird mindestens ein Teil jener, die das Velo im Keller stehen lassen, ihre Wege k\u00fcnftig mit dem Auto zur\u00fccklegen \u2013 jenem Verkehrstr\u00e4ger, der am meisten Unf\u00e4lle und Umweltsch\u00e4den verursacht, am meisten CO2 ausst\u00f6sst, am meisten Energie verbraucht und Staus verursacht. Kein Verkehrstr\u00e4ger kostet die Allgemeinheit mehr als das Auto.", "Zweitens leistet das Velofahren in der Schweiz einen substanziellen volkswirtschaftlichen Nutzen. Die k\u00f6rperliche Aktivit\u00e4t erh\u00f6ht die Lebenserwartung und vermindert das Risiko, an Herz-Kreislauf-Beschwerden, Diabetes mellitus Typ 2, gewissen psychischen Beschwerden, Osteoporose und verschiedenen Krebsarten zu erkranken. Wer sich weniger bewegt, stirbt fr\u00fcher oder erkrankt h\u00e4ufiger.", "Eine Studie der ETH Z\u00fcrich errechnete einen Gesundheitsnutzen von zwei Milliarden Franken pro Jahr, wenn der Veloanteil in der Schweiz um 5 Prozent stiege [11]. Die Kosten von Kopfverletzungen, die ein Obligatorium vermeiden k\u00f6nnte, gehen aus der Studie nicht hervor. Doch der Gesundheitsnutzen des Velofahrens d\u00fcrfte auch hierzulande bedeutend gr\u00f6sser sein als der eines Helmobligatoriums.", "Wenigstens ist er das in den meisten L\u00e4ndern, in denen das untersucht wurde. Studien aus Australien, Neuseeland, Kanada und Deutschland zeigen, dass die Kosten eines Helmobligatoriums deutlich h\u00f6her sind als die m\u00f6glichen Einsparungen. In Deutschland sogar um \u00fcber 40 Prozent [12].", "Drittens: Mehrere Studien zeigen, dass ein Faktor einen ganz entscheidenden Einfluss auf die Sicherheit von Velofahrern hat: deren Anzahl. Je mehr Velofahrer auf der Strasse sind, desto weniger wahrscheinlich werden Kollisionen mit Autos; unter anderen deshalb, weil das Bewusstsein der Autofahrer f\u00fcr die verletzlichen Verkehrsteilnehmer steigt. Laut einer Studie \u00absinkt in Australien das Risiko von Todesf\u00e4llen und Verletzungen f\u00fcr Radfahrer, wenn das Radfahren st\u00e4rker verbreitet ist\u00bb. [13] Weniger Velos k\u00f6nnten also auch bedeuten, dass das Velo fahren f\u00fcr die verbleibenden gef\u00e4hrlicher wird.", "Der Brite Chris Boardman gewann Olympia-Gold und hielt w\u00e4hrend neun Jahren den Stundenweltrekord auf der Bahn. Heute ist er zust\u00e4ndig f\u00fcr die Entwicklung von aktiver Mobilit\u00e4t in 'Greater Manchester'. \u00abRadfahren\u00bb, sagt er, \u00abist eine sichere Aktivit\u00e4t. Gef\u00e4hrlich ist die Umgebung.\u00bb Jene L\u00e4nder, in denen am meisten Sicherheitsausr\u00fcstung getragen werde, seien gleichzeitig die gef\u00e4hrlichsten f\u00fcr Radfahrer.", "\u25ba Der blinde Fleck", "Und damit gelangen wir zum eigentlichen Problem der Massnahmen des Bundesrats. Sie offenbaren einen Missstand, der in der Schweizer Verkehrspolitik sehr verbreitet ist: den blinden Fleck \u00fcber der Hauptursache. Die Massnahmen klammern die wichtigste Ursache f\u00fcr t\u00f6dliche und schwere Unf\u00e4lle aus: das Auto.", "Helme sch\u00fctzen. Sehr wahrscheinlich vor leichten Verletzungen, aber wahrscheinlich wenig vor schweren und t\u00f6dlichen. Trotz dieser Einschr\u00e4nkung f\u00e4hrt der Autor dieses Textes in der Regel selbst mit Helm und verlangt das auch von seinen Kindern. Ein Helm ist h\u00f6chstwahrscheinlich besser als kein Helm.", "Doch nach allem, was wir heute wissen, reduziert ein Obligatorium die Kopfverletzungen, in dem es die Menschen davon abh\u00e4lt, \u00fcberhaupt aufs Velo zu sitzen. Das verursacht h\u00f6here Gesundheitskosten, erh\u00f6ht die Gefahren f\u00fcr Velofahrer und f\u00fchrt zu mehr Autoverkehr. Wenn ein Helmobligatorium einen positiven Nutzen erzielen soll, dann m\u00fcsste man diese Effekte ausgleichen.", "Doch davon sagt der Schweizerische Bundesrat nichts. Er beschr\u00e4nkt sich auf eine einfach umzusetzende Massnahme, die keine einzige Kollision zwischen einem Auto und einem E-Bike-Fahrer verhindern oder wenigstens die Aufprallgeschwindigkeit reduzieren kann. Zynischerweise will der Bundesrat gleichzeitig mit der Helmpflicht die Gesetze gegen Raserdelikte lockern und verzichtet auf h\u00e4rtere Sanktionen gegen notorische Tempos\u00fcnder und Blaufahrer. Das ist, als ob man h\u00e4usliche Gewalt mit einer Schutzwestenpflicht bek\u00e4mpfen wollte und nebenbei noch das Strafmass f\u00fcr Totschlag reduziert.", "Wenn der Bundesrat die Sicherheit von E-Bike-Fahrern wirksam erh\u00f6hen will, sollte er nach Holland schauen. Dort fahren Velos und Autos oft auf separaten Strassen. Und wo das nicht m\u00f6glich ist, wird die Geschwindigkeit der Autos angepasst. Der Anteil der Velofahrenden ist in Holland rund vier Mal so hoch wie in der Schweiz. Und obwohl dort die meisten ohne Helm unterwegs sind, ist das Risiko, auf dem Velo zu sterben, in der Schweiz drei Mal so gross wie in Holland.", "Felix Schindler f\u00fcr die Online-Zeitung INFOsperber", "16 Meinungen zum Artikel >> weiter. (siehe unterdem Artikel)", "[1] \"Jahresstatistiken Fahrradmarkt: Neuverk\u00e4ufe Schweiz\" (Verkaufsstatistik 2002 bis 2019, Velosuisse) >> weiter.", "[2] \"Kollision mit dem E-Bike In der Mehrheit nicht von E-Bikern verursacht\", BFU Medienstelle >> weiter.", "[3] Elvik R. Publication bias and time-trend bias in meta-analyis of bicycle helmet efficacy: A re-analysis of Attewell, Glase and McFadden, 2001. Accident Analysis and Prevention.", "[4] Elvik R. Corrigendum to: \u201cPublication bias and time-trend bias in meta-analysis of bicycle helmet efficacy: A re-analysis of Attewell, Glase and McFadden, 2001\u201d [Accid. Anal. Prev. 43 (2011) 1245\u20131251]. Accident Analysis & Prevention. 11// 2013;60(0): 245-53.", "[5] The Crashes | Nederland >> weiter.", "[7] \"Discussion: Are helmet standards overdue a revision?\", cyclingindustry.news >> weiter.", "[7.1] \"Recommend or mandate? A systematic review and meta-analysis of the effects of mandatory bicycle helmet legislation\", PubMed NIH, >> weiter.", "[8] \"Epidemiology of bicycle injuries and risk factors for serious injury\", BMJ >> weiter.", "[9] \"Wearing a helmet puts cyclists at risk, suggests research. Bicyclists who wear protective helmets are more likely to be struck by passing vehicles, new research suggests.\", University of Bath >> weiter.", "[10] \"Australia: Head Injuries and Bicycle Helmet Laws, Accident Analysis and Prevention.\", Dorothy L. Robinson, AGBU, University of New England, Armidale, NSW 2351.", "[11] \"\u00d6konomische Absch\u00e4tzung der volkswirtschaftlichen Gesundheitsnutzen des Langsamverkehrs in der Schweiz\", Universit\u00e4t Z\u00fcrich - Institut f\u00fcr Sozial- und Pr\u00e4ventivmedizin >> weiter. (PDF)", "[12] \"Costs and benefits of a bicycle helmet law for Germany\", ResearchGate >> weiter. (Text in Englisch)Diese Studie stellt eine Kosten-Nutzen-Analyse eines Gesetzes vor, das Radfahrer in Deutschland zum Tragen eines Helms beim Radfahren verpflichtet. Die Kosten-Nutzen-Analyse ber\u00fccksichtigt den Nutzen einer erh\u00f6hten Sicherheit, wenn Radfahrer einen Helm tragen oder ein Verkehrsmittel benutzen, das weniger riskant ist als das Radfahren. Die Analyse ber\u00fccksichtigt auch die Kosten f\u00fcr die Anschaffung von Helmen, die verminderte Fitness, wenn das Fahrrad durch ein motorisiertes Verkehrsmittel ersetzt wird, die Unbehaglichkeit des Helmtragens und die Umweltexternalit\u00e4ten. Der Nutzen eines Helmgesetzes wird auf etwa 0,7 der Kosten gesch\u00e4tzt. Ein Fahrradhelmgesetz f\u00fcr Deutschland wird als Verschwendung von Ressourcen angesehen.", "[13] \"Safety in numbers in Australia: more walkers and bicyclists, safer walking and bicycling\", Dorothy L. Robinson >> weiter.", "Lesetipp von H.S.: \"Most Common Bike Accident Injuries. Bike accident injuries are more common than people think. Bicyclists account for 2% of all traffic-related deaths and injuries per year. Of course, injuries can also occur from simply falling off the bike or hitting a curb. Before we go into the actual bike accident injuries that cyclists need to worry about, let\u2019s learn a little more about the accidents.\" >> Artikel von Robert Hamparyan, einer der versiertesten kalifornischen Anw\u00e4lte f\u00fcr Personensch\u00e4den. (englisch, sehr interessant bez\u00fcgl. der Verletzungen)", "____________________", "\u25ba Quelle: Der Artikel von Felix Schindler wurde am 16. August 2020 erstver\u00f6ffentlicht auf INFOsperber >> Artikel.", "Hinter der Plattform Infosperber.ch (siehe Impressum) steht die gemeinn\u00fctzige \u00abSchweizerische Stiftung zur F\u00f6rderung unabh\u00e4ngiger Information\u00bb SSUI. Die Stiftung will einen unabh\u00e4ngigen Journalismus in der ganzen Schweiz f\u00f6rdern, insbesondere journalistische Recherchen von gesellschaftlicher und politischer Relevanz. Die Online-Zeitung Infosperber erg\u00e4nzt grosse Medien, die z.T. ein \u00e4hnliches Zielpublikum haben, mit relevanten Informationen und Analysen. \u00abInfosperber sieht, was andere \u00fcbersehen.\u00bb", "Die Stiftung ist auf Spenden der Leserschaft angewiesen. Infosperber finanziert sich mit Spenden, die zu 90 Prozent der redaktionellen Arbeit zugute kommen. Journalistinnen und Journalisten im erwerbsf\u00e4higen Alter, welche ihre Beitr\u00e4ge selber im Administrationsbereich produzieren, k\u00f6nnen Honorare und Spesen erhalten.", "\u00a9 Das Weiterverbreiten s\u00e4mtlicher auf dem gemeinn\u00fctzigen Portal www.infosperber.ch enthaltenen Texte ist ohne Kostenfolge erlaubt, sofern die Texte integral ohne K\u00fcrzung und mit Quellenangaben (Autor und \u00abInfosperber\u00bb) verbreitet werden. Bei einer Online-Nutzung ist die Quellenangabe m\u00f6glichst schon am Anfang des Artikels mit einem Link auf infosperber.ch zu versehen.", "ACHTUNG: Die Bilder und Grafiken sind nicht Bestandteil der Originalver\u00f6ffentlichung und wurden von KN-ADMIN Helmut Schnug eingef\u00fcgt. F\u00fcr sie gelten ggf. folgende Kriterien oder Lizenzen, s.u.. Gr\u00fcnf\u00e4rbung von Zitaten im Artikel und einige zus\u00e4tzliche Verlinkungen wurden ebenfalls von H.S. als Anreicherung gesetzt.", "\u25ba Bild- und Grafikquellen:", "1. Ausflug mit dem E-Trekkingbike: Mit der wachsenden Zahl an Elektrovelos nehmen die Unf\u00e4lle und auch die schweren Verletzungen ihrer Fahrerinnen und Fahrer zu. Foto: pasja1000 / Julita, Bodensee/Schweiz. Quelle: Pixabay. Alle Pixabay-Inhalte d\u00fcrfen kostenlos f\u00fcr kommerzielle und nicht-kommerzielle Anwendungen, genutzt werden - gedruckt und digital. Eine Genehmigung mu\u00df weder vom Bildautor noch von Pixabay eingeholt werden. Auch eine Quellenangabe ist nicht erforderlich. Pixabay-Inhalte d\u00fcrfen ver\u00e4ndert werden. Pixabay Lizenz. >> Foto.", "2. E-Biker mit Helm: Die Helmpflicht ist eindeutig die kontroverseste Massnahme. Jeder und jede hat eine Meinung dazu, doch gelegentlich basiert diese eher auf einem Bauchgef\u00fchl als auf Fakten. Foto: DanielaJakob / Daniela Jakob, Niefern-\u00d6schelbronn. Quelle: Pixabay. Alle Pixabay-Inhalte d\u00fcrfen kostenlos f\u00fcr kommerzielle und nicht-kommerzielle Anwendungen, genutzt werden - gedruckt und digital. Eine Genehmigung mu\u00df weder vom Bildautor noch von Pixabay eingeholt werden. Auch eine Quellenangabe ist nicht erforderlich. Pixabay-Inhalte d\u00fcrfen ver\u00e4ndert werden. Pixabay Lizenz. >> Foto.", "3. Fahrradunfall mit Totesfolge: 2019 sind 11 E-Bike-Fahrer bei einem Verkehrsunfall gestorben, 355 wurden schwer verletzt. Die t\u00f6dlichen Unf\u00e4lle schwanken in den letzten f\u00fcnf Jahren zwischen 7 und 14, die Unf\u00e4lle mit Schwerverletzten haben sich seit 2014 verdoppelt. Foto: Wiesbaden112.de Quelle: Flickr. Verbreitung mit CC-Lizenz Namensnennung - Nicht-kommerziell - Keine Bearbeitung 2.0 Generic (CC BY-NC-ND 2.0).", "4. Unf\u00e4lle mit E-Bike-Fahrenden machen inzwischen einen signifikanten Teil der Unfallstatistik aus. Ihr Anteil an allen Verkehrstoten in der Schweiz betrug letztes Jahr sechs Prozent, jener an den schwer Verletzten sogar zehn Prozent. Foto: GlauchauCity / Stephan Wusowski, Glauchau/D. Quelle: Pixabay. Alle Pixabay-Inhalte d\u00fcrfen kostenlos f\u00fcr kommerzielle und nicht-kommerzielle Anwendungen, genutzt werden - gedruckt und digital. Eine Genehmigung mu\u00df weder vom Bildautor noch von Pixabay eingeholt werden. Auch eine Quellenangabe ist nicht erforderlich. Pixabay-Inhalte d\u00fcrfen ver\u00e4ndert werden. Pixabay Lizenz. >> Foto.", "5. Kleinkinder auf ihren Fahrr\u00e4der auf und vor einer Strassenkreuzung: Bei fast jedem t\u00f6dlichen oder schweren Unfall eines Velofahrers oder Fussg\u00e4ngers ist ein Auto oder ein anderes Motorfahrzeug beteiligt. Urheber: Pacopac. Quelle: Wikimedia Commons. Diese Datei ist lizenziert unter der Creative-Commons-Lizenz \u201eNamensnennung \u2013 Weitergabe unter gleichen Bedingungen 4.0 international\u201c (CC BY-SA 4.0).", "6. E-Biker im Verkehrsget\u00fcmmel. E-Bikes werden immer beliebter. 2019 waren in Deutschland bereits 5,9 Millionen R\u00e4der mit Elektroantrieb unterwegs. Foto: photoheuristic.info / Karl Lapp, 60386 Frankfurt/M.. Quelle: Flickr. Verbreitung mit CC-Lizenz Namensnennung 2.0 Generic (CC BY 2.0).", "7.\u00a0Ob ein Velofahrer einen schweren Unfall \u00fcberlebt, h\u00e4ngt nicht davon ab, ob er einen Helm tr\u00e4gt, sondern davon, ob er mit einem Auto kollidiert. Foto/Photo by Yunming Wang on Unsplash . >> Foto. Unsplash is internet\u2019s source of freely usable images. Die Fotos sind zur freien Verwendung freigegeben. Alle Fotos k\u00f6nnen kostenlos heruntergeladen und verwendet werden, zu kommerziellen und nicht-kommerziellen Zwecken. Es ist keine Genehmigung erforderlich (obwohl eine Namensnennung erw\u00fcnscht ist!).", "8. Vater und Sohn, gemeinsam unterwegs auf einer Mountainbike-Tour. Sie tragen die Qualit\u00e4ts-Fahrradhelme von ABUS. Foto: ABUS Security Tech Germany, unabh\u00e4ngige Unternehmensgruppe mit Stammsitz in Wetter/Ruhr. Quelle: Flickr. Verbreitung mit CC-Lizenz Namensnennung-Keine Bearbeitung 2.0 Generic (CC BY-ND 2.0).", "9. Fahrradparken in M\u00fcnster:", "Karlsruhe: radfahren.de ver\u00f6ffentlichte am 9. April 2019 diesen Artikel", "Foto (zeigt M\u00fcnster!): flotty / Bernd Scheumann, Neuenrade/D. Quelle: Pixabay. Alle Pixabay-Inhalte d\u00fcrfen kostenlos f\u00fcr kommerzielle und nicht-kommerzielle Anwendungen, genutzt werden - gedruckt und digital. Eine Genehmigung mu\u00df weder vom Bildautor noch von Pixabay eingeholt werden. Auch eine Quellenangabe ist nicht erforderlich. Pixabay-Inhalte d\u00fcrfen ver\u00e4ndert werden. Pixabay Lizenz. >> Foto.", "10. Vater hilft seiner Tochter beim Helmanziehen. Foto:\u00a0Amanda Mills, USCDCP. Quelle: PIXNIO. Nutzung des Bildes: Bild ist in Public Domain (CC0), also urheberrechtsfrei, keine Rechte vorbehalten, frei f\u00fcr jegliche Nutzung. Sie k\u00f6nnen das Bild f\u00fcr private und kommerzielle Zwecke ohne vorherige schriftliche Zustimmung und kostenlos und verbindungslos nutzen. >> Foto.", "Auf Bussgeld-info.de ist folgendes zum Thema Helmpflicht ver\u00f6ffentlicht:", "11. Als Tandem bezeichnet man ein Fahrrad, das Platz f\u00fcr zwei oder mehr Personen bietet. Der Lenkende wird als Pilot oder Kapit\u00e4n, Nichtlenkende als Stoker oder Heizer bezeichnet. Es gibt auch E-Bike-Varianten.  Foto: skeeze. Quelle: Pixabay. Alle Pixabay-Inhalte d\u00fcrfen kostenlos f\u00fcr kommerzielle und nicht-kommerzielle Anwendungen, genutzt werden - gedruckt und digital. Eine Genehmigung mu\u00df weder vom Bildautor noch von Pixabay eingeholt werden. Auch eine Quellenangabe ist nicht erforderlich. Pixabay-Inhalte d\u00fcrfen ver\u00e4ndert werden. Pixabay Lizenz. >> Foto.", "12. Zwei M\u00e4dchen mit ihren BMX-R\u00e4dern in einem Bikepark (Dirtpark): BMX-Fahren macht richtig Spa\u00df und ist ein gutes Mittel gegen Bewegungsmangel und \u00dcbergewicht bei Kindern und Jugendlichen. Kinder haben einen instinktiven Bewegungsdrang. Der Mangel an k\u00f6rperlicher Aktivit\u00e4t von Kindern ist jedoch mittlerweile zu einem ernsten Problem nicht nur f\u00fcr die Familien sondern f\u00fcr die gesamte Gesellschaft geworden. Die Folgen von Bewegungsmangel reichen \u00fcber mangelnde k\u00f6rperliche Fitness, Haltungssch\u00e4den bis zu geringerer geistiger Leistungsf\u00e4higkeit. Sp\u00e4tfolgen im Erwachsenenalter sind der fr\u00fche Beginn von Herz-Kreislauferkrankungen und R\u00fcckenleiden. F\u00fcr die gesamte Gesellschaft bedeutet dies in Zukunft deutlich h\u00f6here Kosten durch Krankheit und durch weniger Kreativit\u00e4t und Leistungsf\u00e4higkeit der jetzigen Kindergeneration.", "Foto: pasja1000 / Julita, Bodensee/Schweiz. Quelle: Pixabay. Alle Pixabay-Inhalte d\u00fcrfen kostenlos f\u00fcr kommerzielle und nicht-kommerzielle Anwendungen, genutzt werden - gedruckt und digital. Eine Genehmigung mu\u00df weder vom Bildautor noch von Pixabay eingeholt werden. Auch eine Quellenangabe ist nicht erforderlich. Pixabay-Inhalte d\u00fcrfen ver\u00e4ndert werden. Pixabay Lizenz. >> Foto."]}}, "recommendations": []}