{"news_outlet": "kritisches_netzwerk", "provenance": "https://kritisches-netzwerk.de/forum/das-grundgesetz-kabarett-kaffeeklatsch-beim-bundespraesidenten", "query_keywords": ["sp", "cdu", "nazi", "leiche", "us", "christ", "politik", "schi", "usa", "ss", "demo", "spd", "ns", "europ\u00e4ische union"], "creation_date": "27.05.2019", "last_modified": "05.09.2020", "crawl_date": "31.10.2024", "author_person": ["Ulrich Gellermann"], "author_organization": [], "news_keywords": ["Alle Staatsgewalt geht vom Volke aus", "Art. 3 GG", "Art. 4 GG", "Art. 20 GG", "Bundespr\u00e4sident", "Eigentum verpflichtet", "Grundgesetz", "Grussaugust", "Grussonkel", "Gruessonkel", "Konrad Adenauer", "Kurt Schumacher", "Lachkonserve", "Lachmaschine", "Lachsack", "Lachs\u00e4cke", "Max Reimann", "Obdachlose", "Politclown", "Politdarsteller", "Schloss Bellevue", "Verfassung", "Verfassungswirklichkeit", "Weisskopfseeadler"], "content": {"title": "Das Grundgesetz-Kabarett: Kaffeeklatsch beim Bundespr\u00e4sidenten", "description": "Das Grundgesetz-Kabarett Kaffeeklatsch beim Bundespr\u00e4sidenten", "body": {"": ["Alle Menschen sind vor dem Gesetz gleich, behauptet der Artikel 3 des Grundgesetzes f\u00fcr die deutsche Republik. Und schon hier w\u00e4re der Einsatz einer Lachkonserve geboten. Bekannt sind die Lachmaschinen aus den diversen Sitcoms und TV-Kom\u00f6dien, bei denen die elektronischen Lachs\u00e4cke das Publikum ersetzen m\u00fcssen: HA, HA, HA, HA!", "Doch auch das durchaus ernsthafte Grundgesetz sollte bei einer \u00f6ffentlichen Lesung unbedingt mit einem Lachsack begleitet werden: Gut gemeint der Artikel 3, aber wir alle w\u00e4ren gleich? Geh doch mal ohne Star-Anwaltsfirma vor ein Gericht, am besten noch gegen einen Konzern. Du wirst feststellen, dass der viel, viel gleicher ist als Du. Zum bitteren Lachen ist auch dieser: \"Eigentum verpflichtet. Sein Gebrauch soll zugleich dem Wohle der Allgemeinheit dienen\", so steht\u00b4s im Artikel 14, HA, HA, HA, HA!", "Der Milliard\u00e4r auf der Charity-Party hebt sein Glas und sagt: \u201eZum Wohl!\u201c. Das war es dann mit der Allgemeinheit. Sein Eigentum ist seins, und Deins gibt es gar nicht. Prost. Und dann noch dieser: Eine Enteignung ist nur zum Wohle der Allgemeinheit zul\u00e4ssig. Da sagen doch die paar Fettaugen auf der Suppe der Allgemeinheit: Wohlsein! Und der Lachsack muss ran, denn sonst lacht wirklich keiner mehr. Sind sie schon enteignet, die Wohnungskonzerne, die am Elend der Mieter schuld sind? Sind sie schon enteignet, die R\u00fcstungskonzerne, die sich am Verrecken vieler Menschen dumm und d\u00e4mlich verdienen?", "Gut ist auch folgender: \"Alle Staatsgewalt geht vom Volke aus\". HA, HA, HA, HA! Der Witz hat nun wirklich Ausgang. Der Dichter Bertolt Brecht stellte zu dieser Aussage im Art. 20. GG die Frage \u201eAber wo geht sie hin?\u201c. Und wir alle wissen die Antworten: In die Hinterzimmer, in die Kneipen der Lobbyisten, in die Vorstandssitzungen der Aktiengesellschaften, hinter die Schreibtische der Mediengewaltigen, in die Fachaussch\u00fcsse der Europ\u00e4ischen Union. Das Volk jedenfalls geht leer aus, wenn es um die Macht geht. Im selben Artikel 20 wird auch behauptet, dass die Bundesrepublik ein sozialer Staat sei. Da geht dem Lachsack die Puste aus, da schweigt die Comedy-Maschine. Da k\u00f6nnten die Obdachlosen ein garstiges Lied zu singen. Da pfeift der Hartz Vierer aus dem letzten Loch. Und die Reichen pfeifen einfach drauf.", "Die meisten Medien wissen nat\u00fcrlich um den Widerspruch zwischen geschriebener \"Verfassung\" und Verfassungswirklichkeit. Deshalb verabreichen sie zum 70. Geburtstag des Grundgesetzes jede Menge Beruhigungsmittel. Gern in Form des Bundespr\u00e4sidenten. Der meint, das Grundgesetz solle ein \u201eRuhepol\u201c sein, das l\u00e4sst ihn die \u201eTagesschau\u201c sagen. Die \u201eS\u00fcddeutsche Zeitung\u201c sieht den Mann beim Kaffeeklatsch mit Publikum im Schloss Bellevue und h\u00e4lt das f\u00fcr eine \u201eVolksbegegnung\u201c. Der ARD ist es noch nicht \"beruhigt\" genug: sie langweilt mit ihrer Nachrichtensendung \u00fcber das Haltbarkeitsdatum von Verfassungen allgemein. Immerhin gibt die \u201eFrankfurter Allgemeine\u201c einen sachdienlichen Hinweis, wenn sie in einer Zwischen\u00fcberschrift erkennt, das Grundgesetz sei als \u201eAntithese zur Herrschaft des B\u00f6sen in den Jahren 1933 bis 1945\u201c gemeint gewesen. Fraglos ist das Grundgesetz auch aus der Erfahrung der M\u00fctter und V\u00e4ter w\u00e4hrend der Nazizeit zu verstehen.", "Die Ablehnung des Faschismus l\u00e4sst sich bis in den Artikel zur Enteignung begreifen. Immerhin hatte sogar die CDU 1947 in ihrem Ahlener Programm die Erkenntnis \u201eDas kapitalistische Wirtschaftssystem ist den staatlichen und sozialen Lebensinteressen des deutschen Volkes nicht gerecht geworden\u201c. Es wehte eine Ahnung vom Zusammenhang zwischen den Nazis und ihren kapitalistischen Finanziers durch die junge Bundesrepublik.", "In der Verfassungsgebenden Versammlung, die das Grundgesetz am 8. Mai 1949 verabschiedete, sa\u00dfen immerhin Menschen, die gerade noch aus den Gef\u00e4ngnissen und Konzentrationslagern der braunen Diktatur dem Tod entronnen waren, wie beispielsweise Kurt Schumacher von der SPD und Max Reimann f\u00fcr die KPD. Selbst der CDU-Vertreter Konrad Adenauer hatte vor den Repressionen der Nazis sein Exil im Kloster gefunden.", "Gemessen am blutigen Ernst der Abkehr vom Faschismus, die den Neubeginn rund um das Grundgesetz pr\u00e4gte, sind die Geburtstagsfeiern dieser Tage eher Lachnummern. Vor allem, weil Text und Wirklichkeit der \"Verfassung\" nicht in Beziehung gesetzt werden. Diese Analyse wird sorgsam vermieden. Das im Grundgesetz beschworene Volk k\u00f6nnte ja auf den dummen Gedanken kommen, die \"Verfassung\" beim Wort zu nehmen. Da sagen die Herrschenden in Wirtschaft, Politik und Medien doch lieber: HA, HA, HA, HA!", "Ulrich Gellermann, Berlin", "\u25ba Quelle: erstver\u00f6ffentlicht bei RATIONALGALERIE >> Artikel vom 27. Mai 2019.  Die Fotos und Grafiken im Artikel sind nicht Bestandteil des Originalartikels und wurden von KN-ADMIN Helmut Schnug eingef\u00fcgt. F\u00fcr sie gelten ggf. andere Lizenzen, s.u..", "\u25ba Bild- und Grafikquellen:", "1. Frank-Walter Steinmeier (* 5. Januar 1956 in Detmold) wurde am 12. Februar 2017 im ersten Wahlgang mit 931 von 1239 g\u00fcltigen Stimmen von der Bundesversammlung, also NICHT unmittelbar vom Volk, zum 12. Bundespr\u00e4sidenten der Bundesrepublik Deutschland gew\u00e4hlt. Bildbearbeitung: Wilfried Kahrs.", "2. Die verzichten m\u00fcssen, die Obdachlosen, geh\u00f6ren zu den Stigmatisierten der Gesellschaft, zu den Outcasts, den absoluten Verlierern. Die tiefe Inhumanit\u00e4t einer Gesellschaft dokumentiert sich an ihnen. Obdachlosigkeit ist also nicht zu verwalten sondern schlicht abzuschaffen. Foto: Jackie_Chance. Quelle: Pixabay. Alle Pixabay-Inhalte d\u00fcrfen kostenlos f\u00fcr kommerzielle und nicht-kommerzielle Anwendungen, genutzt werden - gedruckt und digital. Eine Genehmigung mu\u00df weder vom Bildautor noch von Pixabay eingeholt werden. Auch eine Quellenangabe ist nicht erforderlich. Pixabay-Inhalte d\u00fcrfen ver\u00e4ndert werden. Pixabay Lizenz. >> Foto.", "3. Portrait of Konrad Adenauer. Urheber: Paul Bouserath. Genehmigung: Archiv f\u00fcr Christlich-Demokratische Politik (ACDP). Diese Datei wurde Wikimedia Commons freundlicherweise von der Konrad-Adenauer-Stiftung (\u21d2 http://www.kas.de/) im Rahmen eines Kooperationsprojektes zur Verf\u00fcgung gestellt. Quelle: Wikimedia Commons. Diese Datei ist unter der Creative-Commons-Lizenz \u201eNamensnennung \u2013 Weitergabe unter gleichen Bedingungen 3.0 Deutschland\u201c lizenziert.", "4. Deutschlands Wei\u00dfkopfseeadler: Frank-Walter Steinmeier. Der Wei\u00dfkopfseeadler ist der Wappenvogel der USA und daher auf deren Siegel zu sehen. Grafik: Wilfried Kahrs (WiKa)"]}}, "recommendations": []}