{"news_outlet": "kritisches_netzwerk", "provenance": "https://kritisches-netzwerk.de/forum/wie-der-staat-derzeit-mit-den-schwaechsten-menschen-der-gesellschaft-umgeht", "query_keywords": ["impfpflicht", "leiche", "amnesty", "spo", "demo", "lockdown", "kultur", "amerika", "us", "usa", "grenzen", "bundestagswahl", "impfstoff", "christ", "politik", "ss", "rna", "sp", "corona", "krieg", "pandemie", "terror", "rki", "regierung", "schi", "familie", "ns"], "creation_date": "11.04.2021", "last_modified": "26.04.2024", "crawl_date": "30.10.2024", "author_person": ["Helmut S."], "author_organization": [], "news_keywords": ["\u00c4ngstesch\u00fcren", "Angstmacherei", "Angststarre", "Angstst\u00f6rungen", "Angstzustand", "Bewegungsfreiheitseinschr\u00e4nkung", "Br\u00fcckenlockdown", "Bundeslockdown", "Charakterentwicklung", "Coronahypomanie", "Coronamanie", "Coronapsychose", "Denunziantentum", "Entwicklungsverz\u00f6gerungen", "Entw\u00fcrdigung", "Genexperiment", "Genspritze", "gentherapeutische Spritzbr\u00fche", "Gerald H\u00fcther", "Hygienediktate", "Hygienew\u00e4chter", "Impforchestrierung", "Infektionsschmutzgesetz", "Isolation", "Karolin Ahrens", "Kinderabrichtung", "Kinderdressur", "Kinderfeindlichkeit", "Kinderfolter", "Kindergesundheit", "Kinderqualen", "Kinderqu\u00e4lerei", "Kinderrechte", "Kinderrechtsverst\u00f6\u00dfe", "Kindersch\u00e4nder", "Kinderschutzrechte", "Kinderseele", "Kinderver\u00e4chter", "Kinderverachtung", "Kinderw\u00fcrde", "Kindesgef\u00e4hrdung", "Kindeswohlgef\u00e4hrdung", "Kindheitserfahrungen", "Kindheitstraumata", "Kollateralschaden", "Komplettlockdown", "Konditionierung", "Konformismus", "Konformit\u00e4tsdruck", "Kontaktbeschr\u00e4nkungen", "Kontaktsperre", "k\u00f6rperliche Unversehrtheit", "Maskendressur", "Maskenp\u00e4dagogik", "Maskenpflicht", "Maskenterror", "Maskenzwang", "Massenhysterie", "Massenimpfung", "Massenkonditionierung", "Massenmaskierung", "Massenph\u00e4nomen", "Massenpsychose", "Massenverbrechen", "Massenwahn", "Megalockdown", "Menschenrechte", "Misshandlung von Schutzbefohlenen", "Pandemieorchestrierung", "pathologisches Medienverhalten", "physische Folter", "psychische Dauersch\u00e4den", "psychische Folter", "psychische Gewaltanwendung", "Rechtswidrigkeit", "Sch\u00e4digungsvorsatz", "Seelendeformation", "Seelenmord", "Seelenschaden", "Seelensch\u00e4nder", "Seelenschmerz", "Seelenverk\u00e4ufer", "Seelenverw\u00fcstung", "seelische Schmerzen", "seelische St\u00f6rung", "seelische Verkr\u00fcppelung", "Seuchenapologeten", "Seuchendiktatur", "Seuchenfahnder", "Seuchenkabinett", "Seuchenlappen", "Shutdown", "Social Distancing", "soziale Entwicklung", "soziale Kontakte", "Sozialkontakte", "Sozialkontakteinschr\u00e4nkung", "Sozialkontakteverbot", "Staatsterrorismus", "Traumata", "Traumatisierung", "Unterdr\u00fcckung", "Unterwerfung", "Verbrechen gegen die Menschlichkeit", "Verhaltensauff\u00e4lligkeiten", "Verhaltensst\u00f6rungen", "Verletzung der W\u00fcrde", "Wei\u00dfe Folter", "Zwangsisolation", "Zwangsma\u00dfnahmen", "Zwangstestungen"], "content": {"title": "Wie der Staat derzeit mit den schw\u00e4chsten Menschen der Gesellschaft umgeht", "description": "Verbrechen gegen die Menschlichkeit Wie der Staat derzeit mit den schw\u00e4chsten Menschen der Gesellschaft", "body": {"": ["Die roten Linien sind l\u00e4ngst \u00fcberschritten. Sie verschwinden beinahe schon am Horizont. Das menschliche Elend durch den weltweiten Staatsterrorismus ist kaum noch greif- oder messbar. Hier stellt sich die Frage, wo unsere eigene Mitschuld beginnt \u2014 sei es durch konkrete Taten oder durch Unterlassung. Die Zeit dr\u00e4ngt, das bis jetzt andauernde Massenverbrechen zu beenden, denn mit jedem weiteren Tag, mit jeder weiteren Ma\u00dfnahme wird besonders den Seelen der Kinder unermesslicher Schaden zugef\u00fcgt. Dabei sollten wir bedenken, dass diese eines Tages \u00fcber uns richten werden.", "Die Frage nach den T\u00e4tern des derzeitigen Staatsterrorismus und mitmenschlichen Denunziantentums l\u00e4sst sich bei vielen handelnden Personen einfach beantworten: Die politisch Verantwortlichen, Staatsdiener, Akteure in den Medienagenturen, aber auch die denunzierenden Mitb\u00fcrger handeln offen, direkt, zwar oftmals manipulativ, dennoch sind ihre Taten f\u00fcr jedermann sichtbar. Zumindest f\u00fcr denjenigen, der die Augen vor dem Unrecht nicht verschlie\u00dft und willens ist, das Recht fehlerfrei anzuwenden.", "Die Schuldfeststellung derjenigen begrenzt sich daher nur noch auf die H\u00f6he des individuellen Strafrahmens. Die Beweisf\u00fchrung der Taten ist erleichtert.", "Wie sieht es mit den mittelbaren T\u00e4tern hinter den T\u00e4tern aus, den Anstiftern, Gehilfen und Komplizen? (> \u00a729 StGB)", "Wann ist die Schwelle zur individuellen Schuld \u00fcberschritten?", "Und dies gilt nicht nur f\u00fcr das derzeitige Unrecht, sondern auch f\u00fcr das Vergangene und K\u00fcnftige.", "Oder nicht juristisch formuliert:", "Wann ist der Zeitpunkt erreicht, in dem der Mensch seine Seele verkauft?", "Wann wird er zum Mitt\u00e4ter eines Verbrechens?", "Pr\u00e4gnante Beispiele offenbaren sich gerade in der Krise deutlich. Denn sicher d\u00fcrfte der Zeitpunkt \u00fcberschritten sein, wenn eine Wissenschaftlerin der \u00f6ffentlich-rechtlichen Rundfunkanstalt ARD, die der freien individuellen und \u00f6ffentlichen Meinungsbildung sowie der Meinungsvielfalt verpflichtet ist, ein Propaganda-Strategiepapier zur Verf\u00fcgung stellt, dass der Manipulation (der Nutzer) dient [1].", "Sicher \u00fcberschritten auch, wenn der leitende \u00c4rztliche Direktor einer Psychiatrie trotz der ethischen Verwerflichkeit und evidenten Missbrauchsgefahr eine Dissertation zum Thema \u201eKinder-Euthanasie\u201c verfasst, in der er detailliert beschreibt,", "\u201e[..] mit welchen Mitteln es die Kinderfachabteilungs\u00e4rzte und Amts\u00e4rzte bewerkstelligten, die Kinder aus den Elternh\u00e4usern in die Kinderfachabteilungen zu \u00fcberweisen und zu t\u00f6ten. Hierbei wurde der Darstellung der Beteiligung der Amts\u00e4rzte und der Gesundheits\u00e4mter besondere Bedeutung beigemessen, da sie eine Hauptfunktion im \u201aReichsausschussverfahren\u2019 innehatten und diese willf\u00e4hrig ausf\u00fchrten. Dabei fiel der Aufkl\u00e4rung der Eltern eine besondere Rolle zu.\u201c", "Zuletzt stellt die Dissertation ausdr\u00fccklich", "\u201e[..] die juristische Nachkriegsaufarbeitung der \u201aEuthanasie\u2019 an Kindern in Hamburg dar und zeigt die Verstrickung von Justiz und Medizin, die letztlich zu keiner Verurteilung der Hamburger Angeschuldigten f\u00fchrte und allen Vorgaben und Mahnungen von au\u00dfen durch die englische Milit\u00e4rregierung trotzte\u201c.", "Deutlich \u00fcberschritten ist der Zeitpunkt auch, wenn eine Regierung bei bereits festgestellten gravierenden Kinderrechtsverst\u00f6\u00dfen entsprechende Schutzantr\u00e4ge einstimmig ablehnt, obwohl die streitgegenst\u00e4ndliche Maskenpflicht eine Verletzung der W\u00fcrde, der freien Entfaltung der Pers\u00f6nlichkeit und der k\u00f6rperlichen Unversehrtheit eines Kindes darstellt [2].", "Eine triviale Feststellung, die sich bereits aus einem gesunden und liebenden Gedankengang ergibt. Deren hartn\u00e4ckige Verleumdung jedoch in erschreckender Weise den menschlich desolaten Zustand, in dem sich ein Teil der Gesellschaft und die politischen Akteure auch weiterhin befinden, offenbart. Und \u2014 aus dem Blickwinkel eines Kindes \u2014 seine gesamte innewohnende Grausamkeit zum Vorschein zu verbringen vermag.", "\u25ba Unsere Schuldigkeit an den Kindern", "\u201eWir k\u00f6nnen das den Kindern nicht mehr l\u00e4nger zumuten, was wir hier machen. Das ist eigentlich unbegreifbar, wie es eine Erwachsenengeneration fertigbringt, den Kindern solche Auflagen vorzugeben, die die Kinder eigentlich nur erf\u00fcllen k\u00f6nnen, indem sie ihre eigene Lebendigkeit, ihre lebendigen Bed\u00fcrfnisse unterdr\u00fccken. Kinder m\u00fcssen doch spielen, Kinder m\u00fcssen doch kuscheln, die m\u00fcssen doch mit anderen zusammen sein, was ist denn das f\u00fcr ein Leben, wenn sie das alles nicht mehr k\u00f6nnen\u201c,", "appellierte der Hirnforscher Gerald H\u00fcther k\u00fcrzlich deutlich.", "Ich muss leider weiter gehen: Das, was den Kindern gerade angetan wird \u2014 insbesondere in den Kindertagesst\u00e4tten und Schulen \u2014 entspricht dem Tatbestand des Verbrechens gegen die Menschlichkeit, Misshandlung von Schutzbefohlenen und psychischer und physischer Folter.", "Denn ein Verbrechen gegen die Menschlichkeit liegt vor, wenn im Rahmen eines ausgedehnten oder systematischen Angriffs gegen eine Zivilbev\u00f6lkerung ein Mensch, der sich in seinem Gewahrsam oder in sonstiger Weise unter seiner Kontrolle befindet, gefoltert wird, indem ihm erhebliche k\u00f6rperliche oder seelische Sch\u00e4den oder Leiden zuf\u00fcgt werden.", "Sp\u00e4testens seit der Offenlegung des Strategiepapiers des Innenministeriums steht fest, dass es sich um einen gezielten staatlichen Angriff mit psychischer Gewaltanwendung handelt, in dem \u2014 gerade auch die Kinder \u2014 in einen traumatisierenden Angstzustand versetzt werden sollen. Zudem sind die Kinder aufgrund der Schulpflicht gezwungen, sich den staatlichen Ma\u00dfnahmen auszusetzen.", "Die von Maskenpflicht, angeordnete Isolation, mittelbaren Zwangstestungen (3) bis hin zur bewussten Diskriminierung reichen (4). Aber auch generell f\u00fcgen die staatlich verordneten Corona-Ma\u00dfnahmen den Kindern erheblichen Schaden zu.", "Diese Gewalt und bewusste Traumatisierung wird noch verst\u00e4rkt durch die Wiederholung, insbesondere unter Tatbeteiligung vieler Medienagenturen. Denn anders l\u00e4sst sich die Identit\u00e4t des Wortlauts und systematische Verbreitung nicht erkl\u00e4ren \u2014 wohl mit einem Ziel, die der Politik eines Staates oder einer Organisation dient, deren Ziel ein solcher Angriff bildet [5].", "Unter Folter zu verstehen ist wiederum \u201e[..] jede Handlung, durch die einer Person vors\u00e4tzlich gro\u00dfe k\u00f6rperliche oder seelische Schmerzen oder Leiden zugef\u00fcgt werden\u201c. Eine solche Definition ist zwar unscharf, l\u00fcckenhaft und somit rechtspraktisch und rechtsphilosophisch defizit\u00e4r \u2014 ein nicht seltener Zustand in der Rechtsentwicklung, der sich auch in Bezug auf Sklaverei, V\u00f6lkermord oder andere Verbrechen gegen die Menschlichkeit findet.", "Aufgrund dieser weiten Formulierung wird gelegentlich auch in demokratischen Gesellschaftsformen versucht, das Folterverbot aufzuweichen, sogenannte \u201eWei\u00dfe Folter\u201c [6]. Das Folterverbot ist jedoch absolut zu verstehen und wird in dem UN-\u00dcbereinkommen von 1984 unmissverst\u00e4ndlich formuliert:", "\u201eAu\u00dfergew\u00f6hnliche Umst\u00e4nde, gleich welcher Art, sei es Krieg oder Kriegsgefahr, innere Instabilit\u00e4t oder ein sonstiger \u00f6ffentlicher Notstand, d\u00fcrfen nicht als Rechtfertigung f\u00fcr Folter geltend gemacht werden. Das absolute Folterverbot ist unabdingbarer Kernbestand sowohl des allgemeinen Menschenrechtsschutzes wie auch des humanit\u00e4ren V\u00f6lkerrechts\u201c [7].", "Eine Misshandlung von Schutzbefohlenen wird vollzogen, wenn der T\u00e4ter eine Person unter achtzehn Jahren oder eine wegen Gebrechlichkeit oder Krankheit wehrlose Person qu\u00e4lt oder roh misshandelt, die seiner F\u00fcrsorge oder Obhut untersteht, seinem Hausstand angeh\u00f6rt, von dem F\u00fcrsorgepflichtigen seiner Gewalt \u00fcberlassen worden oder ihm im Rahmen eines Dienst- oder Arbeitsverh\u00e4ltnisses untergeordnet ist.", "\u25ba T\u00e4terschaft", "Die T\u00e4terschaft in den Schulen und Kindertagesst\u00e4tten, aber auch im Privaten scheint bei letztgenannter Definition jedenfalls leicht feststellbar zu sein. Auch wenn sicher nicht jedem handelnden Staatsdiener, Lehrer, Elternteil oder sonstigem Verantwortlichen ein Sch\u00e4digungsvorsatz oder genereller Vorsatz unterstellt werden kann, handelt ein T\u00e4ter nur dann straffrei, wenn er nicht erkennt, dass die Anordnung rechtswidrig ist und deren Rechtswidrigkeit auch nicht offensichtlich ist. Er wird aber auch dann bestraft werden, wenn er \u00fcber die Rechtswidrigkeit seines Handelns irrt.", "Bei der Missachtung der Schutzrechte der Kinder und ihrer psychischen Misshandlung d\u00fcrfte es sich um solches Unrecht handeln, dass wegen offensichtlichen, unertr\u00e4glichen Versto\u00dfes gegen elementare Gebote der Gerechtigkeit und v\u00f6lkerrechtlich gesch\u00fctzte Menschenrechte nicht gerechtfertigt werden kann [8].", "M\u00f6chten diese Zeilen deshalb aufr\u00fctteln und dringlich auffordern, sich aktiv f\u00fcr die Beendigung dieses Verbrechens an den Kindern einzusetzen. Denn eines sollte allen Beteiligten klar sein: Es geht nicht mehr darum, ob wir T\u00e4ter sind, sondern nur noch darum, unseren kollektivgesellschaftlichen Strafrahmen, aber auch das individuelle Strafma\u00df zu bestimmen. Denn neben zuk\u00fcnftigen Gerichten werden es vor allem unsere Kinder sein, die mit den bereits jetzt zwischen den Handlungen mitschwingenden Fragen die Kriterien f\u00fcr die Bestimmung unserer Schuld festlegen werden:", "Woraus manifestierte sich unsere ihnen entgegengebrachte Lieblosigkeit?", "Warum haben wir versagt?", "Warum haben wir die Kinder nicht besch\u00fctzen k\u00f6nnen?", "Wird noch ausreichend Vertrauen f\u00fcr ein Verzeihen \u00fcbrig sein?", "Karolin Ahrens\n___________________", "Karolin Ahrens, Jahrgang 1980, studierte Rechtswissenschaften und schloss ihr Zweites Juristisches Staatsexamen mit der Bef\u00e4higung zum Richteramt ab. Sie arbeitet als Syndikusanw\u00e4ltin in einer erfolgreichen, familiengef\u00fchrten Unternehmensgruppe mit der Orientierung an den Grundbed\u00fcrfnissen der Menschen und nachhaltig dynamischem Wachstum. Ihre Spezialisierung im Gesellschafts- und Organhaftungsrecht baut sie derzeit durch ein Zusatzstudium an der Leuphana Universit\u00e4t L\u00fcneburg mit einer anschlie\u00dfenden Promotion im Bereich Corporate & Business Law unter dem Gesichtspunkt von Ethik und Verantwortung aus. Weitere Informationen unter karos.info.", "[1] 00:06:51 Manipulation in den Massenmedien: Von Edward Bernays bis Elisabeth Wehling (ARD-\u201eFraming Manual\u201c)\n00:11:38 Wozu die Zwangsabgabe genutzt wird (Tom Buhrow in Amerika und Dagmar Reims Rentenniveau)\n00:15:19 Wissenschaft und Verantwortung: Der Fall Wehling im Spiegel von D\u00fcrrenmatts Werk \u201eDie Physiker\u201c", "[2] der entsprechende Antrag ist in der Sache nicht weitreichend genug.", "[3] Corona-Massentests in Schulen: \u201eDas darf man den Kindern nicht antun\u201c, Nordkurier.de >> weiter.", "[4] Der Bericht \u201eDie Au\u00dfenseiter\u201c, bei Rubikon; \u201eKommunen fordern Ausschluss ungetesteter Sch\u00fcler vom Pr\u00e4senzunterricht\u201c, WELT >> weiter.", "[5] Zu den Tatbestandsvoraussetzungen, \u00a7\u00a7 1 folgende des V\u00f6lkerstrafgesetzbuches >> weiter.", "[6] Rainer Mausfeld, Psychologie, wei\u00dfe Folter und die Verantwortlichkeit von Wissenschaftlern, Psychologische Rundschau, 60 (4), 229-240, Hogrefe Verlag G\u00f6ttingen 2009", "[7] Weitere Informationen auch: \u201eVerankerung des absoluten Folterverbots\u201c, amnesty.ch >> weiter.", "[8] \u00a7 3 VStGB \u2014 Einzelnorm (gesetze-im-internet.de), \u00a7 17 StGB Verbotsirrtum, dejure.org, BGH, Urteil vom 20. M\u00e4rz 1995, Az. 5 StR 111/94, BGH, Urteil vom 26. Juli 1994, Az. 5 StR 167/94.", "Kinder \u2013 unsere Zukunft! Der UNICEF-Bericht zur Lage der Kinder in Deutschland 2021", "In einer neuen Analyse f\u00fcr das Deutsche Komitee f\u00fcr UNICEF zeichnet der Familiensoziologe Prof. Dr. Hans Bertram ein detailliertes Bild der Lage von Kindern und Jugendlichen in Deutschland. Grundlage ist eine Auswertung der aktuellsten empirischen Daten zum subjektiven Wohlbefinden, Beziehungen zu Freundeskreis und Familie, Bildung, Gesundheit, Verhalten und Risiken sowie zur materiellen Situation vor dem Ausbruch der Pandemie. Befunde neuerer Untersuchungen zu den Auswirkungen von Covid-19 auf die Lebenssituation von Kindern und ihren Familien sowie europ\u00e4ische Daten erg\u00e4nzen die Analyse.", "\u00bbUNICEF-Bericht zur Lage der Kinder in Deutschland 2021. Kinder - unsere Zukunft!\u00ab, 4/2021, Zus. der Analyse, 8 S. >> weiter.", "\u00bbUNICEF-Bericht zur Lage der Kinder in Deutschland 2021. Kinder - unsere Zukunft!\u00ab, 4/2021, kompl. Analyse, 132 S. >> weiter.", "Bei der Bek\u00e4mpfung des Coronavirus werden die verschiedensten Ma\u00dfnahmen ergriffen. So existiert nun zus\u00e4tzlich zu den Abstandsregeln mittlerweile in jedem Bundesland eine Maskenpflicht. Ab welchem Alter das Tragen einer Bedeckung f\u00fcr Mund und Nase allerdings verpflichtend ist, variiert. Einen \u00dcberblick k\u00f6nnen Sie sich mit der nachfolgenden Tabelle verschaffen:", "Pressemitteilung des Amtsgerichts Weimar vom 12.04.2021:", "Am 08.04.2021 hat ein Einzelrichter des Amtsgerichts Weimar als Familienrichter im Wege der einstweiligen Anordnung ohne m\u00fcndliche Verhandlung eine Entscheidung zu den Infektionsschutzma\u00dfnahmen an zwei Weimarer Schulen erlassen.", "Die 192 Seiten umfassende Entscheidung des Einzelrichters weist als Verfahrensbeteiligte zwei minderj\u00e4hrige Kinder, gesetzlich vertreten durch ihre Mutter, sowie den durch den Einzelrichter bestellten Verfahrensbeistand auf.", "Der Einzelrichter ist davon ausgegangen, dass die \u00dcberpr\u00fcfung von Infektionsschutzma\u00dfnahmen zur Zust\u00e4ndigkeit der Familiengerichte geh\u00f6rt und hat die Er\u00f6ffnung des Verwaltungsrechtsweges verneint.", "Als Rechtsgrundlage f\u00fcr die Begr\u00fcndetheit seiner Entscheidung hat der Einzelrichter \u00a7 1666 BGB angewandt.", "Das L\u00fcften der Klassenzimmer hat der Einzelrichter nicht untersagt.", "Der Beschluss ist grunds\u00e4tzlich nicht anfechtbar. Da die Entscheidung ohne m\u00fcndliche Verhandlung ergangen ist, ist auf Antrag auf Grund m\u00fcndlicher Verhandlung erneut zu entscheiden. (> Quelle)", "Amtsgericht Weimar: Beschluss v. 08. April 2021 - Az.: 9 F 148/21 - einstweilige Anordnung >> weiter.", "\u25ba Quelle: Dieser Text erschien als Erstver\u00f6ffentlichung am\u00a003. April 2021 bei RUBIKON >> rubikon.news/ >> Artikel. RUBIKON versteht sich als Initiative zur Demokratisierung der Meinungsbildung, vertreten durch den Gesch\u00e4ftsf\u00fchrer Jens Wernicke. RUBIKON unterst\u00fctzen >> HIER.", "Dieses Werk ist unter einer Creative Commons-Lizenz (Namensnennung - Nicht kommerziell - Keine Bearbeitungen 4.0 International lizenziert. >> CC BY-NC-ND 4.0). Unter Einhaltung der Lizenzbedingungen d\u00fcrfen Sie es verbreiten und vervielf\u00e4ltigen.", "ACHTUNG: Die Bilder, Grafiken, Illustrationen und Kind nicht Bestandteil der Originalver\u00f6ffentlichung und wurden von KN-ADMIN Helmut Schnug eingef\u00fcgt. F\u00fcr sie gelten ggf. folgende Kriterien oder Lizenzen, s.u.. Gr\u00fcnf\u00e4rbung von Zitaten im Artikel und einige zus\u00e4tzliche Verlinkungen wurden ebenfalls von H.S. als Anreicherung gesetzt.", "von Helmut Schnug: Bitte lesen Sie die nachfolgend verlinkten Artikel zum Themenkomplex \"Wie Kinder und Jugendliche unter den f\u00fcr sie gef\u00e4hrlichen Coronama\u00dfnahmen wie Maskenzwang, Bewegungseinschr\u00e4nkung, Abstandhalten, Isolation, PCR-Dauertests etc. k\u00f6rperlich, psychisch und vor allem seelisch leiden, dabei teilweise schwer und nachhaltig traumatisiert werden.\" Seit Dezember 2021 k\u00f6nnen auch Schutzbefohlene ab 5 Jahren mit gentechnisch ver\u00e4nderten Substanzen geimpft gespritzt werden - ein Verbrechen am Kinde!", "\u00bbEs ist nicht vorstellbar, dass unsere Kultur vergisst, dass sie Kinder braucht. Aber das Kinder eine Kindheit brauchen, hat sie schon halbwegs vergessen.\u00ab (-Neil Postman, 'Das Verschwinden der Kindheit' 1987, Seite 171).", "Vorbemerkung \u00bbWir sollten das Wort Impfung in Zusammenhang mit Corona \u00fcberhaupt nicht mehr in den Mund nehmen. Das ist KEINE Impfung. Das ist eine Anwendung mit einem gentechnisch ver\u00e4nderten Material, eine sogenannte GVO (Gentechnisch ver\u00e4nderte Organismen), auch gentechnisch modifizierte Organismen (GMO), da\u00df ist eine Therapieform, die den Leuten (demn\u00e4chst auch Kindern) gegeben wird wodurch sie anfangen, selbst Virusbestandteile zu produzieren. Es ist KEINE Impfung.", "Und es steht auch in der Zulassung nicht drin, da\u00df es sich um eine \"Impfung\" handelt. Das steht bei der vorl\u00e4ufigen Zulassung der Europ\u00e4ischen Arzneimittel-Agentur (EMA) nicht drin. Stattdessen steht drin das es eine GMO ist. Es steht da nicht drin. Durch den Begriff \"Impfung\" wird es verniedlicht. Wir vergleichen das mit fr\u00fcheren Impfungen, Tetanus, Masern, Polio . .\u00a0 und jeder denkt, impfen ist was Gutes. Impfungen haben schon viel Gutes bewirkt.[..] Blo\u00df hier, wir haben KEINE Impfung. Es ist KEINE Impfung! Und durch diese Verniedlichung \"Impfung\" denkt jeder er tut wirklich was Gutes. Die Leute sind, und das ist bei \u00c4rzten erschreckend, einfach nicht informiert.\u00ab. (-Dr. med. Walter Weber).", "Wir sollen diese Fl\u00fcssigkeit \u201eImpfung\u201c nennen, nachdem die WHO die Definition der Begriffe immer wieder ge\u00e4ndert hat - nun sind auch Gentherapeutika, also Gentechnik-Pr\u00e4parate, sogenannte \u201eImpfstoffe\u201c. Die Verabreichung einer solch experimentellen Fl\u00fcssigkeit, die von Charge zu Charge desselben Herstellers auch variieren und sogar verunreinigt sein kann, wie in den letzten Monaten bekannt wurde, birgt ungeheuere\u00a0Risiken f\u00fcr Gesundheit und Leben.", "Zahlreiche verantwortungsbewu\u00dfte \u00c4rzte halten sich an die \"Berufsordnung f\u00fcr die \u00c4rzte\" - leider zu wenige. Dort steht im\u00a0 \u00a7 2 Absatz 2: \"Der Arzt hat seinen Beruf gewissenhaft auszu\u00fcben und dem ihm bei seiner Berufsaus\u00fcbung entgegengebrachten Vertrauen zu entsprechen. Er hat dabei sein \u00e4rztliches Handeln am Wohl des Patienten auszurichten. Insbesondere darf er nicht das Interesse Dritter \u00fcber das Wohl des Patienten stellen.\" Und im \u00a7 2 Absatz 4 steht: \"Der Arzt darf hinsichtlich seiner \u00e4rztlichen Entscheidungen keine Weisungen von Nicht\u00e4rzten entgegennehmen.\"", "Politiker sind Nicht-\u00c4rzte!", "Bitte lesen Sie die nachfolgenden Artikel - nehmen Sie sich die Zeit!", "\u00bbBevor nicht zwei Kinder tot vor mir liegen. Was ist hier noch an Rechtsstaat in diesen Gerichten \u00fcbrig geblieben? Wo bleibt das Gewissen der Richter?", "Rechtsanwalt Edgar Siemund, Mitglied der Anw\u00e4lte f\u00fcr Aufkl\u00e4rung, sprach auf einer Veranstaltung in Karlsruhe am 10. Dezember 2023 u.a. auch von Menschenverachtung und Skrupellosigkeit bei Richtern an deutschen Gerichten. Der nachfolgende Redetext wurde von Helmut Schnug transkribiert und beinhaltet Siemunds Aussagen ab Minute 1:36 bis Minute 3:39. (H.S.).", "Von Rechtsanwalt Edgar Siemund", "\u00bb[. .] Ich bin n\u00e4mlich viel in Gerichten unterwegs und sch\u00fctze dort die Kinder, deren Eltern, manchmal auch die Kinder selber, die von Bu\u00dfgeldern betroffen sind. Ich spreche kurz einen Fall an, den ich selbst erlebt habe. Ich war dort Verteidiger f\u00fcr einen Jugendlichen, der 14 Jahre alt ist, und dessen Mutter. Es ging um die Frage: soll der junge Mann Maske tragen in der Schule oder nicht. Und der Richter sagte: \"Wieso denn? Das machen alle anderen doch auch und es ist doch v\u00f6llig ungef\u00e4hrlich.\"", "Daraufhin habe ich dem Richter, ein bayerischer Richter an einem Amtsgericht, m\u00f6chte ich hinzuf\u00fcgen, gesagt: \"Lieber Herr Vorsitzender, es ist so, dass die Masken nicht wirken, au\u00dferdem auch noch gef\u00e4hrlich sind.\" Und jetzt kommt der Satz, der diese Skrupellosigkeit in die deutschen Gerichte hineintr\u00e4gt. Dieser Richter sagte wortw\u00f6rtlich: \u201cWie soll ich wissen, ob die Masken gef\u00e4hrlich sind, bevor nicht zwei Kinder tot vor mir liegen?\u00ab Von RA Siemund, im KN am 25. April 2024 >> weiter.", "\u00bbSch\u00fctzt eure Kinder, wenn ihr sie wirklich liebt! Der Schl\u00fcssel zur Macht ist der Zugriff auf das Kind. Der Schl\u00fcssel zur Macht ist der Zugriff auf das Kind. Er dient dazu, die Eltern zu unterwerfen, die Kinder zu disziplinieren und die Familienbande zu zerrei\u00dfen, damit das Kind besser dem staatlichen Zugriff ausgeliefert ist.", "Bestes Beispiel sind die Gerichtsprozesse w\u00e4hrend der sogenannten \"Covid-Pandemie\". Ein Gutachter hat best\u00e4tigt, da\u00df von den Testst\u00e4bchen eine mittlere Gef\u00e4hrdung f\u00fcr Kinder ausgeht. Die sich m\u00f6glicherweise auch auf die Bildung von Krebs beziehen kann. Dem Richter war das egal. Er hat versucht, die Mutter, die ihr Kind vor den Tests sch\u00fctzen wollte, trotzdem zu verurteilen. Nur ein Ablehnungsantrag wegen Besorgnis der Befangenheit hat ihn vorl\u00e4ufig davon abgehalten.\u00ab Von Rechtsanwalt Edgar Siemund, im KN am 24. April 2024 >> weiter.", "\u00bbFreie Urteilsfindung einer Richterin des Amtsgerichts Halle. Endlich! F\u00fcr das Kindeswohl entschieden. Unendliche Weiten zwischen der Realit\u00e4t vernunftbegabter Wesen auf der Erde und der Science Fiction von Systemtreulingen im All. Dies sind die Abenteuer des Weimarer Familiensrichters Christian Dettmar und seiner neu hinzugekommenen mutigen Richterkollegin aus Halle (Saale).", "Nach seiner dreieinhalbj\u00e4hrigen Isolation gesellte sich zun\u00e4chst im Januar 2022 ein Kollege und nun eine weitere Schutzpatronin der Kinder zu ihm, um eine zivilisierte RECHT-Sprechung wieder in das Bewusstsein der Richterschaft zu holen. Sie wagte ebenfalls eine freie Urteilsfindung in einem bundesdeutschen Gerichtsgeb\u00e4ude und f\u00e4llte ein Urteil, dass das Kindeswohl sch\u00fctzt. Der Bestand der letzten Exemplare vernunftbegabter Wesen scheint sich zu erholen.\u00ab Vom MWGFD-Presseteam; RA Edgar Siemund, Claudia Jaworski, im KN am 3. Januar 2024 >> weiter.", "\u00bbStaatlich veranlasste Misshandlung von Schutzbefohlenen. Richterliche Willk\u00fcr und Pervertierung des Rechts. Nur die Wahrheit kann befreien. Polizei und Justiz begehen und veranlassen oft schwere Menschenrechtsverletzungen an Heranwachsenden \u2014 speziell geschah diese im Zusammenhang mit \u201eCorona\u201c.", "Auch an Schulen herrschte in den letzten Jahren \u00fcber weite Strecken Maskenpflicht, wurden auch andere, zuvor unbekannte Regeln aufgestellt. Was aber, wenn sich Kinder nicht daran halten \u2014 vielleicht weil sie zu klein sind, um den Sinn von Einschr\u00e4nkungen zu verstehen, der sich auch nicht allen Erwachsenen unmittelbar erschlie\u00dft? Oder weil sie noch ein nat\u00fcrliches Gef\u00fchl daf\u00fcr haben, was ihnen gut tut und was nicht?\u00ab von Karolin Ahrens | Beitrag f\u00fcr MANOVA, im KN am 05. Mai 2023 >> weiter.", "\u00bbVerratene Schutzbefohlene: Kinder sind Opfer einer fatalen Corona-Politik. Unsere Aufgabe als Erwachsene ist es, die Kinder davor zu sch\u00fctzen. \u201eAller Anfang ist schwer\u201c hei\u00dft es. Unseren Kindern wird den Anfang ihres Lebens im Moment entsetzlich schwer gemacht. Angst, Bedr\u00fcckung, Repression und das Einreden von Schuldgef\u00fchlen begleiten ihre erste, f\u00fcr die Entwicklung so wichtige Lebensphase. Etliche Jahrg\u00e4nge k\u00f6nnen sich an einen Schulbesuch oder an einen Einkaufsbummel mit den Eltern gar nicht mehr ohne Maske erinnern. Die schweren St\u00f6rungen, die Kinder und Jugendliche durch die Corona-Politik erleiden, gehen uns alle etwas an.", "Sie lernen nicht, im Gesicht ihres Gegen\u00fcbers zu lesen. Sie lernen nicht, frei zu atmen. Sie erleben sich selbst fast nur noch als potenzielle Gefahrenquelle f\u00fcr Vulnerable, anstatt unbeschwert, als liebende und geliebte Wesen ins Leben zu starten. Wer sensibel ist, kann das Leid der M\u00e4dchen und Jungen auch sp\u00fcren. Als \u00c4lteren zerrei\u00dft es einem das Herz, und doch m\u00fcssen sich die meisten von einer brutalen Obrigkeit dazu einspannen lassen, bei dieser Form der Misshandlung zu assistieren.\u00ab von Angela Streffing, im KN am 11. April 2022 >> weiter.", "\u00bbLehrkraft dem\u00fctigt schutzbefohlene Kinder. Daf\u00fcr erh\u00e4lt auch sie einen Denkzettel. Ein Sch\u00fcler musste wegen v\u00f6llig nat\u00fcrlichen Verhaltens ein dem\u00fctigendes Frageformular ausf\u00fcllen \u2014 nun erh\u00e4lt die Lehrkraft ihrerseits einen Denkzettel. In den letzten Wochen ging ein \u201eDenkzettel\u201c viral, den ein Schulkind wegen eines Vergehens gegen die Maskenpflicht ausf\u00fcllen musste. Darin sollte es ausf\u00fchren, was es falsch gemacht sowie welche Regeln es verletzt habe, ob und bei wem es sich entschuldigen solle und was es in Zukunft besser machen werde.", "Wenngleich der Autorin klar ist, dass auch Lehrer nur Menschen sind, dass sie auch schlechte Tage haben und manchmal aus Hilflosigkeit Dinge sagen oder tun, die ihnen sp\u00e4ter leidtun, hat sie dieser Denkzettel sehr emp\u00f6rt. Denn hier handelt es sich nicht um eine spontane Fehlreaktion eines Lehrers, die entschuldbar ist \u2014 hier geht es um eine geplante und durchdachte \u201eErziehungsma\u00dfnahme\u201c, die aus dem vorvorigen Jahrhundert zu stammen scheint.\u00ab von Gabriele Herb, im KN am 28. Februar 2022 >> weiter.", "\u00bbMassentests an gesunden Kindern sind sch\u00e4dlich und invasiv. Au\u00dferdem ist der Nutzen wissenschaftlich nicht bewiesen! Die Massentests sind staatlich gef\u00f6rderter Kindesmissbrauch!", "Die partei\u00fcbergreifende englische parlamentarische Gruppe \"APPG Pandemic Response and Recovery\" kam diese Woche zu ihrer ersten Sitzung im Jahr 2022 zusammen, um zu erfahren, ob die Massentests an gesunden Kindern in Schulen und Kinderg\u00e4rten weiterhin gerechtfertigt sind.", "Unter dem gemeinsamen Vorsitz der konservativen Abgeordneten Esther McVey und des Labour-Abgeordneten Graham Stringer befasste sich die Gruppe mit den Vor- und Nachteilen von Tests in Schulen sowie mit den wachsenden Bedenken hinsichtlich der wahrscheinlichen physischen und psychischen Gesundheitssch\u00e4den, die durch st\u00e4ndige Tests verursacht werden.\u00ab by APPG Pandemic Response and Recovery, aus dem Englischen \u00fcbersetzt von Helmut Schnug, im KN am 5. Februar 2022 >> weiter.", "\u00bbDreck ist gesund! Warum zu viel Hygiene Kindern schadet.", "Das Bewusstsein daf\u00fcr, dass viele Mikroben f\u00fcr die menschliche Gesundheit absolut wichtig sind, ist angesichts der \u201eBedrohung durch Corona\u201c in den Hintergrund getreten. Gleichzeitig ist das Leben in den sogenannten zivilisierten L\u00e4ndern heute so hygienisch wie nie. \u201eDas hat schwerwiegende Konsequenzen f\u00fcr unser Mikrobiom \u2013 und unsere lebenslange Gesundheit,\u201c hei\u00dft es in dem Buch \u00bbDreck ist gesund! Warum zu viel Hygiene Ihrem Kind schadet\u00ab.", "Auch wenn die Forschung noch am Anfang steht, ist schon jetzt klar, dass einige der grundlegendsten Funktionen unseres K\u00f6rpers nur mithilfe von Mikroben funktionieren: die Verdauung, das Bilden essentieller Vitamine und die Regulation und Unterst\u00fctzung unseres Stoffwechsels, sowie das Ausbilden unseres Immunsystems. Doch nicht jedem mag bewusst sein, dass dies bedeutet, dass beispielsweise der Darm mit einer m\u00f6glichst gro\u00dfen Vielzahl guter Mikroorganismen und Bakterien besiedelt sein muss und dass der S\u00e4ureschutzmantel der Haut nur durch das Vorhandensein von Milchs\u00e4urebakterien und anderen Mikroorganismen intakt bleibt. Joghurt, K\u00e4se, Brot und Bier g\u00e4be es beispielsweise gar nicht, wenn es bestimmte Mikroorganismen nicht g\u00e4be.\u00ab von Marianne B\u00fcsing | LAUFPASS, im KN am 16. Januar 2022 >> weiter.", "\u00bbDer Masernimpfzwang war ein Trojaner. Der Trojaner erm\u00f6glicht die heutige Erpressung \u201eUngeimpfter\u201c.", "Die \u00c4nderungen des Infektionsschutzgesetzes (IfSG) im Zuge der Einf\u00fchrung des Masernimpfzwanges waren Vorbereitungshandlungen f\u00fcr die Umsetzung der Corona-Plandemie. Diese erfolgten schon vor den ersten Virusmeldungen und wurden im Februar 2020 verabschiedet. Viele Neuregelungen des Infektionsschutzgesetzes wurden in der Folge der Einf\u00fchrung des Masernimpfzwangs vorgenommen. Dieser Impfzwang wird schon bald von den Verfassungsgerichten gepr\u00fcft werden. Der seit M\u00e4rz 2020 geltende Masernimpfzwang leidet jedoch unter rechtlichen, formalen und medizinischen M\u00e4ngeln. Bei einer Durchimpfungsrate von 97 % der Kleinkinder mit einer Erstimpfung, die wir bereits ohne den Impfzwang erreichen, ist es fraglich, ob der Impfzwang eine Verbesserung bringen wird.", "Untersuchungen in L\u00e4ndern mit Impfzwang belegen, dass dort die Impfquote deutlich niedriger als in Deutschland ausfallen kann. Damit w\u00e4re die Ma\u00dfnahme nicht geeignet, das Ziel zu erreichen und verfassungsrechtlich fragw\u00fcrdig. \u00dcberdies ist eine Quote von 97% sehr hoch und die Immunisierung sorgt schon jetzt daf\u00fcr, dass Maserninfektionen zu den medizinischen Rarit\u00e4ten geh\u00f6ren und schwere Verl\u00e4ufe so gut wie gar nicht mehr beobachtet werden.\u00ab von Wolfgang Jeschke | LAUFPASS, im KN am 09. Januar 2022 >> weiter.", "\u00bbLangj\u00e4hrige Kita-Leiterin h\u00e4ngt ihren Beruf an den Nagel. In einem offenen Brief erl\u00e4utert sie ihre Beweggr\u00fcnde.", "Was muss geschehen, damit eine leidenschaftliche Kita-Leiterin das Handtuch wirft? Es sind diese Zeiten, die uns Menschen alles abverlangen und uns auf die Probe stellen. Wie weit gehen wir mit? Wo k\u00f6nnen wir bestimme Vorgaben nicht mehr mittragen, da sie mit dem eigenen Gewissen nicht vereinbar sind? In einem offenen Brief an die Kinder schildert die ehemalige Kita-Leiterin Ursula Wesseler, warum sie ihren Beruf nicht mehr ausf\u00fchren kann. Das Leid, die Traumata und die Verletzungen, die Kindern derzeit zugef\u00fcgt werden, kann sie beim besten Willen nicht mehr hinnehmen. Es ist Zeit zu gehen.", "Liebe Kinder, ich werde euch also bald verlassen. Kapitulation. Es ist nicht einer Krankheit geschuldet oder der Angst davor, auch nicht der Hysterie und Gedankenlosigkeit, nicht der Verblendung vieler oder der Leichtgl\u00e4ubigkeit. Nein. Es geschieht wegen der menschlichen Niedertracht, der konsequenten Auff\u00fchrung der Traumata auf einer fantastischen B\u00fchne in diesen Zeiten gro\u00dfer Ver\u00e4nderung, Verunsicherung und Orientierungslosigkeit vieler Menschen\u00ab. von Ursula Wesseler, 31.12.2021 f\u00fcr RUBIKON, im KN am 02. Januar 2022 >> weiter.", "\u00bbDas unver\u00f6ffentlichte Interview: Kinder, Corona und eine Kurskorrektur.", "Interview mit Prof. Dr. rer. nat. Boglarka Hadinger. Journalistin: FRAU PROFESSOR HADINGER, WIE BEURTEILEN SIE DIE WIRKUNG DER COVID-MA\u00dfNAHMEN AUF KINDER UND JUGENDLICHE?", "Hadinger: F\u00fcr Kinder und Jugendliche bedeuten die Covidma\u00dfnahmen einen radikalen Angriff auf ihre k\u00f6rperliche, seelische und immunologische Gesundheit. Bitte erlauben Sie mir, dass ich in unserem Gespr\u00e4ch erst diese Tatsache fachlich begr\u00fcnde und wir danach \u00fcber die L\u00f6sungen sprechen. Lichtentzug, Luftentzug verbunden mit Sonnenmangel, Strukturmangel, Bewegungsmangel und ein Kontaktverbot zerst\u00f6ren die seelische und k\u00f6rperliche Unversehrtheit von Kindern und Jugendlichen. Diese Ma\u00dfnahmen machen krank.", "Ausgenommen sind Kinder aus wohlhabenden Familien. Diese konnten und k\u00f6nnen sich in ihren lauschigen G\u00e4rten genug bewegen, sie verf\u00fcgen \u00fcber gen\u00fcgend Raum, \u00fcber Privatlehrer, Computer, Reitstunden, Haushaltshilfen und Eltern, die nicht tagt\u00e4glich arbeiten m\u00fcssen. Den Kindern der Finanzschwachen aber f\u00fcgen wir seit etwa 1 1/2 Jahren schwerste und nicht regenerierbare Sch\u00e4den zu.\u00ab Ein Gespr\u00e4ch mit Prof. Dr. Boglarka Hadinger, 28. Sept. 2021 >> im KN am 11. Dezember 2021 >> weiter.", "\u00bbMit Kindern im Heimunterricht: Erfahrungsbericht einer Familie.", "Ganz reibungslos ist es im Heimunterricht nicht. Kindern wird seit mehr als eineinhalb Jahren das genommen oder eingeschr\u00e4nkt, was zentral im Leben ist: Atmung, Bewegung und Kontakte zu anderen Menschen. Mit den Masken wird gerade bei Kindern enormer und in vielen F\u00e4llen dauerhafter Schaden angerichtet, Sport ist abgesagt oder verboten, Spielpl\u00e4tze wurden geschlossen und normale, f\u00fcr Widerstandskraft gegen Infektionen wichtige Kontakte unterbunden oder eingeschr\u00e4nkt.", "Schulen wurden geschlossen und auf Heimlernen umgestellt. Mit dieser Qu\u00e4lerei von Kindern wollen viele Eltern nicht mehr mitmachen und suchen nach Alternativen.\u00ab von Robert Freiheit (Name ge\u00e4ndert), ver\u00f6ffentlicht auf TKP.at, im KN am 29. November 2021 >> weiter.", "\u00bbKinderleid ist keine Folge von Naturgewalt, sondern von politischer Gewalt.", "Corona: Nehmt die Kinder vor den 'Besch\u00fctzern' in Schutz. Ob Impfzwang f\u00fcr Lehrer oder Maskenpflicht f\u00fcr Sch\u00fcler: Mit dem \u201eSchutz\u201c der Kinder und Jugendlichen vor Corona wird momentan f\u00fcr abwegige Vorhaben geworben. Da Kinder aber durch Corona kaum gef\u00e4hrdet sind, bedeutet diese Art von Schutz einen Angriff auf die jungen Menschen. Weil er nun g\u00e4nzlich unhaltbar geworden ist, soll endlich der Maskenzwang an Schulen zum Teil fallen \u2013 doch die bekannten Angstmacher stellen sich in den Weg. Ihr Argument: Der \u201eSchutz\u201c der Kinder.\u00ab von Tobias Riegel, NDS, im KN am 26. Oktober 2021 >> weiter.", "\u00bbKinder werden f\u00e4lschlicherweise zu Tyrannen erkl\u00e4rt \u2014 ironischerweise von Menschen, die selbst Tyrannen sind. Verantwortungslose \u201eWissenschaft\u201c", "Der Kinderpsychiater Michael Winterhoff hat in seinem Bestseller \u201eWarum Kinder zu Tyrannen werden\u201c 2008 die These aufgestellt, dass durch allgegenw\u00e4rtige symbiotische Eltern-Kind-Beziehungen Unmengen von kleinen Tyrannen herangezogen w\u00fcrden. Nun berichtet eine ARD-Dokumentation, dass Kinder, die Winterhoff \u201ebehandelte\u201c, quasi standardm\u00e4\u00dfig mit einer fadenscheinigen Narzissmus-Diagnose abgestempelt wurden.", "Die Betroffenen, die in der Sendung zu Wort kommen, berichten, dass ihnen auf dieser Grundlage massiv beeintr\u00e4chtigende Medikamente verschrieben wurden, teilweise selbst dann, wenn sie keinerlei Symptome zeigten. Protestierten Eltern, drohte ihnen der Entzug des Sorgerechts. Bei diesem Skandal geht es um medialen Rummel, unklare Diagnosen, einschneidende Ma\u00dfnahmen, sch\u00e4dliche Medikation, machtlosen Protest, schweigende Institutionen und willf\u00e4hrige Gerichte. Die Parallelen zu dem, was in gr\u00f6\u00dferen Dimensionen bei Corona abl\u00e4uft, sind nicht zu \u00fcbersehen.\u00ab von Diplom-Psychologe, Psychotherapeut und Verhaltenstherapeut Klaus Schlagmann | RUBIKON, im KN am 2. Oktober 2021 >> weiter.", "\u00bbDie Corona-Politik tut den Kindern Gewalt an. Nur ein Klaps auf den Po!", "W\u00fcrden Sie stumm dabeistehen, wenn Sie sehen, wie Kinder Gewalt erfahren? W\u00fcrden Sie es als Eltern heute noch zulassen, dass Lehrerinnen und Lehrer Ihre Kinder mit Rohrstock und Ohrfeige misshandeln? Oder w\u00fcrden Sie Einspruch erheben, aufstehen, die Justiz einschalten? In einem pers\u00f6nlichen Kommentar geht der Autor Chris Hodges mit einer gef\u00e4hrlichen gesellschaftlichen Fehlentwicklung ins Gericht.", "Schlagen Sie Ihre Kinder? . . Nein? . . Warum nicht?", "Geh\u00f6ren Sie etwa zu den modernen, aufgekl\u00e4rten und gesetzestreuen Eltern, die dem oft geh\u00f6rten Satz \u201eein Klaps auf den Hintern hat noch niemandem geschadet!\u201c widersprechen? Denn seit 20 Jahren ist die gewaltfreie Erziehung zu Recht und \u00fcberf\u00e4llig im \u00a7 1631 BGB verankert. Die k\u00f6rperliche und geistige Unversehrtheit gilt f\u00fcr alle Menschen in Deutschland, also auch f\u00fcr Kinder. Dazu braucht es keine eigenen Kinderrechte.\u00ab Von Chris Hodges, NDS, im KN am 26. September 2021 >> weiter.", "\u00bbKinder und Jugendliche in Not: Minderj\u00e4hrige erleben derzeit eine Pandemie psychischer St\u00f6rungen.", "Die Gesellschaft versagt vor der Aufgabe, ihnen eine angemessene Behandlung zukommen zu lassen.", "\u201eKinder sind unsere Zukunft\u201c, hei\u00dft es in Sonntagsreden. Welche Zukunft hat aber eine Gesellschaft, die ihre Kinder nicht nur mit Hygieneschikanen und Zwangsimpfungen krank macht, sondern ihnen auch noch die notwendige fachliche Behandlung verweigert? Vermutlich keine.", "Die \u201eTriage\u201c, das Schreckgespenst der Coronakrise, gibt es l\u00e4ngst. Nicht, wer ein Intensivbett bekommt und wer nicht, muss derzeit aber von \u00c4rzten entschieden werden; vielmehr haben seelische Krankheitssymptome bei Kindern und Jugendlichen derart zugenommen, dass es bei Weitem nicht mehr f\u00fcr alle einen Platz in Fachkliniken und Therapieeinrichtungen gibt. In der Folge werden viele in \u201enormalen\u201c Krankenstationen untergebracht, wo sie keine Heilung finden und mitunter eine Gefahr f\u00fcr sich und andere darstellen. Diese Entwicklung ist ein Alarmzeichen erster G\u00fcte.\u00ab Von Rudolf H\u00e4nsel, im KN am 24. September 2021 >> weiter.", "\u00bbDie Methoden des autorit\u00e4ren Staats. Propaganda, permanente Angstmache & Repression", "Willk\u00fcr und Unterwerfung sind Instrumente des Totalitarismus. Schon die Publizistin Hannah Arendt beschrieb den Terror als unverzichtbares Werkzeug von totalit\u00e4ren Regimen. Die Spaltung der Gesellschaft, Propaganda, die Dauerbeschallung mit gewissen politischen Informationen und Angstmache verst\u00e4rken paradoxerweise die Sehnsucht nach autorit\u00e4rer F\u00fchrung innerhalb der Bev\u00f6lkerung. Offenbar befinden sich die Gesellschaften wie schon in den 1930-Jahren in einer kritischen und gef\u00e4hrlichen Phase.", "Die klinische Psychologin Elisabeth Mayerweck und der Psychologe, Kommunikations- und Erziehungswissenschaftler Roman Braun beschreiben beim Kamingespr\u00e4ch von Idealism Prevails (Moderation Doris Peczar) die psychologischen Methoden, die von Medien und Politik eingesetzt werden, um die Bev\u00f6lkerung und die \u00f6ffentliche Meinung zu beeinflussen. Dies geschieht nicht erst seit Beginn der sogenannten Coronakrise, sondern ist ein wesentlicher Baustein zur Absicherung der bestehenden Herrschaftsverh\u00e4ltnisse.", "Aktuell sind Ph\u00e4nomene wie Angst, Konflikte, Bespitzelung, Denunziantentum und Zensur zu beobachten. Mitverantwortlich f\u00fcr diese Effekte sind die von den Machthabern genutzten Propagandawerkzeuge, die aus totalit\u00e4ren Regimen bekannt sind.\u00ab by Neue Debatte, im KN am 19. September 2021 >> weiter. (bitte den MP4-Beitrag am Ende h\u00f6ren!!!)", "\u00bbWer Kinder nicht mehr achtet, hat die Zukunft nicht verdient! Die verlorene Liebe.", "Die Kinder sind unsere Zukunft. Wir werden fr\u00fcher oder sp\u00e4ter die Entscheidungen \u00fcber den Fortgang der Menschheitsentwicklung in ihre H\u00e4nde legen. Ob sie diese Entwicklung dann in eine aufbauende, f\u00f6rderliche oder in eine abbauende, zerst\u00f6rerische Richtung weiterf\u00fchren, h\u00e4ngt ganz wesentlich davon ab, wie wir sie auf ihrem Weg bis zum Erwachsenenalter begleiten.", "Nur wenn wir selbst aus Fehlern lernen und den Mut finden, diese zu korrigieren, k\u00f6nnen wir eine lebenswerte Zukunft gestalten. Dann geben wir diese F\u00e4higkeit auch an unsere Kinder weiter. Lassen wir jedoch in diesem Streben nach, dann \u00fcbergeben wir unseren Kindern eine schlechtere Welt, als wir sie von unseren Ahnen erhalten haben und nehmen ihnen gleichzeitig auch die M\u00f6glichkeiten, diese Welt aufbauend zu gestalten.\u00ab Von Erich Decker, im KN am 7. September 2021 >> weiter.", "\u00bbPolitkungelei und Filzokratie zu Lasten unserer Kinder: STIKO am RKI gibt klein bei", "Wir werden versuchen, der Politik ein bisschen entgegenzukommen: Die St\u00e4ndige Impfkommission ist vor medialem und politischem Druck eingeknickt und will nun doch die Corona-Impfung f\u00fcr Kinder und Jugendliche empfehlen. Damit m\u00f6chte die Institution \u2013 wie angek\u00fcndigt \u2013 \u201eder Politik entgegenkommen\u201c. Politischer Druck auf Wissenschaftler und die Bereitschaft einiger Wissenschaftler, politische \u201eW\u00fcnsche\u201c zu erf\u00fcllen, sind zwei bedrohliche Aspekte in der Corona-Debatte.\u00ab von Tobias Riegel, NDS, im KN am 21. August 2021 >> weiter.", "\u00bbMahnende Worte zur Verantwortung der \u00c4rzte\u00ab\u00a0von Dr. med. Thomas Sarnes.", "Video und wortgenaue Transkription einer Ansprache von Dr. med. Thomas Sarnes, promovierter Arzt, vom Fach her Chirurg in mehreren Fachgebieten: Orthop\u00e4die sowie not\u00e4rztliche Praxis und in Vorbereitung auf einen l\u00e4ngeren Einsatz in Vietnam mit einer Zusatzausbildung in Infektiologie und Tropenmedizin\u00ab, im KN am 11. August 2021 >> weiter.", "\u00bbDie Abrichtung der Wehrlosen: Wir leben in einer Epoche der legitimierten Kindesmisshandlung.", "Sie wird betrieben von Politikern, B\u00fcrokraten, P\u00e4dagogen, \u00c4rzten, Juristen und Eltern. Kinder werden mit an Sicherheit grenzender Wahrscheinlichkeit keine schwere Viruserkrankung erleiden oder andere damit anstecken. Warum fokussiert sich die Politik dennoch so penetrant auf die Impfung der J\u00fcngsten? Warum werden sie im sensiblen und pr\u00e4genden Alter einem erbarmungslosen Regiment unterworfen, das ihren offensichtlichsten Bed\u00fcrfnissen nach N\u00e4he, Bewegung und Unbedarftheit Hohn spricht?\u00ab von Wolfgang Jeschke | LAUFPASS.com, im KN am 8. August 2021 >> weiter.", "\u00bbHaben MEDIEN & CORONA-POLITIK Menschenleben auf dem Gewissen? Lebens\u00e4ngste schr\u00e4nken das individuelle & gesellschaftliche Leben stark ein.", "Angstst\u00f6rungen wirken sich nicht nur auf die seelische und k\u00f6rperliche Gesundheit des Menschen, seinen Beruf und seine Liebe negativ aus, sie beeintr\u00e4chtigen auch die Entwicklung des gesellschaftlichen Lebens, da die Entscheidungsf\u00e4higkeit erwachsener B\u00fcrger stark eingeschr\u00e4nkt ist. Lebens\u00e4ngste im Sinne anhaltender Gef\u00fchle von diffuser Angst, f\u00fcr die kein realer, konkreter Grund vorliegt, gehen \u00fcber das nat\u00fcrliche Gef\u00fchl der Angst und Furcht, mit dem der Mensch zur Welt kommt hinaus. Da sie erst im Laufe der Erziehung und der gesellschaftlichen Sozialisation erworben werden, lassen sie sich grunds\u00e4tzlich \u00fcberwinden\u00ab. By Dr. Rudolf H\u00e4nsel, im KN am 4. August 2021 >> weiter.", "\u00abRechtsstatus von Kindern: Kinderrechte im Fokus der Bildsamkeit. Kind als Subjekt im Verh\u00e4ltnis von Erziehung und Recht.", "Gesellschaftlicher & wissenschaftlicher Diskurs \u00fcber Kinder u. Kindheiten.", "Wer sich mit Fragen rund um Kinder und Kindheiten befasst, bezieht sich oftmals auf die UN-Kinderrechtskonvention \u2013 kurz: die UN-KRK oder KRK \u2013, welche vor 31 Jahren in Kraft getreten ist und zum aktuell weltweit meistratifizierten Menschenrechtsabkommen wurde. Auch wenn im Entstehungsprozess in zahlreichen Debatten inhaltliche Schw\u00e4chen moniert wurden, Kompromissformeln gefunden werden mussten und zahlreiche Staaten \u2013 u. a. die Schweiz \u2013 Vorbehalte vorbrachten, wird zumindest \u00f6ffentlich kaum mehr bestritten, dass Kinder und Jugendliche Rechte haben.", "Insbesondere aus erziehungswissenschaftlicher Perspektive gibt das Bestehen eines Menschenrechtsabkommens ausschlie\u00dflich f\u00fcr Kinder Anlass, \u00fcber seinen (p\u00e4dagogischen) Kerngehalt nachzudenken, und es stellt sich die Frage, wie der rechtliche Status der Heranwachsenden in der Erziehung gefasst werden kann.\u00bb von Dr. phil. Kira Ammann, Universit\u00e4t Bern, im KN am 26. Juli 2021 >> weiter.", "Angst, Einsamkeit, Stress durch Zukunfts\u00e4ngste. Ein Gef\u00e4ngnis ohne Mauern! Machen Sie regelm\u00e4\u00dfig einen Realit\u00e4tscheck? Wenn nicht, sollten Sie es tun. Es hilft, Gefahren und Bedrohungen richtig einzusch\u00e4tzen und f\u00f6rdert dadurch eine gesunde Psyche. Denn das Leben in Angst ruft seelische Leiden hervor. Durch die Anti-Corona-Ma\u00dfnahmen, die die Regierungen der Bev\u00f6lkerung verordnen und angetrieben vom medialen Trommelfeuer \u00fcber den Tod durch das Virus, nehmen Depression und Angstst\u00f6rungen zu.\u00bb by Neue Debatte / Elisabeth Mayerweck, im KN am 21. Juli 2021 >> weiter.", "\u00abJede Angst ist zun\u00e4chst einmal das Ergebnis einer Erwartung. Der n\u00e4chste Lockdown kommt.", "Mit wem auch immer man spricht, ob mit Menschen, die sich die Impfung aus tiefster Sorge ums \u00dcberleben herbeigesehnt haben, ob mit strikten Impfgegnern, die sich niemals mit diesen nicht erprobten Vaccinen gentechnisch ver\u00e4ndern lassen wollen - in Einem sind sich alle einig: Der n\u00e4chste Lockdown kommt, sp\u00e4testens nach der Bundestagswahl, vielleicht aber auch schon zum 1. September 2021.\u00bb von Egon W. Kreutzer, im KN am 7. Juli 2021 >> weiter.", "\u00abDie Krisenkinder: Gesundheitsma\u00dfnahmen sind das Symptom einer chronisch kranken Politik.", "Um eine au\u00dfergew\u00f6hnliche soziale Situation besser zu verstehen, hilft es oft, auf unsere fr\u00fchesten sozialen Erfahrungen zu schauen. Welche famili\u00e4ren Muster k\u00f6nnen wir in der augenblicklichen gesellschaftlichen Entwicklung wiederfinden? Was sagt das eventuell \u00fcber das System aus, von dem wir ein Teil sind? Welche Rollen und Funktionen nehmen Menschen in Krisen h\u00e4ufig ein? Sind unsere Reaktionen vielleicht ein Symptom f\u00fcr eine \u201echronische Erkrankung\u201c unserer Politik? Eine Suche nach Parallelen und Mustern.\u00bb von Susanne Begerow, im KN am 5. Juli 2021 >> weiter.", "\u00abGesch\u00e4ftsmodell \u201eSchnelltesteria\u201c: Betrug im gro\u00dfen Stil? Unternehmerisches Handeln \u00e0 la Christian Lindner.", "Nachdem sich herausgestellt hatte, dass es nichts weiter bedurfte, als eines Online-Schnellkurses f\u00fcr die Abstrich-Entnahme und der Beauftragung durch ein Gesundheitsamt, wo man froh war, \u00fcber jeden, der Schnelltests anbieten wollte, gab es einen wahren Boom von Schnelltestgelegenheiten.", "Das erinnert ein bisschen an jenen \u201eGoldrausch\u201c, von dem wir geh\u00f6rt und gelesen haben, als sich herausgestellt hatte, dass das Gesundheitsministerium bereit war, f\u00fcr so genannte 'Mund-Nasen-Bedeckungen' jeden geforderten Preis zu zahlen, obwohl sich das Prozedere bei den Schnelltests vom Maskenbeschaffungsprozedere auch geringf\u00fcgig unterschied.\u00bb von Egon W. Kreutzer, im KN am 2. Juni 2021 >> weiter.", "\u00abSchulfrei: Vom Teilzeitgef\u00e4ngnis Schule zum Vollzeitgef\u00e4ngnis Familie?", "Es gen\u00fcgt nicht, Kinder \u201ewegen Corona\u201c jetzt zuhause abzurichten \u2014 n\u00f6tig w\u00e4re ein Paradigmenwechsel hin zu selbstbestimmtem Lernen. Eine so rigide Anwesenheitspflicht gibt es sonst nur in Gef\u00e4ngnissen. Mit der Einschulung lernen Staatsb\u00fcrger schon fr\u00fch, sich nicht als autonome Wesen, sondern als Objekte f\u00fcrsorglicher Bevormundung zu f\u00fchlen. Sie erfahren, dass nicht sie selbst, sondern erwachsene \u201eAutorit\u00e4ten\u201c \u00fcber ihren Aufenthaltsort, ihre K\u00f6rperhaltung und ihren Aufmerksamkeitsfokus zu befinden haben.", "Insofern h\u00e4tte Corona ein Signal der Befreiung sein k\u00f6nnen, weil die Virusangst Kinder vor\u00fcbergehend wieder in die Obhut ihrer Eltern zur\u00fcckgab. Das nahm den lehrplanh\u00f6rigen P\u00e4dagogen etwas von ihrer Macht \u00fcber die Seelen und legte den Ablauf st\u00e4rker in die H\u00e4nde von Mutter und Vater.\u00bb von Bertrand Stern, im KN am 22. Mai 2021 >> weiter.", "\u00abDringender Aufruf: Keine [sog.] Corona-Impfpflicht f\u00fcr Kinder\u00bb, im KN am 15. Mai 2021 >> weiter.", "\u00abKinder der Nacht: Maskenzwang wird nachfolgende Generation nachhaltig pr\u00e4gen\u00bb von Thomas Castellini, b. RUBIKON, 14. April 2021 >> weiter.", "\u00abVerbrechen gegen die Menschlichkeit:", "Wie der Staat derzeit mit den schw\u00e4chsten Menschen der Gesellschaft umgeht erf\u00fcllt den Tatbestand der physischen und psychischen Folter.", "Die roten Linien sind l\u00e4ngst \u00fcberschritten. Sie verschwinden beinahe schon am Horizont. Das menschliche Elend durch den weltweiten Staatsterrorismus ist kaum noch greif- oder messbar. Hier stellt sich die Frage, wo unsere eigene Mitschuld beginnt \u2014 sei es durch konkrete Taten oder durch Unterlassung. Die Zeit dr\u00e4ngt, das bis jetzt andauernde Massenverbrechen zu beenden, denn mit jedem weiteren Tag, mit jeder weiteren Ma\u00dfnahme wird besonders den Seelen der Kinder unermesslicher Schaden zugef\u00fcgt. Dabei sollten wir bedenken, dass diese eines Tages \u00fcber uns richten werden.", "Die Frage nach den T\u00e4tern des derzeitigen Staatsterrorismus und mitmenschlichen Denunziantentums l\u00e4sst sich bei vielen handelnden Personen einfach beantworten: Die politisch Verantwortlichen, Staatsdiener, Akteure in den Medienagenturen, aber auch die denunzierenden Mitb\u00fcrger handeln offen, direkt, zwar oftmals manipulativ, dennoch sind ihre Taten f\u00fcr jedermann sichtbar. Zumindest f\u00fcr denjenigen, der die Augen vor dem Unrecht nicht verschlie\u00dft und willens ist, das Recht fehlerfrei anzuwenden.", "Die Schuldfeststellung derjenigen begrenzt sich daher nur noch auf die H\u00f6he des individuellen Strafrahmens. Die Beweisf\u00fchrung der Taten ist erleichtert.\u00bb von Karolin Ahrens, im KN am 11. April 2021 >> weiter.", "\u00abGeraubte Kindheit: Von den verordneten Masken geht vor allem f\u00fcr Kinder und Jugendliche eine h\u00f6chst gef\u00e4hrliche Symbolwirkung aus.\u00bb Exklusivabdruck aus \u201eGeneration Maske\u201c. von Stefan W. Hockertz, b. RUBIKON, 01. April 2021 >> weiter.", "\u00ab12 Beweise, 13 Pr\u00fcfinstanzen, 11 Fakten und Argumente: Der Impfstoff ist sicher!\u00bb von Egon W. Kreutzer\u00bb, im KN am 26. M\u00e4rz 2021 >> weiter.", "\u00abGoldrausch \u2013 oder wie man einen Run auf Impfstoffe ausl\u00f6st.", "\u00dcber Stimmungs- und Panikmache, Notzulassungen, Impfeuphorie, Testomanie, Kollateralsch\u00e4den f\u00fcr Psyche, Existenzen und Wirtschaft. Die Erz\u00e4hlungen in den staatsnahen (Qualit\u00e4ts-)Medien sind den Methoden der Rauschgift-Dealer zur Kundengewinnung und Kundenbindung nicht un\u00e4hnlich.", "Kaum eine Tagesschau in den letzten Wochen kam ohne die Bilder von nackten Oberarmen aus, in welche mehr oder minder martialisch Spritzen gedr\u00fcckt wurden. Wer als Journalist auf sich h\u00e4lt, beklagt mit Krokodilstr\u00e4nen in den Augen den Mangel an verf\u00fcgbaren\u00a0Impfstoffen. [Im Zusammenhang mit Covid f\u00e4lschlicherweise als 'Impfstoff' bezeichnet. Es handelt sich um eine Spritzung von gentechnisch ver\u00e4nderten Organismen! H.S.]. Es werden Impfreihenfolgen festgelegt oder auch nur verk\u00fcndet, die ein m\u00f6rderisches Dr\u00e4ngen der gesamten Bev\u00f6lkerung nach der erl\u00f6senden Impfung suggerieren, wobei geradezu woll\u00fcstig \u00fcber jene hergezogen wird, die es gewagt haben, sich \u2013 obwohl noch nicht an der Reihe \u2013 eine Impfung zu erschleichen.\u00bb von Egon W. Kreutzer, Elsendorf, im KN am 11. M\u00e4rz 2021. >> weiter.", "\u00abDas fremdgesteuerte Leben: Eine Hypothek f\u00fcrs Leben.", "Seit wir Kinder sind, bringt man uns bei, brav zu sein \u2014 erk\u00e4mpfen wir uns das Recht, endlich wir selbst zu sein.", "Bedingungslose Liebe? Von wegen! Sehr viele Eltern kn\u00fcpfen ihre Zuneigung explizit oder unterschwellig an die Bedingung, dass sich Kinder so verhalten, wie es ihnen \u2014 den Eltern \u2014 genehm ist. Das hei\u00dft meistens: ruhig, brav, angepasst. Diese Pr\u00e4gung verfolgt uns bis weit ins Erwachsenenalter hinein.", "Eine Regierung kann leicht daran ankn\u00fcpfen, indem sie sich selbst zum Vormund der B\u00fcrger \u2014 Vater Staat \u2014 erkl\u00e4rt. Anpassung ist f\u00fcr die kindliche Seele eine \u00dcberlebensstrategie. Im Erwachsenwerden k\u00f6nnen wir jedoch lernen: Die \u00c4ngste, die wir empfinden, entspringen vielleicht gar nicht der Gegenwart, sondern eher der Vergangenheit. Wer sich so emanzipiert hat, kann mit \u201eMachthabern\u201c auf Augenh\u00f6he reden. Er kann auch seine Mitmenschen freilassen und es ihnen erm\u00f6glichen, in einer Atmosph\u00e4re der Akzeptanz sie selbst zu sein.\u00bb von Elke Gr\u00f6zinger, b. RUBIKON, 09. M\u00e4rz 2021 >> weiter.", "\u00abMit Kanonen auf Sch\u00fcler. Seelendeformation bei den Kleinen.", "Mit rigorosen Mitteln versucht die Politik den Maskenzwang gegen die schw\u00e4chsten Mitglieder unserer Gesellschaft durchzusetzen: Kinder. \u201eSind so kleine Seelen, offen und ganz frei. Darf man niemals qu\u00e4len. Geh\u2018n kaputt dabei.\u201c So sang die DDR-Liedermacherin Bettina Wegner. \u201eKinder sind unsere Zukunft\u201c, hei\u00dft es in Sonntagsreden. Aber sie haben keine mehr, k\u00f6nnte man erg\u00e4nzen. Jedenfalls keine Zukunft, in der sie in Freiheit und voll spr\u00fchender Lebensfreude ihren Neigungen werden nachgehen k\u00f6nnen.", "Die Maske ist dabei nicht nur Symbol der Unterdr\u00fcckung, sie ist auch das f\u00fcr Gesundheit und Psyche sch\u00e4dlichste unter den Folterinstrumenten, die sich die Corona-Strategen f\u00fcr alle B\u00fcrgerinnen und B\u00fcrger ausgedacht haben. Und die Kleinen, deren Seelen noch besonders form- und deformierbar sind, leiden wie so oft am meisten. \u00dcbrigens auch die Umwelt, die derzeit mit Maskenm\u00fcll \u00fcberschwemmt wird.", "Flo Osrainik besch\u00e4ftigt sich in seinem Buch \u201eDas Corona-Dossier\u201c ausf\u00fchrlich mit der Geschichte der \u201ePandemie-Hysterie\u201c und den teils verheerenden Folgen.\u00bb von Flo Osrainik, b. RUBIKON, 06. M\u00e4rz 2021 >> weiter.", "\u00abDie deformierte Generation: Wer Kindheitstraumata s\u00e4t, wird Totalitarismus ernten.", "Die Coronama\u00dfnahmen hinterlassen eine Schneise der Verw\u00fcstung in unz\u00e4hligen Kinderseelen! Das ganze Ausma\u00df der Traumatisierungen von Kindern und Jugendlichen ist heute noch nicht vollst\u00e4ndig auszumachen. Die ganz gro\u00dfen Sch\u00e4den stehen uns erst noch bevor.", "Die Jugendlichen, die in den Corona-Jahren 2020/21 traumatisiert wurden und werden, sind diejenigen, die in rund einer Dekade \u00fcber die Geschicke der Gesellschaft bestimmen. Was f\u00fcr ein Zusammenleben wird das sein, wenn es von Menschen bestimmt wird, die darauf konditioniert wurden, voreinander Angst zu haben?\u00bb von Michael H\u00fcter, b. RUBIKON, 04. M\u00e4rz 2021 >> weiter.", "\u00abDie St\u00e4rke des Volkes bemisst sich am Wohl der Schwachen.", "Eine spannende Aussage, da es doch vielmehr den Anschein macht, sie bem\u00e4\u00dfe sich an sich st\u00e4ndig ver\u00e4ndernden, sich je n\u00e4her man der Sache kommt ins Unendliche hinausschiebenden, willk\u00fcrlich festgelegten, unerreichbaren Fantasiezielen. Ebenso wie \u201eFlatten the curve\u201c, die \u201eZero-Covid\u201c-Strategie oder die absolut nachvollziehbar klingende Forderung \u201edie Zahlen(!)\u201c auf unter 50 pro Tag zu bringen, was f\u00fcr mich genauso einleuchtend ist, wie die Forderung, dass ab jetzt nur mehr an ungeraden Tagen gestorben werden darf.\u00bb Essay von Elisabeth Mayerweck, ver\u00f6ffentlicht am 14. Februar 2021 auf keinzustand.at/ >> weiter.", "\u00abProf. Karl Lauterbach: Trotz Lipobay-Skandal Berater der Deutschen Regierung. Immer wieder Skandale und Fehlverhalten. Durch den Lebenslauf des sogenannten \u201eExperten\u201c Karl Lauterbach ziehen sich zahlreiche Skandale. Konsequenzen f\u00fcr sein wiederholtes Fehlverhalten musste er jedoch nie f\u00fcrchten.", "[..] Der Skandal geht bis heute weiter, da ausgerechnet die Doktoren, die f\u00fcr den Lipobay Skandal mitverantwortlich waren, heute wieder agieren \u2013 dazu z\u00e4hlt Prof. Karl Lauterbach. 2004 schrieb der Spiegel: \u201eOffiziell ist Lauterbach nur ein Wissenschaftler, der die Politik ber\u00e4t, ein junger Professor, dessen kleines Institut \u00fcber einem Supermarkt an einer Durchgangsstra\u00dfe liegt. Tats\u00e4chlich jedoch hat er die Grenze zur Politik l\u00e4ngst \u00fcberschritten; mit allen Tricks will er seine Vorstellungen durchsetzen.\u201c Schon 2004 war Karl Lauterbach den \u201eStandesvertretern der \u00c4rzteschaft noch verhasster als die Gesundheitsministerin (damals Ulla Schmidt) selbst.[..]", "[..] Karl Lauterbach hatte zuvor zahlreiche Hinweise erhalten, dass Lipobay gef\u00e4hrlich ist und das Menschen sterben werden, wenn das Medikament auf den Markt kommt. Diese Warnungen ignorierte Karl Lauterbach damals ebenso wie es seine Auftraggeber taten. [..]\u00bb", "Der Wochenblick, eine Zeitung aus Ober\u00f6sterreich, hat sich die Laufbahn des umstrittenen Politikers genauer angesehen. Recherche von AA, Wochenblick, 16. Januar 2021 >> weiter.", "\u00abDie verratene Generation durch Konformismus und Unterwerfung.", "Millionen Kinder verbringen ihre pr\u00e4genden Jahre unter Masken- und Hygienezwang \u2014 das d\u00fcrfte sie schwer besch\u00e4digen.", "\u201eDie Kinder sch\u00fctzen vor allen Gefahren ist doch meine verdammte Vaterpflicht\u201c, sang Reinhard Mey. Schutz br\u00e4uchte unser Nachwuchs derzeit vor allem vor dem rigiden Corona-Regime an Schulen. Unseren S\u00f6hnen und T\u00f6chtern wird durch Maskenzwang und Abstandsregeln, durch st\u00e4ndiges L\u00fcften bei Eisesk\u00e4lte und die Unterdr\u00fcckung ihrer vitalen Bed\u00fcrfnisse nach Kontakt und Unbefangenheit schwerer Schaden zugef\u00fcgt \u2014 k\u00f6rperlich wie seelisch.", "Zudem wird ihr Selbstvertrauen durch die andauernde Suggestion gebrochen, sie seien ein wandelndes Ansteckungsrisiko. \u201eNebenbei\u201c werden noch Konformismus und Unterwerfung unter Zw\u00e4nge trainiert. Welche Generation w\u00e4chst da heran? Halten wir unsere Kinder f\u00fcr nicht systemrelevant und opfern wir sie deshalb nur allzu bereitwillig auf dem Altar des herrschenden Corona-Narrativs? Wir m\u00fcssen uns endlich wehren gegen die organisierte Lieblosigkeit, der unsere Kinder ausgesetzt sind.\u00bb von Michael H\u00fcter, b. RUBIKON, 03. Dezember 2020 >> weiter.", "\u00abStaatliche Kindesgef\u00e4hrdung. Die Regierenden zwingen den Heranwachsenden Masken ins Gesicht, wollen aber nicht f\u00fcr die Folgen haften.", "Mund-Nasen-Bedeckungen, die sogenannten Alltagsmasken, sollen angeblich helfen zu verhindern, dass sich das Virus Sars-Cov-2 weiter ausbreiten kann. Deshalb m\u00fcssen die meisten Menschen sie an allen m\u00f6glichen und unm\u00f6glichen Orten tragen. Dabei ist bis heute kein tragf\u00e4higer Beweis vorgelegt worden, dass sie vor dem Virus sch\u00fctzen k\u00f6nnen. Dennoch wird die Maskenpflicht selbst von der Polizei durchgesetzt.", "Kinder und Jugendlichen werden die Alltagsmasken aufgezwungen, obwohl m\u00f6gliche gesundheitliche Sch\u00e4den amtlich best\u00e4tigt sind. F\u00fcr solche wollen die staatlichen Beh\u00f6rden aber nicht haften. Da bleibt die Frage nach dem Warum und wem das nutzt.\u00bb von Evi K\u00fchnlein, b, RUBIKON, 13. November 2020\u00a0 >> weiter.", "\u00abAtemberaubende Kindheit. Sollen unsere Kinder in Corona-Zeiten nicht ernsthaft Schaden nehmen, brauchen sie Schutz vor ihren \u201eBesch\u00fctzern\u201c.", "Wie weit gehen wir zum Schutz unserer Gesundheit? Was ist noch gesund, und was macht uns und unsere Kinder krank? Einige Kinder zeigen sich in diesen Tagen tief verunsichert. Schon die Tatsache, dass sich Erwachsene \u201eirgendwie anders\u201c benehmen, irritiert sie. Sie m\u00fcssen ihre nat\u00fcrlichen Impulse unterdr\u00fccken, werden h\u00e4ufig wegen Nichtigkeiten gema\u00dfregelt.", "Eltern und P\u00e4dagogen \u00fcbertragen ihre \u00c4ngste unbewusst und damit unabsichtlich auf Heranwachsende, deren Seelenleben noch besonders empf\u00e4nglich ist. Beh\u00f6rden verlangen von Eltern, gegen\u00fcber ihren Kindern Ma\u00dfnahmen durchzusetzen, denen die Eltern nicht immer uneingeschr\u00e4nkt zustimmen bzw. die sie teilweise auch vehement ablehnen.", "Von der allt\u00e4glichen Maskenpflicht bis hin zu 14-t\u00e4giger Isolation zu Hause oder sogar einer angedrohten Entfernung aus ihren Familien. In der Folge zeigen zahlreiche Kinder psychische Auff\u00e4lligkeiten wie \u00c4ngste, Depressionen, aggressives Verhalten oder Konzentrationsschw\u00e4chen.\u00bb von Kerstin Bahrfeck, b. RUBIKON, 23. September 2020 >> weiter.", "\u00abLasst die Kinder in Ruhe! Abstandsregeln und Maskenpflicht sind ein schwerer Angriff auf das Selbstvertrauen und die gesunde Entwicklung von Heranwachsenden.", "Es ist ein trauriger Anblick, der sensiblen Menschen einen Stich ins Herz versetzen muss: Kinder, deren untere Gesichtsh\u00e4lfte mit Stoff bedeckt ist; die einander nicht mehr in die Augen sehen; die bei Ann\u00e4herung eines anderen Kindes reflexartig zur\u00fcckweichen; die ihre ganze Lebensfreude und nat\u00fcrliche Unbedarftheit verloren zu haben scheinen.", "Masken- und Abstandspflicht beginnen nicht erst mit der Vollj\u00e4hrigkeit. Der Gesundheitstotalitarismus muss \u2014 wie sein Name sagt \u2014 total sein. Dabei gibt es f\u00fcr die Wirksamkeit solcher Ma\u00dfnahmen beim Eind\u00e4mmen einer Viruswelle nicht die geringste Evidenz.", "Kinder m\u00fcssen nicht nur \u2014 bisher \u2014 ein halbes Jahr ihres kurzen Lebens unter dem Schatten einer diffusen Angst verleben; die Sp\u00e4tfolgen dieses kollektiven Traumas d\u00fcrften noch weiter gehen: Kinder erleben den Verlust ihres Urvertrauens. Als potenziell t\u00f6dliche Virus\u00fcbertr\u00e4ger gebrandmarkt, verlieren sie \u00fcberdies ihr nat\u00fcrliches Vertrauen in sich selbst, in ihr liebenswertes So-Sein. Die betreffenden Ma\u00dfnahmen m\u00fcssen sofort gestoppt werden.\u00bb von Katrin McClean, b. RUBIKON, 17. September 2020 >> weiter.", "\u00abGef\u00e4hrliche Masken-P\u00e4dagogik. Kinder sollen angeblich durch die Anti-Corona-Ma\u00dfnahmen gesch\u00fctzt werden \u2014 stattdessen werden sie massiv gef\u00e4hrdet.", "In rasanter Geschwindigkeit entfernt sich die Gesellschaft von dem bisher geltenden Konsens, in dem Bed\u00fcrfnisse und Rechte von Kindern im zivilisatorischen Selbstverst\u00e4ndnis ganz zuoberst eingereiht wurden. Im Namen des Gesundheitsschutzes wird die psychische Gesundheit der Heranwachsenden massiv gef\u00e4hrdet.", "Grundlegende nat\u00fcrliche Bed\u00fcrfnissse werden per Eind\u00e4mmungsverordnung untersagt und unterdr\u00fcckt. Aber auch die Eltern und ihre Beziehung zu ihrem Nachwuchs werden gef\u00e4hrdet und massiv gest\u00f6rt. Dazu tr\u00e4gt der Masken-Wahn bei. F\u00fcr das, was geschieht, und f\u00fcr den Schaden, der damit angerichtet wird, gibt es keine Rechtfertigung.\u00bb von Lisa Marie Binder, b. RUBIKON, 05. Juni 2020 >> weiter.", "\u25ba Bild- und Grafikquellen:", "1. Baby mit Maske. (Un-)Menschen, die Kleinstkindern auf diese psychische Weise foltern, sollten mit Freiheitsentzug nicht unter zwei Jahren bestraft werden. Foto: Chris Richardson. Quelle: Flickr. Verbreitung mit CC-Lizenz Namensnennung - Nicht-kommerziell - Keine Bearbeitung 2.0 Generic (CC BY-NC-ND 2.0).", "2. \u00c4lteres M\u00e4dchen mit Maske: Unsere Schuldigkeit an den Kindern. \u201eWir k\u00f6nnen das den Kindern nicht mehr l\u00e4nger zumuten, was wir hier machen. Das ist eigentlich unbegreifbar, wie es eine Erwachsenengeneration fertigbringt, den Kindern solche Auflagen vorzugeben, die die Kinder eigentlich nur erf\u00fcllen k\u00f6nnen, indem sie ihre eigene Lebendigkeit, ihre lebendigen Bed\u00fcrfnisse unterdr\u00fccken. Kinder m\u00fcssen doch spielen, Kinder m\u00fcssen doch kuscheln, die m\u00fcssen doch mit anderen zusammen sein, was ist denn das f\u00fcr ein Leben, wenn sie das alles nicht mehr k\u00f6nnen\u201c, sagte Hirnforscher Gerald H\u00fcther. Foto: Andrey_and_Lesya. Quelle: Pixabay. Alle Pixabay-Inhalte d\u00fcrfen kostenlos f\u00fcr kommerzielle und nicht-kommerzielle Anwendungen, genutzt werden - gedruckt und digital. Eine Genehmigung mu\u00df weder vom Bildautor noch von Pixabay eingeholt werden. Auch eine Quellenangabe ist nicht erforderlich. Pixabay-Inhalte d\u00fcrfen ver\u00e4ndert werden. Pixabay Lizenz. >> Foto.", "3. Junges M\u00e4dchen mit bunter Maske. Foto: Thomas 'Tom' Cizauskas. Quelle: Flickr. Verbreitung mit CC-Lizenz Namensnennung - Nicht-kommerziell - Keine Bearbeitung 2.0 Generic (CC BY-NC-ND 2.0).", "4. \u00bbEs ist nicht vorstellbar, dass unsere Kultur vergisst, dass sie Kinder braucht. Aber dass Kinder eine Kindheit brauchen, hat sie schon halbwegs vergessen.\u00ab (- Neil Postman: \u00bbDas Verschwinden der Kindheit\u00ab).", "Neil Postman (* 8. M\u00e4rz 1931 in New York; \u2020 5. Oktober 2003 ebenda) war ein US-amerikanischer Medienwissenschaftler, insbesondere ein Kritiker des Mediums Fernsehen und in den 1980er-Jahren ein bekannter Sachbuchautor. Einige seiner bekanntesten Werke wurden von KN-ADMIN Helmut Schnug bereits vor Jahren mit Begeisterung mehrmals gelesen: (die B\u00fccher gibt es mittlerweile antiquarisch f\u00fcr sehr wenig Geld bei BOOKLOOKER.de", "5. Kinderfu\u00df im Schraubstock: \u00bbSchatz, Du willst wirklich nicht freiwillig Maske tragen, Dich testen und impfen lassen?\u00ab Foto:\u00a0schuahanita. Quelle: Pixabay. Alle Pixabay-Inhalte d\u00fcrfen kostenlos f\u00fcr kommerzielle und nicht-kommerzielle Anwendungen, genutzt werden - gedruckt und digital. Eine Genehmigung mu\u00df weder vom Bildautor noch von Pixabay eingeholt werden. Auch eine Quellenangabe ist nicht erforderlich. Pixabay-Inhalte d\u00fcrfen ver\u00e4ndert werden. Pixabay Lizenz. >> Foto.", "6. Sch\u00fcler mit Maske bei den Hausaufgaben. Foto: AmrThele / Marc Thele, Osnabr\u00fcck. Quelle: Pixabay. Alle Pixabay-Inhalte d\u00fcrfen kostenlos f\u00fcr kommerzielle und nicht-kommerzielle Anwendungen, genutzt werden - gedruckt und digital. Eine Genehmigung mu\u00df weder vom Bildautor noch von Pixabay eingeholt werden. Auch eine Quellenangabe ist nicht erforderlich. Pixabay-Inhalte d\u00fcrfen ver\u00e4ndert werden. Pixabay Lizenz. >> Foto."]}}, "recommendations": []}