{"news_outlet": "kritisches_netzwerk", "provenance": "https://kritisches-netzwerk.de/forum/repressiver-corona-staat-bekaempft-kritische-aerzte", "query_keywords": ["leiche", "spo", "demo", "ns", "ukraine", "kultur", "afd", "us", "usa", "bundestagswahl", "impfstoff", "christ", "politik", "ss", "rna", "querdenker", "sp", "corona", "biodiversit\u00e4t", "krieg", "pandemie", "terror", "regierung", "schi", "fdp"], "creation_date": "26.06.2022", "last_modified": "26.08.2023", "crawl_date": "31.10.2024", "author_person": ["Helmut S."], "author_organization": [], "news_keywords": ["altersbezogene Untersterblichkeit", "Andy Grote", "Astrid Stuckelberger", "Beschlagnahmung", "Blockwarte", "B\u00fcrgerkonditionierung", "Carola Javid-Kistel", "Coronaregime", "Corona-Staat", "Denunziantentum", "Drangsalierung", "Durchsuchungsanordnung", "Einsch\u00fcchterung", "Einsch\u00fcchterungserfahrungen", "Folgesch\u00e4den", "Gehorsamkeits\u00fcbung", "genetische Injektionen", "Genspritze", "gentechnisch ver\u00e4nderte Organismen", "gentechnisch ver\u00e4ndertes Material", "Gentherapeutika", "Grundrechte", "Grundrechteeinschr\u00e4nkung", "Grundrechteentzug", "Hausdurchsuchung", "Konditionierung", "Konformit\u00e4tsdruck", "Konformit\u00e4tszwang", "Kriminalisierung", "Marc Fiddike", "Maskenatteste", "Maskenbefreiung", "Maskenbefreiungsattest", "Maskendressur", "Maskenhysterie", "Maskenidiotie", "Maskenpflicht", "Maskensch\u00e4dlichkeit", "Maskentragen", "Maskenzwang", "Massenkonditionierung", "Maskenwirkungslosigkeit", "Menschendressur", "Nicht-Maskentr\u00e4ger", "Olav M\u00fcller-Liebenau", "Panikattacken", "politische Komponente", "Posttraumatische Belastungsst\u00f6rung", "Praxisdurchsuchung", "PTBS", "Rechtsbeugung", "Repressalien", "Repressionen", "Repressionsma\u00dfnahmen", "Schikane", "staatliche Willk\u00fcr", "Staatsterrorismus", "Staatsversagen", "systemische Gewalt", "Totalitarismus", "Traumatherapie", "Walter Weber", "Ullrich Mies", "Unterdr\u00fcckungsma\u00dfnahmen", "Unrechtsherrschaft", "Verh\u00e4ltnism\u00e4\u00dfigkeitsgrundsatz", "Zacharias Foegen", "Zwangsmaskierung", "Zwangsma\u00dfnahmen"], "content": {"title": "Repressiver Corona-Staat bek\u00e4mpft kritische \u00c4rzte", "description": "Repressiver Corona-Staat bek\u00e4mpft kritische \u00c4rzte Multiples Organversagen des Staates auf allen Ebenen Exekutive, Legislative, Judikative - im Bund, den L\u00e4ndern u. Kommunen.", "body": {"": ["Vorbemerkung RUBIKON-Red.: Maskenpflicht, staatliche Willk\u00fcr, Einsatz der Justiz als politisches Instrument und Totalversagen des Staates. Deutschland ist im Jahr 2022 nicht wiederzuerkennen. Der Onkologe Dr. med. Walter Weber, Mitgr\u00fcnder der \u201e\u00c4rzte f\u00fcr Aufkl\u00e4rung\u201c, erfuhr die Repressionen des Corona-Staates schon mehrmals am eigenen Leib. Im Gespr\u00e4ch mit Ullrich Mies berichtet Dr. Weber von seinen Einsch\u00fcchterungserfahrungen und davon, wie andere Medizinerkollegen mit dieser d\u00fcsteren Situation umgehen.", "ab hier von Ullrich F. J. Mies:", "Dr. Walter Weber: Also ich habe eine Anklage von der Staatsanwaltschaft Hamburg bekommen, die in minuti\u00f6ser Kleinarbeit 47 Atteste von mir eingezogen hat und zu jedem Attest eigentlich die gleiche Anklage liefert: Ich h\u00e4tte die Leute k\u00f6rperlich nicht untersucht. Das muss ich auch gar nicht und zweitens, wenn jemand psychische Symptome geschildert hat, zum Beispiel Panikattacken oder 'Posttraumatische Belastungsst\u00f6rung' (PTBS), dann h\u00e4tte ich ihn angeblich zum Psychiater schicken m\u00fcssen. Auch das muss ich nicht. Wenn alle praktischen \u00c4rzte oder Internisten Menschen mit psychischen Problemen zum Psychiater schicken m\u00fcssten, dann h\u00e4tten wir eine Warteliste von zehn Jahren.", "Das Dritte ist, ich habe eine Zusatzausbildung in Traumatherapie. Das habe ich nat\u00fcrlich angegeben und dann haben sie auch noch gesagt, bei der letzten Hausdurchsuchung h\u00e4tte man in meinem Haus und in der Praxis die Dokumentation dazu nicht gefunden. Alle Punkte kann ich widerlegen und von der rechtlichen Seite sehe ich dem Ganzen gelassen entgegen. Da das Ganze aber eine politische Komponente hat, wei\u00df ich nat\u00fcrlich nicht, was auf mich zukommt. Diesmal hat man auf Bahnh\u00f6fen zehn weitere Atteste von Patienten eingezogen, wenn die Atteste von mir ausgestellt waren.", "Au\u00dferdem hat es zwei anonyme Beschwerden bez\u00fcglich meiner Behandlung von Krebspatienten gegeben. Ich mache seit 40 Jahren Krebsbehandlungen. Ich hatte den Beamten gesagt, ich suche ihnen alle Akten raus, aber das konnte ich gar nicht, weil sie alle Akten mitgenommen haben. Ich habe darauf hingewiesen, dass es bei all diesen Akten gar nicht um Masken-Atteste ging, sondern ausschlie\u00dflich um onkologische Akten. Aber das hat die Beamten gar nicht interessiert. Sie haben alles mitgenommen und deshalb kann ich auch gar nichts mehr heraussuchen. Eine absolute und v\u00f6llige Unverh\u00e4ltnism\u00e4\u00dfigkeit.", "[Interview mit Dr. med. Walter Weber ein paar Wochen nach der ersten Hausdurchsuchung bei ihm in einem Akt staatlicher Gewalt >> weiter.; Haus- und Praxisdurchsuchung 16.2.2021 - Dr. med. Marc Fiddike - Tatbestand: Attestausstellung >> weiter. H.S.]", "Dr. Walter Weber: Es geht immer noch um Masken-Atteste.", "Dr. Walter Weber: Genau, also nichts Neues. Man macht also eine Anklage und gleichzeitig zur selben Sache nochmals eine Hausdurchsuchung. Also den eigentlichen Sinn dahinter kann ich \u00fcberhaupt nicht erkennen, es sei denn, es geht um Einsch\u00fcchterung.", "Dr. Walter Weber:\u00a0Bisher nur Dr. Marc Fiddike und Dr. Olav M\u00fcller-Liebenau. Von weiteren Hausdurchsuchungen in Hamburg wei\u00df ich nichts. Also von unserer Stiftung \u201e\u00c4rzte f\u00fcr Aufkl\u00e4rung\u201c sind es insgesamt drei \u00c4rzte.", "Dr. Walter Weber:\u00a0Das kann ich nicht wirklich sagen, denn ich kenne den Innensenator Andy Grote gar nicht und habe mit ihm auch nie etwas zu tun gehabt. In meinem bisherigen Leben habe ich nie etwas mit staatlichen Stellen oder der \u00c4rztekammer zu tun gehabt. Ich bin mit den Gesetzen \u2014 wie man so sch\u00f6n sagt \u2014 nie \u00fcber Kreuz gekommen und ich vermute, die Masken-Atteste sind politisch nicht erw\u00fcnscht und die \u00c4rzte, die diese ausstellen, werden eingesch\u00fcchtert.", "Dr. Walter Weber:\u00a0Ich wei\u00df es nicht, ich kenne die Motive nicht, die dahinter stecken. Ich wei\u00df nur, dass viele \u00c4rzte die Masken-Atteste gar nicht mehr ausstellen, weil sie Angst vor Hausdurchsuchungen in der Praxis haben. Also fallen die Folgen auf die diejenigen zur\u00fcck, die diese Ma\u00dfnahmen in Kauf nehmen \u2014 und ich nehme das in Kauf.", "Dr. Walter Weber:\u00a0Also ich habe im April 2020 bei der WHO nachgeschaut und dort zum Thema Maskentragen bei Virusinfektionen 10 randomisierte Studien, also h\u00f6chstwissenschaftliche Studien, gefunden, die zeigen, dass diese Masken nichts bringen. Wir haben 46 Studien gesammelt und auf unserer Webseite \u201e\u00c4rzte f\u00fcr Aufkl\u00e4rung\u201c ver\u00f6ffentlicht, die allesamt sagen, die Masken bringen nichts. Im Gegenteil, sie sch\u00e4digen und das wird immer mehr best\u00e4tigt. Dr. Zacharias Foegen, ein Kollege, konnte sogar nachweisen, dass die Maskentr\u00e4ger ein 1,4-mal h\u00f6heres Sterberisiko gegen\u00fcber den Nicht-Maskentr\u00e4gern haben.", "Zwischenbemerkungen (eingepflegt von Helmut Schnug): \u00bbPlastikmasken, die wir \u00fcber die Atmungsorgane unserer Kinder st\u00fclpen, bestehen aus gepressten Plastikfasern. Diese Fasern l\u00f6sen sich nach einigen Stunden der Beanspruchung und werden dann bei jedem Atemzug in die Lunge inhaliert. Das Meer braucht 300 Jahre, bis es die Plastikfasern einer \"Atemschutzmaske\" abbauen kann. Die Lunge eines Menschen kann sie \u00fcberhaupt nicht abbauen. Und die Lunge eines Kindes schon gar nicht.", "So verursachen die Plastikfasern die gleichen nicht heilbaren Deformationen in der Lunge wie die ebenso nicht abbaubaren Asbestfasern. Bei diesen waren die Folgen: Lungenschw\u00e4che, Entz\u00fcndungen, Vernarbungen und Krebserkrankungen. Das entsteht nat\u00fcrlich nicht im Handumdrehen, sondern schrittweise und schleichend. Eine Kinderlunge, in die Plastikfasern aus der sogenannten \"Atemschutzmaske\" inhaliert werden, verliert die F\u00e4higkeit, Krankheitserregern Widerstand zu leisten. Auch gegen Covid wird sie machtlos.", "Auf den nun folgenden Bildern sehen Sie die Plastikfasern an der Innenseite dreier FFP2-Masken. Sie sind \"zertifizierte Atemschutzmasken\" und wurden von Schulkindern einige Tage lang getragen. Die Mikrofaser l\u00f6sen sich und werden in die Kinderlunge eingeatmet.", "Bitte betrachten Sie genau die Innenseite dreier Plastikfasermasken, die jeweils von einem Kind getragen wurden. Ich habe die Aufnahmen etwas vergr\u00f6\u00dfert. Diese Masken will unsere Regierung ab Herbst sogar ma\u00dfgeschneidert f\u00fcr Kinder erzeugen, damit wirklich kein L\u00fcftchen von der Seite zur Kinderlunge kann. Alle Aufnahmen stellen \"zertifizierte FFP2-Masken\" dar, die von unseren Virologen sehr gute Bewertungen erhielten. Legen die Bewertungsgremien doch viel Wert darauf, dass unsere Kinder so wenig Atemluft wie m\u00f6glich ausatmen. Was sie einatmen spielt keine Rolle. Das zeigen die Aufnahmen eindeutig.\u00ab (-Prof. Dr. rer. nat. Boglarka Hadinger, (Leiterin des Instituts f\u00fcr Logotherapie und Existenzanalyse T\u00fcbingen/Wien).", "Dr. Walter Weber:\u00a0Ja, das ist m\u00f6glich. Ich halte diese Maskenpflicht f\u00fcr eine Gehorsamkeits\u00fcbung f\u00fcr alle weiteren staatlichen Ma\u00dfnahmen. Seit 2012 wurde das Infektionsschutzgesetz langsam und unmerklich dahingehend umgebaut, unser Grundgesetz auszuhebeln. Tats\u00e4chlich sind unsere Rechte bereits komplett ausgehebelt worden und die Politiker, allen voran Frau Merkel, haben sich nicht gescheut und gesagt, wir bekommen dann Privilegien zur\u00fcck, wenn wir willf\u00e4hrig sind. Ich m\u00f6chte keine Privilegien, ich habe Grundrechte.", "Zwischenbemerkungen (eingepflegt von Helmut Schnug): \u00bbDie Impfstoffe sind keine Impfstoffe, sondern ein biotechnologisches, synthetisches Experiment. Da der \u201eImpfstoff\u201c gentechnisch ver\u00e4nderte Organismen (GVO) enth\u00e4lt, h\u00e4tten die Menschen \u00fcber den Inhalt des \u201eImpfstoffs\u201c informiert werden m\u00fcssen. [..] Es handelt sich um genetische Injektionen\u00ab. (-Dr. Astrid Stuckelberger)", "\u00bbWir sollten das Wort Impfung in Zusammenhang mit Corona \u00fcberhaupt nicht mehr in den Mund nehmen. Das ist KEINE Impfung. Das ist eine Anwendung mit einem gentechnisch ver\u00e4nderten Material, eine sogenannte GVO (Gentechnisch ver\u00e4nderte Organismen), auch gentechnisch modifizierte Organismen (GMO), da\u00df ist eine Therapieform, die den Leuten (auch Kindern) gegeben wird wodurch sie anfangen, selbst Virusbestandteile zu produzieren. Es ist KEINE Impfung.", "Und es steht auch in der Zulassung nicht drin, da\u00df es sich um eine \"Impfung\" handelt. Das steht bei der vorl\u00e4ufigen Zulassung der Europ\u00e4ischen Arzneimittel-Agentur (EMA) nicht drin. Stattdessen steht drin das es eine GMO ist. Es steht da nicht drin. Durch den Begriff \"Impfung\" wird es verniedlicht. Wir vergleichen das mit fr\u00fcheren Impfungen, Tetanus, Masern, Polio . .\u00a0 und jeder denkt, impfen ist was Gutes. Impfungen haben schon viel Gutes bewirkt.[..] Blo\u00df hier, wir haben KEINE Impfung. Es ist KEINE Impfung! Und durch diese Verniedlichung \"Impfung\" denkt jeder er tut wirklich was Gutes. Die Leute sind, und das ist bei \u00c4rzten erschreckend, einfach nicht informiert.\u00ab (-Dr. med. Walter Weber).", "Wir sollen diese Fl\u00fcssigkeit \u201eImpfung\u201c nennen, nachdem die WHO die Definition der Begriffe immer wieder ge\u00e4ndert hat - nun sind auch Gentherapeutika, also Gentechnik-Pr\u00e4parate, sogenannte \u201eImpfstoffe\u201c. Die Verabreichung einer solch experimentellen Fl\u00fcssigkeit (Genspritze), die von Charge zu Charge desselben Herstellers auch variieren und sogar verunreinigt sein kann, wie in den letzten Monaten bekannt wurde, birgt ungeheuere Risiken f\u00fcr Gesundheit und Leben.", "Warum Dr. Weber - entgegen seiner eigenen Aussage - trotzdem auf der Webseite und dem telegram-Kanal von \u201eImpfung\u201c im Zusammenhang mit Corona spricht, konnte er mir auch in versch. Telefonaten nicht schl\u00fcssig erkl\u00e4ren.\u00a0Die Dinge falsch benennen hei\u00dft zum Ungl\u00fcck der Welt beitragen, auch wenn der Begriff \u201eImpfung\u201c zum allgemeinen Sprachgebrauch geh\u00f6rt. (-Helmut Schnug)", "Dr. Walter Weber:\u00a0Ja, die sind genauso betrogen worden. Tats\u00e4chlich d\u00fcrften \u201egeimpfte\u201c Menschen gar nicht mehr mit Maske herumlaufen. Aber das wird von ihnen in den Bahnen und \u00f6ffentlichen Verkehrsmitteln ja erwartet. Wenn man in den Bahnen f\u00e4hrt, tragen 99 Prozent Maske und so kann sofort vermutet werden, dass derjenige, der keine Maske tr\u00e4gt, ein Widerst\u00e4ndler ist. Da ist dann sofort deutlich, wer sich den Ma\u00dfnahmen unterwirft und wer nicht. Das sehe ich auf einen Blick.", "Dr. Walter Weber:\u00a0Folgendes Beispiel: Ich bin am letzten Dienstag von Langen bei Frankfurt, da haben wir vor dem Paul-Ehrlich-Institut demonstriert, zur\u00fcckgefahren Richtung Kassel. Da hat eine Kontrolleurin mein Attest gesehen und hat dann die Bundespolizei gerufen. Drei Bundespolizisten kamen, haben sich mein Attest zeigen lassen, haben dann Dr. Olav M\u00fcller-Liebenau gegoogelt und gesagt: \u201eDas ist ja ein Querdenker, wir akzeptieren das Attest nicht.\u201c", "Dr. Walter Weber:\u00a0Ich habe gesagt, ich werde mich dar\u00fcber beschweren. Aus der Umgebung hat mir dann jemand eine Maske zugeworfen, die habe ich dann aufgesetzt \u2014 unter Widerstand, ansonsten h\u00e4tte ich in der Nacht in Kassel aussteigen m\u00fcssen. Der Gewalt von drei Bundespolizisten habe ich ja nichts entgegenzusetzen. Wenn die sagen, sie m\u00fcssen raus, kann ich mich ja nicht wehren. Aber allein die Argumentation, Olav M\u00fcller-Liebenau sei ein Querdenker, ist ja schon unfassbar.", "Dr. Walter Weber:\u00a0Also ich habe mir angew\u00f6hnt, keine Vergleiche zu unserer Geschichte zu ziehen, weil ich damit aufs Glatteis gerate. Dann werden Nebenkriegsschaupl\u00e4tze er\u00f6ffnet, die mit der Sache im engeren Sinne nichts zu tun haben. Sie sehen das ja bei Professor Sucharit Bhakdi, wie sie mit ihm umgehen, ein tadelloser Gentleman vom Scheitel bis zur Sohle. Da wird ein Nebenkriegsschauplatz er\u00f6ffnet, um den Mann fertig zu machen.", "Dr. Walter Weber:\u00a0Mit einigen stehe ich in gutem Kontakt. Dr. med. Carola Javid-Kistel hatte drei Hausdurchsuchungen \u00fcber sich ergehen lassen m\u00fcssen. Mittags kommt dann ein ganzer Pulk von Polizisten in die vollbesetzte Sprechstunde hinein. Und Bodo Schiffmann hat ja erlebt, wie seine Kinder angegriffen wurden. Deshalb hat er das Land verlassen, weil er all dies den Kindern nicht zumuten wollte. Er selbst, denke ich, h\u00e4tte das ausgehalten.", "Dr. Walter Weber:\u00a0Ein hochrangiger Beamter hat gesagt, wir haben ein Multi-Organversagen des Staates und das bezieht sich nicht nur auf die horizontale Gewaltenteilung, Exekutive \u2014 Legislative \u2014 Judikative, sondern auch auf die vertikale Gewaltenteilung Bund \u2014 L\u00e4nder \u2014 Kommunen. Die sind alle zusammengef\u00fchrt worden. Zum Beispiel hat ja kein einziger Ministerpr\u00e4sident gesagt: \u201eHier mach ich nicht mehr mit.\u201c Kein einziger.", "Dr. Walter Weber:\u00a0Man k\u00f6nnte es so formulieren. Auch die Gewerkschaften haben mitgemacht. Auch bei den Gewerkschaften hat sich keinerlei Widerstand geformt. Wieso das so ist, dar\u00fcber kann ich nur spekulieren.", "Dr. Walter Weber:\u00a0Ja, bis auf die AfD haben alle Parteien mitgemacht. Als die Angelegenheiten noch nicht so klar waren, hat die AfD noch gewackelt, aber hinterher hat sie nicht mehr mitgemacht, das muss man ganz klar sagen. Ich bin kein AfD-Mitglied und auch kein AfD-Anh\u00e4nger, aber die machen zurzeit nicht mehr mit. Damit sie irgendeine Wirkkraft entfalten k\u00f6nnten, daf\u00fcr sind die viel zu klein. Es gibt also keine wirkliche Opposition.", "Dr. Walter Weber:\u00a0Im Einzelfall k\u00f6nnen wir nat\u00fcrlich nichts nachweisen, aber wenn man zum Beispiel beobachtet, wie zum Beispiel der Mittelst\u00e4ndler Mario Ohoven, der mit seinem schweren Bentley unterwegs war, dann an einem Br\u00fcckenpfeiler auf gerader Strecke endete, da kommt man schon ins Gr\u00fcbeln.", "Dr. Walter Weber:\u00a0Kein Kommentar.", "Dr. Walter Weber:\u00a0Also ich kann nur zwei Aspekte erkennen. Alles das, was wir erleben, geht auf die Handlungen der Globalisten zur\u00fcck, die den Nationalstaat abschaffen wollen, um eine globalistische Gemeinschaft \u2014 wie auch immer das gehen soll \u2014 zu etablieren. Nur v\u00f6llig klar ist ja, wenn sie den Nationalstaat abschaffen, dann schaffen sie gleichzeitig den Sozialstaat mit ab. An seine Stelle soll dann offenbar das bedingungslose Grundeinkommen treten.", "Es wird insgesamt versucht, die Abh\u00e4ngigkeit der Menschen vom Staat zu erh\u00f6hen. Ich kenne keine genauen Zahlen, aber ich sch\u00e4tze, dass im Laufe der letzten zwei Jahre mindestens 20 Prozent mehr Menschen von staatlichen Transferleistungen abh\u00e4ngig geworden sind. Und wenn ich dann vom Staat abh\u00e4ngig bin, bin ich nicht mehr frei und muss eine Vielzahl von Dingen in Kauf nehmen.", "Bei meinen \u00dcberlegungen habe ich festgestellt, dass sich etwa 70 Prozent der Menschen in Abh\u00e4ngigkeit befinden, sei es vom Lohn, oder die Kinder sind noch im Studium oder ich muss mein Haus abzahlen und so weiter und sofort. 70 Prozent der Menschen sind abh\u00e4ngig und halten daher die F\u00fc\u00dfe still. Und daraus folgt, dass nur diejenigen Menschen, die wirtschaftlich nicht abh\u00e4ngig sind, etwas sagen k\u00f6nnen.", "Dr. Walter Weber:\u00a0Ja nat\u00fcrlich. Wenn es gelingt, den gr\u00fcnen \u201eImpfpass\u201c mit unseren ID-Daten, den Bankzahlungen und so weiter zu verbinden, dann sind wir verloren, dann k\u00f6nnen sie per Knopfdruck die Zahlungen einstellen. Ganz einfach: Ullrich Mies gibt Widerworte und bekommt einen Monat kein Geld. Punkt \u2014 fertig.", "Auf Knopfdruck und vielleicht noch nicht einmal von Menschen gesteuert, sondern per Algorithmus.", "Dr. Walter Weber:\u00a0Ja, das kann man wohl so sehen, denn im Jahr 2020 hatten wir keine \u00dcbersterblichkeit. Wir hatten sogar eine altersbezogene Untersterblichkeit.", "Dr. Walter Weber:\u00a0Und um noch einmal kurz auf die Frage zur\u00fcckzukommen: \u201eWas hat die Politik eigentlich zu verbergen?\u201c Es geht um Globalisierung, Pharma-Konzerne, Big-Data. Sie alle haben keinesfalls im Sinn, dass die Staatsgewalt vom Volke ausgeht. Und wir arbeiten ja daran, dass die Staatsgewalt vom Volke ausgeht, aber dazu bedarf es noch einer gro\u00dfen Vielzahl von Aktivit\u00e4ten und Aktionen, Fortbildung und verst\u00e4rkter Information.", "Dr. Walter Weber:\u00a0Das ist die gro\u00dfe Frage. Und vor allem stellt sich die Frage, ob die Befreiung nicht von au\u00dfen kommen muss, oder ob wir das mit der eigenen Bev\u00f6lkerung schaffen. Ich wei\u00df es nicht, ich kann es nicht sagen.", "Ullrich F. J. Mies\n_________________", "Ullrich Mies, geb. 1951, ist Sozial- und Politikwissenschaftler. Er studierte in Duisburg und Kingston/Jamaica. Seine Interessenschwerpunkte sind internationale politische Konflikte, organisierte Friedlosigkeit, Staatsterrorismus, Neoliberalismus, Demokratieerosion, Kapitalismus- und Militarismuskritik sowie die Erhaltung der Biodiversit\u00e4t. Er ist seit 1994 selbst\u00e4ndig und lebt seit 30 Jahren als Unternehmer und Aktivist in Vaals in den Niederlanden.", "2017 erschien von ihm und Jens Wernicke als Herausgeber \u201eFassadendemokratie und Tiefer Staat: Auf dem Weg in ein autorit\u00e4res Zeitalter\u201c, 2019 als alleiniger Herausgeber das Buch \u201eDer tiefe Staat schl\u00e4gt zu: Wie die westliche Welt Krisen erzeugt und Kriege vorbereitet\u201c und 2020 das Buch \u201eMegaManipulation: Ideologische Konditionierung in der Fassadendemokratie\u201c.", "Im September 2021 erschien von Ullrich Mies [Hrsg. und Autor] sowie weiteren Autoren \u201eSch\u00f6ne Neue Welt 2030: Vom Fall der Demokratie und dem Aufstieg einer totalit\u00e4ren Ordnung\u201c Herausgeber Ulrich Mies versammelt in diesem Band aus dem Promedia-Verlag einen bunten Strau\u00df an politischer Diskussion aus verschiedenen Disziplinen, zum Beispiel P\u00e4dagogik (Matthias Burchardt), Wirtschaftsgeschichte (Hannes Hofbauer), Literaturwissenschaft (C.J. Hopkins), Journalismus/Publizistik (Hermann Ploppa) und Medizin (Dr. med. Walter Weber).", "Die Corona-Krise brachte es an den Tag: Seit Beginn des Jahres 2020 ist die Fassade der westlichen Demokratien zusammengebrochen. Beim Umgang mit der Pandemie griffen die Machthaber fast allerorts zu autorit\u00e4ren Methoden. Ihre Instrumentalisierung geriet zu einem Eliten-Komplott, das jede Verschw\u00f6rungstheorie in den Schatten stellt. Nichts hat die reale Funktion des b\u00fcrgerlichen Staates so klar ins Licht ger\u00fcckt wie diese Krise.", "Regierungen arbeiten als Exekutiven f\u00fcr Big Money, Big Pharma und Big Data. Der geheimdienstlich und milit\u00e4risch organisierte Kriegs- und Sicherheitskomplex wurde dadurch zum Feind der eigenen Bev\u00f6lkerungen. Im Schatten des Corona-Ausnahmezustands wird die Errichtung einer totalit\u00e4ren Ordnung geprobt. Demokratinnen und Demokraten sind aufgerufen, diesen Plan zu durchkreuzen. Der vorliegende Band soll einen Beitrag dazu leisten.", "Ullrich Mies l\u00e4sst internationale Expertinnen und Experten zu Wort kommen. Sie befassen sich mit der \u201eNeuen Normalit\u00e4t\u201c, die die Globalisten der Finanzwelt und des World Economic Forum (WEF) f\u00fcr die Menschheit vorgesehen haben: eine digitalisierte, kontrollierte und transhumanistische, eine entmenschlichte Welt. Dagegen gilt es, die Analyse zu sch\u00e4rfen und die Erkenntnis als Waffe des Widerstands einzusetzen. (-Klappentext, PROMEDIA).", "2021 (Sep.) erschien von Ullrich Mies [Hrsg. und Autor] sowie weiteren Autoren: \u201eSch\u00f6ne Neue Welt 2030: Vom Fall der Demokratie und dem Aufstieg einer totalit\u00e4ren Ordnung\u201c, PROMEDIA Verlag Wien, 248 S., Print: \u20ac 19,90. ISBN: 978-3-85371-491-1. E-Book: \u20ac 15,99. ISBN: 978-3-85371-893-3.", "2020\u00a0erschien von\u00a0Ullrich Mies [Hrsg.]: \u201eMega-Manipulation: Ideologische Konditionierung in der Fassadendemokratie\u201c. Westend Verlag, Frankfurt/M. 350 S., Klappenbroschur, Print: \u20ac 22,00. ISBN: 978-3-86489-285-1. E-Book: \u20ac 16,99. ISBN: 978-3-86489-781-8.", "2019 erschien von Ullrich Mies [Hrsg.]: \u201eDer Tiefe Staat schl\u00e4gt zu. Wie die westliche Welt Krisen erzeugt und Kriege vorbereitet\u201c [u.a. mit Beitr\u00e4gen von Nicolas J.S. Davies, Eugen Drewermann, Tilo Gr\u00e4ser, Annette Groth, Chris Hedges, Hannes Hofbauer, Wolfgang Jung, Vladimir P. Kozin und Mohssen Massarrat]. Promedia Verlag, Wien, 3. Auflage 2019. 280 S. brosch.,\u00a0Print: \u20ac 19,90. ISBN: 978-3-85371-449-2. E-Book: \u20ac 15,99. ISBN: 978-3-85371-869-8.", "2017 erschien von Ullrich Mies und Jens Wernicke als Herausgeber \u201eFassadendemokratie und Tiefer Staat: Auf dem Weg in ein autorit\u00e4res Zeitalter\u201c [mit Beitr\u00e4gen von J\u00f6rg Becker, Daniele Ganser, Bernd Hamm, Hansgeorg Hermann, Hannes Hofbauer, Jochen Krautz, Mike Lofgren, Rainer Mausfeld, Hermann Ploppa, J\u00fcrgen Rose, Werner R\u00fcgemer, Rainer Rupp, Andreas Wehr, Wolf Wetzel und Ernst Wolff.], Promedia Verlag 2017, 9. Auflage 2021]. Print: \u20ac 19,90 \u20ac. ISBN: 978-3-85371-425-6. >> E-Book: \u20ac 15,99 - ISBN: 978-3-85371-855-1.", "\u00bbMaske: Schutz oder Selbstgef\u00e4hrdung? Zusammenstellung wissenschaftlicher Daten\u00ab von DDr. Christian Fiala (MD/PhD), Facharzt f\u00fcr Frauenheilkunde und Geburtshilfe, Arzt f\u00fcr Allgemeinmedizin, Ausbildung in Tropenmedizin - Initiative f\u00fcr Evidenzbasierte Corona Information >> weiter . >> Webseite. (https://www.initiative-corona.info/).", "\u25ba Quelle: Dieser Text erschien als Erstver\u00f6ffentlichung am 25. Juni 2022 bei RUBIKON >> rubikon.news/ >> Artikel. RUBIKON versteht sich als Initiative zur Demokratisierung der Meinungsbildung, vertreten durch die Gesch\u00e4ftsf\u00fchrerin Jana Pfligersdorffer. RUBIKON unterst\u00fctzen >> HIER.", "Dieses Werk ist unter einer Creative Commons-Lizenz Namensnennung - Nicht kommerziell - Keine Bearbeitungen 4.0 International lizenziert. >> CC BY-NC-ND 4.0. Unter Einhaltung der Lizenzbedingungen d\u00fcrfen Sie es verbreiten und vervielf\u00e4ltigen.", "ACHTUNG: Die Bilder, Grafiken, Illustrationen und Karikaturen sind nicht Bestandteil der Originalver\u00f6ffentlichung und wurden von KN-ADMIN Helmut Schnug eingef\u00fcgt. F\u00fcr sie gelten folgende Kriterien oder Lizenzen, siehe weiter unten. Gr\u00fcnf\u00e4rbung von Zitaten im Artikel und einige zus\u00e4tzliche Verlinkungen wurden ebenfalls von H.S. als Anreicherung gesetzt.", "1. Junge mit\u00a0Mund-Nase-Bedeckung: ein unw\u00fcrdiger Umgang mit Schutzbefohlenen, die unsere Zukunft sind und die wir bedingungslos lieben sollten, statt einer staatlich verordneten Kindesmisshandlungsanordnung Folge zu leisten und damit zum Mitt\u00e4ter zu werden. Die Corona-Politik tut den Kindern Gewalt an. Die k\u00f6rperliche und geistige Unversehrtheit gilt aber f\u00fcr alle Menschen in Deutschland, also auch f\u00fcr Kinder. Dazu braucht es keine eigenen Kinderrechte. Originalfoto schwarz/wei\u00df ohne Maske: Kat J. Quelle: Unplash.com. Unsplash is internet\u2019s source of freely usable images. Unsplash gew\u00e4hrt Ihnen eine unwiderrufliche, nicht-exklusive, weltweite Urheberrechtslizenz zum Herunterladen, Kopieren, \u00c4ndern, Verbreiten, Auff\u00fchren und Verwenden von Fotos von Unsplash kostenlos, auch f\u00fcr kommerzielle Zwecke, ohne Erlaubnis oder Nennung des Fotografen oder von Unsplash (obwohl eine Namensnennung erw\u00fcnscht ist!). Diese Lizenz beinhaltet nicht das Recht, Fotos von Unsplash zusammenzustellen, um einen \u00e4hnlichen oder konkurrierenden Dienst zu replizieren. >> Lizenz >> Originalfoto. Das Bild wurde techn. ver\u00e4ndert (nachcoloriert, Maske etc.) und ist mit B.S.21 signiert. Netzfund.", "2. Junge mit sauerstoffreduzierender Zwangsmaske: Kinder haben - unabh\u00e4ngig vom Lebensalter - gleiche Bed\u00fcrfnisse wie auch Heranwachsende und Erwachsene. Zu den k\u00f6rperlichen Bed\u00fcrfnissen von Kindern geh\u00f6ren bspw. genug Nahrung und Fl\u00fcssigkeit, ein regelm\u00e4\u00dfiger Schlaf-Wach-Rhythmus, K\u00f6rperpflege, Gesundheitsf\u00fcrsorge und K\u00f6rperkontakt. Dar\u00fcber hinaus haben Kindern nat\u00fcrlich auch emotionale Bed\u00fcrfnisse. Kinder brauchen die F\u00fcrsorge von verl\u00e4sslichen Bezugspersonen. Besonders S\u00e4uglinge und Kleinkinder sind auf Menschen angewiesen, die ihre Signale verstehen und schnell darauf reagieren.", "Kinder brauchen Schutz. Dazu geh\u00f6rt nicht nur der Schutz vor Gewalt, sondern auch Schutz vor Gefahren und Krankheiten. Dies kann beispielsweise durch dem Wetter angemessene Kleidung geschehen, durch Aufsicht und durch regelm\u00e4\u00dfige \u00e4rztliche Untersuchungen. Kinder brauchen F\u00f6rderung und Ermutigung, um selbstst\u00e4ndig zu werden und Glauben an sich selbst zu entwickeln. Sie ben\u00f6tigen Wertsch\u00e4tzung und emotionale Verbundenheit, um als wichtige Teil einer Gemeinschaft ein w\u00fcrdiges, weitestgehend selbstbestimmtes Leben f\u00fchren zu k\u00f6nnen.", "Viele der genannten Punkte werden der 'Generation Maske', also den Krisenkindern, stark eingeschr\u00e4nkt oder ganz genommen. Wir leben in einer Epoche der legitimierten Kindesmisshandlung, betrieben von Politikern, B\u00fcrokraten, P\u00e4dagogen, \u00c4rzten, Juristen und Eltern. Kinder werden zur Versuchsratte, sie werden fr\u00fchkonditioniert und man verwehrt ihnen ihre Kinderrechte. Ein Regime, das sich heute die Kinder unterwirft, wird sp\u00e4ter \u00fcber einen gro\u00dfen Pool devoter Erwachsener verf\u00fcgen. Das nennt man PLAN-Demie (Plandemie).", "\u00bbEs ist nicht vorstellbar, dass unsere Kultur vergisst, dass sie Kinder braucht. Aber dass Kinder eine Kindheit brauchen, hat sie schon halbwegs vergessen\u00ab. (-Neil Postman, \u00bbDas Verschwinden der Kindheit\u00ab, Seite 171)", "Foto: Simedblack / Med Ahabchane, Khemisset/Marocco. Quelle: Pixabay. Alle Pixabay-Inhalte d\u00fcrfen kostenlos f\u00fcr kommerzielle und nicht-kommerzielle Anwendungen, genutzt werden - gedruckt und digital. Eine Genehmigung mu\u00df weder vom Bildautor noch von Pixabay eingeholt werden. Auch eine Quellenangabe ist nicht erforderlich. Pixabay-Inhalte d\u00fcrfen ver\u00e4ndert werden. Pixabay Lizenz. >> Foto.", "3. Polizeibeamte bereiten eine Hausdurchsuchung vor. Von der Stiftung \u201e\u00c4rzte f\u00fcr Aufkl\u00e4rung\u201c mussten bisher insgesamt drei \u00c4rzte Hausdurchsuchungen \u00fcber sich ergehen lassen. Foto: Copyright \u00a9\ufe0f Andreas Trojak. Quelle: Flickr. Verbreitung mit CC-Lizenz Namensnennung 2.0 Generic (CC BY 2.0).", "4. Maskenzwang, Maulkorb verpassen, Massenkonditionierung, Konformit\u00e4tsdruck, Systemkonformismus, Diskreditierung und staatliche wie gesellschaftliche Repression gegen\u00fcber Andersdenkenden. Ein Regime, das sich heute die Kinder unterwirft, wird sp\u00e4ter \u00fcber einen gro\u00dfen Pool devoter Erwachsener verf\u00fcgen. Das nennt man PLAN-Demie (Plandemie). Karikatur: Copyright \u00a9\ufe0f Andrey Petrenko, Kiev/Ukraine >> PETRENKO.UK >> Karikatur. Kontakt: innenukr@gmail.com", "5.-7. Maskenfasern - Faseraufl\u00f6sung: Plastikmasken, die wir \u00fcber die Atmungsorgane unserer Kinder st\u00fclpen, bestehen aus gepressten Plastikfasern. Diese Fasern l\u00f6sen sich nach einigen Stunden der Beanspruchung und werden dann bei jedem Atemzug in die Lunge inhaliert. Das Meer braucht 300 Jahre, bis es die Plastikfasern einer \"Atemschutzmaske\" abbauen kann. Die Lunge eines Menschen kann sie \u00fcberhaupt nicht abbauen. Und die Lunge eines Kindes schon gar nicht.", "Auf den drei Bildern sieht man die Plastikfasern an der Innenseite dreier FFP2-Masken. Sie sind \"zertifizierte Atemschutzmasken\" und wurden von Schulkindern einige Tage lang getragen. Die Mikrofaser l\u00f6sen sich und werden in die Kinderlunge eingeatmet. Fotos:\u00a0Copyright \u00a9\ufe0f \u00c4rzte f\u00fcr Aufkl\u00e4rung 2021/2022. >> Neue Webadresse: https://www.aerzte-fuer-aufklaerung.de/ >> Fotos im Artikel.", "8. Die \u201eImpfung\u201c im Zusammenhang mit Corona, die u. a. Prof. DDr. Haditsch, Dr. med. Walter Weber, Frau Dr. Stuckelberger und viele andere resolute \u00c4rzte nicht als solche bezeichnen, ist ein gentherapeutisches Experiment an Menschen, bei dem \u00e4u\u00dferste Vorsicht geboten ist. Die sogenannte\u00a0\u201eImpfung\u201c k\u00f6nnte unter anderem innere Vergiftungen produzieren, das Immunsystem stark beeintr\u00e4chtigen und neben m\u00f6glichen anderen Nebenwirkungen auch zu Langzeitsch\u00e4den und Tod f\u00fchren. Viele Prozesse zeigen sich erst mit der Zeit, was DDr. Martin Haditsch mit einer Tretmine vergleicht. Grafikbearbeitung: Wilfried Kahrs (WiKa).", "9. Maskendeals: Ca. 40 Abgeordnete des Deutschen Bundestages vermittelten bei Maskenbeschaffung und erhielten mehrere Hunderttausend Euro f\u00fcr die Vermittlung entsprechender Masken. Lt. einem Tagesschau-Artikel vom 17.06.2021 geht es bei den Maskenbestellungen insgesamt um die Lieferungen von mehr als einer Milliarde OP- und FFP2 Masken, das Auftragsvolumen ingesamt belief sich auf gut zwei Milliarden Euro. Foto: leo2014 / Leo. Quelle: Pixabay. Alle Pixabay-Inhalte d\u00fcrfen kostenlos f\u00fcr kommerzielle und nicht-kommerzielle Anwendungen, genutzt werden - gedruckt und digital. Eine Genehmigung mu\u00df weder vom Bildautor noch von Pixabay eingeholt werden. Eine Quellenangabe ist nicht erforderlich. Pixabay-Inhalte d\u00fcrfen ver\u00e4ndert werden. Pixabay Lizenz. >> Foto.", "10. Die W\u00fcrde und das Grundgesetz. W\u00fcrde \u201eW\u00fcrde\u201c m\u00f6glich sein, w\u00e4re W\u00fcrde einfach \u201eSein\u201c. Da\u00a0\u201eSein\u201c nur staatlich m\u00f6glich ist, drum kann keine W\u00fcrde sein. Denn was f\u00fcr uns die W\u00fcrde ist, das ermittelt der Jurist der auch staatsabh\u00e4ngig ist. Grafiktext: Rene Wolf. Grafik: Wilfried Kahrs (WiKa).", "11. Wolfgang Kubicki (* 3. M\u00e4rz 1952 in Braunschweig) ist ein deutscher Politiker (FDP), Volkswirt und Rechtsanwalt. Er war von 1990 bis 1992 Mitglied des Deutschen Bundestages und anschlie\u00dfend bis 2017 Abgeordneter im Landtag Schleswig-Holstein. Er ist stellvertretender Bundesvorsitzender der FDP und seit der Bundestagswahl 2017 erneut Mitglied des Deutschen Bundestages.", "\u201eIch dachte immer, unsere Demokratie, unser Rechtsstaat ist gefestigt und wir sind gefeit gegen totalit\u00e4re Einschr\u00e4nkungen. Und in der Coroan-Krise hat sich gezeigt: das stimmt nicht. Wir sind nach wie vor ein Volk, was sehr gerne bereit ist, wenn man ihm mit ganz b\u00f6sen Dingen droht, totalit\u00e4re Ma\u00dfnahmen hinzunehmen.\u201c (\u2013 Wolfgang Kubicki, Aussage w\u00e4hrend eines Interviews mit KULTUR ZEIT).", "Foto OHNE das Textinlet:\u00a0Copyright \u00a9\ufe0f Olaf Kosinsky, Mainz - seit 2009 als Autor und Fotograf in der Wikipedia aktiv, haupts\u00e4chlich in den Bereichen Politik, Wirtschaft und Geschichte. Seine Webseite >> https://kosinsky.eu/ . Kontakt: info@kosinsky.eu . Quelle: Wikimedia Commons. Diese Datei ist unter der Creative-Commons-Lizenz \u201eNamensnennung \u2013 Weitergabe unter gleichen Bedingungen 3.0 Deutschland\u201c lizenziert (CC BY-SA 3.0 DE). Die Lizenzbedingungen sind die Voraussetzung f\u00fcr eine kostenfreie Nutzung. Achtung: Das Textinlet wurde durch Helmut Schnug nachtr\u00e4glich in das Originalfoto von Olaf Kosinsky eingearbeitet - die Lizenzbedingungen bleiben selbstverst\u00e4ndlich erhalten.", "Laut Beschluss des Oberlandesgericht Frankfurt am Main Beschluss vom 31.01.2022 \u201eCorona-Leugner\u201c ist eine Tatsachenbehauptung.", "In 2ter Instanz wurde vom Oberlandesgericht Frankfurt abschlie\u00dfend der Begriff \u201eCorona-Leugner\u201c als Tatsachenbehauptung eingestuft. Das hei\u00dft, dass ab sofort Schadensersatzklagen aufgrund von Pers\u00f6nlichkeitsverletzungen m\u00f6glich sind. Wer eine falsche Tatsachenbehauptung unter Verwendung des Begriffs \u201eCorona-Leugner\u201c t\u00e4tigt und damit die Pers\u00f6nlichkeitsrechte eines anderen verletzt, ist dem in seinem Pers\u00f6nlichkeitsrecht Verletzten zuk\u00fcnftig zur Unterlassung, Berichtigung und zum Schadensersatz verpflichtet.", "Beschluss des OLG Frankfurt vom 17.01.2022, Az. 16 W 16/21 >> weiter.", "Formulare zur eigenst\u00e4ndigen Weiterverarbeitung:", "Interessant auch diese gerichtliche Feststellung:", "Kein Kunsturheberrecht auf vermummte Polizeigesichter", "(ht) Das Amtsgericht K\u00f6ln stellte das Verfahren gegen einen K\u00f6lner Mann ein, der das Video einer gewaltsamen Polizeima\u00dfnahme \u00fcber Facebook verbreitet hatte. Rechtsanwalt Dirk Sattelmaier berichtet, der Richter \"tendierte dazu, dass Personen, die eine \u201eCorona-Maske\u201c tragen, sich nicht auf die \u201eVerletzung am eigenen Bild\u201c berufen k\u00f6nnen.\""]}}, "recommendations": []}