{"news_outlet": "kritisches_netzwerk", "provenance": "https://kritisches-netzwerk.de/forum/bruessel-im-machtrausch-zensur-heisst-jetzt-faktenpruefung", "query_keywords": ["islamisch", "leiche", "asien", "spo", "demo", "ukraine", "sparen", "migration", "kultur", "amerika", "us", "syrien", "einwanderung", "usa", "christ", "politik", "ss", "rna", "sp", "frankreich", "krieg", "terror", "europa", "integration", "regierung", "schi", "ns"], "creation_date": "25.06.2019", "last_modified": "19.12.2022", "crawl_date": "31.10.2024", "author_person": ["Helmut S."], "author_organization": [], "news_keywords": ["Agitprop-Journaille", "anti-russische Propaganda", "antirussische Ressentiments", "Antirussismus", "D\u00e4monisierung", "Desinformation", "Desinformationskampagnen", "Destabilisierung", "Deutungshoheit", "Diskreditierung", "Diskurshegemonie", "Gatekeeper", "East StratCom Task Force", "EU-Taskforce", "fake news", "Faktencheck", "Faktennegieren", "Faktennegierer", "Faktennegierung", "Faktenpr\u00fcfer", "Faktenpr\u00fcfung", "Falschmeldungen", "Federica Mogherini", "Feindbild", "Feindbildaufbau", "Feindbildpropaganda", "Feindseligkeit", "geistige Mobilmachung", "Gesinnungsjournalismus", "Hannes Hofbauer", "Kampagnenjournalismus", "Kriegstrommelei", "Medienhetze", "Medienhuren", "Meinungsf\u00fchrerschaft", "NATO", "Osterweiterung", "Propagandafeldzug", "Putinhasser", "Russenangst", "Russenfeindlichkeit", "Russenfresser", "Russiagate", "Russenhatz", "Russland", "Russland-Bashing", "Russophobie", "Scharfmacher", "Stimmungsmache", "Suggestivmethoden", "Verleumdung", "Strategisches Kommunikationsteam Ost", "Tendenzjournalismus", "Volksverhetzung", "Wahrheitsabteilung", "Wahrheitssuche", "Wladimir Putin", "Zensur", "Zensurbeh\u00f6rde"], "content": {"title": "Br\u00fcssel im Machtrausch: Zensur hei\u00dft jetzt Faktenpr\u00fcfung", "description": "Br\u00fcssel im Machtrausch: Zensur hei\u00dft jetzt Faktenpr\u00fcfung von Hannes Hofbauer / NachDenkSeiten", "body": {"": ["Im Papier der EU-Kommission, f\u00fcr das nebstbei auch die au\u00dfenpolitische Speerspitze Federica Mogherini verantwortlich zeichnet, wird der Terminus \u201cDesinformation\u201d als ein Vorgang definiert, der darauf abzielt, \u201cabzulenken und zu spalten, durch die Verdrehung und Verf\u00e4lschung von Tatsachen Zweifel zu s\u00e4en und so die Menschen zu verwirren und ihr Vertrauen in die Institutionen und die etablierten politischen Prozesse auszuh\u00f6hlen.\u201d", "Im Visier stehen dabei nicht die gro\u00dfen meinungsbildenden Medienkonzerne, die tagein, tagaus von Tatsachen ablenken und Wahrheiten verdrehen, dies aber gerade in Hinblick auf die Stabilisierung der bestehenden Herrschaftsverh\u00e4ltnisse tun. Als zu bek\u00e4mpfender Desinformant gilt, wer solche in Zweifel zieht und ihre Institutionen aush\u00f6hlt.", "F\u00fcr diesen die (Kapital)Herrschaft stabilisierenden Kampf werden Millionen in die Schlacht geworfen, um, wie es hei\u00dft, \u201cein koordiniertes Vorgehen zu schaffen, das voll und ganz mit unseren europ\u00e4ischen Werten und Grundrechten im Einklang steht.\u201d Die als \u201cTask Force f\u00fcr strategische Kommunikation\u201d bezeichnete Beh\u00f6rde wacht mit Hilfe von sogenannten Faktenpr\u00fcfern \u00fcber die Einhaltung der wahren, der europ\u00e4ischen Werte.", "Im Vorfeld der EU-Wahlen war es der Kommission gelungen, im Rahmen von Kooperationsvereinbarungen den gro\u00dfen Internetgiganten Google, Facebook, Twitter und \u2013 etwas sp\u00e4ter \u2013 Microsoft einen \u201cfreiwilligen Verhaltenskodex zur Bek\u00e4mpfung von Desinformation\u201d abzuringen, nicht ohne im Fall, dass die Ergebnisse bis zum Jahresende 2019 nicht zufriedenstellend sind, mit rechtlichen Schritten zu drohen.", "Ein EU-eigenes Fr\u00fchwarnsystem zum Erkennen falscher Informationen verst\u00e4rkt zudem seine Zusammenarbeit mit den Organisationen der globalen westlichen Wirtschafts- und Milit\u00e4rstruktur, den \u201cinternationalen Partnern wie G7 und NATO\u201d.", "\u25ba Der Feind steht \u2013 wie gehabt \u2013 im Osten", "Im Rahmen der Task Force f\u00fcr strategische Kommunikation agiert das \u201cStrategische Kommunikationsteam Ost\u201d seit M\u00e4rz 2015, als es darum ging, eine westliche Diskurshegemonie in der Ukraine-Krise herzustellen. Die verst\u00f6renden Bilder von rechtsradikalen K\u00e4mpfern am Kiewer Majdan, die mit Brandbomben (und sp\u00e4ter) Schusswaffen gegen Ordnungskr\u00e4fte vorgingen, mussten als Sehnsucht nach Demokratie und Freiheit dargestellt werden. Dies war angesichts der Tatsache, dass Berichte russischer Medien in englischer, deutscher, franz\u00f6sischer und spanischer Sprache dieser Erz\u00e4hlung entgegenstanden, keine leichte Aufgabe. Der Anfang der EU-europ\u00e4ischen Zensurbeh\u00f6rde wurzelt also in der Ukraine-Krise des Jahres 2014. [> siehe dazu \"East StratCom Task Force\".\u00a0Die vollst\u00e4ndige Aufzeichnung der Arbeit der Task Force im Bereich Desinformation ist auf der Website EUvsDisinfo.eu verf\u00fcgbar, auch in deutsch > https://euvsdisinfo.eu/de/ ; erg\u00e4nzt durch H.S.]", "Seitdem sind in so gut wie allen EU-L\u00e4ndern mediale Einsatzkommandos implementiert worden, deren Aufgabe in der Beobachtung und Bek\u00e4mpfung vornehmlich russischer Medien besteht. Ende 2015 versch\u00e4rfte die EU dann ihre Gangart, als das Europ\u00e4ische Parlament mit Stimmenmehrheit eine Resolution verabschiedete, die der Task Force freie Hand und mehr Mittel gab. In der Presseaussendung dazu hie\u00df es:", "\u201ePropagandistischer Druck auf die EU vonseiten Russlands und islamischer Terroristen w\u00e4chst st\u00e4ndig. Dieser Druck zielt darauf, die Wahrheit zu torpedieren, Angst zu verbreiten, Zweifel zu provozieren und die EU auseinanderzudividieren.\u201c", "Dagegen m\u00fcsse die bereits zuvor gegr\u00fcndete Task Force verst\u00e4rkt eingesetzt werden, \u201eum in Wachsamkeit und Erziehung zu investieren\u201c. Frankreichs Pr\u00e4sident Macron doppelte ein knappes Jahr sp\u00e4ter noch mit der Idee nach, die Verbreitung von falschen Nachrichten unter Strafe stellen zu lassen. Noch ist es nicht soweit, allerdings sind EU-weite Beobachterstellen seit Oktober 2018 eingerichtet und seit M\u00e4rz 2019 ein \u201cFr\u00fchwarnsystem\u201d installiert.", "Die Datensammler von der Task Force nehmen, wie es auf der dritten Seite des Kommissionsberichtes hei\u00dft, \u201canhaltende und ausgepr\u00e4gte Desinformationsaktivit\u00e4t aus russischen Quellen\u201d wahr.", "Die Themenkreise, \u00fcber die ihrer Meinung nach Desinformation verbreitet wird, sind insbesondere die \u201cInfragestellung der demokratischen Legitimit\u00e4t der Union sowie Debatten \u00fcber Migration und Souver\u00e4nit\u00e4t\u201d, mithin: die gro\u00dfen Br\u00fcsseler Schwachstellen. Diese zu verdecken, haben sich die Faktenpr\u00fcfer zur Aufgabe gemacht. Seit Anfang 2019 (bis Mitte Juni) haben sie, der eigenen Statistik zufolge, 998 \u201cDesinformationsf\u00e4lle\u201d aufgesp\u00fcrt, was einer Verdoppelung zum Vorjahreszeitraum entspricht.", "Neben der Wahrheitssuche haben es sich die EU-Zensoren zur Aufgabe gemacht, Werbeplatzierungen auf Online-Plattformen zu kontrollieren und gegebenenfalls zu entfernen. Das betrifft einerseits solche, die mit fiesen Tricks ihre Klickzahlen erh\u00f6hen, andererseits aber auch politisch missliebige Medien. Im Bericht der Kommission liest sich das dann folgenderma\u00dfen:", "\u201cAlle drei Online-Plattformen (Facebook Google, Twitter) verst\u00e4rkten ihre Bem\u00fchungen um Erh\u00f6hung der Transparenz politischer Anzeigen\u201d; und dann weiter, \u201cFacebook hat zwar, im Gegensatz zu Google und Twitter, die Transparenz auf themenbezogene Werbung ausgeweitet, doch es bestehen Zweifel an der Wirksamkeit.\u201d", "Themen, die entsprechend gescannt werden, sind Einwanderung, politische Werte, b\u00fcrgerliche und soziale Rechte sowie Au\u00dfen- und Sicherheitspolitik. Die gro\u00dfen US-amerikanischen Internetfirmen sind dazu \u00fcbergegangen, Werbekunden, die ihnen (oder der Europ\u00e4ischen Union) nicht passen, einfach zu verbannen und ihre Konten zu schlie\u00dfen. RT und Sputnik machten diese Erfahrung mit Twitter bereits Ende Oktober 2017.", "\u25ba Die NATO ist eine Friedensmission. Punkt.", "Wenn schon, dann gr\u00fcndlich. Die EU-Kommission dokumentiert jeden einzelnen \u201cDesinformationsfall\u201d. Penibel wird dort die angebliche Unwahrheit, das diese verbreitende Medium und das Ergebnis der \u201cFaktenpr\u00fcfung\u201d genannt. Eine Durchsicht der unter \u201cEU vs Disinfo\u201d abrufbaren Liste zeigt sehr deutlich, worum es dem \u201cEU-Aktionsplan gegen Desinformation\u201d geht: um die Durchsetzung der Br\u00fcsseler Sicht auf Politik, Wirtschaft und Gesellschaft.", "Im Fokus der Faktenpr\u00fcfer steht unter anderem die \u201crussische Nation\u201d. Wenn beispielsweise auf \u201cSputnik Deutschland\u201d am 7. Juni 2019 Folgendes berichtet wird:", "\u201dDer russische Pr\u00e4sident Wladimir Putin hat die Spekulationen \u00fcber eine m\u00f6gliche Vereinigung von Russland und Wei\u00dfrussland zur\u00fcckgewiesen. Dies kann laut Putin nicht passieren. Von einer Vereinigung der beiden L\u00e4nder k\u00f6nne keine Rede sein. \u2018Ich sage Ihnen, warum. Weil die Geschichte sich so entwickelt hat, dass es mit unserem einigen Volk \u2013 und ich glaube, dass die Wei\u00dfrussen, Russen und Ukrainer ein und dasselbe Volk sind, das habe ich mehrmals gesagt \u2013 so gekommen ist, dass wir in unterschiedlichen L\u00e4ndern leben, es haben sich unterschiedliche Staaten gebildet\u2019, sagte Putin beim internationalen Wirtschaftsforum in Sankt Petersburg.\u201d", "Aus diesem Putin-Zitat nehmen die Faktenpr\u00fcfer der EU den Halbsatz \u201dich glaube, dass die Wei\u00dfrussen, Russen und Ukrainer ein und dasselbe Volk sind\u201d heraus und schreien: Desinformation! Sie nennen die Sichtweise des russischen Pr\u00e4sidenten ein \u201cpro-Kreml-Narrativ\u201d, das eine \u201cimperiale und irredentistische Ideologie\u201d widerspiegelt. Damit delegitimieren sie die russische Sicht auf die kulturellen und geopolitischen Verh\u00e4ltnisse und betonen ihren Standpunkt als einzig legitimen. Er entspricht dem wirtschaftlichen Vormarsch der EU und der milit\u00e4rischen Erweiterung der NATO in Richtung Osten, mithin westlichen Integrationsvorstellungen, die parallel zur Desintegration im Osten ablaufen sollen.", "Als tags zuvor, am 6. Juni 2019, der Sender \u201cRT.deutsch\u201d Berlin vorwarf, russische Medien kampagnenm\u00e4\u00dfig zu diskreditieren, riefen die Zensoren der Task Force: Desinformation! Zum Beweis daf\u00fcr lieferten sie ein Zitat von Regierungssprecher Steffen Seibert, der auf den russischen Vorwurf geantwortet hatte: \u201cJeder, der so solch absurde Unterstellungen erhebt, wei\u00df wenig \u00fcber Deutschland und seine Vorstellungen von Pressefreiheit.\u201d In echt. So sieht Information aus, die sich im Kampf gegen Desinformation bew\u00e4hren muss.", "Und noch zwei harte Br\u00fcsseler Faktenchecks, die angebliche russische Desinformationen aufgedeckt haben, zeigen, wohin die Reise mit der Meinungsfreiheit geht. In beiden geht es um die NATO. Am 5. Juni 2019 schrieb sputniknews.org vom \u201cv\u00f6lkerrechtswidrigen Krieg der Nato gegen die Bundesrepublik Jugoslawien ab M\u00e4rz 1999\u201d. Die EU-Wahrheitsabteilung reagierte mit: Desinformation! \u2026 und f\u00fchrte wortreich aus, dass der \u201cHauptgrund f\u00fcr die Nato-Kampagne war, die Gewalt und Repression zu stoppen und Milosevic zum Abzug seiner Polizei und paramilit\u00e4rischen Truppen zu zwingen\u201d. Und als die italienische Ausgabe von Sputnik eine Woche sp\u00e4ter, am 10. Juni 2019, meinte, die NATO gef\u00e4hrde mit ihrer milit\u00e4rischen Aufstockung das System globaler Sicherheit, waren wiederum die Wahrheitssucher zur Stelle und riefen: Desinformation!", "Hannes Hofbauer", "Quelle: Dieser Text erschien als Erstver\u00f6ffentlichung am 24. Juni 2019 auf den \u201eNachDenkSeiten \u2013 die kritische Website\u201c >> Artikel. Die Formulierungen der \u00dcbernahmebedingung f\u00fcr Artikel der NachDenkSeiten \u00e4nderte sich 2017 und 2018 mehrfach. Aktuell ist zu lesen:", "\"Sie k\u00f6nnen die\u00a0NachDenkSeiten auch unterst\u00fctzen, indem Sie unsere Inhalte weiterverbreiten \u2013 \u00fcber ihren E-Mail Verteiler oder ausgedruckt und weitergereicht. Wenn Sie selbst eine Internetseite betreiben, k\u00f6nnen Sie auch gerne unsere Texte unter Nennung der Quelle \u00fcbernehmen. Schreiben Sie uns einfach kurz an redaktion(at)nachdenkseiten.de und wir geben Ihnen gem\u00e4\u00df unserer Copyrightbestimmungen eine Erlaubnis.\"", "KN-ADMIN Helmut Schnug suchte zur Rechtssicherheit ein Gespr\u00e4ch mit Albrecht M\u00fcller, Herausgeber von www.Nachdenkseiten.de und Vorsitzender der Initiative zur Verbesserung der Qualit\u00e4t politischer Meinungsbildung (IQM) e. V. Herr M\u00fcller erteilte in einem Telefonat und nochmal via Mail am 06. November 2017 die ausdr\u00fcckliche Genehmigung. NDS-Artikel sind im KN f\u00fcr nichtkommerzielle Zwecke \u00fcbernehmbar, wenn die Quelle genannt wird. Herzlichen Dank daf\u00fcr.", "ACHTUNG: Die Bilder und Grafiken sind nicht Bestandteil der Originalver\u00f6ffentlichung und wurden von KN-ADMIN Helmut Schnug eingef\u00fcgt. F\u00fcr sie gelten ggf. folgende Kriterien oder Lizenzen, s.u.. Gr\u00fcnf\u00e4rbung von Zitaten im Artikel und einige zus\u00e4tzliche Verlinkungen wurden ebenfalls von H.S. als Anreicherung gesetzt.", "1. Europa und Russland sind nicht zu trennen. Sie sind wie siamesische Zwillinge. Sie geh\u00f6ren als eurasisches Paar zusammen. T\u00f6tet man den einen, t\u00f6tet man den anderen. Zur\u00fcckhaltender gesagt: bedr\u00e4ngt man den einen, bedr\u00e4ngt man den anderen, oder sie bedr\u00e4ngen sich gegenseitig. Sie k\u00f6nnen \u2013 bei aller Gegens\u00e4tzlichkeit ihrer W\u00fcnsche \u2013 nicht voneinander kommen. Sie m\u00fcssen sich miteinander entwickeln.", "Das Bild der siamesischen Zwillinge sollte uns immer vor Augen sein, wenn wir anschauen, was mit der Beziehung von Russland und Europa zu tun hat: Ein Russland ohne Europa, bzw. ein Europa ohne Russland kann es nicht geben.", "Grafik: bandvela / Jos\u00e9 \u00c1ngel de la Banda, Madrid. Quelle: Pixabay. Alle bereitgestellten Bilder und Videos auf Pixabay sind gemeinfrei (Public Domain) entsprechend der Verzichtserkl\u00e4rung Creative Commons CC0. Das Bild unterliegt damit keinem Kopierrecht und kann - ver\u00e4ndert oder unver\u00e4ndert - kostenlos f\u00fcr kommerzielle und nicht kommerzielle Anwendungen in digitaler oder gedruckter Form ohne Bildnachweis oder Quellenangabe verwendet werden. >> Grafik.", "2. Textgrafik mit Zitat von Russlandforscher Kai Ehlers:", "\u00abHeute geht es nicht mehr um Landnahme, wie noch im zweiten Weltkrieg, wie selbst noch unter Bush, der in den Irak einmarschieren lie\u00df. Alles Gerede, von wegen \u201aeinmarschieren in Syrien oder nicht einmarschieren\u2018, kann man getrost als hohle Propaganda beiseitelassen. Darum geht es nicht. Heute geht es darum, die m\u00f6glichen Gegner zu diffamieren, zu diskreditieren, klein zu machen, einzud\u00e4mmen, zur\u00fcckzudr\u00e4ngen, zu schw\u00e4chen, ihre Gesellschaft lahmzulegen und zu spalten, Unfrieden zwischen ihnen zu sch\u00fcren, damit sie sich m\u00f6glichst gegenseitig bek\u00e4mpfen etc.pp.. \u00bb (-Kai Ehlers, Hamburg - Russlandforscher und Autor).", "Foto OHNE Inlet: Kai Ehlers (privat). Bildidee: Helmut Schnug. Grafikbearbeitung: Wilfried Kahrs (WiKa).", "3. NO EU! Die EU ist ein antidemokratisches, b\u00fcrgerfeindliches und korruptes Regime. Europa ist weit mehr als die EU! JA zu EUROPA! - NO EU! The EU is an undemocratic, resident-unfriendly and corrupt regime. Europa is not merely EU, but rather! YES to EUROPE! Bildidee: Helmut Schnug. Techn. Umsetzung: Wilfried Kahrs.", "4. Buchcover \"Feindbild Russland. Geschichte einer D\u00e4monisierung\" von HANNES HOFBAUER. Verlag: Promedia Druck- und Verlagsgesellschaft mbH, Wien 2016; Printausgabe: \u20ac 19,90. ISBN: 978-3-85371-401-0. / E-Book: \u20ac 15,99. ISBN: 978-3-85371-833-9.", "Hannes Hofbauer verfolgt das Ph\u00e4nomen der Russophobie zur\u00fcck bis ins 15. Jahrhundert, als der Zar im Zuge der kriegerischen Reichsbildung gegen Nordwesten zog. Es ging um Herrschaft, Konkurrenz und Meereszugang. Der Kampf um reale wirtschaftliche und (geo)politische Macht wurde auch damals schon ideologisch begleitet: Der Russe galt seinen Gegnern als asiatisch, ungl\u00e4ubig, schmutzig und kriecherisch, Stereotypen, die sich \u00fcber Jahrhunderte erhalten haben.", "Das Feindbild-Paradigma zieht sich wie ein roter Faden durch die Rezeption Russlands im Westen. Aktuell reagiert diese emp\u00f6rt auf die Politik des Kreml, der mit der Macht\u00fcbernahme Wladimir Putins innenpolitisch auf Konsolidierung und au\u00dfenpolitisch auf Selbst\u00e4ndigkeit setzt. Die Wegmarken der neuen Feindschaft sind zahlreich. Sie reichen vom Krieg der NATO gegen Jugoslawien (1999) \u00fcber die Verhaftung des Oligarchen Michail Chodorkowski (2003) und die Osterweiterung der NATO, den mit US- und EU-Geldern unterst\u00fctzten \u201eFarbrevolutionen\u201c bis zum Krieg um die georgischen Provinzen Abchasien und S\u00fcdossetien (2008) und hinterlassen die bislang tiefste Kluft im Kampf um die Ukraine (2015), die am \u00fcberwunden geglaubten West-Ost-Konflikt auseinander gebrochen ist.", "\u201eFeindbild Russland\u201c erz\u00e4hlt die Beziehungsgeschichte des Westens mit Russland und sp\u00fcrt den wirtschaftlichen und geopolitischen Grundlagen der Russophobie nach. Hier gehts zur ausf\u00fchrlichen Buchvorstellung mit Inhaltsangaben, Leseprobe und Interview mit dem Autor - weiter.", "5. Entwicklung der NATO - konsequente Osterweiterung in Richtung Russland. Karte erstellt: User: Patrick Neil, basierend auf der Ausgangsversion >> Image:EU1976-1995.svg by glentamara. Quelle: Wikimedia Commons. Diese Datei ist unter der Creative-Commons-Lizenz\u00a0Namensnennung - Weitergabe unter gleichen Bedingungen 3.0 Unported (CC BY-SA 3.0) lizenziert. Die ursr\u00fcngliche Karte wurde aktualisiert: Montenegro wurde als 29. NATO-Mitgliedsstaat am 6. Juni 2017 in den christlich-offensiven Angriffspakt aufgenommen wurde. Seit dem 27. M\u00e4rz 2020 ist Nordmazedonien ebenfalls NATO-Mitglied und damit der 30. Staat.", "6. Europakarte, welche Mitgliedschaften in EU und NATO zeigt. Urheber: Joebloggsy. Quelle: Wikimedia Commons. Der Urheberrechtsinhaber ver\u00f6ffentlichte dieses Werkes als gemeinfrei. Dies gilt weltweit. Aktualisiert: Montenegro Beitrittskandidat der Europ\u00e4ischen Union, nutzt den Euro als W\u00e4hrung und ist seit dem 5. Juni 2017 das 29. und j\u00fcngste Mitglied der NATO.", "7. Die Kriegsb\u00fcndnis NATO wird auf perfide Weise durch unsere sogenannten \"Qualit\u00e4ts\"-Leitmedien und deren tendenzi\u00f6se Propadandaartikel, Radio- und TV-Beitr\u00e4ge unterst\u00fctzt. Mit Kriegshetze und dem Sch\u00fcren von \u00c4ngsten l\u00e4sst sich eben gut Kasse machen, auch wenn immer mehr Leser und Zuschauer dies erkennen und sich abwenden. Leider noch nicht genug! Karikatur: \u00a9 G\u00f6tz Wiedenroth, Flensburg. Herzlichen Dank f\u00fcr die Freigabe zur Ver\u00f6ffentlichung im Kritischen Netzwerk. \u21d2 zur Webseite von Herrn Wiedenroth: www.wiedenroth-karikatur.de/.", "8. Texttafel \"NEIN zur Eskalations-Politik von BRD / NATO, medialen Kriegshetze & Russophobie, Konfrontation mit Russland.\" Grafik: Die Textgrafik besteht nur aus einfachen geometrischen Formen und Text. Sie erreichen keine Sch\u00f6pfungsh\u00f6he, die f\u00fcr urheberrechtlichen Schutz n\u00f6tig ist, und sind daher gemeinfrei. Dieses Bild einer einfachen Geometrie ist nicht urheberrechtsf\u00e4hig und daher gemeinfrei, da es ausschlie\u00dflich aus Informationen besteht, die Allgemeingut sind und keine origin\u00e4re Urheberschaft enthalten. > This image of simple geometry is ineligible for copyright and therefore in the public domain, because it consists entirely of information that is common property and contains no original authorship."]}}, "recommendations": []}