{"news_outlet": "kritisches_netzwerk", "provenance": "https://kritisches-netzwerk.de/forum/krieg-und-frieden-ursula-von-der-leyen-sevim-dagdelen", "query_keywords": ["sp", "cdu", "schi", "familie", "krieg", "terror", "klima", "leiche", "europa", "us", "politik", "spo", "regierung", "linke", "usa", "ss", "demo", "ns", "angela merkel"], "creation_date": "30.12.2019", "last_modified": "21.08.2022", "crawl_date": "31.10.2024", "author_person": ["Helmut S."], "author_organization": [], "news_keywords": ["Angriffsb\u00fcndnis", "anti-russische Propaganda", "Antirussismus", "Arbeitskreis \u00c4rzte der CDU", "ARD", "Ausweisung russischer Diplomaten", "Berateraff\u00e4re", "Beratersumpf-Uschi", "Bruckhausen", "Celler Loch", "D\u00e4monisierung", "Diplomatenausweisung", "Elitendemokratie", "Ernst Albrecht", "Feindbildpropaganda", "G\u00fcnter Wallraff", "Handydaten", "Handydaten-L\u00f6schung", "Konfrontationskurs", "Konfrontationspolitik", "Krieg und Frieden", "Kriegspropaganda", "Kriegstrommelei", "NATO", "Raus aus der NATO", "Rechtshilfeersuchen", "Russenfeindlichkeit", "Russenfresser", "Russiagate", "Russenhatz", "Russland", "Russland-Bashing", "russophobia", "Russophobie", "Scheindemokratie", "Sevim Dagdelen", "TAGESSCHAU", "Ursula von der Leyen", "Vadim Krasikov", "VEB Eisen- und H\u00fcttenwerke Thale", "Zelimkhan Khangoshvili"], "content": {"title": "Krieg und Frieden: Ursula von der Leyen & Sevim Da\u011fdelen", "description": "Krieg\u00a0& Frieden: Ursula von der Leyen & Sevim Da\u011fdelen", "body": {"": ["J\u00fcngst trafen sie sich auf der Website der Tagesschau: Die Bundespolitikerinnen Sevim Da\u011fdelen und Ursula von der Leyen. Die Bundestagsabgeordnete der LINKEN Da\u011fdelen musste mit zusammengebissenen Z\u00e4hnen von der Tagesschau zitiert werden, denn sie hatte eine platte, antirussische L\u00fcge der Bundesregierung entlarvt, an deren Verbreitung die ARD g\u00fctig beteiligt war. Die Regierung hatte russische Diplomaten mit der Begr\u00fcndung ausgewiesen, dass deren Regierung die Zusammenarbeit in einem Berliner Mordfall verweigert habe. Sevim Da\u011fdelen hatte enth\u00fcllt, dass deutsche Beh\u00f6rden erst Monate nach dem Mord und sogar auch noch nach der Ausweisung der russischen Diplomaten offizielle Rechtshilfeersuchen an die russische Seite stellten.", "Ursula von der Leyen wurde mit dieser Schlagzeile bedacht: \"Von der Leyen wei\u00df von nichts - L\u00f6schung von Handy-Daten\". Die CDU-Funktion\u00e4rin und Pr\u00e4sidentin der Europ\u00e4ischen Kommission hatte die L\u00f6schung ihrer Handydaten ausgerechnet zu dem Zeitpunkt veranlasst, an dem ein parlamentarischer Untersuchungsausschuss in der Leyen-Berateraff\u00e4re diese Daten dringend zur Aufkl\u00e4rung des Korruptionsfalles brauchte.", "Die Familien-\u00c4hnlichkeit ist unverkennbar: Das festgefrorene L\u00e4cheln hat Ursula von ihrem Vater Ernst Albrecht geerbt. Albrecht war vierzehn lange Jahre CDU-Ministerpr\u00e4sident von Niedersachsen, in seiner Amtszeit flog das \u201eCeller Loch\u201c auf, jener vom Geheimdienst fingierte Sprengstoffanschlag auf das Hochsicherheitsgef\u00e4ngnis Celle zur Einschleusung von V-Personen in die Szene rund um die Rote Armee Fraktion.", "Auch den unbedingten Willen zur Macht, gleichg\u00fcltig mit welchen Methoden sie anzustreben und zu sichern ist, hat die zeitweilige Kriegsministerin von ihrem Vater. Gern f\u00fchrte sie die Bundeswehr nach Mali, dort wo es Uran und Gold gibt. Den Begriff Profit wird die kleine Ursula schon am Mittagstisch des damaligen Bahlsen-Gesch\u00e4ftsf\u00fchrers Albrecht geh\u00f6rt haben, sp\u00e4testens als der sich f\u00fcr den symbolischen Kaufpreis von einer D-Mark den DDR-Betrieb VEB Eisen- und H\u00fcttenwerke Thale \u00fcbereignet hatte.", "Die kleine Sevim wurde in Duisburg-Bruckhausen geboren. Ein Ort, den der Tatort-Kommissar Horst Schimanski als Schmuddel-Kulisse f\u00fcr seine TV-Folgen nutzte und in dem der Autor G\u00fcnter Wallraff sein Buch \u201eGanz unten\u201c schrieb. Der Tochter einer Einwanderer-Familie aus der T\u00fcrkei wurden politische Lehren durch ein Leben der Entbehrungen erteilt. Erfahrungen in der demokratischen Auseinandersetzung sammelte sie in der Landessch\u00fclerInnenvertretung Nordrhein Westfalen und als Mitglied im Bundesausschu\u00df der Bundessch\u00fclerInnenvertretung. Etwa zur gleichen Zeit sammelte die von der Leyen im \u201eArbeitskreis \u00c4rzte der CDU\u201c jene Beziehungen, die ihr sp\u00e4ter zur Karriere als stellvertretende Bundesvorsitzende der CDU verhelfen sollten.", "Frau Da\u011fdelen fordert die Aufl\u00f6sung der NATO ohne Wenn und Aber.", "\"Besorgniserregend ist, dass die NATO nach Boden, Luft, See und Cyberspace nun auch den Weltraum zum milit\u00e4rischen Einsatzgebiet erkl\u00e4rt, verbunden mit der Entwicklung neuer Waffensysteme. Eine solche NATO ist ganz sicher Garant gro\u00dfer Profite der R\u00fcstungskonzerne, nicht aber f\u00fcr Frieden und Sicherheit in Europa. Die NATO ist eine \u00fcberlebte Bastion aus der \u00c4ra des Kalten Krieges. DIE LINKE fordert die Aufl\u00f6sung des Milit\u00e4rpakts und die Schaffung eines kollektiven Sicherheitssystems unter Einbeziehung Russlands. Der Austritt Deutschlands aus der Milit\u00e4rstruktur w\u00e4re ein erster Schritt.\u201c (-Da\u011fdelen)", "Die Dame von der Leyen behauptet trotz der vielen NATO-\u00dcberf\u00e4lle auf andere L\u00e4nder: \u201eWenn es die NATO nicht g\u00e4be, man m\u00fcsste sie erfinden.\u201c So m\u00fcnden unterschiedliche Biografien in schroffe Gegens\u00e4tze. Und beide m\u00fcnden im selben Parlament.", "Der So-oder-so Parlamentarismus gilt als Demokratie. die in der \u00dcbersetzung aus dem Griechischen tats\u00e4chlich Volksherrschaft bedeutet. Als wolle das Volk mal das eine, dann das andere. Als habe das Volk keinerlei Basisinteressen, wie jene an einem Leben ohne Krieg. Ganz sicher kann das Parlament in seiner Widerspr\u00fcchlichkeit als Stimmverst\u00e4rker auch und gerade von jenen benutzt werden, die eben den Basisinteressen zu Geh\u00f6r verhelfen wollen. Bleibt aber das Interessen am Frieden im geregelten Parlamentsgehege, wird dieses fundamentale Interesse durch die herrschenden Medien domestiziert und geregelt.", "Wer die Spielregeln nicht bricht, der wird weiter spielen, gern das verlogene St\u00fcck von der Volksherrschaft. Erst mit der gezielten Verletzung der Regeln, der geplanten Grenz\u00fcberschreitung, wird der parlamentarischen Arbeit der Da\u011fdelens zugunsten der Bev\u00f6lkerung ein Erfolg beschieden sein.", "Auf ein Neues im neuen Jahr.", "\u25ba Quelle: erstver\u00f6ffentlicht bei RATIONALGALERIE >> Artikel vom 30. Dezember 2019.  ACHTUNG:\u00a0 Die Bilder und Grafiken sind nicht Bestandteil der Originalver\u00f6ffentlichung und wurden von KN-ADMIN Helmut Schnug eingef\u00fcgt. F\u00fcr sie gelten folgende Kriterien oder Lizenzen, siehe weiter unten. Gr\u00fcnf\u00e4rbung von Zitaten im Artikel und zus\u00e4tzliche Verlinkungen wurden ebenfalls von H.S. als Anreicherung gesetzt.", "\u25ba Bild- und Grafikquellen:", "1. Dr. Ursula von der Leyen  (geb. Albrecht; * 8. Oktober 1958 in Ixelles/Elsene, Belgien), CDU-Funktion\u00e4rin und seit dem 1. Dezember 2019 Pr\u00e4sidentin der Europ\u00e4ischen Kommission, ist auch bekannt als Klima-Uschi, vormals Flinten-Uschi und Beratersumpf-Uschi, vormals Zensursula, vormals Bundes-Uschi f\u00fcr Familie, Senioren, Frauen und Jugend, vormals nieders\u00e4chsische Uschi-Ministerin f\u00fcr Soziales, Frauen, Familie und Gesundheit. Sie hatte die L\u00f6schung ihrer Handydaten ausgerechnet zu dem Zeitpunkt veranlasst, an dem ein parlamentarischer Untersuchungsausschuss in der Leyen-Berateraff\u00e4re diese Daten dringend zur Aufkl\u00e4rung des Korruptionsfalles brauchte. Foto: Renew Europe group. Quelle: Flickr. Verbreitung mit CC-Lizenz Namensnennung-Keine Bearbeitung 2.0 Generic (CC BY-ND 2.0).", "2. Texttafel\u00a0 vor dem Eingang der JVA Celle: Als Celler Loch wurde die Aktion Feuerzauber des nieders\u00e4chsischen Verfassungsschutzes bekannt, bei der am 25. Juli 1978 ein Loch mit rund 40 Zentimeter Durchmesser in die Au\u00dfenmauer der Justizvollzugsanstalt Celle gesprengt wurde. Damit wurde ein Anschlag zur Befreiung von Sigurd Debus vorget\u00e4uscht, der als mutma\u00dflicher Terrorist der Rote Armee Fraktion im Celler Hochsicherheitsgef\u00e4ngnis einsa\u00df. Angeblich wollte man mit Hilfe dieser verdeckten Operation unter \u201efalscher Flagge\u201c einen Informanten in die RAF einschleusen.", "1986 wurde bekannt, dass nicht linksradikale Terroristen f\u00fcr den Anschlag verantwortlich waren, sondern der Verfassungsschutz und die GSG 9. Die von den Medien als T\u00e4ter vorgestellten Personen waren V-M\u00e4nner des Verfassungsschutzes. (Text: Wikipedia). Foto: Hundehalter. Quelle: Wikimedia Commons. Diese Datei ist unter der Creative-Commons-Lizenz \u201eNamensnennung \u2013 Weitergabe unter gleichen Bedingungen 3.0 nicht portiert\u201c\u00a0(CC BY-SA 3.0).", "3. Sevim Da\u011fdelen (* 4. September 1975 in Duisburg) ist seit 2005 Mitglied des Deutschen Bundestages. Da\u011fdelen fordert die Aufl\u00f6sung des Milit\u00e4rpakts und die Schaffung eines kollektiven Sicherheitssystems unter Einbeziehung Russlands. Der Austritt Deutschlands aus der Milit\u00e4rstruktur w\u00e4re ein erster Schritt. Foto: Sandro Halank. Quelle: Wikimedia Commons. Diese Datei ist unter der Creative-Commons-Lizenz \u201eNamensnennung \u2013 Weitergabe unter gleichen Bedingungen 3.0 nicht portiert\u201c (CC BY-SA 3.0) lizenziert.", "4. Bundeskanzlerin Angela Merkel (CDU) und EU-Chefin Ursula von der Leyen beim EPP Zagreb Congress in Kroatien, 20-21 November 2019. Merkel hat die Ausweisung zweier russischer Diplomaten im Zusammenhang mit dem Mord an dem Georgier Zelimkhan Khangoshvili in Berlin gerechtfertigt. Foto: European People's Party, EPP. Quelle: Flickr. Verbreitung mit CC-Lizenz Namensnennung 2.0 Generic (CC BY 2.0)."]}}, "recommendations": []}