{"news_outlet": "kritisches_netzwerk", "provenance": "https://kritisches-netzwerk.de/forum/young-global-leader-annalena-baerbock-poltert-durch-die-welt", "query_keywords": ["demo", "bsw", "afrika", "sparen", "elektromobilit\u00e4t", "kultur", "us", "usa", "ampel", "greta", "klima", "kleinunternehmer", "politik", "ss", "rna", "sp", "krieg", "regierung", "schi", "ns", "annalena baerbock", "robert habeck", "greta thunberg"], "creation_date": "25.09.2023", "last_modified": "30.07.2024", "crawl_date": "31.10.2024", "author_person": ["Helmut S."], "author_organization": [], "news_keywords": ["Allgemeinbildungsdefizit", "Ampel-Claqueure", "Ampel-D\u00e4mmerung", "Ampeldesaster", "Ampeldeutschland", "Ampeldreck", "Ampelganoven", "Ampelhorror", "Ampelidioten", "Ampelkatastrophe", "Ampelkoalition", "Ampelkoalition\u00e4re", "Ampelpack", "Ampelprotagonisten", "Ampelregierung", "Ampelschande", "Annalena Baerbock", "au\u00dfenministrierender Totalausfall", "Au\u00dfenministerin", "Baerbock-muss-Weg", "Chefdiplomatin", "China", "diplomatic conventions", "Diplomatieunf\u00e4higkeit", "diplomatische Gepflogenheiten", "diplomatischer Affront", "Doppelmoral", "Horrorkabinett", "Inkompetenz", "lachendes Emoji", "laughing emoji", "Mirjam L\u00fcbke", "Nullkompetenz", "Pl\u00e4rrbock", "Robert Habeck", "Seltene Erden", "Xi Jingping", "Young Global Leader", "Vorzeigetransatlantikerin"], "content": {"title": "Young Global Leader Annalena Baerbock poltert durch die Welt", "description": "Young Global Leader Baerbock poltert durch die Welt Au\u00dfenministrierender Totalausfall der unf\u00e4higsten Chefdiplomatin aller Zeiten", "body": {"": ["Frage: Was haben Polterabende und Annalena Baerbocks Auslandsreisen gemeinsam?", "Anschlie\u00dfend gilt es einen riesigen Scherbenhaufen zusammenzufegen. Leider gibt es keine Unfallversicherung f\u00fcr diese F\u00e4lle, sonst m\u00fcsste man der Bundesregierung dringend anraten, eine solche abzuschlie\u00dfen \u2013 ein spezieller Katastrophenschutz inklusive, der das Entsenden eines Notfallteams erm\u00f6glicht.", "\u201cWissen Sie, Herr Pr\u00e4sident\u201d, w\u00fcrde dessen Leiter in Peking erkl\u00e4ren, \u201cwir mussten diese Frau zur Au\u00dfenministerin machen, weil ihre Partei nun einmal eine Menge Stimmen erhalten hat und es so Tradition in Deutschland ist. Gl\u00fccklich sind wir damit auch nicht. Daher bitten wir Sie, uns den Fauxpas nachzusehen \u2013 als kleine Entsch\u00e4digung werden wir beim deutschen Zoll demn\u00e4chst ein Auge zudr\u00fccken, wenn wieder einmal ein paar Pakete ihrer vorz\u00fcglichen chinesischen Imitationen unser Land erreichen!\u201d", "Grunds\u00e4tzlich hat sie nat\u00fcrlich recht, unsere Chefdiplomatin: Die Demokratie hat ihren Weg nach China noch nicht wirklich gefunden, daher ist es auch durchaus legitim, den chinesischen Pr\u00e4sidenten Xi Jinping f\u00fcr einen Diktator zu halten. Allerdings sollte eine Chefdiplomatin das nicht unbedingt unverbl\u00fcmt vor aller Welt verk\u00fcnden.", "Ihre Fans feiern sie f\u00fcr ihren \u201cMut\u201d; der fand allerdings au\u00dferhalb der Gefahrenzone statt \u2013 mehrere hunderttausend Kilometer weiter, um es in Baerbock-Dimensionen zu messen. An Baerbocks Stelle musste sich dann die deutsche Botschafterin in Peking den Kopf waschen lassen, die prompt einbestellt worden war. Es mag ein moralisches Dilemma sein, mit Staaten Gesch\u00e4fte zu machen, welche mit den Menschenrechten auf Kriegsfu\u00df stehen. Und das darf man auch durchaus hinterfragen. Bislang hatten allerdings auch die Gr\u00fcnen kein Problem damit, dass etwa die Metalle der Seltenen Erden f\u00fcr Deutschlands Windr\u00e4der in China [und L\u00e4ndern wie S\u00fcdafrika, Tansania, Thailand, Brasilien etc.; H.S.] unter menschenunw\u00fcrdigen Bedingungen abgebaut werden.", "\u25ba Moral an- und ausgeschaltet", "Jedoch gibt es hier auch keinen roten Faden in der deutschen Au\u00dfenpolitik, die wohl davon geleitet ist, welche Laus Frau Baerbock gerade \u00fcber die Leber l\u00e4uft. Sie plaudert nett mit Mahmoud Abbas, dem Pr\u00e4sidenten der pal\u00e4stinensischen Autonomiebeh\u00f6rde. Der hat sich aber schon seit Jahren keiner demokratischen Wahl mehr gestellt und l\u00e4sst politische Gegner gern einmal im Gef\u00e4ngnis verrotten. - Auch der iranischen Regierung gegen\u00fcber verh\u00e4lt sich unsere Au\u00dfenministerin relativ sanft, da gibt es h\u00f6chstens einmal einen Klaps auf die Mullah-H\u00e4ndchen.", "Am Handelsvolumen kann es allein nicht liegen; das f\u00e4llt im Vergleich zu unseren Gesch\u00e4ften mit China relativ bescheiden aus. Aber schon Baerbock-Vorg\u00e4nger Heiko Maas liebte den Iran, fast so sehr wie Baerbocks Parteigenossin Claudia Roth. Auch unser Pr\u00e4sident Frank-Walter Steinmeier diente sich ohne Not dort an.", "Nach welchen Kriterien schaltet Deutschland seine Moral an oder aus? Da wird es rasch undurchsichtig \u2013 und auch gef\u00e4hrlich, wenn man eine Au\u00dfenministerin wie Baerbock hat. Denn wie man im aktuellen Fall sieht, ist nicht jeder Staatschef bereit, unsere Annalena einfach auszulachen. Das ist f\u00fcr die Reputation Deutschlands zwar noch immer ein harter Schlag, f\u00fchrt aber wenigstens nicht zu unserer Bombardierung.", "Es ist mir unbegreiflich, warum es Menschen gibt, welche hinter diesem Verhalten eine versteckte Genialit\u00e4t vermuten. Bei manchen Filmen kennt man diesen Effekt: Sie sind so schlecht, dass sie gerade deshalb einen gewissen Kultstatus erreichen. Das mag unterhaltsam sein, aber in internationalen Beziehungen brauchen wir keine Unterhaltung, sondern Stabilit\u00e4t. Rechnet man dann noch die Tatsache hinzu, dass Deutschland derzeit \u2013 vor allem wegen der Politik der Ampel \u2013 in schwere wirtschaftliche Schieflage geraten ist, w\u00e4re ein wenig mehr Dezenz mehr als angebracht.", "\u25ba Ohne Ma\u00df und Mitte", "Wieder einmal fehlen Ma\u00df und Mitte: Zwischen fast kriecherischem Verhalten und trotzigem Aufstampfen mit dem Fu\u00df gibt es wenig Bandbreite. Kann sich jemand noch an das unterw\u00fcrfige Verhalten Robert Habecks in den Golfstaaten erinnern? Da war der Ampel gerade aufgefallen, dass die deutschen Gasspeicher leerliefen. Hier w\u00e4re ein wenig Selbstbewusstsein angemessen gewesen, denn Schw\u00e4che wird am Golf nicht gesch\u00e4tzt. Aber wozu sich mit den Gepflogenheiten in anderen L\u00e4ndern auseinandersetzen?", "Vielleicht sollte man Annalena Baerbock zwangsverpflichten, ein paar Wochen bei der Service-Hotline eines Unternehmens zu arbeiten, wo man im Allgemeinen mehr von Diplomatie versteht als sie. Ihre Art, auf dem politischen Parkett zu agieren, w\u00fcrde dort allerdings jegliche Kunden vergraulen und rasch zu einem Rauswurf f\u00fchren. Offensichtlich muss man heute in nahezu jedem Beruf \u00fcberlegter und besonnener handeln k\u00f6nnen als in einem hohen politischen Amt. Leider k\u00f6nnen wir als B\u00fcrger keine Abmahnung an Frau Baerbock schicken \u2013 und das Au\u00dfenministerium besitzt auch keinen Beschwerdebriefkasten. Also k\u00f6nnen wir nur hoffen, dass die Welt die Polterei von Annalena Baerbock mit Humor nimmt.", "Mirjam L\u00fcbke", "\u25ba Quelle: Der Artikel von\u00a0Mirjam L\u00fcbke wurde am\u00a020. September 2023 unter dem Titel \u00bbWenn Annalena durch die Welt poltert.\u00ab erstver\u00f6ffentlicht auf ANSAGE.org >> Artikel. HINWEIS: Der Gr\u00fcnder dieser Seite, Daniel Matissek, gew\u00e4hrte auf Anfrage in einem Email vom 22. Juni 2022 sein Einverst\u00e4ndnis und die Freigabe, gelegentlich auf ANSAGE.org ver\u00f6ffentlichte Artikel in Kritisches-Netzwerk.de \u00fcbernehmen zu d\u00fcrfen. Daf\u00fcr herzlichen Dank. Das Urheberrecht (\u00a9) an diesem und aller weiteren Artikel verbleibt selbstverst\u00e4ndlich bei den jeweiligen Autoren und ANSAGE.org.", "ACHTUNG:\u00a0Die Bilder, Grafiken, Illustrationen und Karikaturen sind nicht Bestandteil der Originalver\u00f6ffentlichung und wurden von KN-ADMIN Helmut Schnug eingef\u00fcgt. F\u00fcr sie gelten folgende Kriterien oder Lizenzen, siehe weiter unten. Gr\u00fcnf\u00e4rbung von Zitaten im Artikel und einige zus\u00e4tzliche Verlinkungen wurden ebenfalls von H.S. als Anreicherung gesetzt, ebenso die Komposition der Haupt- und Unter\u00fcberschrift(en) ge\u00e4ndert.", "\u25ba Bild- und Grafikquellen:", "1. Annalena Charlotte Alma Baerbock (* 15. Dez. 1980 in Hannover) gef\u00e4llt sich in ihrer Rolle als Bundesau\u00dfenministerin. Sie tut so, als k\u00f6nne sie kein W\u00e4sserchen tr\u00fcben und m\u00fcsse noch unter Welpenschutz gestellt werden. Aber was sie tut, ist brandgef\u00e4hrlich und keinesfalls im Interesse Deutschlands. Bildbearbeitung: Wilfried Kahrs (WiKa).", "2. Greta-Karikatur: \u00bbEin schwedisches G\u00f6r namens Greta Thunberg mit goldenem L\u00f6ffel im M\u00e4ulchen klagt \u00fcber gestohlene Kindheit. Unterdessen knechten Minen-Kinder f\u00fcr die \u201eklimarettende\u201c Elektromobilit\u00e4t. Bildunterschrift: Lichtblick f\u00fcr die 9-j\u00e4hrigen Minenkobolde auf der Schachtsohle.\u00ab", "Karikatur:\u00a0Copyright \u00a9\ufe0f G\u00f6tz Wiedenroth. Zur Person: G\u00f6tz Wiedenroth wird 1965 in Bremen geboren, beginnt seine berufliche Laufbahn als Industrie- und Diplomkaufmann. Kaufm\u00e4nnische Ausbildung bei der Daimler-Benz AG, Niederlassung Hamburg. Studium der Wirtschaftswissenschaften/ Betriebswirtschaftslehre an der Nordischen Universit\u00e4t Flensburg und der Universit\u00e4t Kiel, Abschlu\u00df dortselbst 1995. Besch\u00e4ftigt sich w\u00e4hrend des Studiums als Kleinunternehmer mit der Zusammenarbeit zwischen Wirtschaft und Kunst, organisiert Seminare, Ausstellungen und Kongresse zum Thema Kulturmanagement auf Schlo\u00df Gl\u00fccksburg in Gl\u00fccksburg. Arbeitet in Flensburg seit 1995 als freier Karikaturist, Cartoonist, Illustrator und Zeichner.", "Seine ersten Karikaturver\u00f6ffentlichungen erscheinen 1989 in der Flensburger Tagespresse. Von 1995 bis 2001 zeichnet er t\u00e4glich f\u00fcr den Karikaturendienst von news aktuell, einer Tochtergesellschaft der Deutschen Presse-Agentur (dpa) in Hamburg. Von 1996 bis 2016 erscheinen landes- und lokalpolitische Karikaturen aus seiner Feder in den Tageszeitungen des Schleswig-Holsteinischen Zeitungsverlags, Flensburg.", "Der von Kindheit an passionierte Zeichner erh\u00e4lt 1997, 2001 und 2008 Auszeichnungsurkunden des \"Deutschen Preises f\u00fcr die politische Karikatur\", verliehen durch die Akademie f\u00fcr Kommunikation in Baden-W\u00fcrttemberg, Stuttgart. >> weiterlesen. Herzlichen Dank f\u00fcr die Freigabe zur Ver\u00f6ffentlichung Ihrer Arbeiten im Kritischen Netzwerk. Quelle: Flickr und HIER.", "3. Stra\u00dfenschild Baerbock-muss-Weg. Dieses Schild m\u00fcsste es in allen deutschen St\u00e4dten und Gemeinden geben. Bildbearbeitung: Wilfried Kahrs | QPress.de.", "4. Lachendes Emoji - laughing emoji. Quelle: USAGIF.com . Die GIFs k\u00f6nnen f\u00fcr nicht-kommerzielle Zwecke genutzt werden, etwa in sozialen Netzwerken, Online-Kommunikation, Berichten oder Blogs. Bitte einen Backlink zu USAGIF.com >> lachendes Emoji.", "5. Stra\u00dfenschild Ampel-muss-Weg. Dieses Schild m\u00fcsste es in allen deutschen St\u00e4dten und Gemeinden geben. Bildbearbeitung: Wilfried Kahrs | QPress.de.", "6. Demonstration in Berlin Mitte, Potdamer Platz, 20. September 2023. Ein Transparent tr\u00e4gt die Aufschrift: \"GEGEN GR\u00dcNE KRIEGSTREIBER. Wir sagen NEIN zu \u00d6kofaschismus und gr\u00fcner Diktatur. GR\u00dcN BEDEUTET KRIEG, ARMUT UND EINE ZERST\u00d6RTE WIRTSCHAFT.\" Foto: Copyright \u00a9\ufe0f Matthias Berg. Quelle: Flickr. Die Datei ist mit der CC-Lizenz Namensnennung - Nicht-kommerziell - Keine Bearbeitung 2.0 Generic (CC BY-NC-ND 2.0) lizenziert."]}}, "recommendations": []}