{"news_outlet": "kritisches_netzwerk", "provenance": "https://kritisches-netzwerk.de/forum/covid-19-war-nicht-die-erste-pandemie-erfindung", "query_keywords": ["sp", "corona", "lockdown", "frankreich", "krieg", "pandemie", "familie", "kultur", "europa", "us", "christ", "politik", "spo", "schi", "usa", "ss", "rna", "ns"], "creation_date": "19.04.2024", "last_modified": "04.09.2024", "crawl_date": "31.10.2024", "author_person": ["Helmut S."], "author_organization": [], "news_keywords": ["Angstmacherei", "Angstnarrativ", "Angstvehikel", "Angstverbreitung", "Bedrohungsszenario", "Bev\u00f6lkerungskontrolle", "Bev\u00f6lkerungsreduktion", "Cholera", "COVID-19-Betrug", "COVID-19-Inszenierung", "Englischer Schwei\u00df", "Epidemien", "Gerd Reuther", "kirchenh\u00f6rige \u00c4rzte", "K\u00f6nig Wenzel", "Krankheit X", "Krankheitspolitik", "Massenpanik", "Medizingeschichte", "Pandemie", "Pandemieerfindung", "Pandemieschwindel", "Panikmache", "Paniknarrativ", "Pest", "Pestereignisse", "Plandemie", "Pocken", "Renate Reuther", "Seuchen", "Seuchenhysterie", "Todesangst", "Typhus", "Verm\u00f6gensumverteilung", "Verunsicherung", "Virenangst"], "content": {"title": "COVID-19 war nicht die erste Pandemie-Erfindung", "description": "COVID-19 war nicht die erste Pandemie-Erfindung Die Bewirtschaftung des Leids", "body": {"": ["Schon lange vor Corona wurden inszenierte Seuchen von den Herrschenden zur Bev\u00f6lkerungskontrolle eingesetzt.", "Corona \u2014 so scheint es aus heutiger Perspektive \u2014 war ein einzigartiges, zumindest ein erstmalig auftretendes Ereignis in der Weltgeschichte. Zwar ist bekannt, dass es andere Epidemien gegeben hat, doch wird bei Ereignissen wie der mittelalterlichen Pest angenommen, dass die Krankheit \u201eecht\u201c war, ein Naturereignis; nur Corona halten Ma\u00dfnahmenkritiker f\u00fcr eine medial aufgeblasene Inszenierung.", "Die Autoren, Spezialisten f\u00fcr Medizingeschichte, sind jedoch sicher: Machtpolitik und Geldinteressen haben schon in vielen F\u00e4llen eine wichtige Rolle gespielt \u2014 bei der Kreation der Ursachen von Seuchen wie auch bei ihrer Deutung sowie ihrer Instrumentalisierung, um Menschen durch Angst gef\u00fcgig zu halten. Wer diese Zusammenh\u00e4nge durchschaut, kann dazu beitragen, dass sich die Gesellschaft beim n\u00e4chsten Mal nicht wieder von einer perfiden Krankheitspolitik \u00fcber den Tisch ziehen l\u00e4sst.", "Angst ist das beste Vehikel f\u00fcr unerw\u00fcnschte soziale Ver\u00e4nderungen. Wer Angst hat, denkt nicht mehr klar und logisch. Wer Angst hat, sucht Schutz und unterwirft sich unbesehen Hilfsangeboten. Nicht umsonst wei\u00df die B\u00f6rsenlegende Warren Buffett: \u201eWeitverbreitete Angst ist Ihr Freund als Investor, weil sie Schn\u00e4ppchenk\u00e4ufe erm\u00f6glicht.\u201c", "Entsprechend hat sich das Verm\u00f6gen der Milliard\u00e4re w\u00e4hrend der COVID-19-Inszenierung verdoppelt. Da die reichsten 0,1 Prozent dennoch erst \u00fcber etwa zwei Drittel des weltweiten Verm\u00f6gens verf\u00fcgen, ist mit weiteren infekti\u00f6sen Gesundheitskrisen zu rechnen. Ein Blick in die Vergangenheit lohnt, da sich Geschichte zwar nicht wiederholt, aber doch reimt.", "Wenn nach jahrhundertelangem Schweigen der Dokumente 1347 die erste angebliche Pandemie in Europa Einzug hielt, war dies keine Verkettung ungl\u00fccklicher Umst\u00e4nde. Schon damals meinten Herrschende einen Reset zu ben\u00f6tigen. Schlie\u00dflich hatte sich die Bev\u00f6lkerung nach heutigen Sch\u00e4tzungen in etwa drei Jahrhunderten verdoppelt. Zahlreiche St\u00e4dte drohten aus den Stadtmauern zu platzen. Die Durchschnittstemperaturen waren angestiegen und lie\u00dfen die landwirtschaftlichen Ertr\u00e4ge steigen.", "Die Eliten, die damals noch st\u00e4rker in der Unterzahl waren als heute, sp\u00fcrten ein Unbehagen hinter ihren dicken und hohen Mauern. Schlie\u00dflich lebten sie ausschlie\u00dflich von der Wirtschaftsleistung anderer.", "Man musste im Sommer nur dem ohnehin \u00dcberhand nehmenden Unrat und dem Ungeziefer noch mehr freien Lauf lassen. Epidemische Krankheitsh\u00e4ufungen in einigen wenigen prominenten St\u00e4dten w\u00fcrden dann ausreichen, um \u00fcber das Netzwerk der Geistlichen in ganz Europa die n\u00f6tige Angst zu verbreiten. Den Anfang machten die notorisch gesch\u00e4ftigen und verdreckten Hafenst\u00e4dte am Mittelmeer mit ihrem V\u00f6lkergemisch. Dies bot au\u00dferdem den Vorteil, dass es so aussah, als ob eine neue Krankheit angereist sei. Die Verm\u00f6genden konnten ihre H\u00e4nde in Unschuld waschen und sich auf ihre Landg\u00fcter zur\u00fcckziehen. Das durch Todesf\u00e4lle und Vertreibung Schuldiger frei werdende Eigentum konnte man bei der R\u00fcckkehr dann g\u00fcnstig an sich rei\u00dfen.", "Tats\u00e4chlich waren bei der ersten angeblich gro\u00dfen \u201ePest\u201c in Europa weder ganze Landstriche verseucht, noch die Mehrzahl der gr\u00f6\u00dferen St\u00e4dte betroffen. Vielerorts wurden die Juden als vermeintliche Ursache der Seuche umgebracht und vertrieben, ohne dass es vorher zu einer Krankheitswelle gekommen war. Am Ende der mehrj\u00e4hrigen Seuchenhysterie hatten einige wenige Patrizierfamilien die j\u00fcdischen Verm\u00f6gen und deren Bankgesch\u00e4fte \u00fcbernommen. Der Papst erwarb jetzt die Provinz Avignon und g\u00f6nnte sich in der Stadt eine pr\u00e4chtige Residenz.", "Die zweite H\u00e4lfte des 14. Jahrhunderts wurde zu einer Zeit der Gro\u00dfprojekte mit Errichtung riesiger Kathedralen, Gr\u00fcndung von Universit\u00e4ten und dem Ausbau von Residenzen. In den beengten St\u00e4dten erlaubten frei werdende H\u00e4user den M\u00f6nchsorden, gro\u00dfe Liegenschaften zu erwerben, um ihre Wirtschaftszentralen in die St\u00e4dte zu verlegen. Erstmals konnten jetzt gro\u00dfe Kirchen innerhalb der gesch\u00fctzten Stadtmauern platziert werden. Der christliche Feudalismus nahm Fahrt auf.", "Pestereignisse sollten fortan etwa alle 8 bis 10 Jahre europ\u00e4ische St\u00e4dte heimsuchen. Der Auftakt 1347 hatte eine pandemische \u00c4ra er\u00f6ffnet, die bis zum Ende des Ersten Weltkriegs gebraucht werden sollte. Nur blieb es nicht bei denselben Krankheiten. Waren es bis zum 17. Jahrhundert anf\u00e4nglich wahrscheinlich vor allem Hauterkrankungen und Brechdurchf\u00e4lle, sollen dann Geschlechtskrankheiten und die Pocken f\u00fcr Krankheit und Tod gesorgt haben. Typhus und Cholera hielten dann die Gesellschaften im 19. Jahrhundert in ihrem Bann, bevor die Grippe am Ende des Ersten Weltkriegs als \u201espanische\u201c Epidemie Angst und Schrecken verbreiten konnte.", "Ein Ausnahmeereignis war der sogenannte Englische Schwei\u00df im Jahr 1529. Wenn man so will, war es der Probelauf f\u00fcr den COVID-19-Betrug. Eine t\u00f6dliche Sommergrippe w\u00e4re von einer Schiffsbesatzung in Hamburg eingeschleppt worden. Von dort h\u00e4tte diese in Nord-S\u00fcd-Ausbreitung eine Todesschneise bis in die Schweiz gezogen, wobei Frankreich, Polen und B\u00f6hmen ausgespart blieben.", "Die Seuche grassierte ausschlie\u00dflich in den deutschen Territorien, die zum Protestantismus \u00fcbergetreten waren und die katholischen Kl\u00f6ster geschlossen hatten. T\u00f6dlich war diese Alibi-Seuche nur, wenn sich Menschen auch schon prophylaktisch in Federbetten bis zum Hitzetod einschn\u00fcren lie\u00dfen. Diese angeblich rettende Therapie wurde mit Flugbl\u00e4ttern als \u201eNiederl\u00e4ndisches Regiment\u201c verbreitet und von zwei Linzer Apothekern propagiert, deren Existenz nie belegt werden konnte.", "\u25ba COVID-19 war also nicht die erste Pandemie-Erfindung.", "Die katholische Kirche hat das wirkm\u00e4chtige Instrumentarium von t\u00f6dlicher Bedrohung durch einen eingeschleppten Erreger und t\u00f6dlichen Therapien schon einmal inszeniert. Die Reformation nahm dennoch ihren Lauf. Eine Wiederholung blieb aus. Schon damals musste man dem Schwindel nicht auf den Leim gehen. Ein Leibarzt des b\u00f6hmischen K\u00f6nigs Wenzel hatte schon ein Jahrhundert fr\u00fcher gewarnt: \u201eAllein schon die Angst vor der Seuche, die Einbildung und das Reden von ihr kann ohne Zweifel pestkrank machen.\u201c", "T\u00f6dlich waren immer vor allem die Ma\u00dfnahmen, die mit Seuchen gerechtfertigt wurden. Ob der wirtschaftliche Tod durch Lockdowns, Quarant\u00e4ne und Unterbrechung der Lieferketten oder die fatalen Therapien mit Entzug von K\u00f6rperfl\u00fcssigkeiten und der Gabe von Giften. Flucht war jahrhundertelang die \u201ebeste Medizin\u201c, die sich aber nur Verm\u00f6gende und Kirchenm\u00e4nner leisten konnten. Entsprechend starben bei jeder angeblichen oder aufgebauschten Seuche vor allem die unteren Gesellschaftsschichten.", "Menschen aus der Oberschicht waren nur gef\u00e4hrdet, wenn sie ins Visier der Kirche oder der M\u00e4chtigen geraten waren. Die Pocken oder was man daf\u00fcr hielt, sollten im 18. Jahrhundert zu Todesfallen f\u00fcr zahlreiche Herrscher und andere Mitglieder von Adelsfamilien werden, weil sie sich t\u00f6dliche Ma\u00dfnahmen der kirchenh\u00f6rigen \u00c4rzte leisten konnten. Die Bourbonen, Stuarts und Habsburger verloren mehrere Regenten und Thronfolger, was die Machtverh\u00e4ltnisse und Konstellationen in Europa radikal ver\u00e4nderte. Seuchen wurden nicht nur zur Bev\u00f6lkerungsreduktion, Bev\u00f6lkerungskontrolle und Verm\u00f6gensumverteilung gebraucht.", "Pandemien hat es nie gegeben und es wird sie auch nicht geben, so lange Menschen unter gesunden Bedingungen leben. Kein Mikroorganismus ist so gef\u00e4hrlich wie die damit gerechtfertigten Ma\u00dfnahmen. Seuchen kommen nie ohne Grund, aber Seuchen entfalten keine zerst\u00f6rerische Wirkung, wenn sie nicht geglaubt werden. Das sollte man wissen, wenn demn\u00e4chst die omin\u00f6se \u201eKrankheit X\u201c aus dem Hut gezogen werden wird.", "Bitte um Beachtung der nachfolgenden Lesetipps und der 3 Videos:", "\u00bbAusrufung einer Seuchengefahr in den Obrigkeitsmodus. \u201ePandemien\u201c als Waffe der Diktatur.", "Schon \u00c9tienne de La Bo\u00e9tie wusste wie Autokratie funktioniert. Mit der neuen kafkaesken Definition einer \u201ePandemie\u201c gesteht die Weltgesundheitsorganisation (WHO) indirekt ein, dass \u201ePandemien\u201c keine Naturereignisse sind. Ansonsten k\u00f6nnte man reale H\u00e4ufungen von Infektionskrankheiten zur Grundlage machen. Es gen\u00fcgt jetzt aber ein \u201eRisiko\u201c f\u00fcr des Auftreten einer Infektion in mehreren L\u00e4ndern, um den Katastrophenfall auszurufen. Niemand muss krank sein, um die Welt zum Quarant\u00e4negef\u00e4ngnis zu machen. Sch\u00f6ne Neue Welt, die solchen Wahnsinn gebiert!", "Sp\u00e4testens damit sollte es jedem Erdenbewohner klar sein, dass es sich bei einer \u201ePandemie\u201c nicht um einen medizinischen Fachausdruck, sondern eine Waffe handelt. Erkannt hat das bereits der deutsche Journalist, Literatur- und Theaterkritiker Ludwig B\u00f6rne (* 1786 Frankfurt/M. als Juda L\u00f6b \u2013 auch L\u00f6w \u2013 Baruch; \u2020 1837 in Paris) anl\u00e4sslich der erstmaligen Ausrufung einer angeblichen Cholera 1830 in Paris.\u00ab Von Dr. med. Gerd und Dr. phil. Renate Reuther, im KN am 06. Juni 2024 >> weiter.", "\u00bbCOVID-19 war nicht die erste Pandemie-Erfindung: Die Bewirtschaftung des Leids.", "Schon lange vor Corona wurden inszenierte Seuchen von den Herrschenden zur Bev\u00f6lkerungskontrolle eingesetzt. - Corona \u2014 so scheint es aus heutiger Perspektive \u2014 war ein einzigartiges, zumindest ein erstmalig auftretendes Ereignis in der Weltgeschichte. Zwar ist bekannt, dass es andere Epidemien gegeben hat, doch wird bei Ereignissen wie der mittelalterlichen Pest angenommen, dass die Krankheit \u201eecht\u201c war, ein Naturereignis; nur Corona halten Ma\u00dfnahmenkritiker f\u00fcr eine medial aufgeblasene Inszenierung.\u00ab Von Dr. med. Gerd Reuther und Dr. phil. Renate Reuther, im KN am 19. April 2024 >> weiter.", "\u00bb\u201ePandemien\u201c gibt es nur kraft Entscheidung der WHO.", "Wirkliche Pandemien setzen voraus, dass gesundheitssch\u00e4dliche Umst\u00e4nde \u00fcberall herrschen \u2014 wo dies nicht der Fall ist, handelt es sich eher um einen Fake. Nicht nur der Pandemie-Vertrag soll kommen. Auch eine neue Pandemie ist in Vorbereitung. Man braucht nicht viel Fantasie, um sich vorzustellen, dass es dazu wieder eines gro\u00dfen Betruges bedarf. Ein zugeh\u00f6riges Planspiel ging bereits \u00fcber die B\u00fchne. Obskure unbewiesene Krankheitserreger sind seit Jahrzehnten in Wartestellung: Polio, Marburg & Co. Verkannt wird dabei, dass es epidemische Infektionskrankheiten \u00fcberhaupt nur gibt, wenn Gesellschaften die geeigneten Bedingungen bieten: Krieg, Not, Umweltkatastrophen und nicht artgerechte Lebensweisen.\u00ab Von Dr. med. Gerd Reuther und Dr. phil. Renate Reuther, im KN am 31. Januar 2024 >> weiter.", "\u00bbKleidung eines Arztes in Seuchenzeiten: Die Weltkarriere einer Perchtenfigur.", "Ein Kost\u00fcm mit Vogelschnabelmaske und gewachstem Mantel ist wohl das h\u00e4ufigste Motiv der Medizingeschichte. Selbst in Kreisen der Fachhistoriker gilt der bedrohlich wirkende \u201eSchnabeldoktor\u201c als gesicherte Schutzkleidung von \u00c4rzten in Zeiten der Pest. - Aber warum datiert die fr\u00fcheste Abbildung aus dem Jahr 1661 als Seuchenereignisse im Vergleich zu den vorhergehenden Jahrhunderten stark r\u00fcckl\u00e4ufig waren und die letzten gro\u00dfen Pestereignisse kurz bevorstanden?\u00ab von Dr. med. Gerd und Dr. phil. Renate Reuther, im KN am 06. Januar 2024 >> weiter.", "Dr. med. Gerd Reuther", "\u201eHauptsache Panik\" - Inszenierung Covid-19? (Dauer 1:23:59 Std.)", "Zur Pandemie- & Seuchengeschichte - Dr. Gerd Reuther", "Nach ihm seien Pandemien schon immer genutzt worden, um Bev\u00f6lkerungen zu kontrollieren und zu reduzieren, um Reichtum neu zu verteilen sowie um Gesellschaften umzubauen.", "Vor 10 Jahren stieg der damalige Chefarzt vorzeitig aus seinem Beruf aus und verfasste anschlie\u00dfend mehrere kritische B\u00fccher, um \u00fcber die Medizinbranche aufzukl\u00e4ren. Seine Kritik bescherte ihm daraufhin eine R\u00fcge von seiner \u00c4rztekammer, da laut dieser kritische Aussagen \u00fcber den Berufsstand nicht von der Meinungsfreiheit gedeckt seien. Sein aktuelles, mit seiner Frau Renate Reuther geschriebenes Buch \u201eHauptsache Panik\" stellt viele wichtige Fragen:", "Im Gespr\u00e4ch mit Michael Meyen erl\u00e4utert Gerd Reuther, dass die heutige Seuchengeschichte teils auf einer \u00e4u\u00dferst d\u00fcnnen Datenlage beruht, dass unter den Betroffenen ein enormer Unterschied zwischen Arm und Reich zu verzeichnen war und dass es auch fr\u00fcher schon Profiteure von manipulierten Chroniken und Diagnosen gab.", "Falls das Video bei Youtube gel\u00f6scht werden sollte, hier nochmal auf der alternativen Videoplattform Odyssee:", "https://odysee.com/@AllesVerschw%C3%B6rungHistorie:e/hauptsache-panik-inszenierung:d", "[Bitte ab hier noch unbedingt weiterlesen und bei Interesse den Links folgen. H.S.]\n_________________", "Dr. phil. Renate Reuther ist Historikerin und Anglistin. Sie verfasst zahlreiche B\u00fccher und Artikel zur Kulturgeschichte. Zuletzt erschien: \u201eFeste feiern \u2013 dann aber richtig!\u201c im Engelsdorfer Verlag Leipzig. Taschenbuch, 138 Seiten, ISBN 978-3-96940-655-7. Preis 10,00\u20ac. >> Leseprobe (PDF). >> bitte beim Buchh\u00e4ndler ihres Vertrauens oder gerne beim Verlag bestellen.", "Ebenso: Renate Reuther: \u201eEnth\u00fcllungen \u00fcber Holle, Percht und Christkind. Eine kleine Kulturgeschichte des Weihnachtsfestes.\u201c Engelsdorfer Verlag; Leipzig 2017. Paperback/Softcover, 260 Seiten, ISBN 978-3-96940-680-9. Preis 14,80\u20ac. >> Leseprobe (PDF). >> bitte beim Buchh\u00e4ndler ihres Vertrauens oder gerne beim Verlag bestellen.", "Univ.-Doz.(Wien) Dr. med. Gerd Reuther ist Facharzt f\u00fcr Radiologie, Medizinaufkl\u00e4rer und Medizinhistoriker. 2005 erhielt er f\u00fcr seine Leistungen den Eugenie-und-Felix-Wachsmann-Preis der Deutschen R\u00f6ntgengesellschaft. Er ver\u00f6ffentlichte rund 100 Beitr\u00e4ge in nationalen und internationalen Fachzeitschriften und -b\u00fcchern sowie sechs eigene B\u00fccher, die sich kritisch mit der Medizin in Geschichte und Gegenwart auseinandersetzen.", "HAUPTSACHE PANIK:\u00a0Ein neuer Blick auf Pandemien in Europa", "Unter dem Deckmantel internationaler Gesundheitsvorschriften droht jetzt angesichts vermeintlicher pandemischer Gesundheitsgefahren eine Enteignung unserer Gesundheit. 2023 ersch\u00fctterte er die Seuchennarrative mit \u201eHauptsache Panik \u2013 Ein neuer Blick auf Pandemien in Europa\u201c. Erschienen im Engelsdorfer Verlag; Leipzig 2023, als 2. \u00fcberarbeitete und erweiterte Auflage im Mai 2024 erschienen! Taschenbuch, 158 Seiten, ISBN 978-3-96940-797-4. Preis: 16,00\u20ac. >> Leseprobe.\u00a0 >> bitte beim Buchh\u00e4ndler ihres Vertrauens oder gerne beim Verlag bestellen.", "Produktbeschreibung: Die n\u00e4chste Pandemie kommt bestimmt. Jetzt mit diesem Buch rechtzeitig Immunit\u00e4t entwickeln. Wie verheerend waren Seuchen in Europa wirklich? War die Angst vor Ansteckung so berechtigt? Warum waren die Herrschenden so wenig betroffen und eigent\u00fcmlich teilnahmslos?", "Dieses Buch stellt die richtigen Fragen. Die sorgf\u00e4ltig recherchierten Antworten ersch\u00fcttern die Seuchenpanik des Abendlandes. Lieb gewonnene Seuchenerz\u00e4hlungen l\u00f6sen sich auf. Meist besteht eine Diskrepanz zwischen Fakten und offiziellen Verlautbarungen. So manche Epidemie wurde aufgebauscht oder gar erfunden. Quarant\u00e4ne war oft ein brutales Herrschaftsinstrument. Medizinische Ma\u00dfnahmen beendeten keine einzige Epidemie.", "HAUPTSACHE KRANK: Ein Blick auf die Medizin in Europa.", "Dr. med. Gerd Reuther benannte von Anfang an \u201eCovid-19\u201c als das, was es war: ein gro\u00dfer Bluff. In inzwischen sechs B\u00fcchern setzt er sich kritisch mit der Medizin in Geschichte und Gegenwart auseinander. Ganz aktuell: \u201eHauptsache krank. Ein Blick auf die Medizin in Europa\u201c. Erschienen im Engelsdorfer Verlag; Leipzig 2023. Taschenbuch, 163 Seiten, ISBN 978-3-96940-699-1. Preis: 13,20\u20ac. >> Leseprobe.  >> bitte beim Buchh\u00e4ndler ihres Vertrauens oder gerne beim Verlag bestellen.", "Produktbeschreibung: K\u00f6nnte es Kalk\u00fcl sein, dass bis heute die wenigsten Behandlungen heilen? Schlie\u00dflich ist im westlichen medizinischen System Krankheit ein besseres Gesch\u00e4ft als Gesundheit. Behandlungen bek\u00e4mpfen seit jeher die Selbstheilung. Die Vorg\u00e4nge bei Covid-19 waren kein Betriebsunfall, sondern folgen einer langen Tradition. Keinesfalls zu schaden, geh\u00f6rt nicht zur DNA akademischer \u00c4rzte.", "LETZTE TAGE - Verkannte und vertuschte Todesursachen ber\u00fchmter Personen.", "Taschenbuch, 197 Seiten; ISBN 978-3-96940-436-2. Preis: 16,80\u20ac >> Leseprobe.  >> bitte beim Buchh\u00e4ndler ihres Vertrauens oder gerne beim Verlag bestellen.", "Produktbeschreibung: Erleben Sie hautnah die letzten Tage von Menschen, die Fu\u00dfabdr\u00fccke in der Geschichte hinterlassen haben. Von Ren\u00e9 Descartes bis Robert Schumann. Von Ludwig van Beethoven bis K\u00f6nigin Luise. Woran sind sie wirklich gestorben? Syphilis, Typhus und Cholera waren es nicht. Eine akribische Spurensuche entlarvt andere T\u00e4ter. Ergreifend nacherz\u00e4hlt und mit dem Sachverstand eines detektivischen Diagnostikers messerscharf analysiert. Ohne Scheuklappen und Tabus. Vieles war anders, als es die Biographen erz\u00e4hlen. Ein anregendes und schonungsloses Leseabenteuer.", "Heilung Nebensache: Eine kritische Geschichte der europ. Medizin von Hippokrates bis Corona.", "Verlag: riva, Hardcover, 384 Seiten, Erscheinungstermin: M\u00e4rz 2021, ISBN: 978-3-7423-1776-6. Preis 19,99 \u20ac. >> Leseprobe  >> bitte beim Buchh\u00e4ndler ihres Vertrauens oder gerne beim Verlag bestellen.", "Produktbeschreibung: \u00c4rzte, Apotheker und die Pharmaindustrie wollten schon immer unser Bestes \u2013 unser Geld. Der Arzt und Bestsellerautor Dr. Gerd Reuther blickt kritisch auf 2500 Jahre europ\u00e4ischer Medizingeschichte zur\u00fcck und stellt fest, dass die sogenannte Schulmedizin schon immer nur f\u00fcr die Eliten systemrelevant war. Ob im antiken Griechenland oder in der Corona-Krise \u2013 unter dem Deckmantel vermeintlicher Wissenschaftlichkeit haben die Mediziner ihre Eigeninteressen stets \u00fcber das Patientenwohl gestellt. Eine spannende und schockierende Pflichtlekt\u00fcre f\u00fcr alle, die mehr \u00fcber die Irrungen der Medizin wissen wollen.", "Der betrogene Patient: Ein Arzt deckt auf, warum Ihr Leben in Gefahr ist, wenn Sie sich medizinisch behandeln lassen.", "Verlag: riva Verlag, 3. \u00fcberarbeitete und aktualisierte Ausgabe, 414 Seiten, Erscheinungstermin: 19. Juni 2019, ISBN-13: 978-3-7423-1034-7, Preis 19,99\u20ac. Auch als eBook (ePUB) erh\u00e4ltlich, ISBN: 978-3-7453-0783-2, Preis 15,99\u20ac. H\u00f6rbuch-Version ISBN: 978-3-7453-0103-8 f\u00fcr 15,99\u20ac. - Eine ausf\u00fchrliche Buchvorstellung mit Inhaltsverzeichnis von Herbert Ludwig kann man hier nachlesen. >> Leseprobe\u00a0 >> bitte beim Buchh\u00e4ndler ihres Vertrauens oder gerne beim Verlag bestellen.", "Produktbeschreibung: Nie waren die Heilungsversprechen gr\u00f6\u00dfer als heute und doch ist die \u00e4rztliche Behandlung zu unserer h\u00e4ufigsten Todesursache geworden. Wer den Therapieempfehlungen der Mediziner r\u00fcckhaltlos vertraut, schadet sich h\u00e4ufiger, als er sich n\u00fctzt. Erschreckend viele Behandlungen sind ohne nachgewiesene Wirksamkeit und oft w\u00e4re das Abwarten des Spontanverlaufs sogar wirksamer und nachhaltiger.", "Schonungslos ehrlich seziert Dr. med. Gerd Reuther nach 30 Jahren als Arzt seinen Berufsstand. Er deckt auf, dass die Medizin h\u00e4ufig nicht auf das langfristige Wohlergehen der Kranken abzielt, sondern in erster Linie die Kasse der Kliniken und Praxen f\u00fcllen soll. Seine Abrechnung ist aber nicht hoffnungslos, denn er zeigt auch auf, wie eine neue, bessere Medizin aussehen k\u00f6nnte. Sie m\u00fcsste mit einer anderen Verg\u00fctung medizinischer Dienstleistungen beginnen und Geld d\u00fcrfte nicht mehr \u00fcber Leben und Tod bestimmen.", "Mit der Expertise eines Mediziners geschrieben, verliert das Buch trotzdem nie den Patienten aus dem Blick. Durch seine pr\u00e4zise Analyse der herrschenden Verh\u00e4ltnisse wird es zu einer \u00dcberlebensstrategie f\u00fcr Kranke, die ihr Leid nicht durch Medizin vergr\u00f6\u00dfern wollen.", "Die Kunst, m\u00f6glichst lange zu leben. Die wissenschaftlich basierte Antwort auf die Frage, worauf es wirklich ankommt.", "Verlag: riva Verlag, Erschienen: September 2018, Hardcover, 160 Seiten, ISBN: 978-3-7423-0633-3, Preis 14,99\u20ac. >> Leseprobe\u00a0 >> bitte beim Buchh\u00e4ndler ihres Vertrauens oder gerne beim Verlag bestellen.", "Produktbeschreibung: Ein langes Leben bei bester Gesundheit steht auf der Wunschliste der meisten Menschen ganz oben. Doch brauchen wir dazu Anti-Aging-Hormone, Chiasamen oder Cholesterinsenker? Sind immer aufwendigere Behandlungen n\u00f6tig, um Krankheiten zu heilen und gesund alt zu werden? Es will gut \u00fcberlegt sein, das Schicksal herauszufordern, denn nicht alles, was neu und innovativ ist oder von Arzt oder Apotheker empfohlen wird, tut einem wirklich gut. Die Statistik zeigt ganz n\u00fcchtern: Medizin verursacht mehr Sch\u00e4den als Erfolgsgeschichten. L\u00e4nger und ges\u00fcnder lebt es sich damit oft nicht.", "Der Arzt und Bestsellerautor Gerd Reuther hat Hunderte von Studien ausgewertet und verr\u00e4t in seinem neuen Buch die wichtigsten Grunds\u00e4tze f\u00fcr ein langes Leben. Er wagt einen historischen R\u00fcckblick und zeigt auf: Was der renommierte Arzt Christoph Wilhelm Hufeland vor \u00fcber 200 Jahren empfahl, hat gr\u00f6\u00dftenteils noch Bestand, w\u00e4hrend die heutigen Ratschl\u00e4ge das Leben oft eher verk\u00fcrzen.", "Wer schweigt, hat schon verloren: 56 Essays, die Dein Denken ver\u00e4ndern", "Anfang Februar 2024 erschien ein exzellentes Werk, das Dr. med. Reutherer zusammen mit seiner Frau Dr. phil. Renate Reuther unter dem dem Titel: \"Wer schweigt, hat schon verloren: 56 Essays, die Dein Denken ver\u00e4ndern\" ver\u00f6ffentlichte. Herausgeber: Engelsdorfer Verlag, Leipzig; 1. Edition (9. Februar 2024). Taschenbuch, 223 Seiten, ISBN 978-3-96940-731-8, Preis 16,00 EUR. Einige Kapitel aus diesem Buch nebst Inhaltsverzeichnis findet man HIER und HIER und HIER und HIER (in K\u00fcrze). >> Leseprobe . >> bitte beim Buchh\u00e4ndler ihres Vertrauens oder gerne beim Verlag bestellen.", "\u25ba Quelle: Dieser Text von\u00a0Dr. med. Gerd Reuther erschien als Erstver\u00f6ffentlichung am\u00a018. April 2024 bei MANOVA (vormals RUBIKON) >> manova.news/ >> Artikel.\u00a0MANOVA versteht sich als Magazin f\u00fcr neue Perspektiven und lebendige Debatten, vertreten durch die Gesch\u00e4ftsf\u00fchrerin Jana Pfligersdorffer. Herausgeber & Chefredakteur ist Roland Rottenfu\u00dfer.", "Die vierte Gewalt ist vom Wachhund zum Schmusek\u00e4tzchen der Politik und Wirtschaft mutiert. Wir, das Team von MANOVA, haben Biss \u2013 bieten schonungslose Kritik, lebendige Debatten und beleuchten neue Wege f\u00fcr eine menschen- und mitweltfreundliche Gesellschaft.", "MANOVA vereint ein kleines Team aus idealistischen Redakteuren, Lektorinnen und Programmierern mit einer Vielzahl engagierter Autorinnen und Autoren verschiedenster Couleur: vom Profijournalisten \u00fcber Sch\u00fcler bis hin zu Krankenpflegern und Anw\u00e4ltinnen. Wir setzen auf Vielfalt statt auf Machtkonzentration, auf Kooperation statt auf Konkurrenz.", "MANOVA will inspirieren und zum eigenen Handeln ermutigen. Gl\u00fcck und Lebensfreude sind politisch, daraus sch\u00f6pfen wir Kraft f\u00fcr unser Engagement. Menschen, die f\u00fcr etwas brennen, h\u00e4lt niemand auf! Die politische Gesamtlage ist so brisant, die Angriffe der Gegner einer humaneren Gesellschaft sind so zerst\u00f6rerisch, dass MANOVA (vormals RUBIKON) weiter gebraucht werden. Wer MANOVA unterst\u00fctzen m\u00f6chte >> HIER.\n____________________", "Dieses Werk ist unter einer Creative Commons-Lizenz Namensnennung - Nicht kommerziell - Keine Bearbeitungen 4.0 International lizenziert. >> CC BY-NC-ND 4.0. Unter Einhaltung der Lizenzbedingungen d\u00fcrfen Sie es verbreiten und vervielf\u00e4ltigen.", "ACHTUNG:\u00a0Die Bilder, Grafiken, Illustrationen und Karikaturen sind nicht Bestandteil der Originalver\u00f6ffentlichung und wurden von KN-ADMIN Helmut Schnug eingef\u00fcgt. F\u00fcr sie gelten folgende Kriterien oder Lizenzen, siehe weiter unten. Gr\u00fcnf\u00e4rbung von Zitaten im Artikel und einige zus\u00e4tzliche Verlinkungen wurden ebenfalls von H.S. als Anreicherung gesetzt, ebenso die Komposition der Haupt- und Unter\u00fcberschrift(en) ge\u00e4ndert.", "1. COVID-19 war nicht die erste Pandemie-Erfindung. Pandemien gibt es nur kraft Entscheidung der WHO. Medizinisch-industrieller Komplex l\u00e4ngst gr\u00f6\u00dfter Wirtschaftszweig. (-Dr. med. Gerd Reuther und Dr. phil. Renate Reuther). Foto OHNE Textinlet und Buchcover: Fractals99 (user_id:779764). Quelle: Pixabay. Alle Pixabay-Inhalte d\u00fcrfen kostenlos f\u00fcr kommerzielle und nicht-kommerzielle Anwendungen, genutzt werden - gedruckt und digital. Eine Genehmigung mu\u00df weder vom Bildautor noch von Pixabay eingeholt werden. Auch eine Quellenangabe ist nicht erforderlich. Pixabay-Inhalte d\u00fcrfen ver\u00e4ndert werden. Pixabay Lizenz. >> Foto. Der Text und die 3 Buchcover wurde von Helmut Schnug in das Foto eingearbeitet.", "2. Deutsche Obrigkeitsh\u00f6rigkeit vor dem K\u00f6nig Friedrich der Gro\u00dfe. Dieser inspiziert auf einer seiner Inspektionsreisen den Kartoffelanbau (Der K\u00f6nig \u00fcberall, Gem\u00e4lde von Robert Warthm\u00fcller) (1886). K\u00fcnstler: Robert Warthm\u00fcller\u00a0 (1859\u20131895). Sammlung: Stiftung Deutsches Historisches Museum, Berlin >> www.dhm.de. Inventarnummer: Gm 2006/16. Quelle: Wikimedia Commons. Dieses Werk ist gemeinfrei, weil seine urheberrechtliche Schutzfrist abgelaufen ist.\u00a0Nach offizieller Ansicht der Wikimedia Foundation sind originalgetreue Reproduktionen zweidimensionaler gemeinfreier Werke gemeinfrei.", "Die Eliten, die damals noch st\u00e4rker in der Unterzahl waren als heute, sp\u00fcrten ein Unbehagen hinter ihren dicken und hohen Mauern. Schlie\u00dflich lebten sie ausschlie\u00dflich von der Wirtschaftsleistung anderer. Erheblichen Einfluss auf die Landwirtschaft und Bev\u00f6lkerungsentwicklung hatte die Einf\u00fchrung der Kartoffel, die gegen\u00fcber dem Getreideanbau weniger anspruchsvoll ist und einen deutlich h\u00f6heren Fl\u00e4chenertrag bringt. Die Durchsetzung des Kartoffelanbaus erforderte vielerorts \u00f6ffentliche Aufkl\u00e4rungsarbeit. In Preu\u00dfen erlie\u00df Friedrich\u00a0II. 1756 den ersten seiner sogenannten Kartoffelbefehle, mit dem er seinen Beamten die Weisung gab:", "\u201e[\u2026] denen Herrschaften und Unterthanen den Nutzen von Anpflantzung dieses Erd Gew\u00e4chses begreiflich zu machen, und denselben anzurathen, dass sie noch dieses Fr\u00fch-Jahr die Pflantzung der Tartoffeln als einer sehr nahrhaften Speise unternehmen\u201c", "Der Legende nach lie\u00df er sogar einen Kartoffelacker von Soldaten bewachen, um die Bauern zum Stehlen und zum eigenen Anbau der vermeintlich besonders wertvollen Pflanzen zu verleiten. Den endg\u00fcltigen Durchbruch erzielte der Kartoffelanbau in Deutschland nach der Hungersnot von 1770/72. (Text: Wikipedia-Artikel zum Merkantilismus).", "3. Die Uniform der Mediziner w\u00e4hrend der Gro\u00dfen Pest um 1600. Das seltsame Aussehen ist auf den Irrglauben zur\u00fcckzuf\u00fchren, dass die Pest durch \"verdorbene Luft\" verursacht wurde. Um dem entgegenzuwirken, wurde der \"Schnabel\" der Maske mit Kr\u00e4utern und Gew\u00fcrzen gef\u00fcllt, die die Luft wie eine fr\u00fche Gasmaske \"filtern\" sollten. Dies erschwerte jedoch die Kommunikation, so dass der Pestarzt mit einem \"Stab\" oder einer Stange Anweisungen erteilte. Er verschrieb auch oft seltsame Medikamente, wie Spinnen und Kr\u00f6ten (deren Haut Luft und Wasser absorbiert) und sogar ein Urinbad.", "In Wirklichkeit wird die Beulenpest durch Flohbisse verursacht, die sich von den vielen Ratten in den St\u00e4dten dieser Zeit ern\u00e4hren. Ironischerweise waren die Pest\u00e4rzte zwar durch ihre Uniformen gesch\u00fctzt, aber nicht aus den Gr\u00fcnden, die sie dachten. Zur Maske geh\u00f6rten ein dicker Ledermantel und Handschuhe, die den Tr\u00e4ger bis zu einem gewissen Grad vor Flohbissen sch\u00fctzten.", "Foto: Rhonda Lee Johnson, Kenosha, United States. Quelle: Flickr. Die Datei ist mit der CC-Lizenz Namensnennung - Nicht-kommerziell - Keine Bearbeitung 2.0 Generic (CC BY-NC-ND 2.0 Deed) lizenziert.", "4. Angst ist das beste Vehikel f\u00fcr unerw\u00fcnschte soziale Ver\u00e4nderungen. Wer Angst hat, denkt nicht mehr klar und logisch. Wer Angst hat, sucht Schutz und unterwirft sich unbesehen Hilfsangeboten. Foto: artbykleiton / Kleiton Santos (user_id:16363550). Foto OHNE Textinlet und Buchcover: Fractals99 (user_id:779764). Quelle: Pixabay. Alle Pixabay-Inhalte d\u00fcrfen kostenlos f\u00fcr kommerzielle und nicht-kommerzielle Anwendungen, genutzt werden - gedruckt und digital. Eine Genehmigung mu\u00df weder vom Bildautor noch von Pixabay eingeholt werden. Auch eine Quellenangabe ist nicht erforderlich. Pixabay-Inhalte d\u00fcrfen ver\u00e4ndert werden. Pixabay Lizenz. >> Foto.", "5. Als Untertan oder Subjekt (lateinisch subicere \u201eunterwerfen, unterordnen\u201c) wurde vom Mittelalter bis ins 19. Jahrhundert eine Person bezeichnet, die der Herrschaft eines anderen unterworfen ist. Untertanen waren nicht in vollem Umfang pers\u00f6nlich frei. Das Verh\u00e4ltnis zwischen dem Untertanen und seiner Obrigkeit war rechtlich geregelt und konnte sich sehr unterschiedlich gestalten: von eher symbolischer Unterordnung \u00fcber Knechtschaft bis hin zur Leibeigenschaft. Der Philosoph Hegel bestimmt das soziale Verh\u00e4ltnis des Untertans als die mittlere zivilisatorische Stufe von Ma\u00dfnahmen zum Ausgleich unvereinbarer Interessensunterschiede, welche zwischen dem aggressiven Zweikampf und dem Schluss eines bindenden Vertrages anzusiedeln ist.", "Im sprachlichen Gebrauch als Untert\u00e4nigkeit wird eine Form des Sozialverhaltens des Untertans bezeichnet (vgl. Unterw\u00fcrfigkeit, schleimen, kriechen). Ein vorauseilender Gehorsam pr\u00e4gt diese von sozialen Anh\u00e4ngigkeiten bedingte Handlungsweise. Ausf\u00fchrlich charakterisiert wurde diese in Heinrich Manns Aufsatz Der Reichstag (1911) und in Der Untertan (begonnen 1906 und im Simplicissimus 1914 vor Kriegsausbruch erschienen, in Buchform 1916). (Text: Wiki-Artikel Untertan)", "Einteilungen des st\u00e4ndischen Systems: Die einfachste Vorstellung unterschied nur Obrigkeit und Untertanen. Dabei konnte dieselbe Person in ihren Beziehungen zu verschiedenen Mitgliedern der st\u00e4ndischen Gesellschaft gleichzeitig Obrigkeit und Untertan sein. Der Adlige war zum Beispiel Herr \u00fcber die Bauern seiner Grundherrschaft und ebenso Untertan des K\u00f6nigs.\u00a0(Text: Wiki-Artikel St\u00e4ndeordnung)", "Verbreitet war die Drei-St\u00e4nde-Ordnung, wie sie insbesondere f\u00fcr Frankreich charakteristisch war:", "Eine weitergehende Untergliederung der drei Hauptst\u00e4nde war in fast allen europ\u00e4ischen L\u00e4ndern \u00fcblich. Die Position des Einzelnen hing dabei von verschiedenen Faktoren ab:", "Gem\u00e4lde: Mittelalterliches St\u00e4ndebild (1. H\u00e4lfte des 15. Jahrhunderts), Buchmalerei, entworfen im Auftrag der Kirche. Quelle: \"Europa und die Welt um 1500\". Quelle: Wikimedia Commons. Dieses Werk ist gemeinfrei, weil seine urheberrechtliche Schutzfrist abgelaufen ist.", "6. - 9. Buchcover."]}}, "recommendations": []}