{"news_outlet": "kritisches_netzwerk", "provenance": "https://kritisches-netzwerk.de/forum/der-weg-alte-muster-will-die-afd-zurueck-ins-dritte-reich", "query_keywords": ["leiche", "spo", "hitler", "demo", "ukraine", "cdu", "afrika", "wehrpflicht", "afd", "amerika", "us", "syrien", "usa", "christ", "politik", "ss", "rna", "csu", "sp", "frankreich", "krieg", "europa", "regierung", "schi", "ns"], "creation_date": "29.07.2019", "last_modified": "14.02.2024", "crawl_date": "30.10.2024", "author_person": ["Christian Jakob"], "author_organization": [], "news_keywords": ["Adolf Hitler", "AfD", "Alternative f\u00fcr Deutsche", "Annegret Kramp-Karrenbauer", "Arbeitskreis Verteidigung", "Artikel 12 GG", "Artikel 87a GG", "Aufr\u00fcstung", "Auslandseins\u00e4tze", "Berengar Elsner von Gronow", "BMVg", "Bundeswehr", "Bund deutscher M\u00e4del", "deutsche Werte", "Dienstleistungspflicht", "Drittes Reich", "Einsatz der Bundeswehr im Innern", "Einsatzbereitschaft", "Erm\u00e4chtigungsgesetz", "Fahnenappell", "Gerold Otten", "Hitlerjugend", "Indoktrination", "Jan Nolte", "Jens Kestner", "Konditionierung", "Korpsgeist", "Milit\u00e4rbudget", "Milit\u00e4rstrafgesetzbuch", "Milit\u00e4rtradition", "MStGB", "Nachwuchsgewinnung", "Nationalismus", "Nationalsozialismus", "Nationalsozialisten", "NATO", "Neuausrichtung", "Nukleare Teilhabe", "Ordnungspolizei", "OrPo", "Osterweiterung", "Paul von Hindenburg", "POL&IS", "Rattenf\u00e4nger", "Rechtskonservative", "Rechtspopulismus", "Rechtsradikalismus", "Reichstagsbrandverordnung", "Reservistenkorps", "R\u00fcdiger Lucassen", "R\u00fcstungsausgaben", "Schutzauftrag", "Schutzstaffel", "Vaterland", "Verteidigungsf\u00e4higkeit", "Wehrdienst", "Wehretat", "Wehrmacht", "Wehrpflicht", "Wehrwillen", "Wolf im Schafspelz"], "content": {"title": "Der Weg in alte Muster: Will die AfD zur\u00fcck ins Dritte Reich?", "description": "Der Weg in alte Muster Will die AfD zur\u00fcck ins Dritte Reich?", "body": {"": ["Wir schreiben dass Jahr 2019. Die Vereidigung von Annegret Kramp-Karrenbauer (AKK) als deutsche Verteidigungsministerin ist gerade einmal 24h her und irgendwie liegt etwas in der Luft: Aufbruch, Modernisierung oder gar Neuausrichtung der Bundeswehr? Das wird sich noch zuk\u00fcnftig zeigen, jedoch sind die Vorgaben und bisherigen Ereignisse wie auch der Zustand der aktuellen Bundeswehr keine sonderlich gro\u00dfe H\u00fcrde f\u00fcr AKK, um dort frischen Wind wehen zu lassen.", "Schaut man sich auf der aktuellen Webseite der deutschen Bundeswehr um, dann findet man dort unter der Rubrik Multimedia die (laut Bundeswehr) aktuellsten Unterlagen und Brosch\u00fcren rund um das Thema der Verteidigungsarmee. Unter anderem auch eine 75-seitige Brosch\u00fcre mit dem Thema \u201eDie Neuausrichtung der Bundeswehr. Nationale Interessen wahren \u2013 Internationale Verantwortung \u00fcbernehmen \u2013 Sicherheit gemeinsam gestalten\u201c aus dem Jahr 2013 als 2., vollst\u00e4ndige aktualisierte Auflage. Da war selbst AKK\u00b4s Vorg\u00e4ngerin Ursula von der Leyen noch nicht einmal im Amt. Stattdessen grinst noch der damalige Verteidigungsminister Thomas de Maizi\u00e8re den Leser an. So aktuell ist also das Medienportal der Bundeswehr. Eine aktuellere Fassung zur Ausrichtung der Bundeswehr kann man nirgendwo finden. So beschleicht einem schon das mulmige Gef\u00fchl \u2013 wie modern ist der Laden \u00fcberhaupt? [1]", "Nat\u00fcrlich, die Zyniker werden die Beispiele und Vorkommnisse in der j\u00fcngeren Geschichte der Bundeswehr im Schlaf runterbeten k\u00f6nnen. U-Boote die nicht auslaufen d\u00fcrfen, Helikopter die keine Genehmigung f\u00fcr den Flugverkehr auf offenem Meer erhalten, Tornado-Kampfjets dessen Bugr\u00e4der gerne mal abbrechen oder schiefschie\u00dfende Gewehre. Wer den Schaden hat, braucht f\u00fcr den Spott nicht sorgen - hat Oma schon immer gesagt.", "Seit Jahren versucht man nun seitens des Verteidigungsministeriums, Truppe, Material und Verwaltung zu modernisieren, allerdings mit kl\u00e4glichem Erfolg. Und weil das so ist, haben sich ein paar K\u00f6pfe in der AfD gedacht, erarbeiten wir doch einfach mal ein neues Positionspapier, wie man die Bundeswehr wieder flott macht. Diese Gedanken und Vorschl\u00e4ge finden sich unter dem Titel \u201eStreitkraft Bundeswehr \u2013 Der Weg zur Verteidigungsf\u00e4higkeit Deutschlands\u201c auf 51 Seiten wieder. Das Vorwort ist ein Zitat vom verteidigungspolitischen Sprecher der AfD-Bundestagsfraktion, Oberst a.D. R\u00fcdiger Lucassen, welches da lautet: \u201eDer Gedanke an eine Welt ohne Krieg ist verlockend. Ich mag ihn. Wir sollten aber vorbereitet sein, wenn es nicht funktioniert\u201c.", "Wenn es nicht funktioniert? Steht der Russe etwa vor der T\u00fcre, w\u00fcrde Oma jetzt fragen? Welch eine absurde Panikmache - damals wieder heute, betrachtet man die eifrig betriebene Osterweiterung der EU- und vorallem der aggressiven NATO-Staaten. Martialisch und mannstarke NATO-\u00dcbungen mit deutscher Beteiligung in den Baltischen Staaten, Polen und der Ukraine, also unmittelbar vor den Toren der Russischen F\u00f6rderation. \"Wenn\u00a0der\u00a0Feind\u00a0bekannt ist,\u00a0hat\u00a0der\u00a0Tag Struktur.\" (-Volker Pispers)", "Die Souver\u00e4nit\u00e4t und territoriale Integrit\u00e4t der Ukraine wurde durch die NATO-Regierungen verletzt. Denn es waren die USA, die NATO und die EU, die dadurch faktisch einen Teil der Ukraine unter ihren Einfluss brachten, unter Bruch des V\u00f6lkerrechts und der ukrainischen Verfassung. Die sogenannte \u201e\u00dcbergangsregierung\u201c in Kiew wurde damals von niemandem gew\u00e4hlt, sondern mit ungesetzlichen gewaltt\u00e4tigen Mitteln an die Stelle der alten, demokratisch gew\u00e4hlten Staatsf\u00fchrung gesetzt.", "\u25ba Erstmal poltern", "Schon in der Pr\u00e4ambel dieses Positionspapiers legt der Arbeitskreis Verteidigung der AfD-Bundestagsfraktion los, und watscht die Politik der letzten Jahrzehnte ab. Die selbsternannte \"Alternative f\u00fcr Deutschland\" kritisiert teilweise sogar berechtigt, wohingegen mit L\u00f6sungsans\u00e4tzen und sinnvollen Konzepten gerne hinterm Berg gehalten wird, weil sonst die eigentliche Intention zum Vorschein kommen w\u00fcrde und die h\u00e4ssliche Fratze dieser Partei noch klarer erkennbar w\u00e4re. Jedenfalls wird erst mal alles schlecht geredet, kr\u00e4ftig auf die Populismus-Dr\u00fcse gedr\u00fcckt und unerm\u00fcdlich Wahlkampf betrieben. So kann man im Vorwort unter anderem folgendes lesen.", "\u201eSeit vielen Jahren k\u00f6nnen die deutschen Streitkr\u00e4fte diesen hoheitlichen Schutzauftrag unseres Landes nicht mehr erf\u00fcllen. Die Bundeswehr ist als Ganzes nicht einsatzbereit. Die Verantwortung f\u00fcr diesen Verfassungsbruch tragen nicht die Soldaten der Bundeswehr, die treu ihren Dienst f\u00fcr das Vaterland versehen. Die Schuld verantwortet eine Politik der letzten Jahrzehnte, die Deutschlands Streitkr\u00e4fte bis zur Unkenntlichkeit geschrumpft und entkernt hat. Der Gesamtzustand der deutschen Bundeswehr hat die kritische Schwelle der milit\u00e4rischen Einsatzbereitschaft so weit unterschritten, dass partielle Ma\u00dfnahmen nicht mehr ausreichen, um die Truppe f\u00fcr ihre heutigen und zuk\u00fcnftigen Aufgaben zu r\u00fcsten.\u201c", "Rund 3.200 Bundeswehrsoldaten beteiligen sich derzeit an 14 Auslandseins\u00e4tzen. (Stand 26.07.2019, BMVg). Dabei operieren sie gemeinsam mit Soldaten der B\u00fcndnispartner und befreundeter Nationen im Auftrag von NATO oder der UN. Ob das jetzt einen sogenannten \"Schutzauftrag\" darstellt, steht auf einem anderem Blatt.", "Wenn man die Zahlen und Fakten betrachtet und die Bundeswehr derma\u00dfen in ihrer Einsatzbereitschaft eingeschr\u00e4nkt und bis zur Unkenntlichkeit geschrumpft und entkernt w\u00e4re, wie die AfD hier behauptet, d\u00fcrfte nicht ein Soldat im Libanon, in Mali, im Sudan, in S\u00fcd-Sudan, im Irak, in Afghanistan, in der Westsahara oder am Horn von Afrika stehen.", "Und wenn man hier im gleichen Atemzug noch von Verfassungsbruch redet, dann muss man sich erst Recht bei den Auslandseins\u00e4tzen in Syrien, im Jemen und ganz besonders im Kosovo die Frage stellen, ob hier nicht schon l\u00e4ngst auf andere Art und Weise gegen das deutsche Grundgesetz und gegen das V\u00f6lkerrecht versto\u00dfen wurde und wird.", "Was genau verfolgt die AfD mit solch einer Aussage? Soll hier der Versto\u00df gegen V\u00f6lkerrecht damit legitimiert werden, indem man Verfassungsbruch und Versto\u00df gegen das Grundgesetz gegenrechnet? Minus mal Minus ergibt Plus - oder wie?", "\u25ba Fr\u00fcher war alles besser", "Geht man die einzelnen 15 Punkte des Positionspapiers durch, st\u00f6\u00dft man unweigerlich auf das Thema Wehrdienst und Reserve. Die Ansichten des Arbeitskreises Verteidigung der AfD-Bundestagsfraktion sehen dabei wie folgt aus:", "\u201eDie Aussetzung der allgemeinen Wehrpflicht hat auch die Reserve der deutschen Streitkr\u00e4fte schwer besch\u00e4digt. Ihr fehlt seitdem ein zuverl\u00e4ssiges System zur Nachwuchsgewinnung. Mit der Wiedereinf\u00fchrung der Wehrpflicht wird auch die Grundlage f\u00fcr eine neue Schlagkraft und eine neue Ordnung der deutschen Reserve geschaffen. Neben einer einsatzbereiten allgemeinen Reserve, wird es in Deutschland zuk\u00fcnftig ein gekadertes Reservistenkorps geben. Dieses Korps wird neben den klassischen territorialen Aufgaben auch bef\u00e4higt sein, im Grenzschutz eingesetzt zu werden. F\u00fcr diese Aufgaben ist eine \u00c4nderung der grundgesetzlichen Bestimmungen zum Einsatz der Bundeswehr im Innern notwendig.\u201c", "Weiter hei\u00dft es in dem Positionspapier unter dem Punkt \u201eEinsatz der Bundeswehr im Inneren\u201c", "\u201eInnere und \u00e4u\u00dfere Sicherheit unseres Landes lassen sich nicht mehr getrennt voneinander sch\u00fctzen. Zur Gefahrenabwehr unterhalb der Schwelle des Verteidigungsfalles, kann die Bundeswehr zuk\u00fcnftig im Rahmen eines erweiterten milit\u00e4rischen Einsatzes im Inland eingesetzt werden. Die Sperrwirkung des Grundgesetzes ist anzupassen. Sie h\u00e4lt f\u00fcr diese Aufgaben Alarmkr\u00e4fte vor. Das Reservistenkorps wird in diese Alarmkr\u00e4fte integriert.\u201c", "Das lassen wir jetzt erst mal sacken !!", "Die Forderung nach einer Wiedereinf\u00fchrung der Wehrdienst- und Ersatzdienstpflicht ist nicht neu. Besonders Parteimitglieder der CDU und CSU fordern schon seit Jahren vehement, das eine Wehrpflicht in Deutschland wieder eingef\u00fchrt werden sollte, da diese aktuell au\u00dfer Kraft gesetzt wurde, im Grundgesetz immer aber noch Bestand hat. Das die von der AfD geforderte zus\u00e4tzliche Pflicht zum verpflichtenden Beitritt in ein Reservistenkorps allerdings vom Grundgesetz her nicht ganz so einfach ist, deutete schon das Bundesverfassungsgericht an.", "Die Richter beriefen sich hierbei auf Artikel 12 GG, der Zwangsarbeit verbietet. \u201eNiemand d\u00fcrfe zu einer bestimmten Arbeit gezwungen werden, au\u00dfer im Rahmen einer herk\u00f6mmlichen allgemeinen Arbeit, im Rahmen einer \u00f6ffentlichen Dienstleistungspflicht\u201c. Gemeint sind hier unter anderem Sozialstunden nach strafrechtlicher Verurteilung und in diesem Zusammenhang stehende Ableistung. Von einer Korps-Pflicht kann hier also keine Rede sein. Und wenn diese Korps auch noch innerhalb Deutschlands eingesetzt werden sollen, m\u00fcsse das Grundgesetz angepasst werden.", "Das bedeutet, um ein\u00a0Reservistenkorps einzuberufen und dieses im Innern einsetzen zu k\u00f6nnen, m\u00fcssen gleich mehrere Artikel im Grundgesetz ver\u00e4ndert werden. Zum einen der angesprochene Artikel 12 (Verbot von Zwangsarbeit), dann die in Artikel 12a GG angeh\u00e4ngten Abs\u00e4tze 1, 2 und 3 (Wehrpflicht, Zivildienst und Reservisten), die aktuell au\u00dfer Kraft gesetzt sind, als auch Artikel 87a, Absatz 2 (Einsatz der Bundeswehr im Inneren). Das ist nicht nur ein kleiner Eingriff, sondern eine massive Ver\u00e4nderung der Handlung und Deutung der Bundeswehr in Deutschland.", "Besonders was den letzten Artikel 87a angeht, ist dieser nicht umsonst in das Grundgesetz eingebaut worden. Erfahrungen aus der Zeit Preu\u00dfens, des deutschen Kaiserreichs oder des Nationalsozialismus haben klar aufgezeigt, dass das deutsche Milit\u00e4r im eigenen Land nur noch unter ganz bestimmten Voraussetzungen eingesetzt werden darf, und zwar mit einer Ausnahmeregelung zum Katastrophenschutz. So geschehen bei der Sturmflut in Hamburg im Jahr 1962, oder bei der Oderflut im Jahr 1997.", "Und wo wir schon mal beim Nationalsozialismus sind, da erinnert sich Oma auch direkt wieder an solche vermeintliche Reservistenkorps. Nur hie\u00dfen die damals Ordnungspolizei (OrPo) oder Schutzstaffel (SS), die im damaligen Dritten Reich f\u00fcr \"Sitte, Anstand und Ordnung\" sorgen sollten. Zu welchen Ma\u00dfnahmen und Umst\u00e4nden dies f\u00fchrte, ist historisch bestens bekannt. Des Weiteren findet man einen kleinen Nebensatz zum Thema Wehrpflicht und Reserve in der Pr\u00e4ambel. Dort hei\u00dft es: \u201eDie Sicherheit der Bundesrepublik Deutschland und der Schutz ihrer B\u00fcrger vor Angriffen von au\u00dfen ist hoheitlicher Auftrag\u201c.", "Wo konnte man einen solchen Satz mit einer identisch sinnhaften Aussage schon einmal lesen? Ach ja, einmal in der durch Paul von Hindenburg erlassenen \"Verordnung des Reichspr\u00e4sidenten zum Schutz des deutschen Volkes\" vom 4. Februar 1933, und in der \"Verordnung des Reichspr\u00e4sidenten zum Schutz von Volke und Staat\" vom 28. Februar 1933, auch bekannt als \"Reichstagsbrandverordnung\".", "Daraus folgte einen Monat sp\u00e4ter das Erm\u00e4chtigungsgesetz, welches zusammen mit den beiden erlassenen Verordnungen Adolf Hitler zur Macht verhalf. Es macht den mehr als eindeutigen Anschein, die AfD m\u00f6chte alte \"Tugenden\" wieder beleben und genau diese Zeiten mit ihren Vorstellungen wieder auferleben lassen.", "Aber es geht noch weiter. Wer glaubt, das die \u201eGrundgesetzlichen Einschnitte\u201c und Einf\u00fchrung von milit\u00e4rischen\u00a0Reservistenkorps nach Vorbild der SS schon eine Zumutung an sich darstellen, der sollte sich bei den folgenden Punkten des Positionspapiers besser hinsetzen. Unter dem Sammelbegriff \u201eWerte & Normen\u201c findet man folgende Aussagen der AfD-Bundestagsfraktion, wie die zuk\u00fcnftige Bundeswehr auszusehen habe.", "Betrachten wir doch diese Punkte einmal im jeweiligen Kontext. Die gesellschaftliche Anerkennung und Privilegierung von Bundeswehrsoldaten bedeutet nichts anderes, als diese in der Gesellschaft nicht nur als v\u00f6llig normal und allt\u00e4glich anzuerkennen, sondern jedem zeigen soll: wer f\u00fcr das Vaterland k\u00e4mpft, genie\u00dft einen besseren Ruf als andere. Dar\u00fcber hinaus erh\u00e4lt er oder sie auch noch Privilegien, die den nicht dienenden Normalb\u00fcrgern versagt bleiben. Im Endeffekt soll mit dieser Haltung eine zentralistische Staatsorganisation aufgebaut werden. Schon Napol\u00e9on Bonaparde wusste den \u201estarken Staat\u201c f\u00fcr seine Zwecke zu bedienen. Nach gleichem Vorbild nahmen die Nationalsozialisten diese Idee ebenfalls auf.", "Milit\u00e4rtradition, Korpsgeist, deutsche Werte und Brauchtum werden hier ebenso unverhohlen angesprochen und als Zielsetzung angesehen. Allein die Begriffe \"Tradition\" und \"deutsche Werte\" lassen vermuten, da\u00df eine gewisse Epoche vollkommen ausgeklammert werden soll. Zu Zeiten des Nationalsozialismus war es ebenso Brauch und ein deutscher Wert, Juden und Systemgegner zu verfolgen. Auch war es damals Tradition, hetzerische und glorifizierende Lieder zu singen. Und damals war der Korpsgeist allzeit ein wichtiger Faktor innerhalb der Wehrmacht, in denen Abtr\u00fcnnige oder Zweifler schnell mundtot gemacht wurden. Der F\u00fchrer hatte immer Recht und stand au\u00dferhalb jeder Kritik. Genau solch eine Struktur w\u00fcnscht sich die AfD.", "Ich kenne aus meiner eigenen Schulzeit noch das interaktive politische Planspiel namens POL&IS (Politik & internationale Sicherheit), welches durch begleitende junge Soldaten der Bundeswehr den Sch\u00fclerinnen und Sch\u00fclern im Zeitraum von 3 Tagen nahe bringen sollte, wie strategische Geopolitik funktioniert. Dabei ging es nat\u00fcrlich auch um Schleichwerbung f\u00fcr den Wehrdienst. Was der AfD hier allerdings vorschwebt, ist eine komplette Einbindung des milit\u00e4rischen Erziehungs- und Ausbildungsapparats in den kompletten Schulbetrieb. Nach dem Motto: ballistische Flugkurven berechnen ist schlie\u00dflich auch nur Mathematik.", "Eben diese Grenze von p\u00e4dagogischem Lehrmaterial mit milit\u00e4rischer F\u00fchrungs-, Ausbildungs- und Gehorsamssystematik soll hier aufgebrochen werden. Kinder sollen in der Schule schon darauf getrimmt und geeicht werden, zu dienen, sich f\u00fchren zu lassen und nichts zu hinterfragen. Soll also mit diesem Vorschlag wie zur Zeit der Hitlerjugend (HJ) nicht nur K\u00f6rperert\u00fcchtigung in Form von Sport angewendet werden, sondern auch das Exerzieren, der Fahnenappell, der Umgang mit der Waffe oder gar die sozialdarwinistische Indoktrination wiederbelebt werden? Die Informationsstelle Militarisierung (IMI) kritisiert in ihrer Studie \"Sozialabbau und andere Rekrutierungsstrategien der Bundeswehr\", dass den Lernenden, f\u00fcr die die Teilnahme an der Simulation oft Pflicht sei, der Einsatz von Atomwaffen m\u00f6glich sei.", "Eine Uniform in der \u00d6ffentlichkeit zu tragen, soll alltagstauglich gemacht werden. Das hatten wir schon mal \u2013 richtig, und schon sind wir wieder im Dritten Reich angekommen. Einheitliche Kleidung, F\u00fchrung und Korpsgeist wurde damals in der Hitlerjugend (HJ) und im Bund deutscher M\u00e4del (BDM) als weiblicher Zweig der HJ, angewendet, um Nachwuchs f\u00fcr die Wehrmacht zu generieren. Im Jahr 1933 waren 98% der damaligen Jugendlichen in der HJ. Mit einer solchen Implementierung der Milit\u00e4rkr\u00e4fte in den Schulunterricht und bei derzeitiger Schulpflicht f\u00fcr Kinder und Jugendliche \u2013 wie lange wird es wohl dauern, bis diese 98% wieder erreicht und abgedeckt werden? [Erg. H.S.: bitte rechts das blaue Textfeld anklicken!].", "Die schlimmsten beiden S\u00e4tze sind allerdings die beiden letzten in dieser Aufreihung von uralt hergebrachten Ansichten aus der Epoche der dunkelsten Geschichte Deutschlands. \u201eF\u00fchren mit Auftrag f\u00f6rdert das Vertrauen der Soldaten\u201c. Nimmt man diesen Satz in seiner Bedeutung auseinander, findet man sich sehr schnell im Leitbild deutscher Wehrmacht wieder. Auch hier z\u00e4hlten Auftragstaktik, Disziplin und Gehorsam zu den unumst\u00f6\u00dflichen Tugenden. Sie dienten als vermeintlicher Garant f\u00fcr den milit\u00e4rischen Erfolg.", "Noch eindeutiger wird die Ansicht, wenn man sich aus dem Positionspapier bedient. Dort hei\u00dft es auf den letzten Seiten: \u201eDas Prinzip der Inneren F\u00fchrung st\u00e4rkt die Stellung der Einheitsf\u00fchrer und Disziplinarvorgesetzten auf allen Ebenen\u201c. In diesem Kontext bekommt die Planung einer eigenen Milit\u00e4rjustiz eine ganz besondere Bedeutung. So kann man in den Heeresstatuten der Wehrmacht (OKH Heereswesenabt. b. Gen. z.B.V.b. OKH Nr 2500/42 PA (2) Ia Az. 14 Nr. 6190/42 vom 22. Mai 1942 \u2013 Quelle Wikipedia) folgendes nachlesen.", "Auf \"das richtige Vertrauensverh\u00e4ltnis zwischen Offizier, Unteroffizier und Mann\" kommt es an. Durch u.a. \"das untadelige Vorbild des Offiziers\" und der \"unerm\u00fcdlichen F\u00fcrsorge\" wurde besonderer Wert gelegt. Als wesentliche Faktoren wurden dabei auch die Erledigung von Beschwerden und die Beseitigung von Missst\u00e4nden angesehen. Mit der Beschwerdeordnung f\u00fcr die Angeh\u00f6rigen der Wehrmacht waren das Beschwerderecht der Angeh\u00f6rigen der Wehrmacht herausgestellt und die geordnete Behandlung von Beschwerden \u2013 einschlie\u00dflich der Einschaltung eines Vermittlers \u2013 vorgegeben. Nach dem Milit\u00e4rstrafgesetzbuch von 1940 (MStGB) konnten u.a. Feigheit, Gehorsamsverweigerung, Erregen von Missvergn\u00fcgen und Untergraben der Manneszucht mit Strafen bis zur Todesstrafe belegt werden.", "Der AfD-Bundestagsfraktion schwebt also eine solche Einrichtung und ein solcher Korpsgeist vor. Nach gutem alten Brauch und Sitte.", "\u25ba Von Dackeln die mit Doggen pinkeln wollen", "Im weiteren Verlauf dieses Positionspapiers gelangt man zu dem Punkt \u201eB\u00fcndnisverteidigung\u201c. Gemeint ist hiermit das Verteidigungsb\u00fcndnis [treffender w\u00e4re Angriffsb\u00fcndnis; H.S.] des Nordatlantikpakt, kurz NATO.", "Auch hier kann man stundenlang dar\u00fcber philosophieren, welchen Nutzen ein solches B\u00fcndnis nach dem Wegfall des Warschauer Paktes noch inne hat, aber das w\u00fcrde hier jetzt zu weit f\u00fchren. Der Arbeitskreis Verteidigung der AfD-Bundestagsfraktion hat hier ebenfalls eine klare Haltung und Position. So hei\u00dft es nachstehend:", "\u201eDie NATO ist Deutschlands sicherheitspolitische R\u00fcckversicherung. Es liegt im nationalen Interesse der Bundesrepublik, die vertraglich vereinbarten Zusagen gegen\u00fcber dem B\u00fcndnis uneingeschr\u00e4nkt zu erf\u00fcllen, um dessen milit\u00e4rische und politische St\u00e4rke zu erhalten. Deutschlands geographische Lage und wirtschaftliches Gewicht rechtfertigen einen milit\u00e4rischen F\u00fchrungsanspruch unter den europ\u00e4ischen NATO-Partnern\u201c.", "Bei dem Begriff \u201euneingeschr\u00e4nkt\u201c sollten eigentlich schon bei jedem die Alarmglocken angehen. \u00dcbersetzt hei\u00dft dieses Wort nichts anderes als ohne Einschr\u00e4nkungen, ohne kritische Bedenken und ohne Zweifel sich an etwas zu beteiligen, egal welche Konsequenzen sich daraus ergeben. Das bedeutet auch, das die AfD-Bundestagsfraktion somit hinter der 2018 durch US-Pr\u00e4sident Donald Trump geforderten finanziellen Aufstockung im Milit\u00e4rhaushalt (2% vom Gesamthaushalt) stehen und diese verwirklichen wollen \u2013 uneingeschr\u00e4nkt! Das bedeutet ebenfalls, das die Sinnhaftigkeit einer solchen Forderung durch Trump nicht einmal in Frage gestellt wird. Im NATO-B\u00fcndnis erreichen lediglich Gro\u00dfbritannien und Griechenland diese Ausgaben, w\u00e4hrend die USA weltweit f\u00fchrend mit ihrem Budget f\u00fcr das Milit\u00e4r herausstechen.", "Und wenn die AfD-Bundestagsfraktion von einem deutschen F\u00fchrungsanspruch redet, muss man die Frage stellen, wie diese denn genau auszusehen h\u00e4tte?", "Ist den in weiten Teilen extremen Rechtskonservativen noch nicht aufgefallen, das seit Gr\u00fcndung der NATO im Jahre 1949 der Oberbefehlshaber aller B\u00fcndnisstreitkr\u00e4fte immer ein US-General mit Sitz im Pentagon gewesen ist? Oder das der NATO-Generalsekret\u00e4r zwar immer aus Europa kommt, von der Entscheidungsgewalt her aber nichts weiteres darstellt, als ein besserer Gr\u00fc\u00dfaugust?", "Welche F\u00fchrungsrolle soll Deutschland laut der AfD \u00fcbernehmen und ausf\u00fchren? Die des F\u00fchrers?", "Aber es geht ja noch weiter in diesem Tonus. So findet man auf den Seiten 42 & 43 des Positionspapier unter dem Begriff \u201eMaterial und Ausr\u00fcstung\u201c noch folgende Aussagen.", "\u201eDie heimische wehrtechnische Industrie ist der bevorzugte Partner der Bundeswehr. Sie wird durch einen nationalen Beschaffungspakt und gesicherte Exportquoten in die Lage versetzt, deutsche Schl\u00fcsseltechnologien und Kernf\u00e4higkeiten national vorhalten zu k\u00f6nnen. Die nuklearen F\u00e4higkeiten der Partner im nordatlantischen B\u00fcndnis stellen daf\u00fcr eine wesentliche Komponente der milit\u00e4rischen Abschreckung dar. Deutschland hat ein vitales Interesse an der Teilhabe dieser F\u00e4higkeit, bis eine gleichwertige Alternative zur Verf\u00fcgung steht\u201c.", "Als erstes sticht hervor, das die heimische Waffenindustrie, Firmen wie Rheinmetall, Diehl Defence, Krauss-Maffei/Wegmann oder Heckler & Koch etc. ihre Daseinsberechtigung beibehalten sollen. Somit sind 280.000 Arbeitspl\u00e4tze in Deutschland gesichert. Das die AfD-Bundestagsfraktion hier allerdings von einem vitalen Interesse bez\u00fcglich einer Teilhabe an nuklearer Bewaffnung spricht, kommt spontan der Gedanke auf, das man sich gerne im Club der Atomm\u00e4chte sehen m\u00f6chte.", "Das hierf\u00fcr das Grundgesetz ge\u00e4ndert werden m\u00fcsste, scheint kein arges Hinternis darzustellen. Abgesehen davon ist es aber unwahrscheinlich, das die aktuellen Atomm\u00e4chte es \u00fcberhaupt zulassen w\u00fcrden, das sich Deutschland gem\u00e4\u00df den Forderungen der AfD atomar bewaffnen d\u00fcrfte. Im Gegensatz zu den radikalen Rechtskonservativen haben Frankreich, Gro\u00dfbritannien und die USA die deutsche Geschichte nicht vergessen und w\u00fcrden durch ein Veto im UN-Sicherheitsrat daf\u00fcr sorgen, das eine solch geschichtsvergessene Regierung in Zentraleuropa nicht \u00fcber solch verheerende Massenvernichtungswaffen verf\u00fcgen d\u00fcrfte.", "Man muss sich ernsthaft die Frage stellen, wieso eine solche Partei einen solchen Zuspruch beim W\u00e4hler bekommt. JA, es gibt einige Kritikpunkte die vom Sachverhalt durchaus berechtigt von Seiten der AfD angeprangert werden. Als j\u00fcngstes Beispiel gilt die Vereidigung von AKK zu nennen. Zu Lasten des Steuerzahlers mussten Parlamentarier w\u00e4hrend der parlamentarischen Sommerpause kostenintensiv aus ihrem Urlaub zur\u00fcck geholt werden. Die AfD fragt in diesem Punkt zurecht, ob das wirklich n\u00f6tig gewesen sei. Die berechtigte Frage sagt aber nichts \u00fcber den Geist oder die Ansichten des Fragenden aus. Im Gegenteil: solche Vorf\u00e4lle und zum richtigen Zeitpunkt gestellte Fragen f\u00f6rdern den Unmut \u00fcber die aktuellen Regierungsparteien und spielen dem Fragenden Wahlstimmen zu - wie Ratten dem Spieler aus Hameln.", "Vorne herum gaukelt die AfD dem W\u00e4hler auf subtile und zuweil perfide Weise vor, eine Partei nah am B\u00fcrger zu sein. Eine Volkspartei, die dem kleinen Mann aus der Seele spricht und dessen \u00c4ngste wahr und ernst nehmen w\u00fcrde. In Wirklichkeit ist die AfD nichts anderes als der Wolf im Schafspelz, der populistisch agiert, rechtskonservativ bis rechtsextrem verankert ist und Deutschland wieder so sehen und zu dem machen m\u00f6chte, was es 1933 einmal gewesen ist.", "Oma w\u00fcrde sagen \u2013 das hab ich alles schon mal erlebt...", "Christian Jakob", "[1] Anmerkung KN-ADMIN: H.S.: Auf telefonische Nachfrage waren gleich 5(!) Stellen im BVMg (allgemeine Auskunft, BMVg B\u00fcrgertelefon, die Fachabteilung f\u00fcr den BW-Webauftritt, die Presseabteilung und der Sprecher im Verteidigungsministerium f\u00fcr die Angelegenheiten der Luftwaffe, Oberstleutnant Schr\u00f6der, au\u00dferstande spontan zu kl\u00e4ren ob eine aktuellere Fassung zur Neuausrichtung der BW existiert. Ich solle bitte eine schriftliche Anfrage mailen, dann w\u00fcrde Oberstlt Schr\u00f6der eine hausinterne Suchanfrage starten und mir dann das Ergebnis \u00fcbermitteln.", "BMVg: Die Neuausrichtung der Bundeswehr. Nationale Interessen wahren. Internationale Verantwortung \u00fcbernehmen. Sicherheit gemeinsam gestalten. - 2. aktualisierte Auflage, 2013 >> weiter.", "Arbeitskreis Verteidigung der AfD-Bundestagsfraktion: Streitkraft Bundeswehr - Der Weg zur Verteidigungsf\u00e4higkeit Deutschlands. Juni 2919 >> weiter.", "Verteidigungspolitisches Strategiepapier. Arbeitskreis Verteidigung der AfD-Fraktion (Dauer 45:19 Min.)", "Der Arbeitskreis Verteidigung stellt das verteidigungspolitische Strategiepapier der AfD-Fraktion im Bundestag vor! Mit ihrem verteidigungspolitischen Sprecher R\u00fcdiger Lucassen und den Verteidigungspolitikern Gerold Otten, Jens Kestner, Berengar Elsner von Gronow und Jan Nolte.", "Apropos Zahlen + Fakten:", "Todesf\u00e4lle in der Bundeswehr - Seit Gr\u00fcndung der Bundeswehr im Jahr 1955 haben rund 3.300 milit\u00e4rische und zivile Angeh\u00f6rige der Bundeswehr infolge der Aus\u00fcbung ihrer Dienstpflichten ihr Leben verloren. >> Bundeswehr.de >> Zahlen und Statistiken. Todesf\u00e4lle im Auslandseinsatz - Von den seit 1992 in die Auslandseins\u00e4tze entsandten Bundeswehrangeh\u00f6rigen starben 116 \u2013 37 Soldaten fielen durch Fremdeinwirkung, 79 kamen durch sonstige Umst\u00e4nde ums Leben. (aktualisiert am 14.02.2024, H.S.).", "Selbstt\u00f6tung: Neben Unf\u00e4llen und nat\u00fcrlichen Todesf\u00e4llen kommt es in der Bundeswehr auch zu Selbstt\u00f6tungen. Mehr als 3.500 BW-Angeh\u00f6rige begangen seit 1957 Suizid. >> Bundeswehr.de >> Zahlen und Statistiken.", "1. Die Schreih\u00e4lse der AfD fordern einen starken Staat, bekennen sich zu v\u00f6lkerrechtswidrigen Auslandseins\u00e4tzen und haben auch kein Problem mit dem Einsatz von BW-Soldaten im Inneren (also gegen die eigene Bev\u00f6lkerung). Rund 3.200 Bundeswehrsoldaten beteiligen sich derzeit an 14 Auslandseins\u00e4tzen. (Stand 26.07.2019, BMVg). Dabei operieren sie gemeinsam mit Soldaten der B\u00fcndnispartner und befreundeter Nationen im Auftrag des Angriffspaktes NATO oder der UN. Ob das jetzt einen sogenannten \"Schutzauftrag\" darstellt, steht auf einem anderem Blatt.", "Die Zahl rechtsextremer Soldaten in der Bundeswehr ist deutlich h\u00f6her als bekannt. Bildbearbeitung: Wilfried Kahrs (WiKa).", "2. Die Bundeswehr hat derzeit 181.514 (Dezember 2023), davon 24.380 Frauen und soll bis 2025 auf 203.000 Soldaten anwachsen. Sie findet aber immer schwieriger Nachwuchssoldaten und Soldatinnen, die ihre Gesundheit und ihr Leben als Kanonenfutter\u00a0f\u00fcr eine durchgeknallte Aggressionspolitik der Regierung anbieten. Quelle: Pxhere. Das Bild ist frei von Copyrights unter Creative Commons CC0. Sie k\u00f6nnen herunterladen, \u00e4ndern, verteilen und verwenden sie lizenzfrei f\u00fcr alles, was Sie wollen, auch in kommerziellen Anwendungen. Namensnennung ist nicht erforderlich. >> Foto.", "3. Bundeswehr: \"Sie lieben Auslandsreisen ..? Und \u00fcberraschende Zeremonien bei Ihrer R\u00fcckkehr? Dann kommen Sie zu uns.\" Seit Gr\u00fcndung der Bundeswehr im Jahr 1955 haben rund 3.300 milit\u00e4rische und zivile Angeh\u00f6rige der Bundeswehr infolge der Aus\u00fcbung ihrer Dienstpflichten ihr Leben verloren. >> Bundeswehr.de >> Zahlen und Statistiken. Todesf\u00e4lle im Auslandseinsatz - Von den seit 1992 in die Auslandseins\u00e4tze entsandten Bundeswehrangeh\u00f6rigen starben 116 \u2013 37 Soldaten fielen durch Fremdeinwirkung, 79 kamen durch sonstige Umst\u00e4nde ums Leben. (aktualisiert am 14.02.2024, H.S.). Grafikbearbeitung: Wilfried Kahrs (WiKa), Tirschenreuth / QPress.de .", "4. Panzergrenadiere des Panzergrenadierlehrbataillons 92 als Viermanntrupp beim H\u00e4userkampf. Dieses Szenario k\u00f6nnte bald Realit\u00e4t werden, wenn sich die AfD mit ihrer kruden Forderung nach Bundeswehreins\u00e4tzen im Inneren (B\u00fcrgerbek\u00e4mfpung, z.B. bei Massendemos und B\u00fcrgeraufst\u00e4nden) durchsetzt. Urheber: Bundeswehr-Fotos / \u00a9 Bundeswehr/Rott. Quelle: Wikimedia Commons.\u00a0 Diese Datei ist unter der Creative-Commons-Lizenz \u201eNamensnennung 2.0 generisch\u201c (US-amerikanisch) lizenziert.", "5. Bundeswehr: \"Nach Jahren endlich wieder an der einzig richtigen Front! DANKE!\" Bildbearbeitung: Wilfried Kahrs / QPress.de", "6. Adolf Hitler (* 20. April 1889 in Braunau am Inn, \u00d6sterreich-Ungarn; \u2020 30. April 1945 in Berlin) war von 1933 bis 1945 Diktator des Deutschen Reiches. Ab Juli 1921 Parteivorsitzender der NSDAP, versuchte er im November 1923 mit einem Putsch von M\u00fcnchen aus die Weimarer Republik zu st\u00fcrzen. Mit seiner Schrift Mein Kampf (erschienen 1925 und 1926) pr\u00e4gte er die antisemitische und rassistische Ideologie des Nationalsozialismus. Foto: GLOBALICA - Wolfgang Wildner, geb. in Mannheim, lebt in Graz / A. Quelle: Flickr. Verbreitung mit CC-Lizenz Namensnennung-Keine Bearbeitung 2.0 Generic (CC BY-ND 2.0).", "7. Antimilitaristin mit 2 Schildern. \"DU SOLLST NICHT T\u00d6TEN\" Foto: \u00a9 G\u00fcnther Gerstenberg, IMGA0295.", "8. Textgrafik BUNDESWEHR RAUS AUS DEN SCHULEN - H\u00c4NDE WEG VON UNSEREN KINDERN! >> Grafik: Wilfried Kahrs (WiKa).", "9. Textgrafik SAG NEIN: KEINE DATEN F\u00dcR DIE BUNDESWEHR - Keine Personendaten Jugendlicher an die Bundeswehr! - Widerspruch ist m\u00f6glich und n\u00f6tig! >> Aktion der Internationale Liga f\u00fcr Menschenrechte e.V. >> weiter.", "10. Die NATO ist ein christliches, offensiv-aggressives und menschenrechtsverachtendes Milit\u00e4r- und Angriffsb\u00fcndnis. Kriegsverbrechen, Verbrechen gegen die Menschlichkeit, Destabilisierung, Diffamierung, Osterweiterung und Verletzung der Souver\u00e4nit\u00e4t ausgesuchter Staaten zwecks Regime-Change geh\u00f6ren zum blutigen Repertoire. Die meisten Mitgliedsstaaten sind selbst Kriegstreiber, Schurkenstaaten oder zumindest willf\u00e4hrige Unterst\u00fctzer.", "The NATO is a christian, offensive-aggressive and inhuman military and offensive alliance. War crimes, crimes against humanity, destabilization, defamation, eastward expansion and violation of the sovereignty of selected states for the purpose of regime change belong to its bloody repertoire. Most NATO member states are themselves warmongers, rogue states or at least compliant supporters.", "L'OTAN est une alliance militaire et offensive chr\u00e9tienne, offensive-agressive et inhumaine. Les crimes de guerre, les crimes contre l'humanit\u00e9, la d\u00e9stabilisation, la diffamation, l'expansion vers l'Est et la violation de la souverainet\u00e9 de certains \u00c9tats en vue d'un changement de r\u00e9gime font partie du r\u00e9pertoire sanguinaire. La plupart des Etats membres sont eux-m\u00eames des bellicistes, des Etats voyous ou, du moins, des partisans dociles.", "Textidee: Helmut Schnug. Grafik: Wilfried Kahrs (WiKa). Bei Verwendung dieser Grafik ist die Namensnennung und Verlinkung auf Kritisches-Netzwerk.de erforderlich!", "11. \"Eine Zivilisation die mehr Geld f\u00fcr Kriege ausgibt als f\u00fcr Bildung und Frieden ist alles andere als zivilisiert!\" Grafikbearbeitung: Wilfried Kahrs, Tischenreuth (WiKa).", "12. Stoppt Waffenverk\u00e4ufe! Stoppt den Aufr\u00fcstungswahnsinn! - Stop selling arms! Stop the rearmament madness! Grafik (ohne Inlet): geralt / Gerd Altmann, Freiburg.\u00a0Quelle: Pixabay. Alle Pixabay-Inhalte d\u00fcrfen kostenlos f\u00fcr kommerzielle und nicht-kommerzielle Anwendungen, genutzt werden - gedruckt und digital. Eine Genehmigung mu\u00df weder vom Bildautor noch von Pixabay eingeholt werden. Auch eine Quellenangabe ist nicht erforderlich. Pixabay-Inhalte d\u00fcrfen ver\u00e4ndert werden. Pixabay Lizenz. >> Grafik. Inlet eingearbeitet von Helmut Schnug.", "13. Soldat. Die AfD steht unter anderem f\u00fcr die Wiedereinf\u00fchrung der Wehrpflicht, massive Aufr\u00fcstung, Akzeptierung und Einhaltung der Zwei-Prozent-Forderung seitens der USA, Bundeswehreins\u00e4tze im Inneren (gegen die eigene Bev\u00f6lkerung wenn geboten) und in allen Staaten der Welt wo deutsche Interesse durchgesetzt und \"verteidigt\" werden m\u00fcssen. Foto: Inactive account \u2013 ID 12019.\u00a0Quelle: Pixabay. Alle Pixabay-Inhalte d\u00fcrfen kostenlos f\u00fcr kommerzielle und nicht-kommerzielle Anwendungen, genutzt werden - gedruckt und digital. Eine Genehmigung mu\u00df weder vom Bildautor noch von Pixabay eingeholt werden. Auch eine Quellenangabe ist nicht erforderlich. Pixabay-Inhalte d\u00fcrfen ver\u00e4ndert werden. Pixabay Lizenz. >> Foto (ohne AfD-Buttons). Bildidee: (AfD-Buttons) Helmut Schnug. Bildbearbeitung: Wilfried Kahrs (WiKa).", "14. Skulls: Todesf\u00e4lle bei der Bundeswehr in Aus\u00fcbung ihrer Dienstpflichten [sic!]. Illustration: thommas68 / Iv\u00e1n Tam\u00e1s, Budapest/Magyarorsz\u00e1g (user_id:2571842). Quelle: Pixabay. Alle Pixabay-Inhalte d\u00fcrfen kostenlos f\u00fcr kommerzielle und nicht-kommerzielle Anwendungen, genutzt werden - gedruckt und digital. Eine Genehmigung mu\u00df weder vom Bildautor noch von Pixabay eingeholt werden. Auch eine Quellenangabe ist nicht erforderlich. Pixabay-Inhalte d\u00fcrfen ver\u00e4ndert werden. Pixabay Lizenz. >> Illustration.", "15. Buchcover: \"Die Militarisierung der EU \u2013 Der (un)aufhaltsame Weg Europas zur milit\u00e4rischen Gro\u00dfmacht\" von Claudia Haydt und J\u00fcrgen Wagner (2018). Berlin: edition berolina, ISBN 978-3958410879, 304 S., 14,99 \u20acuro.", "Die IMI-Vorst\u00e4nde Claudia Haydt und J\u00fcrgen Wagner haben soeben ein neues Buch ver\u00f6ffentlicht, das sich ausf\u00fchrlich auf (etwas) \u00fcber 300 Seiten mit dem derzeit in schwindelerregendem Tempo ablaufenden Umbau der EU zur R\u00fcstungsunion besch\u00e4ftigt. Das Buch kann zum Preis von 14,99 Euro (inkl. Porto) gerne unter imi@imi-online.de bestellt werden. Eine erste Rezension findet sich hier.", "16. Buchcover: \"Die Sprache der Neuen Rechten. Populistische Rhetorik und Strategien\" von Enno Stahl. Alfred Kr\u00f6ner Verlag, Stuttgart. 1. Auflage 2019, Kartonierter Einband (Broschur), 208 Seiten, ISBN 978-3-520-72101-3, Preis: 14,90 \u20ac [D]. Das Buch ist ab sofort erh\u00e4ltlich. Die ISBN des E-Books lautet 978-3-520-72191-4, der Preis betr\u00e4gt 13,99 \u20ac. Es handelt sich um ein angereichtertes PDF.", "Eine bedenkliche Aggressivit\u00e4t im verbalen Umgang, eine Abstumpfung gegen\u00fcber Gewalt und dem tragischen Schicksal anderer treten immer deutlicher zu Tage \u2013 es sind dies Reflexe, die gerade die Politiker und Politikerinnen der Neuen Rechten gerne und ausgiebig bedienen. In Internetforen und sozialen Netzwerken, den \u00bbdigitalen Stammtischen\u00ab von Facebook, Twitter und Co., nehmen die Menschen kein Blatt mehr vor den Mund; zunehmend sind hier brutale, menschenverachtende und volksverhetzende Sprachausf\u00e4lle zu verzeichnen, die einen angst und bange werden lassen.", "Wom\u00f6glich ist das rechte Lager bereits dabei, den Boden zu bereiten, auch wenn heute noch nicht so viel auf eine neuerliche Macht\u00fcbernahme von rechts hinweist. Doch damit rechnete vor 86 Jahren auch niemand. Daher ist es wichtig, die Sprachbilder der Neuen Rechten und die dahinterstehenden Denktraditionen zu dokumentieren und zu durchleuchten. Komplexe Kausalzusammenh\u00e4nge haben dazu gef\u00fchrt, dass es so weit hat kommen k\u00f6nnen.", "Dieser Essay m\u00f6chte einige davon nennen und die Bedingungen analysieren, die diese Entwicklung beg\u00fcnstigten. Was man dagegen tun kann? Der Essay schlie\u00dft mit einigen Hinweisen zur Strategie im Handeln gegen Rechts. (Klappentext)", "\u00bbWorte k\u00f6nnen sein wie winzige Arsendosen: sie werden unbemerkt verschluckt, sie scheinen keine Wirkung zu tun, und nach einiger Zeit ist die Giftwirkung doch da.\u00ab (Victor Klemperer)", "\"AfD-Parteitag st\u00e4rkt v\u00f6lkischen Fl\u00fcgel\" von Peter Schwarz, 3. Dezember 2019 >> weiter.", "\"Rechtsradikale Netzwerke im Staatsapparat\" von Peter Schwarz, 12. Oktober 2019 >> weiter.", "\"Warum der derzeitige Einsatz von V-Personen durch die Polizei illegal ist\" von Dr. Anna Luise Decker, 28. Sep. 2019 >> weiter.", "\"Sezession: neurechte Theoriezeitschrift mit Netz-Tagebuch und der Buchverlag Antaios. Der Fl\u00fcgel und das rechte Netzwerk der AfD\" von Christian Jakob, 26.08.2019 >> weiter.", "\"Enno Stahl: Die Sprache der Neuen Rechten. Populistische Rhetorik und Strategien\" von Christian Jakob inkl. zur Ver\u00f6ffentlichung freigegebene Leseprobe, 19.08.2019 >> weiter.", "\"G\u00f6tz Kubitschek und das Institut f\u00fcr Staatspolitik: Der Fl\u00fcgel und das rechte Netzwerk der AfD\" von Christian Jakob, 12.08.2019 >> weiter.", "\"Funktion\u00e4rs-Rochade: Die heimliche Unterwanderung der AfD durch Rechtsextreme\" von Christian Jakob, 03.08.2019 >> weiter.", "\"Der Weg in alte Muster: Will die AfD zur\u00fcck ins Dritte Reich?\" von Christian Jakob, 29.07.2019 >> weiter.", "\"Die Nationalisierung der Massen. Wo Nationalismus zur Ersatzreligion aufgebaut wird, sind auch Faschismus, Gewalt und Krieg nicht weit.\" von Wolfram Rost, 25.07.2019 >> weiter. - Erstver\u00f6ffentlichung am 19.07.2019 bei RUBIKON >> weiter.", "\"Die Kriegs-Alternative: Ein Fake namens AfD: asozial & militaristisch\" von Ulrich Gellermann, 24.07.2019 >> weiter."]}}, "recommendations": []}