{"news_outlet": "kritisches_netzwerk", "provenance": "https://kritisches-netzwerk.de/forum/passversagung-und-damit-auch-passentziehung", "query_keywords": ["arbeitslosigkeit", "leiche", "datenschutz", "spo", "demo", "ukraine", "bsw", "wehrpflicht", "kultur", "us", "5g", "linke", "usa", "ampel", "nazi", "klima", "kleinunternehmer", "politik", "ss", "rechtsextremismus", "rna", "sp", "corona", "krieg", "europa", "regierung", "schi", "klimawandel", "ns", "sahra wagenknecht", "annalena baerbock"], "creation_date": "22.07.2023", "last_modified": "19.02.2024", "crawl_date": "31.10.2024", "author_person": ["Helmut S."], "author_organization": [], "news_keywords": ["Andersdenkende", "Bundesverfassungsschutzgesetz", "BVerfSchG", "Dagmar Henn", "Delegitimierung des Staates", "Extremisten", "G\u00e4ngelung", "Gerichtsverfassungsgesetz", "Gerichtsverwertbarkeit", "G\u00f6tz Wiedenroth", "Grundgesetz", "GVG", "Paragraphendschungel", "Paragrafensalat", "Passbeh\u00f6rden", "Passentziehung", "Passentzug", "PassG", "Passgesetz", "Pa\u00dfG", "Passversagung", "Pa\u00dfversagung", "Passversagungsgrund", "Passverwaltungsvorschrift", "PassVwV", "Rechtsextremismus", "Reisepass", "Reisepassentzug", "staatliche Repression", "StGB", "Strafgesetzbuch", "Strafverfolgung", "Verfassungsgrunds\u00e4tze", "Verfassungsschutz", "Verwaltungsverfahren", "Verwaltungsvorschrift", "V\u00f6lkerstrafgesetzbuch", "VStGB"], "content": {"title": "Passversagung und damit auch Passentziehung", "description": "Passversagung und damit auch Passentziehung Neue Stufe der Repression: Die Ampel plant den Passentzug f\u00fcr \"Extremisten\" Von Dagmar Henn", "body": {"": ["Klingt irreal, oder? Und man muss einer langen Kette von Querverweisen folgen, um zu erkennen, wie abgr\u00fcndig das ist, was die Ampelfraktionen tats\u00e4chlich beantragt hat. Aber es ist wahr, und es hebt die politische Repression in Deutschland auf eine neue Stufe.", "Manchmal mag man nicht glauben, was man zugetragen bekommt. Das gilt auch f\u00fcr den Antrag der Regierungskoalition im Ausschuss f\u00fcr Inneres und Heimat mit Nummer 20(4)259 vom 7. Juni dieses Jahres; den musste ich auf dem Bundestagsserver lesen, um ihn f\u00fcr echt zu halten. Nun, wer liest schon Ausschussantr\u00e4ge? Es reicht, gelegentlich solche Meisterwerke wie das Geb\u00e4udeenergiegesetz lesen zu m\u00fcssen, wenn sie verabschiedet werden sollen. Kein Wunder also, dass diese Perle deutscher Demokratie \u00fcber einen Monat unbeachtet schlummerte.", "Es geht in diesem Antrag um Passversagung (und automatisch damit auch um Passentziehung), und selbstverst\u00e4ndlich werden ganz edelm\u00fctige Gr\u00fcnde benannt, warum bei diesem Thema anders reagiert werden m\u00fcsse \u2013 um zu verhindern, dass Deutsche an \"ausl\u00e4ndischen Veranstaltungen\" teilnehmen, \"deren Inhalte im Widerspruch zu den Grunds\u00e4tzen der freiheitlich demokratischen Grundordnung des Grundgesetzes stehen\". Als Beispiel wird danach eine Teilnahme an rechtsextremen Kampfsportkursen vorgebracht, um sicherzustellen, dass man es wirklich gut findet, gro\u00dfz\u00fcgiger P\u00e4sse zu entziehen.", "Dazu muss ich vorab zweierlei sagen.", "Dies vorab, weil viele Menschen nach wie vor derartige Regelungen mit dem Argument hinnehmen, so b\u00f6se k\u00f6nnten \"die\" doch gar nicht sein. Abgesehen davon, dass die letzten Jahre in dieser Hinsicht einige unangenehme Lektionen bereit hielten: Exakt dieser Blick auf die schlimmstm\u00f6gliche Verwendung war eine der Konsequenzen, die demokratische Juristen aus den Nazijahren zogen. [HIER + HIER + HIER]", "Das Gesetz, auf das sich der oben erw\u00e4hnte Antrag bezieht, ist gerade in der Anh\u00f6rung im Bundestag. Der relevante Teil des Paragrafen \u00a77, Absatz 1 des Passgesetzes (PassG) lautet schlicht:", "\"Der Pass ist zu versagen, wenn bestimmte Tatsachen die Annahme begr\u00fcnden, dass der Passbewerber\n\u00a0\u00a0\u00a0 1. die innere oder \u00e4u\u00dfere Sicherheit oder sonstige erhebliche Belange der Bundesrepublik Deutschland gef\u00e4hrdet.\"", "Die restlichen Bestimmungen unter Ziffer 2 bis 11 sind genauer, wobei man nicht \u00fcbersehen sollte, dass die geplante \u00c4nderung interessanterweise s\u00e4mtliche Punkte, die sich mit der Passversagung f\u00fcr Wehrpflichtige befassen, nicht ber\u00fchrt.", "Um eine Vorstellung zu erhalten, was alles von \u00a7 7(1)1 PassG gemeint ist, muss man in die \"Allgemeine Verwaltungsvorschrift zur Durchf\u00fchrung des Passgesetzes\" (PassVwV) gehen, die, das darf man nie vergessen, zwar nur eine Verordnung und kein Gesetz ist, aber die Verwaltungen trotzdem bindet.", "In einer Vorbemerkung zu \u00a7 7 hei\u00dft es immerhin:", "\"Voraussetzung [einer Passversagung] ist, dass die Annahme des Vorliegens eines Passversagungsgrundes auf gerichtsverwertbare Tatsachen gest\u00fctzt werden kann. Die blo\u00dfe M\u00f6glichkeit oder eine Vermutung reichen nicht aus.\"", "Und dann folgt unter der Ziffer 7.1.1.3 die Definition, was Tatbest\u00e4nde, \"die die innere oder \u00e4u\u00dfere Sicherheit\" gef\u00e4hrden, nun eigentlich sind. Oder auch nicht, denn hier finden sich nur drei Querverweise: auf Straftaten, die in den \u00a7\u00a7 74a (1) und \u00a7 120 (1) Gerichtsverfassungsgesetz (GVG) genannt sind, oder solche, die \"gegen die in \u00a74 Absatz 2 des Bundesverfassungsschutzgesetzes (BVerfSchG) genannten Verfassungsgrunds\u00e4tze gerichtet sind\".", "Jeder, der ein wenig mit Recht zu tun hatte, wird bei Bandwurmverweisen sofort skeptisch. Schon allein deshalb, weil sich hinter einem winzig erscheinenden Satz ein enormes Feld m\u00f6glicher Bez\u00fcge er\u00f6ffnet, das f\u00fcr Profis schon schwer zu \u00fcbersehen, f\u00fcr Laien aber v\u00f6llig unkontrollierbar ist. Und wie es die Ahnung schon fl\u00fcsterte, im Gerichtsverfassungsgesetz geht es weiter.", "Das ist die bisherige Rechtslage, aber der Antrag der Ampelfraktionen deutet darauf hin, dass Bem\u00fchungen, P\u00e4sse zu entziehen (immerhin ein Verwaltungsakt und damit gerichtlich \u00fcberpr\u00fcfbar), mehrfach gescheitert sind. Was nicht verwundert, denn so oft auch geschrien wird, dass die eine oder andere politische Handlung die Demokratie gef\u00e4hrde: Meistens beruhen solche Behauptungen auf Belegen, die eben das nicht sind, was die Vorbemerkung der bisher g\u00fcltigen Verordnung verlangt.", "Genau das ist der Punkt, auf den der besagte Antrag zielt. Wer ihn lesen will, darf nie vergessen, dass die ganze Begr\u00fcndung, die vor dem eigentlichen Antrag steht, nur Dekoration ist. Der eigentlich relevante Beschluss lautet wie folgt:", "\"Vor diesem Hintergrund fordert der Ausschuss f\u00fcr Inneres und Heimat des Deutschen Bundestages die Bundesregierung auf:\n\u00a0\u00a0\u00a0 1. darauf hinzuwirken, die Passverwaltungsvorschrift insofern zu konkretisieren, als dass bei einer beabsichtigten Teilnahme an extremistischen Veranstaltungen im Ausland, die inhaltlich im Widerspruch zu den Grunds\u00e4tzen der freiheitlich demokratischen Grundordnung des Grundgesetzes stehen, eine Gef\u00e4hrdung des internationalen Ansehens der Bundesrepublik Deutschland und somit eines sonstigen erheblichen Belangs der Bundesrepublik Deutschland im Sinne des \u00a7 7 Abs. 1 Nr. 1 Var. 3 PassG anzunehmen ist\n\u00a0\u00a0\u00a0 und\n\u00a0\u00a0\u00a0 2. darauf hinzuwirken, dass der Informationsfluss von den Sicherheitsbeh\u00f6rden zu den Passbeh\u00f6rden verbessert wird, sodass bei der Entscheidung \u00fcber eine Passversagung den Passbeh\u00f6rden eine hinreichende Tatsachengrundlage vorliegt, um eine gerichtsfeste Passversagung vornehmen zu k\u00f6nnen.\"", "Eines kann man mit Sicherheit sagen: deutsche Neonazis, die sich in der Ukraine bei Asow mal eine Waffenausbildung holen, sind nicht gemeint. Das gilt dieser Bundesregierung im Ernstfall sogar noch als n\u00fctzlich f\u00fcr das internationale Ansehen, weil man nie vergessen darf, dass damit nur das Ansehen im Westen gemeint ist. Ginge es um das Ansehen auf dem gesamten Globus, m\u00fcsste man Au\u00dfenministerin Annalena Baerbock den Pass entziehen. Auch f\u00fcr den Rest der Bundesregierung g\u00e4be es einige h\u00fcbsche Bestimmungen unter der \u00dcberschrift Hochverrat.", "[>> s. Artikel von Dr. Wolfgang Bittner: \u00bbDer Verrat deutscher Interessen. Deutsche Politiker ruinieren im Einvernehmen mit den USA das eigene Land.\u00ab, >> weiter.", "Aber zur\u00fcck zum Text. Man muss beim Lesen im Ohr haben, wer alles wof\u00fcr in den letzten drei Jahren zum \"Extremisten\" erkl\u00e4rt wurde. Wie w\u00e4re das mit einer Konferenz zum Ukrainekrieg in Moskau? Mit einer Tagung \u00fcber Spritzzw\u00e4nge und Corona-Ma\u00dfnahmen in der Schweiz? Nachdem es inzwischen schon Delegitimierung des Staates ist, wenn man die Politik der Bundesregierung st\u00e4rker als milde kritisiert, ist eine Teilnahme an einer Konferenz, die die Theorie des Klimawandels in Frage stellt, noch zul\u00e4ssig, oder ist das auch schon extremistisch?", "\"Die Passverwaltungsvorschrift insofern zu konkretisieren\", das ist ein Arbeitsauftrag an das Innenministerium, die oben zitierte Vorschrift so zu \u00e4ndern, dass es keine Probleme mehr gibt, eine Passversagung oder einen Passentzug bei Gericht durchzusetzen. Was beispielsweise m\u00f6glich ist, indem man die Anforderung, es m\u00fcsse sich um \"gerichtsverwertbare Tatsachen\" handeln, schlicht streicht. Dass genau in diese Richtung gedacht wird, belegt Punkt 2.", "Denn den \"Informationsfluss von den Sicherheitsbeh\u00f6rden zu den Passbeh\u00f6rden\" zu verbessern, \u00e4ndert nichts an der Tatsache, dass das, was der Verfassungsschutz, der damit vor allem gemeint ist, vor sich hin raunt, in seltensten F\u00e4llen \"gerichtsverwertbar\" ist. Anders gesagt: Es geht darum, die Vorschrift so zu formulieren, dass \"Informationen\" aus den Verfassungsschutz\u00e4mtern so behandelt werden, als w\u00e4ren sie \"gerichtsverwertbare Tatsachen\", obwohl sie es in der Regel nicht sind, weil es sich nicht um ermittelte T\u00e4terschaft bei Straftaten handelt, sondern um politische Zuschreibungen. In dem Bereich, in dem etwas gerichtlich auch nur vorliegt, br\u00e4uchte es den ganzen Zirkus um Paragraf \u00a7 7 (1) 1 PassG nicht mehr, dann k\u00e4me n\u00e4mlich \u00a7 7 (1) 2 zum Zug: \"wer sich einer Strafverfolgung oder Strafvollstreckung (\u2026) entziehen will\". Auch das muss bisher belegt werden, aber das ist wesentlich leichter.", "Ist jetzt klar, warum in der Begr\u00fcndung zu diesem Antrag so laut von \"Rechtsextremismus\" die Rede ist? In einer Zeit, in der so gut wie alles, was noch halbwegs bei Vernunft ist, als \"Nazi\" tituliert wird?", "Nachdem wir gekl\u00e4rt haben, wer alles zur m\u00f6glichen Zielgruppe geh\u00f6rt, kommt jetzt die n\u00e4chste Frage, die aber wesentlich einfacher zu beantworten ist: Welche Konsequenzen h\u00e4tte das?", "Nun, schlicht die, dass es wesentlich erschwert wird, das Territorium der NATO zu verlassen, bzw. wesentlich gef\u00e4hrlicher wird, es zu betreten, gesetzt den Fall, diese Bundesregierung hat mit einem ein politisches H\u00fchnchen zu rupfen (in die EU-L\u00e4nder kommt man ja mit Personalausweis). Nachdem die Strafverfolgung bereits auf alle m\u00f6glichen Formen der Kommunikation erweitert wurde (gut, ein Strafverfahren wegen einer \u00c4u\u00dferung am Telefon ist mir noch nicht bekannt, aber das kommt wom\u00f6glich auch noch), besteht der n\u00e4chste Schritt darin, m\u00f6gliche Ziele einer solchen Strafverfolgung am Verlassen des Landes zu hindern.", "Da eine der Konsequenzen beinahe allgegenw\u00e4rtiger elektronischer \u00dcberwachung darin besteht, dass im Grunde jede, auch absolut legale und zul\u00e4ssige, Form politischen Widerstands nur noch in Gestalt pers\u00f6nlicher Treffen au\u00dferhalb des NATO-Gebiets zu organisieren m\u00f6glich ist, um eine Sabotage gleich zu Beginn zu verhindern, k\u00e4me eine massive Anwendung des Paragrafen\u00a0 \u00a7 7 (1) 1 PassG einer Blockade jeder au\u00dferparlamentarischen Opposition gleich.", "Das ist \u00fcbertrieben? Nein, exakt dieses Vorgehen w\u00fcrde ich beispielsweise f\u00fcr den Fall anraten, dass tats\u00e4chlich die Gr\u00fcndung einer Wagenknecht-Partei beabsichtigt ist. Ein pers\u00f6nliches Treffen nur von langj\u00e4hrig bekannten, vertrauensw\u00fcrdigen Personen au\u00dferhalb von EU und NATO. Wobei diese Sorge vermutlich nicht berechtigt ist, weil auch das Sahra Wagenknecht nicht davon abhalten wird, wieder irgendwelche Trotzkisten an den Dr\u00fccker zu lassen.", "Es geht also nicht um ein paar Nazispinner, die man davon abhalten k\u00f6nnen will, irgendwo (au\u00dfer in der Ukraine) durch den Schlamm zu robben. Es geht darum, eine der wenigen Optionen zu blockieren, die politische Organisation auf Bundesebene noch erm\u00f6glichen. Nur, um zu belegen, wie realistisch diese Sorgen sind: Man erinnere sich an die vielf\u00e4ltigen Methoden, mit denen eine zweite zentrale Demonstration gegen die Corona-Ma\u00dfnahmen verhindert wurde.", "Das reichte von Behinderung bei der Buchung von Transportmitteln wie Z\u00fcgen und Bussen bis hin zu polizeilichen Stra\u00dfenblockaden. Die Ma\u00dfnahmen, die verhindern, dass die Menschen, die demonstrieren wollen, \u00fcberhaupt zum Demonstrationsort kommen, lassen sich nur umgehen, wenn die Verbindung der einzelnen Organisatoren untereinander nicht bekannt ist. Dass all diese Behinderungsma\u00dfnahmen selbst verfassungswidrig sind, \u00e4ndert leider nichts am Ergebnis.", "Was bei Weitem noch nicht das Ende der M\u00f6glichkeiten darstellt; aber wenn man die sonstigen Varianten ausf\u00fchrt und daran erinnert, wann und wo Derartiges bereits getrieben wurde, befindet man sich sofort im Bereich unzul\u00e4ssiger historischer Vergleiche.", "Es mag also jeder f\u00fcr sich diesen Paragrafen in all seiner Pracht durchs Denken rollen lassen und sich ausmalen, welches Ergebnis eine Anwendung maximaler B\u00f6sartigkeit h\u00e4tte. In normalen Zeiten w\u00e4re sofort klar, dass es hier um einen weiteren Angriff auf demokratische Rechte geht. Leider d\u00fcrfte f\u00fcr viele allein die Dekoration der Antragsbegr\u00fcndung gen\u00fcgen, um gute Absichten zu unterstellen, und die \u00c4nderung der Verwaltungsvorschrift zum PassG wird dem Beschluss \u00fcber die Gesetzes\u00e4nderung auf dem Fu\u00dfe folgen.", "Dagmar Henn", "\u25ba Quelle: Der Artikel von Dagmar Henn wurde am 18. Juli 2023 mit dem Titel \"Neue Stufe der Repression: Die Ampel plant den Passentzug f\u00fcr \"Extremisten\" erstver\u00f6ffentlicht auf deutsch.rt.com >> Artikel. Bestimmungen zur Verwendung: Die Autonome Non-Profit-Organisation (ANO) \u201eTV-Nowosti\u201c, oder deutsch.rt.com, besitzt alle Rechte auf die geistige, technische und bildliche Verwendung der auf der Webseite ver\u00f6ffentlichten Inhalte.", "Alle Inhalte, die auf der Webseite zu finden sind, werden \u2013 wenn nicht anders angegeben \u2013 als \u00f6ffentliche Informationen zur Verf\u00fcgung gestellt und d\u00fcrfen zu Non-Profit-, Informations-, Wissenschafts-, Bildungs- und Kulturzwecken frei weiterverbreitet oder kopiert werden. Jede kommerzielle Verwendung der Inhalte ohne schriftliche Genehmigung des Urheberrechtseigent\u00fcmers ist untersagt. Die Verwendung aller auf der Webseite ver\u00f6ffentlichten Inhalte einschlie\u00dflich deren Zitierens sind nur mit einem Verweis auf die Quelle und mit dem entsprechenden Link m\u00f6glich. Alle unbefugten Versuche, die von der Webseite stammenden oder zitierten Inhalte abzu\u00e4ndern, sind streng untersagt.", "ACHTUNG: Die Bilder, Grafiken, Illustrationen und Karikaturen sind nicht Bestandteil der Originalver\u00f6ffentlichung und wurden von KN-ADMIN Helmut Schnug eingef\u00fcgt. F\u00fcr sie gelten folgende Kriterien oder Lizenzen, siehe weiter unten. Gr\u00fcnf\u00e4rbung von Zitaten im Artikel und einige zus\u00e4tzliche Verlinkungen wurden ebenfalls von H.S. als Anreicherung gesetzt, ebenso die Komposition der Haupt- und Unter\u00fcberschrift(en) ge\u00e4ndert.", "Liebe Leser (m/w/d),", "die Dienste von RT sind im Netz derzeit st\u00e4ndigen Angriffen ausgesetzt. Ziel ist, die Seiten zu blockieren und uns als alternative Informationsquelle zum Schweigen zu bringen. Wir arbeiten weiter unerm\u00fcdlich daran, den (technischen) Zugang zu unseren Artikeln zu erm\u00f6glichen, um Ihnen Sichtweisen jenseits des Mainstreams anzubieten.", "\u00dcber die jeweils aktuellen Wege zu uns halten wir Sie gern per E-Mail \u00fcber unseren Newsletter auf dem Laufenden. Daf\u00fcr k\u00f6nnen Sie sich oben rechts auf unserer Homepage eintragen. Alle Dienste sollten auch problemlos \u00fcber den Tor-Browser erreichbar sein. Im Moment erreichen Sie aber auch ohne diesen Browser f\u00fcr anonymes Surfen RT DE wie folgt:", "\u25ba In Chrome sind hierzu folgende Schritte notwendig:", "1. \u00d6ffnen Sie Ihren Chrome-Browser.", "2. Gehen Sie zu Einstellungen > Datenschutz und Sicherheit > Sicherheit.", "3. Scrollen Sie nach unten, bis Sie den Abschnitt 'Erweitert' finden.", "4. Darunter finden Sie 'Sichere DNS verwenden'.", "5. Standardm\u00e4\u00dfig ist diese Option auf \"Mit Ihrem aktuellen Dienstanbieter\" eingestellt.", "6. Klicken Sie auf die Option \"Mit\" darunter.", "7. Im Men\u00fc darunter finden Sie eine Liste der verf\u00fcgbaren DNS, w\u00e4hlen Sie Cloudfare (1.1.1.1) bzw. Cloudfare (default) aus.", "\u25ba In Firefox k\u00f6nnen sie die DNS auf \u00e4hnliche Weise \u00e4ndern:", "1. \u00d6ffnen Sie Ihren Firefox-Browser und w\u00e4hlen Sie 'Einstellungen'.", "2. F\u00fchren Sie im daraufhin ge\u00f6ffneten Dialogfeld einen Bildlauf nach unten zu 'DNS \u00fcber HTTPS aktivieren' durch.", "3. Klicken Sie unter 'DNS \u00fcber HTTPS aktivieren' auf die Dropdown-Liste 'Anbieter verwenden', um den Anbieter Cloudfare (default) auszuw\u00e4hlen.", "4. Klicken Sie auf OK, um Ihre \u00c4nderungen zu speichern und das Fenster zu schlie\u00dfen.", "\u25ba In Opera gehen Sie wie folgt vor:", "1. Klicken Sie auf das Opera-Symbol, um das Men\u00fc des Browsers zu \u00f6ffnen.", "2. W\u00e4hlen Sie Einstellungen aus dem Men\u00fc. Wenn Sie Alt + P dr\u00fccken, werden die Einstellungen direkt ge\u00f6ffnet.", "3. Klicken Sie in den Einstellungen auf der linken Seite auf Erweitert > Browser.", "4. Scrollen Sie auf der rechten Seite nach unten zum Abschnitt 'System'.", "5. Aktivieren Sie die Option 'DNS-over-HTTPS' anstelle der 'DNS-Einstellungen des Systems'.", "6. W\u00e4hlen Sie den Anbieter Cloudfare (default) aus.", "Einige Schritte lassen sich auch abk\u00fcrzen, wenn Sie in der Suchfunktion Ihrer Browsereinstellungen nach 'DNS' suchen und den Anbieter wie oben beschrieben \u00e4ndern.", "Bleiben Sie\u00a0RT DE gewogen!", "\u25ba Bild- und Grafikquellen:", "1. Ein Reisepass (in Deutschland im amtlichen Sprachgebrauch auch als Nationalpass bezeichnet) ist im engeren und urspr\u00fcnglichen Sinne ein amtlicher Ausweis, der vom Staat herausgegeben wird, dessen Staatsangeh\u00f6rigkeit der Inhaber besitzt. Dieser Pass berechtigt gem\u00e4\u00df dem Recht des ausstellenden Staates zum grenz\u00fcberschreitenden Reisen und grunds\u00e4tzlich zur R\u00fcckkehr ins eigene Hoheitsgebiet. Der Pass bleibt Eigentum des jeweiligen Staates und dient der Identifizierung und Legitimation gegen\u00fcber staatlichen Beh\u00f6rden, privaten Einrichtungen und Privatpersonen.", "Die meisten Reisep\u00e4sse enthalten neben den Angaben zur Person und zur Staatsangeh\u00f6rigkeit ihres Inhabers leere Seiten, die f\u00fcr zus\u00e4tzliche amtliche Vermerke des Ausstellerstaates oder die Anbringung von Vermerken anderer Staaten, wie Visa, Aufenthaltstiteln oder Kontrollstempeln \u00fcber die Ein- und Ausreise, verwendet werden k\u00f6nnen. Dar\u00fcber hinaus gibt es seit Beginn der 2000er Jahre zunehmend biometrische Reisep\u00e4sse, bei denen Personendaten in elektronischer Form im Pass abgelegt werden. (Text: Wikipedia).", "Das deutsche Passgesetz (PassG), veraltete Schreibweise Pa\u00dfgesetz bzw. Pa\u00dfG) regelt die Passpflicht f\u00fcr deutsche Staatsb\u00fcrger, die aus der Bundesrepublik Deutschland ausreisen oder in sie einreisen wollen. Foto: Tim Reckmann, 59069 Hamm. >> https://www.tim-reckmann.de/. Quelle: Flickr. Die Datei ist mit der CC-Lizenz Namensnennung 2.0 Generic (CC BY 2.0) lizenziert. Viele Tausend weitere Fotos findest Du auch auf www.ccnull.de. Dar\u00fcber hinausgehende Lizenzen werden auf www.a59.de angeboten.", "2. \u00bbFurchtbare Juristen. Die unbew\u00e4ltigte Vergangenheit der deutschen Justiz\u00ab von Ingo M\u00fcller. Edition Tiamat - Verlag Klaus Bittermann, 10967 Berlin. 448 Seiten, 22,00 Euro, ISBN 978-3-89320-269-0. >> http://www.edition-tiamat.de", "Wie einen Befreiungsschlag haben viele Juristen, aber nicht nur die, sondern auch viele andere das Buch Ingo M\u00fcllers beim ersten Erscheinen 1987 empfunden. Denn wie Mehltau lag die Vergangenheit \u00fcber der deutschen Justiz. Das Werk ist inzwischen ein Klassiker weil es frei von Juristenjargon f\u00fcr jeden verst\u00e4ndlich, die ganze unselige Geschichte unseres Rechtssystems im 20. Jahrhundert erz\u00e4hlt. \u00dcber zehn Jahre war das in mehrere Sprachen \u00fcbersetzte Buch auf deutsch nicht erh\u00e4ltlich. Jetzt liegt es in siebter, \u00fcberarbeiteter und erweiterter Auflage vor. Eine Pflichtlekt\u00fcre nicht nur f\u00fcr Juristen, sondern f\u00fcr alle, f\u00fcr die die Justizgeschichte ein Teil der deutschen Geschichte ist. (-Verlagstext!)", "Quelle des Buchcovers und der detaillierten Inhaltsangaben: Verlag Klaus Bittermann, 10967 Berlin. Die Verwendung des Buchcovers und des Inhaltsverzeichnises im Kritischen-Netzwerk erfolgt aus nicht-kommerziellem, aber journalistisch-redaktionellem Zweck mit dem Ziel, m\u00f6glichst zahlreiche (Kauf-)Interessenten f\u00fcr das Buch zu erreichen. Der Betreiber des KN zieht daraus keinen finanziellen Nutzen! Die Rechte verbleiben selbstverst\u00e4ndlich beim Verlag!\u00a0\u00a9\u00a0Verlag Klaus Bittermann, 10967 Berlin.", "3. Paragraphendschungel unterschiedlicher Gesetze und Verwaltungsvorschriften allein in Deutschland, bspw.: Grundgesetz (GG), Strafgesetzbuch (StGB), Bundesverfassungsschutzgesetz (BVerfSchG), Passgesetz (PassG), Allgemeine Verwaltungsvorschrift zur Durchf\u00fchrung des Passgesetzes (Passverwaltungsvorschrift - PassVwV), Gerichtsverfassungsgesetz (GVG), V\u00f6lkerstrafgesetzbuch (VStGB), u.v.m.. Illustration: 8385 (user_id:8385). Quelle: Pixabay. Alle Pixabay-Inhalte d\u00fcrfen kostenlos f\u00fcr kommerzielle und nicht-kommerzielle Anwendungen, genutzt werden - gedruckt und digital. Eine Genehmigung mu\u00df weder vom Bildautor noch von Pixabay eingeholt werden. Auch eine Quellenangabe ist nicht erforderlich. Pixabay-Inhalte d\u00fcrfen ver\u00e4ndert werden. Pixabay Lizenz. >> Illustration.", "4. Karikatur \"Mitbestimmung des Grundgesetz-Deutschen-Volkes bei Kriegserkl\u00e4rungen, Parteiverboten oder Bundeswehr-Detachements? Wo denken Sie hin?\" Bildunterschrift: \"In einer sogenannten Demokratie geht das ... einfach so!\"", "Karikatur:\u00a0Copyright \u00a9\ufe0f G\u00f6tz Wiedenroth. Zur Person: G\u00f6tz Wiedenroth wird 1965 in Bremen geboren, beginnt seine berufliche Laufbahn als Industrie- und Diplomkaufmann. Kaufm\u00e4nnische Ausbildung bei der Daimler-Benz AG, Niederlassung Hamburg. Es folgte ein Studium der Wirtschaftswissenschaften/ Betriebswirtschaftslehre an der Nordischen Universit\u00e4t Flensburg und der Universit\u00e4t Kiel, Abschlu\u00df dortselbst 1995. Besch\u00e4ftigt sich w\u00e4hrend des Studiums als Kleinunternehmer mit der Zusammenarbeit zwischen Wirtschaft und Kunst, organisiert Seminare, Ausstellungen und Kongresse zum Thema Kulturmanagement auf Schlo\u00df Gl\u00fccksburg in Gl\u00fccksburg. Arbeitet in Flensburg seit 1995 als freier Karikaturist, Cartoonist, Illustrator und Zeichner.", "Seine ersten Karikaturver\u00f6ffentlichungen erscheinen 1989 in der Flensburger Tagespresse. Von 1995 bis 2001 zeichnet er t\u00e4glich f\u00fcr den Karikaturendienst von news aktuell, einer Tochtergesellschaft der Deutschen Presse-Agentur (dpa) in Hamburg. Von 1996 bis 2016 erscheinen landes- und lokalpolitische Karikaturen aus seiner Feder in den Tageszeitungen des Schleswig-Holsteinischen Zeitungsverlags, Flensburg.", "Der von Kindheit an passionierte Zeichner erh\u00e4lt 1997, 2001 und 2008 Auszeichnungsurkunden des \"Deutschen Preises f\u00fcr die politische Karikatur\", verliehen durch die Akademie f\u00fcr Kommunikation in Baden-W\u00fcrttemberg, Stuttgart. >> weiterlesen. Herzlichen Dank f\u00fcr die Freigabe zur Ver\u00f6ffentlichung Ihrer Arbeiten im Kritischen Netzwerk. Quellen: Flickr und HIER.", "5. Ist man schon deshalb ein NAZI, weil man ein Nicht an Zuwanderern Interessierter ist? Weil ich nicht so denke und handele wie Ihr gerne h\u00e4ttet, das ich es tue? Foto OHNE Textinlet: Anemone123, \u00d6sterreich (user_id:2637160). Quelle: Pixabay. Alle Pixabay-Inhalte d\u00fcrfen kostenlos f\u00fcr kommerzielle und nicht-kommerzielle Anwendungen, genutzt werden - gedruckt und digital. Eine Genehmigung mu\u00df weder vom Bildautor noch von Pixabay eingeholt werden. Auch eine Quellenangabe ist nicht erforderlich. Pixabay-Inhalte d\u00fcrfen ver\u00e4ndert werden. Pixabay Lizenz. >> Foto. Die Bildhintergrundfarbe wurde von Helmut Schnug ge\u00e4ndert, ebenso der Text eingearbeitet.", "6. Martialisch aufger\u00fcstete Polizeieinheit in HH mit einem Festgenommenen.\u00a0Die in zahllosen Videos dokumentierten Gewaltexzesse gegen die b\u00fcrgerliche Freiheitsbewegung belegen eindrucksvoll die Unverh\u00e4ltnism\u00e4\u00dfigkeit der eingesetzten Mittel in ganz Europa und der Welt. Gro\u00dfm\u00fctter \u2013 mit dem Grundgesetz in der Hand \u2013 werden mit dem Wasserwerfer in den Rinnstein gesp\u00fclt, Menschen geschubst, zu Boden gerissen, zusammengetreten, zusammengeschlagen, mit Kn\u00fcppeln, F\u00e4usten und Ellenbogen traktiert. Es flie\u00dft viel Blut. Foto: Robert Anders. Quelle: Flickr. Verbreitung mit CC-Lizenz Namensnennung 2.0 Generic (CC BY 2.0).", "7. Protest gegen Abriegelung in Frankfurt, Mai 2021: Der Protest richtet sich gegen \u00fcberzogene Abriegelungsma\u00dfnahmen, Demoverbot, widerrechtliche Grunderechteeinschr\u00e4nkung und andere Repressalien. Man bef\u00fcrchtet den \u00dcbergang zu einer totalit\u00e4ren Gesellschaft. Erzwungene Apps, implantierte Chips, 5G-Kontrolltechnologie, der zu erwartenden Impfzwang und all die bisherigen Willk\u00fcrma\u00dfnahmen. Foto: 7C0. Quelle: Flickr. Die Datei ist mit CC-Lizenz Namensnennung 2.0 Generic (CC BY 2.0) lizenziert.", "8. Karikatur: \u201eFreut ihr euch schon auf Arbeitslosigkeit, Hunger, Verarmung, G\u00e4ngelung, Gl\u00e4sener B\u00fcrger, Zensur, Klimadiktatur . . \" Wer sich nicht mitfreut, ist Nazi.", "Karikatur:\u00a0Copyright \u00a9\ufe0f G\u00f6tz Wiedenroth. Zur Person: G\u00f6tz Wiedenroth wird 1965 in Bremen geboren, beginnt seine berufliche Laufbahn als Industrie- und Diplomkaufmann. Kaufm\u00e4nnische Ausbildung bei der Daimler-Benz AG, Niederlassung Hamburg. Es folgte ein Studium der Wirtschaftswissenschaften/ Betriebswirtschaftslehre an der Nordischen Universit\u00e4t Flensburg und der Universit\u00e4t Kiel, Abschlu\u00df dortselbst 1995. Besch\u00e4ftigt sich w\u00e4hrend des Studiums als Kleinunternehmer mit der Zusammenarbeit zwischen Wirtschaft und Kunst, organisiert Seminare, Ausstellungen und Kongresse zum Thema Kulturmanagement auf Schlo\u00df Gl\u00fccksburg in Gl\u00fccksburg. Arbeitet in Flensburg seit 1995 als freier Karikaturist, Cartoonist, Illustrator und Zeichner.", "Seine ersten Karikaturver\u00f6ffentlichungen erscheinen 1989 in der Flensburger Tagespresse. Von 1995 bis 2001 zeichnet er t\u00e4glich f\u00fcr den Karikaturendienst von news aktuell, einer Tochtergesellschaft der Deutschen Presse-Agentur (dpa) in Hamburg. Von 1996 bis 2016 erscheinen landes- und lokalpolitische Karikaturen aus seiner Feder in den Tageszeitungen des Schleswig-Holsteinischen Zeitungsverlags, Flensburg.", "Der von Kindheit an passionierte Zeichner erh\u00e4lt 1997, 2001 und 2008 Auszeichnungsurkunden des \"Deutschen Preises f\u00fcr die politische Karikatur\", verliehen durch die Akademie f\u00fcr Kommunikation in Baden-W\u00fcrttemberg, Stuttgart. >> weiterlesen. Herzlichen Dank f\u00fcr die Freigabe zur Ver\u00f6ffentlichung Ihrer Arbeiten im Kritischen Netzwerk. Quellen: Flickr und HIER."]}}, "recommendations": []}