{"news_outlet": "kritisches_netzwerk", "provenance": "https://kritisches-netzwerk.de/forum/deutschland-gibt-es-islamisten", "query_keywords": ["rassismus", "islamisch", "leiche", "hitler", "demo", "bsw", "cdu", "kultur", "muslimisch", "us", "muslim", "linke", "usa", "grenzen", "klima", "kleinunternehmer", "christ", "politik", "ss", "sp", "terror", "europa", "integration", "schi", "klimawandel", "ns"], "creation_date": "05.11.2023", "last_modified": "27.11.2023", "crawl_date": "31.10.2024", "author_person": ["Helmut S."], "author_organization": [], "news_keywords": ["Allahu akbar", "Amadeu Antonio Stiftung", "antimuslimischer Rassismus", "Antisemitismus", "arabische Jugendliche", "Djihad", "dog whistle politics", "Dog Whistling", "Dschihad", "geistige Brandstiftung", "Hassprediger_Hendrik W\u00fcst", "Hundepfeifen-Politik", "Hundepfeifenpolitik", "Islamisierung", "Islamismus", "Islamisten", "islamistische Propaganda", "Judenhass", "Kalifat", "Kopft\u00fccher", "Lamm und L\u00f6we", "Lamya Kaddor", "Mirjam L\u00fcbke", "Mohammed Amin al-Husseini", "Muezzin", "Muslime", "muslimischer Antisemitismus", "Rassismus", "Sawsan Chebli", "Wolfgang Benz"], "content": {"title": "In Deutschland gibt es Islamisten", "description": "In Deutschland gibt es Islamisten Die Amadeu Antonio Stiftung entdeckt den Islamismus Na, auch schon aufgewacht? Von Mirjam L\u00fcbke", "body": {"": ["In Deutschland gibt es Islamisten \u2013 wer h\u00e4tte das gedacht! Schlie\u00dflich galt unser Land \u2013 zumindest in der Phantasie von linken NGOs und dem Historiker Wolfgang Benz \u2013 bislang als eine Wiedergeburt des toleranten Islam im mittelalterlichen Spanien, wo Lamm und L\u00f6we friedlich nebeneinander schlafen konnten. Schon die Andeutung, es k\u00f6nne sich anders verhalten, galt sp\u00e4testens ab 2015 als \u201cantimuslimischer Rassismus\u201c, der laut Benz dem Antisemitismus gleichzusetzen sei.", "Glaubte man Sawsan Chebli und Lamya Kaddor, trauten sich Muslime in Deutschland kaum noch vor die T\u00fcr. Vor allem die Frauen nicht, weil an jeder Ecke ein Deutscher lauerte, der ihnen mit einem groben Griff an das Kopftuch das Haupt unsittlich entbl\u00f6\u00dfen wollte. Das Stra\u00dfenbild in unserem Land sagt etwas anderes aus, aber was wissen wir denn schon?", "Wahrscheinlich ist es unser Rassismus, der uns \u00fcberall Kopft\u00fccher sehen l\u00e4sst. Vor allem aber deren wundersame Vermehrung in den letzten Jahren.", "Auch die 'Amadeu Antonio Stiftung' (AAS) hat sich bislang nicht besonders um Islamismus und dessen Ableger, dem muslimischen Antisemitismus, befasst. Erst, nachdem der Elefant im Raum zu gro\u00df geworden ist, um noch um ihn herumschleichen zu k\u00f6nnen, wird die Erkenntnis verk\u00fcndet: Der Islamismus tobt durch Deutschland!", "B\u00f6se Zungen k\u00f6nnten nun behaupten, es habe bis dato f\u00fcr die Erforschung und Bek\u00e4mpfung dieses Ph\u00e4nomens eben keine F\u00f6rdergelder gegeben. Denn bislang lief die Analyse von Attentaten ungef\u00e4hr wie folgt ab: Im Falle der Angriffe von Hanau und Halle, bei denen ein Deutscher der T\u00e4ter war, kam man rasch zum Ergebnis, es handele sich um die extreme Auspr\u00e4gung eines gesamtgesellschaftlichen Problems. Also mussten weitere Programme gegen \u201crechte Tendenzen\u201d aufgelegt werden. So entstand mit der Zeit eine redundante Finanzierungsschleife, denn jedes Programm steckte die Grenzen des Rechtsseins enger. . . Man will schlie\u00dflich besch\u00e4ftigt bleiben.", "Muslimischer Antisemitismus, wie wir ihn jetzt auf unseren Stra\u00dfen erleben k\u00f6nnen oder aber auch allgemeine Randaleaktionen arabischer Jugendlicher in ihren Stadtteilen stie\u00dfen stets nur kurzfristige Diskussionen an. Das Problem ist seit Jahren bekannt, aber bislang kam die Debatte sehr schnell an einen Kipppunkt. Nach einem kurzen Aufbegehren durch Medien und Politik verfiel man rasch wieder in den alten Trott.", "Nat\u00fcrlich sei das Verhalten dieser jungen Araber kritikw\u00fcrdig, das l\u00e4ge aber an \u2013 wir ahnen es \u2013 ihrer Ablehnung durch die deutsche Gesellschaft. Das Ergebnis war also dasselbe wie oben \u2013 mehr Gelder f\u00fcr Projekte gegen Rassismus. Hochbezahlte Experten bastelten also ein paar bunte Brosch\u00fcren zusammen, welche dar\u00fcber aufkl\u00e4ren, was man Tante Hilde beim Nachmittagskaffee sagen muss, wenn sie die Islamisierung Deutschlands f\u00fcrchtet. N\u00e4mlich, dass sie einer Verschw\u00f6rungstheorie anhinge, die jeglicher Grundlage entbehre.", "Der Muezzin rei\u00dft sie jeden Freitag aus dem Mittagsschlaf? NRW-Ministerpr\u00e4sident Hendrik W\u00fcst (CDU) sagt, der \u00f6ffentliche Aufruf zum Gebet sei ein gutes Mittel zur Integration. Was z\u00e4hlt da schon Tante Hildes Mittagsruhe?", "Ergebnisoffene Erforschung von muslimischem Antisemitismus sieht anders aus, zumal von vornherein feststand, er m\u00fcsse irgendwie von den Deutschen \u00fcbernommen worden sein. Dabei ist auch historisch offensichtlich, dass sich in den Drei\u00dfigern mit Adolf Hitler und dem Scheich von Jerusalem, Mohammed Amin al-Husseini, zwei Gleichgesinnte getroffen hatten. Husseini musste nichts \u00fcbernehmen, das war alles schon da.", "\u25ba \u201cKonvertieren oder krepieren\u201d", "Doch w\u00e4hrend die Deutschen inzwischen in sich gegangen sind, lebt der Judenhass bei vielen Arabern weiter. Schaut man sich junge Europ\u00e4er bei den pro-pal\u00e4stinensischen Demonstrationen an, so entsteht eher der Eindruck, dass diese gerade von der arabischen Seite \u201cangesteckt\u201d werden. Als tr\u00fcge es zur Abwendung des Klimawandels bei, sich dieser vermeintlich gerechten Sache anzuschlie\u00dfen.", "Es gab einmal eine Zeit, da machte man sich noch ernsthaft Sorgen, was hinter den T\u00fcren der Moscheen gepredigt wurde, denn manchmal sickern beunruhigende \u00dcbersetzungen durch. Nicht nur gegen Juden, sondern alle Nichtmuslime, f\u00fcr die es in einem Kalifat \u201ckonvertieren oder krepieren\u201d hei\u00dfen w\u00fcrde.", "Ob diese Spur nun wieder aufgenommen wird?", "Hier findet sich n\u00e4mlich jene geistige Brandstiftung wieder, von der die Medien so gern im Bezug auf \u201cRechte\u201d reden, ganz ohne \u201cDog Whistling\u201d und sehr konkret. [Hundepfeifen-Politik (engl. dog whistle politics) bezeichnet in politischen Aussagen die Nutzung einer Sprache, die je nach Publikum unterschiedlich verstanden wird.", "Es handelt sich um eine Form von codierter Sprache, die es erlaubt, eine versteckte Bedeutung in Aussagen einzubetten, die \u00fcberwiegend nur die eigene Anh\u00e4ngerschaft versteht bzw. erkennt. Auf diese Weise kann eine Aussage eine in der Regel unverf\u00e4ngliche Bedeutung f\u00fcr nicht eingeweihte H\u00f6rer haben, aber eine v\u00f6llig andere f\u00fcr die eigenen Anh\u00e4nger. H.S.].", "Auch das Internet, f\u00fcr das sich unser Innenministerium sonst brennend interessiert, ist voll von islamistischer Propaganda. Ganz offen und unversteckt. Wird unser Staat das nun endlich einmal zur Kenntnis nehmen, oder rudert er schon bald wieder zur\u00fcck? Schlie\u00dflich k\u00f6nnten sich die islamischen Lobbygruppen davon auf die F\u00fc\u00dfe getreten f\u00fchlen, und das sollte bislang um jeden Preis vermieden werden.", "Aus Angst vor Pauschalisierung wurden auch NGOs wie die 'Amadeu Antonio Stiftung' erst sehr sp\u00e4t wach und werden sehr schnell wieder einschlafen, wenn sich der Wind wieder dreht. F\u00f6rdermittel sind eben wichtiger als Aufkl\u00e4rung \u2013 damit man bald wieder die n\u00e4chsten bunten Brosch\u00fcren drucken kann.", "Mirjam L\u00fcbke", "\u25ba Quelle: Der Artikel von\u00a0Mirjam L\u00fcbke wurde am 01. November 2023 unter dem Titel \u00bbNa, auch schon aufgewacht? Die Amadeu Antonio Stiftung entdeckt den Islamismus\u00ab erstver\u00f6ffentlicht auf ANSAGE.org >> Artikel. HINWEIS: Der Gr\u00fcnder dieser Seite, Daniel Matissek, gew\u00e4hrte auf Anfrage in einem Email vom 22. Juni 2022 sein Einverst\u00e4ndnis und die Freigabe, gelegentlich auf ANSAGE.org ver\u00f6ffentlichte Artikel in Kritisches-Netzwerk.de \u00fcbernehmen zu d\u00fcrfen. Daf\u00fcr herzlichen Dank. Das Urheberrecht (\u00a9) an diesem und aller weiteren Artikel verbleibt selbstverst\u00e4ndlich bei den jeweiligen Autoren und ANSAGE.org.", "ACHTUNG:\u00a0Die Bilder, Grafiken, Illustrationen und Karikaturen sind nicht Bestandteil der Originalver\u00f6ffentlichung und wurden von KN-ADMIN Helmut Schnug eingef\u00fcgt. F\u00fcr sie gelten folgende Kriterien oder Lizenzen, siehe weiter unten. Gr\u00fcnf\u00e4rbung von Zitaten im Artikel und einige zus\u00e4tzliche Verlinkungen wurden ebenfalls von H.S. als Anreicherung gesetzt, ebenso die Komposition der Haupt- und Unter\u00fcberschrift(en) ge\u00e4ndert.", "\u25ba Bild- und Grafikquellen:", "1. Lamm und L\u00f6we schlafen friedlich nebeneinander (Sanftmut). Im toleranten Islam im mittelalterlichen Spanien konnten Lamm und L\u00f6we friedlich nebeneinander schlafen. Im Christentun: Christus ist das Lamm und auch der L\u00f6we aus dem Stamm Juda. Doch auf dem Thron sitzt Er nicht als der L\u00f6we, sondern als das Lamm. Der \u201eL\u00f6we\u201c beschreibt eine Eigenschaft, die Er tr\u00e4gt. Das \u201eLamm\u201c bezeichnet das, was Er ist (\u201eich bin sanftm\u00fctig und von Herzen dem\u00fctig\u201c).", "Der L\u00f6we wird als \u201eder Held unter den Tieren und der vor nichts zur\u00fcckweicht\" beschrieben (Spr 30,30). Diese Stelle zeigt, dass der L\u00f6we ein Bild von St\u00e4rke ist, so wie auch der Herr als der L\u00f6we aus dem Stamm Juda, welches mit dem K\u00f6nigtum in Verbindung steht, bezeichnet wird (1. Mo 49,9.10; Off 5,5). Jesus Christus wird als Lamm Gottes bezeichnet, das get\u00f6tet wurde, um Leben zu schenken. Oft ist das Lamm in der christlichen Bildsprache mit einer Siegesfahne zu sehen, was die Auferstehung Jesu symbolisiert. >> HIER und HIER. Foto: jeffjacobs1990 / Jeff Jacobs, Marysvale/United States (user_id:7438739). Quelle: Pixabay. Alle Pixabay-Inhalte d\u00fcrfen kostenlos f\u00fcr kommerzielle und nicht-kommerzielle Anwendungen, genutzt werden - gedruckt und digital. Eine Genehmigung mu\u00df weder vom Bildautor noch von Pixabay eingeholt werden. Auch eine Quellenangabe ist nicht erforderlich. Pixabay-Inhalte d\u00fcrfen ver\u00e4ndert werden. Pixabay Lizenz. >> Foto.", "2. Muslima im Auto. Foto: Alfred Dielmann, Paderborn (user_id:494523). Quelle: Pixabay. Alle Pixabay-Inhalte d\u00fcrfen kostenlos f\u00fcr kommerzielle und nicht-kommerzielle Anwendungen, genutzt werden - gedruckt und digital. Eine Genehmigung mu\u00df weder vom Bildautor noch von Pixabay eingeholt werden. Auch eine Quellenangabe ist nicht erforderlich. Pixabay-Inhalte d\u00fcrfen ver\u00e4ndert werden. Pixabay Lizenz. >> Foto.", "3. Screenshot:Twitter / Amadeu Antonio Stiftung. \"Immer wieder wird von poilitischer Seite der Kampf gegen den Islamismus beschworen. Und dennoch konnten am Wochenende 500 Islamisten in Hamburg selbstbewusst durch die Stra\u00dfen ziehen und dabei offen Flaggen der Terrororganisationen al-Qaida und Taliban schwenken.\"", "4. \"FULL METAL BURQA. Want to ban the burqa? Then let\u00b4s ban them all\". \"VOLLMETALL-BURKA. Sie wollen die Burka verbieten? Dann lasst sie uns alle verbieten.\" Foto: Dugg Simpson. Quelle: Flickr. Verbreitung mit CC-Lizenz Namensnennung - Nicht-kommerziell - Keine Bearbeitung 2.0 Generic (CC BY-NC-ND 2.0).", "5. Hund mit Kopftuch. Foto: Sharife. Quelle: Flickr. Verbreitung mit CC-Lizenz Namensnennung 2.0 Generic (CC BY 2.0).", "6. Karikatur: KINDHEIT IN MULTI-KULTI EUROPA - Trauma auf dem Schulweg: Moslems, die den Islam \"falsch\" verstehen, mit Messer und Hackebeil bei der Arbeit. Bildunterschrift: Kindheit in Multikulti-Europa.", "Karikatur:\u00a0Copyright \u00a9\ufe0f G\u00f6tz Wiedenroth. Zur Person: G\u00f6tz Wiedenroth wird 1965 in Bremen geboren, beginnt seine berufliche Laufbahn als Industrie- und Diplomkaufmann. Kaufm\u00e4nnische Ausbildung bei der Daimler-Benz AG, Niederlassung Hamburg. Es folgten ein Studium der Wirtschaftswissenschaften / Betriebswirtschaftslehre an der Nordischen Universit\u00e4t Flensburg und der Universit\u00e4t Kiel, Abschlu\u00df dortselbst 1995. Besch\u00e4ftigt sich w\u00e4hrend des Studiums als Kleinunternehmer mit der Zusammenarbeit zwischen Wirtschaft und Kunst, organisiert Seminare, Ausstellungen und Kongresse zum Thema Kulturmanagement auf Schlo\u00df Gl\u00fccksburg in Gl\u00fccksburg. Arbeitet in Flensburg seit 1995 als freier Karikaturist, Cartoonist, Illustrator und Zeichner.", "Seine ersten Karikaturver\u00f6ffentlichungen erscheinen 1989 in der Flensburger Tagespresse. Von 1995 bis 2001 zeichnet er t\u00e4glich f\u00fcr den Karikaturendienst von news aktuell, einer Tochtergesellschaft der Deutschen Presse-Agentur (dpa) in Hamburg. Von 1996 bis 2016 erscheinen landes- und lokalpolitische Karikaturen aus seiner Feder in den Tageszeitungen des Schleswig-Holsteinischen Zeitungsverlags, Flensburg.", "Der von Kindheit an passionierte Zeichner erh\u00e4lt 1997, 2001 und 2008 Auszeichnungsurkunden des \"Deutschen Preises f\u00fcr die politische Karikatur\", verliehen durch die Akademie f\u00fcr Kommunikation in Baden-W\u00fcrttemberg, Stuttgart. >> weiterlesen. Lieber G\u00f6tz: herzlichen Dank f\u00fcr die Freigabe zur Ver\u00f6ffentlichung Deiner Arbeiten im Kritischen Netzwerk. Quelle: Flickr und HIER."]}}, "recommendations": []}