{"news_outlet": "kritisches_netzwerk", "provenance": "https://kritisches-netzwerk.de/forum/vermoegen-ist-oesterreich-enorm-ungleich-verteilt", "query_keywords": ["sp", "kultur", "leiche", "us", "rki", "spo", "schi", "familie", "ss", "ns"], "creation_date": "22.05.2020", "last_modified": "22.05.2020", "crawl_date": "31.10.2024", "author_person": ["Helmut S."], "author_organization": [], "news_keywords": ["Ambition", "Arbeiterklasse", "Bourgeoisie", "Distinktion", "Einkommensverteilung", "Erbschaften", "Erbschafts- und Verm\u00f6genssteuern", "famili\u00e4re Verm\u00f6gen", "Gerechtigkeitsideologie", "Habitus", "Habitus-Konzept", "Hannah Quinz", "Herkunft", "HFCS", "Household Finance and Consumption Survey", "Kapital", "Kapitalakkumulation", "Kapitalkonversion", "Kapitalrendite", "Kapitalvolumen", "Klassenherkunft", "Klassenhabitus", "klassenspezifischer Habitus", "Kleinb\u00fcrgertum", "kulturelles Kapital", "Lebensrealit\u00e4ten", "Leistungsbereitschaft", "Machtanspruch", "Mechanismen der Reproduktion", "OeNB", "\u00f6konomisches Kapital", "\u00d6sterreich", "Oesterreichische Nationalbank", "Pierre Bourdieu", "Privilegien", "problem of fairness", "Schenkungen", "Schichtzugeh\u00f6rigkeit", "Selbstwahrnehmung", "soziale Gerechtigkeit", "soziale Herkunft", "soziale Konditionierung", "soziale Ungerechtigkeit", "soziale Ungleichheit", "Startvorteil", "Status", "Statusposition", "Thomas Piketty", "Umverteilung", "Ungleichverteilung", "Verm\u00f6gen", "Verm\u00f6gend durch Geburt", "Verm\u00f6gende", "Verm\u00f6gensbest\u00e4nde", "Verm\u00f6genserben", "Verm\u00f6genserbinnen", "Verm\u00f6genskonzentration", "Verm\u00f6gensungleichheit", "Verm\u00f6gensverteilung", "wohlhabendes B\u00fcrgertum", "Working Rich"], "content": {"title": "Verm\u00f6gen ist in \u00d6sterreich enorm ungleich verteilt.", "description": "Verm\u00f6gen ist in \u00d6sterreich enorm ungleich verteilt. Verm\u00f6gend durch Geburt \u2013 legitimer Startvorteil? von Hannah Quinz / A&W Blog", "body": {"": ["Unversteuerte Erbschaften und Schenkungen tragen wesentlich dazu bei. Neben \u00f6konomischem Kapital erh\u00f6hen auch famili\u00e4r tradiertes kulturelles und soziales Kapital individuelles Kapitalvolumen und damit pers\u00f6nliche Lebenschancen. Diesen Startvorteil legitimieren Verm\u00f6genserbInnen in der subjektiven Deutung ihrer Herkunft und ihrer Lebensgeschichte auf zwei unterschiedlichen Wegen. So werden Machtpositionen und strukturelle soziale Ungleichheiten verfestigt und aus Gerechtigkeitsanspr\u00fcchen erwachsende Forderungen nach Umverteilung delegitimiert.", "\u25ba Viel Verm\u00f6gen bei wenigen Verm\u00f6genserbInnen", "Seit 2010 erhebt die OeNB in Kooperation mit der EZB \u00fcber den \"Household Finance and Consumption Survey\" (HFCS) regelm\u00e4\u00dfig Daten zu den Verm\u00f6gensbest\u00e4nden der \u00f6sterreichischen Bev\u00f6lkerung. So wissen wir seither \u00fcber die\u00a0 enorm ungleiche Verteilung von Verm\u00f6gen Bescheid. Das reichste Prozent hat einen Anteil von knapp 40% des gesamten Privatverm\u00f6gens, w\u00e4hrend sich die verm\u00f6gensarme H\u00e4lfte der Bev\u00f6lkerung weniger als vier Prozent dieses Verm\u00f6gens teilt.", "Die Verm\u00f6gensverteilung ist auch deshalb so ungleich, weil (hohes) Verm\u00f6gen innerhalb von Familien durch weitgehend unversteuerte Erbschaften und Schenkungen inter vivos, also Schenkungen zu Lebzeiten, weitergegeben und Kapital so akkumuliert wird. Verm\u00f6gende Familien k\u00f6nnen so ihr Kapital \u00fcber Generationen an ihre Erben weitergeben und vermehren. Denn nach Thomas Piketty vermehrt sich Verm\u00f6gen \u00fcber die Kapitalrendite vor allem dort, wo es bereits vorhanden ist. Sich im Verlauf des Lebens durch Leistung \u00fcber Lohnarbeitsverh\u00e4ltnisse Verm\u00f6gen zu erarbeiten, wird hingegen immer unwahrscheinlicher.", "\u25ba Fehlendes Bewusstsein als \u201eproblem of fairness\u201c oder strategische Entscheidung", "In \u00d6sterreich fehlt nach wie vor weitgehend das Bewusstsein f\u00fcr Verm\u00f6gensungleichheit. So gibt es in der Bev\u00f6lkerung eine starke Tendenz, sich selbst auch in der Verm\u00f6gensverteilung der traditionell bedeutungsvollen Mitte zuzuordnen. Insbesondere Verm\u00f6gende untersch\u00e4tzen ihre eigene Position enorm.", "In der Forschung ist dieses Ph\u00e4nomen bislang aus unteren Klassen als \u201eproblem of fairness\u201c bekannt. Das bedeutet, dass Menschen Gerechtigkeitsfragen, wie jene nach einer fairen Verteilung \u00f6konomischer G\u00fcter, im sozio\u00f6konomisch nahen Umfeld beurteilen. Sie vergleichen sich selbst mit Personen in gleichen oder \u00e4hnlichen Lebenslagen und blenden gr\u00f6\u00dfere Ungleichheiten dabei aus. So entsteht das subjektive Gef\u00fchl, sich \u201eirgendwo in der Mitte\u201c zu befinden. Andere argumentieren, dass das Verkennen der eigenen Privilegien unter Verm\u00f6genden eine Strategie ist, um sich der Rechtfertigung dieser und einer daraus ableitbaren Verantwortung zu entziehen.", "\u25ba Kapital als Startvorteil f\u00fcr M\u00f6glichkeiten und Lebenschancen", "Neben dem Verm\u00f6gen als \u00f6konomischem Kapital wird auch kulturelles Kapital innerhalb der Familie weitervererbt. Dabei geht es einerseits um Investitionen in formelle Bildung, andererseits um das Erlernen bestimmter klassenspezifischer Sprech-, Denk- und Handlungsweisen oder Kenntnis im Umgang mit Kultur und Kulturg\u00fctern.", "Der Soziologe Pierre Bourdieu spricht hier von der Herausbildung eines klassenspezifischen Habitus, der Distinktion erm\u00f6glicht. Das ist jedoch nicht zwangsl\u00e4ufig ein bewusster Vorgang. Diese Muster werden \u00fcber das von objektiven Strukturen gepr\u00e4gte Umfeld verinnerlicht und so Teil der eigenen Identit\u00e4t. Soziales Kapital, also soziale Netzwerke und das Wissen darum, wie man sich in diesen richtig verh\u00e4lt und bewegt, stellen neben \u00f6konomischem Kapital einen weiteren wichtigen Baustein f\u00fcr einen erfolgreichen Lebensweg dar.", "\u00d6konomisches, kulturelles und soziales Kapital k\u00f6nnen ineinander umgewandelt und dadurch vermehrt werden. So findet auch hier wieder Kapitalakkumulation statt, die der Herkunft eine bedeutende Rolle im Hinblick auf Lebenschancen zuteilwerden l\u00e4sst. [siehe Video und Buchvorstellung weiter unten; H.S.]", "Kurz gesagt bietet die Tradierung von hohem Kapital aller drei Sorten einen enormen individuellen Startvorteil im Hinblick auf Lebens- und Zukunftschancen und reproduziert durch die M\u00f6glichkeit der Kapitalkonversion und -akkumulation strukturelle soziale Ungleichheiten.", "\u25ba Die Selbstwahrnehmung der \u201eWorking Rich\u201c", "Den Ergebnissen meiner Studie zu Gerechtigkeitsideologie und Legitimation in den Lebensgeschichten von Verm\u00f6genserbInnen zufolge weisen \u201eWorking Rich\u201c, also Verm\u00f6genserbInnen mit erfolgreichen Berufskarrieren, zwei Muster in der Wahrnehmung ihrer sozialen Herkunft und der daraus abgeleiteten Legitimierung ihres privaten Verm\u00f6gens auf. Diese sollen in der Folge kurz dargestellt werden.", "\u25ba Legitimierung durch Abwertung der Klassenherkunft und Leistung", "Verm\u00f6genserbInnen dieses Typus zeichnen sich durch die Abwertung ihrer Klassenherkunft aus. Das Muster \u00e4u\u00dfert sich in der Distanzierung vom Elternhaus und den damit verbundenen Privilegien. F\u00f6rdernde Bedingungen als Startvorteil werden enorm heruntergespielt oder sogar geleugnet, famili\u00e4res Verm\u00f6gen entwertet und elterliche Unterst\u00fctzung diskreditiert.", "Warum? Aus der Distanzierung von der sozialen Herkunft folgt die Akzentuierung der eigenen Leistung. Die erfolgreiche Berufskarriere zeichnet sich in der eigenen Wahrnehmung ausschlie\u00dflich durch den pers\u00f6nlichen Flei\u00df und Ehrgeiz aus. Die eigene Unabh\u00e4ngigkeit und Selbstst\u00e4ndigkeit stehen dabei im Vordergrund. So werden die Befragten einerseits nicht m\u00fcde, ihre schwierigen Ausgangsbedingungen, wie beispielsweise das \u201eheruntergewirtschaftete Familienunternehmen\u201c oder den \u201eenormen Druck seitens der Eltern\u201c, zu betonen.", "In ihrem Selbstverst\u00e4ndnis hatten sie keine Unterst\u00fctzung oder Vorteile durch ihr Elternhaus. Und andererseits heben sie stets ihre eigenen, au\u00dferordentlichen Leistungen hervor. Diese seien der wesentliche Grund f\u00fcr den beruflichen wie pers\u00f6nlichen Erfolg und das erwirtschaftete Verm\u00f6gen. Dabei haben sie gelernt, dass Leistungsbereitschaft wesentlich und Unterst\u00fctzung der Motivation abtr\u00e4glich ist. Nur Leistung und Flei\u00df k\u00f6nnen das f\u00fcr den Erfolg notwendige Selbstbewusstsein f\u00f6rdern.", "Ein Befragter sch\u00f6pft sein Selbstvertrauen beispielsweise aus der Unternehmensgr\u00fcndung mit zwei Freunden im Alter von 26 Jahren:", "\u201eWir hatten \u00fcberhaupt keine Hilfe, und wenn du dann in der freien Wildbahn \u00fcberleben musst \u2013 hm, sagen wir so: Das erdet dich dann \u2026 und du wei\u00dft, du hast diesen Erfolg dir selbst zuzuschreiben [\u2026] das ist deine Leistung und das ist dann halt schon wirklich Selbstvertrauen, ja \u2026 erarbeitetes Selbstvertrauen. [\u2026] Leicht war\u2019s nicht, aber so stellt man sich dann irgendwann auf die F\u00fc\u00df\u2019.\u201c", "Aus dieser Haltung folgt, dass das Ausma\u00df der eigenen Leistungsbereitschaft auch von anderen Menschen ungeachtet ihrer jeweiligen Lebensrealit\u00e4ten erwartet wird. Unterst\u00fctzungsleistungen werden als die Motivation hemmende Faktoren erachtet und nehmen jenen, die sie erhalten, den f\u00fcr das Selbstvertrauen n\u00f6tigen Leistungsanreiz. Andererseits entbindet die Legitimierung der eigenen Position \u00fcber individuelle Leistung, durch den Bruch mit dem privilegierten Elternhaus, von gesellschaftlicher Verantwortung. Verantwortlich ist jede/r nur f\u00fcr sich selbst.", "\u25ba Legitimierung durch W\u00fcrdigung der Klassenherkunft und Status", "Das zweite Muster steht dem kontr\u00e4r gegen\u00fcber, denn es zeichnet sich durch die W\u00fcrdigung der Klassenherkunft aus. Verm\u00f6genserbInnen dieses Typus nehmen ihre herkunftsbedingten Privilegien und deren Einfluss auf ihre vorteilhaften Lebensumst\u00e4nde sehr bewusst wahr. Sie streichen diese besonders hervor. Nicht nur weil sie ihrer Familie daf\u00fcr dankbar sind, sondern weil sie stolz auf ihre Herkunft sind. So wird oft auf die besondere Stellung oder bestimmte F\u00e4higkeiten von Familienmitgliedern oder Vorfahren Bezug genommen. Das eigene, aber auch das famili\u00e4re kulturelle Kapital haben f\u00fcr sie einen zentralen Stellenwert. Mit der W\u00fcrdigung ihrer Herkunft geht das Verpflichtungsgef\u00fchl einher, dieser durch die Art und Weise ihrer Lebensf\u00fchrung auch gerecht zu werden. Flei\u00df, Achtsamkeit und Askese gelten als hehre Eigenschaften, an denen das eigene Leben ausgerichtet wird.", "Dazu geh\u00f6rt auch der \u201erichtige\u201c Umgang mit \u00f6konomischem Kapital. Ein Interviewpartner meinte dazu:", "\u201e[dann] sagt der: \u201aSuper, jetzt hab\u2019 ich ein Haus gekauft f\u00fcr f\u00fcnfhunderttausend und verkaufe es f\u00fcr eine Million \u2026 und jetzt kaufen wir uns eine Jacht und einen Porsche \u2026 mhm \u2026 Das ist nicht die richtige Art.\u201c", "Was folgt daraus?", "Der richtige Umgang mit Verm\u00f6gen h\u00e4ngt von Werthaltungen ab, die mit Statuspositionen verbunden sind und innerhalb der Familie tradiert werden. Verm\u00f6gen steht denjenigen zu, die gelernt haben, richtig damit umzugehen. So habe ein \u201egebildeter Mensch, der eine bestimmte Ausbildung genossen hat\u201c, auch \u201edie Verantwortung, das famili\u00e4re Kulturgut zu erhalten\u201c und \u201eGeld nicht sinnlos auszugeben\u201c, meinen zwei der Befragten.", "\u00dcber das Statusprinzip wird privates Verm\u00f6gen anderen abgesprochen und gleichzeitig das eigene legitimiert. Zur richtigen Lebensweise geh\u00f6rt vor allem der verantwortungsvolle Umgang mit \u00f6konomischem Kapital, die Instandhaltung von Kulturg\u00fctern sowie gemeinn\u00fctzige Spendent\u00e4tigkeiten, \u00fcber die etwas an die Gesellschaft zur\u00fcckgegeben wird. Wer trotzdem noch Anspr\u00fcche an Verm\u00f6genserbInnen dieses Typus stellt, gilt als \u201eneidisch\u201c, denn dann w\u00fcrde \u201edas Gl\u00fcck des Menschen viel zu sehr an sein wirtschaftliches Verm\u00f6gen gekoppelt\u201c.", "\u25ba Machtanspruch durch Legitimierung", "Unter Verm\u00f6genserbInnen gibt es zwei verschiedene Wahrnehmungsmuster in Bezug auf ihre Herkunft und den damit verbundenen Startvorteil. W\u00e4hrend sich die einen ihrer Privilegien durchaus bewusst sind und diese als Teil ihrer Statusposition ansehen, distanzieren sich die anderen davon, um sich auf ihre individuelle Leistung berufen zu k\u00f6nnen. Die Legitimierung \u00fcber das Leistungsprinzip hat zur Folge, dass Verantwortung g\u00e4nzlich individualisiert und Unterst\u00fctzung f\u00fcr andere abgelehnt wird. Durch das Statusprinzip wird dem gesellschaftlichen Verantwortungsgef\u00fchl philanthropisch, mittels einzeln ausgew\u00e4hlter Spendent\u00e4tigkeiten, Rechnung getragen, die wiederum Statuspositionen festigen. Beiden Typen von Verm\u00f6genserbInnen ist gemein, dass sie ihre privilegierte soziale Position und ihr damit verbundenes Verm\u00f6gen vor dem Hintergrund der Deutung ihrer Lebensgeschichte legitimieren.", "Die Ergebnisse meiner Arbeit zeigen, mit welchem Selbstverst\u00e4ndnis ein Machtanspruch von oben gestellt wird, der strukturelle soziale Ungleichheiten legitimiert und deren Reproduktion verfestigt. Die Legitimationsstrategien dienen der Abwehr progressiver Forderungen im Diskurs um Erbschafts- und Verm\u00f6genssteuern, die unentbehrlich sind, um eine gerechtere Verteilung von Chancen in \u00d6sterreich zu erm\u00f6glichen und die Reproduktion sozialer Ungleichheiten durch individuelle Startvorteile zu vermindern.", "Dieser Artikel basiert auf einer \"Studie zu Gerechtigkeitsideologie und Legitimation in den Lebensgeschichten von Verm\u00f6genserbInnen\" (log-in erforderl.)\u00a0 bzw. einem ausf\u00fchrlichen Beitrag in der Quartalszeitschrift Wirtschaft und Gesellschaft 1/2020.", "Hannah Quinz\n________________", "Hannah Quinz, MA ist Universit\u00e4tsassistentin und Dissertantin im Bereich Arbeitssoziologie und soziale Ungleichheit am Institut f\u00fcr Soziologie der Universit\u00e4t Wien.", "Pierre Bourdieu: Habitus-Konzept (Dauer 11:36 Min.)", "Der gesellschaftskritische Soziologe Pierre Bourdieu versucht mit seinem Habitus-Konzept die verborgenen Mechanismen der Reproduktion sozialer Ungleichheit zu entlarven. In diesem Video werden seine \u00dcberlegungen anschaulich dargestellt.", "\u25ba Quelle: A&W blog / Redaktion \u00bbArbeit&Wirtschaft\u00ab: 1020 Wien, Johann-B\u00f6hm-Platz 1 >> www.arbeit-wirtschaft.at >>\u00a0A&W blog >> Artikel vom 16. Mai 2020. Der Artikel ist lizenziert unter der Creative-Commons-Lizenz CC BY-SA 4.0. Die Lizenz bezieht sich immer nur auf den Textbeitrag, die Wirksamkeit auf alle Bilder ist davon ausgeschlossen. Diese Lizenz erm\u00f6glicht den NutzerInnen eine freie Bearbeitung, Weiterverwendung, Vervielf\u00e4ltigung und Verbreitung der textlichen Inhalte unter Namensnennung der Urheberin/des Urhebers sowie unter gleichen Bedingungen. Der durch die Bearbeitung des Beitrages entstandene neue Beitrag muss ebenfalls unter SA lizensiert werden.", "ACHTUNG: Die Bilder und Grafiken sind nicht Bestandteil der Originalver\u00f6ffentlichung und wurden von KN-ADMIN Helmut Schnug eingef\u00fcgt. F\u00fcr sie gelten ggf. folgende Kriterien oder Lizenzen, s.u.. Gr\u00fcnf\u00e4rbung von Zitaten im Artikel und einige zus\u00e4tzliche Verlinkungen wurden ebenfalls von H.S. als Anreicherung gesetzt.", "1. Flagge und Wappen \u00d6sterreichs als Button. Grafik: OpenClipart-Vectors. Quelle: Pixabay. Alle Pixabay-Inhalte d\u00fcrfen kostenlos f\u00fcr kommerzielle und nicht-kommerzielle Anwendungen, genutzt werden - gedruckt und digital. Eine Genehmigung mu\u00df weder vom Bildautor noch von Pixabay eingeholt werden. Auch eine Quellenangabe ist nicht erforderlich. Pixabay-Inhalte d\u00fcrfen ver\u00e4ndert werden. Pixabay Lizenz. >> Grafik.", "2. Buchcover \"Die feinen Unterschiede - Kritik der gesellschaftlichen Urteilskraft\" von Pierre Bourdieu, Suhrkamp Verlag, 26. Auflage, ISBN: 978-3-518-28258-8, 910 Seiten mit Abbildungen, 21 Diagrammen, 37 Tabellen, im Anhang 1 Fragebogen, 1 Beobachtungs Tabellen Tab. Preis 26,00 \u20ac [D].", "Die feinen Unterschiede ist der Titel des Hauptwerkes des franz\u00f6sischen Soziologen Pierre Bourdieu (1930\u20132002) mit dem Untertitel Kritik der gesellschaftlichen Urteilskraft, das im franz\u00f6sischen Original zuerst 1979 als La distinction. Critique sociale du jugement erschien. Bourdieu beginnt mit einer Analyse des Kunstgeschmacks und weitet sie auf den gesamten Lebensstil einschlie\u00dflich religi\u00f6ser und politischer Vorstellungen aus (\u201eHabitus\u201c in Anlehnung an Norbert Elias). Diesen Habitus f\u00fchrt er, gest\u00fctzt auf intensive empirische Untersuchungen, auf die soziale Position der jeweiligen Menschen zur\u00fcck, die er mit seinem Kapitalmodell definiert (\u00f6konomisches, kulturelles und soziales Kapital).", "Bourdieu geht davon aus, dass Geschmack nichts Individuelles darstellt, sondern dass dieser immer etwas von der Gesellschaft Gepr\u00e4gtes ist. Geschmack sei also keine Eigenheit des Menschen, die von Natur aus jeder hat, sondern r\u00fchre immer von der Art her, wie jemand sozialisiert wurde und wie und in welchem sozialen Umfeld er sich bewegt. Daher sei die soziale Herkunft, zu der immer ein bestimmter Habitus geh\u00f6re, das Ma\u00dfgebliche. So entstehe auch die Zugeh\u00f6rigkeit zu einem bestimmten sozialen Feld. Bourdieu entwickelte diese Auffassung anhand vieler empirischer Beobachtungen, die er im Rahmen seiner Studie durchf\u00fchrte. (Text: Wikipedia >> weiter.)", "3. Abbildung Selbstwahrnehmungsmuster von \"Working Rich\": Verm\u00f6gen ist in \u00d6sterreich enorm ungleich verteilt. Unversteuerte Erbschaften und Schenkungen tragen wesentlich dazu bei. Auch wenn Verm\u00f6genserbInnen ihren Startvorteil unterschiedlich bewerten, delegitimieren sie jeweils auf ihre Weise Forderungen nach Umverteilung. So werden Machtpositionen und strukturelle soziale Ungleichheiten verfestigt, argumentiert Soziologin Hannah Quinz. Grafik: Arbeit&Wirtschaft Blog (A&W blog). Diese Abb. ist Bestandteil des Artikels!", "4. AMBITION > erfolgreich Grafik: geralt / Gerd Altmann, Freiburg. Quelle: Pixabay. Alle Pixabay-Inhalte d\u00fcrfen kostenlos f\u00fcr kommerzielle und nicht-kommerzielle Anwendungen, genutzt werden - gedruckt und digital. Eine Genehmigung mu\u00df weder vom Bildautor noch von Pixabay eingeholt werden. Auch eine Quellenangabe ist nicht erforderlich. Pixabay-Inhalte d\u00fcrfen ver\u00e4ndert werden. Pixabay Lizenz. >> Grafik."]}}, "recommendations": []}