{"news_outlet": "kritisches_netzwerk", "provenance": "https://kritisches-netzwerk.de/forum/inklusion-statt-exklusion-behinderte-menschen-und-arbeitsmarkt", "query_keywords": ["sp", "gleichberechtigung", "sparen", "schi", "us", "integration", "arbeitsmarkt", "regierung", "linke", "usa", "ss", "demo", "rna", "grenzen", "ns", "vereinte nationen"], "creation_date": "06.12.2020", "last_modified": "06.12.2020", "crawl_date": "31.10.2024", "author_person": ["Helmut S."], "author_organization": [], "news_keywords": ["Abgeh\u00e4ngte", "Ausgrenzung", "BAG WfbM", "Barrierefreiheit", "Behinderte", "behinderte Menschen", "Behindertenrechtsaktivist", "Behindertenwerkst\u00e4tte", "Benachteiligung", "Berufsunf\u00e4higkeit", "Bundesarbeitsgemeinschaft", "Convention on the Rights of Persons with Disabilities", "CRPD", "Diskriminierung", "Entgeltsystem", "Entw\u00fcrdigung", "erwerbsgeminderte Menschen", "Exklusion", "Gleichberechtigung", "Gleichstellung", "Inga Rottl\u00e4nder", "Inklusion", "Inklusionsbetriebe", "JOBinklusive", "J\u00fcrgen Dusel", "Menschen mit Behinderung", "Menschenrechte", "Menschenrechts\u00fcbereinkommen", "Menschenw\u00fcrde", "Ra\u00fal Krauthausen", "Recht auf Arbeit", "Schwerbehinderte", "schwerbehinderte Menschen", "Teihabe am Arbeitsleben", "UN-Behindertenrechtskonvention", "UN-Sozialpakt", "volle Erwerbsminderung", "vollerwerbsgeminderte Menschen", "Vollerwerbsminderung", "Werkstattbesch\u00e4ftigte", "Werkst\u00e4tten", "Werkstattplatz", "WfbM"], "content": {"title": "Inklusion statt Exklusion: Behinderte Menschen und Arbeitsmarkt", "description": "Inklusion statt Exklusion Behinderte Menschen und Arbeitsmarkt +++Der Berliner Aktivist f\u00fcr Inklusion und Barrierefreiheit,\u00a0Ra\u00fal Krauthausen: Deutschland ist \u201eWeltmeister\u201c darin, behinderte Menschen vom Arbeitsmarkt fernzuhalten.+++", "body": {"": ["+++Der Berliner Aktivist f\u00fcr Inklusion und Barrierefreiheit,\u00a0Ra\u00fal  Krauthausen: Deutschland ist \u201eWeltmeister\u201c darin, behinderte Menschen vom Arbeitsmarkt fernzuhalten.+++", "Menschen mit Behinderung werden nach den Worten des Aktivisten\u00a0Ra\u00fal Krauthausen in Deutschland noch immer weitgehend aus dem regul\u00e4ren Arbeitsmarkt ausgeschlossen.", "Der Aktivist \u00e4u\u00dferte sich unter anderem beim rbb-Sender radioeins. Anlass war die Aktion \u201eSchichtwechsel\u201c, bei der Menschen mit und ohne Behinderung f\u00fcr einen Tag die Arbeitspl\u00e4tze tauschen. In dem Streitgespr\u00e4ch sagte Krauthausen, Deutschland sei \u201eWeltmeister\u201c darin, behinderte Menschen aus dem Arbeitsmarkt auszugrenzen.", "Krauthausens Kritik richtet sich auch gegen das System der Behindertenwerkst\u00e4tten in Deutschland. Der Aktivist verweist bei Twitter auf einen Artikel der Initiative JOBinklusive, an der er er auch beteiligt ist. Der Text wirft den Behindertenwerkst\u00e4tten vor, Inklusion zu verhindern.", "Menschen mit Behinderung werde der Weg in die Werkstatt \u201eoft alternativlos vorgegeben\u201c. Die Werkst\u00e4tten m\u00fcssten \u201eendlich konsequent\u201c an ihrem Hauptauftrag gemessen werden, Werkstattbesch\u00e4ftigte langfristig in Arbeit auf dem allgemeinen Arbeitsmarkt zu bringen. Der Staat k\u00f6nne die Handlungsm\u00f6glichkeiten der Werkst\u00e4tten erweitern und sie zur Einhaltung gesetzlicher Vorgaben dr\u00e4ngen, hei\u00dft es dort.", "\u25ba Firmen haben \u201ekaum ein Interesse an voll erwerbsgeminderten, schwerbehinderten Menschen.\u201c", "Der zust\u00e4ndige Dachverband ist die \u201eBundesarbeitsgemeinschaft Werkst\u00e4tten f\u00fcr behinderte Menschen e.V.\u201c (BAG WfbM). Sie vertritt hunderte Werkst\u00e4tten. Die Arbeitsgemeinschaft sagte dem Deutschlandfunk, die Werkst\u00e4tten bauten Br\u00fccken in die Arbeitswelt, um Menschen mit Behinderungen die M\u00f6glichkeit einer arbeitsmarktnahen Teilhabe zu erm\u00f6glichen.", "In der Praxis zeigten sich aber auch Grenzen der Inklusion. Die Werkst\u00e4tten w\u00fcnschten sich gesetzliche Regelungen, die es erm\u00f6glichten, Teilhabe am Arbeitsleben noch inklusiver zu gestalten. Erw\u00e4hnt wird auch eine \u201ebessere Anschlussf\u00e4higkeit\u201c an das Bildungssystem. Jedoch: \u201eDerzeit haben Unternehmen kaum Interesse an der Besch\u00e4ftigung von vollerwerbsgeminderten, schwerbehinderten Menschen.\u201c Man brauche individuelle, dauerhafte Besch\u00e4ftigungsm\u00f6glichkeiten \u2013 und ein gesellschaftliches Umdenken.", "Zum Verst\u00e4ndnis: Das Recht auf einen Werkstattplatz haben laut Bundesarbeitsgemeinschaft nur voll erwerbsgeminderte Menschen, die \u201enicht, noch nicht oder noch nicht wieder\u201c in der Lage seien, l\u00e4nger als drei Stunden unter den Bedingungen des normales Arbeitsmarktes zu arbeiten.", "\u25ba Stundenlohn 1,30 Euro", "In den Werkst\u00e4tten in Deutschland arbeiten aktuell mehr als 300.000 Menschen. Sie erhalten durchschnittlich 214 Euro im Monat, wor\u00fcber zuletzt auch der MDR berichtete. Das entspricht einem Stundenlohn von rund 1,30 Euro, was auch die S\u00fcddeutsche Zeitung vor einiger Zeit thematisierte. Der gesetzliche Mindestlohn gilt f\u00fcr T\u00e4tigkeiten in den Werkst\u00e4tten nicht.", "Inzwischen befasst sich eine Steuerungsgruppe im Bundesministerium f\u00fcr Arbeit und Soziales mit der Frage. Denn: Der Deutsche Bundestag hatte die Bundesregierung im Juni 2019 aufgefordert, Zitat: \u201ezu pr\u00fcfen, wie ein transparentes, nachhaltiges und zukunftsf\u00e4higes Entgeltsystem entwickelt werden kann\u201c.", "Beauftragter J\u00fcrgen Dusel: \u201eWerkst\u00e4tten d\u00fcrfen keine Einbahnstra\u00dfe sein.\u201c", "Der Beauftragte der Bundesregierung f\u00fcr die Belange von Menschen mit Behinderung hat sich ebenfalls anl\u00e4sslich der Aktion \u201eSchichtwechsel\u201c ge\u00e4u\u00dfert. Er betont: \u201eWerkst\u00e4tten sind f\u00fcr viele Menschen mit Behinderungen h\u00e4ufig die einzige M\u00f6glichkeit, am Arbeitsleben teilhaben zu k\u00f6nnen. Sie d\u00fcrfen aber keine Einbahnstra\u00dfe oder Endstation sein.\u201c", "Auch in seiner Stellungnahme hei\u00dft es, viele Menschen wollten und k\u00f6nnten mehr leisten, h\u00e4tten aber mit vielen H\u00fcrden zu k\u00e4mpfen, wenn sie einen Platz auf dem regul\u00e4ren Arbeitsmarkt finden wollten. Er regt an, f\u00fcr den \u00dcbergang zum Beispiel die Inklusionsbetriebe zu st\u00e4rken \u2013 also Firmen, in denen bis zu 50 Prozent Menschen mit Behinderung arbeiteten.", "Laurenz Nurk, Dortmund (Quelle: Diese Nachricht wurde am 17.09.2020 im Programm Deutschlandfunk gesendet: deutschlandfunk.de/ und radioeins.de/).", "\u00bbRa\u00fal Krauthausen im Interview \u00fcber Inklusion auf dem Arbeitsmarkt\u00ab von Inga Rottl\u00e4nder, 04.08.2020, StepStone >> weiter.", "UN-Behindertenrechtskonvention: \u00bbDas \u00dcbereinkommen \u00fcber die Rechte von Menschen mit Behinderungen\u00ab ('Convention on the Rights of Persons with Disabilities' \u2013 CRPD) ist ein Menschenrechts\u00fcbereinkommen der Vereinten Nationen, das am 13. Dezember 2006 von der Generalversammlung der Vereinten Nationen beschlossen wurde und am 3. Mai 2008\u00a0in Kraft getreten\u00a0ist.", "Die UN-Behindertenrechtskonvention beinhaltet \u2013 neben der Bekr\u00e4ftigung allgemeiner Menschenrechte auch f\u00fcr behinderte Menschen \u2013 eine Vielzahl spezieller, auf die Lebenssituation behinderter Menschen abgestimmte Regelungen. >> weiter.", "Artikel 27 der UN-Behindertenrechtskonvention beschreibt das Recht auf Arbeit f\u00fcr Menschen mit Behinderungen auf der Grundlage der Gleichberechtigung. Dieses Recht schlie\u00dft die M\u00f6glichkeit ein, den Lebensunterhalt durch Arbeit zu verdienen, die frei gew\u00e4hlt oder frei angenommen wird.", "Gleichzeitig spricht die UN-Behindertenrechtskonvention in Artikel 27 die staatliche Pflicht aus, durch geeignete Schritte die Verwirklichung des Rechts auf Arbeit sichern und f\u00f6rdern. Dieser Regelungsgehalt wiederholt und bekr\u00e4ftigt das bereits in Artikel 6\u00a0Abs. 1\u00a0des UN-Sozialpakts f\u00fcr Jedermann gew\u00e4hrleistete Recht auf Arbeit, sowie die entsprechenden Regelungen in Artikel 11 der UN-Frauenrechtskonvention sowie in Artikel 23 Nr. 1\u00a0der Allgemeinen Erkl\u00e4rung der Menschenrechte.", "Konkretisierend stellt Artikel 27 der UN-Behindertenrechtskonvention fest, dass das Recht auf Arbeit f\u00fcr Menschen mit Behinderungen das Recht auf die M\u00f6glichkeit der Arbeit in einem offenen, einbeziehenden und zug\u00e4nglichen Arbeitsmarkt und Arbeitsumfeld einschlie\u00dft. >> weiter.", "\u25ba Quelle: Erstver\u00f6ffentlicht am 19. November 2020 auf gewerkschaftsforum-do.de >> Artikel. Die Texte (nicht aber Grafiken und Bilder) auf gewerkschaftsforum-do.de unterliegen der Creative Commons-Lizenz (CC BY-NC-ND 3.0 DE), soweit nicht anders vermerkt.", "ACHTUNG: Die Bilder und Grafiken sind nicht Bestandteil der Originalver\u00f6ffentlichung und wurden von KN-ADMIN Helmut Schnug eingef\u00fcgt. F\u00fcr sie gelten ggf. folgende Kriterien oder Lizenzen, s.u.. Gr\u00fcnf\u00e4rbung von Zitaten im Artikel und einige zus\u00e4tzliche Verlinkungen wurden ebenfalls von H.S. als Anreicherung gesetzt.", "1. Ankett-Aktion vor dem Bundestag f\u00fcr ein gutes Teilhabegesetz und gegen Barrieren, Mittwoch, 11. Mai 2016. Foto/Copyright: Andi Weiland | Gesellschaftsbilder.de , eine Fotodatenbank f\u00fcr Redaktionen, Medienmacherinnen und Blogger und alle Interessierte, die f\u00fcr ihre Arbeit Bilder fernab von Klischees suchen. Die Fotodatenbank soll ein Angebot sein, um die Vielf\u00e4ltigkeit der Gesellschaft abzubilden. Nutzungsbeschr\u00e4nkungen: Die Bilder sind f\u00fcr die redaktionelle Nutzung mit Namensnennung freigegeben. >> Foto. (Medien-ID: 641).", "2. \"Exklusion - Separation - Integration - Inklusion\". Die Grafik zeigt verschiedene Formen des Zusammenlebens zwischen unterschiedlichen Gruppen in einer Gesellschaft/unterschiedlichen Mitgliedern in einer Gruppe. Urheber: WhiteHotaru. Quelle: Wikimedia Commons. Diese Datei wird unter der Creative-Commons-Lizenz \u201eCC0 1.0 Verzicht auf das Copyright\u201c zur Verf\u00fcgung gestellt.", "3. Demo zur Anh\u00f6rung des Bundesteilhabegesetz. Am 07. Nov. 2016 wurde im Bundestag das Bundesteilhabegesetz (BTHG) im Ausschuss f\u00fcr Arbeit u. Soziales besprochen. Dort wurden sogenannte Expert*innen eingeladen u. angeh\u00f6rt. Selbstvertretungsorganisationen waren nicht eingeladen. Einzig Nancy Poser, als Selbstbetroffene, konnte durch eine Einladung der DieLinke-Fraktion eine Stellungnahme abgegeben. Copyright: J\u00f6rg Farys | Gesellschaftsbilder.de ,\u00a0eine Fotodatenbank f\u00fcr Redaktionen, Medienmacherinnen und Blogger und alle Interessierte, die f\u00fcr ihre Arbeit Bilder fernab von Klischees suchen. Die Fotodatenbank soll ein Angebot sein, um die Vielf\u00e4ltigkeit der Gesellschaft abzubilden. Lizenz: Redaktionelle Nutzung. Das Bild ist f\u00fcr die redaktionelle Nutzung mit Namensnennung freigegeben. >> Direktlink zum Bild. (Medien-ID: 1282)."]}}, "recommendations": []}