{"news_outlet": "kritisches_netzwerk", "provenance": "https://kritisches-netzwerk.de/forum/das-treiben-sozialpolitischer-saeue-durch-deutschland", "query_keywords": ["leiche", "datenschutz", "cdu", "kultur", "us", "linke", "usa", "ampel", "klima", "ss", "rna", "inflation", "sp", "krieg", "regierung", "schi", "familie", "klimawandel", "ns", "robert habeck"], "creation_date": "16.08.2023", "last_modified": "16.08.2023", "crawl_date": "31.10.2024", "author_person": ["Helmut S."], "author_organization": [], "news_keywords": ["Alterarmut", "Alterverarmung", "Armut ist schlimmer als der Tod", "Beitragsbemessungsgrenze", "Carsten Linnemann", "Dagmar Henn", "Erwerbsminderungsrenten", "Kaninen statt Butter", "Lebenserwartung", "Lohndr\u00fcckerei", "Massenarmut", "Massenverarmung", "Rentenalter", "Regelaltersgrenze", "Rentenbeitr\u00e4ge", "Rentenbeschiss", "Rentenbetrug", "Rentendesaster", "Renteneinstiegsalter", "Renteneintrittsalter", "Rentenh\u00f6he", "Rentenkasse", "Rentenk\u00fcrzerei", "Rentenk\u00fcrzung", "Rentenl\u00fcge", "Rentenversicherungspflicht", "Rentnerverarschung", "Robert Habeck", "Sozialabbau", "sozialer Abstieg", "sozialpolitische S\u00e4ue", "Veronika Grimm"], "content": {"title": "Das Treiben sozialpolitischer S\u00e4ue durch Deutschland", "description": "Das Treiben sozialpolitischer S\u00e4ue durch Deutschland Nach der BAf\u00f6G-K\u00fcrzung die n\u00e4chste Rentenk\u00fcrzung? Von Dagmar Henn", "body": {"": ["Man kennt das Spiel bereits aus all den Runden davor. Erst wird irgendwo aus den Wirtschaftswissenschaften eingeworfen, das Rentenalter sei zu niedrig, dann wird ein wenig herumdebattiert, und am Ende l\u00e4uft das wie bei Kanzler Scholz und den Panzern - die Regierung knickt ein.", "So munter wie es, Robert Habeck (B90G) sei Dank, mit der deutschen Wirtschaft bergab geht, werden die sozialpolitischen S\u00e4ue, mit denen K\u00fcrzungen eingeleitet werden, gerade rottenweise durchs Dorf getrieben. Allein in den letzten zwei Tagen gleich zwei \"Vorschl\u00e4ge\": eine weitere Erh\u00f6hung des Rentenalters, angeblich wegen der steigenden Lebenserwartung und eine weitere, h\u00f6here Kostenbeteiligung bei den Leistungen der Krankenversicherungen.", "Immerhin, bei Ersterem hat jetzt der Generalsekret\u00e4r der CDU, Carsten Linnemann, doch kalte F\u00fc\u00dfe bekommen, ein wenig zumindest. Nachdem die \"Wirtschaftsweise\" Veronika Grimm das Spiel er\u00f6ffnet hatte, \u00e4u\u00dferte er sich mit der glorreichen Erkenntnis:", "\"Man kann nicht pauschal das Rentenalter erh\u00f6hen. [..] Es gibt Menschen, die bei steigender Lebenserwartung l\u00e4nger arbeiten k\u00f6nnen. Es gibt aber auch sehr viele, die schon mit 60 aus k\u00f6rperlichen Gr\u00fcnden nicht mehr k\u00f6nnen \u2013 ob etwa in der Pflege oder im Handwerk.\"", "Das ist ein wenig Wahrheit, aber nur die H\u00e4lfte. Oder ein Drittel. Schlie\u00dflich war der Haupteffekt der Erh\u00f6hung des Rentenalters \u2013 demn\u00e4chst auf ganze 67 Jahre \u2013 nicht eine tats\u00e4chliche Verl\u00e4ngerung der Besch\u00e4ftigung, sondern schlicht eine verbreitete K\u00fcrzung der Renten.", "Wobei, das sollte man auch nicht \u00fcbersehen, Frauen dadurch deutlich mehr verloren haben als M\u00e4nner. Denn im Jahr 2000 lag die Regelaltersgrenze f\u00fcr Frauen bei 60 und f\u00fcr M\u00e4nner bei 65 Jahren; stieg also seitdem f\u00fcr M\u00e4nner um zwei, f\u00fcr Frauen aber um ganze sieben Jahre. Inzwischen liegt das faktische Renteneintrittsalter der Frauen einen Monat \u00fcber dem der M\u00e4nner, aber mit 64,2 Jahren immer noch unter der Regelaltersgrenze, was erkennen l\u00e4sst, dass K\u00fcrzungen nicht die Ausnahme, sondern die statistische Regel sind.", "Aber da gibt es noch einen ganz anderen Punkt \u2013 neben der Tatsache, dass man auch die urspr\u00fcnglich in Deutschland m\u00f6glichen Erwerbsminderungsrenten, die so etwas wie die Folgen k\u00f6rperlicher Belastung auffangen sollten, weitgehend durch Hartz IV (halt das, was jetzt B\u00fcrgergeld hei\u00dft) ersetzt hat. Und zwar die Unterschiede in der Lebenserwartung zwischen Arm und Reich.", "Zugegeben, die sind bei den Frauen etwas geringer als bei den M\u00e4nnern; aber da betragen sie auch gro\u00dfz\u00fcgige zehn Jahre. Um es deutlicher zu formulieren: Insbesondere diejenigen, die eine niedrige Rente erhalten, weil sie wenig verdient haben, haben auch noch weniger von dieser Rente, weil sie fr\u00fcher sterben.", "Weshalb einer der Nebeneffekte der Rentenk\u00fcrzerei der ist, dass die Rentenbeitr\u00e4ge der Armen die hohen Renten jener finanzieren, die etwa als leitende Angestellte dann auch noch von der Tatsache profitiert haben, dass gr\u00f6\u00dfere Teile ihres betr\u00e4chtlichen Einkommens gar nicht der Rentenversicherungspflicht unterlagen. Es gibt n\u00e4mlich eine Beitragsbemessungsgrenze, weil das juristische Dogma in Deutschland besagt, dass die Rentenh\u00f6he die Einkommensh\u00f6hen widerspiegeln m\u00fcsse und die Zahlungen an diese Versicherten sonst zu teuer w\u00fcrden. Klar, wenn sie ihre Renten dann auch noch bis ins hohe Alter genie\u00dfen k\u00f6nnen.", "Vergangene Woche tauchte eine Studie auf, die deutliche Unterschiede des Krebsrisikos belegt hat. Nat\u00fcrlich wurde sofort versucht, das auf die \"unges\u00fcndere Lebensweise\" der unteren Schichten zu schieben, die mehr rauchten und diesen Industriefra\u00df zu sich n\u00e4hmen, also irgendwie im Grunde selbst schuld seien.", "In Wirklichkeit l\u00e4sst sich aber klar belegen, dass beispielsweise die Wohnungen an verkehrsreichen Stra\u00dfen in der Regel von \u00e4rmeren Mietern bewohnt werden, dass der Kontakt mit gef\u00e4hrlichen Substanzen w\u00e4hrend der Arbeit nun einmal in den Bereichen h\u00f6her ist, wo k\u00f6rperliche Arbeit geleistet wird, und wenn man dann noch mit einbezieht, dass auch Stress einen Einfluss auf Krankheitsentwicklungen hat und Arme meist mehr Stress erfahren als Reiche, sieht das dann schon wieder anders aus. Nicht einmal die industriell verfremdeten Nahrungsmittel werden deshalb verzehrt, weil sie so toll, sondern weil sie bezahlbar sind.", "Wollte Carsten Linnemann also wirklich eine gerechte Einbeziehung der Lebenserwartung, m\u00fcsste die Regelaltersgrenze f\u00fcr Versicherte mit k\u00f6rperlich belastenden Berufen und jene mit niedrigen Einkommen um zehn Jahre unter jenen der wohlhabenderen Rentner liegen. F\u00fcr alleinerziehende Pflegekr\u00e4fte beispielsweise. Oder LKW-Fahrer. Dann w\u00e4re zumindest sichergestellt, dass alle die Chance auf ungef\u00e4hr gleich viele Jahre als Rentner haben, und nicht die einen kurz nach der Verrentung (wenn nicht gar davor) den L\u00f6ffel abgeben und die anderen noch ein Vierteljahrhundert vor sich haben.", "Allerdings, einen Punkt darf man in diesem Zusammenhang nie vergessen. Dass \u00fcberhaupt st\u00e4ndig die Frage auftauchen kann, ob und wie man weiter an den Renten herumschnipseln solle, hat unmittelbar mit der miserablen Lohnentwicklung zu tun, die Deutschland seit Jahrzehnten pr\u00e4gt. H\u00f6here L\u00f6hne bedeuten n\u00e4mlich immer auch mehr Geld in der Rentenkasse. Oder andersherum: Die Lohndr\u00fcckerei, die man in Deutschland mit solcher Leidenschaft betreibt, leert neben den Geldbeuteln der Besch\u00e4ftigten immer auch die Rentenkasse mit. Das f\u00fchrt zu einer kontinuierlichen Spirale nach unten.", "\u25ba Das Gleiche gilt f\u00fcr die Krankenversicherung.", "Mehr Lohn hei\u00dft mehr Geld auch dort, und andersherum, mit je weniger die Arbeitenden abgespeist werden, desto schlechter wird auch ihre gesundheitliche Versorgung. Das Sahneh\u00e4ubchen auf dieser Entwicklung sind dann die Klinikabteilungen, die gar nicht mehr betrieben werden k\u00f6nnen, weil sich dank zu hoher Mieten bei zu niedrigen L\u00f6hnen kein Pflegepersonal mehr findet...", "Und auf dieses seit Jahrzehnten aufgeh\u00e4ufte Elend trifft nun noch eine, von der Regierung noch versch\u00e4rfte, Eskalation der Energie- und anderer Preise und die gigantische Mieterh\u00f6hungswelle, die das Heizgesetz ausl\u00f6sen wird. Was die Regierung, die mit R\u00fcstungsausgaben und \u201eKlimawandel\u201c besch\u00e4ftigt ist, selbstverst\u00e4ndlich mangels Steuereinnahmen nicht auffangen kann.", "Kleine Nebenbemerkung: Nachdem der Anteil der Verbrauchssteuern, wie der Umsatzsteuer oder auch der CO2-Abgabe, am gesamten Steueraufkommen in den letzten Jahrzehnten immer weiter gestiegen ist, w\u00e4hrend die Einnahmen etwa aus Erbschafts- oder K\u00f6rperschaftsteuer immer weiter zur\u00fcckgingen, f\u00fchrt nat\u00fcrlich die Lohnverweigerung auch dort zu einem unmittelbaren R\u00fcckgang der Staatseinnahmen, weil mit weniger Konsum diese Einnahmen automatisch mit einbrechen. Was dann wieder den Grund liefert, all jene Leistungen noch weiter zu reduzieren, von denen der \u00e4rmere Teil der Bev\u00f6lkerung profitiert, und die \u2013 genaugenommen \u2013 eigentlich Teile des Lohns sind.", "Nein, es wird keinen Vorschlag geben, wie die geringere Lebenserwartung \u00c4rmerer beim Renteneintritt abgebildet werden kann. Eigentlich geht es bei Linnemanns Aussage nur um ein paar anstehende Landtagswahlen, in denen es sich seine CDU nicht leisten kann, bei ihrer Hauptw\u00e4hlergruppe Stimmen zu verlieren. Es findet sich ganz sicher noch ein Argument, warum man leider auf diese Frage k\u00f6rperlicher Belastung keine R\u00fccksicht nehmen k\u00f6nne, weil das Geld daf\u00fcr nicht ausreicht.", "Die Sache mit der grunds\u00e4tzlichen Schieflage zugunsten der Bezieher h\u00f6herer Renten bringt sowieso niemand mehr in Deutschland zu Sprache. Vor zehn Jahren h\u00e4tte das vielleicht noch die Linke gemacht, aber die ist gerade in Sachen Gendertoiletten ausgebucht. [Die LINKE sollte sich darin gleich selbst wegsp\u00fclen! H.S.]", "\u00dcberhaupt sieht es so aus, als k\u00e4me in den n\u00e4chsten Monaten noch einiges aus der Ecke \"Kanonen statt Butter\". Schlie\u00dflich muss sich Deutschland, als NATO-Land, auch auf einen Krieg gegen China vorbereiten. Dort liegt \u00fcbrigens das Renteneintrittsalter f\u00fcr M\u00e4nner bei 60, f\u00fcr Frauen in B\u00fcro-Berufen bei 55 und f\u00fcr Frauen, die k\u00f6rperlich arbeiten, bei 50 Jahren. So etwas kann man schlie\u00dflich nicht zulassen.", "Dagmar Henn", "\u00bb\"Wirtschaftsweise\" Grimm will Renteneintritt an Lebenserwartung koppeln", "Die Bundesregierung will in den kommenden Wochen ihre \"gro\u00dfe Sozialreform\" ank\u00fcndigen. Auch die Rente wird eine Rolle spielen, unter anderem mit einer Absenkung des Rentenniveaus und einer Umleitung eines Teils der Beitr\u00e4ge in Aktienfonds. Eine Anhebung des Rentenalters kommt in den Pl\u00e4nen bislang nicht vor, Forderungen danach werden aber immer lauter.", "Der Angriff auf das Rentensystem in Deutschland geht weiter. W\u00e4hrend die Bundesregierung die n\u00e4chste \"gro\u00dfe\" Reform des Sozialstaats plant, deren Einzelheiten sie in den kommenden Wochen bekannt geben will, forderte am Wochenende die \"Wirtschaftsweise\" Veronika Grimm in den Zeitungen der Funke-Mediengruppe, das Renteneintrittsalter bei steigender Lebenserwartung automatisch anzuheben.\u00ab Von RT DE, 13. August 2023 >> weiter.", "\u00bbEin Rentner beklagt: \"Der Staat holt sich die H\u00e4user zur\u00fcck\"", "Ein Rentner beklagt sich in einem Leserbrief in einer Lokalzeitung \u00fcber die schwierige Lage alter Menschen. Er habe immer viel gearbeitet, damit es die Kinder einmal besser h\u00e4tten. Davon k\u00f6nne nun aber keine Rede mehr sein. Der Staat sorge daf\u00fcr, dass man sich Eigentum nicht mehr leisten k\u00f6nne.", "Ein Leserbrief, den ein Rentner an die Lokalzeitung G\u00e4ubote aus Herrenberg in Baden-W\u00fcrttemberg geschrieben hat, kursiert derzeit in den sozialen Netzwerken. Kurt Seeger aus \u00d6schelbronn gibt in dem Brief seiner Verbitterung dar\u00fcber Ausdruck, dass ihm von seinem m\u00fchsam in der Nachkriegszeit erarbeiteten Wohlstand nichts bleibe, was er seinen Kindern hinterlassen k\u00f6nnte.", "Er sei in der Kriegszeit geboren und in einer neunk\u00f6pfigen Familie aufgewachsen, \"arm wie die Kirchenm\u00e4use\". Das Arbeiten habe er schon als Kind gelernt. Er habe Glaser gelernt, mit 29 Jahren geheiratet und drei Kinder gro\u00dfgezogen. Mehrmals habe er den Beruf gewechselt, \"damit mehr Geld ins Haus kommt\".\u00ab Von RT DE, 5. August 2023 >> weiter.", "\u00bbEine Stunde l\u00e4nger arbeiten? Das ist keine L\u00f6sung, Herr Kretschmer!", "Der s\u00e4chsische Ministerpr\u00e4sident Michael Kretschmer hat sich zu Wort gemeldet und fordert eine Verl\u00e4ngerung der Wochenarbeitszeit um eine Stunde. Wegen des Fachkr\u00e4ftemangels und f\u00fcr die Sozialversicherungen. Das geht wie \u00fcblich in die falsche Richtung.", "Typisch. Jetzt sollen alle eine Stunde pro Woche l\u00e4nger arbeiten, f\u00fcr die \"Bek\u00e4mpfung des Fachkr\u00e4ftemangels\" und die Sicherung der Sozialversicherungen? Diese tolle Idee hatte jetzt der s\u00e4chsische Ministerpr\u00e4sident Michael Kretschmer. Und au\u00dferdem will er noch die Fr\u00fchverrentung abschaffen und den Anspruch auf Teilzeitarbeit einschr\u00e4nken.", "Ernsthaft? F\u00fcr einen Ministerpr\u00e4sidenten erweist sich Kretschmer damit als erstaunlich schlecht informiert. Oder er bel\u00fcgt seine W\u00e4hler mit Absicht. Was bedeutet denn diese eine Stunde mehr pro Woche? Er spricht nicht von einem Lohnausgleich, also w\u00e4ren das zwischen 2,85 und 2,5 Prozent Lohnsenkung, je nachdem, ob die Wochenarbeitszeit 35 oder 40 Stunden betr\u00e4gt. Genau das, was die Besch\u00e4ftigten bei wegen der Inflation ohnehin fallenden Reall\u00f6hnen brauchen.\u00ab Von Dagmar Henn, RT DE, 09. Juli 2023 >> weiter.", "\u25ba Quelle: Der Artikel von Dagmar Henn wurde am 14. August 2023 mit dem Titel \"Nach der BAf\u00f6G-K\u00fcrzung die n\u00e4chste Rentenk\u00fcrzung?\" erstver\u00f6ffentlicht auf deutsch.rt.com >> Artikel. Bestimmungen zur Verwendung: Die Autonome Non-Profit-Organisation (ANO) \u201eTV-Nowosti\u201c, oder deutsch.rt.com, besitzt alle Rechte auf die geistige, technische und bildliche Verwendung der auf der Webseite ver\u00f6ffentlichten Inhalte.", "Alle Inhalte, die auf der Webseite zu finden sind, werden \u2013 wenn nicht anders angegeben \u2013 als \u00f6ffentliche Informationen zur Verf\u00fcgung gestellt und d\u00fcrfen zu Non-Profit-, Informations-, Wissenschafts-, Bildungs- und Kulturzwecken frei weiterverbreitet oder kopiert werden. Jede kommerzielle Verwendung der Inhalte ohne schriftliche Genehmigung des Urheberrechtseigent\u00fcmers ist untersagt. Die Verwendung aller auf der Webseite ver\u00f6ffentlichten Inhalte einschlie\u00dflich deren Zitierens sind nur mit einem Verweis auf die Quelle und mit dem entsprechenden Link m\u00f6glich. Alle unbefugten Versuche, die von der Webseite stammenden oder zitierten Inhalte abzu\u00e4ndern, sind streng untersagt.", "ACHTUNG: Die Bilder, Grafiken, Illustrationen und Karikaturen sind nicht Bestandteil der Originalver\u00f6ffentlichung und wurden von KN-ADMIN Helmut Schnug eingef\u00fcgt. F\u00fcr sie gelten folgende Kriterien oder Lizenzen, siehe weiter unten. Gr\u00fcnf\u00e4rbung von Zitaten im Artikel und einige zus\u00e4tzliche Verlinkungen wurden ebenfalls von H.S. als Anreicherung gesetzt, ebenso die Komposition der Haupt- und Unter\u00fcberschrift(en) ge\u00e4ndert.", "Liebe Leser (m/w/d),", "die Dienste von RT sind im Netz derzeit st\u00e4ndigen Angriffen ausgesetzt. Ziel ist, die Seiten zu blockieren und uns als alternative Informationsquelle zum Schweigen zu bringen. Wir arbeiten weiter unerm\u00fcdlich daran, den (technischen) Zugang zu unseren Artikeln zu erm\u00f6glichen, um Ihnen Sichtweisen jenseits des Mainstreams anzubieten.", "\u00dcber die jeweils aktuellen Wege zu uns halten wir Sie gern per E-Mail \u00fcber unseren Newsletter auf dem Laufenden. Daf\u00fcr k\u00f6nnen Sie sich oben rechts auf unserer Homepage eintragen. Alle Dienste sollten auch problemlos \u00fcber den Tor-Browser erreichbar sein. Im Moment erreichen Sie aber auch ohne diesen Browser f\u00fcr anonymes Surfen RT DE wie folgt:", "\u25ba In Chrome sind hierzu folgende Schritte notwendig:", "1. \u00d6ffnen Sie Ihren Chrome-Browser.", "2. Gehen Sie zu Einstellungen > Datenschutz und Sicherheit > Sicherheit.", "3. Scrollen Sie nach unten, bis Sie den Abschnitt 'Erweitert' finden.", "4. Darunter finden Sie 'Sichere DNS verwenden'.", "5. Standardm\u00e4\u00dfig ist diese Option auf \"Mit Ihrem aktuellen Dienstanbieter\" eingestellt.", "6. Klicken Sie auf die Option \"Mit\" darunter.", "7. Im Men\u00fc darunter finden Sie eine Liste der verf\u00fcgbaren DNS, w\u00e4hlen Sie Cloudfare (1.1.1.1) bzw. Cloudfare (default) aus.", "\u25ba In Firefox k\u00f6nnen sie die DNS auf \u00e4hnliche Weise \u00e4ndern:", "1. \u00d6ffnen Sie Ihren Firefox-Browser und w\u00e4hlen Sie 'Einstellungen'.", "2. F\u00fchren Sie im daraufhin ge\u00f6ffneten Dialogfeld einen Bildlauf nach unten zu 'DNS \u00fcber HTTPS aktivieren' durch.", "3. Klicken Sie unter 'DNS \u00fcber HTTPS aktivieren' auf die Dropdown-Liste 'Anbieter verwenden', um den Anbieter Cloudfare (default) auszuw\u00e4hlen.", "4. Klicken Sie auf OK, um Ihre \u00c4nderungen zu speichern und das Fenster zu schlie\u00dfen.", "\u25ba In Opera gehen Sie wie folgt vor:", "1. Klicken Sie auf das Opera-Symbol, um das Men\u00fc des Browsers zu \u00f6ffnen.", "2. W\u00e4hlen Sie Einstellungen aus dem Men\u00fc. Wenn Sie Alt + P dr\u00fccken, werden die Einstellungen direkt ge\u00f6ffnet.", "3. Klicken Sie in den Einstellungen auf der linken Seite auf Erweitert > Browser.", "4. Scrollen Sie auf der rechten Seite nach unten zum Abschnitt 'System'.", "5. Aktivieren Sie die Option 'DNS-over-HTTPS' anstelle der 'DNS-Einstellungen des Systems'.", "6. W\u00e4hlen Sie den Anbieter Cloudfare (default) aus.", "Einige Schritte lassen sich auch abk\u00fcrzen, wenn Sie in der Suchfunktion Ihrer Browsereinstellungen nach 'DNS' suchen und den Anbieter wie oben beschrieben \u00e4ndern.", "Bleiben Sie\u00a0RT DE gewogen!", "\u25ba Bild- und Grafikquellen:", "1. Symbolfoto: S\u00e4ue durchs Dorf treiben. Foto: Momentmal / Bernd, Volkmarsen (user_id:5324081).\u00a0Quelle: Pixabay. Alle Pixabay-Inhalte d\u00fcrfen kostenlos f\u00fcr kommerzielle und nicht-kommerzielle Anwendungen, genutzt werden - gedruckt und digital. Eine Genehmigung mu\u00df weder vom Bildautor noch von Pixabay eingeholt werden. Auch eine Quellenangabe ist nicht erforderlich. Pixabay-Inhalte d\u00fcrfen ver\u00e4ndert werden. Pixabay Lizenz. >> Foto.", "2. Seniorin am Fenster. Foto: pasja1000 / Julita, Bodensee/Schweiz. Quelle: Pixabay. Alle Pixabay-Inhalte d\u00fcrfen kostenlos f\u00fcr kommerzielle und nicht-kommerzielle Anwendungen, genutzt werden - gedruckt und digital. Eine Genehmigung mu\u00df weder vom Bildautor noch von Pixabay eingeholt werden. Auch eine Quellenangabe ist nicht erforderlich. Pixabay-Inhalte d\u00fcrfen ver\u00e4ndert werden. Pixabay Lizenz. >> Foto.", "3. Die Renten von Millionen Rentner sind vielfach asozial weil viel zu niedrig. Die Bezeichnung \"Respektrente\" f\u00fcr erbrachte \"Lebensleistung\" ist menschenverachtend! Millionen Menschen werden als \u00dcberfl\u00fcssige in Altersamut (ver-)enden. Illustration: Alexas_Fotos. Quelle: Pixabay. Alle Pixabay-Inhalte d\u00fcrfen kostenlos f\u00fcr kommerzielle und nicht-kommerzielle Anwendungen, genutzt werden - gedruckt und digital. Eine Genehmigung mu\u00df weder vom Bildautor noch von Pixabay eingeholt werden. Auch eine Quellenangabe ist nicht erforderlich. Pixabay-Inhalte d\u00fcrfen ver\u00e4ndert werden. Pixabay Lizenz. >> Illustration.", "4. Rentnerp\u00e4rchen: Die Sackgasse private Altersvorsorge wird immer deutlicher. Doch anstatt daraus den logischen Schluss zu ziehen und die gesetzliche Rente zu st\u00e4rken, braut sich \u00fcber die EU-Ebene bereits wieder eine \u201eReform\u201c zusammen, die genau in die falsche Richtung geht, Millionen Menschen in die Altersarmut treiben wird und den Sozialabbau beschleunigt. Foto: Jeremy Brooks. Quelle: Flickr. Verbreitung mit CC-Lizenz Namensnennung-Nicht kommerziell 2.0 Generic (CC BY-NC 2.0).", "5. Bunte Gummib\u00e4rchen. AMPEL? Da gibt's die Gr\u00fcnen, die Gelben und die Roten - alles Vollidioten. Foto OHNE Textinlet: Alexas_Fotos (user_id:686414). Quelle: Pixabay. Alle Pixabay-Inhalte d\u00fcrfen kostenlos f\u00fcr kommerzielle und nicht-kommerzielle Anwendungen, genutzt werden - gedruckt und digital. Eine Genehmigung mu\u00df weder vom Bildautor noch von Pixabay eingeholt werden. Auch eine Quellenangabe ist nicht erforderlich. Pixabay-Inhalte d\u00fcrfen ver\u00e4ndert werden. Pixabay Lizenz. >> Foto. Der Text wurde von Helmut Schnug in das Foto eingearbeitet.", "6. Armut ist f\u00fcr viele Menschen schlimmer als der Tod. Die Bezeichnung \"Respektrente\" f\u00fcr erbrachte \"Lebensleistung\" ist menschenverachtend! Millionen Menschen werden als \u00dcberfl\u00fcssige in Altersamut (ver-)enden. Foto: MabelAmber / Mabel Amber. Quelle: Pixabay. Alle Pixabay-Inhalte d\u00fcrfen kostenlos f\u00fcr kommerzielle und nicht-kommerzielle Anwendungen, genutzt werden - gedruckt und digital. Eine Genehmigung mu\u00df weder vom Bildautor noch von Pixabay eingeholt werden. Auch eine Quellenangabe ist nicht erforderlich. Pixabay-Inhalte d\u00fcrfen ver\u00e4ndert werden. Pixabay Lizenz. >> Foto."]}}, "recommendations": []}