{"news_outlet": "kritisches_netzwerk", "provenance": "https://kritisches-netzwerk.de/forum/aldi-entlaesst-mindestens-600-beschaeftigte", "query_keywords": ["sp", "krieg", "leiche", "europa", "us", "schi", "familie", "ss", "grenzen", "ns"], "creation_date": "09.12.2019", "last_modified": "09.12.2019", "crawl_date": "31.10.2024", "author_person": ["Helmut S."], "author_organization": [], "news_keywords": ["Albrecht Diskont", "ALDI NORD", "ALDI S\u00fcd", "Arbeitsplatzverlust", "Arbeitsplatzvernichtung", "Ausbeutung", "Babette Albrecht", "Dietmar Gaisenkersting", "Greiz", "Hoyerswerda", "Karl Albrecht", "K\u00f6nnern", "Leiharbeitskr\u00e4fte", "Marktliberalismus", "Marktmacht", "Marktradikalismus", "Martin David", "M\u00fclheim an der Ruhr", "Norbert Podschlapp", "Profit", "Profitmaximierung", "Regionalgesellschaften", "Roth", "Schlie\u00dfungspl\u00e4ne", "Schwelm", "Standortschlie\u00dfung", "Stellenabbau", "Theo Albrecht", "Torsten Hufnagel", "Verdi", "Wachstumskurs"], "content": {"title": "Aldi entl\u00e4sst mindestens 600 Besch\u00e4ftigte", "description": "Aldi entl\u00e4sst mindestens 600 Besch\u00e4ftigte Arbeitspl\u00e4tze, Arbeitsbedingungen u. L\u00f6hne werden Milliardengewinnen geopfert von Dietmar Gaisenkersting", "body": {"": ["Das Weihnachtsfest wird f\u00fcr fast 600 Besch\u00e4ftigte des Discounters Aldi S\u00fcd kein frohes. Nur drei Wochen vor den Feiertagen hat die Konzernspitze ihnen mitgeteilt, dass sie entlassen werden. Betroffen sind die jeweils fast 300 Besch\u00e4ftigten der Regionalgesellschaften in M\u00fclheim an der Ruhr (Nordrhein-Westfalen) und in Roth (Bayern). Lager und Verwaltung der beiden Standorte sollen geschlossen werden. Die zwei von insgesamt 30 Regionalgesellschaften beliefern und verwalten etwa 120 Filialen des Discounters, die k\u00fcnftig von anderen Regionalgesellschaften betrieben werden.", "Auch Aldi Nord schlie\u00dft zum Jahresende zwei von 32 Regionalgesellschaften in Schwelm (ebenfalls NRW) sowie in Greiz (Th\u00fcringen). Hier ist nicht bekannt, wie viele K\u00fcndigungen ausgesprochen werden.", "Die Besch\u00e4ftigten sind schockiert und w\u00fctend. Die Ank\u00fcndigung kam f\u00fcr sie v\u00f6llig \u00fcberraschend. Sie erfuhren erst auf Betriebsversammlungen, dass der Betrieb Ende April kommenden Jahres eingestellt wird. Noch vor Weihnachten sollen die K\u00fcndigungen \u00fcbergeben werden. Die LKW-Fahrer werden durch Leiharbeitskr\u00e4fte ersetzt und f\u00fcr das Kommissionieren werden Besch\u00e4ftigte aus den Filialen abberufen. Aldi-Besch\u00e4ftigte aus M\u00fclheim berichteten der WSWS, viele der Besch\u00e4ftigten h\u00e4tten sich krank gemeldet.", "In einem Brief an die \u201elieben Mitarbeiterinnen und Mitarbeiter\u201c, der der WSWS vorliegt, erl\u00e4utert Martin David, Gesch\u00e4ftsf\u00fchrer der Regionalgesellschaft M\u00fclheim, die Entscheidung, die offenbar in den letzten Monaten vorbereitet worden war. F\u00fcr den Standort seien hohe Investitionen f\u00fcr \u201eein profitables und nachhaltiges Wachstum\u201c erforderlich. \u201eWirtschaftlich sinnvoller\u201c sei es, \u201eden Standort aufzul\u00f6sen\u201c.", "Der Standort im Stadtteil M\u00fclheim-Styrum beliefert derzeit die Filialen in M\u00fclheim sowie den umliegenden St\u00e4dten Oberhausen, Bottrop und Duisburg. M\u00fclheim ist der Konzernsitz von Aldi S\u00fcd. Der Sitz von Aldi Nord befindet sich im angrenzenden Essen. Die vor einigen Jahren verstorbenen Br\u00fcder Theo und Karl Albrecht hatten den Discounter in der Nachkriegszeit aufgebaut und 1961 mit damals rund 300 Filialen in Aldi Nord und S\u00fcd aufgeteilt. Heute z\u00e4hlt Aldi zu den zehn gr\u00f6\u00dften Einzelhandelsgruppen der Welt mit einem Jahresumsatz von rund 100 Milliarden Euro und fast 200.000 Besch\u00e4ftigten.", "Allein in Deutschland betreiben die beiden Konzernteile etwa 4100 Filialen, besch\u00e4ftigen rund 70.000 Menschen und setzen mehr als 30 Milliarden Euro um (17 Milliarden Aldi S\u00fcd, 13 Milliarden Aldi Nord). Die Familien der Gebr\u00fcder Albrecht waren lange Zeit die reichsten Deutschlands. Heute belegen sie in der Reichsten-Liste die Pl\u00e4tze vier und f\u00fcnf mit einem vom Manager-Magazin gesch\u00e4tzten Verm\u00f6gen von 22,5 Mrd. Euro (Familien Albrecht und Heister, Aldi S\u00fcd) bzw. 17 Mrd. Euro (Familien Theo Albrecht Jr. und Babette Albrecht, Aldi Nord).", "Nun wird hunderten Familien die finanzielle Lebensgrundlage genommen, damit diese Reicht\u00fcmer gemehrt werden. Wie \u00fcberall wird der brutale Konkurrenzkampf auf dem R\u00fccken der Besch\u00e4ftigten ausgetragen.", "Mit dem Aufstieg der Schwarz-Discounter-Gruppe (Lidl, Kaufland) nimmt dieser Konkurrenzkampf groteske Z\u00fcge an. Die Lieferanten werden von den Gro\u00dfabnehmern immer weiter ausgepresst, indem ihnen die Preise diktiert werden. Lange Zeit setzte Aldi die Ma\u00dfst\u00e4be bei der Ausbeutung der eigenen Besch\u00e4ftigten wie der Besch\u00e4ftigten von Lebensmittel-, Textil- und Haushaltswarenherstellern im In- und Ausland. Breite Medien- und Werbekampagnen konnten das \u201eSchmuddel\u201c-Image von Aldi abbauen. Auch die Modernisierung der Filialen trug dazu bei.", "Doch insbesondere Aldi Nord hat bislang sehr z\u00f6gerlich in seine Filialen investiert. Der Discounter hatte 2018 erstmals in seiner mehr als 50-j\u00e4hrigen Geschichte in Deutschland Verluste verbuchen m\u00fcssen. Nur die Gewinne im Ausland sicherten ein positives Gesamtergebnis.", "Bereits Anfang des Jahres hatte daher Torsten Hufnagel, seit September 2018 Chef der Unternehmensgruppe, im Magazin Stern Reaktionen angek\u00fcndigt:", "\u201eAls Gegenma\u00dfnahmen planen wir einen signifikanten Wachstumskurs mit erheblichen Investitionen in Personal und Infrastruktur. Das ist kein Sparprogramm, sondern ein Wachstumsprogramm. Weder in Deutschland, noch in Europa ist ein Stellenabbau geplant; ganz im Gegenteil: wir bauen systematisch Personal auf.\u201c", "Das galt offensichtlich nicht f\u00fcr jede Stelle im Konzern. Denn auch bei Aldi Nord werden zwei Regionalgesellschaften geschlossen. Wie viele Arbeiter hier betroffen sind und was mit ihnen passiert, teilte das Unternehmen auch auf Nachfrage der Regionalpresse nicht mit. Ein Sprecher von Aldi Nord sagte daf\u00fcr: \u201eBereits Anfang dieses Jahres haben wir kommuniziert, dass die Logistikprozesse bei Aldi Nord optimiert und weiter gest\u00e4rkt werden.\u201c", "Optimierung und St\u00e4rkung der Logistikprozesse bedeutet in dieser Managersprache den Abbau von Arbeitspl\u00e4tzen und die Erh\u00f6hung des Arbeitspensums der verbleibenden Besch\u00e4ftigten. Vor fast zwei Jahren, Anfang 2018, hatte Aldi Nord schon die Regionalgesellschaften Hoyerswerda (Sachsen) und K\u00f6nnern (Sachsen-Anhalt) geschlossen.", "Insofern bleiben Aldi S\u00fcd und Aldi Nord ihrer Devise treu, dass die Arbeitspl\u00e4tze, Arbeitsbedingungen und L\u00f6hne den Milliardengewinnen geopfert werden. Deshalb trauen die Besch\u00e4ftigten auch den Ank\u00fcndigungen des Konzerns nicht, man werde versuchen, allen Betroffenen Ersatzarbeitspl\u00e4tze im Konzern anzubieten.", "Ein Unternehmenssprecher sagte am Dienstag der Deutschen Presse-Agentur (dpa): \u201eDas ist kein Lippenbekenntnis. Das haben wir vor.\u201c Im Brief an die Besch\u00e4ftigten in M\u00fclheim hei\u00dft es aber schon einschr\u00e4nkend: \u201eF\u00fcr alle Mitarbeiter, [\u2026] f\u00fcr die wir keine T\u00e4tigkeit innerhalb der Unternehmensgruppe anbieten k\u00f6nnen, werden wir sozialvertr\u00e4gliche L\u00f6sungen anbieten.\u201c", "Arbeiter aus M\u00fclheim berichteten der WSWS, dass z. B. im Aldi-Lager im n\u00e4chstgelegenen, rund 40 Kilometer entfernten Rheinberg nur 20 qualifizierte Lagerkr\u00e4fte aus M\u00fclheim eingestellt werden sollen. Und dort werden diese 20 Lagerfachkr\u00e4fte wie alle innerhalb des Konzerns verbleibenden Besch\u00e4ftigten einen neuen Arbeitsvertrag erhalten.", "Das bescheinigt der Mitarbeiter-Brief in einem angeh\u00e4ngten FAQ-Teil: \u201eBei einer erfolgreichen Bewerbung erhalten Sie einen neuen Arbeitsvertrag bei Ihrer neuen Regionalgesellschaft oder bei der Aldi S\u00fcd Dienstleistung.\u201c Inwiefern so auch Tarifbestimmungen ausgehebelt und L\u00f6hne gesenkt werden sollen, bleibt abzuwarten.", "Es ist klar, dass die Lippenbekenntnisse Aldis nur einen Zweck verfolgen: Die Besch\u00e4ftigten sollen bis zum letzten Tag ihren vollen Einsatz bei der Arbeit liefern. Im brieflichen FAQ-Teil hei\u00dft es: \u201eSo schwer es uns allen auch f\u00e4llt: Die Entscheidung [zur Aufl\u00f6sung des Standorts] darf keinen Einfluss auf unsere t\u00e4gliche Arbeit haben. Es muss unser Anspruch sein, unsere Arbeit auf dem gewohnt hohen Niveau fortzusetzen.\u201c Das ist eine Schlag ins Gesicht f\u00fcr die entlassenen Arbeiterinnen und Arbeiter.", "Betriebsrat und die Vereinigte Dienstleistungsgewerkschaft (Verdi) erkl\u00e4ren, sie h\u00e4tten nichts von der Aufl\u00f6sung der beiden Standorte gewusst. Laut Betriebsverfassungsgesetz ist der Unternehmer verpflichtet, den Betriebsrat bei allen betriebsbedingten K\u00fcndigungen \u201eanzuh\u00f6ren\u201c. Das hei\u00dft, ihm m\u00fcssen detailliert die Sozialdaten jedes Besch\u00e4ftigten sowie die K\u00fcndigungsgr\u00fcnde dargestellt werden. Diese Anh\u00f6rung hat also entweder noch nicht stattgefunden oder der Betriebsrat schweigt dazu.", "Auf jeden Fall h\u00e4tte eine Kenntnis der Schlie\u00dfungspl\u00e4ne Verdi und ihre Betriebsr\u00e4te nicht zu einem anderen Handeln bewegt. Wenn nun Verdi-Vertreter in der Presse von einem \u201eSkandal\u201c sprechen, ist das blanker Hohn. Verdi hat es noch nicht einmal zustande gebracht, auch nur eine Pressemitteilung zu der geplanten Schlie\u00dfung zu ver\u00f6ffentlichen.", "Dietmar Gaisenkersting", "\u25ba Quelle: WSWS.org > WSWS.org/de >> Erstver\u00f6ffentlicht am 9. Dezember 2019 >> Artikel. Dank an Redakteur Ludwig Niethammer f\u00fcr die Freigabe zur Ver\u00f6ffentlichung. ACHTUNG: Die Bilder und/oder Grafiken im Artikel sind nicht Bestandteil des Originalartikels und wurden von KN-ADMIN Helmut Schnug eingef\u00fcgt. F\u00fcr sie gelten ggf. andere Lizenzen, s.u..", "\u25ba Bild- und Grafikquellen:", "1.\u00a0ALDI-Einkaufwagen (\u00e4lteres Modell!). Foto: Nicholas Boos. Quelle: Flickr. Verbreitung mit CC-Lizenz Namensnennung-Keine Bearbeitung 2.0 Generic (CC BY-ND 2.0).", "2. \"DIE GI\u20acR DER SCHAMLOSEN IST SCHIER UNERS\u00c4TTLICH\". Grafik: Wilfried Kahrs (WiKa).", "3. Texttafel: \"F\u00dcR DEN PROFIT DER REICHEN GEHEN SIE \u00dcBER LEICHEN.\" Grafik: Wolfgang Blaschka (WOB), M\u00fcnchen.", "4. ALDI-Filliale in Wuppertal-Sonnborn, Jan. 2015. Night, rain, and ALDI. Farbstudie \"Blau, Orange, Schattierungen von Wei\u00df\", Foto: wwwuppertal. Quelle: Flickr. Verbreitung mit CC-Lizenz Namensnennung-Nicht kommerziell 2.0 Generic (CC BY-NC 2.0).", "5. Lehrbuch (Finanz-)Wirtschaft und die ungerechte Verteilung des Neoliberalismus von oben nach unten. Grafikbearbeitung: Wilfried Kahrs (WiKa) - QPress.de"]}}, "recommendations": []}