{"news_outlet": "kritisches_netzwerk", "provenance": "https://kritisches-netzwerk.de/forum/mobilitaetsverein-bem-prognostiziert-jobwunder", "query_keywords": ["sp", "ipcc", "klima", "leiche", "us", "integration", "arbeitsmarkt", "klimaschutz", "regierung", "usa", "ss", "spd", "ns"], "creation_date": "19.10.2019", "last_modified": "06.11.2019", "crawl_date": "31.10.2024", "author_person": ["Helmut S."], "author_organization": [], "news_keywords": ["Andreas Scheuer", "Arbeitsplatzverlust", "Arbeitsplatzvernichtung", "Augenwischerei", "Automobilzulieferer", "BEM", "Bundesverband eMobilit\u00e4t e.V.", "Center Automotive Research", "Egon Wolfgang Kreutzer", "Eichrechtskonformit\u00e4t", "Elektroantrieb", "Elektroautos", "Elektrofahrzeuge", "Elektrifizierung", "Elektrifizierungshype", "Elektrifizierungswahn", "Elektrifizierungswahnsinn", "E-Mobilit\u00e4t", "Elektromobilit\u00e4t", "Elektrowahn", "Elektrowahnsinn", "Elsendorf", "Euphemismus", "EWK", "Fachkr\u00e4ftemangel", "Heuchelei", "Intergovernmental Panel on Climate Change", "IPCC", "Jobwunder", "Klima\u00e4nderung", "Ladeinfrastruktur", "Ladepunkte", "Lades\u00e4ulen", "Lastspitzenkompensation", "Mannjahr", "Massenkaufkraft", "Mobilit\u00e4tsverein", "Sch\u00f6nf\u00e4rberei", "Selbstt\u00e4uschung", "Stromzapfs\u00e4ulen", "Stromzapfstellen", "Verbrennungsmotoren", "Verbrennungsmotortechnik", "Weltklimarat"], "content": {"title": "Mobilit\u00e4tsverein BEM prognostiziert Jobwunder", "description": "Mobilit\u00e4tsverein BEM prognostiziert Jobwunder von Egon W. Kreutzer Kennen Sie den \u201eBEM\u201c?", "body": {"": ["Kennen Sie den \u201eBEM\u201c?", "\u201eBEM\u201c hei\u00dft ausgeschrieben: Bundesverband eMobilit\u00e4t e.V., und dieser Bundesverband k\u00fcmmert sich, wie k\u00f6nnte es anders sein, f\u00fcrsorglich um alles, was elektrisch rollt, schwimmt und fliegt.", "Nachdem vor ein paar Wochen vom Center Automotive Research (CAR) der Universit\u00e4t Duisburg-Essen ausgerechnet wurde, dass bei Autobauern und Zulieferern 234.000 Stellen im Zusammenhang mit der Verbrennungsmotortechnik wegfallen, aber nur 109.000 neue Jobs im Bereich Elektro-Antrieb hinzukommen, dass die E-Mobilit\u00e4t unter dem Strich also rund 125.000 Stellen kosten wird, hat der BEM zum Gegenschlag ausgeholt. Seine \u201eBEM-Prognose Arbeitsmarkt\u201c besagt, dass alleine der Aufbau der Ladeinfrastruktur in den n\u00e4chsten zehn Jahren ein Personalvolumen von 255.000 (zus\u00e4tzlichen) Fachkr\u00e4ften erfordert.", "Grundlage der von BEM exclusiv ermittelten Zahlen sei die von der Bundesregierung angestrebte Emissions-Minderung im Stra\u00dfenverkehr bis 2030, wof\u00fcr die Errichtung von 10,3 Millionen \u201eLades\u00e4ulen und -punkten\u201c erforderlich sei. Hier ist dem BEM nicht entgangen, dass es pro Fahrzeug mehr als einen Ladepunkt geben muss, n\u00e4mlich einen \u201ezu Hause\u201c und den zweiten \u201eunterwegs\u201c, so dass f\u00fcr die bis 2030 von der noch existierenden GroKo vorgesehenen 6 Millionen Elektrofahrzeuge im Schnitt gut 1,7 Stromzapfstellen eingeplant sind.", "Nun ist es f\u00fcr jemanden, der noch das Kopfrechnen beherrscht, immer relativ spannend, auch so gro\u00dfe Zahlen, wie 10.300.000 und 255.000 zueinander in Beziehung zu setzen. F\u00fcr diejenigen, die den Begriff \u201eMannjahr\u201c zum ersten Mal lesen, sei schlicht erl\u00e4utert, dass damit die Arbeitsmenge in einer bestimmten beruflichen Anforderung bezeichnet wird, die ein entsprechend Ausgebildeter im Laufe eines Kalenderjahres erledigen kann. Das hei\u00dft aber eben auch, dass z.B. 20 Besch\u00e4ftigte in einem halben Jahr die Arbeitsmenge von 10 Mannjahren bew\u00e4ltigen.", "Liest man die Prognose so, wie sie von elektroauto-news.net annonciert wird \u201eAufbau der Ladeinfrastruktur f\u00fcr Elektroautos soll 255.000 Jobs schaffen\u201c, dann muss man davon ausgehen, dass der Aufbau dieser Jobs nicht schlagartig im Jahre 2020 m\u00f6glich gemacht werden kann, sondern \u00fcber die Jahre kontinuierlich erfolgen wird, dass also Jahr f\u00fcr Jahr rund 25.000 dazukommen, was bedeutet, dass im Laufe der 10 Jahre in Summe rund 1,3 Millionen Mannjahre investiert werden, um 10,3 Millionen Ladepunkte f\u00fcr 6 Millionen Elektrofahrzeuge zu schaffen.", "Pro Nutzer also 0,2 Mannjahre f\u00fcr, wie es BEM formuliert,", "\u201edie Installation dieser Infrastruktur, deren Wartung und Monitoring, mitsamt der Integration station\u00e4rer Speicher zur Lastspitzenkompensation, der Installation zus\u00e4tzlicher erneuerbarer Energieerzeugungs-Anlagen sowie die Vorg\u00e4nge zur Pr\u00fcfung der Mess- und Eichrechtskonformit\u00e4t bilden neue T\u00e4tigkeitsfelder, f\u00fcr die schon heute zu wenig Fachkr\u00e4fte zur Verf\u00fcgung stehen. Das betrifft insbesondere die Berufsfelder Elektriker, Elektrotechniker, Service, IT und Montage, die ma\u00dfgeblich bei der Installation und Projektierung der Ladeinfrastruktur ben\u00f6tigt werden.\u201c", "Nehmen wir die angegebenen, durchaus etwas anspruchsvolleren Berufsfelder und setzen daf\u00fcr Monatsgeh\u00e4lter von durchschnittlich nur 3.500 Euro brutto an, dann kostet der Besch\u00e4ftigte mit den Arbeitgeberanteilen zur Sozialversicherung und den weiteren, durch die Besch\u00e4ftigung von Mitarbeitern anfallenden Kosten rund 60.000 Euro pro Jahr. Das ist das, was ein Mannjahr kostet. Es ist allerdings nicht das, was f\u00fcr ein Mannjahr an den Kunden in Rechnung gestellt wird. Wer nach Steuern einen Gewinn pro Mitarbeiter von weniger als 10.000 Euro ausweist, geh\u00f6rt ins Armenhaus der deutschen Wirtschaft. 2011, die Wirtschaft war kaum mit M\u00fche der Finanzkrise entronnen, hat man sich bei den NachDenkSeiten einmal die M\u00fche gemacht, die Gewinne pro Mitarbeiter bei den DAX-Konzernen zu ermitteln.", "Die Spanne reichte damals schon von 16.400 Euro Gewinn pro Mitarbeiter bis 57.817 Euro Gewinn pro Mitarbeiter \u2013 j\u00e4hrlich! Daher sollte Otto Emobilius davon ausgehen, dass so ein Mannjahr nicht unter 80.000 Euro kosten wird, dass die auf den einzelnen Nutzer entfallenden 0,2 Mannjahre also 16.000 Euro \u201ewert\u201c sind. Weil diese allerdings auch auf 10 Jahre verteilt werden m\u00fcssen, schl\u00e4gt die Ladeinfrastruktur f\u00fcr den Nutzer j\u00e4hrlich mit 1.600 Euro zu Buche. Das alleine entspricht (dicke!) den Spritkosten (Benzin/Diesel) f\u00fcr 15.000 km Fahrleistung.", "Nur zu ber\u00fccksichtigen, was es kostet, die Arbeitskr\u00e4fte bereitzustellen und zu bezahlen, ist jedoch Augenwischerei. Dieses Heer von 255.000 m/w/d soll schlie\u00dflich damit besch\u00e4ftigt werden, \u201eHardware\u201c zu verbauen! Es darf getrost davon ausgegangen werden, dass die Kosten dieser Hardware garantiert noch deutlich h\u00f6her ausfallen als die hier angesetzten Personalkosten!", "Ich will meine Sch\u00e4tzzahlen damit nicht noch auf die Spitze treiben. Es gen\u00fcgt im Grunde vollauf, zu wissen, dass alleine die zu ber\u00fccksichtigenden Personalkosten im Vergleich zu den mit dem gleichen vollst\u00e4ndigen Ansatz berechneten Kosten der Infrastruktur des existierenden und voll funktionsf\u00e4higen Tankstellennetzes \u201eder helle Wahnsinn\u201c sind, weil sie diese um mehrere tausend Prozent \u00fcbersteigen.", "Da selbst jene Mitglieder der Bundesregierung, die ein SPD-Parteibuch in der Tasche haben, wissen, oder doch zumindest ahnen k\u00f6nnten, dass unsere seit 1949 auf die individuelle Mobilit\u00e4t hin optimierte Volkswirtschaft zusammenbricht, wenn die Massenkaufkraft nicht mehr ausreicht, um eine Jahresfahrleistung der in Deutschland zugelassenen Pkws von mindestens 50 Milliarden gefahrenen Kilometern zu erreichen, und weil sie wissen, oder doch zumindest ahnen k\u00f6nnten, dass das Geld, das heute f\u00fcr den Sprit reicht, in Zukunft gerade ausreichen wird, um die Kosten der Ladeinfrastruktur zu decken, ist es h\u00f6chste Zeit, ernsthaft zu \u00fcberpr\u00fcfen, ob es denn stimmt, was der BEM da errechnet hat.", "Ich selbst habe zwar bisher auch immer darauf hingewiesen, dass es ein Unding sei, alle (wirklich alle!) Stra\u00dfen in allen St\u00e4dten und D\u00f6rfern auf beiden Stra\u00dfenseiten mit dem Bagger aufzurei\u00dfen, um die neuen Kabel zu verlegen, die der dann anliegenden Stromlast gewachsen sind, und alle 20, 30 Meter Stromzapfs\u00e4ulen aus den B\u00fcrgersteigen sprie\u00dfen zu lassen, solange absolut nicht klar ist, wo der Strom herkommen soll.", "Aber offenbar ist man wild entschlossen, damit zu beginnen, bevor auch nur die elementarsten Voraussetzungen gekl\u00e4rt sind. (Bundesminister Andreas Scheuer wird wegen des gleichen, wenig umsichtigen Vorgehens \u00fcbrigens gerade vor einen Untersuchungsausschuss geladen!)", "Unterstellt man, dass in einem Verein zur F\u00f6rderung der E-Mobilit\u00e4t vor allem solche Unternehmen Mitglied sind, die sich von der E-Mobilit\u00e4t entsprechende Gewinne versprechen und rechnet man einen Gewinn von nur 20.000 Euro pro Mitarbeiter \u00fcber 255.000 Besch\u00e4ftigte und die Zeit von 10 Jahren hoch, dann kommt man auf die wahrhaft berauschende Summe von rund 50 Milliarden Euro (Gewinn! Nach Steuern!), die hier vom IPCC und den sonstigen Interessierten zur Belebung der Konjunktur per gesetzlich verordnetem, nach menschlichem Ermessen vollkommen wirkungslosem, deutschem Klimaschutz, ins Schaufenster gelegt wurden.", "Sozial ist, was Arbeit schafft! Und das schafft, wie es hei\u00dft, 255.000 Arbeitspl\u00e4tze. Das ist sozial!", "Und diese Arbeitspl\u00e4tze bleiben dauerhaft erhalten, es werden sogar noch mehr. Bis 2030 sind ja nur 6 Millionen Pkw elektrisch. Bis 2050 sollen alle, also rund 40 Millionen mit Strom fahren!\u00a0 Da wird es erst richtig sozial!", "Schade, allerdings, dass der BEM selbst davon spricht, dass es hier um T\u00e4tigkeitsfelder geht, \u201ef\u00fcr die schon heute zu wenig Fachkr\u00e4fte zur Verf\u00fcgung stehen\u201c.", "Schade auch, dass ausgerechnet die 234.000 Arbeitslosen, die aus der Automobilbranche kommen, wenn keine Verbrennungsmotoren mehr gebaut werden, eher mit Verbrennungsmotoren umgehen k\u00f6nnen, als mit der Errichtung der Lade- \u201eInfrastruktur, deren Wartung und Monitoring, mitsamt der Integration station\u00e4rer Speicher zur Lastspitzenkompensation, der Installation zus\u00e4tzlicher erneuerbarer Energieerzeugungs-Anlagen sowie die Vorg\u00e4nge zur Pr\u00fcfung der Mess- und Eichrechtskonformit\u00e4t\u201c.", "Schlimm obendrein, dass die 109.000 zus\u00e4tzlich ben\u00f6tigten Fachkr\u00e4fte der elektrifizierten Automobilindustrie mit den richtigen Qualifikationen f\u00fcr die Errichtung der Ladeinfrastruktur erst recht nicht zur Verf\u00fcgung stehen.", "Vermutlich geht das, was die Freude tr\u00fcben k\u00f6nnte, aber so lange im bereits entfachten Jubel unter, bis sich . . .", "nach dem mutigen und beherzten Sprung,", "der aller Welt ein Vorbild sein sollte,", "herausstellen wird,", "dass sich im Becken", "unter dem 10-Meter-Brett,", "das mit so gro\u00dfer M\u00fche, Anstrengung, Leidenschaft und Heuchelei erklommen wurde (Leider, leider! Wir werden der deutschen Volkswirtschaft stets ein ehrendes Angedenken bewahren!)", "zu keiner Zeit jemals mehr als 30 Zentimeter Wasser befinden konnten,", "weil man es, um die Gefahr des Ertrinkens von Nichtschwimmern so gering wie m\u00f6glich zu halten,", "nach den Ma\u00dfgaben des \u201eGutes-und-sicheres-Schwimmbecken-Gesetzes\u201c", "von vornherein nicht tiefer ausgehoben hat.", "Der Sprungturm? Der ist ein Fall f\u00fcr den Bundesrechnungshof. Ein schwebendes Verfahren. Da kann man heute nichts dazu sagen. Er ist jedenfalls sehr ansprechend und formsch\u00f6n gestaltet und seine Errichtung hat etliche Arbeitspl\u00e4tze geschaffen. Sozial ist \u2026", "Vermutlich sind die Zahlen des BEM aber ganz anders gemeint. Der sonderbare Begriff \u201ePersonalvolumen\u201c k\u00f6nnte auch bedeuten, dass nicht 255.000 Jobs, sondern 255.000 Mannjahre gemeint sind, die im Laufe von 10 Jahren anfallen. Dann allerdings w\u00e4re die Aussage, E-Mobilit\u00e4t sei ein Arbeitsplatz-Killer, keineswegs widerlegt, sondern allenfalls ein bisschen korrigiert.", "Wie man es auch dreht und wendet \u2013 ich komme mir veralbert vor.", "Egon W. Kreutzer, Elsendorf", "\"Mikromobilit\u00e4t: Da rollt noch was. Wie sieht es mit der Umweltfreundlichkeit der E-Roller aus?\" von Annette Jensen >> weiter.", "\u25ba Quelle: Der Artikel wurde am 17. Oktober 2019 erstver\u00f6ffentlicht auf Egon W. Kreutzers Webseite\u00a0egon-w-kreutzer.de >> Artikel. ACHTUNG: Die Bilder und Grafiken sind nicht Bestandteil der Originalver\u00f6ffentlichung und wurden von KN-ADMIN Helmut Schnug eingef\u00fcgt. F\u00fcr sie gelten ggf. folgende Kriterien oder Lizenzen, s.u.. Gr\u00fcnf\u00e4rbung von Zitaten im Artikel und einige zus\u00e4tzliche Verlinkungen wurden ebenfalls von H.S. als Anreicherung gesetzt.", "\u25ba Bild- und Grafikquellen:", "1. Autor Egon W. Kreutzer, Jahrgang 1949, ist ein kritischer, zuweil bissiger aber stets argumentationsstarker Unruhest\u00e4ndler aus dem niederbayrischen Elsendorf. Foto: \u00a9 Kreutzer (privat).", "2. Ladestation. Fakt ist: Wir haben die Stromerzeugungskapazit\u00e4ten, die erforderlich w\u00e4ren, um eine Pkw-Flotte mit einer tats\u00e4chlich CO2-Emissions-relevanten E-Automobil-Quote betreiben zu k\u00f6nnen, schlicht und einfach nicht verf\u00fcgbar, und die Kapazit\u00e4ten, \u00fcber die wir verf\u00fcgen, sind zu einem hohen Anteil (40%) extrem witterungsabh\u00e4ngig, also keineswegs zuverl\u00e4ssig nutzbar.", "Fakt ist ferner: Selbst wenn wir \u00fcber die notwendigen Stromerzeugungskapazit\u00e4ten verf\u00fcgten, k\u00e4me der Strom nicht dort an, wo die E-Automobile aufgeladen werden m\u00fcssten. Foto: andreas160578. Quelle: Pixabay. Alle Pixabay-Inhalte d\u00fcrfen kostenlos f\u00fcr kommerzielle und nicht-kommerzielle Anwendungen, genutzt werden - gedruckt und digital. Eine Genehmigung mu\u00df weder vom Bildautor noch von Pixabay eingeholt werden. Auch eine Quellenangabe ist nicht erforderlich. Pixabay-Inhalte d\u00fcrfen ver\u00e4ndert werden. Pixabay Lizenz. >> Foto.", "3. F\u00fcr Leute mit klarem Verstand vorhersehbare Schlappe f\u00fcr Andreas Scheuer: Die Pkw-Maut in Deutschland (amtlich: Infrastrukturabgabe) war eine gesetzlich vorgesehene, aber nicht in Kraft getretene Stra\u00dfenbenutzungsgeb\u00fchr f\u00fcr Personenkraftwagen (Pkw) der EG-Fahrzeugklassen M und M1G im Stra\u00dfenverkehr. Als zentraler Punkt des Vorhabens sollte f\u00fcr Inl\u00e4nder durch eine gleichzeitige Senkung der KFZ-Steuer die Einf\u00fchrung der Maut kompensiert werden. Das Modell einer Ungleichbehandlung von In- und Ausl\u00e4ndern wurde vom Europ\u00e4ischen Gerichtshof durch Urteil vom 18. Juni 2019 als diskriminierend eingestuft und daher versagt. Foto:\u00a0BM f\u00fcr Verkehr und digitale Infrastruktur / BMVI-Fotoredaktion. Quelle: Flickr. Verbreitung mit CC-Lizenz Namensnennung-Keine Bearbeitung 2.0 Generic (CC BY-ND 2.0).", "4. Ein mutiger, beherzter Kopfsprung - hoffentlich ist die Wassertiefe ausreichend. Foto:\u00a0sumanley / Sumanley xulx. Quelle: Pixabay. Alle Pixabay-Inhalte d\u00fcrfen kostenlos f\u00fcr kommerzielle und nicht-kommerzielle Anwendungen, genutzt werden - gedruckt und digital. Eine Genehmigung mu\u00df weder vom Bildautor noch von Pixabay eingeholt werden. Auch eine Quellenangabe ist nicht erforderlich. Pixabay-Inhalte d\u00fcrfen ver\u00e4ndert werden. Pixabay Lizenz. >> Foto. (Bildausschnitt ge\u00e4ndert, H.S.)"]}}, "recommendations": []}