{"news_outlet": "kritisches_netzwerk", "provenance": "https://kritisches-netzwerk.de/forum/verstoerte-seelen-tod-und-verzweiflung-weltweit-auf-jahre-hinaus-angelegt", "query_keywords": ["sp", "corona", "lockdown", "pandemie", "impfstoff", "us", "rki", "unesco", "spo", "regierung", "schi", "usa", "ss", "ns"], "creation_date": "24.11.2021", "last_modified": "08.08.2024", "crawl_date": "31.10.2024", "author_person": ["Helmut S."], "author_organization": [], "news_keywords": ["Angstst\u00f6rungen", "Angstzust\u00e4nde", "Coronapsychose", "COVID-Ma\u00dfnahmen", "Depressionen", "depressive and anxiety disorders", "experimentelle Impfstoffe", "genbasierte Injektion", "genbasierte Substanz", "gentechnisch modifizierte Organismen", "Kinder\u00e4ngste", "Kinderdepression", "Kinderfolter", "Kindermaskenpflicht", "Kinderprobanten", "Kinderpsyche", "Kinderpsychose", "Kinderqu\u00e4ler", "Kinderqu\u00e4lerei", "Kinderseelen", "Kinderspritzung", "Kindertraumatisierung", "Kindesmisshandlung", "Kindeswohl", "Kindeswohlgef\u00e4hrdung", "Kindeswohlzerst\u00f6rung", "Kindheitstrauma", "Kollateralschaden", "Kritisches-Netzwerk", "Lancet-Studie", "Langzeitfolgen", "Langzeitsch\u00e4den", "negative Gef\u00fchle", "OxCGRT", "Pandemiema\u00dfnahmen", "Plandemie", "psychische Erkrankungen", "psychische Kollateralsch\u00e4den", "psychische Wechselwirkungen", "Seelendeformation", "Seelenmord", "Seelenschmerz", "Seelenverk\u00e4ufer", "Seelenverw\u00fcstung", "Seelenzerst\u00f6rung", "seelische Gewalttaten", "seelische Misshandlung", "seelische Beeintr\u00e4chtigungen", "Selbstgef\u00e4hrdung", "Social Distancing", "Spritzsubstanzen", "Spritzung", "The Lancet", "Verbrechen am Kinde", "Verzweiflung"], "content": {"title": "Verst\u00f6rte Seelen: Tod und Verzweiflung weltweit auf Jahre hinaus angelegt", "description": "Verst\u00f6rte Seelen: Tod u. Verzweiflung weltweit auf Jahre hinaus angelegt", "body": {"": ["+++Die psychischen Wechselwirkungen von Lockdowns, Warnungen, \u201esocial distancing\u201c und neuen \u201eVarianten\u201c f\u00fchren zu einem drastischen Anstieg von Depressionen und Angstst\u00f6rungen. Zu den Ergebnissen der neuen \u201eLancet\u201c-Studie nicht schweigen!+++", "Am 8. Oktober 2021 ver\u00f6ffentlichte das renommierte medizinische Fachmagazin 'The Lancet' eine Studie zur H\u00e4ufigkeit der Belastungen durch COVID-19-Pandemiema\u00dfnahmen im Jahr 2020 weltweit. Nach Angaben der Forscher und Mitarbeiter der Universit\u00e4t von Queensland/Australien und der Universit\u00e4t von Washington f\u00fchrte das Wechselbad von Lockdowns, Warnungen, Social Distancing und immer neuen Varianten zu einem drastischen Anstieg von Depressionen, Angstst\u00f6rungen und permanenter Sorge. Am st\u00e4rksten betroffen waren Frauen und j\u00fcngere Menschen [1].", "Nach Erhebungen der UNESCO in dieser Studie habe COVID-19 zudem zur \u201eschwerwiegendsten Zerr\u00fcttung des weltweiten Bildungswesens in der Geschichte gef\u00fchrt\u201c [2]. Zu diesen Forschungsergebnissen \u2014 wie auch zu den Todesf\u00e4llen durch den sogenannten COVID-19-\u201eImpfstoff\u201c \u2014 kann und darf kein Mensch schweigen. Wenn man als Erziehungswissenschaftler und Psychologe auch noch in Betracht zieht, dass sich eine in der Kindheit zugef\u00fcgte psychische und soziale Verletzung \u00fcber das Erwachsenenleben hinaus auch auf die kommenden Generationen auswirken kann, dann stellt sich die dringende Frage, wann wir B\u00fcrger dieser Welt diesen Teufelskreis endlich durchbrechen werden.", "\u25ba Erg\u00e4nzung der Studie in The Lancet durch Ver\u00f6ffentlichung in Save the Children", "Dringend m\u00f6chte ich jedem Leser die gesamte Lancet-Studie zur Lekt\u00fcre empfehlen. Sie erschien im Original unter dem Titel: \u201eGlobal prevalence and burden of depressive and anxiety disorder in 204 countries and territories in 2020 due to the COVID-19 pandemic\u201c [3]. RT DE machte unter dem Titel \u201eStudie best\u00e4tigt: COVID-Ma\u00dfnahmen f\u00fchrten zu massiver Zunahme von Depressionen und Angstst\u00f6rungen\u201c am 10. Oktober 2021 auf die Studie aufmerksam. Eingef\u00fchrt wird der Artikel mit folgenden Worten:", "\u201eSeit eineinhalb Jahren hat die Coronakrise Menschen fest im Griff. Den psychischen Kollateralsch\u00e4den wurde bislang offiziell wenig Aufmerksamkeit geschenkt. Nun erschien eine Studie, die sich dieses Themas annahm und brisante Zahlen liefert\u201c [3].", "Eine qualifizierte Erg\u00e4nzung zu der Studie ver\u00f6ffentlichte RT DE am 11. Oktober mit dem Hinweis auf einen Artikel der Hilfsorganisation 'Save the Children', der sich auf Daten des \u201eOxford COVID-19 Government Response Trackers\u201c (OxCGRT) bezieht. Titel: \u201eLockdown-Folgen: Zahl der psychischen Erkrankungen bei Kindern stark gestiegen\u201c. Im Vorspann des RT DE-Artikels hei\u00dft es:", "\u201eEiner Studie zufolge haben die in der Coronakrise staatlich verordneten Einschr\u00e4nkungen zu einem deutlichen Zuwachs an psychischen Erkrankungen bei Kindern gef\u00fchrt \u2014 insbesondere bei F\u00e4llen von Depressionen, Angstzust\u00e4nden, Einsamkeit und auch Selbstgef\u00e4hrdung\u201c [4].", "Der Hilfsorganisation zufolge berichteten mehr als 83 Prozent der Kinder \u00fcber einen Anstieg von negativen Gef\u00fchlen. Werde hier nicht reagiert, hei\u00dft es anschlie\u00dfend, k\u00f6nne es zu Langzeitsch\u00e4den kommen \u2014 auch wenn die Beschr\u00e4nkungen aufgehoben w\u00fcrden.", "\u25ba Welche Schl\u00fcsse wollen wir aus diesen Studienergebnissen ziehen?", "Die Autoren der Lancet-Studie forderten die Regierenden und politischen Entscheidungstr\u00e4ger laut RT DE-Artikel dazu auf,", "\u201edringend Ma\u00dfnahmen zu ergreifen, um die psychosozialen Gesundheitssysteme weltweit zu st\u00e4rken und der gestiegenen Nachfrage gerecht zu werden. So habe die Pandemie zus\u00e4tzlich zu den direkten Auswirkungen von COVID-19 \"ein Umfeld geschaffen, in dem viele Faktoren der psychischen Gesundheit ebenfalls betroffen sind", "Soziale Einschr\u00e4nkungen, Abriegelungen, Schul- und Gesch\u00e4ftsschlie\u00dfungen, Verlust des Lebensunterhalts, R\u00fcckgang der Wirtschaftst\u00e4tigkeit und die Verlagerung der Priorit\u00e4ten der Regierungen bei ihrem Versuch, den Ausbruch von COVID-19 unter Kontrolle zu bringen, haben alle das Potenzial, die psychische Gesundheit der Bev\u00f6lkerung erheblich zu beeintr\u00e4chtigen.\u201c[5].", "Die Hilfsorganisation Save the Children forderte die Regierungen auf, \u201eder psychischen Gesundheit und dem geregelten Lernen von Kindern w\u00e4hrend und nach der COVID-Krise Priorit\u00e4t einzur\u00e4umen\u201c [6].", "Doch sind diese Ma\u00dfnahmen wirklich ausreichend? Ginge es nicht vielmehr darum, sowohl die am meisten betroffenen Frauen als auch alle anderen Menschen und insbesondere die junge Generation auf diesem Erdball vor Tod und Verzweiflung zu bewahren?\n______________", "Studie: \u00bbGlobale Ausbreitung und Belastung durch Depressionen und Angstst\u00f6rungen in 204 L\u00e4ndern und Territorien im Jahr 2020 aufgrund der COVID-19-Pandemie\u00ab (\u00bbGlobal prevalence and burden of depressive and anxiety disorders in 204 countries and territories in 2020 due to the COVID-19 pandemic\u00ab) >> weiter. (engl.)", "[1],[3],[5] \u00bbStudie best\u00e4tigt: COVID-Ma\u00dfnahmen f\u00fchrten zu massiver Zunahme von Depressionen und Angstst\u00f6rungen\u00ab, RT DE, 10 Oktober 2021 >> weiter.", "[2] Am angegebenen Ort", "[4], [6] \u00bbLockdown-Folgen: Zahl der psychischen Erkrankungen bei Kindern stark gestiegen\u00ab, RT DE, 11. Oktober 2021 >> weiter.", "Dr. Rudolf Lothar H\u00e4nsel,\u00a0Jahrgang 1944, ist Lehrer (Rektor a. D.), Doktor der P\u00e4dagogik (Dr. paed.) und Diplom-Psychologe (Dipl.-Psych. mit Schwerpunkt: Klinische-, P\u00e4dagogische-, Medien- sowie Individual-Psychologie). Viele Jahrzehnte unterrichtete er, bildete bei der BAYER-AG in Leverkusen Hochschulabsolventen fort, gr\u00fcndete in K\u00f6ln zusammen mit Kollegen eine Modellschule f\u00fcr ehemalige Schulversager und leitete sie. An der Bayerischen Akademie f\u00fcr Lehrerfortbildung und Personalf\u00fchrung war er als Instituts-Rektor f\u00fcr die Ausbildung von Beratungslehrkr\u00e4ften f\u00fcr alle Schularten zust\u00e4ndig. Am Ende seiner Berufslaufbahn war er Staatlicher Schulberater f\u00fcr die Landeshauptstadt M\u00fcnchen. Als Pension\u00e4r arbeitete er viele Jahre als Psychotherapeut in eigener Praxis. In seinen B\u00fcchern und p\u00e4dagogisch-psychologischen Fachartikeln fordert er eine bewusste ethisch-moralische Werteerziehung und eine Erziehung zum Gemeinsinn und Frieden. Er schreibt regelm\u00e4\u00dfig Beitr\u00e4ge f\u00fcr Global Research.", "\u25ba Quelle: Dieser Artikel erschien am 13. Okt. 2021 auf der Blog-Site des Autors, NRhZ-Online, in deutsch und englisch. >> weiter. Der Artikel wurde am 28. Oktober 2021 auch auf Rubikon ver\u00f6ffentlicht >> Artikel. Ebenso am 29. Oktober auf der Webseite von Global Research >> weiter. Copyright \u00a9 Dr. Rudolf H\u00e4nsel.", "Das Centre of Research on Globalization erteilt die Erlaubnis, Artikel aus der Global Research auf Internetseiten der Allgemeinheit zu ver\u00f6ffentlichen, sofern die Quelle und das Copyright zusammen mit einem Hyperlink zum urspr\u00fcnglichen Artikel aus der Global Research angegeben werden. F\u00fcr die Ver\u00f6ffentlichung von Global Research-Artikeln in gedruckter oder anderer Form, einschlie\u00dflich kommerzieller Internetseiten, wenden Sie sich bitte an: publications@globalresearch.ca", "www.globalresearch.ca enth\u00e4lt urheberrechtlich gesch\u00fctztes Material, dessen Verwendung nicht immer ausdr\u00fccklich vom Urheberrechtsinhaber genehmigt wurde. Wir stellen unseren Lesern solches Material unter den Bestimmungen des \"Fair Use\" zur Verf\u00fcgung, um ein besseres Verst\u00e4ndnis f\u00fcr politische, wirtschaftliche und soziale Fragen zu f\u00f6rdern. Das Material auf dieser Website wird ohne Gewinn an diejenigen verteilt, die ein vorheriges Interesse daran bekundet haben, es zu Forschungs- und Bildungszwecken zu erhalten. Wenn Sie urheberrechtlich gesch\u00fctztes Material f\u00fcr andere Zwecke als den \"fairen Gebrauch\" verwenden m\u00f6chten, m\u00fcssen Sie die Erlaubnis des Urheberrechtsinhabers einholen.", "ACHTUNG: Die Bilder, Grafiken, Illustrationen und Karikaturen sind nicht Bestandteil der Originalver\u00f6ffentlichung und wurden von KN-ADMIN Helmut Schnug eingef\u00fcgt. F\u00fcr sie gelten folgende Kriterien oder Lizenzen, siehe weiter unten. Gr\u00fcnf\u00e4rbung von Zitaten im Artikel und einige zus\u00e4tzliche Verlinkungen wurden ebenfalls von H.S. als Anreicherung gesetzt.", "1. Verst\u00f6rte Seelen: Tod und Verzweiflung weltweit auf Jahre hinaus angelegt - Folge einer Plandemie mit zerst\u00f6rerischen Ma\u00dfnahmen. Kollateralsch\u00e4den werden geflissentlich hingenommen. Die psychischen Wechselwirkungen von Lockdowns, Panikmache, \u201esocial distancing\u201c, Masken-und Testzwang, sonstige staatliche und gesellschaftliche Repressionen und Ausgrenzung bis hin zur wirtschaftlichen Vernichtung f\u00fchren zu einem drastischen Anstieg von Depressionen und Angstst\u00f6rungen. Insbesondere Kinder und Jugendliche leiden unter diesem faschistoiden und menschenverachtenden Coronaregime.", "Foto: Engin_Akyurt / Engin Akyurt, T\u00fcrk\u00e7e (user_id:3656355.). Quelle: Pixabay. Alle Pixabay-Inhalte d\u00fcrfen kostenlos f\u00fcr kommerzielle und nicht-kommerzielle Anwendungen, genutzt werden - gedruckt und digital. Eine Genehmigung mu\u00df weder vom Bildautor noch von Pixabay eingeholt werden. Auch eine Quellenangabe ist nicht erforderlich. Pixabay-Inhalte d\u00fcrfen ver\u00e4ndert werden. Pixabay Lizenz. >> Foto.", "2.\u00a0M\u00e4dchen mit Mund-Nasen-Maske verschr\u00e4nkt ihre Arme vor der Brust/dem Hals. Foto: pvproductions. Foto: pvproductions.\u00a0Quelle: freepik >> https://de.freepik.com/ . Freepik-Lizenz: Die Lizenz erlaubt es Ihnen, die als kostenlos markierten Inhalte f\u00fcr pers\u00f6nliche Projekte und auch den kommerziellen Gebrauch in digitalen oder gedruckten Medien zu nutzen. Erlaubt ist eine unbegrenzte Zahl von Nutzungen, unbefristet von \u00fcberall auf der Welt. Modifizierungen und abgeleitete Werke sind erlaubt. Eine Namensnennung des Urhebers (pvproductions) und der Quelle (Freepik.com) ist erforderlich. >> Foto. Der Bildausschnitt wurde ge\u00e4ndert.", "3.\u00a0\u00bbDepressionen haben sich durch Corona-Ma\u00dfnahmen verschlimmert: Durch die Corona-Ma\u00dfnahmen hat sich der Zustand von Menschen mit Depression deutlich verschlechtert.\u00a0 Die Stiftung Deutsche Depressionshilfe geht von etwa 140.000 Suizidversuchen bei Betroffenen im vergangenen Herbst und Winter aus. Der Stiftungs-Vorsitzende Ulrich Hegerl fordert, den m\u00f6glichen Nutzen von Corona-Ma\u00dfnahmen k\u00fcnftig besser gegen deren negative Folgen abzuw\u00e4gen.\u00ab (-Irene Habich, RND-Artikel vom 29.07.2021). Foto: Engin_Akyurt / Engin Akyurt, T\u00fcrk\u00e7e (user_id:3656355.). Quelle: Pixabay. Alle Pixabay-Inhalte d\u00fcrfen kostenlos f\u00fcr kommerzielle und nicht-kommerzielle Anwendungen, genutzt werden - gedruckt und digital. Eine Genehmigung mu\u00df weder vom Bildautor noch von Pixabay eingeholt werden. Auch eine Quellenangabe ist nicht erforderlich. Pixabay-Inhalte d\u00fcrfen ver\u00e4ndert werden. Pixabay Lizenz. >> Foto."]}}, "recommendations": []}