{"news_outlet": "kritisches_netzwerk", "provenance": "https://kritisches-netzwerk.de/forum/bundesminister-andreas-scheuer-verarscht-parlament", "query_keywords": ["sp", "cdu", "krieg", "afd", "terror", "leiche", "us", "syrien", "politik", "spo", "linke", "ss", "demo", "rna", "csu", "ns"], "creation_date": "14.10.2019", "last_modified": "19.02.2020", "crawl_date": "31.10.2024", "author_person": ["Ulrich Gellermann"], "author_organization": [], "news_keywords": ["AfD", "Andreas Scheuer", "Anton Hofreiter", "Art. 66 GG", "Autobahnmaut", "Betrugsminister", "B\u00fcndnis 90/Die Gr\u00fcnen", "Dirk Spaniel", "Gekungel", "Grundsatz der Wirtschaftlichkeit", "G\u00fcnstlingswirtschaft", "Hofberichterstattung", "J\u00f6rg Cezanne", "Kriegspropaganda", "Kriegsrhetorik", "Kungelei", "Kungel-F\u00fcrze", "Kungelf\u00fcrze", "Matthias Wissmann", "Mauschelei", "Mautbetreiber", "Mautfirmen", "Regierungsf\u00f6mmigkeit", "Speziwirtschaft", "VDA", "Verarschung", "Verband der Automobilindustrie", "Verh\u00f6hnung", "Verkehrsminister", "Vorteilsnahme", "Zuh\u00e4lterei"], "content": {"title": "Bundesminister Andreas Scheuer verarscht Parlament", "description": "Bundesminister Andreas Scheuer verarscht Parlament H\u00f6fische Opposition kann sich abmelden", "body": {"": ["Es ist die Zuh\u00e4lter-Frisur aus schlechten Filmen, die Minister Andreas Scheuer spazieren f\u00fchrt: Einge\u00f6lt und flott gekr\u00e4uselt bedeckt sie einen Kopf, der Spr\u00fcche wie diesen zum Krieg in Syrien absondert: \u201cIch habe kein Problem damit zu sagen, wir sind mit der Allianz im Krieg gegen den Terror.\u201d", "Als Bundesminister f\u00fcr Verkehr und digitale Infrastruktur terrorisiert Scheuer die Demokratie und verh\u00f6hnt das Parlament durch seine Geheimverhandlungen mit Mautbetreibern in einem Gesch\u00e4ft, bei dem es um 53,6 Millionen Euro geht. Ein S\u00fcmmchen, von dem der gew\u00f6hnliche Zuh\u00e4lter nur tr\u00e4umen kann. Diese Summe versuchte er immer noch den Firmen zuzuschanzen, die einen Maut-Auftrag erhalten sollten, obwohl . .", "Das Grundgesetz f\u00fcr die Bundesrepublik Deutschland sieht im Artikel 66 vor: \u201eDer Bundeskanzler und die Bundesminister d\u00fcrfen kein anderes besoldetes Amt, kein Gewerbe und keinen Beruf aus\u00fcben [. .].\u201c Doch Andreas Scheuer handelt eindeutig im Interesse der Mautfirmen, obwohl er sein Gehalt offiziell vom Bundestag, also von den Steuerzahlern, bezieht.", "Klar: Das gewerbsm\u00e4\u00dfige seines Handelns ist ihm erst nachzuweisen, wenn Zahlungen an ihn festgestellt werden. Aber wenn solche Leute nicht v\u00f6llig bl\u00f6d sind, dann lassen sie sich erst sp\u00e4ter f\u00fcr treue Dienste am Profit belohnen. So wie der ehemalige Verkehrsminister Matthias Wissmann, der nach dem Ausscheiden aus dem Bundestag in den gut dotierten Job als Pr\u00e4sident des Verbandes der Automobilindustrie (VDA) gewechselt war. Zuvor hat er aber Pl\u00e4ne f\u00fcr den Bau, Betrieb und die Finanzierung wichtiger Stra\u00dfenprojekte durch Privatinvestoren vorgestellt. So geht die Zuh\u00e4lterei auf Ministerebene.", "Nun sollte eigentlich das parlamentarische Spiel funktionieren: Ein Minister wird beim Betr\u00fcgen ertappt, und die Kanzlerin, die ihn ernannt hat, wirft ihn raus. Denn nur so wird man einen Betrugsminister einfach los. Aber zum einen m\u00fcsste Merkel \u00f6ffentlich eingestehen, dass sie einen L\u00fcgner und Lobbyisten ins Amt gehoben hat, zum anderen w\u00fcrde sie die Schwesterpartei CSU kr\u00e4nken. Das wiederum w\u00fcrde im parlamentarischen Sumpf Blasen werfen, solche die \u00fcbel riechen, sogenannte Kungel-F\u00fcrze.", "Doch immerhin, sagt das parlamentarische Regelwerk, es gibt ja noch die Opposition. Die zur Zeit erfolgreichste Oppositionsdarstellerin, die AfD, findet einen Untersuchungsausschuss im Fall Scheuer \"v\u00f6llig \u00fcberzogen\". Und ihr Verkehrspolitiker Dirk Spaniel kann bisher keinen Vertuschungsversuch erkennen. Man will ja demn\u00e4chst mit der CDU-CSU koalieren, da hei\u00dft es heute schon leisetreten.", "Die GR\u00dcNEN im Untersuchungsausschuss s\u00e4useln von einem \"begr\u00fcndeten Verdacht, dass die Vergabe den Grundsatz der Wirtschaftlichkeit verletzte\u201c. Huch! Der Grundsatz der Wirtschaftlichkeit k\u00f6nnte irgendwie Schaden genommen haben. Nicht die Redlichkeit, nicht das Parlament, nicht die W\u00e4hler. Man bleibt h\u00f6flich-parlamentarisch. Immerhin will der Gr\u00fcnenfraktionschef Anton Hofreiter den R\u00fccktritt von Scheuer. Denn der Minister r\u00fccke mit der Wahrheit \"nur scheibchenweise\" heraus. Wie zartf\u00fchlend die GR\u00dcNEN sich ausdr\u00fccken k\u00f6nnen.", "Auch J\u00f6rg Cezanne, f\u00fcr die Fraktion DIE LINKE Mitglied im Verkehrsausschuss, h\u00e4lt sich brav an die parlamentarische Zur\u00fcckhaltung:", "\"Dass diese Gespr\u00e4che [mit den Mautfirmen] seitens des Ministeriums nicht in Vermerken dokumentiert wurden, erweckt den Anschein, dass vors\u00e4tzlich kritische Gespr\u00e4chsgegenst\u00e4nde gegen\u00fcber dem Parlament verborgen werden sollten. Es steht der Verdacht im Raum, dass die Gespr\u00e4che genutzt wurden, um den gesetzlich vorgegebenen Finanzierungsrahmen zu umgehen und somit den Haushaltsgesetzgeber zu t\u00e4uschen.\u201c", "Da erweckt was den Anschein und steht dann im Raum rum, sagt der liebe J\u00f6rg. Weder kommt das Wort \"gelogen\" noch gar das Wort \"beschei\u00dfen\" vor. Hat er die verschleiernde Sprache als Referent f\u00fcr gesamtwirtschaftliche Fragen im Rationalisierungskuratorium der Deutschen Wirtschaft e.V. (RKW) gelernt?", "Einst, in grauer Vorzeit, soll es Medien gegeben haben, die als Opposition und Kontroll-Instrumente wirkten. Die \"Tagesschau\" referiert untert\u00e4nigst den Herrn Minister, der sagt, er habe \"Nichts zu verbergen\" und spendiert ihm mitleidig die \u00dcberschrift: \"Scheuer sieht sich als Opfer einer Kampagne\". Und wer die r\u00fcden Attacken der BILD-Zeitung kennt, wenn sie missliebige Menschen attackiert, der wei\u00df, dass der Scheuer bei Friede Springer gut aufgehoben ist: \"Was l\u00e4uft da verkehrt, Herr Verkehrsminister?\" fragt das Blatt devot und l\u00e4sst seine Leser dem Scheuer manierliche Fragen stellen.", "Im Rahmen des Parlaments k\u00f6nnte die Opposition schon \u00f6ffentliches Aufsehen erregen, wenn sie bei Scheuer-Reden den Saal verlie\u00dfe. Ihn im Bundestag einem L\u00fcgner zu nennen, w\u00fcrde einen Ordnungsruf kosten, zugleich aber Medien-Reaktionen bringen. Doch handzahm spielt man das Spiel mit und l\u00e4sst Scheuer ungestraft von einer \"b\u00f6sartigen Kampagne\" faseln, statt ihm ein faules Ei zu schenken - fliegend versteht sich. Scheuer verarscht das Parlament ungestraft und eine h\u00f6fische Opposition meldet sich aus der \u00f6ffentlichen Debatte faktisch ab.", "Auch so kann man die b\u00fcrgerliche Demokratie beerdigen.", "Ulrich Gellermann, Berlin", "\u25ba Quelle: erstver\u00f6ffentlicht bei RATIONALGALERIE >> Artikel vom 14. Oktober 2019.  ACHTUNG: Die Fotos und Grafiken im Artikel sind nicht Bestandteil des Originalartikels und wurden von KN-ADMIN Helmut Schnug eingef\u00fcgt. F\u00fcr sie gelten ggf. andere Lizenzen, s.u..", "\u25ba Bild- und Grafikquellen:", "1. Andreas Franz Scheuer (* 26. September 1974 in Passau) ist ein deutscher Politiker (CSU). Er ist seit 2002 Mitglied des Deutschen Bundestages. Am 14. M\u00e4rz 2018 wurde er zum Bundesminister f\u00fcr Verkehr und digitale Infrastruktur im Kabinett Merkel IV ernannt.", "Titel des Werks: \"Andreas Scheuer, CSU (2018)\" Urheber: Michael Lucan ( http://lucan.org - http://www.pixeldost.de ). Quelle: Wikimedia Commons. Diese Datei ist unter der Creative-Commons-Lizenz \u201eNamensnennung \u2013 Weitergabe unter gleichen Bedingungen 3.0 Deutschland\u201c lizenziert. ACHTUNG: Dieses Werk steht unter einer (oder mehreren) freien Lizenz(en), die mit den Nutzungsbedingungen von Facebook nicht vereinbar sind. Eine Verwendung auf Facebook ist daher nicht zul\u00e4ssig, sondern w\u00e4re eine Schutzrechtsber\u00fchmung und Urheberrechtsverletzung. Bitte vermeiden Sie im eigenen Interesse das Teilen/Sharen, sowie Dritten das Teilen/Sharen des Werkes bei Facebook anzubieten.", "2. \u00dcbelriechender Kungel-Furz. Grafik: OpenClipart-Vectors. Quelle: Pixabay. FAlle Pixabay-Inhalte d\u00fcrfen kostenlos f\u00fcr kommerzielle und nicht-kommerzielle Anwendungen, genutzt werden - gedruckt und digital. Eine Genehmigung mu\u00df weder vom Bildautor noch von Pixabay eingeholt werden. Auch eine Quellenangabe ist nicht erforderlich. Pixabay-Inhalte d\u00fcrfen ver\u00e4ndert werden. Pixabay Lizenz. >> Grafik.", "3. Bl\u00f6.de: Massenverdummung hilft dem politischen-, dem neoliberal-verseuchten Wirtschafts- und dem Finanz- System. Sie f\u00f6rdert und beschleunigt die Regression der Gesellschaft. Grafik: Wilfired Kahrs (Wika)."]}}, "recommendations": []}