{"news_outlet": "kritisches_netzwerk", "provenance": "https://kritisches-netzwerk.de/forum/die-verdeckte-medienmacht-der-spd", "query_keywords": ["spo", "demo", "spd", "bsw", "cdu", "sparen", "kultur", "afd", "us", "usa", "rechtsstaatlichkeit", "kleinunternehmer", "politik", "ss", "rna", "csu", "sp", "terror", "rki", "antifa", "schi", "ns"], "creation_date": "26.10.2023", "last_modified": "06.04.2024", "crawl_date": "31.10.2024", "author_person": ["Helmut S."], "author_organization": [], "news_keywords": ["AfD", "Bewusstseinsmanipulation", "Brandmauer", "ddvg", "Deutsche Druck- und Verlagsgesellschaft", "Deutungsmacht", "Diffamierung", "Diskreditierung", "Falschberichterstattung", "Friedrich Nietzsche", "Gef\u00e4lligkeitsjournalismus", "Gesinnungsjournalismus", "Gesinnungsmedien", "Gesetz gegen den unlauteren Wettbewerb", "Hofberichterstattung", "Hofjournaille", "Homogenit\u00e4t in der Berichterstattung", "Journalistenmarionetten", "Journalisten ohne Berufsethos", "Kadermedien", "Konzernjournalismus", "Konzernmedien", "Madsack KG", "Mainstreammedien", "Massenkonditionierung", "Massenmanipulation", "Massenmedien", "Mediakratie", "Mediengleichschaltung", "Medienlakaie", "Medienmacht", "Medienhuren", "Medientransparenzgesetz", "Medienverkommenheit", "\u00f6ffentlich-rechtlicher Rundfunk", "Organklage", "parteiische Berichterstattung", "parteiischer Journalismus", "Politik- und Medienverwobenheit", "prostituierte Medienlandschaft", "RedaktionsNetzwerk Deutschland", "Regierungspapageien", "Regierungspropagandisten", "Regierungstreue", "Regierungstr\u00f6ten", "RND", "SPD", "Staatsfunk", "Staatsfunker", "Staatstrompeten", "Staatstrompeter", "Stephan Brandner", "Systemmedien", "zwangsgeb\u00fchrenfinanzierte Herrschaftsmedien"], "content": {"title": "Die verdeckte Medienmacht der SPD", "description": "Die verdeckte Medienmacht der SPD \u00dcberall steckt SPD drin, aber nirgendwo steht SPD drauf Ein Medien-Unternehmen, dass sich nebenbei noch eine Partei leistet.", "body": {"": ["Vorbemerkung von Herbert Ludwig:", "Die heutigen Mainstream-Medien (MM) sind l\u00e4ngst zu Instrumenten umfassender Bewusstseins-Manipulation der Menschen geworden. Friedrich Nietzsche\u00a0(* 1844; \u2020 1900) sah schon gegen Ende seines Lebens voraus: \u201eNoch ein Jahrhundert Zeitungen \u2013 und alle Worte stinken.\u201c", "Die Sache potenziert sich, wenn politische Parteien, denen es heute prim\u00e4r nicht um ehrliche Auseinandersetzung, sondern um Diffamierung und Ausschaltung des politischen Gegners geht, hinter Zeitungen stehen \u2013 doch ohne dies kenntlich zu machen. Der naive Leser h\u00e4lt sie also f\u00fcr unabh\u00e4ngigen und unparteiischen Journalismus.", "Der Abgeordnete Stephan Brandner machte nun die verdeckte Medienmacht der SPD im Bundestag \u00f6ffentlich \u2013 wor\u00fcber die MM nat\u00fcrlich nicht berichten. (hl)", "Rechtsanwalt Stephan Brandner im Bundestag am 28.9.2023 in der ersten Beratung des von der Fraktion der AfD eingebrachten Entwurfs eines Gesetzes zur Verhinderung von Falschmeldungen und zur Transparenz der Medienmacht von Parteien (Medientransparenzgesetz):", "Stephan Brandner (MdB):", "\u00bbVor einigen Tagen hat die AfD-Fraktion im Deutschen Bundestag vor dem Landgericht Hamburg einen juristischen Erfolg gegen das RedaktionsNetzwerk Deutschland erzielt: ganz klare Falschberichterstattung. Das Landgericht schreibt davon, dass nicht einmal ein Mindestbestand an Beweistatsachen in den betreffenden Berichten vorgebracht worden w\u00e4re. Ohne Recherchen sei berichtet worden, das unsere Organklage, die sich mit den Beteiligungsrechten des Deutschen Bundestags im Hinblick auf Waffenlieferungen befasst, sei von Russland dominiert worden. Das war schlicht und ergreifend eine L\u00fcge, die vom \u201eSpiegel\u201c verbreitet wurde und vom RedaktionsNetzwerk Deutschland aufgegriffen worden ist, also ganz im Sinne der SPD, Fake News und L\u00fcgen zu verbreiten.", "Das w\u00e4re nicht weiter bemerkenswert, wenn dieses RedaktionsNetzwerk Deutschland, RND, nicht bemerkenswert w\u00e4re. Denn dieses RedaktionsNetzwerk Deutschland ist f\u00fcr \u00fcberregionale Inhalte der Verlagsgesellschaft Madsack\u00a0& Co. KG [auch Madsack Mediengruppe] zust\u00e4ndig, deren Kommanditistin die Deutsche Druck- und Verlagsgesellschaft ist, die wiederum zu 100 Prozent der SPD geh\u00f6rt.", "Man h\u00f6re und staune! Es ist also kein Zufall und kein Einzelfall, es ist systemisch. Nicht nur der eigentlich staatsfern konzipierte \u00f6ffentlich-rechtliche Rundfunk ist inzwischen zu einem Staatsfunk mutiert \u2013 die Redakteure und Journalisten dort haben sich zu Staatstrompeten entwickelt \u2013 und [ist] zur Beute der Altparteien geworden.", "Auch bei den gedruckten Medien, bei der Presse, den Zeitungen und Zeitschriften, ist es nicht anders: kaum Kritik an den Herrschenden, daf\u00fcr umso mehr Kritik an der AfD - keine Vielfalt. Deshalb haben wir einen Gesetzentwurf vorgelegt, der \u2013 und das ist wichtig: wir sind ja nicht bei den Gr\u00fcnen \u2013 nicht etwa irgendetwas verbieten will, sondern Transparenz schaffen m\u00f6chte. Mehr Medienvielfalt, mehr Demokratie wagen, mehr Demokratie herstellen. [..].", "Und ich wei\u00df genau: Gleich kommen die \u00fcblichen Verd\u00e4chtigen aus Ihren Reihen und werden mit den \u00fcblichen Spr\u00fcchen \u00fcber uns herfallen und wahrscheinlich darauf verweisen, dass wir einen \u00e4hnlichen Gesetzentwurf schon mal im Jahr 2019 eingebracht hatten. Das w\u00e4re so weit korrekt; insofern kann ich Ihnen den Wind aus den Segeln nehmen. Aber es spricht ja gerade f\u00fcr einen guten Gesetzentwurf, dass Sie alle von der bunten Einheitsfront damals dagegen waren. Und ein guter Gesetzentwurf wird ja nicht dadurch schlechter, dass man ihn nochmals in dieses Parlament einbringt.", "Und au\u00dferdem ist es ja auch so, dass CDU und CSU zwischenzeitlich m\u00f6glicherweise dazugelernt haben. Sie sind nicht mehr in den Fesseln der SPD, dieses Medienmonsters SPD, gefangen.", "Antifaschistische Brandmauer hin oder her, vielleicht n\u00e4hern wir uns ja bei diesem Thema ein bisschen an. Es geht ja auch zu Ihren Lasten von der CDU.", "Meine Damen und Herren, die Parteien sollen an der politischen Willensbildung des Volkes mitwirken. Das setzt nat\u00fcrlich voraus, dass mit offenem Visier gek\u00e4mpft wird. Und dazu geh\u00f6rt nat\u00fcrlich auch, dass klar ist, wohinter Parteien stecken. Neutral wirkende Zeitungen k\u00f6nnen nat\u00fcrlich politische Inhalte besser transportieren als Parteiorgane.", "Und da sieht es ganz komisch aus in Deutschland: Die \u201eS\u00e4chsische Zeitung\u201c und \u201eDie Morgenpost\u201c in Dresden und Chemnitz, die \u201eNiederelbe-Zeitung\u201c, die \u201eNeue Presse\u201c in Coburg\u201c, \u201eFrankenpost\u201c, der \u201eNordbayerische Kurier\u201c, die \u201eWestf\u00e4lischen Nachrichten\u201c, die \u201eNeue Westf\u00e4lische\u201c, das \u201eFreie Wort\u201c in Suhl und die \u201eS\u00fcdth\u00fcringer Zeitung\u201c \u2013 \u00fcberall steckt SPD drin, aber nirgendwo steht SPD drauf.", "Warum denn nicht? Weil nat\u00fcrlich keiner die Parteibl\u00e4ttchen kaufen w\u00fcrde. Sie versuchen, das zu verschleiern. Es geht noch weiter: \u00dcber die ddvg (Deutsche Druck- und Verlagsgesellschaft, hl) ist die SPD die gr\u00f6\u00dfte Kommanditistin der Verlagsgesellschaft Madsack. Deren Hauptprodukte sind die \u201eHannoversche Allgemeine Zeitung\u201c, \u201eNeue Presse\u201c in Hannover, \u201eLeipziger Volkszeitung\u201c, \u201eDresdner Neueste Nachrichten\u201c, \u201eKieler Nachrichten\u201c, \u201eL\u00fcbecker Nachrichten\u201c, \u201eOstsee-Zeitung\u201c, \u201eG\u00f6ttinger Tageblatt\u201c, \u201eM\u00e4rkische Allgemeine Zeitung\u201c.", "Auch da steckt \u00fcberall SPD drin, aber SPD steht nicht drauf.", "Warum wohl?", "Insgesamt 19 Zeitungstitel, 20 Anzeigebl\u00e4ttchen, dar\u00fcber hinaus noch Digitalgesch\u00e4ft, Film- und Fernsehproduktion \u2013 all das b\u00fcndelt die SPD unter sich bei dieser Deutschen Druck- und Verlagsgesellschaft sowie der Madsack KG.", "Da m\u00fcssen Ordnung und Transparenz geschaffen werden.", "Dann kommt noch das RedaktionsNetzwerk Deutschland hinzu, das auch 60 Tageszeitungen beliefert: alles aus einer Feder, alles gesteuert, finanziert, teilweise im Eigentum der SPD.", "Liebe CDU, ich wei\u00df gar nicht, ob ihr das wusstet, also da gibt es wirklich was zu tun.", "Das Bundesverfassungsgericht hat schon 2008 gesagt: Fehlende Ver\u00f6ffentlichung von Minderheitsbeteiligungen kann sich erheblich auf \u00f6ffentliche und individuelle Meinungsbildung auswirken. \u2013 Und das tut es in Deutschland ganz massiv. Deshalb lauten unsere Forderungen: Das Parteiengesetz \u00e4ndern und Transparenz schaffen!", "Alle Medienprodukte, die von einer Partei beeinflusst werden, m\u00fcssen ausgewiesen werden. Wir wollen das UWG (Gesetz gegen den unlauteren Wettbewerb, hl) \u00e4ndern und Warnhinweise auf den Zeitungen anbringen. Statt \u201eZu Nebenwirkungen fragen Sie Ihren Arzt oder Apotheker\u201c w\u00fcrde dann draufstehen: \u201eAchtung! Dieses Blatt geh\u00f6rt ganz oder teilweise der SPD\u201c.", "Das w\u00fcrde die Verkaufszahlen schon in den Keller treiben. Und schlie\u00dflich rufen wir noch das Kartellamt zu Hilfe, das dann die Beteiligungen an Redaktionsnetzwerken usw. zusammenrechnen und \u00fcberpr\u00fcfen wird [..].\u00ab", "Stephan Brandner / Vorbemerkung von Herbert Ludwig", "Deutscher Bundestag: Stenografischer Bericht, 125. Sitzung, Berlin; Donnerstag, den 28. Sept. 2023 >> weiter. (PDF)", "Nachweise zur SPD-Medienmacht: Deutsche Druck- und Verlagsgesellschaft mbH (ddvg) und RND Redaktionsnetzwerk Deutschland.", "Helmut Schnug: Aversion gegen Leitmedien - Medienkritische Begriffe; Stand: 25. Oktober 2023 >> weiter. (PDF)", "\u25ba Quelle: Die Artikel(-Vorbemerkung) und der Redetext von MdB Stephan Brandner wurde am\u00a024. Oktober 2023 unter dem Originaltitel \u00bbVerdeckte Medienmacht \u2013 \u201e\u00dcberall steckt SPD drin, aber nirgendwo steht SPD drauf\u201c\u00ab erstver\u00f6ffentlicht auf Herbert Ludwigs privaten und ebenfalls nicht kommerziellen Blog FASSADENKRATZER - Blicke hinter die Oberfl\u00e4che des Zeitgeschehens und zugleich eines der besten deutschsprachigen Alternativmedien. >> ARTIKEL.", "Die gelegentliche Artikel\u00fcbernahme von Artikeln auf Kritisches Netzwerk wurde vom Rechteinhaber Herbert Ludwig per Mail vom 27. Dezember 2018 autorisiert. Herzlichen Dank daf\u00fcr!", "ACHTUNG:\u00a0Die Bilder, Grafiken, Illustrationen und Karikaturen sind nicht Bestandteil der Originalver\u00f6ffentlichung und wurden von KN-ADMIN Helmut Schnug eingef\u00fcgt. F\u00fcr sie gelten folgende Kriterien oder Lizenzen, siehe weiter unten. Gr\u00fcnf\u00e4rbung von Zitaten im Artikel und einige zus\u00e4tzliche Verlinkungen wurden ebenfalls von H.S. als Anreicherung gesetzt, ebenso die Komposition der Haupt- und Unter\u00fcberschrift(en) ge\u00e4ndert.", "\u00dcber HERBERT LUDWIG:", "Nach kaufm\u00e4nnischer Lehre Studium und Ausbildung zum Rechtspfleger, 4 Jahre T\u00e4tigkeit an hessischen Amtsgerichten. Danach Studium an der P\u00e4dagogischen Hochschule Reutlingen mit den Schwerpunkten Erziehungswissenschaften, Philosophie, Geschichte, Deutsch, sowie Waldorfp\u00e4dagogik am Waldorflehrer-Seminar Stuttgart. 27 Jahre Lehrer an einer Freien Waldorfschule.", "\u00dcber Ludwigs Blog FASSADENKRATZER:", "In allem, was ist und geschieht, muss man die Oberfl\u00e4che vom Inhalt, den Schein von der Wirklichkeit unterscheiden. Die Verlautbarungen der Politiker, der verschiedenen gesellschaftlichen Interessengruppen, die Meldungen und Kommentare der Medien, kurz: die ver\u00f6ffentlichte Meinung, die als \u00f6ffentliche Meinung ausgegeben wird und Meinung und Bewusstsein der Menschen pr\u00e4gt, sind vielfach nur die Oberfl\u00e4che dessen, was in Wahrheit vorgeht.", "Man muss an der Fassade kratzen, um hinter die Oberfl\u00e4che zu kommen und zu dem vorzudringen, was wirklich geschieht. Aber wer hat dazu immer die Zeit und die M\u00f6glichkeit? Auch wir nicht. Doch wir wollen nicht resignieren und nach unseren Kr\u00e4ften die eine oder andere grundlegende Sache unter die Lupe nehmen, in der Hoffnung, dass unsere Leser zu eigenem genauerem Hinsehen angeregt werden. (-Herbert Ludwig)", "\u25ba Bild- und Grafikquellen:", "1. \"SPD - HUCH, WO HAB ICH DENN HEUTE WIERDER MEIN R\u00dcCKGRAT HINGELEGT?\"  Grafik: Elias Schwerdtfeger. Quelle: Flickr. Verbreitung mit CC-Lizenz \u00d6ffentliche Dom\u00e4ne - Public Domain Dedication - CC0 1.0 Universell (CC0 1.0). Kein Urheberrechtsschutz!", "2. Abbruchunternehmen SPD - der Spezialist f\u00fcr Selbstzerst\u00f6rung. Dachschaden! Tsch\u00fcss SPD. Originalfoto (OHNE SPD und Textinlet): nicht bekannt. Quelle: piqsels. Lizenz: CC0 gemeinfrei. Sie k\u00f6nnen das Werk auch f\u00fcr kommerzielle Zwecke kopieren, modifizieren, verbreiten und ausf\u00fchren, ohne um Erlaubnis zu bitten. >> Foto. Bildbearbeitung von Wilfried Kahrs (WiKa) nach einer Idee von KN-ADMIN Helmut Schnug (Illerich).", "3. Karikatur: \"Als Konzernlenkern kann den SPD-Spitzen der Stimmenverfall ihrer vormaligen Arbeiterpartei egal sein.\". Bildunterschrift: \"Ach, la\u00df die doch wegbrechen! Wirft auch so genug ab!\"", "Karikatur: Copyright \u00a9\ufe0f G\u00f6tz Wiedenroth. Zur Person: G\u00f6tz Wiedenroth wird 1965 in Bremen geboren, beginnt seine berufliche Laufbahn als Industrie- und Diplomkaufmann. Kaufm\u00e4nnische Ausbildung bei der Daimler-Benz AG, Niederlassung Hamburg. Studium der Wirtschaftswissenschaften/ Betriebswirtschaftslehre an der Nordischen Universit\u00e4t Flensburg und der Universit\u00e4t Kiel, Abschlu\u00df dortselbst 1995. Besch\u00e4ftigt sich w\u00e4hrend des Studiums als Kleinunternehmer mit der Zusammenarbeit zwischen Wirtschaft und Kunst, organisiert Seminare, Ausstellungen und Kongresse zum Thema Kulturmanagement auf Schlo\u00df Gl\u00fccksburg in Gl\u00fccksburg. Arbeitet in Flensburg seit 1995 als freier Karikaturist, Cartoonist, Illustrator und Zeichner.", "Seine ersten Karikaturver\u00f6ffentlichungen erscheinen 1989 in der Flensburger Tagespresse. Von 1995 bis 2001 zeichnet er t\u00e4glich f\u00fcr den Karikaturendienst von news aktuell, einer Tochtergesellschaft der Deutschen Presse-Agentur (dpa) in Hamburg. Von 1996 bis 2016 erscheinen landes- und lokalpolitische Karikaturen aus seiner Feder in den Tageszeitungen des Schleswig-Holsteinischen Zeitungsverlags, Flensburg.", "Der von Kindheit an passionierte Zeichner erh\u00e4lt 1997, 2001 und 2008 Auszeichnungsurkunden des \"Deutschen Preises f\u00fcr die politische Karikatur\", verliehen durch die Akademie f\u00fcr Kommunikation in Baden-W\u00fcrttemberg, Stuttgart. >> weiterlesen. Herzlichen Dank f\u00fcr die Freigabe zur Ver\u00f6ffentlichung Ihrer Arbeiten im Kritischen Netzwerk. Quelle: Flickr und HIER.", "4. Karikatur: \"DEN RECHTSSTAAT STOPPEN - allein die Gesinnung z\u00e4hlt!\" Warnung: Gesinnungsterror in den Wahrheitsmedien f\u00fcgt der Rechtsstaatlichkeit erheblichen Schaden zu. Bildunterschrift: Dahinter steckt immer ein linkskorrekt-indoktrinierter Gutmenschen-Kindskopf.", "Karikatur: Copyright \u00a9\ufe0f G\u00f6tz Wiedenroth. Zur Person: G\u00f6tz Wiedenroth wird 1965 in Bremen geboren, beginnt seine berufliche Laufbahn als Industrie- und Diplomkaufmann. Kaufm\u00e4nnische Ausbildung bei der Daimler-Benz AG, Niederlassung Hamburg. Studium der Wirtschaftswissenschaften/ Betriebswirtschaftslehre an der Nordischen Universit\u00e4t Flensburg und der Universit\u00e4t Kiel, Abschlu\u00df dortselbst 1995. Besch\u00e4ftigt sich w\u00e4hrend des Studiums als Kleinunternehmer mit der Zusammenarbeit zwischen Wirtschaft und Kunst, organisiert Seminare, Ausstellungen und Kongresse zum Thema Kulturmanagement auf Schlo\u00df Gl\u00fccksburg in Gl\u00fccksburg. Arbeitet in Flensburg seit 1995 als freier Karikaturist, Cartoonist, Illustrator und Zeichner.", "Seine ersten Karikaturver\u00f6ffentlichungen erscheinen 1989 in der Flensburger Tagespresse. Von 1995 bis 2001 zeichnet er t\u00e4glich f\u00fcr den Karikaturendienst von news aktuell, einer Tochtergesellschaft der Deutschen Presse-Agentur (dpa) in Hamburg. Von 1996 bis 2016 erscheinen landes- und lokalpolitische Karikaturen aus seiner Feder in den Tageszeitungen des Schleswig-Holsteinischen Zeitungsverlags, Flensburg.", "Der von Kindheit an passionierte Zeichner erh\u00e4lt 1997, 2001 und 2008 Auszeichnungsurkunden des \"Deutschen Preises f\u00fcr die politische Karikatur\", verliehen durch die Akademie f\u00fcr Kommunikation in Baden-W\u00fcrttemberg, Stuttgart. >> weiterlesen. Herzlichen Dank f\u00fcr die Freigabe zur Ver\u00f6ffentlichung Ihrer Arbeiten im Kritischen Netzwerk. Quelle: Flickr und HIER."]}}, "recommendations": []}