{"news_outlet": "kritisches_netzwerk", "provenance": "https://kritisches-netzwerk.de/forum/bdi-praesident-dieter-kempf-wendet-sich-dich", "query_keywords": ["sp", "leiche", "us", "politik", "regierung", "schi", "usa", "ss", "demo", "rna", "ns", "annalena baerbock", "robert habeck"], "creation_date": "01.12.2019", "last_modified": "01.12.2019", "crawl_date": "31.10.2024", "author_person": ["Helmut S."], "author_organization": [], "news_keywords": ["Atomausstieg", "BDI", "BDI-Chef", "BDI-Pr\u00e4sident", "Blackouts", "Bundesverbandes der Industrie", "Dieter Kempf", "Egoismus", "Energiewende", "Esel", "F\u00fchrungsdefizit", "F\u00fchrungsqualit\u00e4t", "Gemeinwohl", "Gruppenegoismen", "Netzausbau", "Netzkapazit\u00e4ten", "Nutzmenschhaltung", "Planungsrecht", "RND", "Spitzenlastzeiten", "Staatskarren", "Stromausf\u00e4lle", "\u00dcbertragungsleitungen", "Verpflichtung f\u00fcr das Gemeinwohl", "Volksverf\u00fchrer"], "content": {"title": "BDI-Pr\u00e4sident Dieter Kempf wendet sich an DICH!", "description": "BDI-Pr\u00e4sident Dieter Kempf wendet sich an DICH! von Egon W. Kreutzer / Elsendorf", "body": {"": ["Es fehlen die verbindenden Ziele, meint Dieter Kempf, Chef des Bundesverbandes der Deutschen Industrie (BDI). Daher appelliert er an \u201edie Menschen in unserem Land\u201c, das Gemeinwohl im Auge zu behalten.", "Es ist, so kann man Kempfs Appell verstehen, ganz alleine deine Schuld, wenn demn\u00e4chst die Lichter ausgehen, im Lande. Weil du verhindert hast, dass die Leitungen gebaut werden. Vielleicht auch, weil du nicht verhindert hast, dass die Kraftwerke vor der Zeit abgeschaltet werden.", "Es sei dein Egoismus, der du keine brummenden, magnetfeldbildenden Starkstromleitungen neben dir haben willst, der du dich deiner Verpflichtung f\u00fcr das Gemeinwohl entziehst, indem du \u2013 vorgeblich das letzte Habitat des Feldhamsters verteidigend \u2013 nur deine eigene Sicherheit und den Wert deines Grundst\u00fccks und die Gesundheit deiner Kinder im Blick hast. Pfui!", "Nat\u00fcrlich h\u00e4ltst du dich nur an Recht und Gesetz, machst nur von dem Gebrauch, was dir an M\u00f6glichkeiten offen steht. Aber, heh! Worin unterscheidest du dich da noch vom Clanchef Miri, der ja auch nur vom geltenden Recht Gebrauch macht?", "Kempf meint den Esel \u2013 und schl\u00e4gt den Sack.", "Der Sack, das bist du, nicht weniger als ich, nicht weniger als Laura, Philipp, Bernd, Carla, Angelika, Yasmin, als auch Olaf und der alte Wilhelm.", "Der Esel, den Kempf nicht einmal andeutungsweise erw\u00e4hnt, den er nicht erw\u00e4hnen kann, weil es ihn gar nicht gibt, der Esel, der versagt hat, in der Notwendigkeit, das Gemeinwohl im Auge zu behalten und \u201edie Menschen in unserem Land\u201c auf dieses Ziel einzuschw\u00f6ren, der Esel, von dem \u201eF\u00fchrungsqualit\u00e4t\u201c gefordert w\u00e4re, den haben wir nicht.", "Wir haben andere Esel. Esel, die vorangehen, wenn es eben nicht um das Gemeinwohl geht, sondern wenn es darum geht, die Gruppenegoismen von Minderheiten \u00fcber alles zu stellen.", "Esel, die sich vor jeden Karren spannen lassen, wenn sie hoffen, dort eine oder zwei W\u00e4hlerstimmen aufsammeln zu k\u00f6nnen und dar\u00fcber den \u201eStaatskarren\u201c und die darin sitzende \u201eschweigende Mehrheit\u201c vollst\u00e4ndig vergessen.", "Der BDI hat offenbar keinen Ansprechpartner in der Regierung, von dem er erwarten k\u00f6nnte, dass es diesem gelingt, wenn schon nicht den BER, so doch wenigstens das Allernotwendigste auf die Reihe zu bekommen. Also appelliert er an dich und mich, wir sollten doch unsere Egoismen hintan stellen, unser Recht nicht einklagen, uns nicht in B\u00fcrgerinitiativen zusammenschlie\u00dfen, um nicht auch noch das letzte Lebenszeichen der Regierung zu torpedieren, wenn es auch noch so wenig durchdacht, noch so ungerecht, noch so t\u00f6richt und absurd erscheinen m\u00f6ge.", "Es ist keineswegs so, dass ich mir das w\u00fcnsche, aber dass Dieter Kempf momentan der bessere Bundeskanzler w\u00e4re, das kann ich mir gut vorstellen. Das kann ich mir sogar sehr gut vorstellen \u2013 und dass ich mir das vorstellen kann, das l\u00e4sst mich an Deutschland vollends verzweifeln.", "Nicht wegen Kempf. Gegen den habe ich nichts, was mich verzweifeln lie\u00dfe.", "Die Aus\u00fcbung der Kunst, einen Staat, ein Volk, meinetwegen auch eine Bev\u00f6lkerung zu f\u00fchren, also Ziele vorzugeben, und daf\u00fcr Begeisterung auszul\u00f6sen, so dass sich alle in die Realisierung einbringen, kann doch nicht deshalb vollends verboten sein, weil sie auch von \u201eVerf\u00fchrern\u201c genutzt wird!", "Der verzweifelte Appell des BDI-Chefs wird \u00fcbrigens von Scheuers Pl\u00e4nen zur Beschleunigung von Genehmigungsverfahren durch Abschneiden des Rechtsweges f\u00fcr Betroffene nicht geheilt!", "Wer nicht \u00fcberzeugt ist, dass das Richtige geschieht, wird, wenn ihm der Rechtsweg genommen wird, doch nicht pl\u00f6tzlich freudig f\u00fcr die neue Trasse stimmen.", "Im Gegenteil, die Regierung schafft sich damit einen weiteren Feind, und mit jedem weiteren Feind w\u00e4chst die Gefahr, dass einer darunter ist, der geneigt ist, die Fortsetzung der Demokratie mit anderen Mitteln zu erproben.", "Wir haben ein F\u00fchrungsdefizit.", "Das ist keine Sach-, sondern eine Personalfrage.", "Egon W. Kreutzer, Elsendorf", "\u25ba Quelle: Der Artikel wurde am 11. November 2019 erstver\u00f6ffentlicht auf Egon W. Kreutzers Webseite\u00a0egon-w-kreutzer.de >> Artikel. ACHTUNG: Die Bilder und Grafiken sind nicht Bestandteil der Originalver\u00f6ffentlichung und wurden von KN-ADMIN Helmut Schnug eingef\u00fcgt. F\u00fcr sie gelten ggf. folgende Kriterien oder Lizenzen, s.u.. Gr\u00fcnf\u00e4rbung von Zitaten im Artikel und einige zus\u00e4tzliche Verlinkungen wurden ebenfalls von H.S. als Anreicherung gesetzt.", "\u25ba Bild- und Grafikquellen:", "1. Prof. Dieter Kempf (* 10. Januar 1953 in M\u00fcnchen) wurde am 28. November 2016 in geheimer Abstimmung zum Pr\u00e4sidenten\u00a0 Bundesverbandes der Deutschen Industrie e. V. (BDI) gew\u00e4hlt. Das Foto zeigt ihm beim Tag der Deutschen Industrie 2017. Foto: Publicon. Quelle: Wikimedia Commons. Diese Datei ist lizenziert unter der Creative-Commons-Lizenz \u201eNamensnennung \u2013 Weitergabe unter gleichen Bedingungen 4.0 international\u201c (CC BY-SA 4.0). Der Bildausschnitt wurde ge\u00e4ndert (deutl. verkleinert) von Helmut S., Lizenz bleibt.", "2. \"Willst Du Politik verstehen, mu\u00dft Du ein Esel sein. Bist Du ein Esel?\" Foto: (ohne Text): Anna Rosin. Quelle: pixelio.de >> Nutzungsbedingungen >> Bild. Das originale Eselbild findet sich auch bei Pixabay. >> Foto. Textinlet: WiKa.", "3. \"ACH DU GR\u00dcNER SHREK\". Shrek war zum Zeitpunkt seiner Erstellung der bislang aufwendigste computeranimierte Film. Habeck-Karikatur erstellt von Wilfried Kahrs (WiKa). Seit dem 27. Januar 2018 ist Shrek Robert Habeck neben Annalena Baerbock Bundesvorsitzender der Gr\u00fcnen und am 16.\u00a0November 2019 f\u00fcr zwei weitere Jahre im Amt best\u00e4tigt.", "4. \"Wer mit der Herde geht, kann nur den \u00c4rschen folgen!\" - \"Following the herd means following asses!\" Originalfoto: Vladimer Shioshvili from Tbilisi, Georgia. Quelle: Flickr. Verbreitung mit CC-Lizenz Namensnennung - Weitergabe unter gleichen Bedingungen 2.0 Generic (CC BY-SA 2.0). Bildbearbeitung (Textinlet und Gr\u00fcnf\u00e4rbung): Wilfried Kahrs (WiKa), QPRESS nach einer Idee von Helmut Schnug."]}}, "recommendations": []}