{"news_outlet": "kritisches_netzwerk", "provenance": "https://kritisches-netzwerk.de/forum/subjektive-soziale-stellung-und-diskriminierung-am-beispiel-bildung", "query_keywords": ["leiche", "spo", "migration", "kultur", "us", "usa", "grenzen", "christ", "politik", "ss", "rna", "sozialpolitik", "sp", "corona", "europa", "rki", "integration", "bildungspolitik", "schi", "familie", "ns"], "creation_date": "09.01.2021", "last_modified": "14.01.2022", "crawl_date": "31.10.2024", "author_person": ["Helmut S."], "author_organization": [], "news_keywords": ["Abgeh\u00e4ngte", "Altersdiskriminierung", "Arbeiterkammer Wien", "Armut", "Armutsgef\u00e4hrdung", "Armutsdiskriminierung", "Asiye Sel", "Ausgrenzung", "Behinderung", "Benachteiligung", "Bettina Leibetseder", "Bildungsabschluss", "Bildungschancen", "Bildungsniveau", "Bildungsstand", "Daniel Sch\u00f6nherr", "Diskriminierung", "Diskriminierungserfahrung", "Diskriminierungsform", "Diskriminierungsschutz", "Diskriminierungsstudie", "Empowerment-Ma\u00dfnahmen", "Erwachsenenbildung", "Erwerbsstatus", "freizeitp\u00e4dagogischer Input", "ganzt\u00e4gige Schulformen", "Ganztagsbetreuung", "Ganztagsschulen", "Gesellschaftsstruktur", "Gleichbehandlungsanwaltschaft", "Gleichbehandlungsrecht", "Gruppendruck", "Gruppenph\u00e4nomen", "Hegar & Mielck", "Herabw\u00fcrdigung", "Herkunft", "Herkunftsdiskriminierung", "Hilflosigkeit", "Jugenddiskriminierung", "Kammer f\u00fcr Arbeiter und Angestellte f\u00fcr Wien", "Kinderarmut", "Kinderdiskriminierung", "k\u00f6rperliche Beeintr\u00e4chtigung", "Machtgef\u00e4lle", "Machtmissbrauch", "Migrationshintergrund", "Mobbing", "Mobbingerfahrung", "Oliver Gruber", "\u00d6sterreich", "Peergroup", "peers", "Reflexionsformate", "Renate Anderl", "Ruth Ettl", "Schichtindikatoren", "Schikanieren", "Schlechterbehandlung", "Schlechterstellung", "Selbsteinsch\u00e4tzung", "Selbstverortung", "Selbstwahrnehmung", "sexuelle Orientierung", "SORA", "SORA Institute for Social Research and Consulting", "SORA-Studie", "Sozialstatus", "soziale Ausschlusserfahrung", "soziale Hierarchie", "soziale Schichtung", "soziale Stellung", "soziale Stufung", "sozialer R\u00fcckzug", "sozio\u00f6konomisch schw\u00e4chere Haushalte", "Stigmatisierung", "Strukturelle Benachteiligungen", "subjektive Einstufung", "systemrelevante Berufe", "Ungleichbehandlung", "Wahrnehmung", "Zugangsdiskriminierung"], "content": {"title": "Subjektive soziale Stellung und Diskriminierung am Beispiel Bildung", "description": "Diskriminierung kann grunds\u00e4tzlich jeden treffen! Subjektive soziale Stellung und Diskriminierung am Beispiel Bildung von Oliver Gruber, Ruth Ettl und Asiye Sel\u00a0| A&W blog", "body": {"": ["\u201eIch konnte nie an Schul-Skikursen teilnehmen, weil meine Eltern das nicht zahlen k\u00f6nnen \u2013 wir sind f\u00fcnf Kinder, mein Vater verdient nicht so viel.\u201c", "\u201eMeine Eltern sind arbeitslos, meine Mutter ist schwer behindert, und wir haben sehr wenig Geld \u2013 ich trage \u00e4ltere Sachen und werde deshalb oft geh\u00e4nselt und nicht ernst genommen.\u201c", "\u201eW\u00e4hrend meiner Schulzeit wurde ich in den letzten Jahren oftmals von anderen gedanklich in Schubladen gesteckt, wegen meiner Herkunft (Osteuropa) und meinen sozialen Umst\u00e4nden \u2013\u00a0 das war f\u00fcr mich schwierig.\u201c", "Erfahrungen wie diese auf ihrem eigenen Bildungsweg oder dem ihrer Kinder schildern die TeilnehmerInnen einer Repr\u00e4sentativbefragung von SORA [1] im Auftrag der Arbeiterkammer Wien (AK) [2]. Sie zeigen, dass die soziale Stellung eine wesentliche Rolle f\u00fcr das Erleben von Diskriminierung spielt. Insgesamt gaben 44% der Befragten an, in den letzten drei Jahren in zumindest einem Lebensbereich diskriminiert bzw. schlechter behandelt worden zu sein. Von diesen Betroffenen f\u00fchrt ein Viertel die erlebte Diskriminierung (ausschlie\u00dflich oder unter anderem) auf ihre soziale Stellung zur\u00fcck \u2013 sie ist damit der am h\u00e4ufigsten vermutete Diskriminierungsgrund von allen.", "Eine Sonderauswertung der Befragung setzt sich nun mit der Rolle der sozialen Stellung genauer auseinander und geht dabei insbesondere auf die Bereiche Arbeit und Bildung ein. Der folgende Beitrag stellt zentrale Befunde daraus mit Fokus auf den Bildungsbereich dar.", "\u25ba Soziale Stellung zwischen subjektiven und objektiven Indikatoren", "F\u00fcr eine genauere Analyse der Rolle von sozialer Stellung f\u00fcr das Erleben von Diskriminierung ist es grunds\u00e4tzlich notwendig, subjektive Selbsteinsch\u00e4tzung und objektive Merkmale zu\u00a0 differenzieren: Denn die Selbsteinsch\u00e4tzung der eigenen sozialen Stellung h\u00e4ngt zwar stark mit den \u00fcblichen objektiven Indikatoren f\u00fcr den Sozialstatus (wie dem Einkommen oder dem beruflichem Status) einer Person zusammen \u2013 aber auch andere Merkmale wie Migrationshintergrund, sexuelle Orientierung oder eine k\u00f6rperliche Beeintr\u00e4chtigung (Behinderung) erh\u00f6hen die Wahrscheinlichkeit, sich subjektiv in der gesellschaftlichen Hierarchie weiter \u201eunten\u201c einzusch\u00e4tzen.", "Wie Diagramm 1 verdeutlicht, erh\u00f6hen ein niedriger Bildungsstand der Eltern (17%), ein eigener niedriger Bildungsabschluss (15%), starke Armutsgef\u00e4hrdung (14%) oder unqualifizierte Berufst\u00e4tigkeit (13%) die Wahrscheinlichkeit f\u00fcr eine niedrige Selbsteinsch\u00e4tzung deutlich. Aber auch Migrationshintergr\u00fcnde (t\u00fcrkisch: 17%; au\u00dfereurop\u00e4isch: 14%; ex-jugoslawisch: 12%), eine homosexuelle Orientierung (13%) oder eine k\u00f6rperliche Beeintr\u00e4chtigung (9%) tragen mit h\u00f6herer Wahrscheinlichkeit zu einer niedrigen sozialen Selbsteinsch\u00e4tzung bei. Zudem greifen diese Merkmale intersektional ineinander: D.h. je mehr dieser Faktoren auf eine Person gleichzeitig zutreffen, desto st\u00e4rker steigt ihr Risiko, Diskriminierung zu erfahren.", "\u25ba Was hat die subjektive soziale Stellung mit Diskriminierungserfahrung zu tun?", "Diese Selbstverortung am unteren Ende der sozialen Hierarchie hat weitreichende Folgen daf\u00fcr, inwieweit Diskriminierung erlebt wird. Denn Befragte, die sich nach subjektiver Einsch\u00e4tzung selbst einer niedrigeren sozialen Stellung zuordnen, schildern zu einem wesentlich h\u00f6heren Anteil Diskriminierungserfahrungen als jene, die sich einer mittleren oder hohen sozialen Stellung zuordnen (siehe Diagramm 2). W\u00e4hrend unter den Personen mit niedriger Selbstscheinsch\u00e4tzung (0-3) noch rund 4 von 5 Befragten angeben, Diskriminierung erfahren zu haben, nimmt dies mit jeder weiteren Stufe ab. Auf den obersten Stufen (7-10) berichten schlie\u00dflich nur mehr rund ein Viertel der Befragten davon.", "Im Bildungsbereich werden Schlechterbehandlungen dabei vor allem dann auf die soziale Stellung zur\u00fcckgef\u00fchrt, wenn es sich um Zugangsdiskriminierung handelt, also einen erschwerten bis verhinderten Zugang zu Bildungseinrichtungen, zu schulischen Aktivit\u00e4ten oder Institutionen: Dazu z\u00e4hlen z.B. der Ausschluss von Exkursionen oder Schulveranstaltungen, ausbleibende \u00dcbergangsempfehlungen f\u00fcr weiterf\u00fchrende Schulen aufgrund pers\u00f6nlicher Merkmale (wie z.B. der sozialen Herkunft oder dem Migrationshintergrund) anstatt schulischer Leistungen. Am \u00dcbergang zum Arbeitsbereich betrifft dies aber etwa auch die Nicht-Ber\u00fccksichtigung f\u00fcr Lehrstellen.", "Andere Formen von Diskriminierungserfahrungen \u2013 wie eine didaktische Diskriminierung durch Lehrkr\u00e4fte im Unterricht (z.B. durch nicht nachvollziehbare Benotung) oder eine soziale Diskriminierung unter SchulkollegInnen (Ger\u00fcchte, Verleumdungen, etc.) \u2013 werden von den Befragten zwar ebenfalls berichtet, allerdings werden diese nicht signifikant h\u00e4ufiger auf die eigene soziale Stellung zur\u00fcckgef\u00fchrt, sondern ebenso auf andere pers\u00f6nliche Merkmale wie bspw. das Geschlecht, die sexuelle Orientierung oder eine k\u00f6rperliche Beeintr\u00e4chtigung. \u00c4hnliche Befunde zeigen sich auch bei den Diskriminierungsschilderungen im Arbeitsbereich.", "\u25ba Folgen f\u00fcr die Reaktionen auf Diskriminierungserfahrungen", "Menschen k\u00f6nnen auf Diskriminierungserfahrungen in unterschiedlicher Weise reagieren, etwa indem sie die Erfahrung beiseiteschieben (ignorieren, verdr\u00e4ngen oder dar\u00fcber zu stehen versuchen), sich offensiv nach au\u00dfen wenden (also z.B. die Erfahrung thematisieren bzw. Hilfe und Unterst\u00fctzung einholen) oder aber sich nach innen zur\u00fcckziehen (und hilf- bzw. ratlos\u00a0 bleiben). Untersucht man diese Reaktionsmuster nach der subjektiven sozialen Stellung, dann reagieren Befragte mit einer niedrigen sozialen Selbsteinsch\u00e4tzung signifikant h\u00e4ufiger nach innen als Befragte mit mittlerer oder hoher Selbsteinsch\u00e4tzung: 51% wissen nicht, was sie machen h\u00e4tten sollen (Schnitt: 39%). 54% sagen, sie h\u00e4tten sich im Zuge der Diskriminierung zur\u00fcckgezogen (Schnitt: 38%).", "Im Bildungsbereich (siehe Diagramm 3) ist im Hinblick auf Personenmerkmale bei Befragten mit sichtbarem Migrationshintergrund wie auch bei jenen mit Eltern ohne Matura die niedrige soziale Selbsteinsch\u00e4tzung entscheidend f\u00fcr einen R\u00fcckzug nach innen \u2013 weisen diese eine mittlere oder h\u00f6here Selbsteinsch\u00e4tzung auf, reagieren sie n\u00e4mlich signifikant seltener mit R\u00fcckzug (indirekter Effekt). Junge Frauen sowie homosexuelle Jugendliche ziehen sich der Befragung zufolge hingegen generell h\u00e4ufiger nach innen zur\u00fcck und f\u00fchlen sich hilflos, unabh\u00e4ngig von ihrer subjektiven sozialen Stellung (direkter Effekt). F\u00fcr Befragte mit einer k\u00f6rperlichen Beeintr\u00e4chtigung lassen sich sowohl signifikante direkte als auch indirekte Effekte\u00a0 nachweisen.", "Zudem zeigt sich in Diagramm 3 auch bez\u00fcglich der Diskriminierungsform, dass vor allem eine \u201cZugangsdiskriminierung\u201d erst dann erlebt wird, wenn Personen sich einer niedrigen sozialen Stellung zuordnen (indirekter Effekt). F\u00fchlen sich die Befragten hingegen von Lehrkr\u00e4ften unfair behandelt und benachteiligt, dann ziehen sie sich generell (also unabh\u00e4ngig von ihrer sozialen Selbsteinsch\u00e4tzung) st\u00e4rker zur\u00fcck und wissen nicht, wie sie dagegen angehen sollen (direkter Effekt). Bei Mobbing- oder sozialen Ausschlusserfahrungen schlie\u00dflich f\u00fchrt die Diskriminierungserfahrung selbst (direkt) bereits h\u00e4ufiger zum R\u00fcckzug der Befragten, aber nochmals verst\u00e4rkt (indirekt), wenn sie sich einer niedrigen sozialen Stellung zuordnen.", "\u25ba Fazit", "Diskriminierung kann grunds\u00e4tzlich jede/n treffen \u2013 manche Personengruppen sind jedoch deutlich st\u00e4rker von Erfahrungen der Schlechterstellung betroffen als andere. Eine besonders zentrale Rolle spielt die soziale Stellung von Menschen, und zwar nicht nur ihre objektive materielle Position, sondern auch ihre subjektive Einstufung am unteren Ende der sozialen Hierarchie. Wer sich selbst \u201cunten\u201d einstuft, gibt h\u00e4ufiger Diskriminierungserfahrungen an als jene, die sich einer mittleren oder hohen sozialen Stellung zuordnen dieser Status macht sogar den h\u00e4ufigsten aller subjektiven Erkl\u00e4rungsgr\u00fcnde f\u00fcr Diskriminierung aus. Zudem ziehen sich diese Betroffenen h\u00e4ufiger zur\u00fcck und f\u00fchlen sich hilflos \u2013 was die Notwendigkeit mehrgliedriger Gegenstrategien unterstreicht:", "[1] SORA Institute for Social Research and Consulting ist ein \u00f6sterreichisches, privates Sozialforschungsinstitut. SORA wird von den Gr\u00fcndern G\u00fcnther Ogris und Christoph Hofinger geleitet und besch\u00e4ftigt ca. 20 Mitarbeiter. Das Institut forscht haupts\u00e4chlich in den Bereichen Wahlen & Politik, Arbeit, Wohn- und Lebensqualit\u00e4t. Neben den wissenschaftlichen Leitern G\u00fcnther Ogris und Christoph Hofinger verf\u00fcgt SORA \u00fcber ein interdisziplin\u00e4res ExpertInnenteam aus Forschungsbereichen wie Politikwissenschaft, Soziologie, Psychologie, Sprachwissenschaft, Statistik, \u00d6konomie und Raumplanung. Webseite >> sora.at", "[2] Die Kammer f\u00fcr Arbeiter und Angestellte, kurz Arbeiterkammer (AK), auf Bundesebene Bundesarbeiterkammer, ist die gesetzliche Interessenvertretung der Arbeitnehmer in \u00d6sterreich. F\u00fcr die meisten Arbeitnehmer besteht eine Pflichtmitgliedschaft in der Kammer. Die Aufgaben der AK sind in \u00a7 1 AKG umschrieben: \u201eDie Kammern f\u00fcr Arbeiter und Angestellte und die Bundeskammer f\u00fcr Arbeiter und Angestellte sind berufen, die sozialen, wirtschaftlichen, beruflichen und kulturellen Interessen der Arbeitnehmer und Arbeitnehmerinnen zu vertreten und zu f\u00f6rdern.\u201c", "In \u00a7 4 werden die Mittel zur Erf\u00fcllung des gesetzlichen Auftrags angef\u00fchrt: zum Beispiel Stellungnahmen in Gesetzgebungsverfahren, Entsendung von Vertretern in K\u00f6rperschaften und sonstige Organisationen, Durchf\u00fchrung von wissenschaftlichen Studien, Beratung und Vertretung der Mitglieder. Webseite >> arbeitskammer.at", "Oliver Gruber, Politologe & Kommunikationswissenschafter sowie Referent f\u00fcr Migration, Integration und Sprachf\u00f6rderung in der Abteilung Bildungspolitik der AK Wien.", "Ruth Ettl, Mitarbeiterin in der Abt. Sozialpolitik der AK Wien", "Seit 100 Jahren k\u00e4mpft die AK f\u00fcr Gerechtigkeit! Wir haben viel erreicht, aber es ist noch viel zu tun. Gerade die Auswirkungen von Corona haben gezeigt, dass Krisen bereits bestehende Diskriminierungen nochmals verst\u00e4rken. Ganz besonders bekommen das die sogenannten SystemerhalterInnen zu sp\u00fcren, die immer noch nicht jene Anerkennung erhalten, die sie verdient\u00a0 haben \u2013 n\u00e4mlich mehr als nur den wohlwollenden Applaus! Diese HeldInnen der Arbeit (und ihre Familien) zu w\u00fcrdigen hei\u00dft auch, sie vor Diskriminierung zu sch\u00fctzen \u2013 von dieser sind sie n\u00e4mlich in der Gesellschaft am allerst\u00e4rksten betroffen. Das zeigt eine Sonderauswertung der im Juni 2019 pr\u00e4sentierten Diskriminierungsstudie von SORA im Auftrag der Arbeitskammer (AK).", "\u00bbSoziale Stellung und Diskriminierungserfahrungen. Sonderauswertung der Studie Diskriminierungserfahrungen in \u00d6sterreich\u00ab von Daniel Sch\u00f6nherr, Bettina Leibetseder, Wien: Stand Juni 2019. > Kammer f\u00fcr Arbeiter und Angestellte f\u00fcr Wien, Prinz-Eugen-Stra\u00dfe 20\u201322, 1040 Wien, Telefon: +43 (01) 501 65 0.", "Diskriminierung auf unterschiedlichen Ebenen", "Diskriminierung", "Die vorliegende Studie beruht auf Befragungsdaten, also einer subjektiv von den Befragten so empfundenen Diskriminierung, Ungleich- oder Schlechterbehandlung. Im Unterschied zum juristischen Diskriminierungsbegriff fasst das dieser Sonderauswertung zugrundeliegende sozialpsychologische Verst\u00e4ndnis den Begriff deutlich weiter. Unter Diskriminierung wird demnach jegliche Form der sachlich ungerechtfertigten ungleichen und ung\u00fcnstigen Behandlung von Personen oder Gruppen verstanden.", "Unmittelbar sind Benachteiligungen, die direkt an einem Diskriminierungsmerkmal ansetzen, z.B. Stellenausschreibungen mit Altersgrenzen. Mittelbare Benachteiligungen hingegen sind scheinbar merkmalsneutrale Verhaltensweisen, Gesetze, Politiken oder Praktiken, die f\u00fcr alle gelten, in der Praxis aber bestimmte Gruppen st\u00e4rker betreffen als andere (z. B. schlechtere Bezahlung von Teilzeitarbeit, die Frauen wesentlich h\u00e4ufiger betrifft als M\u00e4nner)", "Auf einer individuellen Ebene handelt eine Person aus eigenen diskriminierenden Beweggr\u00fcnden. Individuelle Diskriminierung bezieht sich auf das Verhalten zwischen zwei oder mehreren Individuen, das einzelne Personen ausgrenzt oder abwertet.", "Auf der institutionellen Ebene ist Diskriminierung das Ergebnis des Handelns einer Organisation. Gesetze, Verordnungen, institutionelle Routinen oder die Unternehmenskultur sind Beispiele f\u00fcr diese institutionelle Form von Benachteiligung.", "Bei der strukturellen Diskriminierung geht es um Benachteiligungen aufgrund der asymmetrischen Verteilung von Anerkennung, Ressourcen und Chancen.", "Arten von Diskriminierung", "Soziale Diskriminierung bezeichnet ganz grunds\u00e4tzlich die Ungleichbehandlung von Personen allein aufgrund ihrer Zugeh\u00f6rigkeit zu einer bestimmten Gruppe und unabh\u00e4ngig von individuellen Eigenschaften und F\u00e4higkeiten. In der vorliegenden Studie werden insbesondere jene Formen von Diskriminierung als \u201esoziale Diskriminierung\u201c bezeichnet, bei der Personen von anderen Personen (z.B. peers, Arbeitskollegen und \u2013kolleginnen) in ihrem sozialen Umfeld (etwa am Arbeitsplatz oder in der Schule) schlechter behandelt, herabgew\u00fcrdigt und diskriminiert werden.", "Als Zugangsdiskriminierung werden jene Formen der Diskriminierung bezeichnet, bei denen betroffenen Personen der Zugang oder Zutritt zu Einrichtungen, Institutionen oder Veranstaltungen erschwert oder verunm\u00f6glicht wird.", "Als Mobbing werden in der vorliegenden Studie jene besonders harten Formen der Diskriminierung zusammengefasst, die absichtlich, gezielt und wiederholt stattfinden (u.a. sexuelle Bel\u00e4stigung, Aggression, Gewalt)", "Subjektive soziale Stellung, Herkunft und soziale Lage", "Das Konzept der sozialen Stellung wird \u00fcber eine subjektive Einsch\u00e4tzungsfrage \u2013 die subjektive Einstufung auf den gesellschaftlichen Ebenen \u2013 operationalisiert und empirisch ermittelt. Die Messung und Erfassung der subjektiven sozialen Stellung wurde an die deutsche \u00dcbersetzung (Hegar & Mielck, 2010) der MacArthur Scale of Subjective Social Status (Epel, Castellazzo & Ickovics, 2000 ) angelehnt, die sich international als Standard zur Bestimmung der subjektiven sozialen Stellung etabliert hat (Noll, 1999). Sie besteht aus einer imagin\u00e4ren Leiter mit zehn Stufen, welche die soziale Stufung einer Gesellschaft repr\u00e4sentiert.", "Die subjektive soziale Stellung wurde in der Repr\u00e4sentativbefragung daher mittels folgender Frage erfragt: \u201eIn unserer Gesellschaft gibt es Bev\u00f6lkerungsgruppen, die eher oben stehen und solche, die eher unten stehen. Wo w\u00fcrden Sie sich auf einer Skala von 0 bis 10 da selbst einordnen? 0 bedeutet ganz unten in der Gesellschaft, 10 ganz oben.\u201c", "Zu beachten ist dabei: Das\u00a0 Bild, das sich Befragte von der Gesellschaftsstruktur und ihrer eigenen Position darin\u00a0 machen, muss nicht zwangsl\u00e4ufig mit anderen Befunden zur sozialen Schichtung \u00fcbereinstimmen, wie sie unter Verwendung von objektiven Schichtindikatoren \u2013 wie z.B. Indikatoren des beruflichen Status, Bildung oder\u00a0 Einkommen \u2013 gewonnen werden, weil\u00a0 in der subjektiven Wahrnehmung und Bewertung der Befragten m\u00f6glichweise auch andere Faktoren eine Rolle spielen.", "Auch die anschlie\u00dfende Erfassung der sozialen Herkunft in der Kindheit wurde an die deutsche \u00dcbersetzung (Hegar & Mielck, 2010) der MacArthur Scale of Subjective Social Status (Epel, Castellazzo & Ickovics, 2000 ) angelehnt. Der Fragewortlaut war: \u201eUnd wenn Sie an Ihre Kindheit und die Familie, in der Sie aufgewachsen sind, denken - wo w\u00fcrden Sie diese von 0 bis 10 einordnen?\u201c", "Wenn im Bericht von \u201esozialer Lage\u201c die Rede ist, dann ist damit jene sozio\u00f6konomische Position der Befragten gemeint, sie sich aus harten Indikatoren wie z.B. Bildungsniveau, Erwerbsstatus, Einkommen oder anderen pers\u00f6nlichen Merkmalen ableiten l\u00e4sst. Die \u201esoziale Lage\u201c einer Person unterscheidet sich also von der subjektiven sozialen Stellung bzw. Herkunft dahingehend, als dass letztere eine subjektive Einsch\u00e4tzung der Befragten selbst darstellen, w\u00e4hrend die soziale Lage aus den erhobenen Indikatoren heraus erst abgeleitet wird.", "Gruppen und Charakteristika", "Die Befragten wurden sowohl nach ihrem eigenen Geburtsort als auch nach jenem der Eltern gefragt. Ein Migrationshintergrund liegt vor, wenn entweder der/die Befragte selbst (1. Generation) oder aber mindestens ein Elternteil im Ausland (2. Generation) geboren wurde.", "Die sexuelle Orientierung beschreibt das emotionale, romantische und/oder sexuelle Begehren einer Person hinsichtlich des Geschlechts des Gegen\u00fcbers. Bei gleichgeschlechtlich orientierten Menschen bezieht sich das Begehren z.B. auf Personen des gleichen Geschlechts.", "Erfragt wurden Beeintr\u00e4chtigungen, die Personen bei allt\u00e4glichen oder beruflichen Aktivit\u00e4ten zumindest etwas einschr\u00e4nken. Dazu z\u00e4hlen: k\u00f6rperliche Mobilit\u00e4tsbeeintr\u00e4chtigungen, Beeintr\u00e4chtigungen des H\u00f6r- oder Sehsinns, sprachliche Beeintr\u00e4chtigungen", "\u25ba Quelle: A&W blog / Redaktion \u00bbArbeit&Wirtschaft\u00ab: 1020 Wien, Johann-B\u00f6hm-Platz 1 >> www.arbeit-wirtschaft.at >>\u00a0A&W blog >> Artikel vom 07. Januar 2021. Der Artikel ist lizenziert unter der Creative-Commons-Lizenz CC BY-SA 4.0.", "ACHTUNG: Die Bilder, Grafiken und Illustrationen sind nicht Bestandteil der Originalver\u00f6ffentlichung und wurden von KN-ADMIN Helmut Schnug eingef\u00fcgt. F\u00fcr sie gelten ggf. folgende Kriterien oder Lizenzen, s.u.. Gr\u00fcnf\u00e4rbung von Zitaten im Artikel und einige zus\u00e4tzliche Verlinkungen wurden ebenfalls von H.S. als Anreicherung gesetzt. Die drei Diagramme sind Bestandteil des Artikels!", "\u25ba Bild- und Grafikquellen:", "1. Kinderarmut f\u00fcr oft zu Kinderdiskriminierung und Mobbing. \u00bbWAS kann ich f\u00fcr die soziale Herkunft und Armut meiner Eltern?\u00ab In Deutschland leben immer weniger Kinder. Ihre derzeitige und zuk\u00fcnftige Lebenssituation wird immer noch entscheidend durch ihre soziale Herkunft gepr\u00e4gt. So steigen die Chancen von Kindern auf hohe Bildungsabschl\u00fcsse, wenn die Eltern selbst einen hohen Bildungsstand haben. Kinder aus Elternh\u00e4usern mit niedrigerem sozio\u00f6konomischem Status haben zudem schlechtere Chancen, gesund aufzuwachsen.", "Foto ohne Inlet: hulkiokantabak / Hulki Okan Tabak, Istanbul. Quelle: Pixabay. Alle Pixabay-Inhalte d\u00fcrfen kostenlos f\u00fcr kommerzielle und nicht-kommerzielle Anwendungen, genutzt werden - gedruckt und digital. Eine Genehmigung mu\u00df weder vom Bildautor noch von Pixabay eingeholt werden. Auch eine Quellenangabe ist nicht erforderlich. Pixabay-Inhalte d\u00fcrfen ver\u00e4ndert werden. Pixabay Lizenz. >> Foto. Inlet (Text) von H.S. eingearbeitet.", "2. Ankett-Aktion vor dem Deutschen Bundestag f\u00fcr ein gutes Teilhabegesetz und gegen Barrieren, Mittwoch, 11. Mai 2016. Foto/Copyright: Andi Weiland | Gesellschaftsbilder.de , eine Fotodatenbank f\u00fcr Redaktionen, Medienmacherinnen und Blogger und alle Interessierte, die f\u00fcr ihre Arbeit Bilder fernab von Klischees suchen. Die Fotodatenbank soll ein Angebot sein, um die Vielf\u00e4ltigkeit der Gesellschaft abzubilden. Nutzungsbeschr\u00e4nkungen: Die Bilder sind f\u00fcr die redaktionelle Nutzung mit Namensnennung freigegeben. >> Foto. (Medien-ID: 641).", "3. Diagramm 1: Wahrscheinlichkeit, sich in der Gesellschaft \u201cunten\u201d einzusch\u00e4tzen. Quelle: SORA-Sonderauswertung \"Soziale Stellung und Diskriminierungserfahrung.\" Das Diagramm ist Bestandteil des Artikels.", "4. Diagramm 2: Anteil an Befragten in Prozent mit Diskriminierungserfahren nach subjektiver sozialer Stellung. Quelle: SORA-Sonderauswertung \"Soziale Stellung und Diskriminierungserfahrung.\" Das Diagramm ist Bestandteil des Artikels.", "5. Diagramm 3: Einflussfaktoren auf eine Reaktion nach \u201cinnen\u201d infolge einer Diskriminierungserfahrung im Bildungsbereich. Quelle: SORA-Sonderauswertung \"Soziale Stellung und Diskriminierungserfahrung.\" Das Diagramm ist Bestandteil des Artikels."]}}, "recommendations": []}