{"news_outlet": "kritisches_netzwerk", "provenance": "https://kritisches-netzwerk.de/forum/sigmar-gabriel-lobbyierte-bei-merkel-fuer-die-deutsche-bank", "query_keywords": ["leiche", "datenschutz", "spd", "ns", "cdu", "sparen", "us", "linke", "usa", "bundestagswahl", "christ", "politik", "ss", "rna", "csu", "sp", "corona", "pandemie", "netzpolitik", "regierung", "schi", "fdp", "olaf scholz", "angela merkel"], "creation_date": "09.09.2021", "last_modified": "03.05.2022", "crawl_date": "31.10.2024", "author_person": ["Helmut S."], "author_organization": [], "news_keywords": ["Allianz-Lobbyist", "Andrea Knabe", "Andreas Dobrzewski", "Angela Merkel", "Autolobbyist", "Bankenabgabe", "Brigitte Zypries", "Christian Fuchs", "Christian Sewing", "Daniel Bahr", "Deutsche Bank", "Eckart von Klaeden", "Einflu\u00dfnahme", "Helge Braun", "Infiltration", "Interessenkonflikte", "Jan Korte", "Jens Spahn", "Karenzzeit", "Karl-Theodor zu Guttenberg", "Lobbyagentur", "Lobbyakteure", "Lobbyaktivit\u00e4ten", "Lobby\u00e4mter", "Lobbyanliegen", "Lobbyarbeit", "Lobbyausgaben", "Lobbydienstleister", "Lobbygefahr", "Lobbyinteressen", "Lobbyismus", "Lobbyisten", "Lobbyjobs", "Lobbykanal", "Lobbykontakte", "Lobbyliste", "Lobbymail", "Lobbypartei", "Lobbyregister", "Lobbyregistergesetz", "Lobbyszene", "Lobbysumpf", "Lobbyverband", "Lobbyverb\u00e4nde", "Lobbyw\u00e4chter", "Lobby-Zugang", "Martin Reyher", "Olaf Scholz", "Philipp R\u00f6sler", "Rainer Br\u00fcderle", "Ronald Pofalla", "Seitenwechsler", "Sigmar Gabriel", "Steffen Kampeter", "Thomas Barei\u00df", "T\u00fcr\u00f6ffner", "Vivy-App"], "content": {"title": "Sigmar Gabriel lobbyierte bei Merkel f\u00fcr die Deutsche Bank", "description": "Sigmar Gabriel lobbyierte bei Merkel f\u00fcr die Deutsche Bank Namentliche \u00dcbersicht von Lobbykontakten ehemaliger Minister:innen & Parlamentarischer Staatssekret\u00e4r:innen (PStS) zur Bundesregierung", "body": {"": ["Vertrauliche Unterlagen zeigen, dass sich der fr\u00fchere Vizekanzler Sigmar Gabriel im April 2020 bei Kanzlerin Merkel f\u00fcr ein Anliegen der Deutschen Bank einsetzte. Auch andere Ex-Regierende fungieren als T\u00fcr\u00f6ffner f\u00fcr Konzerne und Lobbyverb\u00e4nde \u2013 mitunter h\u00f6chst erfolgreich.", "Im April 2020 geht ein streng vertrauliches Schreiben (\"Strictly Confidential\") im Bundeskanzleramt ein, das mit einer Schmeichelei beginnt: \"Liebe Frau Bundeskanzlerin, herzlichen Dank f\u00fcr das Telefonat heute morgen. Ich bin ehrlich gesagt ziemlich froh, dass Sie gerade 'an Deck' sind.\" Verfasser der Fanpost ist kein Parteifreund von Angela Merkel, sondern ein langj\u00e4hriger Kontrahent: Ex-SPD-Chef Sigmar Gabriel.", "Der fr\u00fchere Minister und Vizekanzler hat an diesem Fr\u00fchlingstag allen Grund, den kurzen Draht zur Kanzlerin zu aktivieren. Einige Wochen zuvor war er als Mitglied im Aufsichtsrat der Deutschen Bank nominiert worden. Die hat nun ein wichtiges Anliegen \u2013 und Merkel soll helfen.", "Gabriels Name ist der wohl prominenteste auf einer langen Liste, die die teils intensiven Lobbybem\u00fchungen von fr\u00fcheren Minister:innen und Parlamentarischen Staatssekret\u00e4ren belegt. Mindestens 509 mal haben die Seitenwechsler:innen in der laufenden Legislaturperiode mit der Kanzlerin und deren Regierungsmannschaft in Kontakt gestanden, nicht selten waren sie dabei im Interesse oder im Auftrag von Konzernen, Interessenverb\u00e4nden oder als freiberufliche Berater:innen unterwegs.", "Teilweise versuchten sie, politische Entscheidungen zu beeinflussen oder Themen auf die Agenda zu setzen. Das geht aus Recherchen von abgeordnetenwatch.de und ZEIT ONLINE hervor. Diese beruhen auf internen Unterlagen sowie auf Antworten der Bundesregierung auf parlamentarische Anfragen der Linkspartei.", "\u25ba Kontakte mit Guttenberg, Br\u00fcderle, Zypries: Worum es ging, ist nicht immer klar", "Neben Gabriel tauchen in der Liste zum Beispiel der fr\u00fchere Chef des Verteidigungsministeriums (BMVg), Karl-Theodor zu Guttenberg (CSU) und dessen Amtsvorg\u00e4nger Franz Josef Jung (CDU) auf, der inzwischen vom R\u00fcstungskonzern Rheinmetall bezahlt wird (mehr zu zwei Lobbykontakten von Guttenberg und Jung finden Sie hier und hier).", "Auch die einstigen FDP-Minister Rainer Br\u00fcderle, Daniel Bahr und Philipp R\u00f6sler sind in der Aufstellung vertreten, ebenso Brigitte Zypries von der SPD. Worum es bei ihren Gespr\u00e4chen mit der Bundesregierung ging, ist nicht immer klar: Oft wird in der Lobbyliste kein konkreter Gespr\u00e4chsinhalt angegeben (\"allgemeine Themen\"). Auch die Auftraggeber bleiben ungenannt, so wie im Fall von Sigmar Gabriel.", "Interne Regierungsdokumente, die abgeordnetenwatch.de und ZEIT ONLINE \u00fcber das Informationsfreiheitsgesetz (IFG) erhalten haben, belegen nun erstmals, dass der ehemalige Vizekanzler im April 2020 im Interesse der Deutschen Bank bei Angela Merkel lobbyierte. Um der Kreditwirtschaft in der Corona-Pandemie zu helfen, sollte Merkel sich auf EU-Ebene f\u00fcr die Aussetzung der Bankenabgabe engagieren. \"Die heutige Eurogruppen-Sitzung k\u00f6nnte ein guter Anlass sein, diesen Weg zu pr\u00fcfen\", empfahl Gabriel in seiner Mail vom 9. April. Als Argumentationshilfe f\u00fcr die Kanzlerin hatte er ein Ideenpapier der Deutschen Bank beigef\u00fcgt. \"Ich finde die Idee verantwortbar und hilfreich\", so Gabriel.", "Erstaunlich ist Gabriels Einsatz f\u00fcr die Deutsche Bank auch deshalb, weil er eine T\u00e4tigkeit als Lobbyist in der Vergangenheit ausgeschlossen hatte. Kurz nach seinem Ausscheiden als Au\u00dfenminister und Vizekanzler im M\u00e4rz 2018 hatte er gegen\u00fcber \"Bild\" erkl\u00e4rt: \"Man soll nicht an T\u00fcren klopfen, hinter denen man selbst mal gesessen hat.\"", "Im Sommer 2019 verk\u00fcndete Konzernchef Christian Sewing (Foto unten) einen Sanierungsplan, dem bis 2022 weltweit jeder f\u00fcnfte Arbeitsplatz zum Opfer f\u00e4llt, insgesamt 18.000. Gabriel soll mit seiner Regierungserfahrung und seinen guten Kontakten zu den Gewerkschaften mithelfen, dieses Arbeitsplatzmassaker durchzuf\u00fchren. Er kann dabei mit dem ehemaligen Verdi-Chef Frank Bsirske zusammenarbeiten, der seit Jahren im Aufsichtsrat der Deutschen Bank sitzt und sein Mandat auch beibehalten hat, nachdem er den Gewerkschaftsvorsitz aus Altersgr\u00fcnden abgegeben hat.", "\u25ba 166.000 Euro als Aufsichtsrat bei der Deutschen Bank", "Keine zwei Jahre sp\u00e4ter klopfte Gabriel dann nicht nur bei der Kanzlerin an. Im Januar 2020 hatte er Wichtiges mit seinem Parteifreund Olaf Scholz zu bereden, dem Bundesfinanzminister und heutigen SPD-Kanzlerkandidaten. [Mann mit 2 Gesichtern; H.S.] Worum es bei dem Termin ging, wollen weder Gabriel noch das Bundesfinanzministerium mitteilen. F\u00fcnf Monate sp\u00e4ter tauschte er sich auch noch mit Kanzleramtschef Helge Braun zu einem Entwurf des geplanten Arbeitsschutzkontrollgesetzes (ArbSchG) aus. In welcher Funktion oder in wessen Auftrag? Auch das bleibt unklar.", "Gabriel selbst findet seine heutigen Kontakte zur Bundesregierung alles andere als merkw\u00fcrdig. Er habe \"keines dieser Gespr\u00e4che im Auftrag oder gegen Bezahlung gef\u00fchrt\", erkl\u00e4rt der Ex-Minister auf Anfrage. Gut bezahlt wird er in jedem Fall in seiner Funktion als Aufsichtsrat bei der Deutschen Bank. Laut Gesch\u00e4ftsbericht lag seine Verg\u00fctung im vergangenen Jahr bei 166.667 Euro.\n__________", "Lobbykontakte ehemaliger Minister:innen und Parlamentarischer Staatssekret\u00e4r:innen zur Bundesregierung seit 2013 (August 2021) >> siehe 58-seitige Tabelle zum Durchbl\u00e4ttern im Originalartikel\u00a0\u2248 mittig bei EXTERNER INHALT. (der muss per Klick aktiviert werden!)\n__________", "In der Lobbyliste kommt Gabriel gleich mit einem halben dutzend Kontakten vor, andere Ex-Regierende sind im Kanzleramt und den Ministerien sogar Dauergast. Mindestens 143 mal hatte der fr\u00fchere Kanzleramtschef Ronald Pofalla (CDU, Foto unten) - inzwischen in Diensten der Deutschen Bahn - in den vergangenen vier Jahren einen Termin mit der Bundesregierung. In der Rangliste folgen zwei weitere CDU-Politiker. Der einstige Staatssekret\u00e4r im Finanzministerium, Steffen Kampeter, wird 106 mal aufgef\u00fchrt. Er lobbyiert heute im Auftrag der 'Bundesvereinigung der Deutschen Arbeitgeberverb\u00e4nde' (BDA) und traf sich unter anderem mit Gesundheitsminister Jens Spahn (CDU) und Bundeskanzlerin Angela Merkel.", "Auf 77 Termine kommt der ehemalige Kanzleramtsminister und heutige Daimler-Lobbyist Eckart von Klaeden. Dieser ist bei einem Regierungsmitglied sogar ein privat gern gesehener Gast. Im Oktober 2019 erhielt der Autolobbyist aus dem B\u00fcro von Thomas Barei\u00df (CDU), dem Parlamentarischen Staatssekret\u00e4r im Wirtschaftsministerium, eine Einladung zu einem Abendessen in dessen Privatwohnung \u2013 im \u201cvertraulichen und gleichgesinnten Rahmen\u201d, wie es in einer Einladung hei\u00dft, die Barei\u00df an \u201cLiebe Freunde\u201d verschickte und die wir hier ver\u00f6ffentlichen.", "\u25ba Im Gesundheitsministerium konnte der Allianz-Lobbyist ganz oben vorsprechen", "Warum Konzerne und Interessenverb\u00e4nde mit Vorliebe ehemalige Regierungsmitglieder unter Vertrag nehmen, l\u00e4sst sich beim fr\u00fcheren Gesundheitsminister Daniel Bahr (FDP) beobachten. Als dessen neuer Arbeitgeber Allianz Private Krankenversicherungs-AG im August 2018 ein politisches Anliegen hatte, konnte Bahr (Foto unten) im Gesundheitsministerium bei h\u00f6chster Stelle vorsprechen: seinem Amtsnachfolger Jens Spahn (CDU).", "Vorbereitungsunterlagen des Ministeriums zu dem Termin zeigen, dass es Bahr seinerzeit um die Gesundheits-App des Start-ups Vivy ging, an dem die Allianz Versicherung die Mehrheit h\u00e4lt. In Spahns Ministerium gab es zum damaligen Zeitpunkt gro\u00dfe Vorbehalte gegen die sogenannte Vivy-App. Die Datenschutzm\u00e4ngel seien eklatant, warnte ein Beamter. Medizinische Daten w\u00fcrden in der Amazon Cloud gespeichert, e-Mails \u00fcber den Google-Dienst Gmail versendet. \"Somit kann Google offensichtlich dennoch in Besitz von Daten wie Name und Geburtsdatum der Versicherten sowie dem Namen des behandelten Arztes kommen (Profilbildung).\" Ob Bahr bei seinem Termin erfolgreich war und worum es bei dem Gespr\u00e4ch im Einzelnen ging, wollten weder er pers\u00f6nlich noch der Konzern mitteilen. Eine Sprecherin erkl\u00e4rte, man habe die \"fachliche Erfahrung in die laufende Diskussion\" einbringen wollen.", "Mit Brigitte Zypries schweigt sich auch eine andere Ex-Ministerin zu konkreten Inhalten ihrer Treffen aus. Ein halbes Jahr nach dem Ausscheiden als Wirtschaftsministerin wurde die SPD-Politikerin im September 2018 in ihrem vormaligen Ministerium vorstellig, um mit einer Staatssekret\u00e4rin \u00fcber den Versandhandel mit verschreibungspflichtigen Medikamenten zu sprechen. Mindestens dreimal suchte Zypries in der laufenden Legislaturperiode das Gespr\u00e4ch mit der Top-Beamtin. Es sei um verschiedene Themen gegangen, die man w\u00e4hrend ihrer Amtszeit \"schon \u00f6fter ventiliert\" hatte, erkl\u00e4rt Zypries auf Anfrage. Auf die Frage, ob sie im Auftrag eines Unternehmens oder Verbandes unterwegs war, antwortet sie: \"Ohne Auftrag, privates Interesse.\"", "Auch ein weiterer Zypries-Kontakt l\u00e4sst so manche Fragen offen: Bei Wirtschafts-Staatssekret\u00e4r Thomas Barei\u00df setzte sich die Ministerin a.D. vergangenes Jahr f\u00fcr ein Start-up ein, das eine Softwarel\u00f6sung zur Pandemie-Bek\u00e4mpfung entwickelt hatte. Dessen Namen wollte sie nicht mitteilen.", "\u25ba Bei 15 Seitenwechseln sah die Regierung \"\u00f6ffentliche Interessen\" beeintr\u00e4chtigt", "Brigitte Zypries ist ein Beispiel daf\u00fcr, dass auch der Bundesregierung nicht immer wohl ist mit den Lobbyaktivit\u00e4ten der ehemaligen Amtstr\u00e4ger:innen. Ihren Wechsel in den Beirat der Software-Firma masterplan.com GmbH untersagte das Bundeskabinett Zypries f\u00fcr den Zeitraum von zw\u00f6lf Monaten. Beim 'Bundesverband mittelst\u00e4ndische Wirtschaft' (BVMW) musste sie sogar 15 Monate pausieren, bevor sie in den politischen Beirat einziehen durfte. Eine solche Abk\u00fchlzeit kann die Regierung verh\u00e4ngen, wenn sie \"\u00f6ffentliche Interessen\" beeintr\u00e4chtigt sieht.", "2015 war die sogenannte Karenzzeit eingef\u00fchrt worden, um Interessenkonflikte zu minimieren. Seitdem m\u00fcssen ehemalige Minister:innen und Parlamentarische Staatssekret\u00e4r:innen einen geplanten Wechsel in die Wirtschaft oder freiberufliche T\u00e4tigkeiten innerhalb von 18 Monaten nach Ausscheiden aus der Regierung melden. Insgesamt 15 mal hat die Bundesregierung nach Recherchen von abgeordnetenwatch.de inzwischen eine tempor\u00e4re Auszeit verh\u00e4ngt.", "Dass \u00fcber die Lobbyaktivit\u00e4ten fr\u00fcherer Regierungsmitglieder so wenig bekannt ist, liegt auch an fehlenden Transparenzpflichten. Demn\u00e4chst wird zwar ein Lobbyregister in Kraft treten, doch mit wem und in wessen Auftrag Interessenvertreter:innen bei der Bundesregierung Einfluss nehmen, muss darin nicht ver\u00f6ffentlicht werden. Und so k\u00f6nnen Lobbyakteure weiter von der \u00d6ffentlichkeit ungest\u00f6rt ihrer Arbeit nachgehen.", "H\u00f6chst erfolgreich war dabei der langj\u00e4hrige Parlamentarische Staatssekret\u00e4r im Finanzministerium, Steffen Kampeter, im Fr\u00fchjahr 2018. Damals sollte die Ausbildung der Pflegeberufe neu geregelt werden, und der Hauptgesch\u00e4ftsf\u00fchrer der Bundesvereinigung der Deutschen Arbeitgeberverb\u00e4nde traf sich kurz vor Verabschiedung der neuen Verordnung mit seinem Parteifreund Jens Spahn. Zu dem Termin in dessen Ministerium brachte der Lobbyist konkrete Vorschl\u00e4ge f\u00fcr Wahlmodule mit, die die Ausbildung Arbeitgeber-freundlicher machen sollten. (Foto: Steffen Kampeter neben Nicola Br\u00fcning (BMW Group)).", "In einem internen Papier des Gesundheitsministeriums hei\u00dft es danach, dass \"grunds\u00e4tzliche inhaltliche Anliegen der BDA aufgegriffen\" worden seien, \"ohne die Formulierung \u2018Wahlmodule\u2019 aufgreifen zu m\u00fcssen. Wahlmodule hatte der Minister in der Vergangenheit klar abgelehnt.\" Zu einem anderen Aspekt h\u00e4tten sich Lobbyist und Minister laut der Unterlagen sogar ein \"westf\u00e4lisches Ehrenwort\" gegeben. Bereits wenige Monate sp\u00e4ter trat das Gesetz mit den BDA-W\u00fcnschen in Kraft.", "Der Linken-Abgeordnete Jan Korte, der die parlamentarischen Anfragen zu den Lobbykontakten an die Bundesregierung gestellt hat, fordert Konsequenzen. \"F\u00fcr die Bev\u00f6lkerung muss klar erkennbar sein, welche \u00c4nderungen an Gesetzentw\u00fcrfen auf die Intervention durch Lobbyistinnen und Lobbyisten entstanden sind\", sagt der Parlamentarische Gesch\u00e4ftsf\u00fchrer der Linksfraktion. \"Wir m\u00fcssen das Lobbyregister dringend um den legislativen Fu\u00dfabdruck erg\u00e4nzen.\"", "Ein kurzer Draht zur Bundesregierung ist freilich noch kein Garant daf\u00fcr, dass ein Lobbyanliegen am Ende zum Erfolg f\u00fchrt. Das musste auch Sigmar Gabriel nach seinem Termin mit der Bundeskanzlerin erfahren. Die EU-Bankenabgabe wurde trotz seiner Intervention nicht ausgesetzt.\n__________", "Lobbykontakte ehemaliger Minister:innen und Parlamentarischer Staatssekret\u00e4r:innen zur Bundesregierung seit 2013 (August 2021) >> siehe 58-seitige Tabelle zum Durchbl\u00e4ttern im Originalartikel\u00a0\u2248 mittig bei EXTERNER INHALT. (der muss per Klick aktiviert werden!)\n__________", "Martin Reyher, Mitarbeit: Andrea Knabe, Andreas Dobrzewski", "___________________", "Martin Reyher leitet die Redaktion von abgeordnetenwatch.de und schreibt in unserem Blog \u00fcber Lobbyismus, Parteispenden und Nebent\u00e4tigkeiten von Abgeordneten. Er ist seit 2006 dabei.", "Andrea Knabe-Sch\u00f6nemann jongliert bei abgeordnetenwatch.de seit Mai 2017 mit Daten, pflegt den Datensatz der Nebent\u00e4tigkeiten und strukturiert seit November 2017 als Controllerin die Wirtschaftszahlen. Ansonsten interessiert sie sich brennend f\u00fcr Tools zur Datenaufbereitung und -auswertung, Netzpolitik, freie, offene und maschinenlesbare Daten, Freies Wissen, Offene R\u00e4ume, eine diverse Gesellschaft\u00a0 und IT-Basics f\u00fcr alle.", "Andreas Dobrzewski ist der visuelle Experte bei abgeordnetenwatch.de und seit 2020 f\u00fcr die Bereiche Grafik, Animation, Video und Foto zust\u00e4ndig. Er sorgt daf\u00fcr, dass die Ver\u00f6ffentlichungen in Web und Print gut aussehen, macht mit Infografiken und Erkl\u00e4rfilmen kompliziertes verst\u00e4ndlich und dokumentiert wichtige Kampagnenmomente mit Film- und Fotokamera. Zuvor war Andreas selbst\u00e4ndig als kreativer Allrounder in der Filmbranche und in den Bereichen Kamera, Postproduktion, Animation und Motion Design aktiv. Der Diplom-Medienwissenschaftler hat ein Faible f\u00fcr mediale Wissensvermittlung und kann sich besonders daf\u00fcr begeistern, Medieninhalte zu schaffen, die gleichzeitig informativ und unterhaltsam sind.", "abgeordnetenwatch.de ist der direkte Draht von B\u00fcrger:innen zu den Abgeordneten und Kandidierenden. \"B\u00fcrger:innen fragen - Politiker:innen antworten\" ist der Kern des Portals. Der \u00f6ffentliche Dialog schafft Transparenz und sorgt f\u00fcr eine Verbindlichkeit in den Aussagen der Politiker:innen. Denn alles ist auch Jahre sp\u00e4ter noch nachlesbar. Daneben werden auf abgeordnetenwatch.de das Abstimmungsverhalten und die Ausschussmitgliedschaften der Abgeordneten sowie ihre Nebent\u00e4tigkeiten \u00f6ffentlich.", "Betrieben wird das Portal von der NGO bzw. dem gemeinn\u00fctzigen Verein \u201eParlamentwatch e.V.\u201c, welcher sich vor allem durch einmalige und regelm\u00e4\u00dfige Spenden finanziert.", "\u25ba Quelle: Dieser Artikel wurde von Martin Reyher am 07. September 2021 erstver\u00f6ffentlicht auf abgeordnetenwatch.de >> Artikel. Der Text auf dieser Seite steht unter der Creative Commons Lizenz Namensnennung - Nicht-kommerziell - Weitergabe unter gleichen Bedingungen 4.0 International (CC BY-NC-SA 4.0).", "ACHTUNG: Die Bilder und Grafiken sind nicht Bestandteil der Originalver\u00f6ffentlichung und wurden von KN-ADMIN Helmut Schnug eingef\u00fcgt. F\u00fcr sie gelten folgende Kriterien oder Lizenzen, siehe weiter unten. Gr\u00fcnf\u00e4rbung von Zitaten im Artikel und zus\u00e4tzliche Verlinkungen wurden ebenfalls von H.S. als Anreicherung gesetzt.", "1. Sigmar Hartmut Gabriel (* 12. September 1959 in Goslar) ist ein ehemaliger deutscher Politiker (SPD) - von Oktober 2005 bis November 2019 war er Mitglied des Deutschen Bundestages. Am 26. September 2019 k\u00fcndigte er an, sein Bundestagsmandat zum 1. November 2019 abzugeben und legte er es mit Ablauf des 3. November 2019 nieder.", "Gabriel ist seit Juni 2019 Vorsitzender der Atlantik-Br\u00fccke und Mitglied der Trilateralen Kommission sowie des European Council on Foreign Relations. Am 24. Januar 2020 nominierte die Deutsche Bank ihn f\u00fcr ein Mandat im Aufsichtsrat ihres Geldhauses. Am 20. Mai 2020 wurde Gabriel als Mitglied des Integrit\u00e4tsausschusses der Deutschen Bank in den Aufsichtsrat desselben Unternehmens gew\u00e4hlt. Daneben ist er Berater und Aufsichtsratmitglied zahlreicher Unternehmen und Stiftungen.", "Das Foto zeigt Gabriel am 1. M\u00e4rz 2017 bei einem Au\u00dfenministertreffen in Lettland. Foto: \u0100rlietu ministrija / Lettisches Ministerium f\u00fcr ausw\u00e4rtige Angelegenheiten. Quelle: Flickr. Die Datei ist mit der CC-Lizenz Namensnennung - Nicht-kommerziell - Keine Bearbeitung 2.0 Generic (CC BY-NC-ND 2.0) lizenziert.", "2. Lobbymail von Sigmar Gabriel aus dem April 2020 an Bundeskanzlerin Merkel: \"Liebe Frau Bundeskanzlerin, herzlichen Dank f\u00fcr das Telefonat heute morgen\". \u00a9 Screenshot abgeordnetenwatch.de . Dieser Screenshot ist Bestandteil des Originalartikels.", "3. Christian Sewing, Chief Executive Officer, spricht anl\u00e4sslich der Bilanzmedienkonferenz (Annual Media Conference, AMC) 2019 am 1. Februar am Hauptsitz der Bank in Frankfurt. Foto: \u00a9 Deutsche Bank. Quelle: Flickr. (Foto nicht mehr online verf\u00fcgbar). Verbreitung mit CC-Lizenz\u00a0Namensnennung - Nicht-kommerziell - Keine Bearbeitung 2.0 Generic (CC BY-NC-ND 2.0).", "4. Ronald Pofalla (* 15. Mai 1959 in Weeze) ist ein ehemaliger deutscher CDU-Politiker und Bundesminister sowie seit 2015 Mitglied des Vorstandes der Deutschen Bahn AG. Mindestens 143 mal hatte der fr\u00fchere Kanzleramtschef Ronald Pofalla in den vergangenen vier Jahren einen Termin mit der Bundesregierung. Foto: StagiaireMGIMO. Quelle: Wikimedia Commons. Diese Datei ist lizenziert unter der Creative-Commons-Lizenz \u201eNamensnennung \u2013 Weitergabe unter gleichen Bedingungen 4.0 international\u201c (CC BY-SA 4.0).", "5. Daniel Bahr wurde am 4. November 1976 in Lahnstein als Sohn eines Polizisten geboren. Er ist Politiker der FDP und war von 2002 bis 2013 Abgeordneter im Deutschen Bundestag. Von Mai 2011 bis Dezember 2013 war er Bundesgesundheitsminister. Durch das Scheitern seiner Partei an der 5%-H\u00fcrde bei der Bundestagswahl 2013 schied er im Oktober 2013 aus dem Bundestag aus und ist seit November 2014 f\u00fcr den Privaten Krankenversicherer Allianz t\u00e4tig.", "Warum Konzerne und Interessenverb\u00e4nde mit Vorliebe ehemalige Regierungsmitglieder unter Vertrag nehmen, l\u00e4sst sich beim fr\u00fcheren Gesundheitsminister Daniel Bahr (FDP) beobachten. Als dessen neuer Arbeitgeber Allianz Private Krankenversicherungs-AG im August 2018 ein politisches Anliegen hatte, konnte Bahr im Gesundheitsministerium bei h\u00f6chster Stelle vorsprechen: seinem Amtsnachfolger Jens Spahn (CDU). Vorbereitungsunterlagen des Ministeriums zu dem Termin zeigen, dass es Bahr seinerzeit um die Gesundheits-App des Start-ups Vivy ging, an dem die Allianz Versicherung die Mehrheit h\u00e4lt.", "Daniel Bahr (Allianz Private Health Insurance) speaks on a panel discussion. DLDsummer 2015 in Munich, 22.06.2015. Quelle: Flickr. Foto: Free press image \u00a9 Hubert Burda Media / picture alliance for DLD/Jan Haas) (www.hubert-burda-media.com). Die Datei ist mit der CC-Lizenz Namensnennung - Nicht-kommerziell - Weitergabe unter gleichen Bedingungen 2.0 Generic (CC BY-NC-SA 2.0) lizenziert. Ein Screenshot der Flickr-Seite wurde von H.S. sicherheitshalber erstellt!", "6. Brigitte Zypries (* 16. November 1953 in Kassel) ist eine deutsche Politikerin (SPD) war von 2002 bis 2009 Bundesministerin der Justiz sowie von 2017 bis 2018 Bundesministerin f\u00fcr Wirtschaft und Energie. Ein halbes Jahr nach dem Ausscheiden als Wirtschaftsministerin wurde die SPD-Politikerin im September 2018 in ihrem vormaligen Ministerium vorstellig, um mit einer Staatssekret\u00e4rin \u00fcber den Versandhandel mit verschreibungspflichtigen Medikamenten zu sprechen. Mindestens dreimal suchte Zypries in der laufenden Legislaturperiode das Gespr\u00e4ch mit der Top-Beamtin. Es sei um verschiedene Themen gegangen, die man w\u00e4hrend ihrer Amtszeit \"schon \u00f6fter ventiliert\" hatte, erkl\u00e4rt Zypries auf Anfrage. Auf die Frage, ob sie im Auftrag eines Unternehmens oder Verbandes unterwegs war, antwortet sie: \"Ohne Auftrag, privates Interesse.\"", "Auch ein weiterer Zypries-Kontakt l\u00e4sst so manche Fragen offen: Bei Wirtschafts-Staatssekret\u00e4r Thomas Barei\u00df setzte sich die Ministerin a.D. vergangenes Jahr f\u00fcr ein Start-up ein, das eine Softwarel\u00f6sung zur Pandemie-Bek\u00e4mpfung entwickelt hatte. Dessen Namen wollte sie nicht mitteilen.", "Foto: Deutsche Welle Global Media Forum 2017 / 01 Opening Speech / Brigitte Zypries (Federal Minister for Economic Affairs and Energy, Germany) \u00a9 DW/K. Danetzki. Quelle: Flickr.\u00a0(Foto nicht mehr online verf\u00fcgbar). Die Datei ist mit der CC-Lizenz Namensnennung-Nicht kommerziell 2.0 Generic (CC BY-NC 2.0) lizenziert. Ein Screenshot der Flickr-Seite mit dem Foto wurde von H.S. sicherheitshalber erstellt!", "7. Steffen Kampeter (* 18. April 1963 in Minden) ist ein deutscher Politiker (CDU) und Lobbyist. Er war von 1990 bis 2016 Mitglied des Deutschen Bundestages und von 2009 bis 2015 parlamentarischer Staatssekret\u00e4r beim Bundesminister der Finanzen. Seit Juli 2016 ist Kampeter als Hauptgesch\u00e4ftsf\u00fchrer der Bundesvereinigung der Deutschen Arbeitgeberverb\u00e4nde (BDA) t\u00e4tig. Seit August 2019 ist Kampeter Mitglied im Verwaltungsrat der Bundesagentur f\u00fcr Arbeit und derzeit dessen stellvertretender Vorsitzender.", "Bildbeschreibung: Inner Circle M\u00e4rz 2019. Dr. Steffen Kampeter (MdB/ Bundesvereinigung der Deutschen Arbeitgeberverba\u0308nde e.V) und Nicola Br\u00fcning (BMW Group) - FOCUS Inner Circle in der Galerie K\u00f6nig Berlin 12.03.19 \u00a9 Jens Oellermann / Hubert Burda Media. Quelle: Flickr. Die Datei ist mit der CC-Lizenz Namensnennung - Nicht-kommerziell - Weitergabe unter gleichen Bedingungen 2.0 Generic (CC BY-NC-SA 2.0) lizenziert. Ein Screenshot der Flickr-Seite wurde von H.S. sicherheitshalber erstellt!"]}}, "recommendations": []}