{"news_outlet": "kritisches_netzwerk", "provenance": "https://kritisches-netzwerk.de/forum/gruene-oezdemir-und-lindner-werben-fuer-bundeswehr", "query_keywords": ["sp", "afrika", "krieg", "leiche", "europa", "us", "asien", "politik", "spo", "regierung", "schi", "usa", "ss", "rna", "ns", "die gr\u00fcnen"], "creation_date": "17.06.2019", "last_modified": "15.11.2019", "crawl_date": "30.10.2024", "author_person": ["Helmut S."], "author_organization": [], "news_keywords": ["1984", "Angriffsb\u00fcndnis", "Angriffskrieg", "Aufr\u00fcstung", "Auslandseins\u00e4tze", "B\u201990/Gr\u00fcne", "Bundeswehr", "B\u00fcndnis 90/Die Gr\u00fcnen", "B\u00fcndnisgr\u00fcne", "Cem \u00d6zdemir", "Europ\u00e4ische Armee", "Friedenspartei", "George Orwell", "Gr\u00fcne", "Imperialismus", "InfoDVag", "Joschka Fischer", "Jugoslawien", "Jugoslawienkrieg", "Kosovokrieg", "Kriegspartei", "Kriegspolitik", "Kriegsrhetorik", "Kriegstreiber", "Militarismus", "Milit\u00e4rmaschinerie", "Neusprech", "Parlamentsarmee", "Pseudo-Pazifismus", "Pseudopazifismus", "Pseudopazifisten", "Streitkr\u00e4ftebasis", "Tobias Lindner", "Verr\u00e4terpartei", "V\u00f6lkerrechtsbruch", "V\u00f6lkerrechtswidrigkeit"], "content": {"title": "Gr\u00fcne \u00d6zdemir und Lindner werben f\u00fcr Bundeswehr", "description": "Gr\u00fcne \u00d6zdemir und Lindner werben f\u00fcr Bundeswehr von Johannes Stern", "body": {"": ["Im Fr\u00fchjahr 1999 organisierten die Gr\u00fcnen unter Au\u00dfenminister Joschka Fischer in Jugoslawien den ersten deutschen Kampfeinsatz seit dem Ende des Zweiten Weltkriegs. Zwanzig Jahre sp\u00e4ter feiern die ehemaligen Pazifisten ihre damalige Kriegswende und pr\u00e4sentieren sich offen als f\u00fchrende Partei des deutschen Militarismus.", "In einem Gastbeitrag \u201eWarum gr\u00fcne Au\u00dfenpolitik die Bundeswehr braucht\u201c, der am vergangenen Donnerstag in der Frankfurter Allgemeinen Zeitung erschien, bezeichnen der ehemalige Gr\u00fcnen-Vorsitzende Cem \u00d6zdemir und der amtierende verteidigungspolitische Sprecher der Gr\u00fcnen, Tobias Lindner, \u201edie Entscheidung, diesen NATO-Einsatz als Teil der rot-gr\u00fcnen Bundesregierung mitzutragen\u201c, als \u201eeine der gr\u00f6\u00dften Zerrei\u00dfproben f\u00fcr unsere Partei\u201c.", "Nur um dann im n\u00e4chsten Satz hinzuzuf\u00fcgen: \u201eUnter dem Strich hat sie uns als Friedenspartei jedoch gefestigt, denn heute sagen wir klar: Es braucht als \u00e4u\u00dferstes Mittel auch den Einsatz des Milit\u00e4rs, damit Deutschland und Europa ihrer humanit\u00e4ren Verantwortung gerecht werden k\u00f6nnen.\u201c", "Die Propaganda der Gr\u00fcnen erinnert an den \u201eNeusprech\u201c in George Orwell\u2018s Roman \u201e1984\u201c. Sie stellt die Realit\u00e4t auf den Kopf. Wer Krieg f\u00fchrt, ist \u201eFriedenspartei\u201c, und der Einsatz des Milit\u00e4rs gilt als \u201ehumanit\u00e4rer\u201c Akt. Nat\u00fcrlich sieht die Wirklichkeit v\u00f6llig anders aus. Die Bombardierung Jugoslawiens durch die NATO war ein v\u00f6lkerrechtswidriger Angriffskrieg, der Tod und Leid \u00fcber die Zivilbev\u00f6lkerung gebracht hat. Und auch alle folgenden Auslandseins\u00e4tze der Bundeswehr in Zentralasien, Afrika und im Nahen und Mittleren Osten verfolgten imperialistische Interessen.", "\u00d6zdemir und Lindner lassen keinen Zweifel daran, dass die Gr\u00fcnen auch in Zukunft die deutsche Kriegspolitik unterst\u00fctzen und daf\u00fcr auch das Leben eigener Soldaten opfern werden.", "\u201eWenn wir als Bundestagsabgeordnete die Parlamentsarmee in einen Auslandseinsatz senden, greifen wir in die Lebensplanung der Soldatinnen und Soldaten ein, schicken jemandes Mutter, Vater oder Freund in die Ferne. Vor allem aber setzen wir Leben aufs Spiel\u201c, hei\u00dft es in ihrem Kommentar. \u201eDiese Verantwortung ist eine der schwersten, die wir als Abgeordnete tragen. Egal, wie wir zu einzelnen Eins\u00e4tzen stehen: Die \u00fcber 260.000 Menschen, die in der Bundeswehr dienen, verdienen die Unterst\u00fctzung des Parlaments.\u201c", "Um die Interessen des deutschen Imperialismus weltweit durchzusetzen, fordern \u00d6zdemir und Lindner eine massive milit\u00e4rische Aufr\u00fcstung und den Aufbau einer europ\u00e4ischen Armee. Es gelte die Bundeswehr \u201efit f\u00fcr die Zukunft zu machen\u201c und so auszustatten, dass sie ihrer \u201eVerantwortung gerecht werden kann\u201c. Dazu brauche es \u201eeine Harmonisierung von bestehenden F\u00e4higkeiten und Planung der EU-Partnerstaaten, mit dem langfristigen Ziel einer europ\u00e4ischen Armee. Das muss und sollte auch kein Widerspruch zur NATO sein.\u201c", "Offensichtlich k\u00f6nnen es die F\u00fchrer der Gr\u00fcnen kaum erwarten, sich in die Milit\u00e4rmaschinerie zu integrieren und die deutsch-europ\u00e4ische Kriegspolitik in die Tat umzusetzen. Am gleichen Tag, an dem ihr Artikel in der F.A.Z. erschien, pr\u00e4sentierten sich \u00d6zdemir und Lindner auf ihren jeweiligen Social Media-Profilen im Flecktarn der Bundeswehr. \u00d6zdemir schrieb dazu auf seinem Instagram-Account: \u201eEin Gr\u00fcner bei der Bundeswehr \u2013 passt das zusammen? Ich finde: Ja.\u201c F\u00fcr ihn und Lindner geh\u00f6re \u201ees daher dazu, eine Woche am Alltag der Truppe teilzunehmen und uns mit den Soldat*innen intensiv auszutauschen.\u201c", "Die milit\u00e4rische Woche, an der die Gr\u00fcnen Spitzenpolitiker teilnahmen, war eine sogenannte \u201eInfoDVag\u201c (Dienstliche Veranstaltung zur Information in der Streitkr\u00e4ftebasis) der Bundeswehr.", "Die Website der Armee macht deutlich, worum es bei derartigen Veranstaltungen geht. Sie dienen \u201eder Gewinnung von F\u00fchrungskr\u00e4ften aus dem zivilen Bereich sowie von politischen Mandatstr\u00e4gerinnen und Mandatstr\u00e4gern als Multiplikatorinnen / Multiplikatoren f\u00fcr die Unterst\u00fctzung der sicherheits- und verteidigungspolitischen Aufgaben und Zielsetzungen der Bundeswehr sowie deren Neuausrichtung\u201c. Im Rahmen der Veranstaltung st\u00fcnden alle Teilnehmer \u201emit allen Rechten aber auch Pflichten in einem Wehrdienstverh\u00e4ltnis\u201c.", "An einer DVag k\u00f6nnten dabei neben Mitgliedern des deutschen Bundestags und der L\u00e4nderparlamente auch \u201ehochrangige zivile F\u00fchrungskr\u00e4fte aus Wirtschaft, \u00d6ffentlichem Dienst und Wissenschaft, Vertreter von Arbeitgeber-, Arbeitnehmer- und Fachverb\u00e4nden sowie Gewerkschaften und Nicht-Regierungsorganisationen\u201c teilnehmen. Ebenso \u201ehohe Beamtinnen und Beamte [\u2026], Richterinnen und Richter, Staatsanw\u00e4ltinnen und Staatsanw\u00e4lte sowie ausgew\u00e4hlte Vertreterinnen und Vertreter aus den Bereichen Bildung, Forschung und Medien\u201c.", "Mit anderen Worten, die politischen Eliten aus Politik, Wirtschaft, Wissenschaft und dem Staats- und Gewerkschaftsapparat fungieren nicht nur als direkte Interessenvertreter des Milit\u00e4rs, sondern lassen sich dabei selbst an der Waffe ausbilden.", "In einem Bericht des Deutschen Heeres \u00fcber die DVag in Munster hei\u00dft es: \u201eRaus aus dem B\u00fcro und dem Bundestag, rein ins Heer\u201c. Und das ist durchaus w\u00f6rtlich gemeint. Auf Bildern ist zu sehen, wie die gr\u00fcnen Abgeordneten und andere Teilnehmer der Ausbildungswoche stramm stehen, bei einem feierlichen Gel\u00f6bnis \u201ein die Gemeinschaft der Soldaten und der Truppe\u201c aufgenommen werden und \u201emit dem Kampfpanzer Leopard\u201c und \u201eden Sch\u00fctzenpanzern Puma und Marder\u201c auf dem Gel\u00e4nde der Panzertruppenschule in Munster durch die Gegend fahren.", "Weitere Programmpunkte seien neben \u201ehochwertigen Vortr\u00e4gen, Kennenlernen und Ausbildungen an Fahrzeugen, Waffen und Ger\u00e4ten, Grundlagen der Schie\u00dfausbildung, Schie\u00dfen mit Handwaffen, Leben im Felde, \u00dcberwinden von Hindernissen und einer Orientierungs\u00fcbung\u201c, ein \u201eFeldgottesdienst\u201c und der \u201eBesuch des deutschen Panzermuseums\u201c gewesen.", "Dass mindestens zwei f\u00fchrende Vertreter der Gr\u00fcnen an diesem militaristischen Treiben begeistert teilhatten, l\u00e4sst nur eine Erkenntnis zu: Nach zwanzig Jahren Kriegspolitik steht die Parteifarbe der Gr\u00fcnen ausschlie\u00dflich f\u00fcr das olivgr\u00fcne Flecktarn des Milit\u00e4rs.", "Johannes Stern", "\u25ba Quelle: WSWS.org > WSWS.org/de > Erstver\u00f6ffentlicht am\u00a017. Juni 2019 >> Artikel. Dank an Redakteur Ludwig Niethammer f\u00fcr die Freigabe zur Ver\u00f6ffentlichung. Die Bilder und/oder Grafiken im Artikel sind nicht Bestandteil des Originalartikels und wurden von KN-ADMIN Helmut Schnug eingef\u00fcgt. F\u00fcr sie gelten ggf. andere Lizenzen, s.u..", "\u25ba Bild- und Grafikquellen:", "1. Bundesadler mit Stahlhelm: Bundes Wer? Grafikbearbeitung: Wilfried Kahrs (WiKa).", "2. George Orwell (* 25. Juni 1903 in Motihari, Bihar, Britisch-Indien als Eric Arthur Blair; \u2020 21. Januar 1950 in London) war ein englischer Schriftsteller, Essayist und Journalist. Durch seine Werke Farm der Tiere und 1984 wurde Orwell weltbekannt und z\u00e4hlt heute mit seinem Gesamtwerk zu den bedeutendsten Schriftstellern der englischen Literatur. Grafik: Wilfried Kahrs / QPress.", "3. Stoppt Waffenverk\u00e4ufe! Stoppt den Aufr\u00fcstungswahnsinn! - Stop selling arms! Stop the rearmament madness! Grafik (ohne Inlet): geralt / Gerd Altmann, Freiburg. Quelle: Pixabay. Alle bereitgestellten Bilder und Videos auf Pixabay sind gemeinfrei (Public Domain) entsprechend der Verzichtserkl\u00e4rung Creative Commons CC0. Das Bild unterliegt damit keinem Kopierrecht und kann - ver\u00e4ndert oder unver\u00e4ndert - kostenlos f\u00fcr kommerzielle und nicht kommerzielle Anwendungen in digitaler oder gedruckter Form ohne Bildnachweis oder Quellenangabe verwendet werden. >> Grafik. Inlet eingearbeitet von Helmut Schnug.", "4. \"KEIN WERBEN F\u00dcRS STERBEN\".", "5. Buchcover: \"Die Militarisierung der EU \u2013 Der (un)aufhaltsame Weg Europas zur milit\u00e4rischen Gro\u00dfmacht\" von Claudia Haydt und J\u00fcrgen Wagner (2018). Berlin: edition berolina, ISBN 978-3958410879, 304 S., 14,99 \u20acuro.", "Die IMI-Vorst\u00e4nde Claudia Haydt und J\u00fcrgen Wagner haben soeben ein neues Buch ver\u00f6ffentlicht, das sich ausf\u00fchrlich auf (etwas) \u00fcber 300 Seiten mit dem derzeit in schwindelerregendem Tempo ablaufenden Umbau der EU zur R\u00fcstungsunion besch\u00e4ftigt. Das Buch kann zum Preis von 14,99 Euro (inkl. Porto) gerne unter imi@imi-online.de bestellt werden. Eine erste Rezension findet sich hier."]}}, "recommendations": []}