{"news_outlet": "kritisches_netzwerk", "provenance": "https://kritisches-netzwerk.de/forum/konjunkturbarometer-0119-krise-delle-rezession", "query_keywords": ["sp", "afrika", "frankreich", "leiche", "amerika", "europa", "us", "steuerreform", "politik", "spo", "bip", "schi", "usa", "ss", "regierung", "rna", "grenzen", "ns"], "creation_date": "14.03.2019", "last_modified": "15.03.2019", "crawl_date": "30.10.2024", "author_person": ["Helmut S."], "author_organization": [], "news_keywords": ["Abschwung", "Aufschwung", "Billigprognosen", "Binnenmarkt", "China", "Deregulierung", "Dotcom-Blase", "Euroexporte", "Eurorettung", "Eurozone", "Exportabh\u00e4ngigkeit", "Exportmarkt", "Exportwachstum", "EZB", "Globalisierung", "Hedgefonds", "Investitionsquote", "Investitionszyklen", "IWF", "KfW", "Keynesianismus", "Konjunktur", "Konjunkturbarometer", "Konjunkturentwicklung", "Konjunkturkrise", "Konjunkturtheorie", "Konjunkturprognosen", "Konjunkturschw\u00e4che", "Konjunkturtrends", "Konjunkturzyklen", "Konjunkturzyklus", "Konsumnachfrage", "Konsumr\u00fcckgang", "Kreditblase", "Krisenbeschleuniger", "Krisenpotential", "Krisentheorie", "Lohnquoten", "Marktfundamentalismus", "Marktkr\u00e4fte", "Marktliberalisierung", "Marktradikalismus", "Nachfrageabsturz", "Nachfragel\u00fccke", "neoliberales Mantra", "Neoliberalismus", "OECD", "Privatverschuldung", "Produktivit\u00e4t", "Profitrate", "Reall\u00f6hne", "Rezession", "Risikokapital", "Spekulationsblase", "Staatsverschuldung", "Unterkonsumtion", "Wachstumsrate", "Weltbank", "Welthandelsw\u00e4hrung", "Weltreservew\u00e4hrung", "Wirtschaftsabschwung", "Zinsschwankungen"], "content": {"title": "Konjunkturbarometer 01/19: Krise, Delle, Rezession", "description": "Konjunkturbarometer (KJB) 01/19: Krise, Delle, Rezession Beobachtungen zur Konjunktur von Charles Pauli / isw M\u00fcnchen", "body": {"": ["Der Konjunkturzyklus ist tot \u2013 so konnte man es vor einigen Jahren noch von vielen marktfundamentalistischen \u00d6konomen h\u00f6ren. Konjunktur- und Konjunkturkrise spielten in deren Denken keine Rolle mehr. Der angebliche Krisen-Killer war die Globalisierung. Durch die Deregulierung und Globalisierung der Weltm\u00e4rkte k\u00f6nnten sich die Marktkr\u00e4fte besser entfalten \u2013 und der Markt ist bekanntlich stabil und krisenfrei. Zudem gleiche die globalisierte Wirtschaft Schwankungen aus. Wenn es in einer Weltregion eher abw\u00e4rts geht, g\u00e4be es anderswo eine Region, die boomt. Im globalen Ma\u00dfstab neutralisieren sich dann eventuell noch verbleibende Konjunkturtrends und es entwickle sich ein krisenfreies Wachstum. So ungef\u00e4hr lautete die Erz\u00e4hlung.", "Welch ein Irrtum! Die Weltwirtschaftskrise ab 2008 zeigte dann, dass das genaue Gegenteil gilt: die globale Verflechtung von M\u00e4rkten und Finanzm\u00e4rkten trug die Krise in fast alle Winkel der Welt und vertiefte sie. Die Globalisierung war Krisenbeschleuniger und -vertiefer.", "Derzeit (M\u00e4rz 2019) liest und h\u00f6rt man pl\u00f6tzlich wieder viele Konjunkturprognosen, was daran liegt, dass die Konjunktur schw\u00e4chelt. Konjunkturprognosen sind aber auch gegenw\u00e4rtig so eine Sache. In den Medien gibt es am laufenden Band Billigprognosen in alle Richtungen. Die einen sprechen von fortgesetztem stabilem Aufschwung, eventuell mit leichten Verlangsamungstendenzen, andere reden von einer kurzfristigen Konjunkturdelle, wieder andere von einer beginnenden Rezession. Aber alle betonen, es g\u00e4be gro\u00dfe Unsicherheiten \u2013 und die liegen selbstverst\u00e4ndlich in der Politik: Trump, China, der Brexit \u2013 all das f\u00fchre zu Irritationen und m\u00f6glicherweise dann vielleicht doch zu einem Wirtschaftsabschwung.", "Also doch kein Konjunkturzyklus, keine systembedingte krisenhafte Bewegung der globalen M\u00e4rkte, sondern stattdessen nur politische Ursachen? Wir sehen hier wieder ein altes Spiel der marktfundamentalen Mainstream-\u00d6konomen und der Medien: Wirtschaftskrisen werden ausschlie\u00dflich durch nicht\u00f6konomische, sogenannte exogene Faktoren erkl\u00e4rt. An den Krisen sind dann wahlweise die Scheichs schuld (\u00d6lkrise in den 1970er Jahren), die Gewerkschaften oder, in der sogenannten Eurokrise, Regierungen die sich zu hoch verschulden. Die merkw\u00fcrdige Zyklizit\u00e4t von Krisen, die in einem Zeitraum von 7 bis 9 Jahren auftreten, l\u00e4sst sich damit allerdings ebenso wenig erkl\u00e4ren, wie beispielsweise die Dotcom-Blase ab 2000 oder der Ausbruch der letzten gro\u00dfen Krise \u00fcber den amerikanischen Immobilienmarkt. Das waren schon die M\u00e4rkte, nicht \u201edie Politik\u201c.", "Die Erkenntnis, dass kapitalistische M\u00e4rkte instabil sind, sich in einem Auf und Ab entwickeln und dabei aus sich heraus (endogen) immer wieder Krisen hervorbringen, ist derzeit trotzdem eine Minderheitenposition. Vertreten wird sie von \u00d6konomen, die sich auf marxistische und heterodoxe Theorieans\u00e4tze beziehen und teilweise von Keynesianern. Wenn man allerdings wissen will, wo wir konjunkturell derzeit, im ersten Quartal 2019 stehen, wird man nicht darum herumkommen, einige Erkenntnisse der Konjunktur- und Krisentheorie zu Hilfe zu nehmen. Mit Trump und dem Brexit alleine l\u00e4sst sich nicht erkl\u00e4ren, warum die deutsche Industrie in den vergangenen Quartalen regelrecht einbrach.", "\u25ba Krisen- und Konjunkturtheorie \u2013 was bleibt?", "Nun gibt es allerdings sehr viele unterschiedliche Ans\u00e4tze, Theorien und Schulen der Konjunkturtheorie. Konjunkturentwicklungen werden beispielsweise aus Zinsschwankungen abgeleitet, aus Entwicklungen der Profitrate, aus einem systematischen Zur\u00fcckbleiben des Konsums hinter den Produktionskapazit\u00e4ten oder aus wirtschaftlichen Disproportionalit\u00e4ten, das hei\u00dft aus dem Auseinanderfallen von Investitionsg\u00fcter- und Konsumg\u00fcterindustrie.", "Was wir dazu beitragen k\u00f6nnen, ist folgendes: Zun\u00e4chst einmal gehen wir davon aus, dass es einen endogenen Konjunkturzyklus gibt. Dass dabei auch immer politische Entwicklungen eine Rolle spielen k\u00f6nnen, ist unbestritten aber nicht der Kern des Themas. Nat\u00fcrlich haben etwa der Brexit oder der Dieselskandal wirtschaftliche Auswirkungen. Es ist allerdings etwas anderes, ob solche Probleme von einer ansonsten boomenden Wirtschaft aufgefangen werden k\u00f6nnen, oder von einer Wirtschaft im Abschwung noch versch\u00e4rft werden. Der marktimmanente Zyklus ist keineswegs tot oder unwichtig.", "Des Weiteren f\u00e4llt auf, dass Konjunkturzyklen mit Investitionszyklen zusammenh\u00e4ngen. Gerade Investitionen verhalten sich ausgepr\u00e4gt zyklisch, was unter anderem an der Langlebigkeit von Produktionsanlagen liegt. Sind sie einmal aufgebaut, werden sie bis zu ihrer endg\u00fcltigen Abschreibung jahrelang benutzt. Dass Investitionen, anders als Konsumg\u00fcter, nicht j\u00e4hrlich im selben Umfang angeschafft werden, zeigen die Daten f\u00fcr Deutschland: Das Wachstum, aber auch der R\u00fcckgang bei Investitionsg\u00fctern \u00fcberschie\u00dft den Verlauf der Gesamtwirtschaft. Investitionen wachsen im Aufschwung schneller und sie brechen im Abschwung st\u00e4rker ein.", "Des Weiteren gehen wir davon aus, dass in diesen Investitionszyklen Produktivit\u00e4tsentwicklungen und Produktivit\u00e4tsspr\u00fcnge enthalten sind, die dazu f\u00fchren, dass die Produktivit\u00e4t vor allen in der Industrie st\u00e4rker steigt als die L\u00f6hne und Geh\u00e4lter. Dadurch entsteht notwendigerweise eine Nachfragel\u00fccke. (Eine \u00e4hnliche Argumentation findet sich bei marxistischen Unterkonsumtionstheoretikern mit Bezug auf die wachsende organische Zusammensetzung des Kapitals).", "\u25ba Konjunktur zu Beginn des Jahres 2019", "Was sagt uns das alles zum derzeitigen Zustand der deutschen Wirtschaft? Auch l\u00e4ngerfristige Datenreihen zeigen Folgendes. Die Investitionen und die Nachfrage fallen in Deutschland (bis auf 2015) signifikant auseinander. Das deutet daraufhin, dass seit einiger Zeit industrielle \u00dcberkapazit\u00e4ten aufgebaut werden.", "Auch das Exportwachstum geht zur\u00fcck. Das Ventil Export funktioniert nicht mehr reibungslos. Die Entwicklung der L\u00f6hne und Geh\u00e4lter bleibt hinter der Produktivit\u00e4tsentwicklung zur\u00fcck. Die Tarifl\u00f6hne sind nach neuesten Zahlen 2018 real im Durchschnitt um weniger als 1 % gestiegen. Die allgemeine Produktivit\u00e4tsentwicklung lag mit rund einem Prozent leicht dar\u00fcber.", "Die allgemeinen Produktivit\u00e4tsdaten geben die Entwicklung allerdings v\u00f6llig unzureichend wieder: In der Industrie, die f\u00fcr den Vergleich ma\u00dfgeblich ist, steigt die Produktivit\u00e4t in der Regel doppelt so schnell wie in der Gesamtwirtschaft. Wir gehen davon aus, dass die Schere zwischen Produktivit\u00e4tswachstum und Lohnwachstum hier noch einmal deutlich gr\u00f6\u00dfer ist.", "Aus all diesen Gr\u00fcnden halten wir es f\u00fcr durchaus m\u00f6glich, dass es sich bei der Abschw\u00e4chung in den letzten zwei Quartalen 2018 nicht nur um eine Delle handelt, sondern um den Beginn einer Rezession.", "\u25ba Konjunktur in der Eurozone", "Allerdings l\u00e4sst sich die deutsche Konjunktur nicht getrennt von der Entwicklung der Weltwirtschaft und hier vor allem der europ\u00e4ischen Wirtschaft bewerten. Kein zweites Land der Erde ist so vom Export abh\u00e4ngig wie Deutschland \u2013 und damit auch von der Entwicklung in den Hauptexportl\u00e4ndern.", "Der Haupt-Exportraum der deutschen Wirtschaft ist die Eurozone: In Europa und vor allem in der Eurozone deutet sich aber ebenfalls eine wirtschaftliche Abschw\u00e4chung an. Die Prognosen der Regierungen und Institute werden derzeit nach unten korrigiert. F\u00fcr die Eurozone erwartet die EU-Kommission nur noch ein Wachstum von 1,3 %, nach 1,9 % Prozent in 2018.", "Das scheint noch optimistisch zu sein. Italien ist nach allgemeiner Ansicht bereits in eine Rezession gerutscht. Spanien hat zwar immer noch Wachstumsraten von mehr als 2 % \u2013 allerdings fallen diese Raten seit inzwischen vier Jahren kontinuierlich. Unter den gro\u00dfen L\u00e4ndern scheint lediglich Frankreich die Eurozone zu stabilisieren: Ironischerweise kann man damit rechnen, dass die von den Gelbwesten erzwungenen staatlichen Mehrausgaben im sozialen Bereich die franz\u00f6sische Konjunktur im Jahr 2019 st\u00fctzen werden.", "Betrachtet man die Entwicklung im verarbeitenden Gewerbe der Eurozone, das ja stets der dynamische Teil der \u00d6konomie ist, dann zeigen sich hier noch deutlichere Bremsspuren: Die Zuwachsraten der Industrieproduktion im Euroraum nahmen bereits seit Ende 2017 deutlich ab. Im zweiten Halbjahr 2018 drehten sie dann ins Negative; das hei\u00dft, das verarbeitende Gewerbe begann zu schrumpfen. Nach Angaben der Kreditanstalt f\u00fcr Wiederaufbau (KfW) ging die Industrieproduktion in der Eurozone 2018 insgesamt um 1,8 % zur\u00fcck! Damit w\u00e4re die europ\u00e4ische Industrie bereits in eine deftige Krise gefallen. F\u00fcr die Entwicklung in den ersten Monaten 2019 liegen derzeit noch keine verl\u00e4sslichen Daten vor.", "Vor allem wieder in den gro\u00dfen Eurol\u00e4ndern Deutschland, Italien, aber auch in Spanien war die Industrieproduktion 2018 auf dem Weg nach unten. Aber auch in den Niederlanden sah die Tendenz negativ aus. Im Vergleich zum verarbeitenden Gewerbe konnte allerdings die Bauwirtschaft europaweit zumindest etwas stabilisierend wirken.", "Wenn wir die volkswirtschaftlichen Aggregate betrachten, sehen wir, dass \u00e4hnlich wie in Deutschland auch in der Eurozone insgesamt seit einiger Zeit die Investitionen und die Konsumnachfrage auseinanderdriften. In 2018 stieg der private Verbrauch in der Eurozone um 1,3 %, die Investitionen dagegen um ganze 3,0 % (Quelle: ifo Institut, 8.1.2019). Dieses Muster wird auch durch die Entwicklung beim Handel best\u00e4tigt: Die Einzelhandelsums\u00e4tze in der Eurozone wuchsen nur sehr verhalten, in Deutschland, Italien und Spanien stagnierten sie.", "Das Auseinanderfallen der Investitionen und der Nachfrage deutet auf einen Wendepunkt in der Konjunkturentwicklung hin. In den vergangenen Jahren wuchs die Investitionsquote (Bruttoanlageinvestitionen als Bestandteil des BIP) f\u00fcr die Eurozone von 19,6 % auf 20,9 % an. Die Lohnquoten der wesentlichen Eurol\u00e4nder dagegen stagnierten. Also sehen wir auch in der Eurozone die skizzierte Situation: steigende Investitionen treffen auf eher stagnierende Einkommen, die Auftr\u00e4ge in der (Konsumg\u00fcter-) Industrie und die Industrieproduktion gehen bereits seit einigen Monaten zur\u00fcck. Ein konjunktureller Wendepunkt deutet sich an.", "\u25ba Exporte aus dem Euroland", "Dagegen k\u00f6nnen auch die Exporte nicht an. Wenn wir die Eurozone als gemeinsamen Wirtschaftsraum definieren und die Euroexporte betrachten, sehen wir, dass deren Wachstum in den letzten Jahren starken Schwankungen unterlag. Von 2017 auf 2018 gibt es einen R\u00fcckgang, fast eine Halbierung, der Wachstumsrate von 7,1 % auf 3,6 % zu verzeichnen. Dazu kommt, dass ein guter Teil des Exports aus der Eurozone auf das stabile Konto Deutschlands geht. Was wiederum hei\u00dft, dass viele andere Eurol\u00e4nder eben keinen stabilen, nach oben gerichteten Export aufweisen, durch den sie auf dem Binnenmarkt entstehende Nachfragel\u00fccken ausgleichen k\u00f6nnten.", "Alles in allem wird das verhaltene Wachstum der Eurozone und anderer EU-L\u00e4nder die deutsche Wirtschaft nicht st\u00fctzen. Die stagnierenden Tendenzen in der Eurozone, die seit der Krise von 2008 nur kurz unterbrochen waren, verst\u00e4rken sich wieder und werden auf die deutsche Wirtschaft zur\u00fcckwirken.", "\u25ba Chinas Wachstum schw\u00e4cht sich ab", "Der drittgr\u00f6\u00dfte Exportmarkt f\u00fcr die deutsche Wirtschaft, nach der Eurozone und den USA, ist die VR China. Auch in China gehen die Wachstumsraten kontinuierlich zur\u00fcck. Im Volkskongress wurde laut deutschen Medien die Situation von der Parteif\u00fchrung selbst als kritisch bewertet. Wir wollen und k\u00f6nnen an dieser Stelle nicht einsch\u00e4tzen, ob es sich bei der chinesischen Entwicklung um den Weg in eine ernsthafte Krise handelt oder eher um einen Normalisierungsprozess nach einer Phase der extrem hohen Investitionen.", "Jedenfalls sehen wir auch hier in den vergangenen Jahren ein \u00dcberschie\u00dfen der Investitionen. Allerdings gehen wir davon aus, dass die Steuerungsm\u00f6glichkeiten des Staates in der chinesischen Wirtschaft wesentliche st\u00e4rker sind als im neoliberal deregulierten Westen, wo die Staaten ihre politischen M\u00f6glichkeiten weitgehend \u201edem Markt\u201c \u00fcbereignet haben. Es k\u00f6nnte also durchaus m\u00f6glich sein, dass China, wie ja auch propagiert, einen Wandel vom investitionsgetriebenen zum st\u00e4rker konsumbasierten Wachstum managen kann. An dieser Stelle muss es gen\u00fcgen festzustellen, dass das Wachstum in China zur\u00fcckgeht und dieser R\u00fcckgang auch auf die deutsche und die europ\u00e4ische Wirtschaft negative Auswirkungen haben wird.", "\u25ba Amerika im Steuersenkungsboom?", "F\u00fcr das Gesamtbild ist nat\u00fcrlich auch ein Blick auf die amerikanische Wirtschaft notwendig. In den USA hat sich das Wachstum nach einem f\u00fcr US-Verh\u00e4ltnisse schwachen Jahr 2016 in den vergangenen beiden Jahren f\u00fchlbar beschleunigt und lag 2018 bei ca. 2,9 %. Der Boom im Jahr 2018 wird von vielen \u00d6konomen auf Trumps Steuerreform zur\u00fcckgef\u00fchrt, deren Effekte aber als kurzlebig eingesch\u00e4tzt werden. So prognostiziert die Weltbank einen gleitenden R\u00fcckgang des Wachstums in den n\u00e4chsten zwei Jahren auf nur noch 1,7 %.", "Bemerkenswert war, dass in den USA, anders als in Europa, der Konsum in etwa gleich schnell wuchs wie die Wirtschaft insgesamt. Allerdings war auch dieses Wachstum wieder, \u00e4hnlich wie vor 2008, zumindest teilweise schuldenfinanziert. Die Politik Trumps f\u00fchrte neben der privaten Verschuldung auch zu einer noch einmal h\u00f6heren Staatsverschuldung. Allerdings halten wir die US-Staatsverschuldung angesichts der Rolle des Dollars als Weltreserve- und Welthandelsw\u00e4hrung nicht f\u00fcr ein gravierendes Problem.", "Anders ist das mit der privaten Verschuldung. Sie liegt nach einem R\u00fcckgang ab 2008 derzeit wieder auf einer \u00e4hnlichen H\u00f6he wie damals, Tendenz steigend. Erfahrungsgem\u00e4\u00df treffen schuldenfinanzierte Konsum-Booms irgendwann an ihre Grenzen, um dann in sich zusammenzufallen. Hier ist in der US-Wirtschaft ein Krisenpotential vorhanden, das die derzeitig hohe Nachfrage zum Absturz bringen k\u00f6nnte.", "\u25ba Weltwirtschaft und Schwellenl\u00e4nder", "Und auch eine abschlie\u00dfende Betrachtung der \u201eWeltwirtschaft\u201c ergibt nichts Positiveres: Das Wachstum der Weltwirtschaft lag in den vergangenen beiden Jahren jeweils bei rund 3,7 %. Sowohl der Internationale W\u00e4hrungsfonds (IWF), als auch die Weltbank und die OECD gehen von leicht niedrigeren Raten f\u00fcr die kommenden Jahre aus.", "Auch wichtige Schwellenl\u00e4nder schw\u00e4cheln. In Brasilien, der T\u00fcrkei, S\u00fcdafrika, Mexiko sind die Perspektiven unklar. Der Hauptmotor der weltwirtschaftlichen Entwicklung in den vergangen Jahren war China, dessen Tendenz wir bereits gesehen haben.", "\u25ba Finanzm\u00e4rkte und die EZB-Milliarden", "Wenn wir es also durchaus f\u00fcr m\u00f6glich halten, dass sich eine Rezession vorbereitet, ist eine nicht unerhebliche Frage die nach dem Umfang und der Tiefe eines m\u00f6glichen Abschwungs und einer m\u00f6glichen Krise. Oder anders formuliert: Wie dramatisch ist das Krisenpotential?", "Letztlich fehlen uns die Daten, um das umfassend und seri\u00f6s einsch\u00e4tzen zu k\u00f6nnen. Die letzte Krise erhielt ihre Dramatik ja unter anderem durch einen schockartigen Einbruch aufgrund des Platzens einer riesigen Kredit- und Spekulationsblase. Hunderte von Milliarden waren in wertlose \u201eWertpapieren\u201c investiert worden, die in der Krise entwertet wurden.", "Ob und wo sich derzeit Blasen mit einer vergleichbaren Wirkung verstecken k\u00f6nnten, ist schwer auszumachen. Wahrscheinlich ist aber, dass es sie gibt. In den USA ist die steigende Verschuldung bei Privaten und bei Unternehmen ein Hinweis auf versteckte Probleme. Und in Europa steht die Frage, wohin die mehr als 2.000 Milliarden Euro geflossen sind, die die Zentralbank zur St\u00fctzung und Rettung des Euro in die Banken und die Finanzm\u00e4rkte gepumpt hat.", "Diese Frage bedeutet \u00fcbrigens keineswegs eine Kritik an der EZB, wie sie etwa bei Mainstream-Instituten und deutschen Neoliberalen zum t\u00e4glichen Mantra geh\u00f6rt. Unserer Ansicht nach blieb der EZB schlichtweg nichts anderes \u00fcbrig, als zur Staatsfinanzierung der schw\u00e4cheren Eurostaaten deren Anleihen aufzukaufen, was ja der Kern des EZB-Aufkaufprogramms war. Allerdings werden wir in einem Abschwung sehr schnell die Nebenwirkungen dieser Medizin sp\u00fcren.", "Nach allem, was aus Bankenkreisen zu h\u00f6ren ist, haben die EZB-Milliarden durchaus dazu beigetragen, Investitionen in der Wirtschaft zu finanzieren \u2013 und zwar auch solche, die ohne die EZB-Gelder nicht finanziert worden w\u00e4ren, weil sie zu unsicher sind. Die Banken gingen vermutlich h\u00f6her ins Risiko. Sie hatten einerseits hohe liquide Mittel, andererseits wenig seri\u00f6se Kreditnachfrage, da aufgrund der guten Gewinnsituation die meisten Firmen eine hohe Eigenfinanzierung hatten. Die liquiden Mittel lie\u00dfen sich demzufolge nur bei den weniger stabilen und weniger profitablen Unternehmen platzieren.", "Ob dabei Risikokapital, das im Rahmen des Startup-Booms an Neugr\u00fcndungen von Startups floss eine besondere Rolle spielt, l\u00e4sst sich nicht quantifizieren. M\u00f6glich ist aber durchaus, dass sich sowohl bei traditionellen Firmen, als auch bei Startups viele faule Kredite und eine spekulative Blase verbergen.", "Daneben flossen hohe Summen weltweit in Fusionen, die in aller Regel eine hohe Flopp-Quote haben. Die schlauen Business-Pl\u00e4ne von Unternehmensberatern und Hedgefonds gehen oft nicht auf.", "\u25ba Wirtschaftspolitik: Fehlanzeige", "Alles in allem: Krisenpotentiale bestehen, konjunkturelle Wendepunkte sind bereits seit einigen Monaten zu sehen und die Politik schaut zu. Im Zeichen jahrzehntelanger Marktliberalisierung und Deregulierung gibt es keine steuernde Wirtschaftspolitik mehr (au\u00dfer vielleicht die der EZB), mit der den Schwankungen des Marktes entgegengewirkt werden k\u00f6nnte. Selbst die Umsetzung v\u00f6llig systemkonformer Politikvarianten wie der keynesianischen antizyklischen Wirtschaftspolitik ist heute so gut wie ausgeschlossen.", "Die ersten Reaktionen auf die sich abschw\u00e4chende Wirtschaft aus dem deutschen Marktfundamentalismus sind bezeichnend: Im Wesentlichen wird die Forderung nach Steuersenkungen f\u00fcr die Unternehmen erhoben. Als ob h\u00f6here Gewinne durch Steuersenkung in einer Situation, wo Produktionspotential und Konsumnachfrage auseinanderfallen, eine positive konjunkturelle Wirkung haben k\u00f6nnten!", "Ansonsten herrscht Schweigen, Sch\u00f6nreden und die Hoffnung, es handle sich nur um eine Delle. Man wird sehen.", "Charles Pauli", "\u25ba Quelle: Erstver\u00f6ffentlicht am 14. M\u00e4rz 2019 bei isw-M\u00fcnchen >> Artikel. Dieser Artikel erscheint im isw-wirtschaftsinfo \u201eBilanz 2018\u201c, Ende M\u00e4rz 2019. Die Grafiken sind Bestandteil des Originalartikels. Es handelt sich um isw-Grafiken!"]}}, "recommendations": []}