{"news_outlet": "kritisches_netzwerk", "provenance": "https://kritisches-netzwerk.de/forum/deutschlands-nationale-symbole", "query_keywords": ["leiche", "spo", "demo", "ukraine", "cdu", "bsw", "migration", "kultur", "amerika", "us", "linke", "usa", "grenzen", "nazi", "kleinunternehmer", "christ", "politik", "ss", "rechtsextremismus", "rna", "schengen-raum", "sp", "frankreich", "terror", "europa", "regierung", "schi", "ns", "angela merkel", "europ\u00e4ische union"], "creation_date": "14.06.2024", "last_modified": "11.10.2024", "crawl_date": "31.10.2024", "author_person": ["Helmut S."], "author_organization": [], "news_keywords": ["Ablenkung a la Brot und Spiele", "Ausdruck nationaler Verbundenheit", "Bundesadler", "Bundesdienstflagge", "Bundesflagge", "Bundeswappen", "Deutschlandfahne", "Deutschlandflagge", "Die Welt zu Gast bei Freunden", "Die Welt zuhause im deutschen Sozialamt", "Eintrittsgelder", "Fu\u00dfball", "Fu\u00dfball-Europameisterschaft 2024", "Fu\u00dfballnationalismus", "Geldmacherei", "Geldmaschine", "Gesch\u00e4ftemacherei", "G\u00f6tzendienst", "Gruppendynamik", "Heimatliebe", "Heldenverehrung", "Herdenmentalit\u00e4t", "Hoheitszeichen des Bundes", "Hybris", "Identit\u00e4tsgef\u00fchl", "Identit\u00e4tssuche", "Kalifatsdemos", "kollektive Identit\u00e4t", "Kommerz", "kunterbunte Propaganda", "Pride-Fahne", "Massenablenkung", "Massenhysterie", "Massenph\u00e4nomen", "Massenunterhaltung", "Nancy Faeser", "Nationalfarben", "Nationalflagge", "Nationalhymne", "Nationalismus", "nationalistische Gef\u00fchle", "Nationalmannschaft", "Nationalstolz", "Nationalsymbole", "Ordnungswidrigkeit", "Panem et Circenses", "Patriotismus", "Regenbogenflagge", "Schwarz-Rot-Gold", "schwarz-rot-goldene Fahne", "Sofasportler", "Sportnationalismus", "Sportspektakel", "Totengr\u00e4ber des Sports", "UEFA EURO 2024", "Vermarktungsrechte", "Werbewirtschaft", "Wirtschaftsmigrant", "Zugeh\u00f6rigkeitsbed\u00fcrfnis", "Zusammengeh\u00f6rigkeitsgef\u00fchl"], "content": {"title": "Deutschlands nationale Symbole", "description": "Deutschlands nationale Symbole Gebrauchsanleitung f\u00fcr Schwarz-Rot-Gold zur EM Fu\u00dfball u.v.m. nur eine Ablenkung\u00a0\u00e0 la Brot und Spiele.", "body": {"": ["Am Freitag beginnt die Fu\u00dfball-Europameisterschaft in Deutschland. Die Gefahr von Terror- und Messerattacken ist dabei allgegenw\u00e4rtig; doch Nancy Faesers Innenministerium hat dennoch Zeit und Mu\u00dfe, sich um die wirklich wichtigen Probleme im Land zu k\u00fcmmern. Zum Beispiel, akribisch genaue Regelungen aufzustellen, wie w\u00e4hrend und nach dem Turnier mit Deutschland-Fahnen umzugehen ist \u2013 die Faeser wohl am liebsten ohnehin durch die Regenbogen-Flagge ersetzen w\u00fcrde.", "F\u00fcr alle die, die sich der von Angela Merkel \u00f6ffentlich angeleierten Ver\u00e4chtlichmachung der Deutschlandfahne beharrlich verweigern und \u2013 trotz Sylt-Generalverdacht und Anmutung von zur Schau gestelltem Rechtsextremismus \u2013 an den Nationalfarben festhalten, hat das Ministerium enge Grenzen gezogen (f\u00fcr auf Kalifatsdemos gezeigte islamistische Plakate und Fahnen sucht man derlei Regulierungen freilich ganz vergeblich).", "So sei das Schwenken von Fahnen mit abgebildetem Bundesadler eine Ordnungswidrigkeit, die mit einer Geldstra\u00dfe von bis zu 1.000 Euro geahndet wird, warnt Faesers Ministerium. Das gilt auch f\u00fcr Fahnen mit Bundesadler: Hier bestehe n\u00e4mlich eine Verwechslungsgefahr mit der Bundesdienstflagge, wenn bei einem unbefangenen Dritten \u201eunter Anlegung des Drei-Sekunden-Blicks\u201c der Eindruck entstehe, dass es sich um ein Dienstgeb\u00e4ude des Bundes oder eine amtliche T\u00e4tigkeit handle (ein an sich unbegr\u00fcndeter Verdacht, da vor Dienstgeb\u00e4uden immer \u00f6fter ja auch die Ukraine- und/oder Regenbogenflagge weht).", "Daf\u00fcr d\u00fcrfen als reine Phantasiegebilde erkennbare \u201eAdler\u201c-Flaggen ohne Angst vor Strafen genutzt werden. Dennoch werde bei nationalen Gro\u00dfereignissen die Nutzung der Bundesdienstflagge oder Bundesflagge mit Adler-Wappen als \u201cAusdruck der nationalen Verbundenheit\u201d als \u201esozialad\u00e4quat\u201c geduldet, wie es im Ministeriums-Protokoll weiter hei\u00dft.", "\u25ba Penible Regelungswut", "\u201cAusdruck nationaler Verbundenheit\u201c: Wenn so etwas aus Faesers Amtsstuben kommt, kann es sich eigentlich nur um eine Falle handeln; wer daher ganz sicher gehen will, sollte daher die schwarz-rot-goldene Fahne ohne Adler-Wappen sorgenfrei benutzen. Dies ist unbedenklich, solange sie \u201cals staatliches Symbol nicht verunglimpft\u201d wird.", "Bei einer dauerhaften Beflaggung an Fassaden, Fensterrahmen oder Fahrzeugen m\u00fcsse jedoch \u201cin Einzelf\u00e4llen\u201d beurteilt werden, ob die Verwendung rechtens ist. Am eigenen Auto d\u00fcrfen Fahnen angebracht werden, solange die Verkehrssicherheit nicht beeintr\u00e4chtigt wird. Fahnen am heimischen Balkon sind erlaubt, d\u00fcrfen rechtlich gesehen aber nicht zum Nachbarn wehen.", "Und nat\u00fcrlich sollen die Fahnen nach der EM \u201cumweltgerecht\u201d entsorgt werden. Es w\u00e4re ja noch sch\u00f6ner, wenn sie auch nur einen Tag l\u00e4nger h\u00e4ngenbleiben!", "Aber wir schreiben eben nicht mehr 2006, als beim \u201cSommerm\u00e4rchen\u201d 2006 noch ein ganzes Volk unverkrampft und stolz zu seinen \u2013 damals aus Ausdruck echter Weltoffenheit geltenden \u2013 nationalen Symbolen stand, ehe das Merkel\u2019sche Gift der Spaltung und die Massenmigration das Land zersetzten. [>> aktualisierte Tabelle unter dem Artikel; H.S.].", "Aber damals hie\u00df das Motto auch noch \u201cDie Welt zu Gast bei Freunden\u201d \u2013 und nicht \u201cDie Welt zuhause im deutschen Sozialamt\u201c.", "Mit Faesers Verordnung jedenfalls ist der deutsche Irrsinn wieder einmal bestens dokumentiert: In keinem anderen Land w\u00e4re eine solche Verordnung vorstellbar. Angesichts der bisher mehr als \u00fcberschaubaren Vorfreude auf die EM, d\u00fcrfte das Fahnenproblem jedoch ohnehin nicht besonders virulent werden. Die Politik hat es geschafft, den Fu\u00dfball mit ihrer weltanschaulichen Durchdringung so gr\u00fcndlich zu vermiesen, dass immer mehr Fans die Identifikation mit dieser Mannschaft und dem gesamten unertr\u00e4glichen Brimborium um das Turnier schon lange gr\u00fcndlich vergangen ist.", "Theo-Paul L\u00f6wengrub", "Schlussbemerkung von Helmut Schnug: Die Zahlen in obiger Tabelle ergeben sich aus der Bev\u00f6lkerungs\u00adfortschreibung auf Grundlage des Zensus 2011. Wie viele Personen seit der v\u00f6llig unzuverl\u00e4ssigen Erfassung genau Deutschland erreicht beziehungsweise verlassen haben, l\u00e4sst sich nicht mit Sicherheit feststellen. Das hat mehrere Gr\u00fcnde:", "Zum einen k\u00f6nnen bspw. ukrainische Staatsb\u00fcrgerInnen ohne Visum in die Europ\u00e4ische Union einreisen und sich in EU-Mitgliedstaaten des Schengen-Raums frei bewegen. Zum anderen melden Ausl\u00e4nderbeh\u00f6rden die Zahlen der Personen, die sich in Deutschland aufhalten beziehungsweise das Land verlassen, zu unterschiedlichen Zeitpunkten im bundesweiten Register. Und vergessen wir nicht, hunderte Kilometer Landesgrenze sind unzul\u00e4nglich oder v\u00f6llig ungesichert. Nachbarl\u00e4nder wie Polen schleusen tausende Migranten ohne jedwede Aussicht auf Bleiberecht in unser Land.", "Laut RA Alexander Throm (CDU, MdB seit 2017) sind in Deutschland 1,65 Millionen ukrainische \"Fl\u00fcchtlinge\" registriert, aber tats\u00e4chlich im Ausl\u00e4nderzentralregister nur 1,15 Millionen. Wir haben, so Throm, momentan in Deutschland 20 Mal so viel ukrainische \"Fl\u00fcchtlinge\" wie etwa das gro\u00dfe Land Frankreich - das ist unangemessen. (Stand 23.5.2024 in einem WeLT-TV-Duell).", "Die Zahlen von destatis belegen: In zw\u00f6lfeinhalb Jahren hat sich die Anzahl NICHTDEUTSCHER deutlich mehr als verdoppelt, derweil sich im selben Zeitraum die Zahl DEUTSCHER um \u00fcber 2,3 Millionen verringert hat. Und von den\u00a071.644.325 Mio. \"DEUTSCHEN\" haben ca. 29,7 Prozent einen Migrationshintergrund.", "\u25ba Schlussbemerkungen von Peter A. Weber, Klotten b. Cochem:", "Wer eine deutsche, englische, US-amerikanische Flagge etc. schwenkt und selbiger damit huldigt, der duldet nicht nur die Machenschaften der entsprechenden Regierungen und die aktuell vorherrschenden, ungerechten Verh\u00e4ltnisse \u2013 nein, er unterst\u00fctzt sie auch noch willf\u00e4hrig.", "Das Gleiche gilt f\u00fcr das inbr\u00fcnstige Absingen von Nationalhymnen, weil deren textlichen Aussagen meistens niveaulos sind und vor dekadenter Selbst\u00fcberhebung strotzen. Das sollte sich jeder hinter die Ohren schreiben, der derartige Praktiken gedankenlos und unkritisch betreibt.", "Nationalismus verblendet und grenzt andere Menschen aus, die nicht zuf\u00e4llig der Gruppe angeh\u00f6ren, in die man hineingeboren wurde. Gegen Heimatliebe hingegen ist nichts einzuwenden, welche durchaus in der Lage ist, ein Zusammengeh\u00f6rigkeitsgef\u00fchl zu entwickeln sowie erhaltenswertes Kulturgut und Traditionen zu ehren und bewahren. Das ist in heutiger Zeit wichtiger denn je.", "Man mag es kaum glauben, ein damit einhergehendes, abgrundtiefes Niveau besitzen in der Regel auch die meisten TV-Kommentatoren. Fr\u00fcher mu\u00dften wir nur einen ertragen \u2013 mittlerweile haben wir es mit zwei oder mehr Dampfplauderern dieser Coleur nebst geladenen \"Experten\" (live vor Ort, im Studio oder zugeschaltet) zu tun. Sie \u00fcberbieten sich gegenseitig mit hohlen Belanglosigkeiten. Kritische Fragen sind eher Mangelware, f\u00fcr offensichtliche Leistungsschw\u00e4chen finden sich Ausreden und Entschuldigungen.", "Als gehaltsabh\u00e4ngige willf\u00e4hrige und obrigkeitsh\u00f6rige Systenhuren wagen sie es nicht, offen politische und gesellschaftliche Unzumutbarkeiten oder Ungereimtheiten im Kontext mit den nationalen und internationalen Verb\u00e4nden (DFL, DFB, UEFA, IAFB, FIFA, etc.) tiefgreifend anzusprechen und die medialen Finger in die Wunden zu legen.", "Immer wieder sollte man sich die grunds\u00e4tzliche Frage stellen: cui bono? \u2013 wem n\u00fctzt dieses nationale Spektakel?", "Der Nutzen liegt auf zum einen bei den Sportverb\u00e4nden, die exorbitante Einnahmen zu verzeichnen haben und den Spieler-Multimillion\u00e4ren, die ihren Marktwert steigern k\u00f6nnen. Dann profitieren Werbewirtschaft, Fanartikelhersteller, Sponsoren und die Medienanstalten nebst Print- und Onlinemedien. 'Last but not least' profitieren die politischen Systeme und deren Machthaber (Stichw. Eliten) vom gehypten Sportspektakel. Auf diese Weise kann von anderen, wesentlichen Problemen und gravierenden eigenen Fehlern abgelenkt werden. Getreu dem altbew\u00e4hrten Motto: \u00bbPanem et Circense\u00ab, also \u00bbBrot und Spiele\u00ab - genau wie im alten Rom.", "\u25ba Quelle: Der Artikel von\u00a0Theo-Paul L\u00f6wengrub wurde am 13. Juni 2024 unter dem Titel \u00bbFaeser-Ministerium: Gebrauchsanleitung f\u00fcr Schwarz-Rot-Gold zur EM\u00ab erstver\u00f6ffentlicht auf ANSAGE.org >> Artikel. HINWEIS: Der Gr\u00fcnder dieser Seite, Daniel Matissek, gew\u00e4hrte auf Anfrage in einem Email vom 22. Juni 2022 sein Einverst\u00e4ndnis und die Freigabe, gelegentlich auf ANSAGE.org ver\u00f6ffentlichte Artikel in Kritisches-Netzwerk.de \u00fcbernehmen zu d\u00fcrfen. Daf\u00fcr herzlichen Dank. Das Urheberrecht (\u00a9) an diesem und aller weiteren Artikel verbleibt selbstverst\u00e4ndlich bei den jeweiligen Autoren und ANSAGE.org.", "ACHTUNG:\u00a0Die Bilder, Grafiken, Illustrationen und Karikaturen sind nicht Bestandteil der Originalver\u00f6ffentlichung und wurden von KN-ADMIN Helmut Schnug eingef\u00fcgt. F\u00fcr sie gelten folgende Kriterien oder Lizenzen, siehe weiter unten. Gr\u00fcnf\u00e4rbung von Zitaten im Artikel und einige zus\u00e4tzliche Verlinkungen wurden ebenfalls von H.S. als Anreicherung gesetzt, ebenso die Komposition der Haupt- und Unter\u00fcberschrift(en) ge\u00e4ndert.", "\u25ba Bild- und Grafikquellen:", "1. Illustration: user 024-657-834. Quelle: Pixabay. Alle Pixabay-Inhalte d\u00fcrfen kostenlos f\u00fcr kommerzielle und nicht-kommerzielle Anwendungen, genutzt werden - gedruckt und digital. Eine Genehmigung mu\u00df weder vom Bildautor noch von Pixabay eingeholt werden. Auch eine Quellenangabe ist nicht erforderlich. Pixabay-Inhalte d\u00fcrfen ver\u00e4ndert werden. Pixabay Lizenz. >>\u00a0Illustration.", "2. Karikatur: \u00bbFu\u00dfball: vom Volkssport mit Spa\u00df am Toreschie\u00dfen zum durchpolitisierten Marionettenknien. Wer will dieses dummlinke Schundtheater noch sehen? . . An den kritischen Tagen, wenn nichts durchgehen darf, trete ich nie ohne Binde vors Tor!\" POLIT. Sorglos knien. EM-Hygiene.\u00ab", "Karikatur:\u00a0Copyright \u00a9\ufe0f G\u00f6tz Wiedenroth. Zur Person: G\u00f6tz Wiedenroth wird 1965 in Bremen geboren, beginnt seine berufliche Laufbahn als Industrie- und Diplomkaufmann. Kaufm\u00e4nnische Ausbildung bei der Daimler-Benz AG, Niederlassung Hamburg. Studium der Wirtschaftswissenschaften/ Betriebswirtschaftslehre an der Nordischen Universit\u00e4t Flensburg und der Universit\u00e4t Kiel, Abschlu\u00df dortselbst 1995. Besch\u00e4ftigt sich w\u00e4hrend des Studiums als Kleinunternehmer mit der Zusammenarbeit zwischen Wirtschaft und Kunst, organisiert Seminare, Ausstellungen und Kongresse zum Thema Kulturmanagement auf Schlo\u00df Gl\u00fccksburg in Gl\u00fccksburg. Arbeitet in Flensburg seit 1995 als freier Karikaturist, Cartoonist, Illustrator und Zeichner.", "Seine ersten Karikaturver\u00f6ffentlichungen erscheinen 1989 in der Flensburger Tagespresse. Von 1995 bis 2001 zeichnet er t\u00e4glich f\u00fcr den Karikaturendienst von news aktuell, einer Tochtergesellschaft der Deutschen Presse-Agentur (dpa) in Hamburg. Von 1996 bis 2016 erscheinen landes- und lokalpolitische Karikaturen aus seiner Feder in den Tageszeitungen des Schleswig-Holsteinischen Zeitungsverlags, Flensburg.", "Der von Kindheit an passionierte Zeichner erh\u00e4lt 1997, 2001 und 2008 Auszeichnungsurkunden des \"Deutschen Preises f\u00fcr die politische Karikatur\", verliehen durch die Akademie f\u00fcr Kommunikation in Baden-W\u00fcrttemberg, Stuttgart. >> weiterlesen. Herzlichen Dank f\u00fcr die Freigabe zur Ver\u00f6ffentlichung Ihrer Arbeiten im Kritischen Netzwerk. Quellen: Flickr und HIER.", "3. Zwei Erdm\u00e4nnchen: \"Ich dachte immer, EM steht f\u00fcr Erdm\u00e4nnchen!\" - \"Und ich dachte, wir haben Sitzpl\u00e4tze bei den Preisen!\" Wie man sich doch irren kann - Foto \u00a9 Peter Hebgen / Quelle: pixelio.de >> Cartoon. Nur redaktionelle Nutzung.", "4. Karikatur: Sofasportler vor der Glotze: \"Mensch, jetzt bewegt euch doch mal!\"", "Karikatur:\u00a0Copyright \u00a9\ufe0f G\u00f6tz Wiedenroth. Zur Person: G\u00f6tz Wiedenroth wird 1965 in Bremen geboren, beginnt seine berufliche Laufbahn als Industrie- und Diplomkaufmann. Kaufm\u00e4nnische Ausbildung bei der Daimler-Benz AG, Niederlassung Hamburg. Studium der Wirtschaftswissenschaften/ Betriebswirtschaftslehre an der Nordischen Universit\u00e4t Flensburg und der Universit\u00e4t Kiel, Abschlu\u00df dortselbst 1995. Besch\u00e4ftigt sich w\u00e4hrend des Studiums als Kleinunternehmer mit der Zusammenarbeit zwischen Wirtschaft und Kunst, organisiert Seminare, Ausstellungen und Kongresse zum Thema Kulturmanagement auf Schlo\u00df Gl\u00fccksburg in Gl\u00fccksburg. Arbeitet in Flensburg seit 1995 als freier Karikaturist, Cartoonist, Illustrator und Zeichner.", "Seine ersten Karikaturver\u00f6ffentlichungen erscheinen 1989 in der Flensburger Tagespresse. Von 1995 bis 2001 zeichnet er t\u00e4glich f\u00fcr den Karikaturendienst von news aktuell, einer Tochtergesellschaft der Deutschen Presse-Agentur (dpa) in Hamburg. Von 1996 bis 2016 erscheinen landes- und lokalpolitische Karikaturen aus seiner Feder in den Tageszeitungen des Schleswig-Holsteinischen Zeitungsverlags, Flensburg.", "Der von Kindheit an passionierte Zeichner erh\u00e4lt 1997, 2001 und 2008 Auszeichnungsurkunden des \"Deutschen Preises f\u00fcr die politische Karikatur\", verliehen durch die Akademie f\u00fcr Kommunikation in Baden-W\u00fcrttemberg, Stuttgart. >> weiterlesen. Herzlichen Dank f\u00fcr die Freigabe zur Ver\u00f6ffentlichung Ihrer Arbeiten im Kritischen Netzwerk. Quellen: Flickr und HIER.", "5. Ist man schon deshalb ein NAZI, weil man ein\u00a0Nicht an Zuwanderern Interessierter ist? Weil ich nicht so denke und handele wie Ihr gerne h\u00e4ttet, das ich es tue? Foto OHNE Textinlet: Anemone123, \u00d6sterreich (user_id:2637160). Quelle: Pixabay. Alle Pixabay-Inhalte d\u00fcrfen kostenlos f\u00fcr kommerzielle und nicht-kommerzielle Anwendungen, genutzt werden - gedruckt und digital. Eine Genehmigung mu\u00df weder vom Bildautor noch von Pixabay eingeholt werden. Auch eine Quellenangabe ist nicht erforderlich. Pixabay-Inhalte d\u00fcrfen ver\u00e4ndert werden. Pixabay Lizenz. >> Foto. Die Bildhintergrundfarbe wurde von Helmut Schnug ge\u00e4ndert, ebenso der Text eingearbeitet.", "6. \u00c4rgerlich: Ob im Fu\u00dfball, beim Boxen, in der Formel 1, beim Eishockey, Baseball oder Basketball - in allen Bereichen, Verb\u00e4nden und Vereinen hat der Kommerz im Leistungs- und Berufssport die sportlichen Aspekte \u00fcberlagert und l\u00e4\u00dft den Sport zur Gesch\u00e4ftemacherei verkommen.", "Fu\u00dfball erf\u00fcllt die Funktion eines Ritus: Aus anthropologischer Sicht wurde Fu\u00dfball u. a. als rituelle Jagd, als Zusammenspiel von Beute machenden Herdenmenschen beschrieben (Morris 1981: 15ff). Dabei wird der Ball als Waffe, das Tor als Beute gedeutet. Diese Beute wird - so die Interpretation - durch eine Gruppe von Gegnern verteidigt, deren Aufgabe darin besteht, das Zielen und \u201eT\u00f6ten\u201c m\u00f6glichst zu erschweren. Es handle sich dabei um eine \u201egegenseitige Jagd\u201c, da beiden Mannschaften eine Doppelrolle zuf\u00e4llt, n\u00e4mlich die des Angreifers und die des Verteidigers. Schon allein Ausdr\u00fccke wie das Tor \u201eangreifen\u201c oder den Ball ins Tor \u201eschie\u00dfen\u201c, w\u00fcrden auf den Fu\u00dfballer als \u201everkappten modernen Pseudoj\u00e4ger\u201c hinweisen.", "CLIPART: Conmongt / Christian Dorn, G\u00fctersloh. Quelle: Pixabay. Alle Pixabay-Inhalte d\u00fcrfen kostenlos f\u00fcr kommerzielle und nicht-kommerzielle Anwendungen, genutzt werden - gedruckt und digital. Eine Genehmigung mu\u00df weder vom Bildautor noch von Pixabay eingeholt werden. Auch eine Quellenangabe ist nicht erforderlich. Pixabay-Inhalte d\u00fcrfen ver\u00e4ndert werden. Pixabay Lizenz. >> Clipart.", "7. Karikatur: BUNDESTAG - BUNDESREGIERUNG - JUSTIZ: GRENZEN + NATIONEN = B\u00d6SE! \"Aber die Steuerzahler- und W\u00e4hlerschaft ist ja so sch\u00f6n mit UEFA-EM-Fu\u00dfball abgelenkt. Gelegenheit war im Juni 2021 g\u00fcnstig, einen Gesetzesentwurf zur Vereinheitlichung des Stiftungsrechts durchzuwinken, . . ihr k\u00f6nnt jetzt die n\u00e4chsten Schritte seiner Auspl\u00fcnderung beschlie\u00dfen!\"", "Karikatur:\u00a0Copyright \u00a9\ufe0f G\u00f6tz Wiedenroth. Zur Person: G\u00f6tz Wiedenroth wird 1965 in Bremen geboren, beginnt seine berufliche Laufbahn als Industrie- und Diplomkaufmann. Kaufm\u00e4nnische Ausbildung bei der Daimler-Benz AG, Niederlassung Hamburg. Es folgten ein Studium der Wirtschaftswissenschaften / Betriebswirtschaftslehre an der Nordischen Universit\u00e4t Flensburg und der Universit\u00e4t Kiel, Abschlu\u00df dortselbst 1995. Besch\u00e4ftigt sich w\u00e4hrend des Studiums als Kleinunternehmer mit der Zusammenarbeit zwischen Wirtschaft und Kunst, organisiert Seminare, Ausstellungen und Kongresse zum Thema Kulturmanagement auf Schlo\u00df Gl\u00fccksburg in Gl\u00fccksburg. Arbeitet in Flensburg seit 1995 als freier Karikaturist, Cartoonist, Illustrator und Zeichner.", "Seine ersten Karikaturver\u00f6ffentlichungen erscheinen 1989 in der Flensburger Tagespresse. Von 1995 bis 2001 zeichnet er t\u00e4glich f\u00fcr den Karikaturendienst von news aktuell, einer Tochtergesellschaft der Deutschen Presse-Agentur (dpa) in Hamburg. Von 1996 bis 2016 erscheinen landes- und lokalpolitische Karikaturen aus seiner Feder in den Tageszeitungen des Schleswig-Holsteinischen Zeitungsverlags, Flensburg.", "Der von Kindheit an passionierte Zeichner erh\u00e4lt 1997, 2001 und 2008 Auszeichnungsurkunden des \"Deutschen Preises f\u00fcr die politische Karikatur\", verliehen durch die Akademie f\u00fcr Kommunikation in Baden-W\u00fcrttemberg, Stuttgart. >> weiterlesen. Herzlichen Dank f\u00fcr die Freigabe zur Ver\u00f6ffentlichung Ihrer Arbeiten im Kritischen Netzwerk. Quelle: Flickr und HIER."]}}, "recommendations": []}