{"news_outlet": "kritisches_netzwerk", "provenance": "https://kritisches-netzwerk.de/forum/entspannte-zeiten-fuer-schwarzfahrer", "query_keywords": ["rassismus", "sp", "cdu", "sparen", "schi", "migration", "frankreich", "amerika", "us", "linke", "usa", "ss", "ns"], "creation_date": "20.11.2023", "last_modified": "27.11.2023", "crawl_date": "31.10.2024", "author_person": ["Helmut S."], "author_organization": [], "news_keywords": ["Arbeitsaufwand", "Armutsdelikt", "Bagatelldelikte", "Bagatellf\u00e4lle", "Bagatellvergehen", "Bef\u00f6rderungsentgelt", "Bef\u00f6rderungserschleichung", "Betrugstatbestand", "Bu\u00dfgeldverweigerung", "Daniela Georgi", "Entkriminalisierung", "Erschleichen von Dienstleistungen", "ESWE", "Fahren ohne Fahrschein", "Fahrscheins\u00fcnder", "Gerechtigkeitsempfinden", "Impfb\u00fcechli", "Justizentlastung", "Kleinstdelikten", "Kriminalisierung", "Mohrenkopf", "Mohrenkuss", "moralische Verfall", "Negerschaumkuss", "Ordnungswidrigkeit", "Personalienfeststellung", "Rassismus-Hysterie", "Scheinverbrechen", "Schwarzfahren", "Schwarzfahrer", "sozialsch\u00e4dliches Verhalten", "Straffreiheit", "Wiesbaden", "Zahlungsunwilligkeit", "Zeitgeistobsession"], "content": {"title": "Entspannte Zeiten f\u00fcr Schwarzfahrer", "description": "Entspannte Zeiten f\u00fcr Schwarzfahrer Straffrei Schwarzfahren jetzt auch in Wiesbaden Ein Land im Zustand der Selbstaufl\u00f6sung von Alexander Schwarz", "body": {"": ["Es vergeht mittlerweile kein Tag, an dem die v\u00f6llige Degeneration und der moralische Verfall Deutschlands nicht aufs Neue bleckend hervortreten, und das auf allen Ebenen. Vor allem der linke Wahnsinn taumelt von einer irren Idee zur n\u00e4chsten: In Wiesbaden hat die linke Mehrheit der Stadtverordnetenversammlung entschieden, dass Schwarzfahren nicht mehr strafbar sein soll. Wer die 60 Euro Bu\u00dfgeld nicht zahlen kann oder will, muss nicht mehr in Haft. Damit sollen vor allem \u201cdie Gerichte entlastet\u201d und von solchen Kleinstdelikten befreit werden und arme Menschen nicht noch zus\u00e4tzlich drangsaliert oder \u2013 da ist das Wort wieder \u2013 \u201centlastet\u201d werden. [>> FAZ-Artikel \"Arbeitsaufwand ist kein Argument\" von Oliver Bock.]", "Die beste und vollkommenste \u201cEntlastung\u201d w\u00e4re nach dieser Logik dann einfach die Abschaffung aller Strafen. Genau das w\u00e4re vielen Linken am allerliebsten \u2013 au\u00dfer bei \u201cReichen\u201d und Unternehmern, versteht sich. Die CDU-Stadtverordnete Daniela Georgi hielt den Bef\u00fcrwortern des neuen \u00d6PNV-Anarcho-Gesetzes vergeblich entgegen, dass es auch Menschen mit wenig Geld gebe, die f\u00fcr ihren Fahrschein bezahlen w\u00fcrden. Wenn diese merken w\u00fcrden, dass ihnen nichts passiere, wenn sie dies fortan nicht tun, oder dass andere f\u00fcr dieselbe Bef\u00f6rderungsleistung de facto nichts zahlen m\u00fcssten, sei dies fatal f\u00fcr den gesellschaftlichen Zusammenhalt und den sozialen Frieden.", "\u25ba Nicht einmal mehr Personalienfeststellung erlaubt", "Auch das Wiesbadener Verkehrsunternehmen ESWE erkl\u00e4rte, man nehme den Beschluss \u201emit Bedauern\u201c zur Kenntnis. Es drohe die Gefahr, dass \u201cmehr Fahrg\u00e4ste als bislang sich den Kauf von Fahrkarten ersparen\u201c, was zu Einnahmeverlusten f\u00fchren k\u00f6nne. Genau das ist der Punkt. Warum \u00fcberhaupt noch jemand Geld f\u00fcr einen Fahrschein ausgeben soll, wenn es keinen Unterschied mehr macht, interessiert die linken Traumt\u00e4nzer nat\u00fcrlich nicht. Der Ehrliche ist auch hier wieder einmal der Dumme. Besonders dreist: Weil weder eine Straftat noch eine Ordnungswidrigkeit mehr vorliegen, d\u00fcrfen Kontrolleure nicht einmal mehr die Personalien der Schwarzfahrer feststellen.", "Ein Schweizer Impfausweis-Kontrolleur w\u00e4hrend der Zugfahrt: Bitte alle \"Impfb\u00fcechli\" vorweisen! (Dauer 3:09 Min.)", "Eloquent, pointiert und charmant ironisch. So pr\u00e4sentiert Dominic Deville das Satire-Format. Unterhaltung, aber mit Haltung. Schwachsinn, aber mit Stil. Ein am\u00fcsant-provokanter Blick auf das aktuelle Geschehen mit Dominic Deville aus dem Folium in Z\u00fcrich.", "Dies ist mittlerweile das typische Vorgehen in Deutschland. Anstatt den Rechtstaat zu st\u00e4rken, macht man sich lieber an die Entkriminalisierung von Straftaten. Von 'Broken Window' oder dem Grundsatz der Generalpr\u00e4vention hat man in den degenerierten Oberst\u00fcbchen, die diese Entwicklung perpetuieren, entweder noch nichts geh\u00f6rt, oder man meint getreu Einsteins Devise, auch beim tausendsten Anlauf w\u00fcrden l\u00e4ngst widerlegte Experimente endlich ein anderes Ergebnis zeigen.", "\u25ba Kriminalisierung an anderer Stelle", "Umgekehrt hingegen erfinden ausgerechnet Linke immer neue Scheinverbrechen \u2013 gerade im Gesinnungsbereich \u2013 und kriminalisieren, was das Zeug h\u00e4lt. So etwa unter den absurden und v\u00f6llig beliebigen Schlagworten \u201eHass und Hetze\u201c, wo dann ausgerechnet dort, wo Staat und Justiz nichts verloren haben, mit aller H\u00e4rte des Gesetzes durchgegriffen wird und Grundrechte ausgeh\u00f6hlt werden.", "Das einzige, was hier wahrlich noch erstaunt, ist die Verwendung des Begriffs \u201eSchwarzfahren\u201c; dass dieser in der manischen \u201cRassismus\u201c-Hysterie hierzulande \u00fcberhaupt noch benutzt werden darf, da es doch eigentlich auf der ellenlangen woken Liste der verbotenen Begriffe stehen m\u00fcsste (\u201eZigeunerschnitzel\u201c oder \u201eMohrenkopf\u201c lassen gr\u00fc\u00dfen), mag so gar nicht zur woken Zeitgeistobsession passen. Eher h\u00e4tte man beim Schwarzfahren erwartet, dass das Wort unter Strafe gestellt wird \u2013 und nicht die Tat straffrei.", "Alexander Schwarz", "\u25ba Quelle: Der Artikel von\u00a0Alexander Schwarz wurde am\u00a008. November 2023 unter dem Titel \u00bbStraffrei Schwarzfahren jetzt auch in Wiesbaden: Ein Land im Zustand der Selbstaufl\u00f6sung\u00ab erstver\u00f6ffentlicht auf ANSAGE.org >> Artikel. HINWEIS: Der Gr\u00fcnder dieser Seite, Daniel Matissek, gew\u00e4hrte auf Anfrage in einem Email vom 22. Juni 2022 sein Einverst\u00e4ndnis und die Freigabe, gelegentlich auf ANSAGE.org ver\u00f6ffentlichte Artikel in Kritisches-Netzwerk.de \u00fcbernehmen zu d\u00fcrfen. Daf\u00fcr herzlichen Dank. Das Urheberrecht (\u00a9) an diesem und aller weiteren Artikel verbleibt selbstverst\u00e4ndlich bei den jeweiligen Autoren und ANSAGE.org.", "ACHTUNG:\u00a0Die Bilder, Grafiken, Illustrationen und Karikaturen sind nicht Bestandteil der Originalver\u00f6ffentlichung und wurden von KN-ADMIN Helmut Schnug eingef\u00fcgt. F\u00fcr sie gelten folgende Kriterien oder Lizenzen, siehe weiter unten. Gr\u00fcnf\u00e4rbung von Zitaten im Artikel und einige zus\u00e4tzliche Verlinkungen wurden ebenfalls von H.S. als Anreicherung gesetzt, ebenso die Komposition der Haupt- und Unter\u00fcberschrift(en) ge\u00e4ndert.", "\u25ba Bild- und Grafikquellen:", "1. Entspannte Zeiten f\u00fcr Schwarzfahrer: Straffrei Schwarzfahren jetzt auch in Wiesbaden. Wer die 60 Euro Bu\u00dfgeld nicht zahlen kann oder will, muss nicht mehr in Haft. Damit sollen vor allem \u201cdie Gerichte entlastet\u201d und von solchen Kleinstdelikten befreit werden und arme Menschen nicht noch zus\u00e4tzlich drangsaliert oder \u2013 da ist das Wort wieder \u2013 \u201centlastet\u201d werden. Foto: StockSnap (user_id:894430). Quelle: Pixabay. Alle Pixabay-Inhalte d\u00fcrfen kostenlos f\u00fcr kommerzielle und nicht-kommerzielle Anwendungen, genutzt werden - gedruckt und digital. Eine Genehmigung mu\u00df weder vom Bildautor noch von Pixabay eingeholt werden. Auch eine Quellenangabe ist nicht erforderlich. Pixabay-Inhalte d\u00fcrfen ver\u00e4ndert werden. Pixabay Lizenz. >> Foto.", "2. Bahnreisende in einem Abteil: Die untere Mittelschicht ist auf Bus und Bahn angewiesen ist, um zur Arbeit zu gelangen. Sehr viele \"kleine Leute\" f\u00e4hrt t\u00e4glich mit Bus und Bahn zu ihrem Niedriglohnjob. Dieser Sektor ist dort wie \u00fcberall im Osten, n\u00e4mlich ganz besonders gro\u00df. Foto: Engin_Akyurt / Engin Akyurt (user_id:3656355). Quelle: Pixabay. Alle Pixabay-Inhalte d\u00fcrfen kostenlos f\u00fcr kommerzielle und nicht-kommerzielle Anwendungen, genutzt werden - gedruckt und digital. Eine Genehmigung mu\u00df weder vom Bildautor noch von Pixabay eingeholt werden. Auch eine Quellenangabe ist nicht erforderlich. Pixabay-Inhalte d\u00fcrfen ver\u00e4ndert werden. Pixabay Lizenz. >> Foto.", "3. Negerkuss, Mohrenkopf, Mohrenkuss, Negerschaumkuss, Schokokuss, Schokoschaumkuss, Schaumkuss mit Migrationshintergrund, Dickmann - RASSIST! Mit oder ohne Schaum an der Gosch - in dieses Land kann jeder ohne Ausweisdokumente einreisen, eine Ausweisung ohne Dokumente ist aber selbst bei gebotener Notwendigkeit nicht m\u00f6glich. F\u00fcr die einheimische, schon l\u00e4nger hier lebende Bev\u00f6lkerung brauchts aber f\u00e4lschungssichere Ausweisdokumente.", "Die ersten Schokok\u00fcsse sollen um 1800 in D\u00e4nemark hergestellt worden sein. Im 19. Jahrhundert entstanden in Konditoreien in Frankreich \u201eT\u00eate de n\u00e8gre\u201c, auf Deutsch \u201eNegerkopf\u201c, hergestellt aus einer baiserartigen Masse und einem Schokoladenguss. Zu Beginn des 20. Jahrhunderts gab es sie auch in deutschen Konditoreien. In Deutschland werden j\u00e4hrlich ca. 1 Milliarde Schokok\u00fcsse verzehrt. Die Bezeichnungen Negerkuss und Mohrenkopf werden in j\u00fcngerer Zeit wegen der rassistischen Konnotation der Ausdr\u00fccke Neger und Mohr im offiziellen Sprachgebrauch gr\u00f6\u00dftenteils vermieden. Die Bezeichnungen werden aber zum Teil noch von den herstellenden Unternehmen verwendet.", "MERKE: Die \"politisch korrekte\" Bezeichnung f\u00fcr Negerkuss ist \"afro-amerikanischer Wangenaufdruck\". Foto OHNE Textinlet: Alexander Stein, Niedernhausen/Deutschland. Herr Stein ist ein deutscher Komponist, Studiomusiker, Musikproduzent und Toningenieur. >> alexanderstein.com/. Quelle: Pixabay. Alle Pixabay-Inhalte d\u00fcrfen kostenlos f\u00fcr kommerzielle und nicht-kommerzielle Anwendungen, genutzt werden - gedruckt und digital. Eine Genehmigung mu\u00df weder vom Bildautor noch von Pixabay eingeholt werden. Auch eine Quellenangabe ist nicht erforderlich. Pixabay-Inhalte d\u00fcrfen ver\u00e4ndert werden. Pixabay Lizenz. >> Foto. Der Text wurde von Helmut Schnug eingearbeitet."]}}, "recommendations": []}