{"news_outlet": "kritisches_netzwerk", "provenance": "https://kritisches-netzwerk.de/forum/lothar-wieler-und-klaus-cichutek-erhalten-bundesverdienstkreuz", "query_keywords": ["impfpflicht", "leiche", "datenschutz", "spo", "spd", "bsw", "lockdown", "kultur", "us", "digitalisierung", "linke", "usa", "mrna", "impfstoff", "kleinunternehmer", "christ", "politik", "ss", "rna", "sp", "corona", "pandemie", "rki", "regierung", "schi", "familie", "ns", "die gr\u00fcnen"], "creation_date": "13.01.2024", "last_modified": "25.07.2024", "crawl_date": "31.10.2024", "author_person": ["Helmut S."], "author_organization": [], "news_keywords": ["Abgehobenheit", "Arroganz", "Bernhard Loyen", "Bigotterie", "Bundesverdienstkreuz erster Klasse", "Christian Drosten", "Clusters Digital Health", "Dekadenz", "Frank-Walter Steinmeier", "Hasso-Plattner-Institut in Potsdam", "Hochmut", "Hochstabler", "Impfstoffzulassung", "Karl Lauterbach", "Klaus Cichutek", "Lothar H. Wieler", "Machtarroganz", "Menschenmarkt", "Mai Thi Nguyen-Kim", "mRNA-Versuchswirkstoff", "Opferverh\u00f6hnung", "Ordensverleihung", "Paul-Ehrlich-Institut", "PEI", "Pharmalobbyist", "RKI", "Robert Koch-Institut", "Selbstverliebtheit", "Unantastbarkeit"], "content": {"title": "Lothar Wieler und Klaus Cichutek erhalten Bundesverdienstkreuz", "description": "Wieler und Cichutek erhalten Bundesverdienstkreuz Corona-Aufarbeitung? . . Die Opfer leiden im Stillen. Von Bernhard Loyen", "body": {"": ["R\u00fccksichtnahme, Empathie, Schuldeingest\u00e4ndnis, um Verzeihung bitten? NEIN, alles Fehlanzeige im politischen Berlin. Die Corona-Aufarbeitung wird mit Ehrungen und Lobpreisungen fortgesetzt. Nun also Prof. Dr. Lothar H. Wieler, ex-Chef vom Robert Koch-Institut (RKI) und Prof. Dr. Klaus Cichutek, ehemaliger Leiter des Paul-Ehrlich-Instituts (PEI). Das Bundesverdienstkreuz erster Klasse muss es schon sein. Die Opfer leiden im Stillen.", "\u25ba Lothar H. Wieler", "NEIN! Nicht staunen, auch nicht wundern \u00fcber die Medieninformation vom 10. Januar. \"Auszeichnung \u2013 Bundesverdienstkreuz f\u00fcr fr\u00fcheren RKI-Chef Wieler\", meldet die ARD-Tagesschau. \"In unz\u00e4hligen Pressekonferenzen hat er in seiner damaligen Position als RKI-Chef \u00fcber die Corona-Lage informiert\", m\u00f6chte die Wochenzeitung 'DIE ZEIT' Zeit die Ehrung aus dem Hause Bellevue den Lesern erkl\u00e4ren.", "Das Boulevard-Magazin 'Stern' erg\u00e4nzt zur Erinnerung der N\u00f6tigungen und verantwortlichen Ma\u00dfnahmeneinforderungen des Lothar Wieler: \"In der Hochphase der Coronapandemie beschrieb Wieler f\u00fcr das RKI in zahlreichen Pressekonferenzen die Entwicklung der Infektionslage und gab der Bev\u00f6lkerung Verhaltenshinweise.\"", "Wieler formulierte dabei seine \"Verhaltenshinweise\" nicht als freundliche Empfehlung, sondern als anma\u00dfende Forderung. Die verschiedenen Einsch\u00e4tzungen oder Vorschl\u00e4ge von Kollegen, die individuelle Selbsteinsch\u00e4tzung des selbstbewussten B\u00fcrgers, wurde in der historischen Formulierung vom 28. Juli 2020 als obsolet abgekanzelt, jedoch f\u00fcr die kommenden Geschichtsb\u00fccher archiviert.", "\"Diese Regeln werden wir noch monatelang einhalten m\u00fcssen. Diese m\u00fcssen der Standard sein. Die d\u00fcrfen \u00fcberhaupt nie [sic!] hinterfragt werden. Abstandhalten, H\u00e4ndehygiene, und dort, wo wir Abstand nicht halten k\u00f6nnen, zus\u00e4tzlich Alltagsmasken oder Mund-Nasenschutz tragen und das gilt f\u00fcr drau\u00dfen. Also das ist die Grundregel, die d\u00fcrfte und sollte niemand mehr infrage stellen [sic!], das sollten wir einfach so tun.\"", "Es gab mehrere Laiendarsteller und zuverl\u00e4ssige Erf\u00fcllungsgehilfen, die Namen sind bekannt und gel\u00e4ufig, die sich in einem Moment der rein politisch motivierten und initiierten Ausnahmesituation einer Gesellschaftskrise zu H\u00f6herem berufen f\u00fchlten. \u00dcber die Monate und Jahre entwickelte sich eine mehr als bedenkliche Arroganz und Unantastbarkeit. Wieler bem\u00e4ngelte bei einer Onlinediskussion mit Sachsens Ministerpr\u00e4sident Michael Kretschmer am 17. November 2021:", "\"Ich kann nach 21 Monaten es auch schlichtweg nicht mehr ertragen, dass es nicht vielleicht erkannt wird, was ich unter anderem sage und auch viele andere Kollegen!\"", "Ein sch\u00f6nes Schlagerlied der S\u00e4ngerin Nicole hei\u00dft \"Flieg' nicht so hoch, mein kleiner Freund\", denn Hochmut kommt bekanntlich immer noch vor dem Fall. Im Falle \"vieler anderer Kollegen\" des Herrn Wieler sollte erg\u00e4nzt werden, dass es sich um manipulativ medial-politisch auserw\u00e4hlte wenige Kollegen handelte. Die Namen sind wie bereits erw\u00e4hnt bekannt und gel\u00e4ufig. Alle Verantwortungstr\u00e4ger, ja auch T\u00e4ter, konnten sich sicher sein, sie werden gut (dotiert) aus dieser Krise herauskommen und weich fallen.", "Am 11. Januar 2023 verk\u00fcndete das in Berlin ans\u00e4ssige Robert Koch-Institut (RKI), dass der langj\u00e4hrige Pr\u00e4sident des Hauses \"auf eigenen Wunsch\" sein Amt niederlegen werde. Wieler tauchte als zuk\u00fcnftiger Sprecher des extra geschaffenen \"Clusters Digital Health\" am Hasso-Plattner-Institut in Potsdam ab.", "\u25ba Dr. Klaus Cichutek", "Kommen wir zu dem zweiten auserw\u00e4hlten, zu ehrenden Protagonisten, Dr. Klaus Cichutek, 14 Jahre lang Pr\u00e4sident des Paul-Ehrlich-Instituts (PEI). Cichutek war der Mann im Hintergrund, da Wieler sich als Ma\u00dfnahmenverk\u00e4ufer als medial talentierter und effektiver herausstellte. Dies best\u00e4tigte der unantastbare Karl Lauterbach am 11. Januar 2023 durch ein X-Posting, in der Formulierung gewagt zweideutig, je nach Blickwinkel zu deuten:", "\"In der Pandemie hat Deutschland Gl\u00fcck gehabt, mit Lothar Wieler einen so kompetenten und qualifizierten Leiter des RKI zu haben. Ohne ihn w\u00e4re alles noch sehr viel schwerer gewesen.\"", "Klaus Cichutek ebnete als verantwortlicher Pharmalobbyist f\u00fcr Deutschland den Weg f\u00fcr den neuartigen, fahrl\u00e4ssig schnell und unbedacht auf den Menschenmarkt geworfenen mRNA-Versuchswirkstoff der Stunde. Beide zuk\u00fcnftigen Ordenstr\u00e4ger propagierten, n\u00f6tigten und dr\u00e4ngten verunsicherte und gutgl\u00e4ubige Menschen zu einer oder mehreren Injektionen, die das bis dato gekannte Leben nachweislich zerst\u00f6rten.", "F\u00fcr diese (Nicht-)Leistung, ja, dieses Verbrechen an einer weiterhin unbekannt hohen Zahl von leidenden Menschen im Land erhalten Wieler und Cichutek nun am 18. Januar aus den H\u00e4nden von Bundespr\u00e4sident Frank-Walter Steinmeier \"die h\u00f6chste Auszeichnung, die die Bundesrepublik f\u00fcr Verdienste um das Gemeinwohl vergibt\", das Bundesverdienstkreuz.", "Zwei Auff\u00e4lligkeiten: Das Hamburger Nachrichtenmagazin 'Der Spiegel' wie auch das 'Redaktionsnetzwerk Deutschland' (RND) haben am 10. Januar nicht \u00fcber das \"Ereignis\" berichtet. Wenig \u00fcberraschend: Zu der verantwortlichen Rolle Cichuteks zum Thema \"Impfstoffzulassung\" oder sonstigen \"herausragenden\" Leistungen finden sich in den Kurzmeldungen keinerlei Hinweise, lediglich der Verweis: \"Das PEI-Institut ist die zentrale Beh\u00f6rde f\u00fcr Impfstoffe in Deutschland.\" Der Ordenstr\u00e4ger in spe teilte im Dezember 2023 erkenntnisreich mit:", "\"Der Ruhestand bedeutet f\u00fcr mich vor allen Dingen, nicht mehr in der Verantwortung f\u00fcr das Paul-Ehrlich-Institut und f\u00fcr die vom Institut betreuten Arzneimittel zu stehen.\"", "Die Pressestelle des Bundespr\u00e4sidenten informiert in der Brosch\u00fcre \"Verdienstorden der Bundesrepublik Deutschland\" (Seite 4):", "\"Als Staatsoberhaupt verleiht der Bundespr\u00e4sident den Orden f\u00fcr politische, wirtschaftlich-soziale und geistige Leistungen sowie f\u00fcr alle besonderen Verdienste um die Bundesrepublik Deutschland. Dazu z\u00e4hlen insbesondere Verdienste aus dem sozialen, karitativen und mitmenschlichen [sic!] Bereich.\"", "Welch Hohn, welche Anma\u00dfung f\u00fcr die still leidenden Menschen im Land und f\u00fcr die, die ihre Liebsten auf unbestimmte Zeit pflegen m\u00fcssen oder gar f\u00fcr immer verloren haben. Die Arroganz der Macht pflegt und kr\u00f6nt sich in kaum zu ertragender Selbstverliebtheit. Zehntausende und mehr Menschen im Land werden dabei ihrem tragischen Schicksal \u00fcberlassen. Die 'Berliner Zeitung' erinnert an die Tatsache:", "\"Im Jahr 2020 hatten bereits der Leiter der Virologie der Berliner Charit\u00e9, Christian Drosten, und die WDR-Wissenschaftsjournalistin Mai Thi Nguyen-Kim das Bundesverdienstkreuz erhalten. Die Geehrten st\u00fcnden f\u00fcr 'die vielen Menschen in unserem Land, die sich im Kampf gegen die Pandemie besonders engagieren', sagte Steinmeier damals bei der Ordensverleihung.\"", "Das Engagement, die t\u00e4gliche Leistung der \u2013 psychischen, physischen, wirtschaftlichen \u2013 Opfer einer Lockdown-Politik, der gesellschaftlichen Ausgrenzung durch 3/2G-Verordnungen, des Aufdr\u00e4ngens der [sogenannten!] \"COVID-19-Impfung\" m\u00f6chte das politische Berlin auch weiterhin nicht honorieren, unterst\u00fctzen oder wie auch immer wertsch\u00e4tzen.", "Eine kaum zu ertragende Bigotterie, eine schlicht zu verachtende Abgehobenheit einer weltfremden und sich von der Bev\u00f6lkerung abkanzelnden Kaste, die sich in gesicherten Elfenbeint\u00fcrmen einen Dreck um die von ihnen zu verantwortenden Leidensbiografien nach der Corona-Krise der Jahre 2020\u20132022 scheren.", "Bernhard Loyen", "Schlussbemerkung von Helmut Schnug: H\u00e4tte ich einen Menschen damit auszeichnen d\u00fcrfen, w\u00e4re meine Wahl auf Prof. Dr. med. Arne Burkhardt (*6.1.1944, \u202030.5.2023) gefallen. Dieser wunderbare Mensch darf leider nicht mehr unter uns weilen. Nachrufe und Videos HIER und HIER.", "[Bitte auch die nachstehenden Artikel lesen! Helmut Schnug].\n______________", "Corona-Aufarbeitung: PEI-Chef Cichutek macht die Fliege, Minister Lauterbach ist zufrieden.", "Mit PEI-Chef Cichutek verabschiedet sich ein weiterer verantwortlicher Corona-Protagonist von der politischen B\u00fchne. Karl Lauterbach findet wohlwollende Worte f\u00fcr den zuverl\u00e4ssigen Mitarbeiter. Die Opfer beider Akteure k\u00f6nnen erneut nur feststellen: Die Aufarbeitung eines medizinischen Skandals bleibt reines Wunschdenken.", "Das Paul-Ehrlich-Institut (PEI) im hessischen Langen ist das deutsche Bundesinstitut f\u00fcr Impfstoffe und biomedizinische Arzneimittel. Es ist eine Bundesoberbeh\u00f6rde im Gesch\u00e4ftsbereich des Bundesministeriums f\u00fcr Gesundheit (BMG), also eine wissenschaftlich untergeordnete und damit weisungsgebundene Regierungseinrichtung. Die PEI-Pressestelle informiert aktuell:", "\"Zum Ende des Jahres 2023 verabschiedet sich apl. Prof. Dr. Klaus Cichutek nach einer Amtszeit von 35 Jahren, davon 14 Jahre als Pr\u00e4sident, vom Paul-Ehrlich-Institut in den wohlverdienten Ruhestand.\" [..]. Von Bernhard Loyen, RT DE, 21. Dezember 2023 >> weiter.", "Corona-Aufarbeitung: R\u00fcckblick auf Reden verantwortlicher Politiker \u2013 Karl Lauterbach.", "In den Jahren 2020 bis 2022 fielen verantwortliche Politiker mit ungeahnter H\u00e4rte in ihrer Wortwahl und ihren subjektiven politischen Forderungen gegen\u00fcber ma\u00dfnahmenkritischen B\u00fcrgern auf. Am 10. Dezember 2021 formulierte der SPD-Politiker Karl Lauterbach im Bundestag r\u00fcckblickend anma\u00dfende Inhalte f\u00fcr Betroffene.", "Die zehrende Gesellschaftskrise dreier langer Jahre, im Rahmen einer politisch initiierten medizinischen Sondersituation, besch\u00e4ftigt weiterhin die Menschen in Deutschland. Medial-politische Verantwortliche verwehren sich mehrheitlich gegen eine Aufarbeitung. Eine kritische R\u00fcckbetrachtung ist unerw\u00fcnscht. Leidende B\u00fcrger, in allen erdenklichen Altersstrukturen von jung bis alt, werden sich selbst \u00fcberlassen, erfahren wenig Aufmerksamkeit und Verst\u00e4ndnis.", "Um die Radikalit\u00e4t und zum Teil irritierende bis schockierende Inhumanit\u00e4t jener Zeit in Erinnerung zu rufen \u2013 um m\u00f6glichen abschw\u00e4chenden Argumenten \u00e0 la: \"So schlimm war es nun auch nicht\" oder \"Nun \u00fcbertreib mal nicht\" \u2013 einen argumentativen Gegenpol zu setzen, soll \u00fcber Zitate aggressiv agierender Politiker, als treibende Hauptkr\u00e4fte einer bewussten gesellschaftlichen Ausgrenzung von kritischen B\u00fcrgern, die Stimmung jener Zeit widergespiegelt werden.\u00a0[..]. Von RT DE, 10 Dezember 2023 >> weiter.", "Lauterbachs Glaube: Risiko von \"Post-Vac\" gegen\u00fcber Long COVID um \"Dimensionen geringer\"", "In Berlin hat ein \"Runder Tisch\" zum Thema Long COVID getagt \u2013 eine gezielte Nebelgranate, um die bundespolitische Aufarbeitung des Themas Corona zu simulieren. Opfer und Interessengruppen zum Thema Impfnebenwirkungen waren nicht eingeladen. Auf der Pressekonferenz wurde die Wahrnehmung des Gesundheitsministers ersch\u00fctternd deutlich.", "Am 4. Dezember fand in Berlin die Veranstaltung \"2. Runder Tisch Long COVID\" statt. Anwesend waren \"30 Experten\", auch \"Betroffene\", die zu den Themen \"Forschung, Arzneimittel, Rehabilitation und Bedarfe in den Lebenswelten\" diskutierten. Ein \"zentraler Aspekt\" der Veranstaltung bestand nach Angaben des Bundesgesundheitsministeriums (BMG) darin, sich \"zum Stellenwert der Rehabilitation und den bereits erzielten Fortschritten sowie zu aktuellen Studienergebnissen\" auszutauschen. Im Vorfeld der Veranstaltung verbreitete sich ein Video von Felicia Binger, einer \"Post-Vac\"-Patientin und laute(re)n Stimme unter den Impfgesch\u00e4digten.", "Der Begriff \"Post-Vac\" hat es mittlerweile in den deutschen Duden geschafft und wird dort als \"lang andauernde diffuse Krankheitssymptomatik nach bestimmten Impfungen \u2013 besonders nach einer Immunisierung gegen Covid-19\" definiert. In einem X-Posting erl\u00e4utert Frau Binger die Umst\u00e4nde, warum sie nicht mit am Runden Tisch sitzen durfte: [..]. Von Bernhard Loyen, RT DE, 06. Dezember 2023 >> weiter.", "Weiche Landung f\u00fcr Lothar Wieler: RKI-Chef wird ab April Sprecher am Hasso-Plattner-Institut.", "Wieler wird Sprecher eines extra neugeschaffenen \"Digital Health Clusters\". Das Hasso-Plattner-Institut in Potsdam ber\u00e4t unter anderem das Pandemie-Fr\u00fchwarnzentrum der WHO in Berlin. Hasso Plattner war Mitbegr\u00fcnder der IT-Firma SAP, also jenes Unternehmens, das zusammen mit der Telekom AG die Corona-Warn-App entwickelte.", "Am 11. Januar 2023 verk\u00fcndete das in Berlin ans\u00e4ssige Robert Koch-Institut (RKI) auf seiner Webseite in einer Pressemitteilung den R\u00fcckzug eines der prominentesten Gesichter w\u00e4hrend der Corona-Krise in Deutschland. Dort hei\u00dft es, dass Lothar Wieler nach sieben Jahren T\u00e4tigkeit auf eigenen Wunsch sein Amt als Pr\u00e4sident des RKI zum 1. April 2023 niederlegen werde, \"um sich neuen Aufgaben in Forschung und Lehre zu widmen\".", "Die Deutsche Presse-Agentur (dpa) informiert nun gut drei Wochen sp\u00e4ter, dass diese Ank\u00fcndigung vermutlich bereits mit dem Wissen der unmittelbar ankn\u00fcpfenden Folgeanstellung verlautbart wurde. So hei\u00dft es in der dpa-Meldung:", "\"Nach seinem Ausscheiden als Pr\u00e4sident des Robert Koch-Instituts (RKI) wird Lothar Wieler zum 1. April ans Hasso-Plattner-Institut (HPI) in Potsdam wechseln. Er wird dort Sprecher des neuen Clusters Digital Health, in dem es um die Digitalisierung von Medizin und Gesundheitswesen geht, wie das HPI und die Hasso-Plattner-Stiftung am Dienstag mitteilten.\" [..] Von RT DE, 31. Januar 2023 >> weiter.", "\u25ba Quelle: Der Artikel von\u00a0Bernhard Loyen wurde am\u00a012. Januar 2024 erstver\u00f6ffentlicht auf deutsch.rt.com >> Artikel. Bestimmungen zur Verwendung: Die Autonome Non-Profit-Organisation (ANO) \u201eTV-Nowosti\u201c, oder deutsch.rt.com, besitzt alle Rechte auf die geistige, technische und bildliche Verwendung der auf der Webseite ver\u00f6ffentlichten Inhalte.", "Alle Inhalte, die auf der Webseite zu finden sind, werden \u2013 wenn nicht anders angegeben \u2013 als \u00f6ffentliche Informationen zur Verf\u00fcgung gestellt und d\u00fcrfen zu Non-Profit-, Informations-, Wissenschafts-, Bildungs- und Kulturzwecken frei weiterverbreitet oder kopiert werden. Jede kommerzielle Verwendung der Inhalte ohne schriftliche Genehmigung des Urheberrechtseigent\u00fcmers ist untersagt. Die Verwendung aller auf der Webseite ver\u00f6ffentlichten Inhalte einschlie\u00dflich deren Zitierens sind nur mit einem Verweis auf die Quelle und mit dem entsprechenden Link m\u00f6glich. Alle unbefugten Versuche, die von der Webseite stammenden oder zitierten Inhalte abzu\u00e4ndern, sind streng untersagt.", "ACHTUNG:\u00a0Die Bilder, Grafiken, Illustrationen und Karikaturen sind nicht Bestandteil der Originalver\u00f6ffentlichung und wurden von KN-ADMIN Helmut Schnug eingef\u00fcgt. F\u00fcr sie gelten folgende Kriterien oder Lizenzen, siehe weiter unten. Gr\u00fcnf\u00e4rbung von Zitaten im Artikel und einige zus\u00e4tzliche Verlinkungen wurden ebenfalls von H.S. als Anreicherung gesetzt, ebenso die Komposition der Haupt- und Unter\u00fcberschrift(en) ge\u00e4ndert.", "Liebe Leser (m/w/d),", "die Dienste von RT sind im Netz derzeit st\u00e4ndigen Angriffen ausgesetzt. Ziel ist, die Seiten zu blockieren und uns als alternative Informationsquelle zum Schweigen zu bringen. Wir arbeiten weiter unerm\u00fcdlich daran, den (technischen) Zugang zu unseren Artikeln zu erm\u00f6glichen, um Ihnen Sichtweisen jenseits des Mainstreams anzubieten.", "\u00dcber die jeweils aktuellen Wege zu uns halten wir Sie gern per E-Mail \u00fcber unseren Newsletter auf dem Laufenden. Daf\u00fcr k\u00f6nnen Sie sich oben rechts auf unserer Homepage eintragen. Alle Dienste sollten auch problemlos \u00fcber den Tor-Browser erreichbar sein. Im Moment erreichen Sie aber auch ohne diesen Browser f\u00fcr anonymes Surfen RT DE wie folgt:", "RT DEUTSCH kann man \u00fcber diese alternativen Links weiterhin lesen, OHNE das man etwas installieren mu\u00df:", "https://test.rtde.live", "https://test.rtde.website", "https://rtde.site", "https://rtde.xyz", "https://rtde.team", "Es ist ebenfalls m\u00f6glich, die DNS-Sperren in ihrem Browser ohne VPN zu umgehen.", "\u25ba In Chrome sind hierzu folgende Schritte notwendig:", "1. \u00d6ffnen Sie Ihren Chrome-Browser.", "2. Gehen Sie zu Einstellungen > Datenschutz und Sicherheit > Sicherheit.", "3. Scrollen Sie nach unten, bis Sie den Abschnitt 'Erweitert' finden.", "4. Darunter finden Sie 'Sichere DNS verwenden'.", "5. Standardm\u00e4\u00dfig ist diese Option auf \"Mit Ihrem aktuellen Dienstanbieter\" eingestellt.", "6. Klicken Sie auf die Option \"Mit\" darunter.", "7. Im Men\u00fc darunter finden Sie eine Liste der verf\u00fcgbaren DNS, w\u00e4hlen Sie Cloudfare (1.1.1.1) bzw. Cloudfare (default) aus.", "\u25ba In Firefox k\u00f6nnen sie die DNS auf \u00e4hnliche Weise \u00e4ndern:", "1. \u00d6ffnen Sie Ihren Firefox-Browser und w\u00e4hlen Sie 'Einstellungen'.", "2. F\u00fchren Sie im daraufhin ge\u00f6ffneten Dialogfeld einen Bildlauf nach unten zu 'DNS \u00fcber HTTPS aktivieren' durch.", "3. Klicken Sie unter 'DNS \u00fcber HTTPS aktivieren' auf die Dropdown-Liste 'Anbieter verwenden', um den Anbieter Cloudfare (default) auszuw\u00e4hlen.", "4. Klicken Sie auf OK, um Ihre \u00c4nderungen zu speichern und das Fenster zu schlie\u00dfen.", "\u25ba In Opera gehen Sie wie folgt vor:", "1. Klicken Sie auf das Opera-Symbol, um das Men\u00fc des Browsers zu \u00f6ffnen.", "2. W\u00e4hlen Sie Einstellungen aus dem Men\u00fc. Wenn Sie Alt + P dr\u00fccken, werden die Einstellungen direkt ge\u00f6ffnet.", "3. Klicken Sie in den Einstellungen auf der linken Seite auf Erweitert > Browser.", "4. Scrollen Sie auf der rechten Seite nach unten zum Abschnitt 'System'.", "5. Aktivieren Sie die Option 'DNS-over-HTTPS' anstelle der 'DNS-Einstellungen des Systems'.", "6. W\u00e4hlen Sie den Anbieter Cloudfare (default) aus.", "Einige Schritte lassen sich auch abk\u00fcrzen, wenn Sie in der Suchfunktion Ihrer Browsereinstellungen nach 'DNS' suchen und den Anbieter wie oben beschrieben \u00e4ndern.", "Bleiben Sie\u00a0RT DE gewogen!", "\u25ba Bild- und Grafikquellen:", "1. Prof. Dr. Lothar Heinz Wieler (* 8. Februar 1961 in Beuel) ist ein deutscher Tierarzt und Fachtierarzt f\u00fcr Mikrobiologie. Von 2015 bis 2023 war er Pr\u00e4sident des Robert Koch-Instituts. In dieser Funktion beriet er die Bundesregierung und die Landesregierungen bei Krankheiten, insbesondere Infektionskrankheiten. Zum 1. April 2023 legte Wieler sein Amt als Pr\u00e4sident des Robert Koch-Instituts nieder. Er wechselte als Sprecher des 'Clusters Digital Health' an das Hasso-Plattner-Institut in Potsdam. Bildbearbeitung: Wilfried Kahrs (WiKa).", "2. Maskenidiotie: Kleinkind mit Mund-Nasen-Bedeckung spielt ganz allein im Strandsand.", "Der Kinderarzt Dr. Eugen Janzen hat eigene Blutuntersuchungen bei Kindern und Erwachsenen durchgef\u00fchrt, um hormonelle Ver\u00e4nderungen aufgrund des Maskentragens zu erforschen. Entscheidend f\u00fcr das Ausma\u00df der Sch\u00e4dlichkeit und den Anteil der CO\u00b2-R\u00fcckatmung ist offenbar die Gr\u00f6\u00dfe des Totraumvolumens zwischen Gesicht und Maske sowie das Alter und Lungenvolumen des Tr\u00e4gers.", "Bei Erwachsenen macht das Totraumvolumen nur ca. 10% des gesamten Atemzugsvolumens der Einatmungsluft aus. Bei z.B. einem 7-j\u00e4hrigen M\u00e4dchen mit 20 kg: ca. 70ml Totraumvolumen bei 200ml Atemzugsvolumen, also 35%. CO\u00b2-Wert im Blut steigt, Gef\u00e4\u00dfe werden dadurch weiter, Herzfrequenz, Atemfrequenz und Atemtiefe ver\u00e4ndern sich sicher. Als Gegenreaktion: Nebenniere produziert Stresshormon Adrenalin, welches die Gef\u00e4\u00dfe verengt. Der Arzt berichtet von seinen Experimenten mit ca. 20 verschiedenen Maskenarten an sich selbst und mit verschieden alten Kindern und Erwachsenen in Familie und Bekanntenkreis.", "Foto: andriusjuodzevicius / Andrius Juodzevicius, Kaunas/Lithuania (user_id:17074398). Quelle: Pixabay. Alle Pixabay-Inhalte d\u00fcrfen kostenlos f\u00fcr kommerzielle und nicht-kommerzielle Anwendungen, genutzt werden - gedruckt und digital. Eine Genehmigung mu\u00df weder vom Bildautor noch von Pixabay eingeholt werden. Auch eine Quellenangabe ist nicht erforderlich. Pixabay-Inhalte d\u00fcrfen ver\u00e4ndert werden. Pixabay Lizenz. >> Foto.", "3. Karikatur CORONA: Irgendwann kommt die gerichtliche Aufarbeitung. DEUTSCHLAND: \"Herr Kl\u00e4ger- die Schaden durch den Pandemie-Betrug sind so gigantisch, da\u00df keine verantwortliche Taterperson daf\u00fcr aufkommen kann, ... daher kann nur einer Entsch\u00e4digung zahlen: Sie an sich selbst!\"", "Karikatur:\u00a0Copyright \u00a9\ufe0f G\u00f6tz Wiedenroth. Zur Person: G\u00f6tz Wiedenroth wird 1965 in Bremen geboren, beginnt seine berufliche Laufbahn als Industrie- und Diplomkaufmann. Kaufm\u00e4nnische Ausbildung bei der Daimler-Benz AG, Niederlassung Hamburg. Es folgten ein Studium der Wirtschaftswissenschaften/ Betriebswirtschaftslehre an der Nordischen Universit\u00e4t Flensburg und der Universit\u00e4t Kiel, Abschlu\u00df dortselbst 1995. Besch\u00e4ftigt sich w\u00e4hrend des Studiums als Kleinunternehmer mit der Zusammenarbeit zwischen Wirtschaft und Kunst, organisiert Seminare, Ausstellungen und Kongresse zum Thema Kulturmanagement auf Schlo\u00df Gl\u00fccksburg in Gl\u00fccksburg. Arbeitet in Flensburg seit 1995 als freier Karikaturist, Cartoonist, Illustrator und Zeichner.", "Seine ersten Karikaturver\u00f6ffentlichungen erscheinen 1989 in der Flensburger Tagespresse. Von 1995 bis 2001 zeichnet er t\u00e4glich f\u00fcr den Karikaturendienst von news aktuell, einer Tochtergesellschaft der Deutschen Presse-Agentur (dpa) in Hamburg. Von 1996 bis 2016 erscheinen landes- und lokalpolitische Karikaturen aus seiner Feder in den Tageszeitungen des Schleswig-Holsteinischen Zeitungsverlags, Flensburg.", "Der von Kindheit an passionierte Zeichner erh\u00e4lt 1997, 2001 und 2008 Auszeichnungsurkunden des \"Deutschen Preises f\u00fcr die politische Karikatur\", verliehen durch die Akademie f\u00fcr Kommunikation in Baden-W\u00fcrttemberg, Stuttgart. >> weiterlesen. Herzlichen Dank f\u00fcr die Freigabe zur Ver\u00f6ffentlichung Ihrer Arbeiten im Kritischen Netzwerk. Quelle: Flickr und HIER.", "4. Prof. Dr. Karl Lauterbach im Gespr\u00e4ch mit Prof. Dr. Klaus Cichutek (Quelle: Morgenroth / \u00a9\ufe0f Paul-Ehrlich-Institut). Dieses Foto ist Bestandteil der Pressemitteilung 5/2023 des Paul-Ehrlich-Instituts (PEI) mit dem Titel: \"Bundesgesundheitsminister Prof. Dr. Karl Lauterbach zu Besuch im Paul-Ehrlich-Institut\" >> weiter. Ein hochaufl\u00f6sendes Foto des Besuchs (300 dpi) zur weiteren Verwendung / zum Download (Copyright: \u00a9\ufe0f Paul-Ehrlich-Institut, abgebildet sind v.l.n.r. Prof. Dr. Karl Lauterbach, Prof. Dr. Klaus Cichutek) wurde auf der PEI-Seite im Bereich \"Veranstaltungen\" zur Verf\u00fcgung gestellt >> weiter. ACHTUNG: Die Verwendung dieses Bildes im Kritischen Netzwerk dient nur zu dokumentarischen, journalistischen und nicht-kommerziellen Zwecken. Die Bildrechte verbleiben selbstverst\u00e4ndlich beim Rechteinhaber!", "5. Ratten: \u00bbLasst ihr euch gegen Corona spritzen?\u00ab - - \u00bbQuatsch, bist du verr\u00fcckt? Die Verabreichung solch gef\u00e4hrlicher experimenteller Sustanzen sind ein viel zu hohes Risiko f\u00fcr Leben und Gesundheit. Au\u00dferdem laufen immer noch die millionenfachen Menschentests mit erschreckenden Langzeitfolgen und einer \u00dcbersterblichkeit !!\u00ab Die Verabreichung einer solch experimentellen Fl\u00fcssigkeit, (Genbehandlung gegen COVID-19, Genexperiment, Genspritze, gentherapeutische Spritzbr\u00fche, experimentelle Substanz, Spritzstoffe) die von Charge zu Charge desselben Herstellers auch variieren und sogar verunreinigt sein kann, wie immer wieder bekannt wurde, birgt doch ungeheuere Risiken f\u00fcr Gesundheit und Leben. Die Zahlen der erst sp\u00e4ter bekanntgewordenen \u00dcbersterblichkeit belegen dies.", "Foto (ohne Inlet): Simon. Quelle: Pixabay. Alle Pixabay-Inhalte d\u00fcrfen kostenlos f\u00fcr kommerzielle und nicht-kommerzielle Anwendungen, genutzt werden - gedruckt und digital. Eine Genehmigung mu\u00df weder vom Bildautor noch von Pixabay eingeholt werden. Auch eine Quellenangabe ist nicht erforderlich. Pixabay-Inhalte d\u00fcrfen ver\u00e4ndert werden. Pixabay Lizenz. >> Foto. Das Inlet wurde von Helmut Schnug nachtr\u00e4glich in das Foto eingearbeitet.", "ACHTUNG: Im Zusammenhang mit Corona gibt es keine Impfung. Hat es nie gegeben.", "Anmerkung von Dr. Astrid Stuckelberger:", "\u00bbDie Impfstoffe sind keine Impfstoffe, sondern ein biotechnologisches, synthetisches Experiment. Da der \u201eImpfstoff\u201c gentechnisch ver\u00e4nderte Organismen (GVO) enth\u00e4lt, h\u00e4tten die Menschen \u00fcber den Inhalt des \u201eImpfstoffs\u201c informiert werden m\u00fcssen. [..] Es handelt sich um genetische Injektionen\u00ab.", "Anmerkung von Dr. med. Walter Weber:", "\u00bbWir sollten das Wort Impfung in Zusammenhang mit Corona \u00fcberhaupt nicht mehr in den Mund nehmen. Das ist KEINE Impfung. Das ist eine Anwendung mit einem gentechnisch ver\u00e4nderten Material, eine sogenannte GVO (Gentechnisch ver\u00e4nderte Organismen), auch gentechnisch modifizierte Organismen (GMO), da\u00df ist eine Therapieform, die den Leuten gegeben wird wodurch sie anfangen, selbst Virusbestandteile zu produzieren. Es ist KEINE Impfung.", "Und es steht auch in der Zulassung nicht drin, da\u00df es sich um eine \"Impfung\" handelt. Das steht bei der vorl\u00e4ufigen Zulassung der Europ\u00e4ischen Arzneimittel-Agentur (EMA) nicht drin. Stattdessen steht drin das es eine GMO ist. Es steht da nicht drin. Durch den Begriff \"Impfung\" wird es verniedlicht. Wir vergleichen das mit fr\u00fcheren Impfungen, Tetanus, Masern, Polio . .\u00a0 und jeder denkt, impfen ist was Gutes. Impfungen haben schon viel Gutes bewirkt.[..] Blo\u00df hier, wir haben KEINE Impfung. Es ist KEINE Impfung! Und durch diese Verniedlichung \"Impfung\" denkt jeder er tut wirklich was Gutes. Die Leute sind, und das ist bei \u00c4rzten erschreckend, einfach nicht informiert.\u00ab.", "Wir sollen diese Fl\u00fcssigkeit \u201eImpfung\u201c nennen, nachdem die WHO die Definition der Begriffe immer wieder ge\u00e4ndert hat - nun sind auch Gentherapeutika, also Gentechnik-Pr\u00e4parate, sogenannte \u201eImpfstoffe\u201c.", "Die Verabreichung einer solch experimentellen Fl\u00fcssigkeit,\u00a0(Genbehandlung gegen COVID-19, Genexperiment, Genimpfung, Genpl\u00f6rre, Genspritze, gentherapeutische Spritzbr\u00fche, experimentelle Substanz, Spritzstoffe, mRNA-Versuchswirkstoff etc.) die von Charge zu Charge desselben Herstellers auch variieren und sogar verunreinigt sein kann, wie immer wieder bekannt wurde, birgt ungeheuere Risiken f\u00fcr Gesundheit und Leben. Die Zahlen der erst sp\u00e4ter bekanntgewordenen \u00dcbersterblichkeit belegen dies.", "6. Verst\u00f6rte Seelen. kaputte Psychen: Tod und Verzweiflung weltweit auf Jahre hinaus angelegt - Folge einer Plandemie mit zerst\u00f6rerischen Ma\u00dfnahmen. Kollateralsch\u00e4den werden geflissentlich hingenommen. Die psychischen Wechselwirkungen von Abriegelungen, Lockdowns, Panikmache, \u201esocial distancing\u201c, Masken-und Testzwang (\u201ediagnostische\u201c Tests), Zensur, sonstige staatliche und gesellschaftliche Repressionen und Ausgrenzung bis hin zur wirtschaftlichen Vernichtung, die Unterdr\u00fcckung wirksamer Behandlungen, die erzwungenen experimentellen Genspritzen und die allgegenw\u00e4rtigen Krankheits- und Todesf\u00e4lle etc. f\u00fchren zu einem drastischen Anstieg von Depressionen und Angstst\u00f6rungen. Insbesondere Kinder und Jugendliche leiden unter diesem faschistoiden und menschenverachtenden Coronaregime.", "Jeder, der heute lebt, h\u00e4tte genug Anlass, an einer posttraumatischen Belastungsst\u00f6rung (PTBS) zu leiden. Nach drei Jahren des Grauens ist es nur menschlich, dies hinter sich lassen und vergessen zu wollen.", "Foto: Engin_Akyurt / Engin Akyurt, T\u00fcrk\u00e7e (user_id:3656355.). Quelle: Pixabay. Alle Pixabay-Inhalte d\u00fcrfen kostenlos f\u00fcr kommerzielle und nicht-kommerzielle Anwendungen, genutzt werden - gedruckt und digital. Eine Genehmigung mu\u00df weder vom Bildautor noch von Pixabay eingeholt werden. Auch eine Quellenangabe ist nicht erforderlich. Pixabay-Inhalte d\u00fcrfen ver\u00e4ndert werden. Pixabay Lizenz. >> Foto.", "7. Karikatur: \u00bbDer Auftrag lautete: Macht ALLE zu gl\u00e4ubigen Corona-Zombies mit Nano-Gift in den Adern. Auftragserf\u00fcllung bedeutet: NIE nachlassen. Bildunterschrift: Damit die Krise weitergeht.\u00ab Zu sehen Karl \"Seuchenkalle\" Lauterbach und links daneben Janosch Dahmen (* 6. September 1981 in Berlin), deutscher Arzt, Politiker (B\u00fcndnis 90/Die Gr\u00fcnen) und seit November 2020 Abgeordneter im Bundestag. Er war Mit-Initiator eines gescheiterten Antrags f\u00fcr eine allgemeine \"Impfpflicht\" gegen COVID-19 ab 18 Jahren.", "Karikatur:\u00a0Copyright \u00a9\ufe0f G\u00f6tz Wiedenroth. Zur Person: G\u00f6tz Wiedenroth wird 1965 in Bremen geboren, beginnt seine berufliche Laufbahn als Industrie- und Diplomkaufmann. Kaufm\u00e4nnische Ausbildung bei der Daimler-Benz AG, Niederlassung Hamburg. Es folgten ein Studium der Wirtschaftswissenschaften/ Betriebswirtschaftslehre an der Nordischen Universit\u00e4t Flensburg und der Universit\u00e4t Kiel, Abschlu\u00df dortselbst 1995. Besch\u00e4ftigt sich w\u00e4hrend des Studiums als Kleinunternehmer mit der Zusammenarbeit zwischen Wirtschaft und Kunst, organisiert Seminare, Ausstellungen und Kongresse zum Thema Kulturmanagement auf Schlo\u00df Gl\u00fccksburg in Gl\u00fccksburg. Arbeitet in Flensburg seit 1995 als freier Karikaturist, Cartoonist, Illustrator und Zeichner.", "Seine ersten Karikaturver\u00f6ffentlichungen erscheinen 1989 in der Flensburger Tagespresse. Von 1995 bis 2001 zeichnet er t\u00e4glich f\u00fcr den Karikaturendienst von news aktuell, einer Tochtergesellschaft der Deutschen Presse-Agentur (dpa) in Hamburg. Von 1996 bis 2016 erscheinen landes- und lokalpolitische Karikaturen aus seiner Feder in den Tageszeitungen des Schleswig-Holsteinischen Zeitungsverlags, Flensburg.", "Der von Kindheit an passionierte Zeichner erh\u00e4lt 1997, 2001 und 2008 Auszeichnungsurkunden des \"Deutschen Preises f\u00fcr die politische Karikatur\", verliehen durch die Akademie f\u00fcr Kommunikation in Baden-W\u00fcrttemberg, Stuttgart. >> weiterlesen. Herzlichen Dank f\u00fcr die Freigabe zur Ver\u00f6ffentlichung Ihrer Arbeiten im Kritischen Netzwerk. Quellen: Flickr und HIER."]}}, "recommendations": []}