{"news_outlet": "kritisches_netzwerk", "provenance": "https://kritisches-netzwerk.de/forum/moralische-schande-eu-parlament-predigt-weltweit-rechtsstaatlichkeit", "query_keywords": ["sp", "frankreich", "krieg", "leiche", "amerika", "rechtsstaatlichkeit", "europa", "us", "politik", "spo", "regierung", "linke", "usa", "ss", "demo", "rna", "ns"], "creation_date": "06.02.2019", "last_modified": "06.03.2019", "crawl_date": "31.10.2024", "author_person": ["Helmut S."], "author_organization": [], "news_keywords": ["Anerkennung", "Artikel 233", "Bolivarische Republik Venezuela", "Caracas", "Delcy Rodriguez", "Esteban Gonz\u00e1lez Pons", "EU-Parlament", "Europ\u00e4isches Parlament", "Gruppendenken", "Interimspr\u00e4sident", "Interimsregierung", "John Laughland", "Juan Guaid\u00f3", "Legalit\u00e4t", "Legitimit\u00e4t", "Marine Le Pen", "Nationalversammlung", "Nicol\u00e1s Maduro", "Partido Popular", "Provisional government", "Rechtm\u00e4\u00dfigkeit", "Rechtsstaatlichkeit", "recognition", "Rep\u00fablica Bolivariana de Venezuela", "\u00dcbergangsregierung", "Vargas", "Venezuela"], "content": {"title": "Moralische Schande: EU-Parlament predigt weltweit Rechtsstaatlichkeit", "description": "\"Moralische Schande\" EU-Parlament predigt weltweit Rechtsstaatlichkeit . . . und zerst\u00f6rt dann die Legalit\u00e4t in Venezuela von John Laughland", "body": {"": ["Es ist eine moralische Schande, wenn das EU-Parlament, das der Welt die Notwendigkeit der Achtung der Rechtsstaatlichkeit predigt, mit juristischer Sprache L\u00fcgen \u00fcber die Rechtm\u00e4\u00dfigkeit der Situation in Venezuela erz\u00e4hlt und diese Legalit\u00e4t zerst\u00f6rt.", "Spannende Nachrichten aus Frankreich: Marine Le Pen ist die neue Pr\u00e4sidentin des Landes. Nachdem das Macron-Regime das Land in eine politische Krise gest\u00fcrzt hatte, legte Frau Le Pen am Freitag den Amtseid auf der Place de la Concorde ab, vor einer kleinen Gruppe von Gilets jaunes (Gelbwesten), die speziell f\u00fcr diesen Anlass - mit den Fernsehkameras - zusammengestellt wurden.", "Frau Le Pen erkl\u00e4rte, dass sie gem\u00e4\u00df Artikel 7 der Verfassung der 5. Republik handelte und k\u00fcndigte an, dass Emmanuel Macron nicht mehr im Amt sei. Sicherlich arbeiten die Regierung und der \u00f6ffentliche Dienst, die Polizei und die Streitkr\u00e4fte weiterhin normal, und Herr Macron arbeitet weiterhin wie gewohnt im Elys\u00e9e-Palast, w\u00e4hrend gegen Frau Le Pen wegen finanzieller Unregelm\u00e4\u00dfigkeiten ermittelt wird. Aber da sie sowohl von Russland als auch von China offiziell anerkannt wurde, ist sie nun die legitime Pr\u00e4sidentin Frankreichs geworden.", "Nat\u00fcrlich ist dieses fiktive Szenario l\u00e4cherlich. Aber es ist nicht l\u00e4cherlicher als die Anerkennung von Juan Guaid\u00f3 als Pr\u00e4sident Venezuelas, die vom Europ\u00e4ischen Parlament am 31. Januar, eine Woche nach der Anerkennung durch US-Pr\u00e4sident Donald Trump, beschlossen wurde.", "Tats\u00e4chlich ist das Votum Br\u00fcssels f\u00fcr die Anerkennung von\u00a0Guaid\u00f3 noch absurder als die Anerkennung von Marine Le Pen, denn im Gegensatz zu ihr war Juan Guaid\u00f3 nie ein Kandidat f\u00fcr die Pr\u00e4sidentschaftswahlen seines Landes, geschweige denn in dieses Amt gew\u00e4hlt worden, und bis vor einigen Wochen hatte noch niemand, auch nicht in Venezuela, von ihm geh\u00f6rt.[1]", "Die vom Europ\u00e4ischen Parlament angenommene Entschlie\u00dfung ist eigentlich schlimmer als die \"Anerkennung\" Guaid\u00f3s durch Pr\u00e4sident Trump am 23. Januar. Vier Fraktionen des Europ\u00e4ischen Parlaments, die unabh\u00e4ngig voneinander handeln, bevor sie sich sp\u00e4ter auf eine gemeinsame Entschlie\u00dfung einigen, haben sich zusammengesetzt, um ihre Texte in juristischer Sprache zu formulieren, in denen es hei\u00dft, dass Juan Guaid\u00f3 der legitime Pr\u00e4sident \"gem\u00e4\u00df Artikel 233 der venezolanischen Verfassung\" ist.", "Dass sie dies getan haben und dass der gemeinsame Entschlie\u00dfungsantrag dann von allen au\u00dfer etwa 100 Abgeordneten angenommen wurde, ist ein erschreckendes Beispiel f\u00fcr die Macht des Gruppendenkens. Oder vielleicht ist es nur Unehrlichkeit. Niemand, der jemals Artikel 233 der venezolanischen Verfassung gelesen hat, kann m\u00f6glicherweise zu dem Schluss kommen, dass darin etwas derartiges steht.", "Im Gegenteil, Artikel 233 ist genau derjenige, den Juan Guaid\u00f3 verletzt hat, als er am 23. Januar auf einem \u00f6ffentlichen Platz in Caracas seinen kleinen Trick vorf\u00fchrte, sich selbst zum Pr\u00e4sidenten zu erkl\u00e4ren.", "Die Verfassungen der meisten L\u00e4nder enthalten Artikel wie Artikel 233 der Verfassung der Bolivarischen Republik Venezuela. Es geht darum, was passiert, wenn der Pr\u00e4sident der Republik seine Pflichten nicht erf\u00fcllt [2] oder nicht erf\u00fcllen kann.", "Dieser Artikel listet sechs Umst\u00e4nde auf, unter denen seine Amtszeit verk\u00fcrzt werden kann:", "Keine einzige dieser Bedingungen ist erf\u00fcllt: Pr\u00e4sident Nicol\u00e1s Maduro ist nicht zur\u00fcckgetreten; er ist nicht tot oder untauglich; er wurde weder von den Gerichten noch vom Volk angeklagt. Schlimmer noch, in Artikel 233 hei\u00dft es weiter, wer die Macht \u00fcbernimmt, wenn die Pr\u00e4sidentschaft vakant wird - was nicht der Fall ist - und, raten Sie mal, was? Darin hei\u00dft es, dass es der Vizepr\u00e4sident ist, in diesem Fall Frau Delcy Rodr\u00edguez, und nicht der Pr\u00e4sident der Nationalversammlung (Juan Guaid\u00f3).", "Der einzige Umstand, unter dem der Pr\u00e4sident der Nationalversammlung das Amt \u00fcbernimmt, ist, wenn der Pr\u00e4sident sein Amt nicht angetreten hat. Da Maduro seit 2013 Pr\u00e4sident ist, ist es unm\u00f6glich zu behaupten, dass dies der Fall ist. Am 10. Januar legte er f\u00fcr seine zweite Amtszeit den Eid vor dem Pr\u00e4sidenten des Obersten Gerichtshofs ab.", "Maduros Gegner im EU-Parlament, wie der Leiter der Delegation der Partido Popular, der spanischen konservativen Volkspartei, Esteban Gonz\u00e1lez Pons, behaupten, dass die Inauguration vom 10. Januar ung\u00fcltig war. Zur Unterst\u00fctzung dieser Behauptung zitiert Herr Pons in einem offenen Brief an den Pr\u00e4sidenten des Europ\u00e4ischen Parlaments vom 24. Januar Artikel 231 der Verfassung:", "\"Der gew\u00e4hlte Kandidat tritt sein Amt als Pr\u00e4sident der Republik am 10. Januar des ersten Jahres seiner Verfassungszeit an, indem er vor der Nationalversammlung einen Eid ablegt.\"", "Wenn man Herrn Pons beim Wort nimmt, k\u00f6nnte man vielleicht glauben, dass die Amtseinf\u00fchrung von Maduro tats\u00e4chlich ung\u00fcltig war. Aber die Unehrlichkeit des Herrn Pons l\u00e4sst sich leicht nachweisen: er zitiert n\u00e4mlich nicht den n\u00e4chsten Satz desselben Artikels 231, in dem es hei\u00dft:", "\"Wenn aus irgendeinem Grund die Person, die zum Pr\u00e4sidenten der Republik gew\u00e4hlt wurde, nicht vor der Nationalversammlung vereidigt werden kann, muss sie den Amtseid vor dem Obersten Gerichtshof leisten\".", "Die Form der Amtseinf\u00fchrung, die Maduros Feinde aus der ehemaligen Kolonialmacht Venezuelas in Europa f\u00fcr verfassungswidrig halten, ist in Wirklichkeit in der Verfassung ausdr\u00fccklich vorgesehen.", "Wie Herr Pons auch sehr gut wei\u00df, obwohl er sich daf\u00fcr entscheidet, auch dies vor seinen Lesern zu verbergen, gibt es einen sehr guten \"h\u00f6heren Grund\", warum Maduro nicht vor der Nationalversammlung vereidigt werden konnte. Es handelt sich darum, dass diese 2017 wegen Wahlbetrug aufgel\u00f6st wurde. Die Versammlung hatte Mitglieder vereidigt, deren Wahlen vom Obersten Gerichtshof f\u00fcr ung\u00fcltig erkl\u00e4rt worden waren, der \u00fcbrigens der H\u00fcter der Verfassung ist, wenn es um Wahlstreitigkeiten geht.", "Unter allen anderen Umst\u00e4nden - zum Beispiel in Polen oder in Ungarn - fordern die Mitglieder des Europ\u00e4ischen Parlaments in der Regel, dass die Richter v\u00f6llige Unabh\u00e4ngigkeit und das Recht haben, die Entscheidungen gew\u00e4hlter Versammlungen aufzuheben, wenn sie Gesetze f\u00fcr verfassungswidrig halten.", "In Bezug auf Venezuela hingegen argumentieren die Europaabgeordneten genau umgekehrt: Das Europ\u00e4ische Parlament hat in seiner Entschlie\u00dfung erkl\u00e4rt, dass die (aufgel\u00f6ste) Nationalversammlung das einzige legitime Organ in Venezuela sei, das hei\u00dft, dass der Oberste Gerichtshof keine Legitimit\u00e4t habe.", "Es ist offensichtlich, dass es in Venezuela eine schwere politische Krise gibt, zwischen einer in allgemeiner Wahl gew\u00e4hlten Pr\u00e4sidentschaft und einer politischen Klasse im Parlament, die sich dieser widersetzt. Dass ausl\u00e4ndische M\u00e4chte in eine solche Krise eindringen, ist politisch dumm und im \u00dcbrigen v\u00f6lkerrechtlich v\u00f6llig illegal. Aber wenn ein Organ wie das Europ\u00e4ische Parlament, das die ganze Welt \u00fcber die Notwendigkeit der Achtung der Rechtsstaatlichkeit unterrichtet, mit Hilfe der Rechtssprache L\u00fcgen \u00fcber die Rechtm\u00e4\u00dfigkeit der Situation in einem anderen Land erz\u00e4hlt und diese Legalit\u00e4t zerst\u00f6rt, dann ist das eine moralische Schande.", "John Laughland", "John Laughland, der an der Universit\u00e4t Oxford in Philosophie promoviert und an Universit\u00e4ten in Paris und Rom gelehrt hat, ist Historiker und Spezialist f\u00fcr internationale Angelegenheiten.\u00a0Laughland ist Mitglied des akademischen Beratungsgremiums des Ron Paul Institute.\n___________________", "[1 - Anmerkung von Helmut Schnug]: Diese Aussage von Laughland ist falsch, zumindest was den Bekanntheitsgrad Guaid\u00f3s in Venezuela betrifft. Bei den Parlamentswahlen 2010 in Venezuela wurde Juan Guaid\u00f3 als stellvertretender Bundesabgeordneter f\u00fcr den Bundesstaat Vargas gew\u00e4hlt und bei den Wahlen 2015 mit 26% der Stimmen zum Vollmitglied der Nationalversammlung gew\u00e4hlt. Der venezuelanische Bundesstaat Vargas ist ein verarmtes Gebiet, und die Mehrheit der Arbeitgeber in Vargas sind Regierungsunternehmen; bis zur Wahl von Guaid\u00f3 2015 war die Chavista-Herrschaft im Staat unangefochten.", "Juan Guaid\u00f3 war bis 2019 einer von mehreren Politikern, die sich in einen Hungerstreik begaben, um die Wahlen 2015 zu erzwingen. 2017 wurde er zum Leiter der Rechnungspr\u00fcfungskommission der Nationalversammlung ernannt, 2018 zum Leiter der Opposition der Legislative. Er trug zur Forschung an der University of Arizona bei und gab Analysten Zeugnis \u00fcber die Arbeitsbedingungen lateinamerikanischer Politiker und insbesondere \u00fcber institutionelle Krisen und politischen Wandel.", "In der Nationalversammlung untersuchte Guaid\u00f3 die Korruptionsf\u00e4lle der Maduro-Administration und arbeitete mit unabh\u00e4ngigen Organisationen zusammen, um das der venezolanischen \u00d6ffentlichkeit gestohlene Geld zur\u00fcckzugewinnen. Er nahm an den Protesten 2017 in Venezuela teil und wurde nach dem Schuss mit Gummigeschossen am Hals verletzt.", "Im Januar 2018 wurde er als F\u00fchrer der Mehrheit in der Nationalversammlung vereidigt. Er sprach auf dem lateinamerikanischen Friedensgipfel in Brasilien Anfang August 2018 als Vertreter Venezuelas. In seiner Rede ging es auch um den Kampf f\u00fcr \"Freiheit, Gleichheit und Demokratie\" in Venezuela.", "Im Dezember 2018 wurde Guaid\u00f3 zum Pr\u00e4sidenten der Nationalversammlung Venezuelas gew\u00e4hlt und am 5. Januar 2019 vereidigt. Angeh\u00f6rige von inhaftierten Politikern wurden zur Einweihung eingeladen, die sich auf dem Balkon hinter dem Banner von Juan Requesens versammelten. Guaid\u00f3 ist der J\u00fcngste, der die Opposition Venezuelas f\u00fchrt.", "[2 - Anmerkung von Helmut Schnug]: Zur \"Pflichterf\u00fcllung\" Maduros ein paar kritische Anmerkungen, um der unkritischen, von linken und Sozialismus-affinen Schreiberlingen zelebrierten Herorisierung von Nicol\u00e1s Maduro und Amtsvorg\u00e4nger Hugo Chaves ein paar Fakten entgegenzusetzen >> weiterlesen.", "\u25ba Quellen: Erstver\u00f6ffentlicht am 1. Februar 2019 auf RT >> Artikel, \u00fcbernommen am 2. Februar 2019 auf >> Ron Paul Institute for Peace and Prosperity (http://ronpaulinstitute.org/) >> Artikel.", "Die Weiterverbreitung der Texte auf der Website antikrieg.com ist durchaus erw\u00fcnscht. In diesem Fall bitte die Angabe der Webadresse www.antikrieg.com nicht zu vergessen! Dieser Artikel wurde in deutscher \u00dcbersetzung dort am 04. Februar 2019 freundlicherweise von Klaus Madersbacher / A zur Verf\u00fcgung gestellt.", "ACHTUNG: Die Bilder und Grafiken sind nicht Bestandteil der Originalver\u00f6ffentlichung und wurden von KN-ADMIN Helmut Schnug eingef\u00fcgt. F\u00fcr sie gelten ggf. folgende Kriterien oder Lizenzen, s.u.. Gr\u00fcnf\u00e4rbung von Zitaten im Artikel und einige zus\u00e4tzliche Verlinkungen wurden ebenfalls von H.S. als Anreicherung gesetzt.", "\u25ba Bild- und Grafikquellen:", "1. Marine Le Pen - Au nom du peuple. Urheber: Richard Grandmorin. Quelle: Flickr. Verbreitung mit CC-Lizenz Namensnennung 2.0 Generic (CC BY 2.0).", "2. Karte, die die Anerkennung von Juan Guaid\u00f3 als Interimspr\u00e4sident von Venezuela zeigt. Stand: 05. Februar 2019, 22:31 Uhr. Urheber:\u00a0ZiaLater. Quelle: Wikimedia Commons. Der Urheberrechtsinhaber dieses Werkes ver\u00f6ffentliche es als gemeinfrei. Dies gilt weltweit.", "3. Protestmarsch gegen Maduro am 02. Februar 2019 in Caracas, aufgerufen von Juan Guaido, Interimspr\u00e4sident von Venezuela. Foto: Alex Abello Leiva, im k\u00fcnstlerischen Medium bekannt als Alexcocopro, Fotograf, Filmemacher, Extremsportler, Motivator, Unternehmer, Grafiker und Leiter von digitalen Projekten. Quelle: Wikimedia Commons. Diese Datei ist lizenziert unter der Creative-Commons-Lizenz \u201eNamensnennung \u2013 Weitergabe unter gleichen Bedingungen 4.0 international\u201c."]}}, "recommendations": []}