{"news_outlet": "kritisches_netzwerk", "provenance": "https://kritisches-netzwerk.de/forum/drohen-deutschland-kubanische-verhaeltnisse", "query_keywords": ["sp", "arbeitslosigkeit", "frankreich", "kohleausstieg", "krieg", "klima", "leiche", "amerika", "us", "asien", "politik", "regierung", "schi", "usa", "ss", "ns", "die gr\u00fcnen", "robert habeck"], "creation_date": "26.10.2019", "last_modified": "21.10.2022", "crawl_date": "31.10.2024", "author_person": ["Helmut S."], "author_organization": [], "news_keywords": ["Absatzeinbruch", "Arbeitsplatzverlust", "Arbeitsplatzvernichtung", "Automobilindustrie", "Automobilzulieferer", "Dieselfahrer", "E-Automobile", "E-Mobilist", "E-Mobilit\u00e4t", "Elektroantrieb", "Elektroautos", "Elektrofahrzeuge", "Elektrifizierung", "Elektrifizierungshype", "Elektrifizierungswahn", "Elektrifizierungswahnsinn", "Elektromobilit\u00e4t", "Elektromotor", "Elektrowahn", "Elektrowahnsinn", "Energiearmut", "Fidel Castro", "Geschwindigkeitsbegrenzung", "Havanna", "Klimadiktatur", "Klimagate", "Klimahysterie", "Klimafaschismus", "Klimafaschisten", "Klimakatastrophe", "Klimapaket", "Klimaparanoia", "Klimapopulismus", "Klimapopulisten", "Klimapsychose", "Klimaschizophrenie", "Klimasekte", "Klimaterror", "Klimawahn", "Klimawandel", "Kuba", "Kohleausstieg", "Kohleverstromung", "Ladeinfrastruktur", "Ladepunkte", "Lades\u00e4ulen", "Mobilit\u00e4tskosten", "Obsoleszenz", "Personalabbau", "Planungssicherheit", "Stellenabbau", "Stromversorgung", "Stromzapfs\u00e4ulen", "Stromzapfstellen", "Technologiebruch", "Tempolimit", "Verbrennungsmotor", "Verschmutzungszertifikate", "Versorgungssicherheit", "Zuliefererindustrie"], "content": {"title": "Drohen Deutschland kubanische Verh\u00e4ltnisse?", "description": "Drohen Deutschland kubanische Verh\u00e4ltnisse? von Egon W. Kreutzer, Elsendorf", "body": {"": ["Wann immer Kuba als Filmkulisse auftaucht, erwachen sie wieder zum Leben: Die US-amerikanischen Blechtr\u00e4ume der 50er Jahre. Uralte Karossen, mit Liebe, Fantasie und handgeschnitzten Ersatzteilen am Leben gehalten, rollen auf den Stra\u00dfen Havannas, weil in Fidel Castros kommunistischem Musterstaat der Besitz und der Handel mit Autos nur erlaubt war, wenn diese vor 1959 gebaut worden waren. Das US-Embargo gegen Kuba tat ein \u00dcbriges, um das \u00dcberleben der Uralt-Karossen bis heute zu sichern.", "Niemand sollte glauben, nur weil Havanna von Berlin rund 8.400 km Luftlinie entfernt ist, k\u00f6nnte unserer sch\u00f6nen Heimat, deren Nationalhymne auch \u201eAu_to_bahn und Blech und Vo_holl_gas\u201c lauten k\u00f6nnte, derartiges Leid niemals widerfahren. Es kann! Es kann sogar noch schlimmer!", "Castro hat den Handel und den Besitz von Autos die j\u00fcnger waren als 1959 verboten. Unsere Klimapakete-Schn\u00fcrer zu Berlin zielen darauf ab, die Nutzung von Autos, die \u00e4lter sind als Baujahr 2030, schon heute zu untersagen, zumindest zu erschweren und wo es geht, einzuschr\u00e4nken.", "Diesen obskuren Satz lassen Sie sich mal gen\u00fcsslich auf der Zunge zergehen! Sonst gibt er seine Bedeutung n\u00e4mlich gar nicht preis!", "Das, womit wir als \u201eRegierte\u201c derzeit m\u00f6glichst vern\u00fcnftig umzugehen haben, ist die von den Regierenden zerst\u00f6rte, mittelfristige Planungssicherheit. Sicher ist zwar seit gestern, dass in den n\u00e4chsten Jahren die Mobilit\u00e4tskosten derjenigen Mitb\u00fcrger, die noch ein Fahrzeug mit Verbrennungsmotor nutzen, durch \u201eVerschmutzungszertifikate\u201c Schritt f\u00fcr Schritt in die H\u00f6he getrieben werden, aber damit endet das Terrain der sicheren Entscheidungsgrundlagen auch schon.", "Der Pkw mit Elektromotor, der in punkto Anschaffungskosten, Betriebskosten, Zuverl\u00e4ssigkeit, Reichweite und stets schneller Verf\u00fcgbarkeit mit den existierenden Pkws mit Verbrennungsmotor wirklich gleichziehen k\u00f6nnte, ist noch in keiner automobilen Klasse verf\u00fcgbar.", "Der Aufbau der Ladeinfrastruktur f\u00fcr den Pkw mit Elektromotor steht noch in den Anf\u00e4ngen. Unterwegs rechtzeitig die rettende Lades\u00e4ule zu finden, ist mit \u201eVerbrenner-Gewohnheiten\u201c nicht einfach, um nicht zu sagen, kaum m\u00f6glich, und wo der liegen gebliebene Dieselfahrer sich ein paar Liter Sprit im Kanister von der Tankstelle holen kann, kann der E-Mobilist nur noch dumm gucken und auf den Abschleppdienst warten.", "Die Anstrengungen, jetzt in jedes Auto an Stelle des Treibstofftanks eine wiederaufladbare Batterie einzubauen, erinnern bedenklich an die Anstrengungen, die so genannte Energiesparlampe in den Markt zu dr\u00fccken, bevor die LEDs die Beleuchtungswelt eroberten. Was, wenn das Batterieauto in drei oder vier Jahren so tot ist, wie heute die vor Kurzem noch zur gro\u00dffl\u00e4chigen Verteilung von Quecksilber per Gl\u00fchlampenverbot in den Markt gedr\u00fcckte Energiesparlampe? Was, wenn sich doch die Brennstoffzelle durchsetzt, oder die Gasturbine \u2026?", "Wir wissen es nicht.", "Ich bin \u00fcberzeugt: Im Kanzleramt und im Reichstag wissen sie es auch nicht.", "Dort geht es nur darum, in einem engen und weithin ges\u00e4ttigten Markt per Technologiebruch (durch geplante und gesetzlich vorgeschriebene, vorzeitige Obsoleszenz der Pkw-Flotte) neue Wachstumsenergien freizusetzen, wie sie sonst nur durch kriegerische Zerst\u00f6rungsakte erzeugt werden k\u00f6nnten.", "Leider ist die Liste der Unsicherheiten mit der Ladeinfrastruktur nicht am Ende. Vollkommen unklar ist heute auch immer noch, wo der Strom herkommen soll, der eine Flotte von E-Automobilen antreiben soll, wenn diese sich einmal aus dem Nischendasein befreit haben sollten.", "Da m\u00f6ge jetzt bitte niemand schulmeisterlich aufs Ausland verweisen, wo man es doch auch schafft. Niemand da drau\u00dfen hat sich mit Atom- und Kohleausstieg derart in das Gef\u00e4ngnis der Energiearmut man\u00f6vriert, wie wir Deutschen.", "Die deutsche Stromversorgung ist \u2013 politisch gewollt \u2013 vom Status hoher Versorgungssicherheit mit ausreichenden Kraftwerksreserven unversehens in den Status gerade noch ausreichender Versorgungssicherheit mit unzureichenden Kraftwerksreserven \u00fcberf\u00fchrt worden. Dass wir daf\u00fcr in Deutschland als Endkunden die h\u00f6chsten Strompreise zu bezahlen haben, illustriert den Irrsinn zus\u00e4tzlich, ist aber im Hinblick auf die E-Auto-Quote gar nicht relevant.", "Fakt ist: Wir haben die Stromerzeugungskapazit\u00e4ten, die erforderlich w\u00e4ren, um eine Pkw-Flotte mit einer tats\u00e4chlich CO2-Emissions-relevanten E-Automobil-Quote betreiben zu k\u00f6nnen, schlicht und einfach nicht verf\u00fcgbar, und die Kapazit\u00e4ten, \u00fcber die wir verf\u00fcgen, sind zu einem hohen Anteil (40%) extrem witterungsabh\u00e4ngig, also keineswegs zuverl\u00e4ssig nutzbar.", "Fakt ist ferner: Selbst wenn wir \u00fcber die notwendigen Stromerzeugungskapazit\u00e4ten verf\u00fcgten, k\u00e4me der Strom nicht dort an, wo die E-Automobile aufgeladen werden m\u00fcssten.", "Wer derzeit auch immer vor der Entscheidung steht, einen Neuwagen anzuschaffen, steckt im Dilemma, nicht zu wissen, wie lange ein Fahrzeug mit Verbrennungsmotor \u00fcberhaupt noch genutzt werden kann, ganz egal, ob Diesel oder Benziner, und zugleich nicht zu wissen, wie sich die E-Mobilit\u00e4t entwickeln wird und ob es irgendwann zu gleichwertigen oder gar besseren Antriebskonzepten kommt, als den bestehenden.", "Die beste Entscheidung in dieser Situation lautet: Abwarten! Wenn irgend m\u00f6glich abwarten, bis auf bessere Entscheidungsgrundlagen zur\u00fcckgegriffen werden kann.", "\u25ba Die in Deutschland endmontierende Automobilindustrie sieht das Desaster kommen.", "Auftragsverhandlungen mit den Zulieferern haben Letzteren die Tr\u00e4nen in die Augen getrieben und zu beherzten Sparma\u00dfnahmen gef\u00fchrt. Gie\u00dfereien, die Motorbl\u00f6cke f\u00fcr Verbrenner gegossen haben, haben den Gang zum Insolvenzrichter angetreten. Maschinen- und Anlagebauer, die emsig damit besch\u00e4ftigt waren, Fabriken umzur\u00fcsten und Montagestra\u00dfen zu optimieren, sitzen best\u00fcrzt vor leeren Auftragsb\u00fcchern. Spezialisten f\u00fcr Getriebe und Zahnr\u00e4der wissen bereits, dass sie und ihre Fertigungsst\u00e4tten \u00fcberfl\u00fcssig sind, weil der Elektromotor in weiten Drehzahlbereichen ganz ohne Getriebe die volle Leistung abliefern kann.", "Zubeh\u00f6rteilchen, wie Benzinpumpen, Einspritzpumpen, Z\u00fcndkabel, Auspuffanlagen und Katalysatoren \u2013 \u00fcber alledem macht sich bereits Verwesungsgeruch breit \u2013 und Zigtausende Besch\u00e4ftigte der Branche richten sich auf Arbeitslosigkeit und Hartz-IV ein. Was sich da alleine in den letzten vier, f\u00fcnf Wochen abgespielt hat, finden Sie en detail in meiner am 21. September 2019 wieder ins Leben gerufenen Statistik der Arbeitsplatzvernichtung in Deutschland.", "Noch glaubt man, der Transformationsprozess werde per Saldo nur rund 120.000 Arbeitspl\u00e4tze in der deutschen Automobilindustrie kosten, doch dabei hat man meines Erachtens den Fokus zu eng gesetzt. Dass die Inlandsproduktion von Pkws von Anfang 2017 bis zum Herbst 2019 ziemlich kontinuierlich um rund 10 Prozent zur\u00fcckgegangen ist, das ist keine vor\u00fcbergehende Schw\u00e4che sondern ein sich verst\u00e4rkender Trend.", "Wenn berechnet wurde, dass rund 230.000 Jobs rings um den Verbrennungsmotor im Pkw verloren gehen, und rund 110.000 neue Jobs mit E-Antriebs-Qualifikation gebraucht w\u00fcrden, dann handelt es sich um Zahlen, die sich nur aus den technologischen Gegebenheiten speisen. Nicht ber\u00fccksichtigt ist der zu erwartende massive Absatzeinbruch bei den deutschen Herstellern, die mit dem Umstieg auf die E-Mobilit\u00e4t eines ihrer herausragenden Alleinstellungsmerkmale verlieren, n\u00e4mlich Spitzentechnologie im Bereich Verbrennungsmotor, welche in Bezug auf Leistung, Lebensdauer, Verbrauch und Gewicht in der Einheit \u201eAntriebsstrang\u201c, in einem sonst nirgends erreichten Optimum in das Mobilit\u00e4tsvehikel des Otto Normalverbraucher integriert worden war.", "Beim E-Pkw schrumpft dieses mechatronische Kunstwerk auf einen technisch einfach zu realisierenden Elektromotor und so etwas Triviales zusammen, wie es der Regeltrafo an der Spielzeugeisenbahn ist. Das kann jeder. Vor allem k\u00f6nnen das weltweit viele Hersteller sehr viel billiger, weil L\u00f6hne und Arbeits- und Umweltstandards nicht an das deutsche Niveau heranreichen. Produkte, bei denen das \u201eMade in Germany\u201c f\u00fcr den Anwender aber keinen erkennbaren Mehrnutzen mehr bringt, verlieren schnell das Ansehen bei den Kunden. Da geht es Automobilen nicht anders als den Ger\u00e4ten der Unterhaltungselektronik, den optischen und feinmechanischen Wunderwerken der Foto- und Filmkameras und vielen anderen Produkten, die in Deutschland \u2013 au\u00dfer in Nischen \u2013 l\u00e4ngst nicht mehr hergestellt werden.", "Das zweite Alleinstellungsmerkmal deutscher Pkws ist die weltweit bewunderte Tatsache, dass diese Automobile aus einem Land kommen, in dem man auf den Autobahnen keiner Geschwindigkeitsbegrenzung unterliegt. Autos, die auf diesen Stra\u00dfen bestehen, werden automatisch f\u00fcr besser, ausgereifter und sicherer gehalten, als die jener Hersteller, f\u00fcr die zuhause bei 110, 120 oder 130 km/h das polizeilich durchgesetzte Ende der Fahnenstange erreicht ist.", "Die letzte Attacke der Gr\u00fcnen auf dieses Alleinstellungsmerkmal, das m.E. alleine mindestens 50.000 Arbeitspl\u00e4tze in der deutschen Automobilindustrie sichert, konnte im Deutschen Bundestag gerade noch einmal abgewehrt werden. Ich f\u00fcrchte jedoch, dass das Ende dieser Freiheit zum Greifen nahe ist.\u00a0 In zwei Jahren droht nach heutigen Umfrageergebnissen eine schwarz-gr\u00fcne Bundesregierung \u2013 und die kommt nur zustande, wenn den Gr\u00fcnen schon auf Seite 1 der Koalitionsvereinbarung eine allgemeine Geschwindigkeitsbegrenzung auf den Autobahnen zugesichert wird.", "Deutsche Elektromobile, die \u2013 weil sie sonst die versprochenen, notwendigen Reichweiten nicht einhalten k\u00f6nnen \u2013 auch auf Autobahnen nur 120 km/h schnell sein d\u00fcrfen, l\u00e4uten das Ende der deutschen Automobilindustrie ein. Sicherlich wird es weiterhin eine Marke VW geben, es wird Audi, BMW und Daimler geben, doch deren Weltmarktums\u00e4tze werden massiv einbrechen und was im Ausland noch zu verkaufen ist, wird von Weltmarktfabriken in Mexiko, Brasilien, USA, China und Russland produziert. In den deutschen Markt brechen die preiswerteren Ausl\u00e4nder ein, wie schon einmal in den 80er Jahren die Japaner, doch diesmal haben wir ihnen nichts entgegen zu setzen, au\u00dfer \u201eZ\u00f6llen\u201c. Doch wer, in Deutschland, will sich schon an Trump ein Beispiel nehmen?", "So unerfreulich das zuletzt gezeichnete Szenario auch erscheint, dass es so eintreten kann, ist wenig wahrscheinlich, weil das Problem der Bereitstellung elektrischer Energie nach wie vor nicht gel\u00f6st sein wird. Ein Problem, das mit der endg\u00fcltigen Abschaltung der letzten AKW-Bl\u00f6cke 2022 selbst dann zu erheblichen Schwierigkeiten bei der Versorgungssicherheit f\u00fchren wird, wenn bis dahin auch die letzten industriellen Gro\u00dfverbraucher ihre deutschen Produktionsst\u00e4tten aufgegeben haben sollten.", "Wenn auch der Ausstieg aus der Kohleverstromung erst 2038 abgeschlossen sein soll: Begonnen wird er schon jetzt, und mit jedem konventionellen Kraftwerk, das vom Netz geht, fehlen uns bei Dunkelheit oder Windstille erhebliche Strommengen.", "Windstille? Wie viel Leistung der bringt? Die Antwort, mein Kind, wei\u00df ganz allein der Wind \u2026", "Der Wind kann kr\u00e4ftig wehen wenn die Sonne kr\u00e4ftig scheint, er kann kr\u00e4ftig wehen, wenn die Sonne nicht scheint, er kann nicht wehen, wenn die Sonne kr\u00e4ftig scheint und er kann nicht wehen, wenn die Sonne nicht scheint. Addiert man die Windleistung zur Solarstromleistung erf\u00e4hrt die Leistungskurve eine durchaus nicht wegzuleugnende Gl\u00e4ttung. Es gibt schlie\u00dflich folgende Paarungen:", "Wenn uns die n\u00e4chste Dunkelflaute dann trifft, wenn die franz\u00f6sischen Kernkraftwerke kaum nachkommen, den Strom f\u00fcr die Elektroheizungen der Franzosen bereitzustellen, dann sind wir in punkto Versorgungssicherheit schon einmal hinter den aktuellen Stand Kubas zur\u00fcckgefallen.", "Und was werden wir auf unseren Stra\u00dfen, au\u00dferhalb der von der Deutschen Umwelthilfe erstrittenen Fahrverbotszonen sehen?", "Pkws, mit Diesel- und Verbrennungsmotoren, deren Anteil am Gesamtbestand von Baujahr zu Baujahr r\u00fcckl\u00e4ufig geworden ist. Ab dem Bj. 2020 wird ein j\u00e4hrlicher R\u00fcckgang der Neuzulassungen von Pkws mit Verbrennungsmotoren von 20 bis 30 Prozent zu beobachten sein, der jedoch durch E-Fahrzeuge noch nicht einmal zur H\u00e4lfte kompensiert wird.", "Um 2030 herum wird es in Deutschland vergleichsweise so \u201emodern\u201c aussehen, wie auf Kuba um 1970 herum. Die deutsche Automobilindustrie wird dann, einschlie\u00dflich der verbliebenen Zulieferer, in Deutschland \u2013 statt rund 800.000 \u2013 gerade noch 350.000 bis 400.000 Mitarbeiter besch\u00e4ftigen.", "Aber, von Kuba lernen, hei\u00dft immer noch: Siegen lernen!", "Die von der Automobilindustrie freigestellten Arbeiter k\u00f6nnen im Tabakanbau und in der Herstellung hochwertiger Zigarren leicht auf neue, arbeitsintensive Jobs umgeschult werden. Das konnten wir n\u00e4mlich schon mal ganz gut. Und weil bei uns wegen der Dekarbonisierung \u00fcberall Rauchverbot gilt, kann der ganze Segen in den Export.", "Lang lebe die deutsch-kubanische Freundschaft! (>> MDR ZEITREISE)", "\u00dcbrigens: Das ist momentan mein Best-case-Szenario. Schlimmer geht immer!", "\u201e\u00dcber Kuba lacht die Sonne, \u00fcber uns die ganze Welt.\u201c", "Egon W. Kreutzer, Elsendorf", "\u25ba Quelle: Der Artikel wurde am 24. August 2019 erstver\u00f6ffentlicht auf Egon W. Kreutzers Webseite\u00a0egon-w-kreutzer.de >> Artikel. F\u00fcnf Abs\u00e4tze wurden aus einem anderen Artikel des selben Autors hierhinein von H.S. \u00fcbertragen und integriert.", "ACHTUNG: Die Bilder und Grafiken sind nicht Bestandteil der Originalver\u00f6ffentlichung und wurden von KN-ADMIN Helmut Schnug eingef\u00fcgt. F\u00fcr sie gelten ggf. folgende Kriterien oder Lizenzen, s.u.. Gr\u00fcnf\u00e4rbung von Zitaten im Artikel und einige zus\u00e4tzliche Verlinkungen wurden ebenfalls von H.S. als Anreicherung gesetzt.", "\"Mikromobilit\u00e4t: Da rollt noch was. Wie sieht es mit der Umweltfreundlichkeit der E-Roller aus?\" von Annette Jensen >> weiter.", "\u25ba Bild- und Grafikquellen:", "1. US-amerikanische Amischlitten (Uraltkarossen der 40er und 50er Jahre) pr\u00e4gen noch immer das Stadtbild von Kuba, speziell das der Landeshauptstadt Havanna. Foto: ID 12019. Quelle: Pixabay. Alle Pixabay-Inhalte d\u00fcrfen kostenlos f\u00fcr kommerzielle und nicht-kommerzielle Anwendungen, genutzt werden - gedruckt und digital. Eine Genehmigung mu\u00df weder vom Bildautor noch von Pixabay eingeholt werden. Auch eine Quellenangabe ist nicht erforderlich. Pixabay-Inhalte d\u00fcrfen ver\u00e4ndert werden. Pixabay Lizenz. >> Foto.", "2. Verbastelte Amischlitten der US-Marken Chevy, Buick, Dodge, Plymouth, Ford und Cadillac sind \u00fcberlebende Saurier des vorrevolution\u00e4ren Kubas. Preiswerte Importmarken aus Frankreich und Asien verdr\u00e4ngen nun diese Prachtkarossen, blecherne Symbols einstigen Wohlstands der Reichen der Vierziger und F\u00fcnfziger und Ausdruck l\u00e4ngst vergangener Macht. Foto: caroval78. Quelle: Pixabay. Alle Pixabay-Inhalte d\u00fcrfen kostenlos f\u00fcr kommerzielle und nicht-kommerzielle Anwendungen, genutzt werden - gedruckt und digital. Eine Genehmigung mu\u00df weder vom Bildautor noch von Pixabay eingeholt werden. Auch eine Quellenangabe ist nicht erforderlich. Pixabay-Inhalte d\u00fcrfen ver\u00e4ndert werden. Pixabay Lizenz. >> Foto.", "3. Grobes und prinzipielles Schema der Stromversorgung in Deutschland. Der weit gefasste Begriff Stromnetz bezeichnet in der elektrischen Energietechnik ein Netzwerk aus elektrischen Stromleitungen wie Freileitungen und Erdkabeln und die dazugeh\u00f6rigen Einrichtungen wie Schalt-, Umspannwerke und die daran angeschlossenen Kraftwerke und Verbraucher. Urheber: Stefan Riepl (Quark48), Hintergrund weiss gef\u00e4rbt von Leon. Quelle: Wikimedia Commons. Diese Datei ist unter der Creative-Commons-Lizenz \u201eNamensnennung \u2013 Weitergabe unter gleichen Bedingungen 2.0 Deutschland\u201c\u00a0(CC BY-SA 2.0 DE) lizenziert.", "4. Job search. Foto: kalhh. Quelle: Pixabay. Alle Pixabay-Inhalte d\u00fcrfen kostenlos f\u00fcr kommerzielle und nicht-kommerzielle Anwendungen, genutzt werden - gedruckt und digital. Eine Genehmigung mu\u00df weder vom Bildautor noch von Pixabay eingeholt werden. Auch eine Quellenangabe ist nicht erforderlich. Pixabay-Inhalte d\u00fcrfen ver\u00e4ndert werden. Pixabay Lizenz. >> Foto.", "5. Annalena Charlotte Alma Baerbock (* 15. Dezember 1980 in Hannover) ist eine deutsche Politikerin (B\u00fcndnis 90/Die Gr\u00fcnen). Seit dem 27. Januar 2018 ist sie neben Robert Habeck Bundesvorsitzende der Gr\u00fcnen. Baer schie\u00dft Bock bei Kobold-Recycling >> weiter. In zwei Jahren droht nach heutigen Umfrageergebnissen eine schwarz-gr\u00fcne Bundesregierung nach dem Motto \"schlimmer geht immer\". Bildbearbeitung: Wilfried Kahrs (WiKa).", "6. Habano, als Havanna-Zigarre oder kurz die Havanna bekannt, ist die Bezeichnung f\u00fcr eine aus Kuba stammende und aus kubanischem Tabak hergestellte Zigarre. Der exklusive Vertrieb dieser Zigarren liegt bei der Firma Habanos SA.\u00a0Foto: dMz / D Mz, Sonthofen. Quelle: Pixabay. Alle Pixabay-Inhalte d\u00fcrfen kostenlos f\u00fcr kommerzielle und nicht-kommerzielle Anwendungen, genutzt werden - gedruckt und digital. Eine Genehmigung mu\u00df weder vom Bildautor noch von Pixabay eingeholt werden. Auch eine Quellenangabe ist nicht erforderlich. Pixabay-Inhalte d\u00fcrfen ver\u00e4ndert werden. Pixabay Lizenz. >> Foto."]}}, "recommendations": []}