{"news_outlet": "kritisches_netzwerk", "provenance": "https://kritisches-netzwerk.de/forum/die-sehnsucht-nach-der-freien-zeit-ausufernde-arbeit-macht-krank", "query_keywords": ["sp", "familie", "us", "schi", "usa", "ss", "demo", "rna", "ns"], "creation_date": "11.10.2019", "last_modified": "16.10.2019", "crawl_date": "31.10.2024", "author_person": ["Helmut S."], "author_organization": [], "news_keywords": ["40-Stunden-Woche", "Alltagspflichten", "Alltagsstress", "Arbeitsbelastung", "Arbeitsdruck", "Arbeitszeiten", "Arbeitszeitgestaltung", "Arbeitszeitreduzierung", "Arbeitsverdichtung", "Arbeitszeitverk\u00fcrzung", "Arbeitszeitregelung", "Dauerstress", "Demografie-Tarifvertrag", "Effizienzdenken", "Entspannung", "Erholungsphasen", "Erreichbarkeit", "Extra-Freizeit", "Extraurlaub", "Freizeit", "Gesundheitbelastung", "Gesundheitsgef\u00e4hrdung", "Gudrun Giese", "Kar\u014dshi", "k\u00f6rperliche Belastung", "kreativer Zustand", "Kreativit\u00e4tsphasen", "Lothar Schr\u00f6der", "Mu\u00dfe", "Nachtarbeit", "Nichterreichbarkeit", "Nichtstun", "Olaf Georg Klein", "Personalmangel", "Peter Bremme", "Pflegeberufe", "psychische Belastung", "Recht auf Nichterreichbarkeit", "Regeneration", "Regenerieren", "Rhein-Neckar-Verkehr GmbH", "RNV", "Rufbereitschaft", "Ruhephasen", "Ruhezeiten", "Schichtarbeit", "st\u00e4ndige Erreichbarkeit", "st\u00e4ndige Verf\u00fcgbarkeit", "Teillohnausgleich", "\u00dcberarbeiten", "\u00dcberarbeitung", "\u00dcberstunden", "Urlaubstage", "ver.di", "Verdi", "Vereinte Dienstleistungsgewerkschaft", "Wechselschichtdienst", "Work-Life-Balance", "Zeitwohlstand"], "content": {"title": "Die Sehnsucht nach der freien Zeit. Ausufernde Arbeit macht krank", "description": "Die Sehnsucht nach der freien Zeit Ausufernde Arbeit macht krank Doch die Zeit f\u00fcr Mu\u00dfe kommt uns immer mehr abhanden von Gudrun Giese", "body": {"": ["Wer kennt sie nicht, die sch\u00f6ne Vision von einem langen, freien Tag in der H\u00e4ngematte mit einem guten Buch und kalten Getr\u00e4nken? Oder die Erinnerung an ein wirklich intensives und wichtiges Gespr\u00e4ch mit der besten Freundin, bei dem jeder Gedanke an Zeit verloren gegangen war? Doch viel zu oft fehlen Mu\u00dfe und Entspannung im Tagesverlauf zwischen Erwerbsarbeit, Betreuungspflichten und privaten Terminen. Dabei ist Mu\u00dfe, wie der Berliner Autor Olaf Georg Klein im Zeitpolitischen Magazin Ende 2018 schreibt, \u201enicht einfach nur ein ,Nichtstun\u2018, wie immer suggeriert wird, sondern ein kreativer Zustand\u201c.", "Doch Zeit f\u00fcr Mu\u00dfe ist f\u00fcr viele Menschen rar. Der Alltag ist f\u00fcr die meisten von Pflichten bestimmt, vorhandene Zeit wird f\u00f6rmlich aufgefressen. Momente der Ruhe und Raum f\u00fcr Kreativit\u00e4t bleiben da auf der Strecke. Das bleibt nicht ohne Folgen. Wer st\u00e4ndig hetzen muss, im Wechselschichtdienst oder nach Feierabend arbeitet, Kinder oder pflegebed\u00fcrftige Angeh\u00f6rige betreut, der sp\u00fcrt \u00fcber kurz oder lang die k\u00f6rperlichen und psychischen Folgen. Gesundheitlich belastend sind aber auch unfreiwillige Teilzeit oder geringf\u00fcgige Arbeit, denn wenn der Unterhalt nicht sicher ist, dann gibt es keine Entspannung. Auch dann bleibt die Mu\u00dfe auf der Strecke.", "\u25ba Fr\u00fcher aussteigen", "Wer es sich jedoch leisten und w\u00e4hlen kann, der nimmt meist lieber Freizeit statt mehr Geld. Immer mehr Besch\u00e4ftigte entscheiden sich f\u00fcr zus\u00e4tzliche freie \u00adTage statt f\u00fcr mehr Entgelt. Im Organi\u00adsationsbereich von ver.di gibt es in\u00adzwischen mehrere ausgehandelte Tarifvertr\u00e4ge, die solche Extra-Freizeit erm\u00f6glichen und regeln. Etwa im seit 2016 geltenden Demografie-Tarifvertrag, den ver.di mit der Rhein-Neckar-Verkehr (rnv) GmbH ausgehandelt hat und der sehr gut bei den \u00e4lteren Besch\u00e4ftigten ankommt. So freut sich Heinrich Wohlfahrt in diesem Jahr besonders auf seinen Geburtstag im Oktober. Denn es ist sein 55zigster, und damit hat der langj\u00e4hrige Mitarbeiter und Betriebsrat der rnv Anspruch auf zus\u00e4tzliche freie Tage nach dem Demografie-Tarifvertrag. \u201eDas ist eine tolle Sache\u201c, sagt er. \u201eF\u00fcr drei Prozent weniger Lohn im Jahr gibt es anfangs 6,5 freie Tage extra. Mit 64 komme ich auf das Maximum von 52 freien Tagen \u2013 zus\u00e4tzlich zum Urlaub.\u201c", "Rund 80 Prozent der rnv-Besch\u00e4ftigten ab 55 Jahren haben sich f\u00fcr mehr freie Zeit entschieden. Das geht aber nicht zu Lasten der \u00fcbrigen Belegschaft, weil ver.di mit der Arbeitgeberseite ausgehandelt hat, dass zum Ausgleich weiteres Personal eingestellt wird. Heinrich Wohlfahrt kann also demn\u00e4chst mit allerbestem Gewissen seine freien Tage genie\u00dfen, und er geh\u00f6rt zu den Menschen, die gut abschalten k\u00f6nnen. \u201eGartenarbeit und H\u00fchner sind meine Hobbys, dabei entspanne ich. Und nach dem Rasenm\u00e4hen und Unkrautj\u00e4ten verbringe ich auch gerne mal ein St\u00fcndchen im Liegestuhl.\u201c", "\u25ba Urlaub verl\u00e4ngern", "F\u00fcr einen Extraurlaub k\u00f6nnen nun auch Mitarbeiter*innen beim T\u00dcV Bund einen von ver.di ausgehandelten neuen Tarifvertrag nutzen: Die ver.di-Mitglieder unter den rund 10.000 dort besch\u00e4ftigten M\u00e4nnern und Frauen k\u00f6nnen w\u00e4hlen, ob sie 2019 eine Einmalzahlung in H\u00f6he von 1.250 Euro oder bis zu f\u00fcnf zus\u00e4tzliche Urlaubstage haben wollen. Etwas mehr als 60 Prozent der ver.di-Mitglieder beim T\u00dcV Bund haben inzwischen freie Tage f\u00fcr 2019 beantragt, sagt Peter Bremme, der als Leiter des Fachbereichs 13 bei ver.di Hamburg an den Verhandlungen teilgenommen hat.", "Und es gibt weitere Beispiele zur besseren Gestaltung der Arbeitszeit. So hat ver.di bei der Telekom einen Tarifvertrag abgeschlossen, der den Besch\u00e4ftigten mehr Geld und zus\u00e4tzlich 14 freie Tage pro Kalenderjahr bringt. ver.di-Mitglieder, die in Seeh\u00e4fen arbeiten, k\u00f6nnen zwischen einem zus\u00e4tzlichen freien Tag oder einem Zuschuss in die betriebliche Altersvorsorge w\u00e4hlen.", "Bei E.ON sind ver.di-Mitglieder zus\u00e4tzlich zwei Tage freigestellt. Und bei Media Broadcast hat ver.di bei Teillohnausgleich die Arbeitszeit verk\u00fcrzt, um betriebsbedingte Entlassungen zu verhindern.", "Dar\u00fcber hinaus hat ver.di im Juni und Juli eine Befragung bei den Besch\u00e4ftigten im \u00f6ffentlichen Dienst, der Deutschen Rentenversicherung und der Bundesagentur f\u00fcr Arbeit vorgenommen, um herauszufinden, was sie sich w\u00fcnschen, ob mehr Geld, mehr Freizeit oder beides kombiniert. Auch dort w\u00fcnschen sich viele Besch\u00e4ftigte mehr Freizeit, wenn sie es sich finanziell leisten k\u00f6nnen.", "\u25ba Die Feinde der Mu\u00dfe", "Der wachsende Wunsch nach mehr Freizeit verweist auch auf die stetige Arbeitsverdichtung. Seit wir den Laptop mit ans Bett nehmen k\u00f6nnen, ist bis kurz vor dem Schlaf noch nicht mit dem Arbeiten Schluss. ver.di-Bundesvorstandsmitglied Lothar Schr\u00f6der schreibt dazu im Jahrbuch Gute Arbeit f\u00fcr 2018, dass es \u201eseit l\u00e4ngerem eine faktische Ausdehnung von Arbeitszeiten und arbeitsdominierten Zeiten zu verzeichnen\u201c gebe. Immer mehr Besch\u00e4ftigte arbeiteten ergebnisorientiert, wobei die vereinbarte Arbeitszeit oft deutlich \u00fcberzogen w\u00fcrde. Und so verharre die Summe der \u201ein Deutschland Jahr f\u00fcr Jahr geleisteten \u00dcberstunden (\u2026) stabil bei rund 1,8 Milliarden, was umgerechnet 45 Millionen 40-Stunden-Wochen entspricht\u201c. Dazu komme das Problem der st\u00e4ndigen Erreichbarkeit, das die Gesundheit belaste, so \u00adLothar Schr\u00f6der. Und er res\u00fcmiert: \u201eDie gesetzliche Verankerung eines Rechts auf Nichterreichbarkeit ist dringlicher denn je, keinesfalls darf Erreichbarkeit st\u00e4ndige Verf\u00fcgbarkeit bedeuten.\u201c", "Feierabend, Nachtruhe, Wochenende, das sind Zeiten, in denen jeder gerne abschalten m\u00f6chte. In manchen Berufen geh\u00f6rt allerdings die Erreichbarkeit zu ung\u00fcnstigen Zeiten wie in der Nacht, an Wochenenden und Feiertagen zur Arbeit zwingend dazu. Frank Hartmann (Name ge\u00e4ndert) ist seit 20 Jahren Pfleger in \u00adeinem Berliner Vivantes-Krankenhaus. Er arbeitet im Funktionsbereich der Kardiologie, der zwar nicht rund um die Uhr besetzt ist, aber bei Notf\u00e4llen wie einem Herzinfarkt so schnell wie m\u00f6glich die Arbeit aufnehmen muss. Das bedeutet regelm\u00e4\u00dfige Rufbereitschaft, die die \u00adbetroffenen Besch\u00e4ftigten auf Dauer \u00aderheblich belastet. \u201eManchmal bin ich regelrecht froh, wenn ich tats\u00e4chlich zum Einsatz gerufen werde\u201c, sagt Frank Hartmann. \u201eAn einem Wochenende mit Rufdienst bin ich n\u00e4mlich auch im Dauerstress, wenn das Rufdiensthandy kein einziges Mal klingelt.\u201c", "Zu schaffen macht Frank Hartmann und seinen Kolleg*innen aber auch der Personalmangel in der Abteilung. So kann es passieren, dass er nach einem n\u00e4cht\u00adlichen Rufdiensteinsatz am folgenden Arbeitstag nicht frei machen kann, wie es in der Abteilung eigentlich \u00fcblich ist, sondern morgens den Dienst antritt. \u201eWenn gerade eine Kollegin im Urlaub und ein anderer Kollege krank ist, komme ich nat\u00fcrlich zur Arbeit.\u201c Mit dieser Einstellung ist er nicht alleine. Gerade im Pflegebereich, wo es um akute Krankheiten geht, arbeiten viele Besch\u00e4ftigte oft bis zur eigenen Gesundheitsgef\u00e4hrdung.", "Der Berliner Autor und Coach Olaf Georg Klein, der sich seit langem mit den Themen Zeit und Mu\u00dfe befasst, stellt in seinem eingangs erw\u00e4hnten Aufsatz f\u00fcr das Zeitpolitische Magazin fest, dass \u00adMu\u00dfe als Gegenkonzept zum heute so verbreiteten Effizienzdenken gelten k\u00f6nne. Gehofft h\u00e4tten die Menschen, dass sie schneller mit ihren Aufgaben fertig werden, wenn sie sie effizient angehen. Doch diese Hoffnung hat sich nicht erf\u00fcllt. \u201eNur leider ist uns die Mu\u00dfe dar\u00fcber fast vollkommen abhandengekommen\u201c, stellt er fest. \u201eDenn einerseits geht die ,eingesparte\u2018 Zeit auf merkw\u00fcrdige \u00adWeise immer sofort wieder verloren und andererseits verschwindet die Mu\u00dfe aus den T\u00e4tigkeiten selbst.\u201c", "Die Vision vom aufgabenfreien Tag in der H\u00e4ngematte sollte vielleicht einfach mal in die Tat umgesetzt werden \u2013 ganz ohne schlechtes Gewissen.", "Gudrun Giese, freie Journalistin", "\u25ba Quelle: Dieser Artikel von Annette Jensen wurde am 19.08.2019 erstver\u00f6ffentlich in ver.di PUBLIK >> Artikel. ver.di Publik ist die Mitgliederzeitung der Vereinigten Dienstleistungsgewerkschaft (ver.di). Das Printmagazin erscheint acht Mal im Jahr, Druckauflage 2. Quartal 2019 = 1.863.380. Der Bezugspreis ist mit dem ver.di-Mitgliedsbeitrag abgegolten. Man kann die \u201ever.di publik\u201c aber auch als Nicht-Mitglied im Jahresabo f\u00fcr 24 Euro lesen. >> weiter.", "ACHTUNG: Die Bilder und Grafiken sind nicht Bestandteil der Originalver\u00f6ffentlichung und wurden von KN-ADMIN Helmut Schnug eingef\u00fcgt. F\u00fcr sie gelten ggf. folgende Kriterien oder Lizenzen, s.u.. Gr\u00fcnf\u00e4rbung von Zitaten im Artikel und einige zus\u00e4tzliche Verlinkungen wurden ebenfalls von H.S. als Anreicherung gesetzt.", "1. Logo der Gewerkschaft ver.di. Die Vereinte Dienstleistungsgewerkschaft ist eine deutsche Gewerkschaft mit Sitz in Berlin. Sie entstand im Jahr 2001 durch Zusammenschluss von f\u00fcnf Einzelgewerkschaften und ist Mitglied im Deutschen Gewerkschaftsbund. Mit rund zwei Millionen Mitgliedern ist sie nach der IG Metall die zweitgr\u00f6\u00dfte deutsche Gewerkschaft. Der erste Vorsitzender war von der Gr\u00fcndung bis 2019 Frank Bsirske, dem Frank Werneke im September 2019 im Amt folgte. Quelle des Logos: Webseite von ver.di >> Pressebereich.", "2. Entspannen im Liegestuhl zur Regeneration in Ruhepasen: Wer es sich jedoch leisten und w\u00e4hlen kann, der nimmt meist lieber Freizeit statt mehr Geld. Immer mehr Besch\u00e4ftigte entscheiden sich f\u00fcr zus\u00e4tzliche freie \u00adTage statt f\u00fcr mehr Entgelt. Foto: bogitw / Gerhard B\u00f6gner, Neufeld an der Leitha/\u00d6sterreich. Quelle: Pixabay. Alle Pixabay-Inhalte d\u00fcrfen kostenlos f\u00fcr kommerzielle und nicht-kommerzielle Anwendungen, genutzt werden - gedruckt und digital. Eine Genehmigung mu\u00df weder vom Bildautor noch von Pixabay eingeholt werden. Auch eine Quellenangabe ist nicht erforderlich. Pixabay-Inhalte d\u00fcrfen ver\u00e4ndert werden. Pixabay Lizenz. >> Foto.", "3. LIMITS: Arbeit sollte gerechter verteilt werden, denn w\u00e4hrend die einen \u00fcber zu viel Arbeit klagen (Arbeitsbelastung, \u00dcberforderung, \u00dcberstunden, Burnout), w\u00fcrden viele andere gerne mehr arbeiten oder \u00fcberhaupt erst einmal in Arbeit gelangen. Cartoon: jbmacros67 / Junah Rosales, Philippines. Quelle: Pixabay. Alle Pixabay-Inhalte d\u00fcrfen kostenlos f\u00fcr kommerzielle und nicht-kommerzielle Anwendungen, genutzt werden - gedruckt und digital. Eine Genehmigung mu\u00df weder vom Bildautor noch von Pixabay eingeholt werden. Auch eine Quellenangabe ist nicht erforderlich. Pixabay-Inhalte d\u00fcrfen ver\u00e4ndert werden. Pixabay Lizenz. . >> Cartoon.", "4. Arbeit auf Abruf:  ArbeitnehmerInnen in Abrufarbeit arbeiten nach Bedarf, \u00fcber dessen Vorliegen allein der Arbeitgeber entscheidet. Der setzt je nach betrieblichem Arbeitsanfall eigenm\u00e4chtig den Umfang und die Lage der Arbeitszeiten fest.\u00a0Die gesetzliche Verankerung eines Rechts auf Nichterreichbarkeit ist daher dringlicher denn je, keinesfalls darf Erreichbarkeit st\u00e4ndige Verf\u00fcgbarkeit bedeuten. Foto: geralt / Gerd Altmann, Freiburg. Quelle: Pixabay. Alle Pixabay-Inhalte d\u00fcrfen kostenlos f\u00fcr kommerzielle und nicht-kommerzielle Anwendungen, genutzt werden - gedruckt und digital. Eine Genehmigung mu\u00df weder vom Bildautor noch von Pixabay eingeholt werden. Auch eine Quellenangabe ist nicht erforderlich. Pixabay-Inhalte d\u00fcrfen ver\u00e4ndert werden. Pixabay Lizenz. >> Bildgrafik.", "5. STRESS: Gerade im Pflegebereich, wo es um akute Krankheiten geht, arbeiten viele Besch\u00e4ftigte oft bis zur eigenen Gesundheitsgef\u00e4hrdung. Wer so \u00fcber Jahre arbeiteen mu\u00df, ist weniger zufrieden mit der Work-Life Balance. Das kann zur Belastung f\u00fcr die ganze Familie werden, denn auch beim Partner oder der Partnerin steigt die Unzufriedenheit. Foto: geralt / Gerd Altmann, Freiburg. Quelle: Pixabay. Alle Pixabay-Inhalte d\u00fcrfen kostenlos f\u00fcr kommerzielle und nicht-kommerzielle Anwendungen, genutzt werden - gedruckt und digital. Eine Genehmigung mu\u00df weder vom Bildautor noch von Pixabay eingeholt werden. Auch eine Quellenangabe ist nicht erforderlich. Pixabay-Inhalte d\u00fcrfen ver\u00e4ndert werden. Pixabay Lizenz. >> Bildgrafik.", "6. Logo der Gewerkschaft ver.di. >> siehe # 1"]}}, "recommendations": []}