{"news_outlet": "kritisches_netzwerk", "provenance": "https://kritisches-netzwerk.de/forum/zentralismus-ist-erst-wenn-der-frisoertermin-vom-kanzleramt-genehmigt-wird", "query_keywords": ["leiche", "spo", "demo", "spd", "ns", "cdu", "afd", "us", "linke", "usa", "klima", "politik", "ss", "rechtsextremismus", "rna", "sp", "corona", "rki", "regierung", "antifa", "schi", "fdp"], "creation_date": "13.04.2021", "last_modified": "21.04.2021", "crawl_date": "31.10.2024", "author_person": ["Helmut S."], "author_organization": [], "news_keywords": ["\u00a7188 StGB", "abweichende Meinung", "Andersdenke", "AfD", "Badehaus", "Bader", "Badestube", "Badstuben", "Beleidigung", "Charybdis", "Demokratief\u00f6rderungwerk", "Demokratief\u00f6rderer", "Demokratief\u00f6rderung", "Demokratief\u00f6rderungsgesetz", "Demokratiegelaber", "Demokratiegeschwafel", "Demokratieschwindel", "Demokratismus", "Demokratur", "Deutungshoheit", "Deutungsmacht", "Deutungsmedien", "Deutungsrahmen", "Dirk Wiese", "Egon W. Kreutzer", "Einsch\u00fcchterung", "Entscheidungsbefugnis", "Extremismusklausel", "freie Meinungs\u00e4u\u00dferung", "freiheitlich demokratische Grundordnung", "Freiheitsentziehung", "Freiheitsentzug", "Freiheitsstrafe", "Friseur", "Friseurbesuch", "Friseurtermin", "Gatekeeper", "Gef\u00e4ngnisstrafe", "Fris\u00f6rbesuch", "Fris\u00f6rtermin", "Helios", "inzidenzialistische Regierung", "Kadavergehorsam", "Kanzleramt", "Konditionierung", "Kriminalisierung", "Machterhalt", "Machtkonzentration", "Machtmissbrauch", "Ma\u00dfnahmenversch\u00e4rfung", "Meinungsfreiheit", "Meinungsf\u00fchrerschaft", "Meinungshegemonie", "Meinungsmacht", "Meinungsmonopol", "Merkelherrschaft", "Merkelregime", "Merkeltyrannei", "Nachrichtentransporteure", "Narrativ", "Nonkonformismus", "nonkonformistische Meinung", "Odysseus", "\u00f6ffentlich-rechtlicher Rundfunk", "Politikdarsteller", "Qualit\u00e4tsmedien", "Redefreiheit", "Repression", "Skylla", "SPD-Fraktion", "Strafandrohung", "Strafjustiz", "totalit\u00e4rer Gesinnungsstaat", "Totalitarismus", "Verleumdung", "vorauseilende Unterw\u00fcrfigkeit", "vorauseilender Gehorsam", "Wehrhafte-Demokratie-Gesetz", "Zensur", "Zentralismus", "Zensurregime"], "content": {"title": "Zentralismus ist erst, wenn der Fris\u00f6rtermin vom Kanzleramt genehmigt wird.", "description": "Zentralismus ist erst, wenn der Fris\u00f6rtermin vom Kanzleramt genehmigt wird. von Egon W. Kreutzer, Elsendorf", "body": {"": ["Lassen Sie mich diesen heutigen Kommentar damit beginnen, dass inzwischen nicht nur die \u00fcble Nachrede gegen\u00fcber Politikern strafbewehrt ist, sondern nun schon die \u201eBeleidigung\u201c, die ja in der Regel keine unwahre Tatsachenbehauptung, sondern lediglich eine Meinung ist, und dabei so wenig konkret definiert zu werden braucht, wie Hass und Hetze.", "Wer es also noch wagen sollte, sich in einer Form kritisch zu \u00e4u\u00dfern, die\u00a0 \u2013 so gerechtfertigt das auch immer sein mag \u2013 Spuren von Abf\u00e4lligkeit enthalten und somit als Beleidigung aufgefasst werden k\u00f6nnte, sollte sich bewusst sein, sich damit bis zu drei Jahren Gef\u00e4ngnis einhandeln zu k\u00f6nnen. Hier die gerade ein paar Tage alte Neufassung des \u00a7188 StGB.", "(1) 1Wird gegen eine im politischen Leben des Volkes stehende Person \u00f6ffentlich, in einer Versammlung oder durch Verbreiten eines Inhalts (\u00a7 11 Absatz 3) eine Beleidigung (\u00a7 185) aus Beweggr\u00fcnden begangen, die mit der Stellung des Beleidigten im \u00f6ffentlichen Leben zusammenh\u00e4ngen, und ist die Tat geeignet, sein \u00f6ffentliches Wirken erheblich zu erschweren, so ist die Strafe Freiheitsstrafe bis zu drei Jahren oder Geldstrafe. 2Das politische Leben des Volkes reicht bis hin zur kommunalen Ebene.", "(2) Unter den gleichen Voraussetzungen wird eine \u00fcble Nachrede (\u00a7 186) mit Freiheitsstrafe von drei Monaten bis zu f\u00fcnf Jahren und eine Verleumdung (\u00a7 187) mit Freiheitsstrafe von sechs Monaten bis zu f\u00fcnf Jahren bestraft.", "Fassung aufgrund Gesetz zur Bek\u00e4mpfung des Rechtsextremismus und der Hasskriminalit\u00e4t vom 30.03.2021 (BGBl. I S. 441), in Kraft getreten am 03.04.2021 Gesetzesbegr\u00fcndung verf\u00fcgbar.", "Dass es sich dabei um einen Gummiparagrafen handelt, der einen weiten Bereich von Grauzonen abdeckt, lag sicherlich in der Absicht des Gesetzgebers. Der Paragraf kann, weil der Gesetzgeber \u00fcber ein legales demokratisches Verfahren zum Gesetzgeber wurde, nur der F\u00f6rderung der Demokratie dienen, was ja auch im fast zeitgleich behandelten \u201eDemokratief\u00f6rderungsgesetz\u201c zum Ausdruck kommt, das nun aber in dieser Legislatur nicht mehr verabschiedet werden soll.", "Allerdings will man so handeln, als g\u00e4be es dieses Gesetz bereits, und zwar ohne die Einschr\u00e4nkung, dass die staatlich gef\u00f6rderten Demokratief\u00f6rderer sich zur freiheitlich demokratischen Grundordnung bekennen m\u00fcssten, um ihr Demokratief\u00f6rderungwerk mit Steuergeldern betreiben zu k\u00f6nnen.", "Diese Forderung hatte die Union erhoben, um \u201ezu linke\u201c Organisationen von der F\u00f6rderung ausschlie\u00dfen zu k\u00f6nnen, was von der SPD-Fraktion nach den Worten des stellvertretenden Fraktionsvorsitzenden Dirk Wiese als \u201e\u00e4rgerlich\u201c und \u201ezunehmend unbegreiflich\u201c\u00a0 angesehen wird. Die Union w\u00fcrde damit so wichtige gesetzliche Vorhaben wie das 'Wehrhafte-Demokratie-Gesetz' blockieren.", "Nun will ich an dieser Stelle klarstellen, dass ich hier lediglich \u00fcber einen Vorgang berichte, der mir von der Sache her missf\u00e4llt, dass ich Herrn Dirk Wiese, wie auch der gesamten SPD-Fraktion selbstverst\u00e4ndlich das Recht zubillige, eine eigene Vorstellung von Demokratie zu entwickeln, die nicht nur von meiner unma\u00dfgeblichen Vorstellung abweicht, sondern auch von der ihres Koalitionspartners.", "Sollte sich Herr Wiese also in irgendeiner Weise durch Verbreiten meines Kommentars beleidigt f\u00fchlen, schon weil der Kommentar geeignet erscheint, sein \u00f6ffentliches Wirken erheblich zu erschweren, dann bitte ich in vorauseilender Unterw\u00fcrfigkeit schon jetzt um Entschuldigung daf\u00fcr, mich so ausgedr\u00fcckt zu haben, dass ein derartiges Missverst\u00e4ndnis entstehen konnte. Weshalb ich an dieser Stelle die Erkl\u00e4rung abgebe:", "\u201eHerr Dirk Wiese, stellvertretender Vorsitzender der SPD-Fraktion im Deutschen Bundestag, ist ein ehrenwerter Mann. Was Herr Wiese und seine Fraktion als \u201e\u00e4rgerlich\u201c und \u201ezunehmend unbegreiflich\u201c ansehen, daran sollten alle, die schon l\u00e4nger hier leben, ebenfalls Ansto\u00df nehmen.\u201c", "Zu meinem allergr\u00f6\u00dften Ungl\u00fcck stehe ich mit dieser \u00c4u\u00dferung schon wieder mit einem Bein vor dem Richter und mit dem anderen im Gef\u00e4ngnis, denn auch, wenn ich niemanden aus der Union namentlich benannt habe, ist doch allgemein bekannt, wer sich da alles gegen die Staatsfinanzierung der Antifa unter dem Deckm\u00e4ntelchen der F\u00f6rderung der Demokratie ausgesprochen hat.", "Diesen Politikern, von denen die meisten ja selbst schon l\u00e4nger hier leben, nun vorzuhalten, sie hielten weder f\u00fcr \u201e\u00e4rgerlich\u201c, noch k\u00f6nnten sie f\u00fcr \u201ezunehmend unbegreiflich\u201c halten, was nun einmal ihrer eigenen politischen Einstellung entspricht, w\u00e4re wiederum dazu angetan, deren \u00f6ffentliches Wirken erheblich zu erschweren.", "Auch hierzu sehe ich mich zu der Klarstellung gezwungen, dass ich, wie Odysseus einst, doch nur versuche, mich zwischen den Meeresungeheuern Skylla und Charybdis innerhalb jenes engen Fahrwassers zu bewegen, das es m\u00f6glich macht, noch eine Meinung zu sagen, ohne an den Klippen zu zerschellen, dass selbstverst\u00e4ndlich auch s\u00e4mtliche Politiker der Union, vom Gemeinderat bis zum Bundesminister, ebenso ehrenwerte M\u00e4nner sind, wie der bereits angesprochene Dirk Wiese.", "Entschuldigung: Selbstverst\u00e4ndlich gilt diese Ehrenerkl\u00e4rung auch f\u00fcr die Bundeskanzlerin, sowie f\u00fcr alle Politiker der SPD, vom Gemeinderat bis zum Bundesminister. Keinem und keiner davon will ich in ihrem \u00f6ffentlichen Wirken Steine in den Weg legen.", "Phhh. Geschafft.", "Zwischen zwei \u00dcbeln habe ich, wie Odysseus zwischen Skylla und Charybdis, einen Weg gefunden, mich durchzulavieren, indem ich mich bem\u00fchte, stets das Positive, das ganze Positive und nichts als das Positive zu sehen.", "Doch halt!", "Da ist ja noch die Insel des Sonnengotts Helios, wo dessen sch\u00f6nste Rinder weiden. Nun droht Unheil von allen, vor deren Ehre ich mich noch nicht sch\u00fctzend stellen konnte.", "Das alles sind doch ebenfalls ehrenwerte M\u00e4nner und Frauen, denen weder Absicht noch Unkenntnis unterstellt werden sollte, wie das unter Kritikern k\u00fcrzlich noch gang und g\u00e4be war, um sich vermeintlich einen Ausweg freizuhalten. Nun gilt, wie bei Odysseus, wo, wer die Rinder schlachtete, ins Verderben fuhr: Wer dazu beitr\u00e4gt, das \u00f6ffentliche Wirken dieser ehrenwerten und gro\u00dfartigen M\u00e4nner und Frauen von Gr\u00fcnen [man beachte ihren wortgewaltigen Wahlprogrammentwurf; H.S.], LINKEn, FDP, Freien W\u00e4hlern und AfD zu erschweren, den wird das Gesetz mit aller H\u00e4rte treffen.", "Halt! Halt!", "Nein. Nein!", "Vergessen Sie die AfD schnell wieder. Die muss in diesem Kontext wieder gestrichen werden. Wo es um die F\u00f6rderung der Demokratie geht, kann ja wohl die AfD nicht eingeschlossen sein. Das D im Namen steht ja nicht f\u00fcr Demokratie wie bei der CDU, der SPD und der FDP, sondern f\u00fcr etwas ganz anderes.", "Ich komm nicht drauf . . . .", "\u201eMieses\u201c f\u00e4ngt ja auch nicht mit D an.", "Egal. Die muss da wieder raus.", "Da habe ich den neuen \u00a7 188 StGB im \u00dcbereifer wohl fehlinterpretiert. Die sind ja sogar gegen Corona und gegen das Klima! Die w\u00fcrden ja jeden Deutschen zum Fris\u00f6r gehen lassen, wenn der es f\u00fcr richtig h\u00e4lt. Das ist ein Ausbund von Anarchie, diese AfD. Wie hie\u00df das fr\u00fcher in Adelskreisen:", "Nicht satisfaktionsf\u00e4hig!", "Ich habe heute eiligst noch einen Termin beim Bader vereinbart, um der Versch\u00e4rfung der Ma\u00dfnahmen unter der in den n\u00e4chsten Tagen zur weiteren Ausweitung anstehenden Allmacht unserer inzidenzialistischen Regierung in letzter Minute ein Schnippchen zu schlagen.", "Ab n\u00e4chster Woche k\u00f6nnte es ja sein, dass der Fris\u00f6rbesuch unter Inanspruchnahme der eng gefassten Ausnahmeregelungen drei Monate vorher beim Kanzleramt beantragt werden muss und nur nach Dreifach-Impfung, Selbst-, Schnell- und PCR-Test, nichts davon \u00e4lter als 60 Minuten, auch wahrgenommen werden darf, wobei die Ausnahmeregelung jederzeit, auch bei schon begonnener Behandlung, selbst ohne Begr\u00fcndung, durch L\u00f6schung des QR-Codes, widerrufen werden kann.", "Nein. Nein.", "Ich habe aufgeh\u00f6rt zu glauben, dass es nicht mehr schlimmer werden kann.", "Und dass die n\u00e4chste \u00c4nderung des \u00a7 188 StGB dann auch die Journalisten von ARD, ZDF und der Funke-Mediengruppe, sowie weiterer Qualit\u00e4tsmedien, sofern sie staatliche F\u00f6rdermittel erhalten, mit einschlie\u00dfen wird, zudem die Impfbotschafter, wie G\u00fcnter Jauch, Hans Sigl, und wie sie alle hei\u00dfen, davon kann getrost schon heute ausgegangen werden.", "Egon W. Kreutzer", "\u25ba Quelle: Der Artikel wurde am 08. April 2021 erstver\u00f6ffentlicht auf Egon W. Kreutzers Webseite\u00a0egon-w-kreutzer.de >> Artikel. Der Text wurde von H.S. leicht modifiziert. Autor Egon Wolfgang Kreutzer, Jahrgang 1949, ist ein selbstdenkender, kritischer und zuweil bissiger Unruhest\u00e4ndler aus dem niederbayrischen Elsendorf.", "Kreutzer greift bewusst regierungs- und systemkonformes Denken und Verhalten an und durchbricht auch mal Tabus. Dabei bedient er sich der Stilmittel der Ironie (harmlos), des bei\u00dfenden Sarkasmuses (h\u00e4rter) und des verh\u00f6hnenden Spotts, welche auch mal in Polemik m\u00fcnden.", "Kreutzer wird gelegentlich als zynisch empfunden, allerdings sollte zwischen der '\u00c4u\u00dferung' und der 'Absicht' unterschieden werden. Tats\u00e4chlich prangert er - ohne sich hinter einem Pseudo zu verstecken - empfundene Missst\u00e4nde offen und in seiner ureigenen Weise an, was bei Lesern zu unterschiedlichen Reaktionen f\u00fchrt - von Lob, \u00dcbereinstimmung, Begeisterung bis hin zu Irritation, Aufregung und Ablehnung.", "ACHTUNG: Die Bilder, Grafiken und Illustrationen sind nicht Bestandteil der Originalver\u00f6ffentlichung und wurden von KN-ADMIN Helmut Schnug eingef\u00fcgt. F\u00fcr sie gelten ggf. folgende Kriterien oder Lizenzen, s.u.. Gr\u00fcnf\u00e4rbung von Zitaten im Artikel und einige zus\u00e4tzliche Verlinkungen wurden ebenfalls von H.S. als Anreicherung gesetzt.", "\u25ba Bild- und Grafikquellen:", "1. MIT DEM GESETZ IN KONFLIKT: Foto: Rike. Quelle: Pixelio.de. Verwendung: Nur f\u00fcr redaktionelle Nutzung.\u00a0Image-ID: 502990 >> Foto.", "2. Gef\u00e4ngnisaussicht: Bei Verstoss gegen \u00a7 188 StGB winken bis zu drei Jahre Freiheitsentzug. Foto: falco, Oberhausen. Quelle: Pixabay. Alle Pixabay-Inhalte d\u00fcrfen kostenlos f\u00fcr kommerzielle und nicht-kommerzielle Anwendungen, genutzt werden - gedruckt und digital. Eine Genehmigung mu\u00df weder vom Bildautor noch von Pixabay eingeholt werden. Auch eine Quellenangabe ist nicht erforderlich. Pixabay-Inhalte d\u00fcrfen ver\u00e4ndert werden. Pixabay Lizenz. >> Foto.", "3. Dirk Wiese (* 11. Juli 1983 in Paderborn) ist ein deutscher Politiker der SPD und Jurist. Seit 2013 ist Wiese Mitglied des Deutschen Bundestages, seit dem 3. Juni 2018 einer der drei Sprecher des Seeheimer Kreises in der SPD-Fraktion. Im Mai 2020 wurde Dirk Wiese zum stellvertretenden Vorsitzenden der SPD-Bundestagsfraktion gew\u00e4hlt.", "Das Foto zeigt Dirk Wiese (SPD) beim Bundestagsprojekt 2020, 13 Februar 2020. Foto/Urheber: Rafael P. D. Suppmann. Quelle: Wikimedia Commons. Diese Datei ist lizenziert unter der Creative-Commons-Lizenz \u201eNamensnennung \u2013 Weitergabe unter gleichen Bedingungen 4.0 international\u201c (CC BY-SA 4.0). Die Herstellung oder Freigabe dieser Datei wurde durch das Community-Budget von Wikimedia Deutschland unterst\u00fctzt.", "Folgende \u00c4nderungen wurden an dem Originalfoto von KN-ADMIN Helmut Schnug vorgenommen: 1. Der Bildausschnitt wurde reduziert. 2. Der Bildhintergrund wurde freigestellt. Die Originallizenz bleibt aber weiter g\u00fcltig!", "4. Nonkonformismus: Hegst Du nonkonformistische Gedanken?\u00a0Karikatur: Pommes Leibowitz. Quelle: Flickr.\u00a0Kein Urheberrechtsschutz. Dieses Werk wurde als frei von bekannten urheberrechtlichen Einschr\u00e4nkungen identifiziert, einschlie\u00dflich aller verwandten Schutzrechte.", "5. Karikatur Maulkorb - Zensur: Faschismus beginnt nicht mit freier Meinungs\u00e4u\u00dferung, sondern mit dem Gegenteil! Karikatur: Pommes Leibowitz. Quelle: Flickr. Verbreitung mit CC-Lizenz Namensnennung - Nicht-kommerziell - Weitergabe unter gleichen Bedingungen 2.0 Generic (CC BY-NC-SA 2.0).", "6. Haarewaschen, Schneiden und F\u00f6nen: Gehirnw\u00e4sche ist im Preis inbegriffen. Den Friseurtermin bitte beim Kanzleramt beantragen! Foto (ohne Textinlet): Artem Podrez, Minsk, Belarus. Quelle: Pexels.com . Verwendung: Alle Fotos und Videos auf Pexels k\u00f6nnen kostenlos verwenden. Eine Namensnennung ist nicht erforderlich. Dem Fotografen oder Pexels zu erw\u00e4hnen ist also nicht notwendig, im KN geschieht dies aus Respekt. Du kannst die Fotos und Videos auf Pexels ganz nach Wunsch \u00e4ndern. Lass deiner Kreativit\u00e4t freien Lauf und \u00e4ndere sie ganz nach Belieben. >> Lizenz. >> Foto.", "7. Ein Mann im Bad - Holzstich, 5,5 x 8 cm. \"Hollo! hi! here! somebody! I've turned on the hot water, and I can't turn it off again!\" Bader, auch St\u00fcbner, lateinisch balneator bzw. weiblich balneatrix (Badefrau), genannt, ist eine alte Berufsbezeichnung f\u00fcr den Betreiber oder Angestellten einer Badestube. Der Beruf ist seit dem Mittelalter bekannt. Einerseits waren Bader die \u201e\u00c4rzte der kleinen Leute\u201c, die sich keinen Rat bei den studierten \u00c4rzten leisten konnten. Andererseits waren sie aber bis ins 18. Jahrhundert wichtige Gehilfen der akademisch gebildeten \u00c4rzteschaft.", "Die soziale Stellung der Bader wandelte sich mit der Zeit. Da sie Kranke, Verwundete und Pflegebed\u00fcrftige ber\u00fchrten, geh\u00f6rten sie mancherorts zu den sogenannten \u201eunehrlichen\u201c Berufen, die sich in keiner Zunft organisieren durften. Im Badehaus ging es oft nicht nur um die K\u00f6rperpflege und Hygiene, sondern auch um das Vergn\u00fcgen beim Baden. Badeh\u00e4user waren soziale Treffpunkte. Es wurden Speisen gereicht und Geschichten ausgetauscht. Mitunter waren sie Heiratsvermittler oder Bordelle, die teilweise schlechten hygienischen Zust\u00e4nde f\u00fchrten zur Ausbreitung von Geschlechtskrankheiten. >> Wikipedia.", "Credit: This file comes from Wellcome Images, a website operated by Wellcome Trust, a global charitable foundation based in the United Kingdom. Refer to Wellcome blog post (archive).\u00a0References: Library reference: ICV No 20449. Photo number: V0020046. Quelle: Wikimedia Commons. Verbreitung mit CC-Lizenz Diese Datei ist lizenziert unter der Creative-Commons-Lizenz \u201eNamensnennung 4.0 international\u201c(CC BY 4.0).", "8. ARD, ZDF, Deutschlandradio: die sog. \u00d6ffentlich Rechtlichen. Die Masse der Bev\u00f6lkerung m\u00f6chte gef\u00e4lligst auf ordentlichem Niveau belogen und manipuliert werden. Doch nicht mal das schaffen die zwangsfinanzierten \u00d6ffentlich-Rechtlichen. Seri\u00f6ser und damit glaubw\u00fcrdiger Journalismus geht anders. Sch\u00e4mt Euch! - Die Nutzer der \u00f6ffentlich-rechtlichen Medien (ARD, ZDF, Deutschlandradio) als Flaschenh\u00e4lse (tumbe Masse) dargestellt. Grafik OHNE Inlet: JakkIced / Carlos Ca\u00f1izares, Madrid/Espa\u00f1a. Quelle: Pixabay. Alle Pixabay-Inhalte d\u00fcrfen kostenlos f\u00fcr kommerzielle und nicht-kommerzielle Anwendungen, genutzt werden - gedruckt und digital. Eine Genehmigung mu\u00df weder vom Bildautor noch von Pixabay eingeholt werden. Eine Quellenangabe ist nicht erforderlich. Pixabay-Inhalte d\u00fcrfen ver\u00e4ndert werden. Pixabay Lizenz. >> Grafik. Bildbearbeitung: Wifried Kahrs (WiKa). Bildkonzeptionsidee: Helmut Schnug.", "Die Bundesregierung hat ein Gesetz durchgebracht, das mit der Rechtfertigung wirbt, gezielt gegen Hasskriminalit\u00e4t und Rechtsextremismus vorgehen zu k\u00f6nnen. Im einzelnen werden diese Tatbest\u00e4nde als Beleidigung, \u00fcble Nachrede und Verleumdung definiert. Es handelt sich um die Fassung des Gesetzes zur Bek\u00e4mpfung des Rechtsextremismus und der Hasskriminalit\u00e4t vom 30.03.2021, in Kraft getreten am 03.04.2021.", "Alles sch\u00f6n und gut!", "De facto handelt es sich aber dabei um ein probates Mittel und Instrumentarium der rigiden Staatsmacht, Interessensverb\u00e4nde und intolerante Einzelpersonen, unliebsame, kritische und satirische Stimmen mundtot machen zu k\u00f6nnen (Konditionierung!) und/oder sie via Kriminalisierung nachhaltig zu brechen. Differenzierte Angabe dar\u00fcber, welche exakten Formulierungen einen Straftatbestand darstellen, fehlen. Genau so wird nicht ausgef\u00fchrt, in wie weit jeder durch die Meinungsfreiheit gesch\u00fctzt ist und wie weit z. B. Satire gehen darf, bzw. was Satire bedeutet.", "Absicht kann unterstellt werden!", "Die Deutungshoheit- und macht geht vom Staate aus und die willf\u00e4hrigen Medien (zwangsfinanzierte \u00d6ffentlich-Rechtliche und andere sog. Qualit\u00e4tsmedien) \u00fcbernehmen die Funktion, diese dem naiven Volk zu vermitteln. Die tumbe Masse wird's schon schlucken.", "Unter diesem Aspekt mu\u00df man dieses neue Gesetz als einen totalitaristischen Ansatz sowie als Freibrief und Persilschein einschlie\u00dflich Aufforderung zur Jagd auf Andersdenkende bezeichnen, weil es Missbrauch und Willk\u00fcr T\u00fcr und Tor \u00f6ffnet. Zusammen mit dem Totschlagsargument \u201eBedrohung der nationalen Sicherheit bzw. \u00f6ffentlicher Interessen\u201c ist damit ein bereits vorhandenes Werkzeug 'nachgeschliffen' worden, das das Recht auf im Grundgesetz verankerte Meinungsfreiheit massiv zu unterminieren, zu bedrohen oder g\u00e4nzlich auszuschalten. Die Protagonisten dieses Gesetzes haben ganz offensichtlich beim t\u00fcrkischen Pr\u00e4sident Recep Tayyip Erdo\u011fan als Meister der Unterdr\u00fcckung abgeschaut.", "Der Despot Erdo\u011fan (Despot = unumschr\u00e4nkt Herrschender, Gewaltherrscher oder in diesem Fall durchaus berechtigt abwertende Bezeichnung f\u00fcr einen herrischen, tyrannischen Menschen) hat in den ersten sieben Monaten seiner Amtszeit als Staatspr\u00e4sident seinen Justizminister 'ermutigt', bei 236 Antr\u00e4gen 105 Verfolgungserm\u00e4chtigungen zu erteilen.", "Artikel 299 des t\u00fcrkischen Strafgesetzbuchs stellt die Beleidigung des Staatspr\u00e4sidenten unter ein- bis vierj\u00e4hrige Haftstrafe. Die Strafverfolgung ist ohne Verfolgungserm\u00e4chtigung des Justizministers nicht m\u00f6glich. In acht dieser F\u00e4lle kam es zu einer Haft.", "Im Vergleich dazu kam es in der siebenj\u00e4hrigen Amtszeit von Abdullah G\u00fcl bei 1359 Antr\u00e4gen zu 545 Verfolgungserm\u00e4chtigungen und in keinem der F\u00e4lle kam es zu einer Haft.", "Wenn man sich die dubiosen und unmoralischen Handlungsweisen gro\u00dfer Teile unserer Politiker\u00a0(m/w/d) aller Couleur unter die Lupe nimmt, kommt unmittelbar der Verdacht auf, da\u00df Regierung und Gesetzgeber mit dieser Gesetzes- und Formulierungskonstruktion eine Barrikade aufgebaut haben, um sich vor gerechtfertigten Vorw\u00fcrfen, notwendigen Restriktionen oder gar Strafverfolgungen zu sch\u00fctzen.", "Alle Systemkritiker und selbst denkende B\u00fcrger, die sich \u00f6ffentlich in Wort und Schrift \u00e4u\u00dfern, sollen eingesch\u00fcchtert werden. Man ben\u00f6tigt nicht allzu viel Phantasie um sich vorzustellen, sich als Betroffener selbst in Handschellen zu sehen und mit einem Bein im Gef\u00e4ngnis zu stehen. Pers\u00f6nlich gesehen stehe ich jedenfalls unter diesem Eindruck \u2013 aber bange machen gilt nicht!", "Hier noch mal zum Nachlesen die gerade ein paar Tage alte Neufassung des \u00a7188 StGB.", "(1) 1Wird gegen eine im politischen Leben des Volkes stehende Person \u00f6ffentlich, in einer Versammlung oder durch Verbreiten eines Inhalts (\u00a7 11 Absatz 3) eine Beleidigung (\u00a7 185) aus Beweggr\u00fcnden begangen, die mit der Stellung des Beleidigten im \u00f6ffentlichen Leben zusammenh\u00e4ngen, und ist die Tat geeignet, sein \u00f6ffentliches Wirken erheblich zu erschweren, so ist die Strafe Freiheitsstrafe bis zu drei Jahren oder Geldstrafe. 2Das politische Leben des Volkes reicht bis hin zur kommunalen Ebene.", "(2) Unter den gleichen Voraussetzungen wird eine \u00fcble Nachrede (\u00a7 186) mit Freiheitsstrafe von drei Monaten bis zu f\u00fcnf Jahren und eine Verleumdung (\u00a7 187) mit Freiheitsstrafe von sechs Monaten bis zu f\u00fcnf Jahren bestraft.", "Fassung aufgrund Gesetz zur Bek\u00e4mpfung des Rechtsextremismus und der Hasskriminalit\u00e4t vom 30.03.2021 (BGBl. I S. 441), in Kraft getreten am 03.04.2021 Gesetzesbegr\u00fcndung verf\u00fcgbar.", "Hier ganz aufschlu\u00dfreiche und interessante Hinweise auf Vorg\u00e4nger dieses Gesetzes seit dem Strafgesetzbuch f\u00fcr das Deutsche Reich vom 15. Mai 1871 und dessen sp\u00e4tere Ver\u00e4nderungen bis heute. Es ist offensichtlich, da\u00df diese immer im Interesse der jeweiligen Regierungen und Systeme korrigiert und erweitert 'geschliffen' wurden und weniger im Sinne von Demokratie oder Meinungsfreiheit:", "Peter A. Weber, Klotten", "1. Holzhammermethode: Drakonische Strafen mit Freiheitsentzug f\u00fcr Bagatelldelikte. Foto:\u00a0stevepb / Steve Buissinne, Sedgefield/South Africa. Quelle: Pixabay.\u00a0Alle Pixabay-Inhalte d\u00fcrfen kostenlos f\u00fcr kommerzielle und nicht-kommerzielle Anwendungen, genutzt werden - gedruckt und digital. Eine Genehmigung mu\u00df weder vom Bildautor noch von Pixabay eingeholt werden. Auch eine Quellenangabe ist nicht erforderlich. Pixabay-Inhalte d\u00fcrfen ver\u00e4ndert werden. Pixabay Lizenz. >> Bild.", "2. SULTAN ERDOGAN OF GREATER TURKEY. Kurdenschl\u00e4chter Recep Tayyip Erdo\u011fan. Urheber der urspr\u00fcnglichen Erdo\u011fan-Karikatur: The Economist Newspaper, June 8th - 14th 2013. In dieser Ausgabe war die Original-Karikatur zuerst ver\u00f6ffentlicht. Die hier im KN-Artikel verwendete bearbeitete Darstellung ist ein Netzfund.", "3. \u00dcberf\u00fchrung in Handschellen zum Haftantritt. Foto: Inactive account \u2013 ID 4711018. Quelle: Pixabay. Alle Pixabay-Inhalte d\u00fcrfen kostenlos f\u00fcr kommerzielle und nicht-kommerzielle Anwendungen, genutzt werden - gedruckt und digital. Eine Genehmigung mu\u00df weder vom Bildautor noch von Pixabay eingeholt werden. Auch eine Quellenangabe ist nicht erforderlich. Pixabay-Inhalte d\u00fcrfen ver\u00e4ndert werden. Pixabay Lizenz. >> Foto."]}}, "recommendations": []}