{"news_outlet": "kritisches_netzwerk", "provenance": "https://kritisches-netzwerk.de/forum/hitzetote-hitzewelle-klimawandel-als-propagandaziel", "query_keywords": ["umweltschutz", "demo", "bsw", "afrika", "kultur", "us", "usa", "klima", "kleinunternehmer", "politik", "ss", "rna", "sp", "corona", "rki", "klimaschutz", "schi", "klimawandel", "ns", "globale erw\u00e4rmung", "fridays for future"], "creation_date": "23.07.2023", "last_modified": "19.09.2024", "crawl_date": "31.10.2024", "author_person": ["Helmut S."], "author_organization": [], "news_keywords": ["ANDERSWELTONLINE", "\u00c4ngste sch\u00fcren", "Angstmache", "Angstnarrativ", "Aron Morhoff", "Dauerfalschmeldungen", "Doktrin", "Hitze", "hitzebedingte Sterblichkeit", "hitzebezogene Todesf\u00e4lle", "Hitzedebatte", "Hitzehysterie", "Hitzeopfer", "Hitzetote", "Hitzewelle", "K\u00e4ltewellen", "Kampfbegriff", "Karl Lauterbach", "Klimaabk\u00fchlung", "Klimadebatte", "Klimafaschismus", "Klimahysterie", "Klimahysteriker", "Klimakleber", "Klimapanik", "Klimaparanoia", "Klimapsychose", "Klimasekte", "Klimawahn", "Klimawandel", "Medienmanipulation", "\u00d6kosekten", "Panikmache", "Peter Haisenko", "politische Agenda", "politisch-medialer Propagandaapparat", "Propagandaziel", "R\u00f6misches Klimaoptimum", "Sommerhitze", "Sven Brajer", "virtueller Scheiterhaufen", "Volksverdummung", "Wetterkartenmanipulation", "Windr\u00e4der"], "content": {"title": "Hitzetote, Hitzewelle, Klimawandel als Propagandaziel", "description": "Hitzetote, Hitzewelle, Klimawandel als Propagandaziel Hitze als neuer Kampfbegriff einer politischen Agenda", "body": {"": ["Im Manova-Einheizpodcast diskutieren der Historiker Sven Brajer und der Medienethiker Aron Morhoff mit dem ehemaligen Piloten Peter Haisenko dar\u00fcber, wie durch Medienmanipulation ein gew\u00f6hnlicher Sommer zu einer Hitzewelle umgedeutet wird.", "Es geht um das R\u00f6mische Klimaoptimum, offensichtliche Wetterkartenmanipulation und die Frage, warum besonders die Deutschen wieder einmal besonders gierig auf den Angstzug aufspringen. \u201eDieser Montag war der hei\u00dfeste Tag in der Geschichte der Wetteraufzeichnung\u201c (Die Welt, 7. Juli 2023) \u2014 mit solchen und \u00e4hnlichen Schlagzeilen wird in Deutschland Angst verbreitet, erst recht, wenn \u201eGesundheitsminister\u201c Karl Lauterbach aus dem Italien-Urlaub twitternd Kirchen als \u201eK\u00e4lter\u00e4ume in Hitzewellen\u201c deklariert.", "Dass sich das Klima als \u00dcberbau des Wetters historisch und regional betrachtet immer wieder ge\u00e4ndert hat, ist eine von der Wissenschaft offenbar vergessene Binsenweisheit, genauso wie Temperaturen von \u00fcber 30 Grad im Hochsommer beileibe keine Schlagzeile wert sind. Oder steckt noch etwas anderes dahinter?", "Dass sich Piloten mit dem Wetter sowie dem Klima zwangsl\u00e4ufig besch\u00e4ftigen m\u00fcssen, beweist Peter Haisenko: Er meint, vieles, was uns heute einerseits als Hitze-Sensation verkauft wird, wird viel zu gro\u00df aufgeblasen und gab es auch schon in der Vergangenheit. Anderseits f\u00e4llt auf, dass K\u00e4ltewellen, wie aktuell in S\u00fcdafrika, medial zumeist unter den Tisch fallen.", "Doch woran liegt es, dass Wetterkarten in den GEZ-Medien oft knallrot sind, in kaum einem anderen Land so viele Windr\u00e4der stehen wie in Deutschland \u2014 und weiterhin errichtet werden, Umweltschutz hin oder her \u2014, Fl\u00fcssigerdgasterminals gegen den Willen der Bev\u00f6lkerung beispielsweise auf R\u00fcgen gebaut werden, und die sogenannten \u201eKlimakleber\u201c Otto Normalb\u00fcrger drangsalieren d\u00fcrfen und von der Justiz mit Samthandschuhen angefasst werden?", "Peter Haisenko hat darauf eine Antwort:", "\u201eDas, was als Klimadebatten bezeichnet wird, sind gar keine Debatten. Es sind Propagandaveranstaltungen mit dem Ziel, zielf\u00fchrende Diskussionen zu verhindern. Sie sollen so die letzten Zweifel daran ausr\u00e4umen, ob es \u00fcberhaupt einen menschengemachten Klimawandel gibt, und den gibt es nicht. Am radikalsten sind nat\u00fcrlich wieder die deutschen \u00d6kosekten dabei.\u201c", "Ob es \u201emenschengemachten Klimawandel gibt\u201c oder nicht: Es f\u00e4llt auf, dass besonders die deutsche Wirtschaft unter den hohen Preisen f\u00fcr \u201egr\u00fcnen\u201c Strom und diversen \u201eKlimaschutzma\u00dfnahmen\u201c leidet \u2014 w\u00e4hrend in Washington, Neu-Delhi und Peking, wo die Wirtschaft derzeit brummt, weiterhin die Sektkorken knallen.", "Sven Brajer und Aron Morhoff im Gespr\u00e4ch mit Peter Haisenko (Dauer 47:41 Min).", "\u00bbDie Klimadebatte beginnt am falschen Ende.", "Nahezu jeder Beitrag zur Klimadebatte beginnt mit dem Satz: \u201eNat\u00fcrlich bin auch ich f\u00fcr den Klimaschutz.\u201c Wer diesen Glaubenssatz nicht vortragen will, wird zu diesen Talkrunden nicht zugelassen. So wird daf\u00fcr gesorgt, dass die wirklich wichtige Auseinandersetzung gar nicht stattfinden kann. Die Frage darf nicht diskutiert werden, ob es \u00fcberhaupt einen menschengemachten Klimawandel gibt und ob ein w\u00e4rmeres Klima wirklich schlecht w\u00e4re.", "Es erinnert an das Mittelalter und die Frage, ob die Erde eine Scheibe ist. Der damals unumstrittene Meinungsf\u00fchrer war die katholische Kirche und wer die Gestalt der Erde in Frage stellte, landete schon mal auf dem Scheiterhaufen. So \u00e4hnlich ergeht es heute allen, die offizielle Narrative hinterfragen. Nat\u00fcrlich werden die nicht mehr real verbrannt, aber der virtuelle Scheiterhaufen ist nicht weniger fatal f\u00fcr die betroffenen. Ihre vormals anerkannte Fachkompetenz wird in den Dreck gezogen und wo immer m\u00f6glich wird ihre Lebensgrundlage zerst\u00f6rt. Es bedarf also einer geh\u00f6rigen Portion Mutes, die wirklich grunds\u00e4tzlichen Fragen anzusprechen. Das ist einer Demokratie unw\u00fcrdig.", "Bei den \u00f6ffentlichen Klimadebatten wird nach den Glaubensbekenntnissen nur noch dar\u00fcber gesprochen, wie und mit welchen Nebenwirkungen das Klima gerettet werden soll. \u201eKlimaschutz\u201c ist das Zauberwort. Da beginnt schon die Begriffsverwirrung. Dereinst war Klimaschutz der Schutz vor dem Klima. Wie man sich durch geeignete Kleidung und Behausung vor ung\u00fcnstigem Wetter sch\u00fctzen kann. Das gilt bis heute. Wir in den gem\u00e4\u00dfigten Zonen haben Wollpullover und in Arabien tr\u00e4gt man Kaftane, die wie eine kleine Klimaanlage vor gro\u00dfer Hitze sch\u00fctzen k\u00f6nnen. Oder aber fast gar keine Kleidung, weil man sie im Klima der S\u00fcdsee einfach nicht braucht.\u00ab (- Peter Haisenko, M\u00fcnchen)", "Von Peter Haisenko, anderweltonline.com, 19. Juni 2023 >> bitte unbedingt weiterlesen.", "\u00bbBehauptungen, die \u201eglobale Erw\u00e4rmung\u201c habe zum Abschmelzen des gr\u00f6nl\u00e4ndischen Eisschildes gef\u00fchrt, sind Unsinn \u2013 der Eisschild ist derzeit gr\u00f6\u00dfer als normal.", "Die neue \u00c4ra der \u201eglobalen Erw\u00e4rmung\u201c hat zu einem Comeback der beliebten Klimageschichten \u00fcber den bevorstehenden Zusammenbruch des gr\u00f6nl\u00e4ndischen Eisschildes gef\u00fchrt. Die \u201eDaily Mail\u201c titelte k\u00fcrzlich mit den \u201eAuswirkungen der globalen Erw\u00e4rmung\u201c und behauptete, \u201eschockierende\u201c Fotos zu besitzen, die das Ausma\u00df des Abschmelzens der Eisdecke im \u201ew\u00e4rmsten Monat, der je auf der Erde gemessen wurde\u201c zeigten. Die Eisschmelze sei h\u00f6her als im Durchschnitt der Jahre 1981-2010.", "Aber leider werden diejenigen, die sich um Genauigkeit in diesen Dingen bem\u00fchen, wahrscheinlich streiten. Die Erde \u201ekocht\u201c nicht \u2013 das ist das ungereimte Geschw\u00e4tz des UN-Generalsekret\u00e4rs Antonio Guterres -, die Behauptung \u00fcber den Juli stammt von einem Computermodell, w\u00e4hrend \u201ejemals\u201c sich auf Daten unterschiedlicher Qualit\u00e4t bezieht, die kaum 150 Jahre zur\u00fcckreichen. Au\u00dferdem liegt die Oberfl\u00e4chenbilanz des gr\u00f6nl\u00e4ndischen Eisschilds \u00fcber dem Durchschnitt der Jahre 1981-2010 und k\u00f6nnte sich gegen\u00fcber dem letzten Jahr verbessern, als es nach der kurzen Sommerschmelze nur einen geringen oder gar keinen Verlust der Oberfl\u00e4chenmasse gab.\u00ab", "Quelle: Claims that \u2018Global Boiling\u2019 Led to \u201cShocking\u201d Melting of Greenland Ice Sheet are Nonsense \u2013 the Ice Sheet is Currently Bigger Than Normal. by Chris Morrison, dailysceptic.org, 08. August 2023 >> weiter.", "\u00dcbersetzt von uncut-news.ch, August 9, 2023 >> weiter.", "\u00bbHitzetote, Hitzewelle, Klimawandel als Propagandaziel: Hitze als neuer Kampfbegriff einer politischen Agenda", "Im Manova-Einheizpodcast diskutieren der Historiker Sven Brajer und der Medienethiker Aron Morhoff mit dem ehemaligen Piloten Peter Haisenko dar\u00fcber, wie durch Medienmanipulation ein gew\u00f6hnlicher Sommer zu einer Hitzewelle umgedeutet wird.", "Es geht um das R\u00f6mische Klimaoptimum, offensichtliche Wetterkartenmanipulation und die Frage, warum besonders die Deutschen wieder einmal besonders gierig auf den Angstzug aufspringen. \u201eDieser Montag war der hei\u00dfeste Tag in der Geschichte der Wetteraufzeichnung\u201c (Die Welt, 7. Juli 2023) \u2014 mit solchen und \u00e4hnlichen Schlagzeilen wird in Deutschland Angst verbreitet, erst recht, wenn \u201eGesundheitsminister\u201c Karl Lauterbach aus dem Italien-Urlaub twitternd Kirchen als \u201eK\u00e4lter\u00e4ume in Hitzewellen\u201c deklariert.", "Dass sich das Klima als \u00dcberbau des Wetters historisch und regional betrachtet immer wieder ge\u00e4ndert hat, ist eine von der Wissenschaft offenbar vergessene Binsenweisheit, genauso wie Temperaturen von \u00fcber 30 Grad im Hochsommer beileibe keine Schlagzeile wert sind. Oder steckt noch etwas anderes dahinter?\u00ab", "Von Sven Brajer und Aron Morhoff | Beitrag f\u00fcr MANOVA, im KN am 23. Juli 2023 >> weiter.", "\u00bbAn und mit Hitze verstorben: Abstruses Daten-Voodoo.", "Der Schwindel mit den \u201cHitzetoten\u201d. Plumpere Volksverdummung als bei Corona.", "Mit Fakten nimmt es hysterisch sozialisierte Hysterikerin wie Luisa Neubauer von \u201cFridays for Future\u201d seit jeher nicht sehr genau. Nachgeplappert werden von ihr nur plakative Schlagzeilen und zitiert nur solche Daten, die ihr und ihrer Klientel in den Kram passen. Auch Neubauer st\u00f6rt sich daran, dass in den Nachrichten Bilder mit sommerlichen Motiven gezeigt werden, von Urlaub, Fr\u00f6hlichkeit, Schwimmbad und so fort, weil das verharmlosend sei. Sommer muss n\u00e4mlich ab sofort Horror sein, Klima-Apokalypse, jede Menge \u201cHitzetote\u201d.", "Deshalb will Luisa, dass diese \u201cBebilderung\u201d verschwindet \u2013 vermutlich so, wie sie sich auf ihren Social-Media-Kan\u00e4len von der \u201cBebilderung\u201d ihrer Luxus-Fernreisen \u201cverabschiedet\u201d hat, die sie beim ausgelassenem Ferienvergn\u00fcgen an exotischen Urlaubsdestinationen dieser Welt zeigte; Neubauer hat n\u00e4mlich alle f\u00fcr sie peinlichen Clips und Fotos aus der Zeit gel\u00f6scht, da sie noch ein normaltickender verw\u00f6hnter Teenager war, bevor sie \u201cklima-woke\u201d und zum Opfer einer Sekte wurde, die ihr seither zu fragw\u00fcrdiger bundesweiter Prominenz verholfen hat. Auf Twitter schreibt sie nun:\u00ab", "\u25ba Quelle: Dieser Text von\u00a0Sven Brajer und Aron Morhoff erschien als Erstver\u00f6ffentlichung am 22. Juli 2023 bei MANOVA (vormals RUBIKON) >> manova.news/ >> Artikel.\u00a0MANOVA versteht sich als Magazin f\u00fcr neue Perspektiven und lebendige Debatten, vertreten durch die Gesch\u00e4ftsf\u00fchrerin Jana Pfligersdorffer. Herausgeber & Chefredakteur ist Roland Rottenfu\u00dfer.", "Die vierte Gewalt ist vom Wachhund zum Schmusek\u00e4tzchen der Politik und Wirtschaft mutiert. Wir, das Team von MANOVA, haben Biss \u2013 bieten schonungslose Kritik, lebendige Debatten und beleuchten neue Wege f\u00fcr eine menschen- und mitweltfreundliche Gesellschaft.", "MANOVA vereint ein kleines Team aus idealistischen Redakteuren, Lektorinnen und Programmierern mit einer Vielzahl engagierter Autorinnen und Autoren verschiedenster Couleur: vom Profijournalisten \u00fcber Sch\u00fcler bis hin zu Krankenpflegern und Anw\u00e4ltinnen. Wir setzen auf Vielfalt statt auf Machtkonzentration, auf Kooperation statt auf Konkurrenz.", "MANOVA will inspirieren und zum eigenen Handeln ermutigen. Gl\u00fcck und Lebensfreude sind politisch, daraus sch\u00f6pfen wir Kraft f\u00fcr unser Engagement. Menschen, die f\u00fcr etwas brennen, h\u00e4lt niemand auf! Die politische Gesamtlage ist so brisant, die Angriffe der Gegner einer humaneren Gesellschaft sind so zerst\u00f6rerisch, dass MANOVA (vormals RUBIKON) weiter gebraucht werden. Wer MANOVA unterst\u00fctzen m\u00f6chte >> HIER.\n____________________", "Dieses Werk ist unter einer Creative Commons-Lizenz Namensnennung - Nicht kommerziell - Keine Bearbeitungen 4.0 International lizenziert. >> CC BY-NC-ND 4.0. Unter Einhaltung der Lizenzbedingungen d\u00fcrfen Sie es verbreiten und vervielf\u00e4ltigen.", "ACHTUNG:\u00a0Die Bilder, Grafiken, Illustrationen und Karikaturen sind nicht Bestandteil der Originalver\u00f6ffentlichung und wurden von KN-ADMIN Helmut Schnug eingef\u00fcgt. F\u00fcr sie gelten folgende Kriterien oder Lizenzen, siehe weiter unten. Gr\u00fcnf\u00e4rbung von Zitaten im Artikel und einige zus\u00e4tzliche Verlinkungen wurden ebenfalls von H.S. als Anreicherung gesetzt, ebenso die Komposition der Haupt- und Unter\u00fcberschrift(en) ge\u00e4ndert.", "1. Karikatur: Politik: vor Jahresfrist bei 39 Grad in die Masken-Atemnot zwingen -- heute bei 25 Grad hitzejammern und staatlich ans Trinken erinnern. Freiluft-Irrenanstalt. Bildunterschrift: Was die Quartalsirren in der BRD sich sommers so einfallen lassen.", "Karikatur: Copyright \u00a9\ufe0f G\u00f6tz Wiedenroth. Zur Person: G\u00f6tz Wiedenroth wird 1965 in Bremen geboren, beginnt seine berufliche Laufbahn als Industrie- und Diplomkaufmann. Kaufm\u00e4nnische Ausbildung bei der Daimler-Benz AG, Niederlassung Hamburg. Studium der Wirtschaftswissenschaften/ Betriebswirtschaftslehre an der Nordischen Universit\u00e4t Flensburg und der Universit\u00e4t Kiel, Abschlu\u00df dortselbst 1995. Besch\u00e4ftigt sich w\u00e4hrend des Studiums als Kleinunternehmer mit der Zusammenarbeit zwischen Wirtschaft und Kunst, organisiert Seminare, Ausstellungen und Kongresse zum Thema Kulturmanagement auf Schlo\u00df Gl\u00fccksburg in Gl\u00fccksburg. Arbeitet in Flensburg seit 1995 als freier Karikaturist, Cartoonist, Illustrator und Zeichner.", "Seine ersten Karikaturver\u00f6ffentlichungen erscheinen 1989 in der Flensburger Tagespresse. Von 1995 bis 2001 zeichnet er t\u00e4glich f\u00fcr den Karikaturendienst von news aktuell, einer Tochtergesellschaft der Deutschen Presse-Agentur (dpa) in Hamburg. Von 1996 bis 2016 erscheinen landes- und lokalpolitische Karikaturen aus seiner Feder in den Tageszeitungen des Schleswig-Holsteinischen Zeitungsverlags, Flensburg.", "Der von Kindheit an passionierte Zeichner erh\u00e4lt 1997, 2001 und 2008 Auszeichnungsurkunden des \"Deutschen Preises f\u00fcr die politische Karikatur\", verliehen durch die Akademie f\u00fcr Kommunikation in Baden-W\u00fcrttemberg, Stuttgart. >> weiterlesen. Herzlichen Dank f\u00fcr die Freigabe zur Ver\u00f6ffentlichung Ihrer Arbeiten im Kritischen Netzwerk. Quelle: Flickr und HIER.", "2. Karikatur: Politiker, die mehr Macht an sich ziehen wollen, erfinden stetig neue Gefahren. Sommerhitze als Todesseuche hinstellen, mit l\u00e4cherlichen Modellen begr\u00fcnden. Bildunterschrift: \"... hervorragendes statistisches Modell von RKI, PEI und PVC zeigt: Tote sterben bei zu gro\u00dfer Hitze ein zweites Mal!\"", "Karikatur: Copyright \u00a9\ufe0f G\u00f6tz Wiedenroth. Zur Person: G\u00f6tz Wiedenroth wird 1965 in Bremen geboren, beginnt seine berufliche Laufbahn als Industrie- und Diplomkaufmann. Kaufm\u00e4nnische Ausbildung bei der Daimler-Benz AG, Niederlassung Hamburg. Studium der Wirtschaftswissenschaften/ Betriebswirtschaftslehre an der Nordischen Universit\u00e4t Flensburg und der Universit\u00e4t Kiel, Abschlu\u00df dortselbst 1995. Besch\u00e4ftigt sich w\u00e4hrend des Studiums als Kleinunternehmer mit der Zusammenarbeit zwischen Wirtschaft und Kunst, organisiert Seminare, Ausstellungen und Kongresse zum Thema Kulturmanagement auf Schlo\u00df Gl\u00fccksburg in Gl\u00fccksburg. Arbeitet in Flensburg seit 1995 als freier Karikaturist, Cartoonist, Illustrator und Zeichner.", "Seine ersten Karikaturver\u00f6ffentlichungen erscheinen 1989 in der Flensburger Tagespresse. Von 1995 bis 2001 zeichnet er t\u00e4glich f\u00fcr den Karikaturendienst von news aktuell, einer Tochtergesellschaft der Deutschen Presse-Agentur (dpa) in Hamburg. Von 1996 bis 2016 erscheinen landes- und lokalpolitische Karikaturen aus seiner Feder in den Tageszeitungen des Schleswig-Holsteinischen Zeitungsverlags, Flensburg.", "Der von Kindheit an passionierte Zeichner erh\u00e4lt 1997, 2001 und 2008 Auszeichnungsurkunden des \"Deutschen Preises f\u00fcr die politische Karikatur\", verliehen durch die Akademie f\u00fcr Kommunikation in Baden-W\u00fcrttemberg, Stuttgart. >> weiterlesen. Herzlichen Dank f\u00fcr die Freigabe zur Ver\u00f6ffentlichung Ihrer Arbeiten im Kritischen Netzwerk. Quelle: Flickr und HIER."]}}, "recommendations": []}