{"news_outlet": "kritisches_netzwerk", "provenance": "https://kritisches-netzwerk.de/forum/protokoll-eines-fiktiven-anrufs-vom-callcenter", "query_keywords": ["bsw", "afrika", "sp", "corona", "klima", "kultur", "kleinunternehmer", "us", "klimaschutz", "ss", "schi", "usa", "klimawandel", "demo", "ns", "globale erw\u00e4rmung", "fridays for future"], "creation_date": "05.08.2023", "last_modified": "11.11.2023", "crawl_date": "31.10.2024", "author_person": ["Helmut S."], "author_organization": [], "news_keywords": ["AGU", "American Geophysical Union", "Anrufaufzeichnung", "Anruf zu Schulungszwecken", "Carla Hinrichs", "Datendeuten", "Deutungshoheit", "Deutungsmacht", "Deutungswahn", "Greta Thunberg", "Hitzespritze", "Hitzetote", "Hitzewelle", "Karl Lauterbach", "Klima-Callcenter", "Klimakleber", "Klimapsychose", "Klimasekte", "Klimawahn", "Klimawandel", "Sommerende", "Stefan Rahmstorf", "Todeshitze", "Wettermeldung"], "content": {"title": "Protokoll eines fiktiven Anrufs vom Callcenter", "description": "Protokoll eines fiktiven Anrufs vom Callcenter Neulich, im Klima-Callcenter\u2026 Von Rocco Burggraf | ANSAGE.org", "body": {"": ["(Wenn Sie damit einverstanden sind, dass dieser Anruf zu Schulungszwecken aufgezeichnet wird, dann dr\u00fccken sie bitte die Eins.)", "\u201cDaswetterpunktkomm. M\u00fcller hier. Was kann ich f\u00fcr Sie tun?\u201d", "\u201cRahmstorf von der Organisation 'American Geophysical Union', AGU, Niederlassung Potsdam. Ich\u2026\u201d", "\u201c\u2026Rahmstorf? Stefan\u2026?\u201d", "\u201cEeeexakt, M\u00fcller, exakt! Sagen Sie mal, M\u00fcller, ich rufe an, weil\u2026 also was haben Sie sich denn bei Ihrer Wettermeldung vom 21.7. gedacht?\u201d", "\u201c\u2026Du\u2026also Sie\u2026 meinen\u2026?\u201d", "\u201c\u2026Jawohl, ich meine Ihre idiotische Meldung \u00fcber ein angeblich bevorstehendes Sommerende. Schauer. Niederschlag und der ganze K\u00e4se\u2026? Sagen Sie mal, sind Sie eigentlich noch bei Verstand? Ich meine, wer bezahlt Sie eigentlich daf\u00fcr? Sowas denkt man sich doch nicht einfach aus? Wenn hier einer wei\u00df, wovon ich rede, dann ja wohl ich!\u201d", "\u201cHerr Kollege Rahmstorf, ich bitte Sie \u2026 die Daten deuten doch ziemlich genau darauf hin, dass\u2026\u201d", "Daten! Deuten!", "Papperlappapp, M\u00fcller. Daten! Deuten! Wenn sich jemand mit dem Datendeuten befasst, dann sind wir von der globalen Verfolgungsforschung das! Wissen Sie eigentlich, wie viele Milliarden wir vom\u2026 ich meine, wieviel Knowhow wir vom Wahrheitsmin\u2026 also wissen Sie, wieviel Zeit wir seit Jahren investieren, damit Typen wie Sie endlich begreifen, dass Daten genau das zeigen, was wir schon immer sagen?", "Haben Sie das immer noch nicht geschnallt? Es! Herrscht! Konsens! Bei uns! Konsens, M\u00fcller! Es tr\u00f6pfelt nicht irgendwie regional, M\u00fcller, sondern die Welt ist am Arsch. Die Leute m\u00fcssen mitgenommen werden.", "Nochmal zum Mitschreiben, f\u00fcr Volltrottel wie Sie, M\u00fcller! Es herrschen Todeshitze und D\u00fcrre! \u00dcberall!\u201d", "\u201cAber ich\u2026\u201d", "\u201cM\u00fcller, das Mittelmeer kocht, am Brenner stauen sich schwitzende Afrikaner\u2026die Gletscher schmelzen\u2026 das Eiwei\u00df gerinnt in den K\u00f6pfen, Kollege Lauterbach steht deshalb kurz vor dem Abbruch seines Italienurlaubs!! Wiiiieeer waren es, die sich in Tausenden von Talkshows das Maul fusselig geredet, die Thunberg aufgebaut, die Aktivisten geschult, Wissenschaftsrebellen gez\u00fcchtet, Millionen von Windr\u00e4dern aufgestellt haben.", "Wir waren das, M\u00fcller! Wir hatten die Uninformierten, die Gestrigen, das ganze haltungsschwache Gesindel fast soweit, nun endlich freiwillig auf Strom, Autos, Urlaub und Einkommen zu verzichten, und dann kommen Sie, M\u00fcller, und faseln irgendwas von Niederschlag und Sommerende?!\u201d", "\u201cHerr Rahmstorf, wir haben doch nur informiert, dass das Regengebiet\u2026\u201d", "\u201cNur!? Informiert!?", "Sie? Passen Sie auf, wenn Sie nicht sofort Ihre Meldung aus dem Netz nehmen und eine Gegendarstellung in Dunkelrotschwarz einstellen, dann sorge ich h\u00f6chstpers\u00f6nlich daf\u00fcr, dass Ihr rechtes klimaleugnendes Geschwurbel mal vom Verfassungsschutz untersucht wird, B\u00f6hmermann eine Sondersendung zu Ihrer Person macht und die Carla Hinrichs sich an Ihre beschissene B\u00fcrot\u00fcr klebt, bis Sie schwarz werden!", "\u2014 Sommerende!! Wetterpunktkomm! Ich fasse es nicht!", "Passen Sie blo\u00df auf, was Sie melden, Sie Wetterfrosch. Sie h\u00f6ren noch von mir. Tach auch!\u201d", "Rocco Burggraf", "Sven Brajer und Aron Morhoff im Gespr\u00e4ch mit Peter Haisenko (Dauer 47:41 Min).", "\u00bbDie Klimadebatte beginnt am falschen Ende.", "Nahezu jeder Beitrag zur Klimadebatte beginnt mit dem Satz: \u201eNat\u00fcrlich bin auch ich f\u00fcr den Klimaschutz.\u201c Wer diesen Glaubenssatz nicht vortragen will, wird zu diesen Talkrunden nicht zugelassen. So wird daf\u00fcr gesorgt, dass die wirklich wichtige Auseinandersetzung gar nicht stattfinden kann. Die Frage darf nicht diskutiert werden, ob es \u00fcberhaupt einen menschengemachten Klimawandel gibt und ob ein w\u00e4rmeres Klima wirklich schlecht w\u00e4re.", "Es erinnert an das Mittelalter und die Frage, ob die Erde eine Scheibe ist. Der damals unumstrittene Meinungsf\u00fchrer war die katholische Kirche und wer die Gestalt der Erde in Frage stellte, landete schon mal auf dem Scheiterhaufen. So \u00e4hnlich ergeht es heute allen, die offizielle Narrative hinterfragen. Nat\u00fcrlich werden die nicht mehr real verbrannt, aber der virtuelle Scheiterhaufen ist nicht weniger fatal f\u00fcr die betroffenen. Ihre vormals anerkannte Fachkompetenz wird in den Dreck gezogen und wo immer m\u00f6glich wird ihre Lebensgrundlage zerst\u00f6rt. Es bedarf also einer geh\u00f6rigen Portion Mutes, die wirklich grunds\u00e4tzlichen Fragen anzusprechen. Das ist einer Demokratie unw\u00fcrdig.", "Bei den \u00f6ffentlichen Klimadebatten wird nach den Glaubensbekenntnissen nur noch dar\u00fcber gesprochen, wie und mit welchen Nebenwirkungen das Klima gerettet werden soll. \u201eKlimaschutz\u201c ist das Zauberwort. Da beginnt schon die Begriffsverwirrung. Dereinst war Klimaschutz der Schutz vor dem Klima. Wie man sich durch geeignete Kleidung und Behausung vor ung\u00fcnstigem Wetter sch\u00fctzen kann. Das gilt bis heute. Wir in den gem\u00e4\u00dfigten Zonen haben Wollpullover und in Arabien tr\u00e4gt man Kaftane, die wie eine kleine Klimaanlage vor gro\u00dfer Hitze sch\u00fctzen k\u00f6nnen. Oder aber fast gar keine Kleidung, weil man sie im Klima der S\u00fcdsee einfach nicht braucht.\u00ab", "Von Peter Haisenko, anderweltonline.com, 19. Juni 2023 >> bitte unbedingt weiterlesen.", "\u00bbBehauptungen, die \u201eglobale Erw\u00e4rmung\u201c habe zum Abschmelzen des gr\u00f6nl\u00e4ndischen Eisschildes gef\u00fchrt, sind Unsinn \u2013 der Eisschild ist derzeit gr\u00f6\u00dfer als normal.", "Die neue \u00c4ra der \u201eglobalen Erw\u00e4rmung\u201c hat zu einem Comeback der beliebten Klimageschichten \u00fcber den bevorstehenden Zusammenbruch des gr\u00f6nl\u00e4ndischen Eisschildes gef\u00fchrt. Die \u201eDaily Mail\u201c titelte k\u00fcrzlich mit den \u201eAuswirkungen der globalen Erw\u00e4rmung\u201c und behauptete, \u201eschockierende\u201c Fotos zu besitzen, die das Ausma\u00df des Abschmelzens der Eisdecke im \u201ew\u00e4rmsten Monat, der je auf der Erde gemessen wurde\u201c zeigten. Die Eisschmelze sei h\u00f6her als im Durchschnitt der Jahre 1981-2010.", "Aber leider werden diejenigen, die sich um Genauigkeit in diesen Dingen bem\u00fchen, wahrscheinlich streiten. Die Erde \u201ekocht\u201c nicht \u2013 das ist das ungereimte Geschw\u00e4tz des UN-Generalsekret\u00e4rs Antonio Guterres -, die Behauptung \u00fcber den Juli stammt von einem Computermodell, w\u00e4hrend \u201ejemals\u201c sich auf Daten unterschiedlicher Qualit\u00e4t bezieht, die kaum 150 Jahre zur\u00fcckreichen. Au\u00dferdem liegt die Oberfl\u00e4chenbilanz des gr\u00f6nl\u00e4ndischen Eisschilds \u00fcber dem Durchschnitt der Jahre 1981-2010 und k\u00f6nnte sich gegen\u00fcber dem letzten Jahr verbessern, als es nach der kurzen Sommerschmelze nur einen geringen oder gar keinen Verlust der Oberfl\u00e4chenmasse gab.\u00ab", "Quelle: Claims that \u2018Global Boiling\u2019 Led to \u201cShocking\u201d Melting of Greenland Ice Sheet are Nonsense \u2013 the Ice Sheet is Currently Bigger Than Normal. by Chris Morrison, dailysceptic.org, 08. August 2023 >> weiter.", "\u00dcbersetzt von uncut-news.ch, August 9, 2023 >> weiter.", "\u00bbHitzetote, Hitzewelle, Klimawandel als Propagandaziel: Hitze als neuer Kampfbegriff einer politischen Agenda", "Im Manova-Einheizpodcast diskutieren der Historiker Sven Brajer und der Medienethiker Aron Morhoff mit dem ehemaligen Piloten Peter Haisenko dar\u00fcber, wie durch Medienmanipulation ein gew\u00f6hnlicher Sommer zu einer Hitzewelle umgedeutet wird.", "Es geht um das R\u00f6mische Klimaoptimum, offensichtliche Wetterkartenmanipulation und die Frage, warum besonders die Deutschen wieder einmal besonders gierig auf den Angstzug aufspringen. \u201eDieser Montag war der hei\u00dfeste Tag in der Geschichte der Wetteraufzeichnung\u201c (Die Welt, 7. Juli 2023) \u2014 mit solchen und \u00e4hnlichen Schlagzeilen wird in Deutschland Angst verbreitet, erst recht, wenn \u201eGesundheitsminister\u201c Karl Lauterbach aus dem Italien-Urlaub twitternd Kirchen als \u201eK\u00e4lter\u00e4ume in Hitzewellen\u201c deklariert.", "Dass sich das Klima als \u00dcberbau des Wetters historisch und regional betrachtet immer wieder ge\u00e4ndert hat, ist eine von der Wissenschaft offenbar vergessene Binsenweisheit, genauso wie Temperaturen von \u00fcber 30 Grad im Hochsommer beileibe keine Schlagzeile wert sind. Oder steckt noch etwas anderes dahinter?\u00ab von Sven Brajer und Aron Morhoff | Beitrag f\u00fcr MANOVA, im KN am 23. Juli 2023 >> weiter.", "\u00bbAn und mit Hitze verstorben: Abstruses Daten-Voodoo.", "Der Schwindel mit den \u201cHitzetoten\u201d. Plumpere Volksverdummung als bei Corona.", "Mit Fakten nimmt es hysterisch sozialisierte Hysterikerin wie Luisa Neubauer von \u201cFridays for Future\u201d seit jeher nicht sehr genau. Nachgeplappert werden von ihr nur plakative Schlagzeilen und zitiert nur solche Daten, die ihr und ihrer Klientel in den Kram passen. Auch Neubauer st\u00f6rt sich daran, dass in den Nachrichten Bilder mit sommerlichen Motiven gezeigt werden, von Urlaub, Fr\u00f6hlichkeit, Schwimmbad und so fort, weil das verharmlosend sei. Sommer muss n\u00e4mlich ab sofort Horror sein, Klima-Apokalypse, jede Menge \u201cHitzetote\u201d.", "Deshalb will Luisa, dass diese \u201cBebilderung\u201d verschwindet \u2013 vermutlich so, wie sie sich auf ihren Social-Media-Kan\u00e4len von der \u201cBebilderung\u201d ihrer Luxus-Fernreisen \u201cverabschiedet\u201d hat, die sie beim ausgelassenem Ferienvergn\u00fcgen an exotischen Urlaubsdestinationen dieser Welt zeigte; Neubauer hat n\u00e4mlich alle f\u00fcr sie peinlichen Clips und Fotos aus der Zeit gel\u00f6scht, da sie noch ein normaltickender verw\u00f6hnter Teenager war, bevor sie \u201cklima-woke\u201d und zum Opfer einer Sekte wurde, die ihr seither zu fragw\u00fcrdiger bundesweiter Prominenz verholfen hat. Auf Twitter schreibt sie nun:\u00ab", "\u25ba Quelle: Der Artikel von\u00a0Rocco Burggraf wurde am 24. Juli 2023 unter dem Titel \u00bbNeulich, im Klima-Callcenter . . \u00ab erstver\u00f6ffentlicht auf ANSAGE.org >> Artikel. HINWEIS: Der Gr\u00fcnder dieser Seite, Daniel Matissek, gew\u00e4hrte auf Anfrage in einem Email vom 22. Juni 2022 sein Einverst\u00e4ndnis und die Freigabe, gelegentlich auf ANSAGE.org ver\u00f6ffentlichte Artikel in Kritisches-Netzwerk.de \u00fcbernehmen zu d\u00fcrfen. Daf\u00fcr herzlichen Dank. Das Urheberrecht (\u00a9) an diesem und aller weiteren Artikel verbleibt selbstverst\u00e4ndlich bei den jeweiligen Autoren und ANSAGE.org.", "ACHTUNG:\u00a0Die Bilder, Grafiken, Illustrationen und Karikaturen sind nicht Bestandteil der Originalver\u00f6ffentlichung und wurden von KN-ADMIN Helmut Schnug eingef\u00fcgt. F\u00fcr sie gelten folgende Kriterien oder Lizenzen, siehe weiter unten. Gr\u00fcnf\u00e4rbung von Zitaten im Artikel und einige zus\u00e4tzliche Verlinkungen wurden ebenfalls von H.S. als Anreicherung gesetzt, ebenso die Komposition der Haupt- und Unter\u00fcberschrift(en) ge\u00e4ndert.", "\u25ba Bild- und Grafikquellen:", "1. Callcenter: Seit dem 1. Oktober 2021 m\u00fcssen die Verursacher von Werbeanrufen die vorherige Zustimmung des Angerufenen einholen und diese Zustimmung f\u00fcr f\u00fcnf Jahre dokumentieren. Die Bundesnetzagentur kann mit der neuen Regelung strikter gegen ungebetene Anrufe vorgehen und pro Fall bis zu 50.000 Euro Strafe verh\u00e4ngen. Illustration: Peggy_Marco / Peggy und Marco Lachmann-Anke. Quelle: Pixabay. Alle Pixabay-Inhalte d\u00fcrfen kostenlos f\u00fcr kommerzielle und nicht-kommerzielle Anwendungen, genutzt werden - gedruckt und digital. Eine Genehmigung mu\u00df weder vom Bildautor noch von Pixabay eingeholt werden. Auch eine Quellenangabe ist nicht erforderlich. Pixabay-Inhalte d\u00fcrfen ver\u00e4ndert werden. Pixabay Lizenz. >> Illustration.", "2. Karl Lauterbach: Gabelstabler - Hochstabler - Hochgabler.\u00a0Wieviel Professor steckt in Lauterbach? Die Zweifel am selbsterkl\u00e4rten Mann der Wissenschaft. Bei Gesundheitsminister Lauterbach finden sich kaum Anzeichen einer fundierten akademischen Vergangenheit. Dies ergaben eine Suche und Gespr\u00e4che mit alten Mitarbeitern. Quelle: pandemimimi.de/ >> Grafiken. Alle Karikaturen, Cartoons und Grafiken vom kleinen Pandemimimi d\u00fcrfen in Sozialen Medien geteilt und auf eurer Homepage verwendet werden, sogar drucken d\u00fcrft ihr es (f\u00fcr Poster, Aufkleber, Flyer, Demoschilder usw.). Alles uneingeschr\u00e4nkt, sofern nicht die folgenden Ausnahmen zutreffen: Nichts darf verwendet werden, um Corona-Ma\u00dfnahmenkritiker zu in irgendeiner Art und Weise zu diffamieren und es darf nichts verwendet werden, um finanziellen Nutzen daraus zu ziehen. Ein verlinkter Hinweis auf pandemimimi.de w\u00e4re nett. >> Grafik.", "Karikatur: Copyright \u00a9\ufe0f G\u00f6tz Wiedenroth. Zur Person: G\u00f6tz Wiedenroth wird 1965 in Bremen geboren, beginnt seine berufliche Laufbahn als Industrie- und Diplomkaufmann. Kaufm\u00e4nnische Ausbildung bei der Daimler-Benz AG, Niederlassung Hamburg. Studium der Wirtschaftswissenschaften/ Betriebswirtschaftslehre an der Nordischen Universit\u00e4t Flensburg und der Universit\u00e4t Kiel, Abschlu\u00df dortselbst 1995. Besch\u00e4ftigt sich w\u00e4hrend des Studiums als Kleinunternehmer mit der Zusammenarbeit zwischen Wirtschaft und Kunst, organisiert Seminare, Ausstellungen und Kongresse zum Thema Kulturmanagement auf Schlo\u00df Gl\u00fccksburg in Gl\u00fccksburg. Arbeitet in Flensburg seit 1995 als freier Karikaturist, Cartoonist, Illustrator und Zeichner.", "Seine ersten Karikaturver\u00f6ffentlichungen erscheinen 1989 in der Flensburger Tagespresse. Von 1995 bis 2001 zeichnet er t\u00e4glich f\u00fcr den Karikaturendienst von news aktuell, einer Tochtergesellschaft der Deutschen Presse-Agentur (dpa) in Hamburg. Von 1996 bis 2016 erscheinen landes- und lokalpolitische Karikaturen aus seiner Feder in den Tageszeitungen des Schleswig-Holsteinischen Zeitungsverlags, Flensburg.", "Der von Kindheit an passionierte Zeichner erh\u00e4lt 1997, 2001 und 2008 Auszeichnungsurkunden des \"Deutschen Preises f\u00fcr die politische Karikatur\", verliehen durch die Akademie f\u00fcr Kommunikation in Baden-W\u00fcrttemberg, Stuttgart. >> weiterlesen. Herzlichen Dank f\u00fcr die Freigabe zur Ver\u00f6ffentlichung Ihrer Arbeiten im Kritischen Netzwerk. Quelle: Flickr und HIER."]}}, "recommendations": []}