{"news_outlet": "kritisches_netzwerk", "provenance": "https://kritisches-netzwerk.de/forum/die-globale-gesundheitsdiktatur-kommt", "query_keywords": ["bsw", "sp", "corona", "lockdown", "familie", "krieg", "kultur", "kleinunternehmer", "us", "politik", "regierung", "usa", "ss", "ns", "vereinte nationen"], "creation_date": "12.08.2023", "last_modified": "21.12.2023", "crawl_date": "01.11.2024", "author_person": ["Helmut S."], "author_organization": [], "news_keywords": ["Andrea Drescher", "Art. 12 Z1 IHR", "Art. 13A", "Art. 42 IHR", "COCENTER", "COVID-Zertifikat", "Dante Alighieri", "Gesundheitsnotstand", "Gesundheitsfaschismus", "globale Gesundheitsdiktatur", "globales Gesundheitszertifikat", "G\u00f6ttliche Kom\u00f6die", "Grundrechte", "Grundrechteaushebelung", "IHR", "Infodemic", "Internationale Gesundheitsvorschriften", "International Health Regulations", "Menschenw\u00fcrde", "Menschheitsqu\u00e4ler", "OMS", "Organisation mondiale de la sant\u00e9", "Pandemievertrag", "Pharmaprodukte", "selbstbestimmtes Leben", "Sonnenbrand", "Tedros Adhanom Ghebreyesus", "Weltgesundheitsorganisation", "Weltgesundheitsversammlung", "WHO", "World Health Organization"], "content": {"title": "Die globale Gesundheitsdiktatur kommt!", "description": "Die globale Gesundheitsdiktatur kommt! Die Umsetzung eines hinterh\u00e4ltigen, m\u00f6rderischen und faschistoiden Plans ist in vollem Gange.", "body": {"": ["Deine Grundrechte werden unter dem Deckmantel einer \"globalen Gesundheit\" durchgesetzt. Hinterfrage, informiere dich, recherchiere selbst und teile die Fakten mit m\u00f6glichst vielen, denn es wird fast nirgends dar\u00fcber berichtet in den sogenannten \u00d6ffentlich Rechtlichen und anderer sogenannter Qualit\u00e4tsmedien.", "Stehe ein f\u00fcr deine Grundrechte, deine Menschenw\u00fcrde und f\u00fcr dein selbstbestimmtes Leben. Sowohl f\u00fcr dich selbst, deine Familie wie auch f\u00fcr deine Mitmenschen. Ein schlechtes Spiel funktioniert nur solange, wie du es mitspielst.", "Die WHO ist, das wissen viele Leute noch offensichtlich immer noch nicht, eine Sonderorganisation der Vereinten Nationen mit Sitz in Genf. Sie wurde am 7.\u00a0April 1948 gegr\u00fcndet, proklamierte das Recht auf Gesundheit als Grundrecht des Menschen und z\u00e4hlt heute 194 Mitgliedstaaten. Sie wird seit dem 1. Juli 2017 vom WHO-Generaldirektor Tedros Adhanom Ghebreyesus geleitet. Von allen Sonderorganisationen der UN hatte die WHO das gr\u00f6\u00dfte Budget!", "... die Weltgesundheitsorganisation (WHO) im Falle eines Gesundheitsnotstands zuk\u00fcnftig direkt in Ihr Leben eingreift und damit unseren Rechtsstaat \u00fcbergeht?", "... der WHO-Chef Ihnen zuk\u00fcnftig vorschreiben kann, was Sie tun m\u00fcssen, wo Sie sich aufhalten d\u00fcrfen und welche Pharmaprodukte Sie zahlen und einnehmen m\u00fcssen?", "... Sie sich dagegen nicht wehren k\u00f6nnen, da es keine offizielle Stelle gibt, die Sie dabei unterst\u00fctzt \u2013 weder in unserem Land noch bei der WHO?", "... unsere Regierung die Vorgaben der WHO (Lockdown, Impfungen, etc.) zuk\u00fcnftig erf\u00fcllen muss?", "... unsere Politiker nicht aktiv mitbestimmen, wer Ihnen welche Vorschriften machen wird?", "... die WHO sich auf Basis der neuen Vertr\u00e4ge aussuchen kann, welche Produkte zu verwenden sind? Konkurrenzprodukte anderer Hersteller und Nationen werden nicht gekauft.", "... weder wir B\u00fcrger noch unsere Regierungen den Generaldirektor der WHO w\u00e4hlen oder Einfluss auf die Projekte und Ziele nehmen k\u00f6nnen?", "... die Politiker die finalen Vorschriften vermutlich genauso unhinterfragt genehmigen werden, da sie jetzt schon nicht im Sinne der B\u00fcrger mitverhandeln?", "... Ihre Reisefreiheit zuk\u00fcnftig von den aktuellen Vorgaben der WHO abh\u00e4ngt, da diese bestimmen kann, ob und wohin B\u00fcrger reisen d\u00fcrfen?", "... die WHO vorschreibt, was Sie erfahren und mit anderen diskutieren d\u00fcrfen, da die verfassungsm\u00e4\u00dfig verankerte Presse- und Meinungsfreiheit au\u00dfer Kraft gesetzt werden soll?", "Sie k\u00f6nnen das alles nicht glauben? ARD, ZDF, ORF und SRF berichten nicht dar\u00fcber?", "Weitere Informationen, eine Umfrage zum Thema und nat\u00fcrlich auch M\u00f6glichkeiten, was Sie als Einzelner dagegen tun k\u00f6nnen, finden Sie unter", "Zulassungsstudie von Pfizer 2020 fand keinen signifikanten Schutz vor schwerer Erkrankung oder Tod >> Studie.", "Das Pl\u00e4doyer im Strafverfahren gegen den Arzt Heinrich-Karl Werner Habig vor dem Landgericht Bochum am 27.6.2023", "Die kritische Auseinandersetzung mit diesen kritischen Grundsatzfragen d\u00fcrfte in der Tat nicht nur f\u00fcr \u00c4rzte und Patienten relevant sein, die dem Vorwurf ausgesetzt sind, ein unrichtiges Gesundheitszeugnis ausgestellt oder erhalten und verwendet zu haben. Bei diesem Personenkreis stellt sich in der Tat die dringend zu kl\u00e4rende Frage, ob und inwieweit sie sich auf Rechtfertigungsgr\u00fcnde wie die Notwehr oder auch Entschuldigungsgr\u00fcnde berufen k\u00f6nnen.", "Nach meiner Erfahrung ist es unm\u00f6glich, auf solche rechtlichen Fragen eine angemessene Antwort zu finden, wenn man sich nicht vertieft zugleich vertieft mit Grundsatzfragen befasst, die nicht nur das Selbstverst\u00e4ndnis eines Arztes, sondern vielmehr sogar das Selbstverst\u00e4ndnis der gesamten Medizin und Rechtspflege betreffen.", "Und viele Fragen mehr.", "Die Grundsatzfragen, um die es hier geht, gehen \u00fcber also die Interessen von Menschen, die strafrechtlicher Verfolgung ausgesetzt sind oder sein k\u00f6nnen, weit hinaus. Diese Fragen betreffen alle Menschen. In was f\u00fcr einer Welt wollen wir leben \u2026 und welcher Welt mit Sicherheit nicht?", "RA Wilfried Schmitz \u00fcber sich: Seit dem 1.1.2010 bin ich als Rechtsanwalt zugelassen. Die berechtigte Erwartung des Mandanten, dass sein Anwalt im Einklang mit dem Recht einzig und allein nur seine Interessen bestm\u00f6glich vertritt, muss h\u00f6her stehen als die R\u00fccksichtnahme auf Konventionen. Die aktuelle Rechtswirklichkeit wirft grunds\u00e4tzliche Fragen auf, und ich habe es als Mensch und Jurist f\u00fcr meine Pflicht gehalten, zu einigen dieser Fragen grunds\u00e4tzlich Stellung zu beziehen, ganz unabh\u00e4ngig von Partei- oder sonstigen Sonderinteressen. Denn es geht um Fragen des Rechts, die jeden Menschen betreffen und unbedingt gel\u00f6st werden m\u00fcssen.", "Buchcover: \u00bbEin Pl\u00e4doyer f\u00fcr Heinrich. Das Pl\u00e4doyer im Strafverfahren gegen den Arzt Heinrich-Karl Werner Habig vor dem Landgericht Bochum am 27.6.2023.\u00ab Autor: Rechtsanwalt Wilfried Schmitz. Verlag: tredition GmbH, Ahrensburg. Ver\u00f6ffentlichungsdatum: 03.07.2023. ISBN: 978-3-347-97298-8. Seiten: 260, Softcover. Preis: 16,80 \u20ac. >> Buchbestellung.", "\u25ba Quelle: Dieser Text wurde unter dem Titel \u00bbWho is WHO?\u00ab erstver\u00f6ffentlicht auf www.mehr-info , auf der auch zahlreiche weiterf\u00fchrende Artikel und Vortr\u00e4ge zu finden sind. HINWEIS: Das Urheberrecht (\u00a9) an diesem Text verbleibt selbstverst\u00e4ndlich bei Andrea Drescher c/o COCENTER. (siehe oben)", "Je mehr Menschen die Informationen in Papierform erhalten, desto besser. Wer diesen Flyer in Papierform verteilen m\u00f6chte: Haltet Euch beim Verteilen an die Spielregeln, dr\u00e4ngt niemandem den Flyer auf und werft ihn nicht in Postk\u00e4sten, die Werbung untersagen. Wer eigene Flyer oder Aufkleber mit Verweis auf diese Webseite erstellt, macht das auf eigene Verantwortung. (-Andrea Drescher).", "ACHTUNG:\u00a0Die Bilder, Grafiken, Illustrationen und Karikaturen sind nicht Bestandteil der Originalver\u00f6ffentlichung und wurden von KN-ADMIN Helmut Schnug eingef\u00fcgt. F\u00fcr sie gelten folgende Kriterien oder Lizenzen, siehe weiter unten. Gr\u00fcnf\u00e4rbung von Zitaten im Artikel und einige zus\u00e4tzliche Verlinkungen wurden ebenfalls von H.S. als Anreicherung gesetzt, ebenso die Komposition der Haupt- und Unter\u00fcberschrift(en) ge\u00e4ndert.", "\u25ba Bild- und Grafikquellen:", "1. Karikatur: \"Weltgesundheitsorganisation\": \u00bbWo Worte in die Irre f\u00fchren, mu\u00df das Bild f\u00fcr Klarheit sorgen.\u00ab Bildunterschrift (nach oben gesetzt): \u00bbWorld Health Organization. Who?\u00ab", "Karikatur: Copyright \u00a9\ufe0f G\u00f6tz Wiedenroth. Zur Person: G\u00f6tz Wiedenroth wird 1965 in Bremen geboren, beginnt seine berufliche Laufbahn als Industrie- und Diplomkaufmann. Kaufm\u00e4nnische Ausbildung bei der Daimler-Benz AG, Niederlassung Hamburg. Es folgte ein Studium der Wirtschaftswissenschaften / Betriebswirtschaftslehre an der Nordischen Universit\u00e4t Flensburg und der Universit\u00e4t Kiel, Abschlu\u00df dortselbst 1995. Besch\u00e4ftigt sich w\u00e4hrend des Studiums als Kleinunternehmer mit der Zusammenarbeit zwischen Wirtschaft und Kunst, organisiert Seminare, Ausstellungen und Kongresse zum Thema Kulturmanagement auf Schlo\u00df Gl\u00fccksburg in Gl\u00fccksburg. Arbeitet in Flensburg seit 1995 als freier Karikaturist, Cartoonist, Illustrator und Zeichner.", "Seine ersten Karikaturver\u00f6ffentlichungen erscheinen 1989 in der Flensburger Tagespresse. Von 1995 bis 2001 zeichnet er t\u00e4glich f\u00fcr den Karikaturendienst von news aktuell, einer Tochtergesellschaft der Deutschen Presse-Agentur (dpa) in Hamburg. Von 1996 bis 2016 erscheinen landes- und lokalpolitische Karikaturen aus seiner Feder in den Tageszeitungen des Schleswig-Holsteinischen Zeitungsverlags, Flensburg.", "Der von Kindheit an passionierte Zeichner erh\u00e4lt 1997, 2001 und 2008 Auszeichnungsurkunden des \"Deutschen Preises f\u00fcr die politische Karikatur\", verliehen durch die Akademie f\u00fcr Kommunikation in Baden-W\u00fcrttemberg, Stuttgart. >> weiterlesen. Herzlichen Dank f\u00fcr die Freigabe zur Ver\u00f6ffentlichung Ihrer Arbeiten im Kritischen Netzwerk. Quelle: Flickr und HIER.", "2. WHO-Logo, abge\u00e4ndert durch Wilfried Kahrs (WiKa). Die Weltgesundheitsorganisation (World Health Organization, kurz WHO) ist eine Sonderorganisation der Vereinten Nationen mit Sitz in Genf. Die WHO ist eine wichtige Institution, der man allein schon deshalb misstrauen sollte, weil sie inzwischen \u00fcberwiegend privat finanziert wird. Dadurch bedingt, vertritt sie die Interessen der Pharmaindustrie vorbildlich und macht auch keinen Hehl mehr aus ihren interessengeleiteten F\u00f6rderern.", "3.\u00a0Karikatur: B\u00fcrgerkrieg. In Flammen stehen die Rentenversicherung, Krankenversicherung und Pflegeversicherung. Bildunterschrift: \"Hungrig, h\u00e4? Hier - aber mal eben den Arm freimachen!\"", "Karikatur: Copyright \u00a9\ufe0f G\u00f6tz Wiedenroth. Zur Person: G\u00f6tz Wiedenroth wird 1965 in Bremen geboren, beginnt seine berufliche Laufbahn als Industrie- und Diplomkaufmann. Kaufm\u00e4nnische Ausbildung bei der Daimler-Benz AG, Niederlassung Hamburg. Studium der Wirtschaftswissenschaften/ Betriebswirtschaftslehre an der Nordischen Universit\u00e4t Flensburg und der Universit\u00e4t Kiel, Abschlu\u00df dortselbst 1995. Besch\u00e4ftigt sich w\u00e4hrend des Studiums als Kleinunternehmer mit der Zusammenarbeit zwischen Wirtschaft und Kunst, organisiert Seminare, Ausstellungen und Kongresse zum Thema Kulturmanagement auf Schlo\u00df Gl\u00fccksburg in Gl\u00fccksburg. Arbeitet in Flensburg seit 1995 als freier Karikaturist, Cartoonist, Illustrator und Zeichner.", "Seine ersten Karikaturver\u00f6ffentlichungen erscheinen 1989 in der Flensburger Tagespresse. Von 1995 bis 2001 zeichnet er t\u00e4glich f\u00fcr den Karikaturendienst von news aktuell, einer Tochtergesellschaft der Deutschen Presse-Agentur (dpa) in Hamburg. Von 1996 bis 2016 erscheinen landes- und lokalpolitische Karikaturen aus seiner Feder in den Tageszeitungen des Schleswig-Holsteinischen Zeitungsverlags, Flensburg.", "Der von Kindheit an passionierte Zeichner erh\u00e4lt 1997, 2001 und 2008 Auszeichnungsurkunden des \"Deutschen Preises f\u00fcr die politische Karikatur\", verliehen durch die Akademie f\u00fcr Kommunikation in Baden-W\u00fcrttemberg, Stuttgart. >> weiterlesen. Herzlichen Dank f\u00fcr die Freigabe zur Ver\u00f6ffentlichung Ihrer Arbeiten im Kritischen Netzwerk. Quelle: Flickr und HIER.", "4. Karikatur Was bedeutet \"Great Reset\"? (II) Es bedeutet, da\u00df wir DIR nicht nur vorschreiben werden, was du zu essen hast, sondern auch, welche NANOPARTIKEL in deinem Blut zu zirkulieren haben.\" >> engl.: \"It means that we will not only tell YOU what to eat, but also what NANOPARTS to circulate in your blood.\"", "Karikatur: Copyright \u00a9\ufe0f G\u00f6tz Wiedenroth. Zur Person: G\u00f6tz Wiedenroth wird 1965 in Bremen geboren, beginnt seine berufliche Laufbahn als Industrie- und Diplomkaufmann. Kaufm\u00e4nnische Ausbildung bei der Daimler-Benz AG, Niederlassung Hamburg. Studium der Wirtschaftswissenschaften/ Betriebswirtschaftslehre an der Nordischen Universit\u00e4t Flensburg und der Universit\u00e4t Kiel, Abschlu\u00df dortselbst 1995. Besch\u00e4ftigt sich w\u00e4hrend des Studiums als Kleinunternehmer mit der Zusammenarbeit zwischen Wirtschaft und Kunst, organisiert Seminare, Ausstellungen und Kongresse zum Thema Kulturmanagement auf Schlo\u00df Gl\u00fccksburg in Gl\u00fccksburg. Arbeitet in Flensburg seit 1995 als freier Karikaturist, Cartoonist, Illustrator und Zeichner.", "Seine ersten Karikaturver\u00f6ffentlichungen erscheinen 1989 in der Flensburger Tagespresse. Von 1995 bis 2001 zeichnet er t\u00e4glich f\u00fcr den Karikaturendienst von news aktuell, einer Tochtergesellschaft der Deutschen Presse-Agentur (dpa) in Hamburg. Von 1996 bis 2016 erscheinen landes- und lokalpolitische Karikaturen aus seiner Feder in den Tageszeitungen des Schleswig-Holsteinischen Zeitungsverlags, Flensburg.", "Der von Kindheit an passionierte Zeichner erh\u00e4lt 1997, 2001 und 2008 Auszeichnungsurkunden des \"Deutschen Preises f\u00fcr die politische Karikatur\", verliehen durch die Akademie f\u00fcr Kommunikation in Baden-W\u00fcrttemberg, Stuttgart. >> weiterlesen. Herzlichen Dank f\u00fcr die Freigabe zur Ver\u00f6ffentlichung Ihrer Arbeiten im Kritischen Netzwerk. Quelle: Flickr und HIER.", "5. Karikatur: \u00bbDer Tag der Abrechnung kommt. Dann die Menschheitsqu\u00e4ler f\u00fcr ihre Corona-Jahrtausendverbrechen an den ihnen geb\u00fchrenden Ort!\u00ab Bildunterschrift: \u00bbDante Alighieri (1265-1321), G\u00f6ttliche Kom\u00f6die, Abschnitt \"Die H\u00f6lle\", dort der 32. Gesang.\u00ab", "Karikatur: Copyright \u00a9\ufe0f G\u00f6tz Wiedenroth. Zur Person: G\u00f6tz Wiedenroth wird 1965 in Bremen geboren, beginnt seine berufliche Laufbahn als Industrie- und Diplomkaufmann. Kaufm\u00e4nnische Ausbildung bei der Daimler-Benz AG, Niederlassung Hamburg. Studium der Wirtschaftswissenschaften/ Betriebswirtschaftslehre an der Nordischen Universit\u00e4t Flensburg und der Universit\u00e4t Kiel, Abschlu\u00df dortselbst 1995. Besch\u00e4ftigt sich w\u00e4hrend des Studiums als Kleinunternehmer mit der Zusammenarbeit zwischen Wirtschaft und Kunst, organisiert Seminare, Ausstellungen und Kongresse zum Thema Kulturmanagement auf Schlo\u00df Gl\u00fccksburg in Gl\u00fccksburg. Arbeitet in Flensburg seit 1995 als freier Karikaturist, Cartoonist, Illustrator und Zeichner.", "Seine ersten Karikaturver\u00f6ffentlichungen erscheinen 1989 in der Flensburger Tagespresse. Von 1995 bis 2001 zeichnet er t\u00e4glich f\u00fcr den Karikaturendienst von news aktuell, einer Tochtergesellschaft der Deutschen Presse-Agentur (dpa) in Hamburg. Von 1996 bis 2016 erscheinen landes- und lokalpolitische Karikaturen aus seiner Feder in den Tageszeitungen des Schleswig-Holsteinischen Zeitungsverlags, Flensburg.", "Der von Kindheit an passionierte Zeichner erh\u00e4lt 1997, 2001 und 2008 Auszeichnungsurkunden des \"Deutschen Preises f\u00fcr die politische Karikatur\", verliehen durch die Akademie f\u00fcr Kommunikation in Baden-W\u00fcrttemberg, Stuttgart. >> weiterlesen. Herzlichen Dank f\u00fcr die Freigabe zur Ver\u00f6ffentlichung Ihrer Arbeiten im Kritischen Netzwerk. Quelle: Flickr und HIER."]}}, "recommendations": []}