{"news_outlet": "kritisches_netzwerk", "provenance": "https://kritisches-netzwerk.de/forum/woher-kommt-der-mangel-politischen-strategien", "query_keywords": ["sp", "cdu", "bundestagswahl", "kultur", "leiche", "amerika", "us", "rna", "politik", "spo", "regierung", "schi", "usa", "ss", "demo", "spd", "ns", "norbert walter-borjans", "angela merkel", "olaf scholz", "armin laschet", "saskia esken", "annalena baerbock"], "creation_date": "27.07.2021", "last_modified": "06.04.2023", "crawl_date": "30.10.2024", "author_person": ["Helmut S."], "author_organization": [], "news_keywords": ["Abgehobenheit", "Anpassung an gesellschaftliche Denkmuster", "Aushandlungsprozesse", "Berufspolitiker", "Borniertheit", "degenerierte Aristokraten", "Dekadenz", "Denkblockade", "Denkmuster", "Denkverm\u00f6gen", "Elfenbeinturm", "Elitendemokratie", "Engstirnigkeit", "Entfremdung von den Lebensverh\u00e4ltnissen", "Establishment", "Expertokratie", "geistige Unterschicht", "Herrschaft der Schlechtesten", "ideologisch denken", "Idiokratie", "kakistocracy", "Kakistokratie", "Konzeptionslosigkeit", "Korporatismus", "Lebenssituationen", "Lebenszusammenh\u00e4nge", "Machtelite", "Marionetten", "Milieu", "Milieugruppierung", "Narrativ", "Parlamentsidioten", "Peergroup", "Pers\u00f6nlichkeitsentwicklung", "Plausibilit\u00e4t", "Politclowns", "Politdarsteller", "Politikerclique", "Politikerschergen", "Politikversagen", "politische Eliten", "politische Karriere", "politische Knechtschaft", "politische Strategie", "Politkasper", "Pseudodemokratie", "Realit\u00e4tsferne", "Realit\u00e4tsverlust", "Scheuklappendenken", "Selbstt\u00e4uschung", "Sozialisation", "Sozialisationsprozesse", "Sozialisierung", "Strategiearmut", "Strategiemangel", "strategisches Denken", "systemimmanent", "Systemimmanenz", "Terti\u00e4re Sozialisation", "Tunnelblick", "Unreformierbarkeit", "Unverm\u00f6gen", "Verhaltensweisen"], "content": {"title": "Woher kommt der Mangel an politischen Strategien?", "description": "Woher kommt der Mangel an politischen Strategien? Es gen\u00fcgt nicht, keinen Plan zu haben. Man muss auch unf\u00e4hig sein, ihn umzusetzen.", "body": {"": ["Der Mangel an politischen Strategien, die miteinander in Konkurrenz stehen und f\u00fcr die es sich trefflich zu streiten lohnt, wird von allen Seiten beklagt. Nicht nur innerhalb der W\u00e4hlerschaft, unabh\u00e4ngig zu den parteilichen Pr\u00e4ferenzen, sondern auch aus dem Lager der Berufspolitiker.", "Die nahe liegende Frage w\u00e4re die, warum sie keine attraktiven Strategien anbieten, wenn auch sie den Zustand der Dominanz des Tagesgesch\u00e4ftes beklagen?", "Eine These, die aufrichtig gemeint ist und jenseits der Polemik liegt, lautet ganz schlicht: Weil sie es nicht k\u00f6nnen. Woran das liegt? Die Behauptung: Am Milieu, in dem sie sozialisiert wurden.", "\u25ba Strategien und Visionen aus der Provinz", "Vor Jahren bereits hatte sich ein amerikanischer Soziologe mit der gleichen Frage in Bezug auf die USA besch\u00e4ftigt. Sein Ansatz war es, die Liste der amerikanischen Pr\u00e4sidenten abzuarbeiten und dabei das Kriterium der Strategie/Vision im Auge zu behalten. Das Ergebnis war interessant.", "Die Pr\u00e4sidenten, die eine Vision im Kopf hatten, kamen nahezu ausschlie\u00dflich aus der Provinz. Sie wurden getrieben, aus deren Enge auszubrechen, sie hatten sehns\u00fcchtig in den Weizenfeldern gestanden und den Horizont betrachtet. Dabei waren ihnen die Ideen gekommen, die letztendlich in einer politischen Strategie endeten.", "Zu der Frage, warum in den gro\u00dfen Metropolen strategisch denkende Pr\u00e4sidenten nicht sozialisiert worden waren, kam der Soziologe zu dem Ergebnis, dass diese in einem Milieu sozialisiert werden, in dem es permanent um Deals und Aushandlungsprozesse geht, in denen der Blick in die weitere Zukunft eher als Tr\u00e4umerei und Realit\u00e4tsferne denn als politische Qualit\u00e4t gesehen wird.", "\u25ba Die Plausibilit\u00e4t", "Die Schlussfolgerung dieser Betrachtung lautet, dass diejenigen, die ausbrechen m\u00fcssen aus einem beengten Milieu, die aufbrechen in eine neue, f\u00fcr sie unbekannte Welt so etwas wie einen groben Kompass mit sich f\u00fchren m\u00fcssen, um sich zu orientieren und Widrigkeiten zu \u00fcberstehen. Und dass diejenigen, die in einem funktionierenden System aufwachsen und bleiben, die Technik der Routine exzellent beherrschen, aber mental in der Systemimmanenz versinken.", "Die Thesen sind nicht nur interessant, sie sind auch sehr plausibel. Denn betrachten wir unsere eigenen aktuellen Verh\u00e4ltnisse, dann sind die Zeiten seit Langem vorbei, in denen die jungen Rebellen aus der Provinz ins Zentrum der Republik kamen und das politische System mit neuen Perspektiven verst\u00f6rten. Stattdessen finden die Karrieren bereits sehr fr\u00fch in den etablierten Apparaten statt, in denen man keinen Kompass, sondern vor allem Belastbarkeit und Verhandlungsgeschick ben\u00f6tigt.", "Wer dort sozialisiert wird, und das ist die gr\u00f6\u00dfte Kohorte, der hat zwar eine pers\u00f6nliche, aber keine politische Strategie, und, das kommt dazu, er bleibt unbeleckt von den realen Lebensverh\u00e4ltnissen derer, die nicht in dem Milieu sozialisiert wurden, sondern sich in der Gesellschaft durch ihr eigenes Handeln behaupten m\u00fcssen.", "So ist neben dem Verlust des strategischen Denkens auch eine Entfremdung von den Lebensverh\u00e4ltnissen der Bev\u00f6lkerung festzustellen.", "\u25ba Eine Schlussfolgerung", "Es ist weder einfach noch redlich, in diesem Kontext auf einen einzigen Umstand hinzuweisen, der als Ursache f\u00fcr diese Fehlentwicklung festzumachen w\u00e4re. Dennoch sei eine Schlussfolgerung erlaubt:", "Die Jahre des Aufbaus und des Aufbruchs sind l\u00e4ngst pass\u00e9 und die Chance auf sozialen Aufstieg aus den unteren Schichten der Gesellschaft ist nur noch in seltenen F\u00e4llen gew\u00e4hrleistet. Eines der wenigen Portale ist die politische Karriere. Wer das betritt, der rebelliert nicht gegen die Gegebenheiten.", "Und das \u00dcbungsprogramm, das die Karriere erm\u00f6glicht und bef\u00f6rdert, hat die \u00dcberschrift \u201cAushandlungsprozesse\u201d. Manchmal versteigen sich die Vertreter dieser Verh\u00e4ltnisse zu der Aussage, dass es sich dabei um die zentrale Qualit\u00e4t der Demokratie handle. Doch ein politisches System, das keiner Strategie mehr m\u00e4chtig ist, steht bereits im Geschichtsbuch.", "\u25ba Quelle: Dieser Artikel wurde am 7. April 2021 erstver\u00f6ffentlicht auf der Webseite NEUE DEBATTE - \"Journalismus und Wissenschaft von unten\" >> Artikel. Alle auf NEUE DEBATTE ver\u00f6ffentlichten Werke (Beitr\u00e4ge, Interviews, Reportagen usw.) sind \u2013 sofern nicht anders angegeben oder ohne entsprechenden Hinweis versehen \u2013 unter einer Creative Commons Lizenz (Namensnennung \u2013 Nicht kommerziell \u2013 Keine Bearbeitungen 4.0 International; CC BY-NC-ND 4.0) lizenziert. Unter Einhaltung der Lizenzbedingungen d\u00fcrfen diese von Dritten verbreitet und vervielf\u00e4ltigt werden.", "ACHTUNG: Die Bilder im Artikel sind nicht Bestandteil des Originalartikels und wurden von KN-ADMIN Helmut Schnug eingef\u00fcgt. F\u00fcr sie gelten ggf. andere Lizenzen, s.u.. Gr\u00fcnf\u00e4rbung von Zitaten im Artikel und einige zus\u00e4tzliche Verlinkungen wurden ebenfalls von H.S. als Anreicherung gesetzt.", "\u00dcBER: Der Hintergrund f\u00fcr die NEUE DEBATTE ist banal: Wir interessieren uns f\u00fcr das Zeitgeschehen, f\u00fcr Menschen und f\u00fcr ihre Meinungen, ihre Kultur, ihr Wissen, ihre Argumente und Positionen \u2013 und wir haben selber auch Meinungen, Kultur, Wissen, Argumente und vertreten Positionen. Und \u00fcber die wollen wir uns weltweit austauschen. Daf\u00fcr brauchen wir neue Formen des Journalismus, die keine Deutungshoheit f\u00fcr sich beanspruchen oder kommerziellen Zw\u00e4ngen unterworfen sind.", "Grassroots Journalism oder partizipativer Journalismus oder schlicht B\u00fcrgerjournalismus ist die Option. Internationaler B\u00fcrgerjournalismus: Damit ist die Idee hinter NEUE DEBATTE ganz gut umschrieben. >> weiter.", "Das Non-Profit-Projekt NEUE DEBATTE entwickelt sich sehr schnell weiter, aber unglaublich viele Aufgaben liegen noch vor uns. Um sie zu bew\u00e4ltigen, brauchen wir Dich!", "Es gibt unterschiedliche Wege, um den freien und konstruktiven Graswurzeljournalismus auf NEUE DEBATTE freiwillig zu unterst\u00fctzen: als G\u00f6nner, Zeitungsjunge, Wortk\u00fcnstler/-in, Sprachgenie oder Korrektor/-in. Wir sind nicht werbefinanziert und trotzdem sind alle unsere Inhalte kostenlos. Wer es sich jedoch leisten kann und freien Journalismus f\u00f6rdern will, darf uns gerne als G\u00f6nner freiwillig mit einer Spende finanziell unterst\u00fctzen. Mehr erfahren \u2026", "Gerhard Mersmann, Dr. phil., (Jahrgang 1956), geb\u00fcrtiger Westfale, ist studierter Politologe und Literaturwissenschaftler. Er arbeitete in leitender Funktion \u00fcber Jahrzehnte in der Personal- und Organisationsentwicklung. In Indonesien beriet er die Regierung nach dem Sturz Soehartos bei ihrem Projekt der Dezentralisierung. In Deutschland versuchte er nach dem PISA-Schock die Schulen autonomer und administrativ selbst\u00e4ndiger zu machen. Er leitete ein umfangreiches Change-Projekt in einer gro\u00dfst\u00e4dtischen Kommunalverwaltung und lernte dabei das gesamte Spektrum politischer Widerst\u00e4nde bei Ver\u00e4nderungsprozessen kennen.", "Die jahrzehntelange Wahrnehmung von Direktionsrechten hielt ihn nicht davon ab, die ge\u00fcbte Perspektive von unten beizubehalten. Publizistische Aktivit\u00e4ten durchziehen seine gesamte Biographie. Seine Erkenntnisse gibt er in Form von universit\u00e4ren Lehrauftr\u00e4gen weiter. Sein Blick auf aktuelle gesellschaftliche, kulturelle wie politische Ereignisse ist auf seinem Blog M7 sowie bei Neue Debatte regelm\u00e4\u00dfig nachzulesen. Mersmanns pers\u00f6nliches Blog >> https://form7.wordpress.com/ .", "1. Wenn man das Wort \"REGIERUNG\" kr\u00e4ftig sch\u00fcttelt . . . und danach die Buchstaben intelligenter ordent, erh\u00e4lt man \"GENUG IRRE\". Grafik: Wilfried Kahrs (WiKa).", "2.  Angela Merkel - Bankenrettung, (Wirtschafts-)Wachstumswahn, Anhebung der R\u00fcstungsausgaben, NATO-Osterweiterung, Russophobie, diverse Rechtsbr\u00fcche, \"Wir schaffen das\", etc. wird dem Wahlvolk als alternativlos verkauft. Dabei leben wir l\u00e4ngst in einer Scheindemokratie und Plutokratie, in der die Kapitalinteressen des Geldadels und der Gro\u00dfindustrie mit demokratisch wirkungsloser Fassade herrschen. Bildbearbeitung: Wilfried Kahrs (WiKa).", "3.  Der CDU-Politiker Peter Altmaier (* 18. Juni 1958 in Ensdorf, Saar) ist seit dem 14. M\u00e4rz 2018 Bundesminister f\u00fcr Wirtschaft und Energie im Kabinett Merkel IV. Bildbearbeitung: Wilfried Kahrs (WiKa).", "4.  Armin Laschet (* 18. Februar 1961 in Aachen, Ortsteil Burtscheid) wurde 2017 elfter Ministerpr\u00e4sident des Landes Nordrhein-Westfalen. Seit Januar 2021 ist Laschet der neunte Bundesvorsitzende der CDU und seit dem April desselben Jahres Kanzlerkandidat der Union f\u00fcr die Bundestagswahl 2021. Im Mai 2021 \u00e4u\u00dferte Laschet, dass er bei der Ausgestaltung und H\u00f6he der Regels\u00e4tze von Hartz IV keinen \u00c4nderungsbedarf sehe (im Gegensatz zu den anderen Bewerbern f\u00fcr das Kanzleramt bei der Bundestagswahl 2021). Er sagte dazu: \u201e[...] sozial gerecht ist nicht Hartz 4 zu erh\u00f6hen, sondern jemanden, der in Hartz 4 ist, insbesondere den Kindern, heraus zu helfen, dass sie in Zukunft, im Gegensatz zu ihren Eltern, das vielleicht selbst schaffen.\u201c Bildbearbeitung: Wilfried Kahrs (WiKa).", "5. Olaf Scholz (*14. Juni 1958 in Osnabr\u00fcck) ist seit 1975 Mitglied der SPD. W\u00e4hrend der Kanzlerschaft Gerhard Schr\u00f6ders (1998 bis 2005) setzte er sich f\u00fcr dessen Reformpolitik ein und wurde dem Kreis der \u201eSchr\u00f6derianer\u201c zugerechnet. Als Arbeitsminister in der gro\u00dfen Koalition 2005\u20132009 ma\u00dfgeblich mit, die Rente mit 67 durchzusetzen.", "Seit dem 14. M\u00e4rz 2018 ist Olaf Scholz Bundesminister der Finanzen und Stellvertreter der Bundeskanzlerin.\u00a0Wenige Tage nach seiner eigenen Ernennung zum Bundesfinanzminister hat Scholz den Deutschlandchef der US-Gro\u00dfbank Goldman Sachs, J\u00f6rg Kukies, zu einem seiner Staatssekret\u00e4re ernannt.", "Der j\u00fcngste, als Skandal titulierte Fall um den vermeintlichen deutschen Digitalprimus Wirecard, soll nun dazu dienen, vor allem Finanzminister Olaf Scholz von der politischen B\u00fchne zu st\u00fcrzen. Dies ist allerdings l\u00e4ngst \u00fcberf\u00e4llig ist! Am 10. August 2020 nominierte der Parteivorstand Scholz auf Vorschlag der Parteivorsitzenden Saskia Esken und Norbert Walter-Borjans als Kanzlerkandidaten f\u00fcr die Bundestagswahl 2021. Als SPD-Kanzleramtsbewerber w\u00fcrde er im unwahrscheinlichen Fall seiner Wahl das Land noch tiefer in die Sch. . reiten.", "Foto: fsHH / Franz, Hamburg. Quelle: Pixabay. Alle Pixabay-Inhalte d\u00fcrfen kostenlos f\u00fcr kommerzielle und nicht-kommerzielle Anwendungen, genutzt werden - gedruckt und digital. Eine Genehmigung mu\u00df weder vom Bildautor noch von Pixabay eingeholt werden. Auch eine Quellenangabe ist nicht erforderlich. Pixabay-Inhalte d\u00fcrfen ver\u00e4ndert werden. Pixabay Lizenz. >> Foto. Das Ursprungsfoto wurde nach einer Idee von KN-ADMIN Helmut Schnug durch Wilfried Kahrs (WiKa) digital ver\u00e4ndert > 2. Gesicht!", "6.  Trojanisches Pferd: Bei Annalena Baerbock handelt es sich um das h\u00fcbsche Trojanische Pferd der Gr\u00fcnen, das gleich drei f\u00fcr den Wahlerfolg wesentliche Funktionen perfekt erf\u00fcllt.", "Foto OHNE Inlet: Couleur / IlonaF. (user_id:1195798). Inlet-Idee: H. S. - Bildbearbeitung: Wilfried Kahrs (WiKa). Quelle: Pixabay. Alle Pixabay-Inhalte d\u00fcrfen kostenlos f\u00fcr kommerzielle und nicht-kommerzielle Anwendungen, genutzt werden - gedruckt und digital. Eine Genehmigung mu\u00df weder vom Bildautor noch von Pixabay eingeholt werden. Auch eine Quellenangabe ist nicht erforderlich. Pixabay-Inhalte d\u00fcrfen ver\u00e4ndert werden. Pixabay Lizenz. >> Foto."]}}, "recommendations": []}