{"news_outlet": "kritisches_netzwerk", "provenance": "https://kritisches-netzwerk.de/forum/die-weisse-rose-und-die-geschwister-hans-und-sophie-scholl", "query_keywords": ["leiche", "spo", "hitler", "demo", "kultur", "afd", "us", "usa", "nazi", "christ", "politik", "ss", "rna", "sp", "terror", "regierung", "schi", "familie", "ns"], "creation_date": "15.01.2019", "last_modified": "10.02.2023", "crawl_date": "30.10.2024", "author_person": ["WiKa"], "author_organization": [], "news_keywords": ["I. Flugblatt", "Bodenhaftung", "Brainwashing", "Christoph Probst", "Drittes Reich", "Dummvolk", "Entbl\u00f6dung", "Feindbeg\u00fcnstiger", "Feindbild", "Feindbilder", "Freigeist", "gebrainwashed", "Geschwister Scholl", "Hans Scholl", "Heldenruhm", "Heldentum", "Heldenverehrung", "Herrscherclique", "Hinrichtung", "Hochverrat", "Hochverr\u00e4ter", "Justizmord", "Justizversagen", "Konditionierung", "Konformismus", "Leitmedienhuren", "Massenverbl\u00f6dung", "Massenverdummung", "Medienhetze", "Medienhuren", "Medienpropaganda", "Menschenverachtung", "Militarismus", "Mitl\u00e4ufer", "Nationalisten", "Nationalsozialismus", "Nazi-Regime", "Neoliberalismus", "neoliberal-verseuchter Kapitalismus", "Nutzmenschhaltung", "Patriotismus", "politische Kaste", "Rechtsstaat", "Russland", "Russophobie", "Selbstgerechtigkeit", "Sophie Magdalena Scholl", "Staatsfeind", "Staatsfeinde", "Staatspropaganda", "Staatsschutz", "Staatsversagen", "Stigmatisierung", "Systemkonformismus", "Todesstrafe", "Traumabew\u00e4ltigung", "Vergangenheitslametta", "Volkssch\u00e4dlinge", "Wehrkraftzersetzer", "Wei\u00dfe Rose", "Widerstand", "Widerst\u00e4ndler", "Willi Graf", "Widerstandk\u00e4mpfer", "Zeitgeist"], "content": {"title": "Die \u201eWei\u00dfe Rose\u201c und die Geschwister Hans und Sophie Scholl", "description": "Die \u201eWei\u00dfe Rose\u201c und die Geschwister Hans und Sophie Scholl W\u00e4ren diese Widerstandk\u00e4mpfer heute bereits ein Fall f\u00fcr den Staatsschutz ?? von Wilfried Kahrs, Tirschenreuth", "body": {"": ["Wie stolz sind wir doch immer wieder auf die wenigen Menschen, die es wagten, im Dritten Reich dem System die Stirn zu bieten. Was damals Hochverr\u00e4ter, Wehrkraftzersetzer, Feindbeg\u00fcnstiger und damit Volkssch\u00e4dlinge waren, sind zumindest heute f\u00fcr uns posthume Helden. Damals mochte sich niemand mit ihnen solidarisieren. Zu gro\u00df die Gefahr, \u00e4hnlich wie die Geschwister Hans und Sophie Magdalena Scholl, Christoph Probst und viele andere Widerst\u00e4ndler im Nu selbst zum Tode verurteilt und noch am selben Tag hingerichtet zu werden. Aber irgend etwas st\u00f6rt gerade in der heutigen Zeit, so zu Beginn des neuen Jahrtausends. Ist in einem ach so aufgekl\u00e4rten Deutschland dieses verkl\u00e4rte Bild der posthumen Selbstgerechtigkeit noch angesagt?", "Alle Jahre wieder werden die Lobeshymnen auf die Toten von damals, die dauerhaften Helden von heute, recht monoton abgesungen. Vielleicht sollten wir uns jetzt leise durch den Kopf gehen lassen, dass diese Helden auch nur saisonal und damit leider immer verg\u00e4nglicher sind. Das kann man allerorten in der Welt nachschauen. Heldenruhm w\u00e4hrt meist nur solange wie die Politik diese Helden f\u00fcr sich missbrauchen kann.", "Die Staats- und Medienpropaganda weisen knallhart in diese Richtung.", "\u25ba Justizmord geht heute anders", "Heute wagt man sogar, bez\u00fcglich der \u201eWei\u00dfen Rose\u201c und der Geschwister Scholl von Justizmord zu sprechen. Von ihrer Verhaftung bis zu ihrem Tod in nur 4 Tagen. Ja, da war die Justiz, anders als heute, noch voll auf Draht \u2026 und wenn es eben nur f\u00fcr abscheuliche Menschenverachtung und Justizmorden taugte. \"Justizmord innerhalb von vier Tagen\" \u2026 [siehe FAZ-Artikel].", "Heute sind wir angeblich ein \u201eRechtsstaat\u201c. Da kann dann jeder Dahergelaufene, au\u00dfer die, die schon l\u00e4nger hier leben, beinahe alles machen was er will. Das Trauma \u201eDrittes Reich\u201c reicht so tief, dass wir lieber intensiv Kn\u00f6llchen vollstrecken als uns aktuelle Gewaltt\u00e4ter, M\u00f6rder und Gef\u00e4hrder vom Halse zu schaffen. So weit haben wir es bereits gebracht. Das deutet aber sogleich das ungel\u00f6ste deutsche Trauma an.", "Weil die Justiz heute eben nicht einwandfrei funktioniert, kommen wieder (oder noch immer) Menschen ums Leben. Das Weihnachtsmarkt-Attentat vom Berliner Breitscheidplatz ist wohl auch so ein Justizversagen. Sicher finden sich noch weitere Belege, aber auf die soll es hier gar nicht so sehr ankommen. Inzwischen ist nicht nur die Regierung bis ins Mark faul, langsam wird der gesamte Staat marode und siecht stickum vor sich hin. Die politische Kaste ist bereits mehrheitlich derart abgehoben und b\u00fcrgerfeindlich, dass man getrost sagen kann, sie hat die Bodenhaftung verloren.", "\u25ba Geschwister Scholl heute wieder Staatsfeinde ??", "Wie es ausschaut, m\u00fcssen wir gar nicht zuwarten, bis wieder eine Nazi-Revival-Regierung unser Land terrorisiert, um die \u201eWei\u00dfe Rose\u201c wieder als Staatsfeind zu begreifen. Abgesehen davon w\u00fcrden wir die wohl trotz AfD gar nicht bekommen, aber es geht ja darum, Feindbilder richtig aufzubauen und zu erhalten. Wie passt denn die \u201eWei\u00dfe Rose\u201c da hinein? Wie w\u00e4re es mit der Nagelprobe? Einfach mal einige Zitate ausbuddeln, f\u00fcr die die Geschwister Scholl,\u00a0Christoph Probst, Willi Graf und viele andere mutig entschlossene Widerst\u00e4ndk\u00e4mpfer ihr Leben lie\u00dfen. Selbige einfach mal isoliert betrachten, ohne das Vergangenheitslametta oder Ansehung der Personen? Das vermag spannend zu werden. Zun\u00e4chst ein paar Kostproben, die hier nachzuvollziehen sind: Wei\u00dfe Rose | Zitate \u2026 [Wikiquote]:", "\u201eNichts ist eines Kulturvolkes unw\u00fcrdiger, als sich ohne Widerstand von einer verantwortungslosen und dunklen Trieben ergebenen Herrscherclique \u201aregieren\u2018 zu lassen.\u201c \u2014 Im I. Flugblatt der Wei\u00dfen Rose", "\u201eVerge\u00dft nicht, da\u00df ein jedes Volk diejenige Regierung verdient, die es ertr\u00e4gt!\u201c \u2014 Im I. Flugblatt der Wei\u00dfen Rose", "\u201eGoethe spricht von den Deutschen als einem tragischen Volke, gleich dem der Juden und Griechen, aber heute hat es eher den Anschein, als sei es eine seichte, willenlose Herde von Mitl\u00e4ufern, denen das Mark aus dem Innersten gesogen und die nun ihres Kerns beraubt, bereit sind, sich in den Untergang hetzen zu lassen.\u201c \u2014 Im I. Flugblatt der Wei\u00dfen Rose", "\u25ba Gab es da irgendwo eine Umkehrung der Vorzeichen?", "Eigentlich w\u00fcrde man sagen, humanistisch aber gepaart mit deutschen Geist \u2026 oh weh. Nach heutigen Ma\u00dfst\u00e4ben darf man sowas ja schon wieder als rechtspopulistisch bis naziverd\u00e4chtig einordnen. Sollte man heute vielleicht per Bundestagsbeschluss die Exekution der Geschwister Scholl doch besser noch guthei\u00dfen? Deren Verehrung schnellstens absagen? Dem herrschenden Zeitgeist k\u00e4me das schon bedeutend entgegen.", "Nur wann hat es sich der Zeitgeist diesmal wieder anders \u00fcberlegt und sich gewandelt? In der Chronologie fehlt der klare Zeitpunkt. Einige \"Herrschaften\" m\u00fcssten sich aber dann mal richtig entbl\u00f6den und dem Dummvolk diesen neuerlichen Gesinnungswandel plausibel machen. Daf\u00fcr b\u00f6ten sich eigentlich die Gr\u00fcnen an, insbesondere MdB Claudia Roth. Sie hat bislang auch keine Probleme mit einem satten \u201eDeutschland verrecke\u201c. W\u00e4hrend einer Demo selbsternannter \"Autonome\" gegen einen in Hannover geplanten AfD-Bundesparteitag t\u00f6nte un\u00fcberh\u00f6rbar aus einem Lautsprecher \"Deutschland, Du mieses St\u00fcck Schei\u00dfe\". Das diese uns\u00e4gliche Parole skandiert worden sein soll, will Roth nicht geh\u00f6rt und erst nach der Demo erfahren haben. Obwohl sie das auch geh\u00f6rt haben muss, hat sie sich bisher nicht davon distanziert \u2013 im Gegensatz zu anderen Beteiligten. Aber eine totale Veralberung ist das schon wenn man versucht, alledem etwas pr\u00e4ziser auf den Grund zu gehen.", "\u25ba Was sagen uns die Dichter und Denker?", "Wie es ausschaut, wird es besser sein, wenn wir die gleich mal mit vergessen, in die Tonne treten und leugnen, dass die jemals zu Deutschland geh\u00f6rten. Wer wei\u00df wie viel Nationalisten wir unter denen sonst noch entdecken m\u00fcssten? Freigeist ist nichts f\u00fcr Sklaven. Aber genau da m\u00fcssen wir im Namen des \u201eNeoliberalismus\u201c hin. Viele von den alten Granden waren nicht gerade nationalistisch, wohl aber sehr patriotisch.", "Das wiederum kann aber heute sowieso niemand mehr auseinanderhalten. Die meisten von ihnen waren tief vergeistigt. Etwas, was wir gerade gegenw\u00e4rtig \u00fcberhaupt nicht mehr brauchen k\u00f6nnen, weil es doch so schrecklich \u201eunaufgekl\u00e4rt\u201c ist. So etwas st\u00f6rt die reibungslose Nutzmenschhaltung, zu der wir uns im neoliberal-verseuchten Kapitalismus bekennen. Da ist es besser, den IQ zu verflachen und die Hirne der jungen Generation mit M\u00fcll aller Couleur zuzustopfen. Das soll den \u201eneuen deutschen Geist\u201c formen und bestimmen.", "Wilfried Kahrs, \u0422irschenreuth", "Lesetipps:", "\u00bbDas trug Sophie Scholl bei sich, als sie zum Fallbeil ging\u00ab >> FOCUS ONLINE Artikel von Tim Pr\u00f6se, 31. Oktober 2016 >> weiter.", "\u00bbDas ist Sophie Scholls letzte Botschaft aus der Todeszelle\u00ab >> FOCUS ONLINE Artikel von Tim Pr\u00f6se, 21. Februar 2017. >> weiter.", "Die beiden Artikel sind Ausz\u00fcge aus einem Kapitel des Buchs \u201eJahrhundertzeugen. Die Botschaft der letzten Helden gegen Hitler. 18 Begegnungen\u201c des ehemaligen Focus-Reporters Tim Pr\u00f6se. Es ist im Heyne-Verlag erschienen (320 Seiten. Gebundene Ausgabe: ISBN: 978-3-453-20124-8 f\u00fcr 19,99 Euro; Kindle-Edition: ISBN: 978-3-641-20142-5 f\u00fcr 15,99 Euro). >> weiter.", "\u25ba Quelle: Der Artikel erschien am\u00a013. Januar 2019 auf meinem Blog QPRESS.de >> Artikel. Die KN-Version wurde von Helmut Schnug redigiert.", "ACHTUNG: Die Bilder und Grafiken im Artikel sind nicht Bestandteil des Originalartikels und wurden von KN-ADMIN Helmut Schnug eingef\u00fcgt. F\u00fcr sie gelten ggf. folgende Kriterien oder\u00a0 andere Lizenzen, s.u.. Gr\u00fcnf\u00e4rbung von Zitaten im Artikel und einige zus\u00e4tzliche Verlinkungen wurden ebenfalls von H.S. als Anreicherung gesetzt, ebenso die Komposition der Haupt- und Unter\u00fcberschriften ver\u00e4ndert.", "\u25ba Bild- und Grafikquellen:", "1. Von Oktober 1941 bis M\u00e4rz 1942 arbeitete Sophie Scholl als Kinderg\u00e4rtnerin in Blumberg, heute im Landkreis Schwarzwald-Baar in Baden-W\u00fcrttemberg. Dort entstand ein Foto von Sophie, das laut Auskunft \u201evon einer Tante Sophie Scholls zur Er\u00f6ffnung der Kindertagesst\u00e4tte Achdorfer Stra\u00dfe 30a, 1992 der Stadt Blumberg geschenkt wurde.\u201c Das Bild befindet sich gerahmt im B\u00fcro der Tagesst\u00e4tte. Das Foto wurde bei einem Besuch von Sophies Bruder Hans Scholl in Blumberg von diesem aufgenommen wurde und gelangte ins Familienarchiv. Hans Scholl wurde mit seiner Schwester Sophie am 22. Februar 1943 hingerichtet. Urheber: Hans Scholl / Repro: Gerhard Schuhmacher. Quelle1: www.stadt-blumberg.de (Archiv). Quelle2: Wikimedia Commons. Dieses Werk ist gemeinfrei, weil seine urheberrechtliche Schutzfrist abgelaufen ist. Dies gilt f\u00fcr das Herkunftsland des Werks und alle weiteren Staaten mit einer gesetzlichen Schutzfrist von 70 oder weniger Jahren nach dem Tod des Urhebers.", "2.\u00a0 Die Wei\u00dfe Rose war der Name einer christlich motivierten Widerstandsgruppe in M\u00fcnchen w\u00e4hrend der Zeit des Nationalsozialismus. Im Juni 1942 wurde die Gruppe gegr\u00fcndet und bestand bis zum Februar 1943. Die Mitglieder der Wei\u00dfen Rose verfassten, druckten und verteilten unter Lebensgefahr insgesamt sechs Flugbl\u00e4tter, in denen zum Widerstand gegen den Nationalsozialismus aufgerufen wurde. Die Geschwister Hans und Sophie Scholl gelten als die profiliertesten Mitglieder der Widerstandsorganisation Wei\u00dfe Rose.\u00a0 Grafik: Joujou. Quelle: Pixelio.de .", "3. Texttafel: Sophie Scholls Warnung f\u00fcr das anst\u00e4ndige Volk in der Zeit des Nationalsozialismus:", "\"Der wahre Schaden wird von den Millionen verursacht, die \"\u00fcberleben\" wollen. Die ehrlichen M\u00e4nner, die nur in Ruhe gelassen werden wollen. Diejenigen, die nicht wollen, dass ihr kleines Leben durch etwas Gr\u00f6\u00dferes als sich selbst gest\u00f6rt wird. Diejenigen ohne Seiten und ohne Ursachen. Diejenigen, die nicht an ihrer eigenen St\u00e4rke messen wollen, aus Angst, ihre eigene Schw\u00e4che zu bek\u00e4mpfen. Diejenigen, die nicht gerne Wellen schlagen - oder Feinde. Diejenigen, f\u00fcr die Freiheit, Ehre, Wahrheit und Prinzipien nur Literatur sind.", "Wer klein lebt, der paart klein, der stirbt klein. Es ist die reduktionistische Lebensweise: Wenn man sie klein h\u00e4lt, beh\u00e4lt man sie unter Kontrolle. Wenn du keinen L\u00e4rm machst, wird der schwarze Mann dich nicht finden. Aber es ist alles eine Illusion, denn sie sterben auch, jene Menschen, die ihren Geist in winzige kleine Kugeln rollen, um sicher zu sein. Sicher?! Wovor? Das Leben steht immer am Rande des Todes; enge Gassen f\u00fchren an den gleichen Ort wie breite Alleen, und eine kleine Kerze brennt sich selbst aus, genau wie eine brennende Fackel. Ich w\u00e4hle meine eigene Art zu brennen.\" (Zitat Sophie Scholl, M\u00fcnchen, 09. Mai 1921)", "Wie im Bild beschrieben, wurde Sophie Scholl zusammen mit anderen im Kollektiv der Wei\u00dfen Rose von den Nazis ermordet, weil sie gegen sie vorgegangen war und Widerstand leistete. Am wichtigsten ist, dass sie im Bild beschreibt, wie die meisten Menschen unter den Nazis, anstatt sich zu widersetzen, selbstgef\u00e4llig wurden, Rationalisierungen f\u00fcr ihre Selbstgef\u00e4lligkeit herstellten und sich dadurch an den Schrecken der Nazis mitschuldig machten. Foto: Bill. >>\u00a0http://drquill.com Quelle: Flickr. Verbreitung mit CC-Lizenz Namensnennung - Nicht-kommerziell - Keine Bearbeitung 2.0 Generic (CC BY-NC-ND 2.0)."]}}, "recommendations": []}