{"news_outlet": "neues_deutschland", "provenance": "https://www.nd-aktuell.de/artikel/1183013.nach-hausarrest-in-budapest-ilaria-salis-am-geburtstag-zurueck-in-italien.html", "query_keywords": ["politik", "regierung", "usa", "ns", "schi", "demo", "ss", "us", "nazi", "sp", "europa", "antifa"], "creation_date": "17.06.2024", "last_modified": "17.06.2024", "crawl_date": "21.10.2024", "author_person": ["Matthias Monroy"], "author_organization": [], "news_keywords": ["Antifa", "Europ\u00e4ische Union", "Italien", "Kriminalit\u00e4t", "Ungarn"], "content": {"title": "Ilaria Salis: Am Geburtstag zur\u00fcck in Italien", "description": "Weil die antifaschistische Aktivistin Ilaria Salis zum Mitglied des EU-Parlaments gew\u00e4hlt wurde, darf sie nach Italien zur\u00fcckkehren. Ihre weitere Strafverfolgung w\u00e4re m\u00f6glich, aber kompliziert.", "body": {"": ["Antifa-Angeklagte nach Europawahl aus Hausarrest in Budapest entlassen", "Ungarns Justiz hat die italienische Lehrerin und Aktivistin Ilaria Salis nach ihrer Wahl zur Abgeordneten des EU-Parlaments aus dem Hausarrest in Budapest entlassen. 489 Tage nach ihrer Verhaftung haben Polizeibeamte am Freitag nach einem richterlichen Beschluss ihre Fu\u00dffessel entfernt. Am Samstag postete Salis auf Instagram ein Foto vor dem Ortsschild in Monza, nachdem ihr Vater Roberto Salis sie mit dem Auto aus Budapest abgeholt hat. Am Montag feierte sie ihren 40. Geburtstag.", "Der Fall hatte f\u00fcr erhebliche diplomatische Spannungen zwischen Italien und Ungarn gesorgt. Salis wurde im Februar 2023 in Budapest w\u00e4hrend einer Gegendemonstration gegen eine Neonazi-Kundgebung zum \u00bbTag der Ehre\u00ab verhaftet. Ihr werden ein dreifacher versuchter Angriff und die Mitgliedschaft in einer \u00bblinksextremen Organisation junger Erwachsener\u00ab vorgeworfen, was eine Gef\u00e4ngnisstrafe von bis zu elf Jahren nach sich ziehen k\u00f6nnte. Sie bestreitet die Vorw\u00fcrfe. Mitbeschuldigt sind Aktivisten aus Deutschland, Italien und \u00d6sterreich. Zwei Deutsche standen beziehungsweise stehen wegen der Vorw\u00fcrfe vor Gericht, zwei weiteren droht aus Sachsen und Bayern die Auslieferung.", "Der Fall Salis sorgte f\u00fcr Emp\u00f6rung, nachdem ihr Anwalt die menschenunw\u00fcrdigen Haftbedingungen \u00f6ffentlich gemacht hat, darunter mit Ratten und Insekten verseuchte Zellen, tagelanges Waschverbot und mangelnde medizinische Versorgung. Zum Prozessauftakt wurde Salis in Ketten und mit gefesselten H\u00e4nden und F\u00fc\u00dfen dem Gericht zugef\u00fchrt, in Italien l\u00f6sten diese Bilder eine Welle der Solidarit\u00e4t aus, die Rechts-Regierung in Rom bestellte daraufhin den ungarischen Botschafter ein.", "Die italienische Gr\u00fcn-Links-Allianz (AVS) beschloss daraufhin, Salis auf ihre Liste f\u00fcr die Europawahl zu setzen, um ihr durch die damit verbundene parlamentarische Immunit\u00e4t zur Freiheit zu verhelfen. Wenige Wochen zuvor war sie bereits in den Hausarrest entlassen worden. 176\u2009000 italienische W\u00e4hler unterst\u00fctzten schlie\u00dflich die Kandidatur und stimmten am Sonntag vergangener Woche f\u00fcr Salis. Die AVS erhielt rund 6,8 Prozent der italienischen Stimmen bei der Europawahl.", "Die Freilassung von Salis wurde von den italienischen Politikern Angelo Bonelli und Nicola Fratoianni von der Gr\u00fcn-Links-Allianz begr\u00fc\u00dft. \u00bbEndlich! Wir sind erfreut \u00fcber die Nachricht aus Budapest, dass MdEP Ilaria Salis nun nach Italien zur\u00fcckkehren und ihre neue Rolle gem\u00e4\u00df den W\u00fcnschen von Hunderttausenden von W\u00e4hlern erf\u00fcllen kann\u00ab, schrieben sie in sozialen Medien. Gl\u00fcckw\u00fcnsche kamen auch vom italienischen Botschafter in Ungarn, Manuel Jacoangeli.", "Der ungarische Regierungssprecher Gergely Guly\u00e1s kritisierte die Wahl von Salis. \u00bbEine Kriminelle in das Parlament zu entsenden, bedeutet weder f\u00fcr das EU-Parlament noch f\u00fcr die W\u00e4hler viel Gutes.\u00ab Der Vorgang zeichne ein negatives Bild der italienischen Demokratie.", "Das Regionalgericht in der Hauptstadt will das EU-Parlament ersuchen, die Immunit\u00e4t von Salis aufzuheben, erkl\u00e4rte es am Freitag. Der rechtliche Prozess gilt jedoch als kompliziert. Zun\u00e4chst muss die Staatsanwaltschaft dazu ihre Absicht bekunden, den Fall zu verfolgen, erkl\u00e4rt die italienische Tageszeitung \u00bbIl Manifesto\u00ab. Dann w\u00e4re die Regierung am Zug, die einen Antrag an das Parlament schicken m\u00fcsste. In einer Plenarabstimmung w\u00fcrden die Abgeordneten dann dar\u00fcber entscheiden.", "Im Fall einer Mehrheit f\u00fcr die Aufhebung der Immunit\u00e4t von Salis m\u00fcsste die ungarische Justiz einen Europ\u00e4ischen Haftbefehl an Italien \u00fcbermitteln, \u00fcber den dann ein Berufungsgericht entscheiden w\u00fcrde. Zust\u00e4ndig w\u00e4ren dieselbe Staatsanwaltschaft und dieselben Richter in Mailand, die bereits die Auslieferung des ebenfalls im Antifa-Komplex in Ungarn beschuldigten Gabriele Marchesi mit Verweis auf die Haftbedingungen in Ungarn abgelehnt haben.", "Berichten zufolge plant Salis, sich in ihrer neuen Rolle als Abgeordnete f\u00fcr die Rechte von Gefangenen und Antifaschismus einzusetzen."], "Mit deiner Unterst\u00fctzung k\u00f6nnen wir weiterhin:": []}}, "recommendations": ["https://www.nd-aktuell.de/artikel/1182560.gericht-reduziert-urteil-im-antifa-prozess.html?pk_campaign=similar-articles&pk_kwd=older-articles", "https://www.nd-aktuell.de/artikel/1182317.bewegung-in-ungarn-stillstand-in-deutschland.html?pk_campaign=similar-articles&pk_kwd=older-articles", "https://www.nd-aktuell.de/artikel/1180033.italien-liefert-antifaschisten-nicht-nach-ungarn-aus.html?pk_campaign=similar-articles&pk_kwd=older-articles"]}