{"news_outlet": "neues_deutschland", "provenance": "https://www.nd-aktuell.de/artikel/1184908.asylrecht-abschiebung-nach-afghanistan-menschenrechte-ausgesetzt.html", "query_keywords": ["politik", "islamisch", "regierung", "syrien", "usa", "krieg", "schi", "ns", "rna", "terror", "ss", "abschiebung", "us", "spo", "amnesty", "sp", "spd", "linke", "olaf scholz"], "creation_date": "30.08.2024", "last_modified": "30.08.2024", "crawl_date": "21.10.2024", "author_person": ["Redaktion nd-aktuell.de"], "author_organization": [], "news_keywords": ["Afghanistan", "Al Qaida", "Asylpolitik", "Fl\u00fcchtlinge", "Islamismus", "Kriminalit\u00e4t", "Menschenrechte", "Taliban"], "content": {"title": "Abschiebung nach Afghanistan: Menschenrechte ausgesetzt", "description": "Seit August 2021 sind in Afghanistan wieder die islamistischen Taliban an der Macht. F\u00fcr die Bundesregierung kein Grund mehr, Menschen nicht dorthin abzuschieben. Kritik kommt von Menschenrechtsorganisationen.", "body": {"": ["Abschiebungen in ein Land, in dem die Taliban herrschen? Das konnten sich viele in Deutschland kaum vorstellen. Nun ist ein Flug dorthin gestartet.", "Erstmals seit der Macht\u00fcbernahme der Taliban vor drei Jahren hat Deutschland am Freitagmorgen wieder afghanische Staatsangeh\u00f6rige in ihr Herkunftsland abgeschoben. Wie der \u00bbSpiegel\u00ab berichtete, startete um kurz vor 7 Uhr ein Charterjet von Qatar Airways von Leipzig aus in Richtung Kabul. \u00bbEs handelte sich hierbei um afghanische Staatsangeh\u00f6rige, die s\u00e4mtlich verurteilte Straft\u00e4ter waren, die kein Bleiberecht in Deutschland hatten und gegen die Ausweisungsverf\u00fcgungen vorlagen\u00ab, teilte Regierungssprecher Steffen Hebestreit mit. Bundesinnenministerin Nancy Faeser (SPD) sprach von \u00bb28 Straft\u00e4ter(n)\u00ab. Unter ihnen sollen auch Gef\u00e4hrder sein, also Menschen, denen die Sicherheitsbeh\u00f6rden schwerste politisch motivierte Straftaten zutrauen.", "Deutschland unterh\u00e4lt zu den Taliban-Machthabern in Kabul keine diplomatischen Beziehungen. Nach dem t\u00f6dlichen Messerangriff von Mannheim Ende Mai hatte Kanzler Olaf Scholz (SPD) angek\u00fcndigt, die Abschiebung von Schwerstkriminellen und terroristischen Gef\u00e4hrdern nach Afghanistan und auch Syrien wieder zu erm\u00f6glichen. Der Abschiebeflug startete nun zwar nur wenige Tage nach dem mutma\u00dflich islamistisch motivierten t\u00f6dlichen Messerattentat von Solingen, hat aber einen deutlich l\u00e4ngeren Vorlauf, hie\u00df es aus Beh\u00f6rdenkreisen.", "Von der Regierungsparteien hatten sich bislang insbesondere die Gr\u00fcnen skeptisch gezeigt hinsichtlich Abschiebungen nach Afghanistan und davor gewarnt, die islamistische Taliban-Regierung indirekt anzuerkennen. Das Asylrecht sieht jedoch Ausschlussgr\u00fcnde f\u00fcr Schutz in Deutschland vor, zum Beispiel Kriegsverbrechen. In ihrem \u00bbSicherheitspaket\u00ab hat sich die Ampel-Koalition vorgenommen, diese Liste zu erweitern, etwa um antisemitischen Straftaten.", "Die Linke-Sprecherin f\u00fcr Flucht- und Rechtspolitik Clara B\u00fcnger bezeichnete die Ma\u00dfnahmen als \u00bbAusdruck einer rassistischen und islamfeindlichen Politik\u00ab. Islamismus bek\u00e4mpfe man nicht mit Abschiebungen, daf\u00fcr brauche es echte Pr\u00e4ventionsarbeit. \u00bbMenschen, die aus Syrien und Afghanistan zu uns kommen, fliehen vor Krieg und Gewalt. Viele von ihnen fliehen vor Terrororganisationen wie dem IS und den Taliban\u00ab, so B\u00fcnger. \u00bbStatt sie alle pauschal zu verurteilen, sollten wir uns damit besch\u00e4ftigen, warum Menschen sich hier in Deutschland radikalisieren und diesen Gruppen anschlie\u00dfen.\u00ab", "Kritik an der Abschiebung kommt auch von der Menschenrechtsorganisation Amnesty International Deutschland. \u00bbMenschenrechte haben wir alle \u2013 und niemand darf in ein Land abgeschoben werden, wo Folter droht\u00ab, erkl\u00e4rte Generalsekret\u00e4rin Julia Duchrow am Freitag. \u00bbEs ist alarmierend, dass sich die Bundesregierung \u00fcber diese Verpflichtungen hinwegsetzt und Menschen nach Afghanistan abgeschoben hat.\u00ab In Afghanistan sei niemand sicher, \u00bbau\u00dfergerichtliche Hinrichtungen, Verschwindenlassen und Folter sind an der Tagesordnung\u00ab.", "Der Verein Pro Asyl forderte von der Bundesregierung ein Ende jeglicher Zusammenarbeit mit den Taliban und bezeichnete die Abschiebung als \u00bbBankrotterkl\u00e4rung f\u00fcr den Rechtsstaat\u00ab. Dazu der fl\u00fcchtlingspolitische Sprecher Tareq Alaows: \u00bbEine Zusammenarbeit mit den Taliban \u2013 auch \u00fcber Bande \u2013 f\u00f6rdert Terrorismus und Islamismus, anstatt sie zu bek\u00e4mpfen. Die heute durchgef\u00fchrte Abschiebung k\u00f6nnte Teil einer unverantwortlichen Normalisierung des Regimes werden.\u00ab", "Dem Verein zufolge hat das islamistische Regime der Taliban bereits vor einigen Wochen seine Bereitschaft f\u00fcr einen Deal erkl\u00e4rt. Denn die Taliban h\u00e4tten ein Interesse, ihren Status trotz ihrer Verbrechen in der internationalen Gemeinschaft zu normalisieren. Hieran d\u00fcrfe sich Deutschland nicht beteiligen, hei\u00dft es von Pro Asyl.", "Seit August 2021 sind in Afghanistan wieder die islamistischen Taliban an der Macht, die international vor allem wegen ihrer massiven Beschneidung von Frauenrechten in Kritik stehen. Insgesamt ist es seit der erneuten Macht\u00fcbernahme der Taliban zu einem deutlichen R\u00fcckgang der bewaffneten Auseinandersetzungen in dem Land gekommen, auch wenn es nach wie vor zu Anschl\u00e4gen kommt. Die meisten reklamiert die Terrormiliz Islamischer Staat (IS) f\u00fcr sich. dpa/nd"], "Mit deiner Unterst\u00fctzung k\u00f6nnen wir weiterhin:": []}}, "recommendations": []}