{"news_outlet": "neues_deutschland", "provenance": "https://www.nd-aktuell.de/artikel/1185115.debatte-um-zurueckweisungen-verabredung-zu-straftaten.html", "query_keywords": ["politik", "rechtsstaatlichkeit", "ns", "rna", "migration", "ss", "us", "sp", "grenzen", "afd", "genfer konvention", "friedrich merz"], "creation_date": "09.09.2024", "last_modified": "09.09.2024", "crawl_date": "21.10.2024", "author_person": ["Matthias Monroy"], "author_organization": [], "news_keywords": ["Asylpolitik", "Einwanderung", "Europ\u00e4ische Union", "Fl\u00fcchtlinge", "Jens Spahn", "Kriminalit\u00e4t"], "content": {"title": "Verabredung zu Straftaten", "description": "Deutsche Politiker und Juristen fordern, f\u00fcr Zur\u00fcckweisungen an den Binnengrenzen das EU-Recht auszusetzen. Dieser Angriff auf die Rechtsstaatlichkeit wird auch von Medien wie der \u00bbWelt\u00ab angefeuert.", "body": {"": ["Matthias Monroy \u00fcber die Einigkeit zum Bruch von EU-Recht", "Die Genfer Fl\u00fcchtlingskonvention definiert den Begriff \u00bbFl\u00fcchtling\u00ab international verbindlich und bestimmt das Verbot von Zur\u00fcckweisungen. Die Europ\u00e4ische Menschenrechtskonvention garantiert hierzu einen individuell einklagbaren Rechtsschutz. Auch das deutsche Asylrecht gew\u00e4hrt in Artikel 16a des Grundgesetzes politisch Verfolgten ein individuell einklagbares Grundrecht auf Asyl.", "F\u00fchrende Politiker und Juristen fordern jetzt mit Grenzschlie\u00dfungen und Ausnahmeregelungen offen die Aush\u00f6hlung dieser Rechtsgarantien. Unionschef Friedrich Merz und sein Fraktionsvize Jens Spahn gehen noch weiter und wollen f\u00fcr rechtswidrige Zur\u00fcckweisungen an den Grenzen eine \u00bbNotlage\u00ab gem\u00e4\u00df der EU-Vertr\u00e4ge erkl\u00e4ren. Wohl wissend, dass sie damit nicht durchkommen, aber in einem rechtsfreien Raum auf Zeit spielen k\u00f6nnen.", "Bislang hat der Europ\u00e4ische Gerichtshof trotz steigender Migrationszahlen noch keine derartige \u00bbNotlage\u00ab anerkannt und etwa Ungarn, Polen, die Slowakei und Tschechien zur Umsetzung der Verpflichtungen aus dem EU-Recht verurteilt. Die einschl\u00e4gigen Europ\u00e4ischen Vertr\u00e4ge m\u00fcssen gegen\u00fcber dem nationalen Recht mit Vorrang angewendet werden \u2013 auch wenn der fr\u00fchere Pr\u00e4sident des Bundesverfassungsgerichts, Hans-J\u00fcrgen Papier, das Gegenteil behauptet.", "Wenn deutsche Politiker und sogar ein ehemaliger Verfassungsrichter das Recht \u00bbaussetzen\u00ab wollen, ist dies eine Verabredung zu Straftaten \u2013 angefeuert nicht nur von der AfD, sondern auch von Springer-Medien wie der \u00bbWelt\u00ab. Es ist ein Tabubruch, der Deutschland dem begr\u00fcndeten Vorwurf aussetzen wird, die Axt an die deutsche Rechtsstaatlichkeit und die europ\u00e4ische Rechtsgemeinschaft anzulegen."], "Mit deiner Unterst\u00fctzung k\u00f6nnen wir weiterhin:": []}}, "recommendations": ["https://www.nd-aktuell.de/artikel/1184993.migrationsgipfel-n-recht-oder-rechts.html?pk_campaign=similar-articles&pk_kwd=older-articles", "https://www.nd-aktuell.de/artikel/1178572.bundesinnenministerin-nancy-faeser-verlaengert-grenzkontrollen.html?pk_campaign=similar-articles&pk_kwd=older-articles", "https://www.nd-aktuell.de/artikel/1186077.union-fordert-stopp-illegaler-migration.html?pk_campaign=similar-articles&pk_kwd=older-articles"]}