{"news_outlet": "neues_deutschland", "provenance": "https://www.nd-aktuell.de/artikel/1182752.messerattacke-von-mannheim-abschieben-um-fast-jeden-preis.html", "query_keywords": ["politik", "fdp", "syrien", "regierung", "usa", "krieg", "schi", "ns", "rna", "terror", "ss", "abschiebung", "us", "sp", "europa", "spd", "olaf scholz", "annalena baerbock"], "creation_date": "06.06.2024", "last_modified": "06.06.2024", "crawl_date": "21.10.2024", "author_person": ["Jana Frielinghaus"], "author_organization": [], "news_keywords": ["Afghanistan", "Baden-W\u00fcrttemberg", "Kabul", "Kriminalit\u00e4t", "Syrien", "Taliban"], "content": {"title": "Abschieben um fast jeden Preis", "description": "Nach der Messerattacke von Mannheim, bei der ein Afghane einen Polizisten t\u00f6tete und weitere Menschen verletzte, macht sich auch Olaf Scholz die Forderung nach Abschiebung von Straft\u00e4tern in Krisengebiete zu eigen.", "body": {"": ["Bundeskanzler will \u00bbR\u00fcckf\u00fchrungen\u00ab von \u00bbSchwerstkriminellen\u00ab nach Afghanistan und Syrien", "Auch Bundeskanzler Olaf Scholz (SPD) will die Abschiebung von \u00bbSchwerstkriminellen\u00ab in Kriegs- und Krisengebiete wieder erm\u00f6glichen. \u00bbSolche Straft\u00e4ter geh\u00f6ren abgeschoben \u2013 auch wenn sie aus Syrien und Afghanistan stammen\u00ab, sagte der SPD-Politiker am Donnerstag im Bundestag. \u00bbSchwerstkriminelle und terroristische Gef\u00e4hrder haben hier nichts verloren.\u00ab", "Wie er das erm\u00f6glichen will, erkl\u00e4rte Scholz in seiner Regierungserkl\u00e4rung noch nicht. Das Bundesinnenministerium arbeite an der praktischen Umsetzung und sei bereits mit den Nachbarl\u00e4ndern Afghanistans im Gespr\u00e4ch, teilte er lediglich mit.", "Der Grund f\u00fcr die Ank\u00fcndigung: Ein Afghane hatte vor einer Woche in Mannheim f\u00fcnf Teilnehmer einer Kundgebung der islamfeindlichen Bewegung Pax Europa sowie einen Polizisten mit einem Messer verletzt. Der 29-j\u00e4hrige Beamte erlag sp\u00e4ter seinen schweren Verletzungen. \u00bbDas t\u00f6dliche Messer-Attentat auf einen jungen Polizisten ist Ausdruck einer menschenfeindlichen Ideologie, eines radikalen Islamismus\u00ab, sagte Scholz dazu. \u00bbDaf\u00fcr gibt es nur einen Begriff: Terror. Terror sagen wir den Kampf an.\u00ab", "Neben einem Ende des Abschiebestopps f\u00fcr Afghanen und Syrer k\u00fcndigte Scholz weitere Konsequenzen aus der Mannheimer Attacke an. Man werde auch nicht l\u00e4nger dulden, wenn terroristische Straftaten \u00bbverherrlicht und gefeiert\u00ab werden, sagte er. Deshalb w\u00fcrden die Ausweisungsregeln so versch\u00e4rft, dass aus der Billigung von Terror ein \u00bbschwerwiegendes Ausweisungsinteresse\u00ab folge. \u00bbWer Terrorismus verherrlicht, wendet sich gegen alle unsere Werte und geh\u00f6rt auch abgeschoben.\u00ab Nach dem Angriff von Mannheim waren Beitr\u00e4ge in Online-Medien aufgetaucht, in denen dieser gefeiert wurde.", "Au\u00dferdem will der Kanzler erneut das Strafrecht versch\u00e4rfen. Wer Personen, die helfen und Leben retten wollten, hinterr\u00fccks angreife oder in Hinterhalte locke, m\u00fcsse die volle H\u00e4rte des Gesetzes zu sp\u00fcren bekommen. \u00bbDaf\u00fcr werden wir das Strafrecht gezielt sch\u00e4rfen und solche hinterlistigen \u00dcberf\u00e4lle h\u00e4rter bestrafen.\u00ab Es m\u00fcsse auch konsequenter von der M\u00f6glichkeit Gebrauch gemacht werden, Waffen- und Messerverbotszonen auszuweisen.", "Der Abschiebestopp f\u00fcr Afghanistan gilt seit der Macht\u00fcbernahme durch die islamistischen Taliban in Kabul im August 2021. Schon in der Zeit davor waren wegen der extrem gef\u00e4hrlichen Lage in dem Land nur M\u00e4nner in Charterfl\u00fcgen zwangsweise nach Kabul gebracht worden. Als zul\u00e4ssig galt damals die Abschiebung von Straft\u00e4tern, \u00bbGef\u00e4hrdern\u00ab ind \u00bbIdentit\u00e4tst\u00e4uschern\u00ab.", "Der Begriff \u00bbGef\u00e4hrder\u00ab ist nicht definiert und beinhaltet, dass man bef\u00fcrchtet, jemand k\u00f6nne demn\u00e4chst gef\u00e4hrliche Straftaten begehen. Zudem war auslegbar, bei welchen Delikten eine Person abgeschoben werden darf. Und als \u00bbIdentit\u00e4tst\u00e4uscher\u00ab wurden auch Menschen abgestempelt, denen es nicht gelungen war, in vorgegebenen Fristen Personaldokumente zu beschaffen.", "Scholz will nun zu diesen umstrittenen Regelungen zur\u00fcckkehren. Bei \u00bbSchwerstkriminellen\u00ab und \u00bbterroristischen Gef\u00e4hrdern\u00ab wiege das Sicherheitsinteresse Deutschlands schwerer als das Schutzinteresse des T\u00e4ters, sagte er.", "Die Innenministerkonferenz (IMK) von Bund und L\u00e4ndern hatte bereits im Dezember bem\u00e4ngelt, dass schwere Straft\u00e4ter und Gef\u00e4hrder aus Syrien und Afghanistan nicht in ihre Herkunftsstaaten abgeschoben werden k\u00f6nnen. Sie bat das Bundesinnenministerium, bis zur IMK-Sitzung am 19.\u2005Juni L\u00f6sungsvorschl\u00e4ge vorzulegen.", "F\u00fcr Abschiebungen nach Afghanistan oder Syrien w\u00e4re indes eine Zusammenarbeit mit den Taliban in Kabul oder der Regierung von Baschar al-Assad in Damaskus n\u00f6tig. Assad werden von der Bundesregierung schwerste Menschenrechtsverletzungen vorgeworfen. Scholz sagte, im Fall Afghanistans werde die R\u00fcckf\u00fchrung \u00fcber Nachbarstaaten wie Pakistan oder Usbekistan gepr\u00fcft.", "W\u00e4hrend die FDP seit der Tat von Mannheim fordert, was Scholz jetzt angek\u00fcndigt hat, \u00e4u\u00dferten die Gr\u00fcnen Bedenken. Au\u00dfenministerin Annalena Baerbock warnte, Abgeschobene k\u00f6nnten auch von Afghanistan oder Syrien aus Terroranschl\u00e4ge planen. Es m\u00fcsse zudem definiert werden, bei welchen Straftaten genau abgeschoben werde. Gr\u00fcnen-Fraktionschefin Britta Ha\u00dfelmann sagte in der Debatte zur Regierungserkl\u00e4rung zwar, dass \u00bbMenschen, die schwere Straftaten begehen\u00ab, nach Verb\u00fc\u00dfung ihrer Strafe abgeschoben werden m\u00fcssten. Es m\u00fcsse aber f\u00fcr alle Herkunftsl\u00e4nder gepr\u00fcft werden, ob die aktuelle Sicherheitslage Abschiebungen zulasse. Auch sei zu kl\u00e4ren, welches Drittland \u00fcberhaupt bereit w\u00e4re, Terroristen oder schwere Straft\u00e4ter aufzunehmen.\u2003Mit dpa"], "Mit deiner Unterst\u00fctzung k\u00f6nnen wir weiterhin:": []}}, "recommendations": ["https://www.nd-aktuell.de/artikel/1182669.abschiebungen-nach-afghanistan-und-syrien-gefordert.html?pk_campaign=similar-articles&pk_kwd=older-articles", "https://www.nd-aktuell.de/artikel/1181433.islamistischer-terror-aufstieg-aus-dem-untergrund.html?pk_campaign=similar-articles&pk_kwd=older-articles", "https://www.nd-aktuell.de/artikel/1185316.wie-der-frieden-vereitelt-wurde.html?pk_campaign=similar-articles&pk_kwd=older-articles"]}