{"news_outlet": "neues_deutschland", "provenance": "https://www.nd-aktuell.de/artikel/1185447.auslaendische-aerzte-in-thueringen-aerzte-ohne-deutschen-pass-bleiben-oder-gehen.html", "query_keywords": ["politik", "integration", "syrien", "cdu", "usa", "rassismus", "schi", "krieg", "migration", "klima", "ns", "ss", "us", "sp", "afd"], "creation_date": "22.09.2024", "last_modified": "22.09.2024", "crawl_date": "21.10.2024", "author_person": ["Sebastian Haak"], "author_organization": [], "news_keywords": ["AfD", "Einwanderung", "Erfurt", "Integration", "Krankenhaus", "Medienkritik", "Syrien", "Th\u00fcringen"], "content": {"title": "\u00c4rzte ohne deutschen Pass: bleiben oder gehen?", "description": "Ohne ausl\u00e4ndische \u00c4rzte geht in Th\u00fcringer Kliniken kaum noch etwas. Angesichts des Aufstiegs der AfD fragen sich viele von ihnen, ob sie zum Schutz ihrer Familien Deutschland verlassen sollten.", "body": {"": ["Ein Viertel der Krankenhausmediziner in Th\u00fcringen sind Migranten. Der Rechtsruck macht ihnen Sorgen", "So, wie Matthias Zenker sich windet, muss er fast schon k\u00f6rperliche Schmerzen versp\u00fcren. Fragen wie die, ob das starke Abschneiden der AfD bei der Th\u00fcringer Landtagswahl am 1. September die Anwerbung ausl\u00e4ndischer Fachkr\u00e4fte erschweren k\u00f6nnte, wollte der Hauptgesch\u00e4ftsf\u00fchrer der Landes\u00e4rztekammer am liebsten gar nicht beantworten, als er k\u00fcrzlich in Erfurt auf einem Podium sa\u00df.", "Der Mediendienst Integration hatte zu der Veranstaltung neben Zenker auch Mediziner eingeladen, die von ihren Erfahrungen berichteten. Zenker findet, dass es so kurz nach der Wahl noch zu fr\u00fch f\u00fcr Prognosen sei. Und betont: \u00bbMedizin ist zutiefst unpolitisch.\u00ab", "Dass die Wahlergebnisse den ohnehin dramatischen \u00c4rztemangel im Freistaat versch\u00e4rfen k\u00f6nnte, ist indes sehr wahrscheinlich. Und das w\u00e4re f\u00fcr alle Patienten fatal. Wie sich \u00c4rzte f\u00fchlen, die Rassismus und Diskriminierung erleben, kann man ahnen. Zwei von ihnen, beide stammen aus Syrien, erz\u00e4hlen hier in Erfurt auch von ihren Erfahrungen damit.", "Ohne Menschen wie sie w\u00e4re das Th\u00fcringer Gesundheitssystem l\u00e4ngst zusammengebrochen. Nach den Zahlen, die der Mediendienst Integration zusammengetragen hat, hat inzwischen jeder vierte Arzt, der an einem Th\u00fcringer Krankenhaus arbeitet, keinen deutschen Pass. \u00bbDamit ist Th\u00fcringen eines der Bundesl\u00e4nder mit dem h\u00f6chsten Anteil an nicht-deutschem Fachpersonal in Krankenh\u00e4usern\u00ab, hei\u00dft es in einem Papier des Mediendienstes.", "Dessen Mitarbeiter stellen Daten und Fakten rund um die Themen Flucht, Migration und Integration verschiedenster Gruppen zusammen. Auch im ambulanten Bereich, also etwa in Haus- und Facharztpraxen, w\u00e4chst demnach der Anteil ausl\u00e4ndischer Mediziner.", "Der Kardiologe Anas Jano versichert zu Anfang noch: \u00bbWir sind jetzt hier und f\u00fchlen uns wohl.\u00ab Mit seinen Kollegen habe er bisher \u00bbnur positive Erfahrungen gemacht\u00ab. Bis 2015 hatte er in seinem Heimatland Medizin studiert. 2016 kam er nach Deutschland, lebte und arbeitete erst in Niedersachsen und dann in Bayern, bis er 2023 ans Universit\u00e4tsklinikum Jena wechselte, wo er habilitieren will. Mit seinen Kollegen habe er bisher \u00bbnur positive Erfahrungen\u00ab gemacht, beteuert Jano.", "Doch je pr\u00e4ziser die Nachfragen werden, desto offener sagt er, dass ihn und andere migrantische Mediziner das starke Abschneiden der AfD sehr beunruhigt. Bei einigen Kollegen sp\u00fcre er schon, \u00bbdass sie sich Sorgen machen, ihre Kinder hier in die Schulen zu schicken\u00ab. Vor allem im l\u00e4ndlichen Raum sei die Angst vor Anfeindungen gro\u00df. Dass sie angesichts des Wahlergebnisses noch gewachsen ist, muss Jano gar nicht aussprechen.", "Viele seiner Kollegen fragten sich, erz\u00e4hlt er, ob sie dann das Land verlassen m\u00fcssten. Schlie\u00dflich fordert die AfD ganz offen die millionenfache \u00bbRemigration\u00ab von Nicht-Deutschen.", "Zumindest in Einzelf\u00e4llen haben ausl\u00e4ndische \u00c4rzte Th\u00fcringen wegen der Einstellung vieler Menschen zumindest zu Nichtwei\u00dfen verlassen. Samer Matar, der zweite syrische Arzt, den der Mediendienst eingeladen hat, berichtet, er kenne mindestens einen solchen Fall pers\u00f6nlich. Der Kollege habe das politische und gesellschaftliche Klima in Th\u00fcringen nicht mehr ertragen.", "Matar hat die Syrische Gesellschaft f\u00fcr \u00c4rzte und Apotheker in Deutschland mitgegr\u00fcndet. Er ist Facharzt f\u00fcr Innere Medizin und Notfallmediziner. Seit 2014 lebt er in Deutschland. Der Weggang seines Kollegen sei vor allem f\u00fcr Th\u00fcringen ein Verlust, sagt Matar. Denn der Mann sei ein Spezialist, dessen \u00fcberall auf der Welt gefragt sei.", "Dabei war Th\u00fcringen nach Einsch\u00e4tzung von Matar in den vergangenen Jahren ein Bundesland, in das eingewanderte \u00c4rzte gerne gekommen sind. Nicht, weil es so \u00fcberm\u00e4\u00dfig weltoffen zugeht. Sehr wohl aber, weil die nun abgew\u00e4hlte rot-rot-gr\u00fcne Erfurter Koalition ein Landesaufnahmeprogramm f\u00fcr Fl\u00fcchtlinge aus Syrien aufgelegt hatte, das es diesen verh\u00e4ltnism\u00e4\u00dfig leicht machte, Verwandte aus dem vom B\u00fcrgerkrieg massiv zerst\u00f6rten Land nach Deutschland zu holen \u2013 sofern die bereits hier Angekommenen in der Lage sind, diese mit zu versorgen. F\u00fcr Klinik\u00e4rzte ist der Nachweis des entsprechenden Einkommens vergleichsweise einfach.", "Nicht nur Vertreter der AfD, sondern auch Politiker der CDU haben sich immer wieder gegen die Fortf\u00fchrung des Aufnahmeprogramm ausgesprochen. Unter den aktuellen politischen Konstellationen in Th\u00fcringen d\u00fcrfte es faktisch tot sein \u2013 und auch nicht von \u00c4rzten mit Notfallausbildung wiederbelebt werden k\u00f6nnen.", "Eva Jansen, ebenfalls Gast auf dem Erfurter Podium, hat die Bedingungen f\u00fcr eine gelingende Integration insbesondere ausl\u00e4ndischen medizinischen Personals intensiv untersucht. Die Gefahr, dass ausl\u00e4ndische \u00c4rzte infolge des AfD-Erfolges Th\u00fcringen in gr\u00f6\u00dferer Zahl den R\u00fccken kehren oder gar nicht erst herkommen, h\u00e4lt sie f\u00fcr nicht unerheblich. Schlie\u00dflich h\u00e4tten schon die letzten Jahre gezeigt, dass das Erstarken der Rechten daf\u00fcr sorgt, dass B\u00fcrger inzwischen Dinge aussprechen, die sie vor Jahren noch f\u00fcr sich behalten h\u00e4tten.", "Jansen betont zugleich, es sei in der Regel nicht so, dass Menschen ihre Jobs hinschmei\u00dfen w\u00fcrden, weil sie von Kollegen rassistisch beleidigt oder ausgegrenzt w\u00fcrden. Matar und Jano erz\u00e4hlen zudem, es komme nur selten vor, dass Patienten in einer Behandlungssituation ausl\u00e4ndische \u00c4rzte herabw\u00fcrdigten. Es gebe zwar manchmal komische Blicke, aber am Ende wollten die Menschen vor allem behandelt werden. \u00bbSie vermeiden dann zu meckern\u00ab, sagt Matar.", "Aber, betont Jansen: Wenn Leute im privaten Umfeld, im Supermarkt oder im Restaurant diskriminiert w\u00fcrden, rassistische Spr\u00fcche h\u00f6rten oder ihre Kinder in Schulen schlecht behandelt w\u00fcrden, dann sei f\u00fcr sie oft der Punkt erreicht, an denen sie ihre Koffer packen. \u00dcberraschend ist das nicht. Medizin mag unpolitisch sein. Das Leben des medizinischen Personals, das sich au\u00dferhalb von Kliniken und Arztpraxen abspielt, ist es nicht."], "Mit deiner Unterst\u00fctzung k\u00f6nnen wir weiterhin:": []}}, "recommendations": ["https://www.nd-aktuell.de/artikel/1184922.afd-wahlparty-in-thueringen-ohne-presse.html?pk_campaign=similar-articles&pk_kwd=older-articles", "https://www.nd-aktuell.de/artikel/1185530.afd-landtagspraesidentin-soll-in-thueringen-verhindert-werden.html?pk_campaign=similar-articles&pk_kwd=older-articles", "https://www.nd-aktuell.de/artikel/1185250.regierungsbildung-mit-wagenknecht-in-die-truebe-bruehe.html?pk_campaign=similar-articles&pk_kwd=older-articles"]}