{"news_outlet": "neues_deutschland", "provenance": "https://www.nd-aktuell.de/artikel/1184871.antifaschismus-herz-statt-hetze-in-berlin-verstand-schlaegt-rassismus.html", "query_keywords": ["cdu", "rassismus", "schi", "ns", "migration", "demo", "ss", "abschiebung", "us", "sp", "afd", "linke", "friedrich merz", "sahra wagenknecht"], "creation_date": "29.08.2024", "last_modified": "29.08.2024", "crawl_date": "21.10.2024", "author_person": ["Peter Nowak"], "author_organization": [], "news_keywords": ["AfD", "Berlin", "Brandenburg", "Dresden", "Einwanderung", "Islamismus", "Rassismus"], "content": {"title": "\u00bbHerz statt Hetze\u00ab in Berlin: Verstand schl\u00e4gt Rassismus", "description": "Die Debatte \u00fcber die Entrechtung Gefl\u00fcchteter l\u00e4uft nach dem Anschlag in Solingen auf Hochtouren. Vor dem Brandenburger Tor in Berlin machen sich Demonstrant*innen f\u00fcr eine menschenw\u00fcrdige Migrationspolitik stark.", "body": {"": ["Berliner*innen protestieren am Brandenburger Tor gegen Hetze nach dem islamistischen Anschlag in Solingen", "\u00bbGegen Abschiebungen\u00ab steht auf einem gro\u00dfen herzf\u00f6rmigen Plakat, das die Veranstalter*innen an der B\u00fchne vor dem Brandenburger Tor angebracht haben. Offenbar dient das pinke Transparent auch als eine Art Wegweiser: Mehr als 100\u2005Personen finden sich am Mittwochabend auf dem Pariser Platz ein, um unter dem Motto \u00bbHerz statt Hetze\u00ab nach dem islamistischen Anschlag in Solingen ein Zeichen zu setzen.", "Zu der Gedenkdemonstration hat ein zivilgesellschaftliches B\u00fcndnis aufgerufen, unterst\u00fctzt von der Kampagnenorganisation Campact und der Initiative Omas gegen Rechts. Mit Sorge verfolgen sie die \u00f6ffentlichen Debatten nach den Morden in Baden-W\u00fcrttemberg. \u00bbIslamismus bek\u00e4mpfen mit Verstand statt mit Rassismus\u00ab, lautet die gemeinsame Forderung.", "\u00bbDer brutale islamistische Anschlag in Solingen macht uns fassungslos. Wir trauern mit den Opfern und ihren Angeh\u00f6rigen\u00ab, sagt Gabriele Weiler von den Omas gegen Rechts zu \u00bbnd\u00ab. Sie blicke aber auch mit gro\u00dfem Entsetzen auf die Hetze, mit der die islamistische Mordtat schon nach wenigen Stunden instrumentalisiert wurde. \u00bbVon der AfD habe ich nichts anderes erwartet\u00ab, sagt Weiler. \u00bbAber dass der CDU-Vorsitzende Friedrich Merz und auch Sahra Wagenknecht in diesem Tonfall f\u00fcr mehr Abschiebungen eintreten, hat mich schon alarmiert.\u00ab Deswegen sei sie nun hier.", "Die pensionerte Lehrerin betont, dass sie keiner Partei angeh\u00f6rt, bisher allerdings das B\u00fcndnis Sahra Wagenknecht (BSW) mit Interesse beobachtet habe. Von Wagenknechts \u00c4u\u00dferungen nach dem Solinger Anschlag zeigt sie sich jetzt besonders entt\u00e4uscht.", "Janko M\u00fcller hingegen ist nicht \u00fcberrascht. Wagenknecht habe schon in der Linken f\u00fcr strikte Migrationsbeschr\u00e4nkung geworben, sagt der Demo-Teilnehmer. M\u00fcller, selbst Linke-Mitglied, zeigt sich gegen\u00fcber \u00bbnd\u00ab erfreut, dass sich seine Partei jetzt \u00bbnicht mehr mit den Wagenknecht-Positionen herum\u00e4rgern muss\u00ab. Er sei zur Kundgebung gekommen, weil er beweisen wolle, dass man sich gegen Islamismus engagieren k\u00f6nne, auch ohne rechte Kampagnen zu bef\u00f6rdern.", "Ein Vorbild sieht M\u00fcller in Gro\u00dfbritannien. Dort waren zuletzt nach einem Messerangriff auf drei Kinder, dessen Hintergr\u00fcnde bis heute nicht gekl\u00e4rt sind, rechte Mobs auf die Stra\u00dfe gezogen und hatten Einrichtungen von Migrant*innen angegriffen. \u00bbDann sind aber in vielen St\u00e4dten Menschen auf die Stra\u00dfe gegangen, die die Migrant*innen verteidigt und die rechten Angriffe gestoppt haben\u00ab, sagt M\u00fcller.", "Die Situation in Deutschland sieht er trotzdem weniger optimistisch. Die geringe Teilnehmer*innenzahl bei der Berliner Kundgebung gibt ihm zu denken: \u00bbSchlie\u00dflich haben kampagnenf\u00e4hige Organisationen wie Campact mit aufgerufen. Da habe ich schon einige Tausend Menschen erwartet.\u00ab", "Missmutig blickt nicht nur M\u00fcller auf die Landtagswahlen am kommenden Sonntag in Sachsen und Th\u00fcringen. Die Bef\u00fcrchtung, dass dort die AfD nach den Anschl\u00e4gen in Solingen weiter gest\u00e4rkt wird, teilen viele der Kundgebungsteilnehmer*innen. Auch in den Redebeitr\u00e4gen wird auf die nahenden Wahlen verwiesen. Dabei steht nicht nur die AfD in der Kritik. \u00bbWenn Merz jetzt sogar den Notstand ausrufen will, um Rechte von Migrant*innen zu schleifen, dann profitiert davon nur die AfD, die solche T\u00f6ne seit Jahren anschl\u00e4gt\u00ab, kritisiert ein Redner.", "\u00bbHerz statt Hetze\u00ab hatte in den vergangenen Wochen die Verteidigung der Rechte von Gefl\u00fcchteten in den Mittelpunkt gestellt. Gemeinsam will das B\u00fcndnis ein Gegengewicht zur rechten Wahlkampfpropaganda aller Parteien bilden. Die Teilnehmer*innenzahlen bei vergangenen Demonstrationen in Dresden und Erfurt blieben allerdings hinter den Erwartungen zur\u00fcck. \u00bbUnd dann kam der Anschlag von Solingen, und der macht unsere Arbeit noch schwerer\u00ab, sagt eine Teilnehmerin.", "Nach wie vor aber gilt: Den Rechten soll gerade jetzt nicht die \u00f6ffentliche Meinung \u00fcberlassen werden. Einige der Teilnehmer*innen wollen am Sonntag wieder auf die Stra\u00dfe gehen, ab 17\u2005Uhr auf dem Dresdner Theaterplatz unter dem Motto \u00bbGemeinsam durch den Wahlabend\u00ab."], "Mit deiner Unterst\u00fctzung k\u00f6nnen wir weiterhin:": []}}, "recommendations": ["https://www.nd-aktuell.de/artikel/1184047.politikerin-nach-rassistischem-angriff-spuere-unterstuetzung.html?pk_campaign=similar-articles&pk_kwd=older-articles", "https://www.nd-aktuell.de/artikel/1182038.linke-chefin-wissler-warnt-vor-rechtsruck-nach-der-europawahl.html?pk_campaign=similar-articles&pk_kwd=older-articles", "https://www.nd-aktuell.de/artikel/1181719.revolutionaere-mai-demo-in-berlin-ventil-fuer-angestaute-wut.html?pk_campaign=similar-articles&pk_kwd=older-articles"]}