{"news_outlet": "neues_deutschland", "provenance": "https://www.nd-aktuell.de/artikel/1186130.oepnv-bvg-krise-in-berlin-wachstum-als-wunschdenken.html", "query_keywords": ["politik", "linke", "cdu", "krieg", "schi", "ns", "spo", "corona", "ss", "us", "sp", "afd", "christ", "spd"], "creation_date": "18.10.2024", "last_modified": "18.10.2024", "crawl_date": "21.10.2024", "author_person": ["Nicolas \u0160ustr"], "author_organization": [], "news_keywords": ["Bahnverkehr", "Berlin", "BVG", "CDU", "Verkehrspolitik"], "content": {"title": "BVG-Krise in Berlin: Wachstum als Wunschdenken", "description": "Kaputte Z\u00fcge, krankes Personal, drohende Budget-K\u00fcrzung: Die Berliner Verkehrsbetriebe (BVG) stecken in einer tiefen Krise. Vom eigentlich geplanten Ausbau des Angebots kann inzwischen keine Rede mehr sein.", "body": {"": ["Berlins CDU-Verkehrssenatorin Ute Bonde sch\u00fcrt U-Bahn-Tr\u00e4ume, w\u00e4hrend der Angebotsausbau bei der BVG f\u00fcr Jahre kassiert wird", "\u00bbEs klingt, als habe Verkehrssenatorin Ute Bonde (CDU) resigniert, sich mit der Situation bei der BVG abgefunden\u00ab, sagt Christian Linow, Sprecher des Berliner Fahrgastverbands IGEB, zu \u00bbnd\u00ab. \u00bbIch erwarte von der Feuerwehr auch, dass sie ein Haus l\u00f6scht und nicht einfach kontrolliert abbrennen l\u00e4sst\u00ab, schiebt er hinterher.", "Linow reagiert damit auf Aussagen der CDU-Politikerin am vergangenen Mittwoch im Mobilit\u00e4tsausschuss des Abgeordnetenhauses. Es gebe \u00bbdiverse Ressourcengr\u00fcnde, die dazu f\u00fchren, dass der Aufwuchs, so wie er bis 2035 im Verkehrsvertrag hinterlegt wird, nicht stattfinden wird und nicht stattfinden kann. Und wir werden diesem Thema dann in der Revision des Verkehrsvertrags entsprechend Rechnung tragen.\u00ab Das sagte Ute Bonde vor den Abgeordneten bei der Ausschusssitzung, zu der BVG-Vorstandschef Henrik Falk als einziger Gast geladen war.", "Mehrere Antr\u00e4ge von CDU, SPD, Linke und AfD drehten sich um die akute Krise beim Angebot der Berliner Verkehrsbetriebe (BVG). Seit Jahren ist das Angebot bei Bus und U-Bahn gek\u00fcrzt, zuletzt brachten mehrere Chaoswochen bei der U-Bahn, in denen Fahrg\u00e4ste teilweise eine halbe Stunde auf den n\u00e4chsten Zug warten mussten, politisch das Fass zum \u00dcberlaufen.", "Dass es schon lange nicht rundl\u00e4uft im Staate BVG, zeigt allein schon die Hauptausschuss-Unterlage von Ende Juni. Von den der BVG zustehenden Mitteln von fast 862 Millionen Euro f\u00fcr ihre Verkehrsleistungen im Jahr 2023 wurden nur knapp 800 Millionen Euro ausgegeben. F\u00fcr 2024 ist die vorgesehene Summe bereits auf 796 Millionen Euro gek\u00fcrzt worden.", "Dabei steigen die Fahrgastzahlen nach der tiefen Corona-Delle bereits wieder kr\u00e4ftig. F\u00fcr 2024 prognostiziert die BVG 1,13 Milliarden Fahrg\u00e4ste nach 1,07 Milliarden im Jahr 2023. Zum Vergleich: 2022 wurden die Bahnen und Busse des Landesunternehmens nur von 715 Millionen Fahrg\u00e4sten genutzt.", "Im Ausschuss macht BVG-Chef Falk deutlich, dass die Fahrg\u00e4ste in den n\u00e4chsten Jahren trotz wachsenden Zuspruchs mit keiner Ausweitung des Angebots rechnen k\u00f6nnen. \u00bbStabilit\u00e4t vor Wachstum\u00ab, so das Motto, das Falk seit einigen Wochen mantraartig wiederholt. Stabilit\u00e4t sei die Grundlage, um weiter wachsen zu k\u00f6nnen. \u00bbAlles andere ist Wunschdenken\u00ab, sagt er.", "Die Fahrleistungen im Bus- und Tramverkehr sollen bis 2027 eingefroren bleiben, obwohl der bis 2035 laufende Verkehrsvertrag ein kontinuierliches Wachstum vorsah. Schon im laufenden Jahr fahren die Busse 5,3 Prozent weniger als vorgesehen, 2027 wird das reale Angebot damit sogar 7,3 Prozent unter dem bestellten liegen. Die Stra\u00dfenbahn f\u00e4hrt derzeit nicht einmal ein halbes Prozent weniger als geplant, 2027 werden es schon 4,2 Prozent weniger sein.", "U-Bahnen fahren zurzeit 3,1 Prozent weniger als vereinbart. Und obwohl laut aktueller Planung die Fahrleistung im Jahr 2027 deutlich steigen soll, werden dann bereits 6,6 Prozent des vorgesehenen Angebots fehlen. Woher der Regierende B\u00fcrgermeister Kai Wegner (CDU) am vergangenen Montag seine Zuversicht nahm, dass ab Anfang 2025 \u00bbdie Fahrpl\u00e4ne wieder dem normalen Rhythmus folgen werden\u00ab, bleibt im Ausschuss vollkommen offen.", "Bei der U-Bahn steht im Fokus der \u00d6ffentlichkeit die H\u00e4ngepartie um die von Stadler Rail zu liefernden neuen Z\u00fcge, um den hoffnungslos \u00fcberalterten Wagenpark zu verj\u00fcngen und aufzustocken. Im sogenannten Kleinprofil der Linien U1 bis U4 mit engeren Tunneln stand im September ein sattes Viertel der bis zu 60 Jahre alten Flotte in der Werkstatt, womit statt der fahrplanm\u00e4\u00dfig ben\u00f6tigten 390 nur 360 Wagen zur Verf\u00fcgung standen. \u00c4hnlich sah es bei den Fahrzeugen im Gro\u00dfprofil der Linien U6 bis U9 aus. Bei der wegen einem maroden Verbindungstunnel seit vielen Jahren vom restlichen Gro\u00dfprofilnetz isolierten U5 liegt die Quote der nicht fahrbereiten Wagen mit knapp 18 Prozent deutlich darunter.", "Es gibt also eigentlich gar nicht zu wenige Wagen, es k\u00f6nnen nur viel zu viele nicht fahren. Normalerweise wird eine Fahrzeugreserve von zehn Prozent als ausreichend angesehen. \u00bbUnsere Werkst\u00e4tten tun wirklich alles, aber letzten Endes managen sie eine Flotte, die ihre Altersgrenze erreicht hat\u00ab, sagt Falk.", "Seit Mai erodierte die Zuverl\u00e4ssigkeit der U-Bahn immer mehr von zuvor etwa 98 auf zun\u00e4chst 94 Prozent, bis sie dann im September regelrecht abst\u00fcrzte auf nur noch 84 Prozent. Fiel im Mai also jede 50. U-Bahnfahrt aus, war es am Ende jede achte Fahrt. Nach den erfolgten Fahrplank\u00fcrzungen im September liegt die Zuverl\u00e4ssigkeit momentan wieder bei 94 Prozent, es f\u00e4llt also jede 17. Fahrt aus. Alles unter 98 Prozent sei bei der U-Bahn \u00bbnicht gut\u00ab, r\u00e4umt Falk ein. Der Zustand liege an Personal- und Infrastrukturproblemen und den fehlenden neuen Wagen.", "Schwerwiegende Software- und Qualit\u00e4tsprobleme verhinderten bisher die Abnahme der ersten neuen Vorserienz\u00fcge, die die Firma Stadler Rail in ihrem Pankower Werk produziert. Doch nun k\u00fcndigt Senatorin Ute Bonde bessere Aussichten an. Ende November soll die \u00fcberarbeitete Software fertig sein. \u00bbUnd danach k\u00f6nnen dann auch Aussagen dazu getroffen werden, wie die Lieferpl\u00e4ne f\u00fcr die ersten 110 Fahrzeuge aussehen werden\u00ab, sagt sie. Diese stehen bei Stadler schon auf Halde.", "Laut aktuellen Aussagen sollen nach den Sommerferien 2025 die ersten neuen Z\u00fcge in den Fahrgasteinsatz gehen. Urspr\u00fcnglich war das f\u00fcr 2022 angek\u00fcndigt. Und auch hier muss sich noch zeigen, ob der nun verk\u00fcndete Zeitplan eingehalten werden kann.", "\u00bbDie spannende Frage dahinter ist ja nicht nur dieses erste Fahrzeug, sondern: Wie kriegen wir die Prozesse optimiert zwischen Stadler und uns, sodass wir dann so viele Fahrzeuge wie m\u00f6glich so schnell wie m\u00f6glich einflotten k\u00f6nnen?\u00ab, so Falk. Da spielen operative Themen, die Werkst\u00e4tten und die Abnahmeverfahren eine Rolle.", "Und es gibt noch die Personalfrage. Gerade im Ingenieurbereich fehlt Personal, in anderen Bereichen sorgen vor allem die exorbitant hohen Krankenst\u00e4nde von 15 bis 20 Prozent f\u00fcr zu wenig einsatzf\u00e4higes Personal. Das liegt auch deutlich \u00fcber den Quoten anderer Verkehrsbetriebe. \u00bbKrankenst\u00e4nde sind immer auch ein Management-Thema\u00ab, sagt Falk. Man m\u00fcsse da genau hinschauen. \u00bbDa l\u00e4uft irgendwas nicht richtig.\u00ab", "\u00bbDas Unternehmen ist in der Verantwortung, die Kolleginnen und Kollegen gesund zu bekommen\u00ab, sagt Kristian Ronneburg zu \u00bbnd\u00ab. Der Linke-Verkehrspolitiker fordert, das derzeit deutlich unterbesetzte Gesundheitsmanagement bei der BVG voranzubringen. \u00bbAu\u00dferdem muss man daf\u00fcr sorgen, dass die Leute kleben bleiben am Betrieb.\u00ab", "Die Fluktuation bei der BVG steigt seit Jahren. Das liegt einerseits an den Arbeitsbedingungen, aber auch an der Bezahlung. 2025 steht wieder eine Tarifrunde an. Insider erwarten dabei eine Lohnsteigerung von rund acht Prozent.", "Der BVG drohen massive K\u00fcrzungen beim Verkehrsvertrag, manche CDU-Politiker wollen dem Landesbetrieb die Zahlungen pro Jahr um 200 Millionen Euro k\u00fcrzen. \u00bb200 Millionen Euro weniger f\u00fcr die BVG w\u00e4ren richtig fatal\u00ab, sagt die Gr\u00fcnen-Verkehrspolitikerin Oda Hassepa\u00df zu \u00bbnd\u00ab. \u00bbWas Schwarz-Rot auf der einen Seite der Stadt verspricht \u2013 Stabilit\u00e4t, Sicherheit, Ordnung \u2013 kann die Koalition so nicht einhalten.\u00ab", "Derzeit sei die BVG solide finanziert, sagt Vorstandschef Henrik Falk. Das ist ein Verdienst von Rot-Rot-Gr\u00fcn. Mit dem 2020 in Kraft getretenen neuen Verkehrsvertrag verdoppelten sich die j\u00e4hrlichen Zahlungen, um den jahrzehntelangen Instandhaltungsstau abzubauen und der BVG ein deutliches Wachstum zu erm\u00f6glichen. Doch richtig in Schwung gekommen ist die Sanierung bisher nicht.", "Bei der U-Bahn und auch der Tram sei das gro\u00dfe Thema die Instandhaltung. \u00bbDas wird uns hier die n\u00e4chsten zehn, 15 Jahre verfolgen, ohne Ende\u00ab, sagt Falk. \u00bbDa m\u00fcssen wir aber noch eine deutliche Schippe rauflegen, damit wir nicht in einen Instandhaltungsr\u00fcckstau laufen, der uns dann wehtut.\u00ab", "\u00bb2025 wird das Jahr der Wahrheit\u00ab, sagt Linke-Verkehrspolitiker Kristian Ronneburg. \u00bbDann wird ans Licht kommen, ob die hier versprochenen Dinge nachhaltig fruchten k\u00f6nnen.\u00ab Ronneburg verlangt \u00bbbelastbare, nachvollziehbare Ma\u00dfnahmenschritte\u00ab, um die Ziele zu erreichen.", "\u00c4hnlich sieht das Christian Linow vom Berliner Fahrgastverband IGEB: \u00bbIch brauche auch eine Vision, wo Falk die BVG hinf\u00fchren m\u00f6chte.\u00ab Einfach weniger zu fahren und sich \u00fcber den Klee zu loben, dass man mehr Fahrg\u00e4ste bef\u00f6rdert als je zuvor, k\u00f6nne ja nicht alles sein. Linow kritisiert auch Neubauvorhaben: \u00bbIch muss mich in so einer Situation auch schwer wundern, wieso man Ressourcen so verschwendet, irgendwelche U-Bahn-Projekte voranzutreiben mit mitunter zweifelhaftem Nutzen.\u00ab", "Dass die BVG so schnell nicht zur Ruhe kommen wird, zeigt eine Nachricht von Freitag. Betriebsvorstand Rolf Erfurt verl\u00e4sst \u00bbin bestem gegenseitigen Einvernehmen\u00ab die BVG zum Jahresende, wie das Landesunternehmen in einer Pressemitteilung bekanntgibt. Grund f\u00fcr den Weggang seien \u00bbunterschiedliche Auffassungen \u00fcber die strategische Ausrichtung des Unternehmens\u00ab. Ein Paukenschlag, der die Stabilisierung des Betriebs nicht einfacher machen wird. F\u00fcnf Jahre lang hatte der allgemein gesch\u00e4tzte Vorstand sich engagiert, um den Laden \u00fcberhaupt am Laufen zu halten, zweimal musste er f\u00fcr l\u00e4ngere Zeitr\u00e4ume kommissarisch als BVG-Chef \u00fcbernehmen.", "Verkehrssenatorin Ute Bonde sieht ihre Rolle eher an der Seitenlinie. \u00bbEs ist eine Management-Aufgabe, die da jetzt ansteht. Manager der BVG ist Herr Falk. Herrn Falk vertraue ich. Wir sind im engen Austausch miteinander, ich werde st\u00e4ndig \u00fcber seine Ma\u00dfnahmen unterrichtet\u00ab, sagt sie im Ausschuss. Man k\u00f6nne ihr \u00bbsicherlich nicht vorwerfen, dass ich regungslos daneben sitze\u00ab, wenn sie \u00bbnicht laut in der \u00d6ffentlichkeit rumpoltere\u00ab."], "Mit deiner Unterst\u00fctzung k\u00f6nnen wir weiterhin:": []}}, "recommendations": ["https://www.nd-aktuell.de/artikel/1185854.berliner-gruene-mit-geld-gegen-die-bvg-krise.html?pk_campaign=similar-articles&pk_kwd=older-articles", "https://www.nd-aktuell.de/artikel/1185780.bvg-krise-mehr-ausfaelle-weniger-personal.html?pk_campaign=similar-articles&pk_kwd=older-articles", "https://www.nd-aktuell.de/artikel/1185620.krise-in-berlin-bvg-mit-komplizierter-software.html?pk_campaign=similar-articles&pk_kwd=older-articles"]}