{"news_outlet": "neues_deutschland", "provenance": "https://www.nd-aktuell.de/artikel/1185276.friedensdemo-wegen-positionierung-gegen-aufruestung-stegner-unter-feuer.html", "query_keywords": ["politik", "regierung", "usa", "ukraine", "krieg", "schi", "ns", "demo", "ss", "us", "sp", "spd", "europ\u00e4ische union"], "creation_date": "15.09.2024", "last_modified": "15.09.2024", "crawl_date": "21.10.2024", "author_person": ["Jana Frielinghaus"], "author_organization": [], "news_keywords": ["Friedensbewegung", "Russland", "SPD", "Ukraine"], "content": {"title": "Wegen Positionierung gegen Aufr\u00fcstung: Stegner unter Feuer", "description": "Die Ank\u00fcndigung, dass Ralf Stegner auf der Demo \u00bbDie Waffen nieder\u00ab am 3. Oktober sprechen wird, l\u00f6ste heftige Reaktionen von Politikern der Ampel-Koalition aus. Bislang verteidigt der SPD-Politiker sein Vorhaben.", "body": {"": ["Jana Frielinghaus \u00fcber Verbalattacken gegen den SPD-Politiker wegen der von ihm geplanten Teilnahme an einer Friedensdemo", "Bist du nicht auf ganzer Linie f\u00fcr noch mehr Waffen f\u00fcr die Ukraine und f\u00fcr den \u00bbFreiheitskampf\u00ab bis zum Sieg \u00fcber Russland, dann bist du klar ein Putin-Versteher oder Agent des Kreml. So lie\u00dfe sich der Tenor der Reaktionen von Politikern der Ampel-Koalition zur von Akteuren der Friedensbewegung geplanten Gro\u00dfdemo unter dem Motto \u00bbNie wieder Krieg \u2013 Die Waffen nieder\u00ab am 3. Oktober zusammenfassen.", "Umso bemerkenswerter ist es, dass sich mit Ralf Stegner ein bekannter Sozialdemokrat bereitgefunden hat, auf der Demo zu sprechen und gemeinsam mit Leuten von links bis konservativ aufzutreten. Denn wenig \u00fcberraschend, erntet Stegner in den sogenannten sozialen Medien daf\u00fcr heftige verbale Attacken, die nicht selten pers\u00f6nlich herabw\u00fcrdigend sind. Allein, dass der langj\u00e4hrige stellvertretende SPD-Bundesvorsitzende seine Teilnahme bislang verteidigt, verdient Respekt. In Zeiten wie diesen geh\u00f6rt Mut dazu, seine Stimme f\u00fcr Diplomatie und lebensrettende Kompromisse zu erheben, insbesondere, wenn man zur Kanzlerpartei geh\u00f6rt. Das zeigten in den letzten Monaten auch die diffamierenden Reaktionen auf \u00e4hnliche Forderungen von Rolf M\u00fctzenich, Chef der SPD-Bundestagsfraktion.", "Dem Redaktionsnetzwerk Deutschland (RND) sagte Stegner am Wochenende, wenn er auf der Demo rede, bedeute das nicht, dass er daf\u00fcr sei, \u00bbdie Unterst\u00fctzung der Ukraine einzustellen\u00ab. Er negiere auch nicht die von russischen Raketen in Kaliningrad ausgehende Gefahr. Aber: \u00bbIch pl\u00e4diere daf\u00fcr, nicht der reinen Milit\u00e4rlogik zu folgen.\u00ab", "Das ist immerhin etwas, und Stegner vertritt seine Position seit Langem konsequent, auch warnt er vor der ab 2026 geplanten und vom Kanzler abgesegneten Stationierung weitreichender, Richtung Osten ausgerichteter US-Raketen in Deutschland. Zumindest in der \u00e4lteren Generation der SPD hat Stegner viele Unterst\u00fctzer, die mit Blick auf die Vorgeschichte des Ukraine-Kriegs zur R\u00fcckkehr zu Grunds\u00e4tzen mahnen, von denen sich die deutsche Sozialdemokratie allerdings schon lange vor dem russischen Einmarsch in die Ukraine getrennt hat. Stichwort nukleare Teilhabe, Stichwort europ\u00e4ische Verteidigungsunion. Wenn es mehr Stegners in der SPD g\u00e4be, g\u00e4be es Hoffnung auf eine andere Rolle Deutschlands \u2013 eine deeskalierende. Allerdings plant offenbar nicht mal der Bundesvorstand der Jusos, zur Teilnahme an der Demo am 3. Oktober aufzurufen. Der SPD-Nachwuchs ist in der Friedensfrage offenbar auf Regierungslinie."], "Mit deiner Unterst\u00fctzung k\u00f6nnen wir weiterhin:": []}}, "recommendations": ["https://www.nd-aktuell.de/artikel/1181340.uckermark-gemeinsam-mit-der-afd-fuer-frieden.html?pk_campaign=similar-articles&pk_kwd=older-articles", "https://www.nd-aktuell.de/artikel/1186163.spd-und-bsw-vor-weiterem-gespraech-n-entscheidung-rueckt-naeher.html?pk_campaign=similar-articles&pk_kwd=older-articles", "https://www.nd-aktuell.de/artikel/1186085.linke-aerger-an-der-friedensfront.html?pk_campaign=similar-articles&pk_kwd=older-articles"]}