{"news_outlet": "neues_deutschland", "provenance": "https://www.nd-aktuell.de/artikel/1174069.verkehrspolitik-schuetzenhilfe-fuer-verzweifelte-parkplatzsucher.html", "query_keywords": ["politik", "linke", "cdu", "usa", "ns", "schi", "spo", "demo", "leiche", "ss", "us", "sp", "spd"], "creation_date": "18.06.2023", "last_modified": "18.06.2023", "crawl_date": "21.10.2024", "author_person": ["Rainer Rutz und Patrick Volknant"], "author_organization": [], "news_keywords": ["Berlin", "CDU", "Radverkehr", "Verkehrspolitik"], "content": {"title": "Sch\u00fctzenhilfe f\u00fcr verzweifelte Parkplatzsucher", "description": "Die Senatsverkehrsverwaltung fordert die Bezirke auf, Radinfrastrukturprojekte vor\u00fcbergehend auf Eis zu legen, bei denen Fahrspuren oder Parkpl\u00e4tze wegfallen. Die Emp\u00f6rung bei Mobilit\u00e4tswende-Aktivisten ist gro\u00df.", "body": {"": ["Berlins Verkehrssenatorin Manja Schreiner (CDU) verordnet den Bezirken einen gro\u00dffl\u00e4chigen Stopp des Radwegeausbaus", "\u00bbVerkehrssicherheit hat f\u00fcr mich h\u00f6chste Priorit\u00e4t\u00ab, teilt Berlins Verkehrssenatorin Manja Schreiner am Samstag mit. Der Wunsch der CDU-Politikerin anl\u00e4sslich des Tags der Verkehrssicherheit: \u00bbKinder auf dem Schulweg, Eltern auf dem Rad, Menschen an S- und U-Bahnh\u00f6fen, Fu\u00dfg\u00e4ngerinnen und Fu\u00dfg\u00e4nger, Autofahrerinnen und Autofahrer, sie alle sollen in Berlin sicher an ihr Ziel gelangen.\u00ab", "So selbstverst\u00e4ndlich die Botschaft, so heftig die Reaktionen \u2013 zumindest bei Berlins Fahrradaktivisten. Als \u00bbschamlos und dreist\u00ab bezeichnet etwa Evan Vosberg vom Landesvorstand des Allgemeinen Deutschen Fahrradclubs (ADFC) Schreiners \u00bbnette Worte\u00ab.", "Die Emp\u00f6rung kommt freilich nicht von ungef\u00e4hr. Denn kurz vor dem Tag der Verkehrssicherheit hatte Schreiners Haus eine Art Gru\u00df aus der K\u00fcche gesendet, der jetzt nicht unbedingt als gro\u00dfes Sicherheitsversprechen f\u00fcr die \u00bbEltern auf dem Rad\u00ab zu verstehen war. Konkret wurde den Bezirken mitgeteilt, dass alle geplanten Radinfrastrukturprojekte \u00bbvor\u00fcbergehend\u00ab auf Eis zu legen sind, sofern hierbei Fahrspuren f\u00fcr Autos oder Parkpl\u00e4tze wegfallen.", "\u00d6ffentlich gemacht hatte die Schreiben am Donnerstag der Verein Changing Cities. Noch am gleichen Tag berichtete der \u00bbTagesspiegel\u00ab, dass Lichtenbergs Verkehrsstadtr\u00e4tin Filiz Kek\u00fcll\u00fco\u011flu (Gr\u00fcne) die Bezirksverordnetenversammlung \u00fcber den von der Senatsverwaltung angeordneten De-facto-Stopp von Radwegeprojekten informiert hat. Die autofreundliche Katze war damit aus dem Sack, der \u00f6ffentliche Aufschrei bei den Vork\u00e4mpfern f\u00fcr die Mobilit\u00e4tswende folgte prompt.", "Nicht zuletzt die Gr\u00fcnen sind konsterniert. \u00bbIch kann das gar nicht glauben. Alle Ma\u00dfnahmen, die wir angeschoben haben, jetzt zu blockieren, ist sowohl rational als auch wissenschaftlich eine totale Katastrophe\u00ab, sagt Oda Hassepa\u00df, die verkehrspolitische Sprecherin der Gr\u00fcnen-Fraktion im Abgeordnetenhaus, zum nd-Newsletter \u00bbMuckefuck\u00ab.", "Auch in der Linken sind viele auf hundertachtzig. F\u00fcr Niklas Schenker, den Sprecher der Linksfraktion f\u00fcr Radverkehr, ist die Aktion der Verkehrsverwaltung nicht weniger als ein \u00bbFrontalangriff auf die Mobilit\u00e4tswende\u00ab. Manja Schreiner spreche immer wieder vom Miteinander im Stra\u00dfenverkehr, doch ihre Handlungen seien andere. Schenker sagt: \u00bbWenn jetzt wirklich alle Nahverkehrsprojekte in Berlin auf den Pr\u00fcfstand gestellt werden sollen, dann ist das ein einseitiger und auch ideologisch getriebener Vorgang.\u00ab", "Die Mails aus Schreiners Abteilung Verkehrsmanagement sind dabei nach nd-Informationen von Bezirk zu Bezirk durchaus unterschiedlich detailliert formuliert. So betraf die Bitte an Lichtenberg um eine \u00bbvor\u00fcbergehende Aussetzung der Umsetzung von angeordneten Projekten\u00ab nicht nur den Radwegeausbau. Auch die Ausweisung neuer Tempo-30-Zonen wurde gleich mitabger\u00e4umt. Lediglich \u00bbAntr\u00e4ge zum Beispiel von Kitas, Schulen werden weiterhin gepr\u00fcft und umgesetzt, aber keine Strecken, wo von Amts wegen aus Aktionen erfolgen, auch keine L\u00fcckenschl\u00fcsse.\u00ab Eine Passage, die nach Auskunft von Friedrichshain-Kreuzbergs Verkehrsstadtr\u00e4tin Annika Gerold (Gr\u00fcne) in dem ihr zugegangenen Schreiben fehlt.", "F\u00fcr Gerold ist die Anweisung auch ohne den Tempo-30-Passus eine Zumutung. \u00bbWir machen uns gro\u00dfe Sorgen\u00ab, sagt die Bezirkspolitikerin am Freitagabend am Rand einer Kundgebung vor der Senatsverkehrsverwaltung in Mitte zu \u00bbnd\u00ab. Rund 200 Menschen waren dem Spontanprotest gefolgt, zu dem nach Bekanntwerden der Mails unter anderem der ADFC und Changing Cities aufgerufen hatten. Die immer wieder lautstark skandierte Hauptbotschaft der Demonstrierenden: \u00bbNicht mit uns.\u00ab", "Auch Annika Gerold will den als vorl\u00e4ufig gelabelten Stopp des Radwegeausbaus nicht hinnehmen: \u00bbIch gehe davon aus, dass bereits geplante Projekte auch umgesetzt werden.\u00ab Denn klar ist zudem: Bei einem Aufschub oder gar der Abwicklung von geplanten Radwegprojekten droht auch, dass F\u00f6rdermittel verfallen beziehungsweise zur\u00fcckgezahlt werden m\u00fcssen.", "Die Senatsverwaltung selbst hatte noch am Freitag versucht, die Wogen etwas zu gl\u00e4tten. Selbstverst\u00e4ndlich w\u00fcrden nicht alle Vorhaben beerdigt, teilte Schreiners Pressestelle mit. \u00bbWie bisher weiter geplant\u00ab w\u00fcrden Projekte, die auf Beschl\u00fcssen der Unfallkommission basieren oder im Zusammenhang mit der Schulwegsicherheit stehen. Auch \u00bbVorhaben zur Sanierung von bestehenden Rad- und Fu\u00dfverkehrsanlagen\u00ab st\u00fcnden nicht zur Disposition, wenn dadurch nicht der Stra\u00dfenquerschnitt ver\u00e4ndert wird.", "Die Demonstrierenden konnte das nicht beruhigen. Kein Wunder, blieb sich Schreiners Verwaltung doch in der Hauptsache treu, indem sie unmissverst\u00e4ndlich erkl\u00e4rte: Lediglich Projekte, f\u00fcr die keine Fahrstreifen oder Busspuren wegfallen, die den Wirtschafts- und Lieferverkehr nicht \u00bberheblich\u00ab beeintr\u00e4chtigen oder allenfalls mit dem \u00bbWegfall einer \u00fcberschaubaren Anzahl von Parkpl\u00e4tzen (abh\u00e4ngig von den \u00f6rtlichen Gegebenheiten zum Beispiel nicht mehr als zehn Parkpl\u00e4tze auf 500 Meter)\u00ab einhergehen, werden vorerst weiterverfolgt. Alle anderen Ma\u00dfnahmen werden \u00bb\u00fcberpr\u00fcft und priorisiert\u00ab. Oder wie Aktivisten und die Opposition vermuten: Sie k\u00f6nnen in die Tonne getreten werden.", "Jetzt mal alle wieder runterkommen, sagt Danny Freymark, der umweltpolitische Sprecher der CDU-Fraktion im Abgeordnetenhaus, zu \u00bbnd\u00ab. \u00bbEs wird trotz dieser Mail mehr sichere Radwege geben, davon bin ich \u00fcberzeugt.\u00ab Sicher sei die angek\u00fcndigte Priorisierung auch eine Frage der Finanzen: \u00bbWir haben jetzt nicht den ausgeglichenen Haushalt geerbt.\u00ab", "Und zum Teil sei es bei manchem Radwegplan wie dem auch von Interessenvertretern des \u00d6ffentlichen Personennahverkehrs kritisierten f\u00fcr die Sch\u00f6nhauser Allee in Prenzlauer Berg auch sinnvoll, dass er auf Pr\u00fcfstand gestellt wird. Aber, so Freymark weiter: \u00bbEs w\u00e4re doch politischer Selbstmord, wenn die Verkehrssenatorin jetzt alle geplanten Radverkehrsprojekte ad acta legt, das wird auch nicht passieren.\u00ab", "Bei aller Aufregung um die Anweisungen aus der Verkehrsverwaltung: Wirklich \u00fcberraschen kann die Initiative nicht. \u00bbDie Koalition priorisiert, welche Radverkehrsprojekte aus dem Radverkehrsplan sie in dieser Legislaturperiode umsetzt\u00ab, hei\u00dft es im Koalitionsvertrag von CDU und SPD. Wobei Schreiner immer wieder erkl\u00e4rt hat, dass es Schwarz-Rot ernst damit ist. Nur einen Tag vor der Mail an die Bezirke hatte sie in einem Interview mit dem Lokalsender TV Berlin erneut ihre Priorit\u00e4ten klar gemacht und mit Blick auf den Radwegeausbau angek\u00fcndigt: \u00bbDas will ich mir jetzt mal genauer anschauen.\u00ab", "Schreiner sagte zwar: \u00bbWir werden auch aufs Fahrrad setzen. Das ist ja auch ein Teil der Mobilit\u00e4tswende.\u00ab Sie werde \u00bbdas nat\u00fcrlich weiterverfolgen, dass wir ordentliche Radwege finden\u00ab. Aber \u00bbordentlich\u00ab hei\u00dft bei ihr nicht \u00fcberall, vor allem nicht an den Hauptstra\u00dfen und schon gar nicht 2,50 Meter breit. Denn: \u00bbGerade auf den Hauptmagistralen der Stadt muss der Verkehr auch flie\u00dfen, das m\u00fcssen leistungsf\u00e4hige Trassen sein.\u00ab", "Und auch die Parkplatzsorgen der Autofahrer hatte die CDU-Politikerin bereits im Blick: \u00bbWenn ich sage, wir nehmen hunderte Parkpl\u00e4tze wegen eines Fahrradweges weg, dann hei\u00dft das aber nicht, dass die Autos sich just wegzaubern, die sind ja immer noch da. Das bedeutet, dass es eben im Kiez drum herum einen enormen Druck noch mal gibt und die Leute nat\u00fcrlich auch verzweifelt sind.\u00ab", "Nach nd-Informationen soll der Stopp \u00fcbrigens auch Fu\u00dfverkehrsprojekte betreffen, die zulasten des Autoverkehrs und also der verzweifelten Parkplatzsucher gehen. Die demn\u00e4chst wieder autogerechte Friedrichstra\u00dfe l\u00e4sst gr\u00fc\u00dfen."], "Mit deiner Unterst\u00fctzung k\u00f6nnen wir weiterhin:": []}}, "recommendations": ["https://www.nd-aktuell.de/artikel/1177890.streit-um-mobilitaetsgesetz-berliner-strassenkampf.html?pk_campaign=similar-articles&pk_kwd=older-articles", "https://www.nd-aktuell.de/artikel/1177436.verkehrspolitik-fuer-autos-weltmetropole-sieht-anders-aus.html?pk_campaign=similar-articles&pk_kwd=older-articles", "https://www.nd-aktuell.de/artikel/1177334.grosse-koalition-in-berlin-und-ihr-gefuehl-fuer-die-autos.html?pk_campaign=similar-articles&pk_kwd=older-articles"]}