{"news_outlet": "neues_deutschland", "provenance": "https://www.nd-aktuell.de/artikel/1184878.verkehrspolitik-tage-bonde-politik-hat-verspaetung.html", "query_keywords": ["politik", "cdu", "usa", "ns", "klima", "naturschutz", "rna", "ss", "us", "spo", "sp", "klimaschutz", "linke"], "creation_date": "29.08.2024", "last_modified": "29.08.2024", "crawl_date": "21.10.2024", "author_person": ["Moritz Lang"], "author_organization": [], "news_keywords": ["Bahnverkehr", "Berlin", "Radverkehr", "Verkehrspolitik"], "content": {"title": "100 Tage Bonde: Politik hat Versp\u00e4tung", "description": "Sie versprach, den \u00d6PNV attraktiver zu machen: Stattdessen wird nun der U-Bahn-Takt gesenkt. Die Linke kritisiert, dass auch die Einstellung der Planung vieler Schnellradwege haush\u00e4lterisch nicht sinnvoll sei.", "body": {"": ["Berlins Verkehrssenatorin Ute Bonde h\u00e4lt sich im Hintergrund, w\u00e4hrend der \u00d6PNV zusammenbricht", "\u00bbUnideologisch\u00ab und \u00bbmiteinander\u00ab \u2013 so wollte Ute Bonde (CDU) als Senatorin f\u00fcr Mobilit\u00e4t, Verkehr, Klimaschutz und Umwelt ihre Politik gestalten. In den 100 Tagen seit ihrer Vereidigung Ende Mai hat sie jedoch verdeutlicht, dass diese Worte bei CDU-Politikerinnen vor allem die Vernachl\u00e4ssigung von ben\u00f6tigten Verbesserungen f\u00fcr Radverkehr und \u00d6PNV bedeuten.", "Ins Amt gekommen war Bonde als Nachfolgerin von Manja Schreiner (CDU), die zur\u00fcckgetreten war, nachdem sie ihren Doktortitel aufgrund von Plagiatsvorw\u00fcrfen entzogen bekommen hatte. Bonde war zuvor Gesch\u00e4ftsf\u00fchrerin des Verkehrsverbunds Berlin-Brandenburg (VBB) und arbeitete mehrere Jahre bei den Berliner Verkehrsbetrieben (BVG).", "Bei ihrer bisherigen Berufserfahrung sollte man glauben, dass sie sich mit besonderer Expertise f\u00fcr schnelle L\u00f6sungen in der immer tieferen Krise der BVG einsetzt. Sie selbst betonte bei Amtsantritt, dass der \u00d6PNV f\u00fcr sie eine \u00bbHerzensangelegenheit\u00ab sei. Die Affinit\u00e4t scheint f\u00fcr sie jedoch andersherum zu wirken \u2013 statt wirksame Ma\u00dfnahmen zu ergreifen, zeigt sie f\u00fcr den sinkenden U-Bahn-Takt Verst\u00e4ndnis. Die Berliner*innen selbst sollten eher ihre Haltung anpassen, so Bonde. Der Takt sei immer noch h\u00f6her als in anderen St\u00e4dten. Dass die Kapazit\u00e4ten in Berlin zu den Sto\u00dfzeiten oft schlicht nicht f\u00fcr alle Fahrg\u00e4ste ausreichen, l\u00e4sst sie au\u00dfen vor.", "In den vergangenen Monaten betonte die Verkehrssenatorin immer wieder, \u00bbSystemeinsteiger\u00ab f\u00fcr Rad, Bus, Tram und Bahn gewinnen zu wollen. Daf\u00fcr seien besonders Ausbau und Verbesserung des \u00d6PNVs und die Verbesserung der Rad-Infrastruktur von N\u00f6ten.", "Dass dies falsche Versprechen waren, best\u00e4tigte vergangenen Freitag BVG-Chef Henrik Falk. \u00bbEs geht in den n\u00e4chsten Jahren nicht um Wachstum\u00ab, sagte er dem \u00bbTagesspiegel\u00ab. Erst ab 2025 sei mit neuen Z\u00fcgen zu rechnen, die den Betrieb erst wieder auf ein Niveau wie vor zwei Jahren heben k\u00f6nnten. Die M\u00f6glichkeit zur kurzfristigen Verbesserung bestehe einzig bei der \u00bbStabilit\u00e4t\u00ab, so Falk. Dass Fahrg\u00e4ste ab kommender Woche auf mehreren Linien noch l\u00e4nger auf noch \u00fcberf\u00fclltere Z\u00fcge warten m\u00fcssen, probiert er als positive Entwicklung darzustellen.", "\u00bbDie Senatorin hat bisher den Eindruck erweckt, dass sie eher auf fachliche Hinweise reagiert, als es bei ihrer Vorg\u00e4ngerin der Fall war\u00ab, sagt Kristian Ronneburg, Sprecher f\u00fcr Mobilit\u00e4t der Linken im Abgeordnetenhaus. Etwas anderes sei allerdings die inhaltliche Performance: \u00bbDa hat man 100 Tage Zeit, bevor die ersten Urteile gef\u00e4llt werden.\u00ab Zwar habe sie einiges geerbt, was ihre Vorg\u00e4ngerin ausgel\u00f6st hatte, jedoch komme nun auch eigenes Verschulden hinzu, so Ronneburg. \u00bbFrau Bonde hat da kein Umdenken an den Tag gelegt, sondern die Politik ihrer Vorg\u00e4ngerin weiterlaufen lassen.\u00ab", "Ein Erbe von Vorg\u00e4ngerin Schreiner ist der Radwege-Stopp vergangenes Jahr, bei dem die Planung neuer Radwege angehalten wurde. Inzwischen wurde die Planung zwar ohne Ver\u00e4nderung weitergef\u00fchrt, manche Projekte wurden jedoch eingestellt: Laut Ronneburg konnten durch die Unterbrechung manche F\u00f6rderperioden f\u00fcr Bundesmittel nicht eingehalten werden, wodurch die Kosten zu hoch gestiegen sind.", "Vor kurzem wurden zwei weitere gro\u00dfe Rad-Projekte gestrichen: Neben Fahrradparkh\u00e4usern wurde die Planung f\u00fcr neun von zehn Fahrradschnellstra\u00dfen eingefroren. Nun werden von urspr\u00fcnglich geplanten 100 Kilometern Strecke, auf denen weitestgehend ohne Stopps Rad gefahren werden k\u00f6nnte, nur noch 13,8 gebaut.", "\u00bbEs macht haush\u00e4lterisch keinen Sinn, bereits die im Vergleich zum Bau g\u00fcnstige Planung einzustellen\u00ab, sagt Ronneburg. Laut der Infra Velo GmbH sind bereits knapp vier Millionen Euro in die Planung geflossen, f\u00fcr die Realisierung sind mehrere Hundert Millionen n\u00f6tig. Gerade deshalb sei eine Fertigstellung der Planung n\u00f6tig. \u00bbMan muss Projekte in der Schublade haben, um dann Mittel abrufen zu k\u00f6nnen, wenn der Bund sie bereitstellt\u00ab, so Ronneburg. Andere Bundesl\u00e4nder seien weitaus besser darin, auf diesem Wege ihre Kosten zu senken.", "Anders als f\u00fcr Rad und Bahn geht es bei der Planung f\u00fcr Auto-Infrastruktur voran: Die Tangentiale Verbindung Ost soll als vierspurige Stra\u00dfe zwischen Marzahn-Hellersdorf und Treptow-K\u00f6penick realisiert werden. der Bund f\u00fcr Umwelt- und Naturschutz Deutschland kritisiert, dass die Strecke \u00fcber bereits f\u00fcr eine neue Bahnstrecke reservierte Fl\u00e4chen f\u00fchrt, die dann nicht mehr bebaut werden k\u00f6nnen. \u00bbDas ist keine Mobilit\u00e4tspolitik, die den Umweltverbund st\u00e4rkt und dem Klimaschutz dient\u00ab, so die Umweltorganisation."], "Mit deiner Unterst\u00fctzung k\u00f6nnen wir weiterhin:": []}}, "recommendations": ["https://www.nd-aktuell.de/artikel/1177334.grosse-koalition-in-berlin-und-ihr-gefuehl-fuer-die-autos.html?pk_campaign=similar-articles&pk_kwd=older-articles", "https://www.nd-aktuell.de/artikel/1175225.verkehrspolitik-in-berlin-keinen-fussbreit-den-alten.html?pk_campaign=similar-articles&pk_kwd=older-articles", "https://www.nd-aktuell.de/artikel/1186130.bvg-krise-in-berlin-wachstum-als-wunschdenken.html?pk_campaign=similar-articles&pk_kwd=older-articles"]}