{"news_outlet": "neues_deutschland", "provenance": "https://www.nd-aktuell.de/artikel/1185090.ethik-klaus-heckemann-eugenik-schoengeredet.html", "query_keywords": ["usa", "ns", "schi", "rna", "ss", "us", "nazi", "sp", "afd", "spd"], "creation_date": "08.09.2024", "last_modified": "08.09.2024", "crawl_date": "21.10.2024", "author_person": ["Ulrike Henning"], "author_organization": [], "news_keywords": ["Dresden", "Nationalsozialismus", "Sachsen"], "content": {"title": "Klaus Heckemann: Eugenik sch\u00f6ngeredet", "description": "Klaus Heckemann, bis letzte Woche Chef der Kassen\u00e4rztlichen Vereinigung in Sachsen, hatte mit \u00c4u\u00dferungen von einer \u00bbhumanen Eugenik\u00ab Emp\u00f6rung ausgel\u00f6st. Er wurde des Amtes entbunden, f\u00fchlt sich aber missverstanden.", "body": {"": ["S\u00e4chsischer \u00c4rztefunktion\u00e4r kommt mit der Verharmlosung inhumaner Ideen nicht durch", "\u00dcblicherweise sind \u00c4rztefunktion\u00e4re aus den Bundesl\u00e4ndern dem Namen nach nur in Fachkreisen bekannt. Anders war es in den letzten Tagen mit Klaus Heckemann. Schlie\u00dflich hatte die Kassen\u00e4rztliche Vereinigung (KV) Sachsen am Mittwochabend ihren Vorstandschef nach fast 20-j\u00e4hriger Amtszeit in einer eigens daf\u00fcr anberaumten Sondersitzung entlassen.", "Zuvor hatte ein Editorial in der KV-Mitgliederzeitschrift des Bundeslandes f\u00fcr Emp\u00f6rung gesorgt. Dort hatte Allgemeinmediziner Heckemann die Vision einer Eugenik im \u00bbbesten und humansten Sinn\u00ab formuliert und sich damit auf ein umfassendes Angebot vorgeburtlicher Tests bezogen. Dabei sollte, nachdem die Kosten reduziert w\u00e4ren, genetische Untersuchungen bei allen Eltern mit Kinderwunsch k\u00fcnftig Mutationen ausschlie\u00dfen, und damit eben auch m\u00f6gliche daraus folgende Erkrankungen. W\u00e4ren die Eltern genetisch vorbelastet, sollten sie per k\u00fcnstlicher Befruchtung und Pr\u00e4implantationsdiagnostik \u00bbdas Risiko der Geburt eines schwerkranken Kindes ausschlie\u00dfen\u00ab.", "Heftige Kritik kam zun\u00e4chst aus dem Bundesland selbst, so von den medizinischen Fakult\u00e4ten der Universit\u00e4ten Dresden und Leipzig, aus Fachorganisationen und auch von Petra K\u00f6pping (SPD), Sozialministerin Sachsens. Inhaltlich \u00e4u\u00dferte sich dar\u00fcber hinaus auch die Behindertenrechtsorganisation Abilitywatch: \u00bbDas Wort \u203aEugenik\u2039 zu verwenden und im selben Atemzug von ihrer \u203abesten und humansten Form\u2039 zu sprechen, ist eine respektlose Verharmlosung und eine unverzeihliche Verf\u00e4lschung der grausamen Realit\u00e4t, die Millionen von unschuldigen Menschen das Leben gekostet hat.\u00ab Abilitywatch wies au\u00dferdem darauf hin, dass Heckemann offenbar auch auf Veranstaltungen der AfD gesprochen habe.", "Auch die Gedenkst\u00e4tten Pirna-Sonnenstein und Gro\u00dfschweidnitz bekr\u00e4ftigten die Kritik an den \u00c4u\u00dferungen von Heckemann. In beiden Orten waren zwischen 1939 und 1945 insgesamt mehr als 20\u2009000 Menschen den NS-Krankenmorden zum Opfer gefallen. Die Gedenkst\u00e4tten verwiesen darauf, dass die eugenische Bewegung die gedanklichen Wurzeln und die propagandistische Legitimierung der Vernichtung von vermeintlich \u00bblebensunwertem Leben\u00ab im Nationalsozialismus gespeist hatte. Der Leiter der Gedenkst\u00e4tten Pirna-Sonnenstein und Gro\u00dfschweidnitz, Boris B\u00f6hm, betonte: \u00bbEs gibt keine Eugenik \u203aim besten und humansten Sinn\u2039, deren Utopie ist letztlich eine Dystopie f\u00fcr die betroffenen Menschen. Vielleicht sollte zun\u00e4chst ein nachdenklicher Blick in die Vergangenheit erfolgen, statt eugenische Zukunftsvisionen zu entwickeln.\u00ab", "Der Begriff \u00bbEugenik\u00ab als die Lehre der vermeintlich guten Erbanlagen hat viele Wurzeln, die bis Ende des 19. Jahrhunderts zur\u00fcckreichen. In der Zeit des deutschen Faschismus entsprachen die Ans\u00e4tze, einen \u00bbgesunden Volksk\u00f6rper\u00ab auch mit Hilfe der Medizin zu schaffen, der nationalsozialistischen Rassenhygiene. Theoretisch vermittelt wurde das unter anderem in der \u00bbF\u00fchrerschule der Deutschen \u00c4rzteschaft\u00ab, 1935 im mecklenburgischen Alt-Rehse gegr\u00fcndet. Bis zu 12\u2009000 \u00c4rzte, Apotheker und Hebammen nahmen dort an mehrw\u00f6chigen Lehrg\u00e4ngen teil, der Lehrplan umfasste auch \u00bbRassenhygiene\u00ab und \u00bbErbgesundheit\u00ab. In dem ehemaligen Nazi-Musterdorf am Tollensesee gibt es heute immerhin einen Lern- und Gedenkort. Dieser wie auch die bestehenden Euthanasie-Gedenkst\u00e4tten sollten in der Ausbildung von Gesundheitsberufen eine gr\u00f6\u00dfere Rolle spielen.", "Der Fall Heckemann hat jedoch noch eine Vorgeschichte: Laut dem Hauptausschuss der KV Sachsen war der Arzt vor der Ver\u00f6ffentlichung seines Beitrags von mehreren Seiten gewarnt worden. Der genaue Blick von Gremien auf Heckemann-Texte im Editorial des Mitteilungsblatts war schon zuvor n\u00f6tig \u2013 2021 hatte ein Editorial zum Thema Gendern kritische Leserbriefe ausgel\u00f6st, ein weiteres, 2022 unter dem Titel \u00bbVon Klebern und Blockern\u00ab erschienen, hatte bereits R\u00fccktrittsforderungen zur Folge, der Autor musste sich \u00f6ffentlich entschuldigen. Bezeichnend ist, dass sich Heckemann im Nachgang seiner jetzigen Abberufung missverstanden f\u00fchlt und NS-Vorw\u00fcrfe zur\u00fcckweist."], "Mit deiner Unterst\u00fctzung k\u00f6nnen wir weiterhin:": []}}, "recommendations": ["https://www.nd-aktuell.de/artikel/1177302.chemnitzer-gefaengnis-aus-dem-vogelkaefig-in-den-westen.html?pk_campaign=similar-articles&pk_kwd=older-articles", "https://www.nd-aktuell.de/artikel/1176524.lebensgeschichten-zwischen-buechern.html?pk_campaign=similar-articles&pk_kwd=older-articles", "https://www.nd-aktuell.de/artikel/1173476.sachsen-nazi-denkmal-zieht-nazi-vergleich.html?pk_campaign=similar-articles&pk_kwd=older-articles"]}