{"news_outlet": "neues_deutschland", "provenance": "https://www.nd-aktuell.de/artikel/1184761.ambulante-krankenpflege-berlin-das-ende-der-selbstbestimmten-pflege.html", "query_keywords": ["usa", "digitalisierung", "ns", "schi", "rna", "ss", "us", "sp"], "creation_date": "26.08.2024", "last_modified": "26.08.2024", "crawl_date": "21.10.2024", "author_person": ["Elisabeth Vo\u00df"], "author_organization": [], "news_keywords": ["Berlin", "Digitalisierung", "Rentenpolitik"], "content": {"title": "Das Ende der selbstbestimmten Pflege", "description": "Eine der \u00e4ltesten Kollektivbetriebe, die Ambulante Krankenpflege Berlin e.V., schlie\u00dft. Drei Pflegekr\u00e4fte erz\u00e4hlen, was ihre Motivation bei der Gr\u00fcndung war und was zum Ende der AKB f\u00fchrte.", "body": {"": ["Die Ambulante Krankenpflege Berlin e. V. schlie\u00dft \u2013 womit einer der \u00e4ltesten Kollektivbetriebe Berlins endet", "Es hat Spa\u00df gemacht, aber irgendwann reicht es\u00ab, sagt Fr\u00e4nzi Warschauer. Die Pflegedienstleiterin sitzt mit zwei Kolleginnen am Ende eines langen Kollektivtischs in den R\u00e4umen der ehemaligen Sozialstation in der Sch\u00f6neberger Crellestra\u00dfe. Warschauers Kollegin Madya Baer, die seit f\u00fcnf Jahren in Rente ist, merkt an, dass sie es genie\u00dfe, endlich mehr Zeit f\u00fcr sich zu haben. \u00bbAber mit dem Gedanken, dass jetzt hier alles zu Ende ist, geht es mir \u00fcberhaupt nicht gut.\u00ab Dem stimmt Franka Heck, die erst jetzt zur Rentnerin wird, zu: \u00bbManchmal erschrecke ich und denke, dass ich meine Patient*innen verlassen habe.\u00ab", "Vorbei und zu Ende \u2013 damit meinen die drei Pflegefachkr\u00e4fte ihre Arbeit im AKB \u2013 kurz f\u00fcr Ambulante Krankenpflege Berlin e.\u2009V. Mit der Betriebseinstellung schloss einer der \u00e4ltesten Kollektivbetriebe Berlins Ende Juni 2024, nach 43\u2005Jahren, seine T\u00fcren.", "Alles begann 1981 im Mehringhof. Dort gab es damals den sogenannten Gesundheitsladen, der im Jahr zuvor den ersten Alternativen Gesundheitstag mit mehr als 10\u2009000 Teilnehmenden organisiert hatte. Diese Gegenveranstaltung zum \u00c4rztetag der Bundes\u00e4rztekammer befasste sich unter anderem mit der Rolle von \u00c4rzt*innen im Nationalsozialismus und mit der Tatsache, dass viele T\u00e4ter*innen nach 1945 Karriere machen konnten. Die Pharmaindustrie, die vorrangig auf Profiterwirtschaftung abzielt, nahm sie ebenfalls kritisch in den Blick.", "Es war eine Zeit, in der viele Kollektivbetriebe entstanden. Im Gesundheitsladen diskutierten vier Krankenpfleger*innen \u2013 zwei weibliche, zwei m\u00e4nnliche \u2013 die Krankenhausmisere, kritisierten die Hierarchien und \u00fcberlegten, wie sie stattdessen selbstbestimmt arbeiten k\u00f6nnten. Sie wollten ihre Vorstellungen von ganzheitlicher Pflege umsetzen, ohne kapitalistisches Eigentum zu bilden, und entschieden sich dazu, kranke Menschen zu Hause zu pflegen. Zusammen mit weiteren Mitstreiter*innen gr\u00fcndeten sie AKB als gemeinn\u00fctzigen Verein.", "Am 1. Januar 1982 er\u00f6ffneten sie in der Crellestra\u00dfe ihre Sozialstation und beschlossen recht bald, sich auf den Sch\u00f6neberger Kiez zu beschr\u00e4nken und alle Fahrten \u00f6kologisch und kostensparend mit Dienstfahrr\u00e4dern zur\u00fcckzulegen. Mit der Zeit geh\u00f6rten nur noch Frauen dem Kollektiv an, und dabei blieb es bis zum Schluss.", "Alle Kollektivistinnen waren examinierte Kranken- oder Altenpflegerinnen mit dreij\u00e4hriger Ausbildung. Bei den Patient*innen machten sie alles, von der Pflege bis zum Haushalt. Dadurch hatten sie intensiven Kontakt zu den zu Pflegenden. Wenn ihnen etwas auffiel, konnten sie angesichts ihrer Qualifikation gleich selbst entscheiden, was zu tun war. Das sparte viel Zeit, die in anderen Betrieben f\u00fcr die Abstimmung zwischen Hilfskr\u00e4ften und Vorgesetzten sowie die dazugeh\u00f6rige Dokumentation verloren geht \u2013 und auch Geld.", "Die Patient*innen betreuten sie in Teams von vier oder f\u00fcnf Kolleginnen. Das stellte sicher, dass auch bei Urlaub oder Krankheit immer vertraute Pflegerinnen zur Verf\u00fcgung standen. Bei diesem ungew\u00f6hnlichen Konzept sollten die Bed\u00fcrfnisse und Notwendigkeiten der Patient*innen im Vordergrund stehen. Die Pflegekr\u00e4fte zahlten sich einen Einheitslohn und trafen alle Entscheidungen gemeinsam im Plenum.", "Doch nun ist es vorbei. Die von ihnen versorgten 36\u2005Patient*innen wurden an einen anderen Pflegedienst vermittelt, ebenso wie die 67\u2005sogenannten Beratungsbesuchs-Patient*innen, die sie zwei- bis viermal j\u00e4hrlich aufgesucht haben, um zu \u00fcberpr\u00fcfen, ob deren privat organisierte Pflege gesichert ist. Der Versorgungsvertrag mit den Pflegekassen ist gek\u00fcndigt, der Mietvertrag l\u00e4uft bis zum Jahresende.", "Um weiterzumachen, h\u00e4tten sie neue Mitglieder finden m\u00fcssen. Denn zum Schluss waren sieben der 13\u2005Kollektivistinnen bereits Rentnerinnen. Auch die Positionen der Pflegedienstleiterinnen, die alle drei ausge\u00fcbt hatten, h\u00e4tten von J\u00fcngeren \u00fcbernommen werden m\u00fcssen. Doch examinierte Bewerberinnen mit Pflegedienstleitungs-Qualifikation h\u00e4tten nicht zum kollektiven Einheitslohn arbeiten wollen. Pflegehelferinnen h\u00e4tten sie gefunden, aber das h\u00e4tte nicht zum Konzept ihres Kollektivs gepasst.", "\u00bbVielleicht haben wir zu wenig gesucht\u00ab, r\u00e4umt Warschauer ein. H\u00e4ufig seien auch die Arbeitszeiten das Problem gewesen. J\u00fcngere Menschen wollten keine Doppelschichten, \u00bberst morgens und dann am Abend wieder, oder nachts arbeiten\u00ab, sagt Baer. Auch im Kollektiv wollten einige weniger arbeiten, darum h\u00e4tten sie die Regel eingef\u00fchrt, dass f\u00fcr die Teilnahme am Plenum, das als bezahlte Arbeitszeit z\u00e4hlt, eine Mindestarbeitszeit von 27\u2005Stunden pro Woche n\u00f6tig ist. Bei weniger Stunden w\u00e4re das zu wenig Pflegearbeit im Verh\u00e4ltnis zu den Plenumsstunden gewesen. In den letzten Jahren gab es dann welche, die weniger arbeiteten und nicht zum Plenum kamen.", "M\u00e4nner h\u00e4tten sie vielleicht gefunden. Aber das sei mit den Patient*innen mitunter schwierig gewesen. So sei es durchaus vorgekommen, dass eine Patientin den Pfleger zum Kaffee einlud mit der Bemerkung, Putzen und Abwasch k\u00f6nne eine Pflegerin am morgigen Tag \u00fcbernehmen.", "Auch die zunehmende Digitalisierung hatte einen Anteil daran, dass die Frauen aufgaben. Wenn demn\u00e4chst der Anschluss an die Telematik-Infrastruktur \u2013 also die vollst\u00e4ndige Digitalisierung jeglicher Kommunikation und Dokumentation \u2013 verpflichtend wird, h\u00e4tten sie teure Ger\u00e4te anschaffen m\u00fcssen. Alle Leistungen und Wegezeiten h\u00e4tten digital erfasst werden m\u00fcssen; das h\u00e4tte nicht zum Kollektiv gepasst, dessen Arbeitsweise auf Vertrauen beruhte. Die Kollektivistinnen konnten sich ihre Zeit selbst einteilen, hatten nicht den Stress, der in anderen Betrieben \u00fcblich ist. Eine solche Digitalisierung h\u00e4tte zus\u00e4tzliche Belastung bedeutet.", "H\u00e4tten sie im R\u00fcckblick etwas anders machen wollen? Die drei Kollektivistinnen sind sich einig, dass es gut gewesen w\u00e4re, sich um eine Zusatzversorgung f\u00fcrs Alter zu k\u00fcmmern. Da sie sich nur den niedrigen branchen\u00fcblichen Lohn zahlen konnten \u2013 immerhin meist mit Weihnachtsgeld und 13., manchmal sogar 14.\u2005Monatsgehalt \u2013, bekommen sie trotz vieler Berufsjahre nur sehr wenig Rente. Das festige ihre politische \u00dcberzeugung nur noch mehr: \u00bbAlle Pflegekr\u00e4fte in Berlin m\u00fcssen sich solidarisieren, streiken und gemeinsam auf die Stra\u00dfe gehen, wirklich alle!\u00ab, fordert Madya Baer."], "Mit deiner Unterst\u00fctzung k\u00f6nnen wir weiterhin:": []}}, "recommendations": ["https://www.nd-aktuell.de/artikel/1186110.architektur-in-berlin-stalinbauten-in-der-wuerfelwelt.html?pk_campaign=similar-articles&pk_kwd=older-articles", "https://www.nd-aktuell.de/artikel/1186058.berliner-verwaltung-digitale-trippelschritte.html?pk_campaign=similar-articles&pk_kwd=older-articles", "https://www.nd-aktuell.de/artikel/1185532.noafd-sind-berlins-schulen-medienfit.html?pk_campaign=similar-articles&pk_kwd=older-articles"]}