{"news_outlet": "neues_deutschland", "provenance": "https://www.nd-aktuell.de/artikel/1171052.fluechtlingsgipfel-irregulaere-gegen-ukrainische-gefluechtete-ausgespielt.html", "query_keywords": ["csu", "fdp", "integration", "cdu", "afrika", "usa", "fluchtursachen", "ukraine", "schi", "ns", "migration", "rna", "politik", "zuwanderung", "arbeitsmarkt", "abschiebung", "familie", "europa", "spd", "ss", "grenzen", "regierung", "spo", "us", "sp", "migrationspolitik", "olaf scholz"], "creation_date": "16.02.2023", "last_modified": "16.02.2023", "crawl_date": "21.10.2024", "author_person": ["Doroth\u00e9e Kr\u00e4mer"], "author_organization": [], "news_keywords": ["Asylpolitik", "Einwanderung", "Fl\u00fcchtlinge", "Ukraine"], "content": {"title": "\u00bbIrregul\u00e4re\u00ab gegen ukrainische Gefl\u00fcchtete ausgespielt", "description": "In etlichen Regionen mangelt es an Unterk\u00fcnften f\u00fcr Gefl\u00fcchtete. Eine L\u00f6sung sehen viele in z\u00fcgigeren \u00bbR\u00fcckf\u00fchrungen\u00ab abgelehnter Asylbewerber. Das Treffen in Berlin brachte keine L\u00f6sungen.", "body": {"": ["Nach dem Fl\u00fcchtlingsgipfel forderten Vertreter von L\u00e4ndern und Kommunen mehr Abschiebungen", "Beim Fl\u00fcchtlingsgipfel zwischen Bund, L\u00e4ndern und Kommunen kam am Donnerstag keine Euphorie auf. Bundesinnenministerin Nancy Faeser (SPD) hatte zu dem Treffen eingeladen, nachdem immer mehr Kommunen in Sachen Unterbringung Gefl\u00fcchteter an den Rand ihrer Belastungsgrenzen gekommen waren und entsprechende Hilferufe nach Berlin geschickt hatten.", "An L\u00f6sungen fehlt es aber weiter. Die Entscheidung \u00fcber die Verteilung finanzieller Lasten wurde vertagt. Lediglich auf feste Arbeitsstrukturen \u00fcber alle Ebenen hinweg einigte man sich, um f\u00fcr einen besseren Informationsaustausch zu sorgen.", "Bereits im Vorfeld war der Unmut unter den relevanten Akteuren in der deutschen Integrationspolitik gro\u00df. Die kommunalen Spitzenverb\u00e4nde h\u00e4tten sich lieber direkt mit Bundeskanzler Olaf Scholz (SPD) getroffen; die Wohlfahrtsverb\u00e4nde waren ver\u00e4rgert dar\u00fcber, gar nicht erst eingeladen worden zu sein. Einig war man sich allein bei der Problembeschreibung: Es braucht dringend mehr und bessere Unterbringungsm\u00f6glichkeiten f\u00fcr Gefl\u00fcchtete und mehr finanzielle Mittel f\u00fcr die Integration. Denn Kitas, Schulen und Beh\u00f6rden m\u00fcssen personell aufgestockt werden, um diese zu erm\u00f6glichen.", "Lesen Sie auch: Abschiebung des Vietnamesen Phi Son und seiner Familie droht \u2013 Der fr\u00fchere DDR-Vertragsarbeiter soll wegen eines formalen Fehlers nach 36 Jahren das Land verlassen.", "Die von den verschiedenen Akteuren angestrebten L\u00f6sungsans\u00e4tze unterscheiden sich aber sehr. W\u00e4hrend insbesondere die Innenminister der unionsregierten L\u00e4nder vor allem die Verhinderung \u00bbillegaler Einreisen\u00ab und mehr Abschiebungen fordern, setzen sich Wohlfahrtsverb\u00e4nde und Menschenrechtsorganisationen f\u00fcr erleichterten Zugang zu Wohnungen und in den Arbeitsmarkt f\u00fcr alle Gefl\u00fcchteten ein \u2013 nicht nur f\u00fcr jene aus der Ukraine, sondern auch f\u00fcr die mehr als 217\u2009000 Schutzsuchenden, die 2022 aus anderen L\u00e4ndern eingereist sind. Und f\u00fcr bereits l\u00e4nger hier Lebende.", "Nach der Einreise nach Deutschland werden Asylsuchende in der Regel zun\u00e4chst auf die Erstaufnahmeeinrichtungen der Bundesl\u00e4nder verteilt, wo sie bis zum Ende des Asylverfahrens bleiben. Von dort werden sie dann auf St\u00e4dte und Landkreise verteilt, die f\u00fcr die Unterbringung in Wohnungen oder Gemeinschaftsunterk\u00fcnften zust\u00e4ndig sind.", "Demgegen\u00fcber kamen viele Ukrainer*innen direkt bei Verwandten oder Privatpersonen unter. Wenn sie von dort ausziehen, werden sie nicht erneut verteilt, sondern bleiben in den Kommunen, in denen sie registriert sind. In der Folge schwankt die Auslastung der von den Kommunen gestellten Unterk\u00fcnfte stark. Laut Mediendienst Integration sind die Aufnahmeeinrichtungen in Bayern und dem Saarland nahezu ausgelastet, w\u00e4hrend es etwa in Hessen, Sachsen und Th\u00fcringen durchaus noch Kapazit\u00e4ten gibt.", "Lesen Sie auch: Handy-Auswertung war rechtswidrig \u2013 Bundesverwaltungsgericht lehnt Revision des Bundesamtes f\u00fcr Migration und Fl\u00fcchtlinge ab.", "Der Chef des Deutschen Landkreistages, Reinhard Sager, hatte vor dem Gipfel beklagt, dass Kanzler Scholz nicht dazu eingeladen und die Angelegenheit damit zur Chefsache gemacht hatte. In einem Schreiben an den Kanzler hatten die kommunalen Spitzenverb\u00e4nde Ende Januar weitreichende Forderungen gestellt: Man wolle sich auch \u00fcber die \u00bbvollst\u00e4ndige \u00dcbernahme der fl\u00fcchtlingsbedingten Mehrkosten durch den Bund, \u00fcber M\u00f6glichkeiten zur besseren Steuerung der Zuwanderung, zu einer gerechteren Lastenverteilung in Europa und zu einer vertieften Zusammenarbeit mit den Herkunftsstaaten austauschen, um Fluchtursachen zu beheben und auch R\u00fcckf\u00fchrungen zu erleichtern\u00ab.", "Insbesondere aus den unionsgef\u00fchrten Innenministerien wurden Forderungen nach einer insgesamt restriktiveren Migrationspolitik laut. Bayerns Innenminister Joachim Herrmann (CSU) etwa \u00e4u\u00dferte gegen\u00fcber dem \u00bbHandelsblatt\u00ab unl\u00e4ngst, er erwarte \u00bbendlich Taten in der Begrenzung der illegalen Zuwanderung\u00ab. \u00c4hnliche T\u00f6ne schlugen auch der brandenburgische Innenminister Michael St\u00fcbgen und sein s\u00e4chsischer Amtskollege Armin Schuster (beide CDU) an.", "Bei ihnen d\u00fcrfte die Anwesenheit des k\u00fcrzlich zum Sonderbeauftragten f\u00fcr Migration ernannten Joachim Stamp (FDP) beim Fl\u00fcchtlingsgipfel auf Zustimmung gesto\u00dfen sein. Obwohl sein Mandat auch das Vorantreiben von Abkommen zur Anwerbung von Fachkr\u00e4ften umfasst, scheint sein Hauptziel eher die \u00bbkonsequente R\u00fcckf\u00fchrung\u00ab abgelehnter Asylbewerber*innen zu sein.", "Lesen Sie auch: Protest am Flughafen BER: Hundert gegen Sammelabschiebung.", "Stamp will auch mit Drittstaaten dar\u00fcber verhandeln, dass Asylverfahren dort durchgef\u00fchrt werden. Das hatte er in einem Interview angek\u00fcndigt. Der Vorschlag, Asylzentren etwa in nordafrikanischen Staaten zu errichten, wird in den letzten Jahren EU-weit immer wieder vorgebracht. Aus v\u00f6lker- und menschenrechtlicher Sicht ist das Unternehmen h\u00f6chstfraglich. Auch deshalb hatten insbesondere Fl\u00fcchtlingsr\u00e4te die Personalie Stamp scharf kritisiert. Mit ihm setze die Bundesregierung einen Mann auf diesen Posten, der als Minister in Nordrhein-Westfalen f\u00fcr einen restriktiven Kurs im Umgang mit Schutzsuchenden gestanden habe."], "Mit deiner Unterst\u00fctzung k\u00f6nnen wir weiterhin:": []}}, "recommendations": ["https://www.nd-aktuell.de/artikel/1185403.ukrainer-auf-dem-arbeitsmarkt-der-lange-marsch.html?pk_campaign=similar-articles&pk_kwd=older-articles", "https://www.nd-aktuell.de/artikel/1179661.berlin-zuzug-kommt-am-arbeitsmarkt-an.html?pk_campaign=similar-articles&pk_kwd=older-articles", "https://www.nd-aktuell.de/artikel/1178411.spd-preist-ihren-kanzler.html?pk_campaign=similar-articles&pk_kwd=older-articles"]}