{"news_outlet": "neues_deutschland", "provenance": "https://www.nd-aktuell.de/artikel/1178411.parteitag-der-spd-spd-preist-ihren-kanzler.html", "query_keywords": ["fdp", "ukraine", "ns", "schi", "migration", "demo", "rna", "politik", "abschiebung", "familie", "europa", "spd", "ss", "asylpolitik", "grenzen", "sozialpolitik", "regierung", "spo", "us", "bundestagswahl", "sp", "linke", "olaf scholz", "saskia esken"], "creation_date": "10.12.2023", "last_modified": "10.12.2023", "crawl_date": "21.10.2024", "author_person": ["Jana Frielinghaus"], "author_organization": [], "news_keywords": ["Asylpolitik", "Einwanderung", "Europ\u00e4ische Union", "Fl\u00fcchtlinge", "Russland", "SPD", "Ukraine"], "content": {"title": "SPD preist ihren Kanzler", "description": "F\u00fcr seine Parteitagsrede bekam der Bundeskanzler stehende Ovationen. Die Delegierten best\u00e4tigten die SPD-Spitze im Amt, Vorstandsantr\u00e4ge zu Sozial- und Au\u00dfenpolitik sowie zu Migration und Flucht bekamen gro\u00dfe Mehrheiten.", "body": {"": ["Olaf Scholz wurde auf dem Bundesparteitag gefeiert. Sozialabbau soll es mit ihm nicht geben", "Einen Hauch von Rebellion gab es dann doch auf dem SPD-Parteitag: Michael Roth, in Talkshows omnipr\u00e4senter Vorsitzender des Ausw\u00e4rtigen Ausschusses im Bundestag, verfehlte am Samstag den Wiedereinzug in den Bundesvorstand. Es k\u00f6nnte aber auch sein, dass ihm ein Teil der Delegierten die Zustimmung nur deshalb versagte, weil er den Genossen Bundeskanzler zu oft als z\u00f6gerlich in Sachen Waffenlieferungen an die Ukraine kritisiert hatte \u2013 und nicht etwa, weil sie den klar auf Aufr\u00fcstung und milit\u00e4rische St\u00e4rke setzenden Kurs der Partei nicht mittragen.", "Diesen Kurs hatten Kanzler Olaf Scholz, der im Amt best\u00e4tigte Ko-Vorsitzende Lars Klingbeil und andere in ihren Parteitagsreden bekr\u00e4ftigt. Dar\u00fcber hinaus beschlossen die 600 Delegierten am Samstag ein Positionspapier mit dem Titel \u00bbSozialdemokratische Antworten auf eine Welt im Umbruch\u00ab, in dem die Partei sich f\u00fcr eine F\u00fchrungsrolle Deutschlands in der Welt ausspricht und Milit\u00e4reins\u00e4tze ausdr\u00fccklich als Mittel der Friedenspolitik dargestellt.", "W\u00e4hrend im SPD-Programm zur Bundestagswahl 2021 noch zu lesen war, dass es Frieden in Europa \u00bbnicht gegen, sondern nur mit Russland geben\u00ab k\u00f6nne, hei\u00dft es im aktuellen Beschluss: \u00bbSolange sich in Russland nichts fundamental \u00e4ndert, wird die Sicherheit Europas vor Russland organisiert werden m\u00fcssen.\u00ab Die Annahme, mit immer st\u00e4rkeren Wirtschaftsbeziehungen zu einer Demokratisierung Russlands beizutragen, sei \u00bbein Fehler\u00ab gewesen und habe in energiepolitische Abh\u00e4ngigkeit Deutschlands gef\u00fchrt.", "Scholz versicherte, Deutschland werde die Ukraine, wenn n\u00f6tig noch jahrelang im Kampf gegen Russland unterst\u00fctzen. Die Bundesrepublik m\u00fcsse sich sogar darauf einstellen, noch mehr zu leisten, \u00bbwenn andere schw\u00e4cheln\u00ab. In der Debatte am Samstag \u00e4u\u00dferte sich auch Bundestagsfraktionschef Rolf M\u00fctzenich selbstkritisch zu seiner fr\u00fcheren Haltung zu Russland: Er habe das \u00bbimperiale Denken des russischen Pr\u00e4sidenten Wladimir Putin komplett untersch\u00e4tzt\u00ab.", "Im von den Delegierten beschlossenen Papier hei\u00dft es auch, ein \u00bbsouver\u00e4nes Europa\u00ab sei die wichtigste politische Antwort auf die Zeitenwende. Neben dem Ausbau des Binnenmarktes und der St\u00e4rkung der Sozialpolitik sei dabei die \u00dcberwindung der \u00bbineffizienten und ineffektiven Zersplitterung\u00ab in der Verteidigungspolitik und den R\u00fcstungsindustrien der EU n\u00f6tig. Zugleich gelte es, \u00bbso schnell wie m\u00f6glich die Voraussetzungen f\u00fcr die Aufnahme der Ukraine, Moldaus und Georgiens\u00ab in die EU zu schaffen. Mit Blick auf China brauche es \u00bbeine europ\u00e4ische Resilienzstrategie, die Risiken verringert\u00ab. Eine Abkopplung sei aber angesichts der engen Verflechtungen der deutschen und europ\u00e4ischen Wirtschaft mit China \u00bbnicht die richtige Antwort\u00ab.", "In einem weiteren Beschluss pl\u00e4dierte der Parteitag angesichts der aktuellen Haushaltskrise f\u00fcr eine erneute Aussetzung der Schuldenbremse im Grundgesetz. Begr\u00fcnden will die SPD das daf\u00fcr erforderliche Erkl\u00e4ren einer au\u00dfergew\u00f6hnlichen Notlage mit der weiter als unabdingbar angesehenen Unterst\u00fctzung der Ukraine.", "Scholz, den die Delegierten am Samstag schon vor Beginn seiner Rede mit minutenlangen stehenden Ovationen feierten, gab sich zuversichtlich, die Haushaltskrise der Ampel-Koalition l\u00f6sen zu k\u00f6nnen. \u00bbWir stehen nicht vor einer unl\u00f6sbaren Aufgabe. Es m\u00fcssen sich jetzt nur alle verst\u00e4ndigen\u00ab, sagte er. Zugleich versprach er: \u00bbEs wird in einer solchen Situation keinen Abbau des Sozialstaats in Deutschland geben.\u00ab Dieser sei, so Scholz, eine der gr\u00f6\u00dften Errungenschaften der Bundesrepublik und vor allem der SPD. Er verteidigte ausdr\u00fccklich die beschlossene Erh\u00f6hung des B\u00fcrgergelds auf 563 Euro ab Januar, die auch von Vertretern mitregierenden FDP infrage gestellt worden ist.", "Vom Parteitag wurde auch ein Leitantrag verabschiedet, in dem unter anderem die Wiedereinf\u00fchrung der Verm\u00f6gensteuer, eine Verm\u00f6gensabgabe f\u00fcr Superreiche und mehr Abgaben auf gro\u00dfe Nachl\u00e4sse verlangt wird.", "Dass am Ende beim Sozialen doch geschraubt werden k\u00f6nnte, deutete Sozialminister Hubertus Heil in einem Interview mit dem TV-Sender Phoenix an, in dem er betonte, alle in der Ampel m\u00fcssten sich in den Verhandlungen bewegen und Kompromisse machen. Man \u00bbauch \u00fcber die Zielgenauigkeit von Sozialstaat reden m\u00fcssen\u00ab.", "Deutliche innerparteiliche Opposition gab es beim Thema Asylpolitik. Allerdings scheiterten Vertreter der Parteilinken und der Jusos mit ihren \u00c4nderungsantr\u00e4gen zum Antrag des Bundesvorstands zum Thema Migration und Flucht. Darin erkl\u00e4rt die SPD, man wolle zivile Seenotrettungsorganisationen und den Nachzug von Familienangeh\u00f6rigen \u00bbsubsidi\u00e4r Schutzbed\u00fcrftiger\u00ab unterst\u00fctzen. Bei Abschiebungen abgelehnter Asylbewerber schl\u00e4gt der Antrag einen zur\u00fcckhaltenderen Ton an als zuletzt Kanzler Scholz, sagt aber ebenfalls, Menschen ohne Aufenthaltstitel m\u00fcssten konsequent abgeschoben werden.", "Das R\u00fcckf\u00fchrungsverbesserungsgesetz aus dem Hause von SPD-Innenministerin Nancy Faeser wurde nicht in Frage gestellt. Aktive der Seenotrettungsorganisation Sea-Eye konfrontierten SPD-Regierungsmitglieder auf dem Parteitag mit einem neuen Gutachten, in dem best\u00e4tigt wird, dass das Gesetzespaket die Kriminalisierung ehrenamtlicher Retter erm\u00f6glicht.", "Vertreterinnen der Jusos wandten sich gegen das Gesetzespaket und verwiesen darauf, dass es zu einer nur unwesentlichen Erh\u00f6hung der Zahl der Abschiebungen und nicht zu keiner Entlastung von Kommunen f\u00fchre, aber zu noch mehr Verletzungen der Menschenrechte Schutzsuchender.", "Die SPD-Nachwuchsorganisation hatte auch vergeblich die Aufnahme der Forderung nach Abschaffung der EU-Grenzbeh\u00f6rde Frontex sowie nach Ablehnung beschleunigter Asylverfahren f\u00fcr Menschen mit geringer Bleibeaussicht in den Leitantrag zum Thema Migration verlangt. Auch ihr Pl\u00e4doyer f\u00fcr eine Aussetzung aller Abschiebungen in den Irak erhielt keine Mehrheit.", "Serpil Midyatli, wiedergew\u00e4hlte stellvertretende Parteichefin und SPD-Landeschefin in Schleswig-Holstein, war eine der wenigen aus den h\u00f6heren R\u00e4ngen der Partei, die Forderungen aus der Parteispitze nach Senkung der Zuwandererzahlen deutlich kritisierte. Sie tr\u00fcgen dazu bei, dass Personen mit \u00bbsichtbarer Migrationsgeschichte\u00ab generell als Problem wahrgenommen w\u00fcrden.", "Mit Blick auf die \u00bbGemeinsamen Asylpolitik\u00ab (GEAS) der EU wird im Parteitagsbeschluss betont, das \u00bbindividuelle Menschenrecht auf Asyl und das internationale Fl\u00fcchtlingsrecht\u00ab seien \u00bbdie unumst\u00f6\u00dfliche Basis\u00ab f\u00fcr jede GEAS-Reform. Minderj\u00e4hrige sowie Familien mit Kindern m\u00fcssten von den geplanten Asylverfahren an den EU-Au\u00dfengrenzen ausgenommen werden.", "Bereits am Freitag waren die Vorsitzenden Saskia Esken und Lars Klingbeil sowie Generalsekret\u00e4r Kevin K\u00fchnert best\u00e4tigt worden. K\u00fchnert konnte sein Ergebnis um 15 Prozentpunkte gegen\u00fcber 2021 verbessern."], "Mit deiner Unterst\u00fctzung k\u00f6nnen wir weiterhin:": []}}, "recommendations": ["https://www.nd-aktuell.de/artikel/1178394.kriegsdienstverweigerer-niemand-muss-toeten-muessen.html?pk_campaign=similar-articles&pk_kwd=older-articles", "https://www.nd-aktuell.de/artikel/1177762.leitantraege-der-spd-sozis-zwinkern-links.html?pk_campaign=similar-articles&pk_kwd=older-articles", "https://www.nd-aktuell.de/artikel/1177216.deutschlandtag-union-im-wahlkampfmodus.html?pk_campaign=similar-articles&pk_kwd=older-articles"]}