{"news_outlet": "neues_deutschland", "provenance": "https://www.nd-aktuell.de/artikel/1164675.antifaschismus-in-brandenburg-faschisten-bekaempft-aber-nicht-besiegt.html", "query_keywords": ["politik", "regierung", "usa", "ns", "schi", "fremdenfeindlichkeit", "leiche", "ss", "hitler", "nazi", "us", "sp", "rechtsextremismus", "afd", "spd"], "creation_date": "19.06.2022", "last_modified": "19.06.2022", "crawl_date": "21.10.2024", "author_person": ["Andreas Fritsche", "Potsdam"], "author_organization": [], "news_keywords": ["AfD", "Asylpolitik", "Brandenburg", "Fl\u00fcchtlinge", "Nationalsozialismus", "Rassismus", "Rechtsradikalismus"], "content": {"title": "Faschisten bek\u00e4mpft, aber nicht besiegt", "description": "Dass man das Aktionsb\u00fcndnis gegen Rechtsextremismus in Brandenburg vor 25 Jahren brauchte und noch immer braucht, ist nicht sch\u00f6n. Das wird beim Jubil\u00e4um in Potsdam nicht vergessen.", "body": {"": ["Brandenburger Aktionsb\u00fcndnis gegen Gewalt, Rechtsextremismus und Fremdenfeindlichkeit feiert 25-j\u00e4hriges Bestehen", "Im Schirrhof der Potsdamer Schiffbauergasse feiert das brandenburgische Aktionsb\u00fcndnis gegen Gewalt, Rechtsextremismus und Fremdenfeindlichkeit am Freitagabend sein 25-j\u00e4hriges Bestehen. Ministerpr\u00e4sident Dietmar Woidke (SPD) h\u00e4lt aus diesem Anlass eine Trauerrede. Er hat  vorher \u00fcberlegt, ob er das wirklich so machen soll und sich daf\u00fcr entschieden. \u00bbDer Gr\u00fcndung gingen eine ganze Reihe schrecklicher Erlebnisse voraus\u00ab, erinnert Woidke. Vor und nach 1997 kostete die rechte Gewalt in Brandenburg Menschenleben. Der Politiker nennt Namen: Amadeu Antonio Kiowa, Farid Guendoul und Marinus Sch\u00f6berl.", "Der angolanische Arbeiter Amadeu Antonio wurde in Eberswalde bewusstlos geschlagen, lag elf Tage im Koma und starb im Dezember 1990. Der algerische Asylbewerber Farid Guendoul wurde im Februar 1999 durch Guben gehetzt, wollte in Todesangst in ein Haus fl\u00fcchten, verletzte sich an der zersplitterten Glasscheibe der T\u00fcr und verblutete. Marinus Sch\u00f6berl wurde in Potzlow 2002 das Genick gebrochen, seine Leiche in eine Jauchegrube geworfen. Neonazis ermordeten diese drei Menschen und noch andere. Amadeu Antonio und Farid Guendoul starben mit 28 Jahren, als ihre Freundinnen mit einem Sohn und einer Tochter schwanger waren. Marinus Sch\u00f6berl war erst 16 Jahre\u00a0alt.", "Man k\u00f6nne gar nicht oft genug an diese Menschen denken, meint Ministerpr\u00e4sident Woidke. Er besinnt sich auf die viel zu lange Verharmlosung des Rechtsextremismus durch Politik und Gesellschaft in Brandenburg: \u00bbZur Wahrheit geh\u00f6rt, dass es auch bei uns im Land viele gegeben hat, die gesagt haben: Ach, das sind nur ein paar dumme Jungs, von Neonazis aus dem Westen aufgehetzt, eigentlich sind die ganz\u00a0lieb.\u00ab", "1998 endlich entwickelte die Landesregierung ihr Handlungskonzept \u00bbTolerantes Brandenburg\u00ab.  Im Zusammenspiel mit der Zivilgesellschaft, die sich im Aktionsb\u00fcndnis gegen Gewalt, Rechtsextremismus und Fremdenfeindlichkeit vernetzte, machte das Bundesland sp\u00fcrbare Fortschritte. 2014/15, als viele syrische Fl\u00fcchtlinge eintrafen, schossen \u00fcberall in Brandenburg Willkommensinitiativen aus dem Boden und die Bev\u00f6lkerung akzeptierte Asylheime in der Nachbarschaft sogar eher als im angeblich so weltoffenen Berlin.", "Doch etwa zeitgleich etablierte sich die AfD. \u00bbIn den 90er Jahren trugen Nazis Springerstiefel\u00ab, sagt Woidke. \u00bbHeute kommen sie im Zwirn und sitzen im Landtag.\u00ab Der Kampf gegen den Rechtsextremismus sei nicht gewonnen. \u00bbWir m\u00fcssen ihn weiter f\u00fchren.\u00ab", "Thomas Wisch kommt ins Gr\u00fcbeln. Er ist Superintendent der evangelischen Kirche und seit 2014 im Aktionsb\u00fcndnis Vorsitzender. \u00bbWir \u00fcberlegen auch\u00ab, gesteht Wisch. \u00bbWir tun so viel und trotzdem steht die AfD so gut da. Das ist gruselig.\u00ab Zuletzt schw\u00e4chelte die AfD zwar etwas. Aber bei der Landtagswahl 2019 bekam sie 23,5 Prozent der Stimmen, wurde zweitst\u00e4rkste Kraft im Parlament \u2013 mit nur 2,7 Prozentpunkten Abstand auf den Wahlsieger\u00a0SPD.", "Man wei\u00df ja nicht, wie schlimm es ohne das Aktionsb\u00fcndnis wieder geworden w\u00e4re, tr\u00f6stet Wischs Vorstandskollegin Gabi Jaschke. Auch f\u00fcr sie ist es eigentlich ein trauriger Anlass, dass man so ein Aktionsb\u00fcndnis gr\u00fcnden musste und es auch nach 25 Jahren Arbeit noch braucht, weil die Probleme leider nicht verschwunden sind. \u00bbAber ich bin froh, dass es das Aktionsb\u00fcndnis gibt, und ich bin dankbar, dass die Landesregierung das f\u00f6rdert, was in Deutschland einmalig ist\u00ab, sagt Jaschke.", "Wie schlimm es insbesondere Anfang der 1990er Jahre gewesen ist, erz\u00e4hlt die aus Zehdenick stammende Schriftstellerin Manja Pr\u00e4kels in ihrem autobiografisch inspirierten Roman \u00bbAls ich mit Hitler Schnapskirschen a\u00df\u00ab. Was sie in diesem 2017 ver\u00f6ffentlichten Buch offenbart, schildert sie am Freitag in Kurzform bei der Aktionsb\u00fcndnis-Feier. \u00bbIch habe nie wieder in meinem Leben so viel Angst haben m\u00fcssen in Brandenburg wie in den 1990er Jahren\u00ab, sagt Pr\u00e4kels. Wie es sei, wenn ein Moped im Wald knattert, dass man sich dann nicht kopf\u00fcber ins Dickicht st\u00fcrzen muss, um sein Leben zu retten, weil ein Neonazi hinter einem her sein k\u00f6nnte. \u00bbAm schlimmsten ist die Gew\u00f6hnung\u00ab, erkl\u00e4rt die 47-J\u00e4hrige.", "Aber das Aktionsb\u00fcndnis will sich an rechte Gesinnungen niemals gew\u00f6hnen. 1997 mit 29 Mitgliedern gestartet, nimmt es am Freitag als sein 87. Mitglied auf: Das B\u00fcndnis \u00bbM\u00fcncheberg ist\u00a0bunt\u00ab."], "Mit deiner Unterst\u00fctzung k\u00f6nnen wir weiterhin:": []}}, "recommendations": ["https://www.nd-aktuell.de/artikel/1181869.verfassungsschutzbericht-rechtsextremer-rekord.html?pk_campaign=similar-articles&pk_kwd=older-articles", "https://www.nd-aktuell.de/artikel/1179362.schoener-abschieben-mit-der-ampel.html?pk_campaign=similar-articles&pk_kwd=older-articles", "https://www.nd-aktuell.de/artikel/1174312.die-nazis-muessen-die-doofen-sein.html?pk_campaign=similar-articles&pk_kwd=older-articles"]}