{"news_outlet": "neues_deutschland", "provenance": "https://www.nd-aktuell.de/artikel/1179362.abschiebegesetz-schoener-abschieben-mit-der-ampel.html", "query_keywords": ["politik", "usa", "rassismus", "schi", "ns", "migration", "demo", "rna", "abschiebung", "ss", "us", "asien", "migrationspolitik", "spo", "afd", "sp", "spd"], "creation_date": "19.01.2024", "last_modified": "19.01.2024", "crawl_date": "21.10.2024", "author_person": ["Leo Fischer"], "author_organization": [], "news_keywords": ["AfD", "Asylpolitik", "Fl\u00fcchtlinge", "Rassismus", "Rechtsradikalismus", "Vernunft"], "content": {"title": "Sch\u00f6ner abschieben mit der Ampel", "description": "Angesichts des versch\u00e4rften Abschiebegesetzes bleibt vom \u00bbNie wieder\u00ab faktisch \u00fcbrig: Nie wieder darf rechtsradikale Politik nur von Rechtsradikalen gemacht werden.", "body": {"": ["Der Rassismus ist schon l\u00e4ngst im b\u00fcrgerlichen Mainstream angekommen, meint Leo Fischer", "In vielen St\u00e4dten wird derzeit gegen die AfD demonstriert \u2013 und gegen einen Rechtsruck, der l\u00e4ngst im b\u00fcrgerlichen Mainstream angekommen ist. W\u00e4hrend sich alle mit Recht \u00fcber die widerw\u00e4rtigen Deportationspl\u00e4ne der AfD und ihrer rechtsradikalen Spindoktoren emp\u00f6ren, bleibt die Frage, welche Auswirkungen das auf die konkrete Politik hat.", "Denn wie passt es zusammen, dass ein Bundeskanzler, der vor wenigen Wochen brutalstm\u00f6gliche Abschiebungen forderte, sich jetzt besorgt \u00fcber rechtes Gedankengut zeigt? Wie passt es zusammen, dass eine Innenministerin, die das grundgesetzlich verbriefte, nicht zuletzt auf den Schrecken der deutschen Vergangenheit gegr\u00fcndete Asylrecht eben erst l\u00f6chrig geschossen hat, nun von einem \u00bbAlbtraum\u00ab spricht? Wie passt es zusammen, dass eine Gr\u00fcnen-Fraktion, die den \u00bbAsylkompromiss\u00ab mit routiniert simulierten Bauchschmerzen passieren lie\u00df, voller Sorge den gesellschaftlichen Zusammenhalt anmahnt? Die Potsdamer Deportationspl\u00e4ne spiegeln doch blo\u00df ihre eigene Politik, konsequent zu Ende gedacht.", "Die Widerspr\u00fcche sind augenf\u00e4llig: Am 18. Januar wurde im Bundestag um 14.45 Uhr \u00fcber \u00bbWehrhafte Demokratie,  Demokratiefeinde und Vertreibungspl\u00e4ne\u00ab diskutiert, um 17.30 Uhr wurde das \u00bbR\u00fcckf\u00fchrungsverbesserungsgesetz\u00ab behandelt. An der Vertreibungspolitik w\u00e4re somit nur wichtig, dass sie nicht von Demokratiefeinden gemacht werden soll, sondern von Sozialdemokrat*innen; dass nicht von \u00bbRemigration\u00ab gesprochen wird, sondern von \u00bbR\u00fcckf\u00fchrungsverbesserungen\u00ab. Faktisch bliebe vom \u00bbNie wieder\u00ab \u00fcbrig: Nie wieder darf rechtsradikale Politik nur von Rechtsradikalen gemacht werden.", "Dass \u00bbRemigration\u00ab ein gro\u00dfes Thema werden sollte, hatten Martin Sellner und Co. schon vor mehr als einem Jahr beschlossen. M\u00f6glicherweise dachten wieder irgendwelche genialen Ampel-Strateg*innen, durch eine Brutalisierung ihrer Asyl- und Migrationspolitik dem rechten Durchmarsch zuvorzukommen. Das Gegenteil ist der Fall: Sellners feuchteste Tr\u00e4ume gingen in Erf\u00fcllung, der rechte Kampfbegriff ist in aller Munde. Sein Erfolg ist auch Konsequenz der kompletten Beratungsresistenz einer Politiker*innengeneration, die jeden Hinweis auf die internationale Forschung, wonach es f\u00fcr sozialdemokratische Parteien nichts bringt, am rechten Rand nach Stimmen zu fischen, beherzt in den Wind schlug.", "Wer kann SPD und Gr\u00fcne jetzt noch w\u00e4hlen? Bef\u00fcrworter*innen einer humanit\u00e4ren Gefl\u00fcchtetenpolitik sicher nicht. Und kein einziger Rechter kehrt wegen des Asylkompromisses zur SPD zur\u00fcck \u2013 warum auch? Wer AfD w\u00e4hlt, will keine andere Politik, sondern eine komplett andere Gesellschaft. Die Idee, dass man den AfD-Anh\u00e4nger*innen nur ihre rassistischen Fantasien erf\u00fcllen m\u00fcsste, um sie \u00bbzur\u00fcckzuholen\u00ab, ist illusorisch. Gleichzeitig sitzt man in der ideologischen Falle: Denn zu einem \u00bbweicheren\u00ab Kurs in der Gefl\u00fcchtetenfrage kann man nicht zur\u00fcck. Somit wird man die AfD weiter rhetorisch verurteilen \u2013 w\u00e4hrend man ihr Programm faktisch ausf\u00fchrt."], "Mit deiner Unterst\u00fctzung k\u00f6nnen wir weiterhin:": []}}, "recommendations": ["https://www.nd-aktuell.de/artikel/1168111.brandstiftung-in-wort-und-tat.html?pk_campaign=similar-articles&pk_kwd=older-articles", "https://www.nd-aktuell.de/artikel/1185009.migration-immer-wieder-brandstifter-am-werk.html?pk_campaign=similar-articles&pk_kwd=older-articles", "https://www.nd-aktuell.de/artikel/1184803.radikalisierung-der-cdu.html?pk_campaign=similar-articles&pk_kwd=older-articles"]}