{"news_outlet": "neues_deutschland", "provenance": "https://www.nd-aktuell.de/artikel/1182448.integration-integrationsbeauftragte-gegen-grossunterkuenfte-fuer-fluechtlinge.html", "query_keywords": ["politik", "bildungspolitik", "integration", "usa", "ns", "krieg", "spo", "ss", "us", "sp"], "creation_date": "26.05.2024", "last_modified": "26.05.2024", "crawl_date": "21.10.2024", "author_person": ["dpa/nd"], "author_organization": [], "news_keywords": ["Asylpolitik", "Berlin", "Bildungspolitik", "Einwanderung", "Fl\u00fcchtlinge", "Integration"], "content": {"title": "Integrationsbeauftragte gegen Gro\u00dfunterk\u00fcnfte f\u00fcr Fl\u00fcchtlinge", "description": "Berlins Integrationsbeauftragte ist gegen Gro\u00dfunterk\u00fcnfte f\u00fcr Fl\u00fcchtlinge und empfiehlt allen Bezirksb\u00fcrgermeistern einen Besuch in Tegel. Auch an der Schulpolitik hat sie einiges auszusetzen.", "body": {"": ["Berlins Integrationsbeauftragte ist gegen Gro\u00dfunterk\u00fcnfte f\u00fcr Fl\u00fcchtlinge und empfiehlt allen Bezirksb\u00fcrgermeistern einen Besuch in Tegel", "Berlins Integrationsbeauftragte Katarina Niewiedzial wirft dem schwarz-roten Senat vor, bei der Unterbringung von Gefl\u00fcchteten einen falschen Weg einzuschlagen. Das gilt aus ihrer Sicht auch f\u00fcr die Bildungspolitik. \u00bbAktuell warten \u00fcber 2000 neu zugewanderte Kinder und Jugendliche auf einen Schulplatz in Berlin. Die Zahl steigt\u00ab, sagte Niedwiedzial. \u00bbDen Beschluss des Senats, in solchen Notlagen Kinder auch in den Fl\u00fcchtlingsunterk\u00fcnften zu beschulen, halte ich dennoch integrationspolitisch f\u00fcr falsch.\u00ab", "\u00bbSeit Jahren steuern wir auf eine eklatante Schulkrise zu: Die Klassen sind zu gro\u00df, zu viele Schulstandorte wurden geschlossen\u00ab, kritisierte die Integrationsbeauftragte, deren zweite Amtszeit im Mai begonnen hat. \u00bbNun fehlen 27 000 Schulpl\u00e4tze und Schulpersonal, um qualitativ hochwertig unterrichten zu k\u00f6nnen.\u00ab Die Entwicklung in den vergangenen Jahrzehnten sei fatal. \u00bbDaran sind aber nicht die Gefl\u00fcchteten schuld. Es ist sehr bitter, dass gerade die Schw\u00e4chsten von der Krise im Bildungssystem am st\u00e4rksten betroffen sind.\u00ab", "Lesen Sie auch: Profit durch Krieg, Profit durch Gefl\u00fcchtete. Der Berliner Fl\u00fcchtlingsrat kritisiert die Zusammenarbeit der Politik mit dem Tochterunternehmen des R\u00fcstungskonzerns Serco."], "Kritik an Willkommensklassen": ["Aus integrationspolitischer Sicht sei jede Form der Beschulung an einer regul\u00e4ren Schule besser als in einer Unterkunft. \u00bbSchule ist der integrative Ort schlechthin, hier treffe ich auf andere, hier erfahre ich viel \u00fcber das Land, in dem ich jetzt lebe\u00ab, sagte Niewiedzial.", "\u00bbWenn wir die Kinder segregieren, verliert die Schule ihre integrative Wirkung. Das d\u00fcrfen wir nicht zulassen.\u00ab Fehlende Bildung k\u00f6nne nur schwer ausgeglichen werden. \u00bbDeshalb halte ich auch das Konzept der Willkommensklassen nicht f\u00fcr zielf\u00fchrend.\u00ab Niewiedzial, die in Polen geboren wurde, weist auf ihre pers\u00f6nlichen Erfahrungen hin: \u00bbAls ich Anfang der 90er nach Deutschland kam, wurde ich zun\u00e4chst in einer Willkommensklasse unterrichtet. Schon als Zw\u00f6lfj\u00e4hrige habe ich nicht verstanden, wie ich die Sprache in einer Klasse lernen soll, in der alle anderen auch kein Deutsch sprechen.\u00ab", "Umzugsbedingt habe sie dann die Schule gewechselt und sei in eine regul\u00e4re Klasse gekommen. \u00bbW\u00e4hrend der Deutschstunden hatte ich zusammen mit anderen zugewanderten Kindern speziellen Sprachf\u00f6rderunterricht\u00ab, sagte sie. \u00bbIn den \u00fcbrigen F\u00e4chern wurden wir alle gemeinsam unterrichtet. Dass dieser Ansatz wirksamer ist, best\u00e4tigt auch die Bildungsforschung.\u00ab"], "Integrationsbeauftragte ist f\u00fcr dezentrale Unterk\u00fcnfte": ["Soziale Durchmischung spiele bei der Integration eine wichtige Rolle. Das gelte f\u00fcr das Bildungssystem, aber auch f\u00fcr das Thema Unterbringung und Wohnen. \u00bbDeshalb schaue ich skeptisch auf den Ausbau von Gro\u00dfunterk\u00fcnften in Berlin - sie sind teuer und nicht integrationsf\u00f6rderlich\u00ab, sagte Niewiedzial. \u00bbAlleine auf dem ehemaligen Flughafengel\u00e4nde in Tegel leben rund 4500 Menschen, viele seit mehr als zehn Monaten.\u00ab Tegel sei f\u00fcr die Erstaufnahme und als Verteilzentrum f\u00fcr einige Tage geeignet, aber nicht f\u00fcr eine l\u00e4ngere Unterbringung.", "\u00bbIch war letzten Monat vor Ort und habe mit vielen Bewohnerinnen und Bewohnern gesprochen. Ich finde, so k\u00f6nnen die Menschen auf Dauer nicht leben.\u00ab Das gelte insbesondere f\u00fcr die Kinder und Jugendliche, von denen nur ein kleiner Teil beschult werde. \u00bbAls Beauftragte unterst\u00fctze ich alle Bem\u00fchungen, neue Unterk\u00fcnfte zu akquirieren, um das Ankommen in Berlin zu erleichtern\u00ab, betonte Niewiedzial.", "Gerade die Position von Sozialsenatorin Cansel Kiziltepe finde sie richtig: \u00bbTrotz der angespannten Lage forciert sie die dezentrale Unterbringung von Gefl\u00fcchteten.\u00ab F\u00fcr kleine, in der Stadt verteilte Unterk\u00fcnfte w\u00fcrden aber dringend auch die Bezirke gebraucht. \u00bbIch w\u00fcnsche mir, dass alle zw\u00f6lf Bezirksb\u00fcrgermeisterinnen und -b\u00fcrgermeister die Unterkunft in Tegel einmal besuchen. Erst vor Ort erkennt man, dass dezentrale Unterbringung die einzige M\u00f6glichkeit ist.\u00ab\u2003dpa/nd"], "Mit deiner Unterst\u00fctzung k\u00f6nnen wir weiterhin:": []}}, "recommendations": ["https://www.nd-aktuell.de/artikel/1173288.fluechtlinge-in-berlin-allheilmittel-arbeitskreis.html?pk_campaign=similar-articles&pk_kwd=older-articles", "https://www.nd-aktuell.de/artikel/1179661.berlin-zuzug-kommt-am-arbeitsmarkt-an.html?pk_campaign=similar-articles&pk_kwd=older-articles", "https://www.nd-aktuell.de/artikel/1171093.integration-ist-ein-marathonlauf.html?pk_campaign=similar-articles&pk_kwd=older-articles"]}