{"news_outlet": "neues_deutschland", "provenance": "https://www.nd-aktuell.de/artikel/1182860.ukrainer-in-deutschland-luft-fuer-ukrainische-wehrpflichtige-wird-duenner.html", "query_keywords": ["wehrpflicht", "regierung", "ukraine", "krieg", "ns", "rna", "ss", "us", "sp", "spd", "linke"], "creation_date": "11.06.2024", "last_modified": "11.06.2024", "crawl_date": "21.10.2024", "author_person": ["Matthias Monroy"], "author_organization": [], "news_keywords": ["Asylpolitik", "Fl\u00fcchtlinge", "Krieg und Frieden", "Menschenrechte", "Ukraine", "Wehrpflicht"], "content": {"title": "Luft f\u00fcr ukrainische Wehrpflichtige wird d\u00fcnner", "description": "M\u00fcssen wehrpflichtige Ukrainer zur Verl\u00e4ngerung ihrer P\u00e4sse zur\u00fcck in die Heimat? Das Bundesinnenministerium sieht dazu eigentlich eine Pflicht.", "body": {"": ["Bundesregierung w\u00e4gt Interessen der Regierung in Kiew mit Menschenrecht auf Kriegsdienstverweigerung ab", "Vor der Ukraine-Wiederaufbaukonferenz in Berlin schloss Entwicklungsministerin Svenja Schulze (SPD) aus, ukrainische Gefl\u00fcchtete in Deutschland zur R\u00fcckkehr zu bewegen. \u00bbDeutschland \u00fcbt keinen Druck aus und zahlt auch keine R\u00fcckkehr-Pr\u00e4mien\u00ab, sagte Schulze am Montag.", "F\u00fcr die nach Deutschland gefl\u00fcchteten ukrainischen M\u00e4nner im Alter von 18 bis 60 Jahren, die der Wehrpflicht in der Ukraine nicht nachkommen wollen, wird die Luft jedoch d\u00fcnner. Das zeigen Antworten anderer SPD-Ministerien auf parlamentarische Anfragen im Bundestag aus den vergangenen Wochen.", "So sieht etwa das Bundesinnenministerium die Kriegsdienstverweigerung von Ukrainern nicht als Menschenrecht mit Vorrang. Deren \u00bbpers\u00f6nliche Interessen\u00ab st\u00fcnden den \u00bbInteressen des ukrainischen Staates an einer wirksamen Verteidigung\u00ab gegen\u00fcber, erkl\u00e4rte die Parlamentarische Staatssekret\u00e4rin Rita Schwarzel\u00fchr-Sutter am Mittwoch. In einer Gesamtbetrachtung sei es daher \u00bbvertretbar, dass die Interessen des Einzelnen hinter denen des Staates als Ganzes zur\u00fccktreten m\u00fcssen\u00ab. Diese Interessen der Ukraine habe auch Deutschland \u00bbim Rahmen der v\u00f6lkerrechtlichen Souver\u00e4nit\u00e4t zu ber\u00fccksichtigen\u00ab, so die SPD-Abgeordnete weiter.", "Scharfe Kritik daran kam von der Linken. \u00bbWas die Bundesregierung zum Recht auf Kriegsdienstverweigerung sagt, ist erschreckend und offenbarend zugleich\u00ab, so die Linke-Bundestagsabgeordnete Clara B\u00fcnger. Dieses Menschenrecht m\u00fcsse gerade in Zeiten des Krieges von Staaten jederzeit beachtet werden, so die fluchtpolitische Sprecherin der Gruppe.", "Seit dem 24. Februar 2022 sind 275 715 ukrainische M\u00e4nner zwischen 18 und 60 Jahren in die Bundesrepublik eingereist, von denen sich mit Stichtag 30. April noch 226 057 Personen in Deutschland aufhielten. Probleme macht ihnen der Ausstellungsstopp f\u00fcr Reisep\u00e4sse, den das ukrainische Konsulat am 23. April verh\u00e4ngt hat. F\u00fcr abgelaufene Dokumente sollen die Betroffenen deshalb in die Ukraine reisen. Dort droht ihnen die sofortige Einberufung.", "Trotz bestehender Wehrpflicht k\u00f6nne den Ukrainern zugemutet werden, f\u00fcr die Passbeschaffung in die Ukraine zu reisen, sagt dazu Schwarzel\u00fchr-Sutter. So hatte es bereits ihr Kollege Mahmut \u00d6zdemir, ebenfalls Parlamentarischer SPD-Staatssekret\u00e4r, Anfang Mai in der Antwort auf eine Schriftliche Frage erl\u00e4utert. Ausl\u00e4ndische Staatsangeh\u00f6rige m\u00fcssten grunds\u00e4tzlich die Passpflicht erf\u00fcllen, das gelte trotz Wehrpflicht auch f\u00fcr Ukrainer  \u2013 eigentlich. Denn auf die Gew\u00e4hrung des vor\u00fcbergehenden Schutzes habe eine vernachl\u00e4ssigte Passpflicht keine Auswirkungen, erkl\u00e4rte \u00d6zdemir au\u00dferdem. M\u00f6glich sei die Beantragung weiterhin mit einem abgelaufenen Reisepass.", "F\u00fcr Gefl\u00fcchtete ist die Frage, ob und unter welchen Umst\u00e4nden sie einen Pass beschaffen k\u00f6nnen, auch f\u00fcr ihr sonstiges Leben von zentraler Bedeutung. Darauf hat der Rechtsanwalt Matthias Lehnert k\u00fcrzlich in einem Gutachten f\u00fcr Pro Asyl hingewiesen. \u00bbEs ist untragbar, Menschen und vor allem M\u00e4nner zu verpflichten, f\u00fcr die Verl\u00e4ngerung ihrer P\u00e4sse in die Ukraine zu reisen\u00ab, sagte Lehnert zum \u00bbnd\u00ab. Der Bundesregierung seien deshalb aber nicht die H\u00e4nde gebunden. Sie k\u00f6nnte Ersatzpapiere ausstellen, damit die Betroffenen etwa Reisen au\u00dferhalb Deutschlands unternehmen k\u00f6nnen.", "Ein gro\u00dfer Teil der in Deutschland lebenden M\u00e4nner mit ukrainischer Staatsangeh\u00f6rigkeit erh\u00e4lt Sozialleistungen. Die Bundesagentur f\u00fcr Arbeit verzeichnete Anfang des Jahres rund 132 000 m\u00e4nnliche Regelleistungsberechtigte in der Altersspanne von 18 bis 60 Jahren.", "Forderungen der Unionsparteien, ukrainische Kriegsfl\u00fcchtlinge ins Asylbewerberleistungssystem aufzunehmen, erteilt das Bundesministerministerium f\u00fcr Arbeit und Soziales eine Absage und beruft sich dabei auf die EU-Massenzustrom-Richtlinie, wonach Ukrainern ein vor\u00fcbergehender humanit\u00e4rer Aufenthaltstitel erteilt wird, ohne dass diese ein Asylverfahren durchlaufen m\u00fcssen. Ihnen stehen dennoch entsprechende Grundsicherungen f\u00fcr Arbeitsuchende oder Sozialhilfe zu.", "Die EU-Kommission k\u00fcndigte am Dienstag an, den Schutzstatus f\u00fcr Kriegsfl\u00fcchtlinge aus der Ukraine um ein weiteres Jahr verl\u00e4ngern zu wollen. Die Mitgliedstaaten sollen sich dazu am Donnerstag bei einem Treffen in Br\u00fcssel einigen. In Deutschland betrifft dies insgesamt rund 1,1 Millionen Menschen."], "Mit deiner Unterst\u00fctzung k\u00f6nnen wir weiterhin:": []}}, "recommendations": ["https://www.nd-aktuell.de/artikel/1186072.selenskyj-einladung-zum-erweiterten-krieg.html?pk_campaign=similar-articles&pk_kwd=older-articles", "https://www.nd-aktuell.de/artikel/1185779.verweigerung-ist-zurueck-auf-der-tagesordnung.html?pk_campaign=similar-articles&pk_kwd=older-articles", "https://www.nd-aktuell.de/artikel/1185725.fuer-eine-offene-und-solidarische-gesellschaft.html?pk_campaign=similar-articles&pk_kwd=older-articles"]}