{"news_outlet": "neues_deutschland", "provenance": "https://www.nd-aktuell.de/artikel/1178367.medienkritik-nazis-heissen-nazis.html", "query_keywords": ["politik", "ns", "schi", "spo", "rna", "migration", "demo", "hitler", "nazi", "ss", "europa", "us", "sp", "olaf scholz", "alice weidel"], "creation_date": "08.12.2023", "last_modified": "08.12.2023", "crawl_date": "21.10.2024", "author_person": ["Sheila Mysorekar"], "author_organization": [], "news_keywords": ["Einwanderung", "Faschismus", "Italien", "Medienkritik", "Nationalsozialismus", "Pressefreiheit", "Rechtsradikalismus"], "content": {"title": "Nazis hei\u00dfen Nazis", "description": "Medien reden von Postfaschisten, Rechtskonservativen oder Rechtspopulisten. F\u00fcr Sheila Mysorekar ist das falsch. Sie bezeichnet die H\u00f6ckes und Melonis dieser Welt als Faschisten und Rechtsextreme.", "body": {"": ["Sheila Mysorekar kritisiert das falsche Labeling von Rechtsextremisten in den Medien", "Offensichtlich sitzen in deutschen Redaktionen viele Feiglinge. Oder Rechtsextreme. Anders l\u00e4sst es sich nicht erkl\u00e4ren, dass deutsche Medien einen gro\u00dfen Bogen darum machen, Rechtsextreme auch als solche zu bezeichnen. Es wird herumgeredet und es werden Bezeichnungen verwendet, die netter und b\u00fcrgerlicher klingen als das h\u00e4ssliche Wort Faschisten. Mit Nazis verbinden wir ja alle sowas, naja, irgendwie Negatives. Also werden diese Leute als Rechtskonservative oder Rechtspopulisten bezeichnet. Oder in Italien als Postfaschisten.", "Warum, frage ich mich. Warum nennen deutsche Medien die italienische Ministerpr\u00e4sidentin Giorgia Meloni Postfaschistin? Weil sie nicht mehr zu Zeiten Mussolinis lebt? Und die Neuauflage ist dann irgendwie nur noch halb so wild? Deswegen kann die Jetzt-Faschistin Meloni mit unserem sozialdemokratischen (h\u00fcstel, h\u00fcstel) Bundeskanzler Olaf Scholz in sch\u00f6nster Harmonie dar\u00fcber reden, wie man diese gr\u00e4sslichen Ausl\u00e4nder aus der EU fernh\u00e4lt, und nur wenige Medien haben daran etwas auszusetzen. Pragmatisch ist das Wort der Stunde. Weil man pragmatisch ist, kann man sich auch als Sozialdemokrat mit Rechtsextremen arrangieren. Es sind ja nur Postfaschisten.", "\u00c4hnlich ist es bei der Berichterstattung \u00fcber den Wahlsieger in den Niederlanden, Geert Wilders. Die \u00bbTagesschau\u00ab nennt ihn Rechtspopulist; die \u00bbS\u00fcddeutsche\u00ab bezeichnet ihn als Systemsprenger und Rechtsau\u00dfen. Aber wie nennt man nochmal diese Leute, die so ganz rechts au\u00dfen im Parteienspektrum stehen? Moment, ich komme gleich drauf\u2009\u2026 ach ja, Faschisten! Diese sehr pr\u00e4zise und unmissverst\u00e4ndliche Bezeichnung kommt deutschen Journalist*innen jedoch nur selten \u00fcber die Lippen. Ob H\u00f6cke, Meloni, Orb\u00e1n, Trump oder Le Pen \u2013 es wird herumgeschwurbelt, relativiert und umschrieben.", "Zm Thema: Faschismus gegen Seenotrettung \u2013 Matthias Monroy zu Italiens Torpedo gegen den Bundestagsbeschluss", "Was mich wieder zu der Eingangsfrage bringt: Sitzen in den Redaktionen haufenweise Rechtsextreme, denen daran gelegen ist, den wahren Sachverhalt zu verharmlosen, und die deswegen Geert Wilders lieber Islamkritiker nennen als Rassist? Oder schlecht ausgebildete Leute, die denken, Nazis tragen alle einen Hitler-Schnurrbart und haben sich 1945 in Luft aufgel\u00f6st? Oder Feiglinge, die sehr wohl wissen, dass wir in all diesen F\u00e4llen mit Rechtsextremen zu tun haben, die aber Angst vor den Konsequenzen haben, wenn sie dies auch in ihren Artikeln schreiben? Zum Beispiel bef\u00fcrchten, einen Haufen w\u00fctender Mails von Rechtsextremen zu bekommen, die sich in der Regel als \u00bbbesorgte B\u00fcrger\u00ab ausgeben, denen die Presse zu linksextrem sei. \u00dcberraschend, aber wahr: Vor diesen Hetzern knicken viele Journalist*innen ein.", "Das liegt oft daran, dass sie von ihren Redaktionsleitungen allein gelassen werden, wenn es Probleme gibt; Gerade freie Journalist*innen haben kein Haus, das sich f\u00fcr sie stark macht. Selbst manche Intendanten haben nicht das R\u00fcckgrat, sich rechten Hetzern entgegenzustellen, die sich auf bestimmte Mitarbeitende des Senders eingeschossen haben \u2013 wie etwa beim WDR anl\u00e4sslich des harmlosen Liedes \u00bbMeine Oma f\u00e4hrt im H\u00fchnerstall Motorrad\u00ab. Sich den Rechtsextremen entgegenzustellen, wird jedem und jeder Einzelnen \u00fcberlassen \u2013 und das ist oft schwer auszuhalten.", "Hintergrund: Rechtes \u00dcberholman\u00f6ver in Italien \u2013 In Italien konkurriert die Lega mit der Partei von Giorgia Meloni um den h\u00e4rtesten Kurs gegen Migranten", "Was mir dabei Sorgen bereitet: Wir sehen \u00fcberall in Europa ein Erstarken faschistischer Parteien und Bewegungen. Viele ihrer rassistischen Narrative \u2013 wie etwa \u00fcber Migration \u2013 werden von Politiker*innen der sogenannten Mitte \u00fcbernommen und damit hoff\u00e4hig gemacht. In dieser Situation ist es notwendig, dass Medienschaffende dagegenhalten. Dass sie Faschisten beim Namen nennen. Dass sie einen menschenrechtsbasierten Journalismus vertreten. Dass sie Grundpfeiler der Demokratie nicht zur Debatte stellen. Dass b\u00fcrgerliche Medien wie der \u00bbStern\u00ab damit konfrontiert werden, wenn sie Homestorys \u00fcber Alice Weidel oder \u00c4hnliches machen. Dass sie die Debatte dar\u00fcber auch innerhalb ihrer Redaktionen f\u00fchren. Dass Vorgesetzte ihren Leuten R\u00fcckendeckung geben.", "Daf\u00fcr braucht es Mut und R\u00fcckgrat. Noch m\u00fcssen Journalist*innen au\u00dfer Shitstorms keine gravierenden Konsequenzen bef\u00fcrchten, wenn sie Faschisten die Stirn bieten. In ein paar Jahren k\u00f6nnte das anders sein."], "Mit deiner Unterst\u00fctzung k\u00f6nnen wir weiterhin:": []}}, "recommendations": ["https://www.nd-aktuell.de/artikel/1185068.alberto-toscano-der-rechtsstaat-schuetzt-nicht-vor-faschismus.html?pk_campaign=similar-articles&pk_kwd=older-articles", "https://www.nd-aktuell.de/artikel/1185416.ideologie-des-bolsonarismus-sie-haben-einen-plan.html?pk_campaign=similar-articles&pk_kwd=older-articles", "https://www.nd-aktuell.de/artikel/1182756.bulgariens-wandel-geht-mit-hass-auf-minderheiten-einher.html?pk_campaign=similar-articles&pk_kwd=older-articles"]}