{"news_outlet": "neues_deutschland", "provenance": "https://www.nd-aktuell.de/artikel/1184176.abkommen-mit-italien-lager-fuer-asylbewerber-in-albanien-oeffnen-nicht-wie-geplant.html", "query_keywords": ["politik", "regierung", "ns", "schi", "rna", "ss", "abschiebung", "us", "sp", "grenzen", "amnesty", "europa"], "creation_date": "01.08.2024", "last_modified": "01.08.2024", "crawl_date": "21.10.2024", "author_person": ["Redaktion nd-aktuell.de"], "author_organization": [], "news_keywords": ["Albanien", "Amnesty International", "Asylpolitik", "Einwanderung", "Europ\u00e4ische Union", "Fl\u00fcchtlinge", "Italien"], "content": {"title": "Lager f\u00fcr Asylbewerber in Albanien \u00f6ffnen nicht wie geplant", "description": "Italien hat die Er\u00f6ffnung zweier Aufnahmelager f\u00fcr Asylbewerber in Albanien verschoben. Die Menschen w\u00fcrden dort in \u00bbunw\u00fcrdigen Lebensbedingungen\u00ab untergebracht, kritisiert Amnesty International.", "body": {"": ["Regierung in Rom nennt kein neues Datum", "Rom.\u2003Die italienische Regierung hat die Er\u00f6ffnung zweier Aufnahmelager f\u00fcr Asylbewerber in Albanien verschoben. Die von Italien eingerichteten, vollst\u00e4ndig eingez\u00e4unten Gel\u00e4nde waren zum geplanten Stichtag am Donnerstag nicht fertig; ein neues Datum nannte die Regierung in Rom nicht. In den heftig umstrittenen Lagern sollen Migranten festgehalten werden, w\u00e4hrend die italienischen Beh\u00f6rden \u00fcber ihren Asylantrag entscheiden.", "Die italienische Regierungschefin Giorgia Meloni hatte im November vergangenen Jahres ein entsprechendes Abkommen mit ihrem albanischen Kollegen Edi Rama geschlossen. Von der italienischen K\u00fcstenwache aus dem Mittelmeer gerettete Migranten sollen demnach aufgeteilt werden: Frauen und Kinder sollen nach Italien gebracht werden, bis zu 3000 M\u00e4nner in die Lager in Albanien. Meloni hatte noch im Juni erkl\u00e4rt, die Aufnahmezentren sollten bis zum 1.\u2005August in Betrieb genommen werden.", "Am Lager in der nordalbanischen Hafenstadt Shengjin, wo die Migranten registriert werden sollen, sind die Bauarbeiten nach Angaben der Hafenbeh\u00f6rde abgeschlossen. Das zweite Lager in einer ehemaligen Milit\u00e4rbasis in derselben Region ist noch im Aufbau; dort sollen die Menschen auf ihren Asylentscheid warten. Zust\u00e4ndig daf\u00fcr sind italienischen Medienberichten zufolge rund ein Dutzend Beamte in Rom.", "Das Abkommen ist unter anderem in der italienischen Politik heftig umstritten. Die Opposition im Parlament in Rom kritisierte, die Zahl der Migranten werde sich nur wenig reduzieren, daf\u00fcr sei das Projekt sehr teuer. Sie sch\u00e4tzt die Kosten auf mindestens 650\u2005Millionen Euro. Auch Rama stand wegen des Abkommens in Albanien in der Kritik. Er hatte das Vorhaben wiederholt als Geste der \u00bbSolidarit\u00e4t\u00ab gegen\u00fcber Europa verteidigt.", "Die Menschenrechtsorganisation Amnesty International prangerte eine \u00bbautomatische und m\u00f6glicherweise verl\u00e4ngerte Inhaftierung\u00ab der Gefl\u00fcchteten an. Vorbild f\u00fcr die Lager in Albanien ist unter anderem ein Aufnahmezentrum auf der griechischen Insel Samos, das Amnesty in einem Bericht vom Dienstag als \u00bbgef\u00e4ngnis\u00e4hnliche Umgebung\u00ab bezeichnete. Die Asylbewerber seien dort teils ohne gen\u00fcgend Wasser und medizinische Versorgung unter \u00bbunw\u00fcrdigen Lebensbedingungen\u00ab untergebracht, erkl\u00e4rte die Organisation.", "An den EU-Au\u00dfengrenzen sollen in den kommenden Jahren weitere solcher Lager gebaut werden. Damit soll die umfassende Reform des europ\u00e4ischen Asylsystems umgesetzt werden, die ab Mitte 2026 greifen soll und sch\u00e4rfere Kontrollen an den EU-Au\u00dfengrenzen sowie die schnellere Abschiebung von Asylbewerbern vorsieht.", "Nach dem Vorbild Italiens und Gro\u00dfbritanniens, das solche Pl\u00e4ne mit Ruanda gehegt hatte, \u00fcberlegt auch die Bundesregierung, Antr\u00e4ge von Asylsuchenden an Drittstaaten au\u00dferhalb der EU auszulagern und die Menschen daf\u00fcr dorthin zu verbringen. Hierzu hat das Bundesinnenministerium verschiedene Pr\u00fcfungen beauftragt.\u2003AFP/nd"], "Mit deiner Unterst\u00fctzung k\u00f6nnen wir weiterhin:": []}}, "recommendations": ["https://www.nd-aktuell.de/artikel/1183661.neuer-pakt-gegen-gefluechtete.html?pk_campaign=similar-articles&pk_kwd=older-articles", "https://www.nd-aktuell.de/artikel/1183115.eu-gericht-verhandelt-ueberkriminalisierung-von-fluchthilfe.html?pk_campaign=similar-articles&pk_kwd=older-articles", "https://www.nd-aktuell.de/artikel/1182103.markus-soeder-in-italien-rechte-buendnisse-schmieden.html?pk_campaign=similar-articles&pk_kwd=older-articles"]}