{"news_outlet": "neues_deutschland", "provenance": "https://www.nd-aktuell.de/artikel/1183661.italien-neuer-pakt-gegen-gefluechtete.html", "query_keywords": ["integration", "afrika", "usa", "ukraine", "krieg", "schi", "ns", "migration", "rna", "einwanderung", "politik", "europa", "ss", "grenzen", "amnesty", "regierung", "terror", "us", "sp", "europ\u00e4ische union"], "creation_date": "11.07.2024", "last_modified": "11.07.2024", "crawl_date": "21.10.2024", "author_person": ["Wolf H. Wagner", "Florenz"], "author_organization": [], "news_keywords": ["Amnesty International", "Asylpolitik", "Einwanderung", "Flucht und Migration", "Fl\u00fcchtlinge", "Italien", "Libyen", "Menschenrechte", "Mittelmeer"], "content": {"title": "Neuer Pakt gegen Gefl\u00fcchtete", "description": "Hinter den Kulissen des Nato-Gipfels in den USA trafen sich Italiens Ministerpr\u00e4sidentin Giorgia Meloni und der t\u00fcrkische Pr\u00e4sident Recep Tayyip Erdo\u011fan, um neue Abschottungen gegen Gefl\u00fcchetete zu verabreden.", "body": {"": ["Italien will die Nato auch als Abwehrbollwerk gegen Migration im Mittelmeerraum am Werk sehen", "Man sehe das B\u00fcndnistreffen als eine gute Gelegenheit an, den Blick auch auf die S\u00fcdfront der Nato zu richten, hie\u00df es in einer Note aus dem Palazzo Chigi. \u00bbWir sind es, die in erster Reihe der Verteidigung des Westens gegen\u00fcber den Problemen des S\u00fcdens und Ostens stehen\u00ab, erkl\u00e4rte Meloni zum Treffen mit Erdo\u011fan. Beide Politiker forderten, dass st\u00e4rkere Kr\u00e4fte der Nato sich in diese Front einreihen sollten. Meloni forderte die Unterst\u00fctzung der Nato in der Abschirmung nach S\u00fcden als Kompensation f\u00fcr die Beteiligung Italiens an der Unterst\u00fctzung f\u00fcr die Ukraine.", "Zudem nutzten sie die Chance des bilateralen Treffens, um die \u00bbpolitischen, wirtschaftlichen und kommerziellen Beziehungen sowie die Zusammenarbeit in Migrationsfragen weiterzuentwickeln\u00ab. Das Treffen in Washington war sozusagen eine Fortsetzung der Vereinbarungen, die die beiden Politiker im Januar anl\u00e4sslich des Besuchs Melonis in der T\u00fcrkei verabredet hatten: Ziel der Gespr\u00e4che war ein entschiedeneres Vorgehen gegen illegale Einwanderung und die Einrichtung von Kontrollzentren au\u00dferhalb der Landesgrenzen. Ein Versuch, der jedenfalls bislang deutlich misslungen ist.", "Im ersten Halbjahr kamen etwa 25\u2009000 Fl\u00fcchtlinge \u00fcber das Mittelmeer nach Italien, etwa 4500 von ihnen waren zum Zeitpunkt des Eintreffens noch minderj\u00e4hrig. Ein F\u00fcnftel der Fl\u00fcchtigen kam aus Bangladesch. Das s\u00fcdostasiatische Land ist seitens der EU zwar als \u00bbsicheres R\u00fcckkehrland\u00ab eingestuft, doch wie die Repatriierung vonstattengehen soll, ist sowohl in Rom als auch in den anderen Mitgliedstaaten unklar. Melonis Pl\u00e4ne, Auffanglager in Libyen zu installieren und die Flut der Migranten dort aufzuhalten, scheiterte nicht nur an den unsicheren politischen Zust\u00e4nden in dem nordafrikanischen Land. Wer immer konnte, entzog sich der Aufnahme in solche Zentren und suchte den abenteuerlichen Weg \u00fcbers Meer \u2013 mal von der libyschen, mal von der tunesischen K\u00fcste.", "Libyen ist auch der Schauplatz eines Treffens hochrangiger Politiker aus dem Mittelmeerraum und Afrika, die am 17. Juli in der Hauptstadt Tripolis \u00bbpraktische L\u00f6sungen f\u00fcr das Einwanderungsproblem\u00ab suchen wollen. Das berichtet die Nachrichtenwebseite \u00bbThe Libya Observer\u00ab. Bei diesem sogenannten Transmediterranen Migrationsforum werden demnach Vertreter der Arabischen Liga, der Afrikanischen Union und der Europ\u00e4ischen Union erwartet, dazu Staatschefs und Innenminister aus Italien, Malta, Niger, dem Tschad, Spanien, Griechenland, der Tschechischen Republik, dem Sudan, Algerien, Tunesien und sogar den Niederlanden. Libyens Staatsminister f\u00fcr Kommunikation und politische Angelegenheiten in der Regierung der Nationalen Einheit, Walid Al-Lafi, betrachte das Treffen als eine \u00bbstrategische Vision zur Einwanderungsfrage\u00ab in Zusammenarbeit mit europ\u00e4ischen und afrikanischen L\u00e4ndern.", "Fl\u00fcchtlinge erreichen auch auf der Route \u00fcber das \u00f6stliche Mittelmeer \u2013 in deren \u00dcberwachung die T\u00fcrkei eingebunden sein sollte \u2013 Europa und bringen weitere Migranten nach Italien, wie die \u00fcber Land f\u00fchrende sogenannte Balkanroute. Um dem zu begegnen, hatte die Meloni-Regierung ein Abkommen zum Errichten von Aufnahmelagern in Albanien geschlossen. Doch die Durchsetzung dieser Pl\u00e4ne scheint mehr als zweifelhaft. Beobachter berechneten die Kosten der Vereinbarung auf 635 Millionen Euro f\u00fcr die kommenden f\u00fcnf Jahre.", "Doch kann man die Kosten f\u00fcr Schutzsuchende \u00fcberhaupt in Geld messen? Die Rede ist ja nicht von St\u00fcckgut, das irgendwo gelagert werden soll. Hier kommen Menschen an, die aus dem Terror des Krieges und den entsprechenden wirtschaftlichen und sozialen Folgen entfliehen wollen und versuchen, ein etwas menschenw\u00fcrdigeres Leben als in ihren zerst\u00f6rten Heimatorten f\u00fchren zu k\u00f6nnen. Das hat jedoch mit Zeltst\u00e4dten in Libyen oder Albanien oder der Unterbringung in Kasernen wenig zu tun. Italien entzieht Fl\u00fcchtenden illegal die Freiheit, stellte eine Delegation von Amnesty international bei einem Besuch der Aufnahmestationen Ponte Galeria in Rom und Pian del Lago im sizilianischen Caltanissetta fest.", "\u00bbIn den von uns besuchten Zentren trafen wir auf Menschen, die niemals h\u00e4tten inhaftiert werden d\u00fcrfen: mit schwerwiegenden psychischen Problemen oder Asylsuchende, die aufgrund ihrer sexuellen Orientierung oder ihres politischen Aktivismus verfolgt wurden. Der Grund f\u00fcr ihre Arretierung war, dass sie aus L\u00e4ndern stammen,die die italienische Regierung willk\u00fcrlich als sicher definiert hat\u00ab, erkl\u00e4rte Dinushika Dissanayake, stellvertretende Regionaldirektorin f\u00fcr Europa bei Amnesty International.", "Dabei werden die unhaltbaren sozialen und auch hygienischen Zust\u00e4nde in den Aufnahmezentren kaum kontrolliert. Wie Amnesty international feststellte, sind einige der Zentren wie Brindisi, Gradisca d\u2019Isonzo und Trapani im Zeitraum ihrer Existenz seit 2019 nur ein einziges Mal \u00fcberpr\u00fcft worden, andere wie Mailand oder Palazzo San Gervasio sahen bis zu zehn Visiten der verantwortlichen Beamten. Doch auch wiederholte Kontrollen \u00e4ndern h\u00e4ufig nichts an den unzumutbaren Zust\u00e4nden in den Zentren, in denen von Integration in die italienische Gesellschaft nicht die Rede und auch kein Wille sp\u00fcrbar ist.", "Allerdings muss man auch in Sachen der Migration zwischen der Zentralpolitik in Rom und den L\u00f6sungen, die auf regionaler Ebene gefunden werden, unterscheiden. Der Gouverneur der Emilia Romagna, Stefano Bonaccini, lehnt die Einrichtung der R\u00fcckf\u00fchrungszentren strikt ab. Als die Zentralregierung Italiens H\u00e4fen f\u00fcr Fl\u00fcchtlingsschiffe schlie\u00dfen wollte, \u00f6ffnete Ravenna die Kais. \u00bbWir haben eine Willkommenskultur\u00ab, erkl\u00e4rte Bonaccini und betonte, dass die Region in jedem Falle eine L\u00f6sung anstrebe. 2023 hat die Emilia Romagna elf Prozent aller in Italien angelandeten Migranten aufgenommen, im inzwischen multiethnischen Faenza hat sich das Komitee \u00bbRomagna welcome\u00ab gegr\u00fcndet.", "J\u00fcngst haben Menschenrechts- und Seenotrettungsorganisationen eine gemeinsame Erkl\u00e4rung verfasst, mit der sie die EU an ihre Verpflichtungen aus Artikel 18 der EU-Grundrechtecharta erinnern. Sie wenden sich gegen die Auslagerung von Asylverfahren. Die EU-Mitgliedstaaten m\u00fcssten das Asylrecht \u00bbgarantieren und ihre Verpflichtungen im Rahmen des internationalen Fl\u00fcchtlingsschutzsystems einhalten\u00ab."], "Mit deiner Unterst\u00fctzung k\u00f6nnen wir weiterhin:": []}}, "recommendations": ["https://www.nd-aktuell.de/artikel/1180371.gefaengnisstrafe-fuer-pushback-kapitaen-wegweisendes-urteil.html?pk_campaign=similar-articles&pk_kwd=older-articles", "https://www.nd-aktuell.de/artikel/1178575.libyen-mehr-als-tote-bei-bootsunglueck.html?pk_campaign=similar-articles&pk_kwd=older-articles", "https://www.nd-aktuell.de/artikel/1184176.lager-fuer-asylbewerber-in-albanien-oeffnen-nicht-wie-geplant.html?pk_campaign=similar-articles&pk_kwd=older-articles"]}