{"news_outlet": "neues_deutschland", "provenance": "https://www.nd-aktuell.de/artikel/1174088.hamburg-elbchaussee-verfahren-g-klatsche-fuer-deutsches-gericht.html", "query_keywords": ["integration", "frankreich", "ns", "schi", "terror", "demo", "ss", "us", "sp", "christ"], "creation_date": "20.06.2023", "last_modified": "20.06.2023", "crawl_date": "21.10.2024", "author_person": ["Luc Skaille"], "author_organization": [], "news_keywords": ["Frankreich", "G20", "Hamburg", "Kriminalit\u00e4t"], "content": {"title": "\u00bbElbchaussee-Verfahren\u00ab: G20-Klatsche f\u00fcr deutsches Gericht", "description": "Ein Gericht in Nancy hob die Haftstrafe gegen einen franz\u00f6sischen Aktivisten mit sofortiger Wirkung auf. In der franz\u00f6sischen Rechtsprechung existiere keine  \u00bbpsychologische Beihilfe\u00ab zu Straftaten, hei\u00dft es in der Begr\u00fcndung.", "body": {"": ["Der wegen Ausschreitungen in Hamburg verurteilte Lo\u00efc S. soll in Frankreich nicht mehr in Haft", "Der franz\u00f6sische Staatsb\u00fcrger Lo\u00efc\u2005S. aus Nancy, der im sogenannten Elbchaussee-Verfahren in Hamburg zu drei Jahren Haft verurteilt worden war, soll nicht ins Gef\u00e4ngnis zur\u00fcckkehren. Das entschied das Amtsgericht in Nancy am Freitag vergangene Woche nach einem Antrag zur Haftpr\u00fcfung. Der aus Nancy in Lothringen stammende Aktivist hatte einen Teil seiner in Hamburg begonnenen Haftstrafe in Frankreich abgesessen. Das sei nun nicht mehr n\u00f6tig, urteilte der Strafvollzugsrichter J\u00e9r\u00f4me Pauzat. Jedoch soll der mittlerweile 27-J\u00e4hrige\u2005S. verschiedene Auflagen erf\u00fcllen, darunter etwa die Pflicht, einer Lohnarbeit nachzugehen. Au\u00dferdem m\u00fcssen jeder Wechsel des Wohnortes und Reisen ins Ausland im Zeitraum eines Jahres gerichtlich genehmigt werden.", "Der Richter Pauzat zeigte sich in seinem Pl\u00e4doyer \u00fcber das nach den Ausschreitungen des G20-Gipfels 2017 vom Landgericht in Hamburg verh\u00e4ngte Strafma\u00df \u00fcberrascht. Die im deutschen Urteil gegen\u2005S. behauptete \u00bbpsychologische Beihilfe\u00ab zu Straftaten oder ein \u00bbostentatives Mitmarschieren\u00ab gebe es f\u00fcr Demonstrationen in Frankreich nicht. Anerkannt wurde auch die in der Haftpr\u00fcfung festgestellte \u00bbgute soziale Integration\u00ab des Verurteilten\u2005S., der bereits 487\u2005Tage Haft verb\u00fc\u00dft hat.", "Ein von der Staatsanwaltschaft gefordertes zweij\u00e4hriges Demonstrationsverbot f\u00fcr\u2005S. wies der Richter als \u00bbparadox\u00ab zur\u00fcck. Die Haft in Frankreich beziehe sich auf eine Strafe bez\u00fcglich eines Geschehens im Ausland. Es sei nicht m\u00f6glich, dies mit einer Einschr\u00e4nkung des Versammlungsrechts auf franz\u00f6sischem Boden zu verkn\u00fcpfen, w\u00e4hrend der Betroffene weiterhin im Ausland demonstrieren d\u00fcrfe.", "Sollte die Staatsanwaltschaft innerhalb einer Zehntagesfrist keinen Widerspruch einlegen, ist das Urteil rechtskr\u00e4ftig. Im Gespr\u00e4ch mit dem \u00bbnd\u00ab bezweifelt Lo\u00efc\u2005S., dass der Staatsanwalt das Urteil hinnehmen wird. \u00bbJustiz hat mit Gerechtigkeit nur manchmal etwas zu tun. Auch wenn ich heute \u203afrei\u2039 bin, kann schon morgen das n\u00e4chste Verfahren kommen, k\u00f6nnen alte Kamellen wieder hochgekocht werden.\u00ab Auch sein Anwalt Christophe Sgro vermutet, dass die Polizei \u00bbsehr ungl\u00fccklich\u00ab \u00fcber die Entscheidung sei und weiterhin Druck machen werde.", "Der im Nachgang zum G20-Gipfel gesuchte Lo\u00efc\u2005S. sollte zun\u00e4chst mithilfe eines europ\u00e4ischen Haftbefehls in einer deutsch-franz\u00f6sischen Polizeioperation \u00bbAlster\u00ab am 29.\u2005Mai 2018 festgenommen werden. Nachdem die Aktion erfolglos geblieben war, umstellte drei Monate sp\u00e4ter ein Aufgebot deutscher und franz\u00f6sischer Polizeikr\u00e4fte das Wohnhaus der Eltern des Gesuchten in einer Vorstadt von Nancy. Sechs Wochen sa\u00df\u2005S. anschlie\u00dfend im Gef\u00e4ngnis von Max\u00e9ville im Arrondissement Nancy ein, bevor er nach Hamburg gebracht wurde. Au\u00dferhalb der Delikte \u00bbBandenkriminalit\u00e4t\u00ab oder \u00bbTerrorismus\u00ab ist eine solche \u00dcberstellung eigener Staatsangeh\u00f6riger aus Frankreich keine Selbstverst\u00e4ndlichkeit. Im Fall eines Schweizer G20-Beschuldigten lehnten die eidgen\u00f6ssischen Beh\u00f6rden eine solche Ma\u00dfnahme ab.", "Gegenstand des in Hamburg eingeleiteten Mammutverfahrens war eine militante Demonstration in den fr\u00fchen Morgenstunden des 7.\u2005Juli 2017 in der Hansestadt. \u00d6ffentliche Einrichtungen und Autos einiger Bewohner*innen an der Unterelbe waren dabei besch\u00e4digt oder angez\u00fcndet worden. Nach 69\u2005Verhandlungstagen und der Anh\u00f6rung von 116\u2005Zeugen wurde der zum Tatzeitpunkt 21-J\u00e4hrige\u2005S. im Juli 2020 von einer Jugendrichterin wegen schweren Landfriedensbruchs, Beihilfe zur Brandstiftung, versuchter gef\u00e4hrlicher K\u00f6rperverletzung und t\u00e4tlichen Angriffs auf Vollstreckungsbeamte verurteilt. Am 13.\u2005Dezember 2021 beschied der Bundesgerichtshof in Leipzig \u00fcber die Revisionsantr\u00e4ge und best\u00e4tigte die Haftstrafe. Die Rechtsanw\u00e4lt*innen Undine Weyers und Lukas Theune beantragten daraufhin erfolgreich, die Vollstreckung an Frankreich zu \u00fcbertragen.", "Im \u00bbTatkomplex Elbchaussee\u00ab, wie ihn eine Sonderkommission der Ermittlungsbeh\u00f6rden anl\u00e4sslich der vielfach kritisierten \u00d6ffentlichkeitsfahndung bezeichnete, wurden au\u00dfer\u2005S. vier weitere Jugendliche angeklagt. Ihnen wurde in erster Linie ihre Pr\u00e4senz auf der Versammlung zur Last gelegt. Als einzige konkrete Straftat im Rahmen dieser Demonstration belegte das Gericht den Wurf eines B\u00f6llers. An anderer Stelle habe Lo\u00efc\u2005S. jedoch auch Flaschen und Steine auf die Polizei geworfen, \u00bbmit sehr m\u00e4\u00dfigem Erfolg\u00ab, wie er selbst sp\u00e4ter vor dem Landgericht in Hamburg erkl\u00e4rte.", "Die mehrst\u00fcndigen politischen Prozesserkl\u00e4rungen, die\u2005S. w\u00e4hrend der Verhandlung vor dem Hamburger Landgericht verlas, hatten in Deutschland f\u00fcr Aufmerksamkeit gesorgt. Darin erkl\u00e4rte er sich nicht zu seiner Person, sondern prangerte die ungerechte Reichtumsverteilung auf der Welt, Umweltzerst\u00f6rung und die Macht von Konzernen an.", "Auch wenn sie ein \u00bbgewisses Risiko\u00ab dargestellt h\u00e4tten, seien die Erkl\u00e4rungen in seinen Augen kein Fehler gewesen. \u00bbIch denke, in einem Strafprozess sollte die politische Auseinandersetzung weitergehen, und ich finde es wichtig, diese Momente zu nutzen\u00ab, sagt\u2005S. dem \u00bbnd\u00ab. Man k\u00f6nne die Erz\u00e4hlung des Staates nicht unkommentiert stehen lassen. \u00bbAnsonsten werden wir die Herzen der Menschen nicht erreichen, und am Ende treiben Mafiosi wie Macron oder Scholz ihre repressiven Gel\u00fcste ohne jegliche St\u00f6rungen voran\u00ab, gibt sich Lo\u00efc\u2005S. k\u00e4mpferisch.", "S.\u2005bleibt weiterhin politisch aktiv. Noch am Tag vor dem Beschluss des Amtsgerichts in Nancy wurde der Aktivist bei einem \u00bbTopfschlagen\u00ab gegen den Besuch der Bildungsministerin in der Stadt vor\u00fcbergehend verhaftet."], "Mit deiner Unterst\u00fctzung k\u00f6nnen wir weiterhin:": []}}, "recommendations": ["https://www.nd-aktuell.de/artikel/1184142.rondenbarg-verfahren-in-hamburg-praezedenzfall-boeser-finger.html?pk_campaign=similar-articles&pk_kwd=older-articles", "https://www.nd-aktuell.de/artikel/1183900.spitzel-bei-g-in-hamburg-kein-aufklaerungsinteresse.html?pk_campaign=similar-articles&pk_kwd=older-articles", "https://www.nd-aktuell.de/artikel/1184789.telegram-gruender-pawel-durow-eckt-an.html?pk_campaign=similar-articles&pk_kwd=older-articles"]}