{"news_outlet": "neues_deutschland", "provenance": "https://www.nd-aktuell.de/artikel/1159320.gruenes-personaltableau-fuer-moeglichen-berliner-senat-berliner-gruene-setzen-auf-teamspiel.html", "query_keywords": ["politik", "regierung", "linke", "usa", "ns", "schi", "klima", "corona", "ss", "us", "sp", "klimaschutz", "klimakrise", "pandemie", "spd", "die gr\u00fcnen"], "creation_date": "07.12.2021", "last_modified": "07.12.2021", "crawl_date": "21.10.2024", "author_person": ["Martin Kr\u00f6ger"], "author_organization": [], "news_keywords": ["Berlin", "Bettina Jarasch", "Corona", "Daniel Wesener", "Die Gr\u00fcnen", "Gr\u00fcnen", "Rot-Gr\u00fcn-Rot", "Ulrike Gote"], "content": {"title": "Berliner Gr\u00fcne setzen auf Teamspiel", "description": "Seit einer Woche ging es bei den Gr\u00fcnen in Sachen Personal zur Sache. Mehrfach wurden Namen und Posten hin und her geschoben. Am Ende sollen es nun ein eingespieltes Team und eine Newcomerin richten - wenn die Gremien zustimmen.", "body": {"": ["Bettina Jarasch, Ulrike Gote und Daniel Wesener sollen Senatoren\u00e4mter im rot-gr\u00fcn-roten Senat \u00fcbernehmen", "Nach der Linken holen wom\u00f6glich auch die Gr\u00fcnen eine Politikerin von au\u00dfen in den neuen Senat: Ulrike Gote aus Kassel soll im avisierten neuen rot-gr\u00fcn-roten Senat den Bereich Gesundheit/Wissenschaft \u00fcbernehmen - immer vorausgesetzt der Parteitag der Gr\u00fcnen am kommenden Wochenende und der Mitgliederentscheid bei der Linken sprechen sich f\u00fcr eine Regierungsbeteiligung aus. \u00bbJeder hat mit dem Thema Gesundheit und Pflege zu tun, das ist das Thema in der Coronakrise\u00ab, erkl\u00e4rte die Gr\u00fcnen-Landesvorsitzende Nina Stahr bei der Vorstellung der designierten Senatorinnen und Senatoren am Montag im Einstein-Saal der Akademie der Wissenschaften in Berlin-Mitte. Die Gr\u00fcnen untermauern mit der Personalie ihren Anspruch, mehr Verantwortung zu \u00fcbernehmen und die Coronakrise zu meistern.", "\u00bbDie Anfrage hat mich in Kassel erreicht, das ist eine sehr gro\u00dfe Ehre\u00ab, sagte Ulrike Gote. Die Gr\u00fcnen-Politikerin hat einige F\u00fchrungserfahrung vorzuweisen. Neben einer langj\u00e4hrigen Mitgliedschaft im bayerischen Landtag als Parlamentarische Gesch\u00e4ftsf\u00fchrerin und Vizepr\u00e4sident hat Gote auch Erfahrung in der Exekutive: Als Dezernentin f\u00fcr Jugend, Frauen, Gesundheit und Bildung der Stadt Kassel hat sie von Beginn an mit der Bek\u00e4mpfung der Pandemie zu tun gehabt, aber auch mit dem Kampf gegen die Auswirkungen der Klimakrise. \u00bbSolche Krisen kann man nicht mit Top-Down-Politik managen\u00ab, betont Gote. Soll hei\u00dfen: Man m\u00fcsse zur Bew\u00e4ltigung die gesamte Gesellschaft mitnehmen. Auch die neue Einbindung des Wissenschaftsressorts in den Bereich Gesundheit sieht Gote mit Blick auf die Coronakrise als \u00bbRiesenchance\u00ab. \u00dcberhaupt, so Gote, wolle sie die Coronakrise \u00bbals Team\u00ab angehen. \u00bbWir m\u00fcssen gegen diese Pandemie animpfen\u00ab, gab die Gr\u00fcnen-Politikerin gleich ihren ersten Appell zum Besten. Daf\u00fcr m\u00fcsse man die unterschiedlichsten Gruppen erreichen.", "\u00bbWir brauchen jemanden, der Coronakrisenmanagement kann\u00ab, sagte Bettina Jarasch am Montag. Die Fraktionschefin und Spitzenkandidatin der Gr\u00fcnen lie\u00df ein wenig durchblicken, welche intensiven Diskussionen es bei den Gr\u00fcnen in der vergangenen Woche in Sachen Personal gegeben hat. Jarasch sprach von einer \u00bbsehr intensiven\u00ab Zeit. Als wohl k\u00fcnftige Vizesenatschefin und B\u00fcrgermeisterin wird Bettina Jarasch mit dem Umwelt-, Verkehrs- und Klimaschutzbereich eines der Schl\u00fcsselressorts in einem m\u00f6glichen rot-gr\u00fcn-roten Senat zu verantworten haben. Jarasch erkl\u00e4rte, dass sie sich freue, ihr Versprechen aus dem Wahlkampf, Berlin zur gr\u00fcnen Hauptstadt zu machen, nun in einem Regierungsamt einl\u00f6sen zu k\u00f6nnen.", "Als Dritter im Bund soll Daniel Wesener den wichtigen Finanzbereich \u00fcbernehmen. Der 46-j\u00e4hrige Kreuzberger Gr\u00fcne, der aus Hamburg in den 90er Jahren zugewandert ist, war zwar nicht immer ganz in der ersten Reihe sichtbar, aber hinter den Kulissen als Parlamentarischer Gesch\u00e4ftsf\u00fchrer und haushalts- und finanzpolitischer Sprecher der Gr\u00fcnenfraktion im Abgeordnetenhaus seit L\u00e4ngerem mittendrin. \u00bbIch kenne alle gro\u00dfen und kleinen Projekte der alten und der neuen Regierung\u00ab, erkl\u00e4rte Wesener auf der Pressekonferenz am Montag. Auch in den Koalitionsgespr\u00e4chen spielte Wesener als \u00bbFinanzer\u00ab eine gewichtige Rolle.", "Der Personalvorschlag der Gr\u00fcnen spiegelt auch die bei der Partei neuerdings wieder etwas wichtigere Fl\u00fcgelarithmetik wider: Mit der Reala Jarasch, dem Parteilinken Wesener und der \u00bbneutralen\u00ab Gote werden beide Fl\u00fcgel - sowohl der Realos als auch der Parteilinken - bedient. In Berlin sind sich beide Lager in herzlicher Ablehnung zugeneigt. Der Fl\u00fcgel-Aspekt d\u00fcrfte auch erkl\u00e4ren, warum nicht eine weitere Reala-Politikerin aus Berlin bei der m\u00f6glichen Regierungsbildung zum Zuge gekommen ist. Bereits im Jahr 2016 einigten sich die Gr\u00fcnen mit Regine G\u00fcnther auf eine seinerzeit sogar parteilose Politikerin als dritte Senatorin in der rot-rot-gr\u00fcnen Senatskoalition.", "Auff\u00e4llig ist: Mit dem nun vorgestellten Personaltableau wechseln die Gr\u00fcnen im Vergleich zur vergangenen Legislatur ihre gesamte Senator*innen-Mannschaft in Berlin aus. Das hei\u00dft aber nicht, dass sie das g\u00e4nzlich Unbekannte zusammentun. Im Gegenteil: Bettina Jarasch und Daniel Wesener kennen sich bestens aus ihrer Zeit als Landesvorsitzende der Gr\u00fcnen in den Jahren 2011 bis 2016. Damals arbeiteten sie eng und - im Vergleich zum konfliktiven Jahr 2011, wo sich die Gr\u00fcnen-Fraktion im Abgeordnetenhaus fast spaltete - ger\u00e4uschlos zusammen.", "In diesen Jahren d\u00fcrfte einiges politisches Vertrauen aufgebaut worden sein. Zwar verfehlten die Gr\u00fcnen bei der Abgeordnetenhauswahl ihr Ziel, st\u00e4rkste Partei in Berlin zu werden. Aber im Vergleich zu 2016 gab es doch deutliche Stimmenzugewinne, die sich jetzt auch im Anspruch auf die drei wichtigen Ressorts - Finanzen, Verkehr und Gesundheit - niederschlagen.", "Dass die Gr\u00fcnen ihr Personal vor der geplanten Landesdelegiertenversammlung zum Koalitionsvertrag vorstellen, der am kommenden Sonntag im Hotel \u00bbEstrel\u00ab in Neuk\u00f6lln stattfinden soll, ist im \u00dcbrigen Absicht. Anders als die SPD wollen die Gr\u00fcnen mit der Pr\u00e4sentation ihres Personals f\u00fcr den m\u00f6glichen neuen Senat nicht bis Mitte Dezember auf den Ausgang des Mitgliederentscheids der Linken warten. \u00bbDen Mitgliedern soll die Chance gegeben werden, die Personalvorschl\u00e4ge kennenzulernen\u00ab, erkl\u00e4rte die Landesvorsitzende Nina Stahr."], "Mit deiner Unterst\u00fctzung k\u00f6nnen wir weiterhin:": []}}, "recommendations": ["https://www.nd-aktuell.de/artikel/1160189.mandatierte-amtstraeger.html?pk_campaign=similar-articles&pk_kwd=older-articles", "https://www.nd-aktuell.de/artikel/1159517.gruene-in-berlin-mit-festem-willen-zur-macht.html?pk_campaign=similar-articles&pk_kwd=older-articles", "https://www.nd-aktuell.de/artikel/1162649.gruene-haekchen-gelbe-ampeln.html?pk_campaign=similar-articles&pk_kwd=older-articles"]}