{"news_outlet": "neues_deutschland", "provenance": "https://www.nd-aktuell.de/artikel/1181318.sozialpolitik-armut-ist-keine-schande.html", "query_keywords": ["politik", "rki", "regierung", "usa", "ns", "schi", "ss", "us", "sp", "christ"], "creation_date": "08.04.2024", "last_modified": "08.04.2024", "crawl_date": "21.10.2024", "author_person": ["David Rojas Kienzle"], "author_organization": [], "news_keywords": ["Armut", "Berlin", "Christentum", "Evangelische Kirche", "Neuk\u00f6lln"], "content": {"title": "Armut ist keine Schande", "description": "Thomas de Vachroi will Menschen ohne Lobby eine Stimme geben. Die Tee- und W\u00e4rmestube im Neuk\u00f6llner Schillerkiez muss wegen eines auslaufenden Mietvertrags vielleicht schlie\u00dfen.", "body": {"": ["Die evangelische Kirche Berlin-Brandenburg hat einen neuen Armutsbeauftragten", "\u00bbWir haben alle m\u00f6glichen Beauftragten in der Bundesregierung, wir haben alle m\u00f6glichen Beauftragten im Senat. Warum keinen Armutsbeauftragten?\u00ab Das fragt Thomas de Vachroi. Er selbst ist schon l\u00e4nger Armutsbeauftragter des Kirchenkreises Neuk\u00f6lln und des Diakoniewerkes Simeon. Ab jetzt ist sein Wirkungskreis noch gr\u00f6\u00dfer: Er wird dieselbe Funktion f\u00fcr die Evangelische Kirche Berlin-Brandenburg-schlesische Oberlausitz aus\u00fcben.", "Diese Neuerung wurde am Montag auf einer Pressekonferenz in der Tee- und W\u00e4rmestube im Neuk\u00f6llner Schillerkiez vorgestellt. Dort haben normalerweise Menschen in Not die M\u00f6glichkeit, eine warme Mahlzeit zu bekommen, zu duschen und ihre W\u00e4sche zu waschen.", "Armut ist f\u00fcr den Armutsbeauftragten ein gr\u00f6\u00dferes Thema: \u00bbArmut hat viele Gesichter.\u00ab Nicht nur Obdachlosigkeit, sondern auch versteckte Armut sowie Kinder- und Altersarmut will de Vachroi \u00f6ffentlich machen und lindern. \u00bbWir m\u00fcssen Armut in den Vordergrund stellen und Armut nicht mehr als Schande sehen, sondern als tats\u00e4chliche staatliche und gesellschaftliche Aufgabe\u00ab, sagt der Beauftragte.", "Thomas de Vachroi will seine Arbeit \u00fcber den Berliner Bezirk Neuk\u00f6lln hinaus ausdehnen und nicht nur die innerkirchliche Zusammenarbeit verbessern, sondern auch \u00fcber die Kirche hinaus wirken. \u00bbSicher kann nicht jeder Mensch reich sein\u00ab, wei\u00df der Beauftragte. Aber Ziel sei, \u00bbdie Einsparungen im sozialen Bereich, die wir wir jetzt gerade erleben, aufzubrechen\u00ab und den Verantwortlichen zu zeigen, dass das so nicht funktioniere. Auch m\u00f6chte de Vachroi mehr \u00fcber Armut aufkl\u00e4ren, damit klarer wird, was Armut bedeutet.", "Christian Nottmeier, Superintendent des evangelischen Kirchenkreises Neuk\u00f6lln, kann von den Problemen im Norden des Bezirks berichten: \u00bbEs gibt Tendenzen, Armut unsichtbar zu machen, Armut zu verdr\u00e4ngen, in einem Bereich wie hier, wo wir eine gro\u00dfe Gentrifizierungsproblematik haben.\u00ab Auch die Kirche steht vor einem gro\u00dfen Problem, das viele Berliner*innen pers\u00f6nlich kennen. Der Mietvertrag f\u00fcr die Tee- und W\u00e4rmestube l\u00e4uft im kommenden Jahr aus.", "Ersatz ist noch nicht gefunden. Eine \u00bbTee- und W\u00e4rmestube plus\u00ab auf der Schillerpromenade ist noch in Planung. Gebaut werden soll sie aber erst ab 2025. Dort soll neben dem bisherigen Programm zus\u00e4tzlich noch ein Wohnheim mit 16 Unterk\u00fcnften f\u00fcr Obdachlose entstehen. 5,6 Millionen Euro kostet die Einrichtung, zwei Millionen kommen aus Mitteln der Lottostiftung, den Rest finanziert der Kirchenkreis Neuk\u00f6lln. Ganz ohne staatliche F\u00f6rderung wird das Projekt aber nicht auskommen: F\u00fcr den Betrieb sind j\u00e4hrlich 500\u2009000 Euro vorgesehen. 30 Prozent kann die Kirche selbst zahlen, der Rest soll aus staatlichen Mitteln kommen.", "Konkrete politische Forderungen will de Vachroi nicht stellen. \u00bbWir m\u00fcssen die Politik erstmal mitnehmen und erkl\u00e4ren, was es bedeutet, arm zu sein beziehungsweise in Not zu sein. Erst dann kann ich Forderungen stellen, vorher nicht.\u00ab Er will deswegen weitermachen wie bisher und Verantwortliche ins Gespr\u00e4ch mit armen Menschen bringen, damit das Thema pr\u00e4sent bleibt. \u00bbWir m\u00fcssen jetzt den Weg bereiten, f\u00fcr die, die nach uns kommen\u00ab, meint er."], "Mit deiner Unterst\u00fctzung k\u00f6nnen wir weiterhin:": []}}, "recommendations": ["https://www.nd-aktuell.de/artikel/1184301.berliner-friedhoefe-vandalismus-statt-ruhe.html?pk_campaign=similar-articles&pk_kwd=older-articles", "https://www.nd-aktuell.de/artikel/1182006.berlins-krankenhaeuser-im-jahr.html?pk_campaign=similar-articles&pk_kwd=older-articles", "https://www.nd-aktuell.de/artikel/1181039.lobbyistin-fuer-die-armen.html?pk_campaign=similar-articles&pk_kwd=older-articles"]}