{"news_outlet": "neues_deutschland", "provenance": "https://www.nd-aktuell.de/artikel/1181039.nachruf-lobbyistin-fuer-die-armen.html", "query_keywords": ["ns", "ss", "us", "familie", "sp"], "creation_date": "26.03.2024", "last_modified": "26.03.2024", "crawl_date": "21.10.2024", "author_person": ["Peter Nowak"], "author_organization": [], "news_keywords": ["Armut", "Berlin", "Neuk\u00f6lln", "Rentenpolitik"], "content": {"title": "Lobbyistin f\u00fcr die Armen", "description": "Unabh\u00e4ngig, solidarisch, ein Leben lang in verschiedensten Initiativen aktiv und immer f\u00fcr konrete Ver\u00e4nderungen k\u00e4mpfend. Vergangene Woche ist die Neuk\u00f6llner Aktivistin Eva Willig gestorben.", "body": {"": ["Die langj\u00e4hrige Neuk\u00f6llner Aktivistin Eva Willig ist im Alter von 74 Jahren gestorben", "Noch Mitte Februar blickte Eva Willig aus dem Fenster ihrer ger\u00e4umigen Wohnung in der f\u00fcnften Etage eines Altbaus in der Sonnenallee auf das gesch\u00e4ftige Treiben im Zentrum von Neuk\u00f6lln. Der Stadtteil, in dem sie seit 1977 wohnte, war in den vergangenen Jahrzehnten nicht nur ihr Lebensmittelpunkt. Hier war sie auch in zahlreichen sozialen Initiativen aktiv.", "Dabei war es ihr immer wichtig, f\u00fcr konkrete Verbesserungen in ihrem unmittelbaren Lebensumfeld einzutreten. Als Studentin der Sozialp\u00e4dagogik hatte sie den gesellschaftlichen Aufbruch im Westberlin der 70er Jahre miterlebt. Davon war sie bis zu ihrem Lebensende gepr\u00e4gt. \u00bbIch mache den Mund auf, wenn mir was nicht passt, auch wenn ich mich damit nicht beliebt mache\u00ab, sagte Willig noch im Februar und nannte ein Beispiel. Sie hatte f\u00fcr kurze Zeit in einer Senioreneinrichtung gewohnt, die sie aber schnell wieder verlie\u00df. \u00bbIch habe dort kritisiert, dass im Garten Giftpflanzen wachsen, und wurde daf\u00fcr fast f\u00fcr verr\u00fcckt erkl\u00e4rt\u00ab, beschrieb Willig die Reaktion des Personals.", "Dabei waren Pflanzen und Kr\u00e4uter Willigs Spezialgebiet. \u00dcber mehrere Jahre hatte sie Kr\u00e4uterspazierg\u00e4nge in den Parks von Neuk\u00f6lln und Umgebung angeboten. \u00bbEssbares Neuk\u00f6lln\u00ab hie\u00df auch ein informatives Buch zu dem Thema, das Willig im Eigenverlag herausgab. Wenn B\u00fcsche am Weigandufer gerodet oder in einem Park in Neuk\u00f6lln B\u00e4ume gef\u00e4llt werden sollten, geh\u00f6rte Willig zu denen, die sich kritisch zu Wort meldeten.", "Ihr lebenslanges Thema war aber die soziale Frage. Als \u00bbLobbyistin f\u00fcr die Armen\u00ab sah sie sich selbst. Das stand auch auf den Visitenkarten, die sie verteilte, wenn sie vor Arbeits\u00e4mtern und Jobcentern Menschen unterst\u00fctzen wollte. Ihr Interesse an Armut hatte viel mit ihrer eigenen Biografie zu tun, wie die 1948 in Th\u00fcringen geborene Willig erz\u00e4hlte. \u00bbMeine Mutter stammt aus einer kleinst\u00e4dtischen Handwerkerfamilie. Die Gro\u00dfeltern hatten sieben Kinder. Meine Mutter war die \u00c4lteste und musste schon fr\u00fch Verantwortung \u00fcbernehmen. Diese Verpflichtung \u00fcbertrug sie sp\u00e4ter auf mich, ihr erstgeborenes Kind.\u00ab", "Dabei war Willig auch die Unabh\u00e4ngigkeit sowohl auf beruflicher als auch auf politischer Ebene wichtig. So lehnte die promovierte Sozialp\u00e4dagogin, die Ende der 70er Jahre in der Suchtpr\u00e4vention im J\u00fcdischen Krankenhaus im Wedding arbeitete, den Beamtenstatus ab. Stattdessen er\u00f6ffnete sie ein Galerie-Restaurant, das sie aber nach kurzer Zeit wieder aufgeben musste. Auch mit ihrem Laden \u00bbAlche-Milla\u00ab hatte sie keinen \u00f6konomischen Erfolg. Eine Konsequenz dieser Unabh\u00e4ngigkeit war, dass Willig im Alter von einer kleinen Rente leben musste, aber auch dabei ihre Prinzipien nicht aufgab. So lehnte sie es ab, ihre Rente mit \u00bbGrundsicherung f\u00fcr alle\u00ab aufzustocken. \u00bbDann h\u00e4tten sie mich erneut unter Kuratel der Beamten stellen m\u00fcssen. Nicht nach zehn Jahren Hartz IV\u00ab, so Willig.", "Stattdessen engagierte sie sich gegen Armut in allen Formen. Sie beteiligte sich am \u00bbWohntisch Neuk\u00f6lln\u00ab, einem Diskussionsforum f\u00fcr gemeinschaftliche Wohnformen. Sie unterst\u00fctzte die Forderung nach einem bedingungslosen Grundeinkommen und war im B\u00fcndnis f\u00fcr bezahlbare Mieten. So lange es ihr gesundheitlich m\u00f6glich war, beteiligte sie sich an Sozialberatungen im Neuk\u00f6llner Kiezladen 154. Vergangene Woche ist Eva Willig gestorben. Sie hat sich ein anonymes Begr\u00e4bnis gew\u00fcnscht. Doch es wird viele Menschen vor allem in Neuk\u00f6lln geben, die sich an sie und ihr Engagement noch lange erinnern werden."], "Mit deiner Unterst\u00fctzung k\u00f6nnen wir weiterhin:": []}}, "recommendations": ["https://www.nd-aktuell.de/artikel/1184029.nicht-mal-rne-handvoll-kirschen.html?pk_campaign=similar-articles&pk_kwd=older-articles", "https://www.nd-aktuell.de/artikel/1183032.kein-randphaenomen.html?pk_campaign=similar-articles&pk_kwd=older-articles", "https://www.nd-aktuell.de/artikel/1181318.armut-ist-keine-schande.html?pk_campaign=similar-articles&pk_kwd=older-articles"]}