{"news_outlet": "neues_deutschland", "provenance": "https://www.nd-aktuell.de/artikel/1178932.antisemitismus-debatte-raeumung-verschoben-kulturzentrum-oyoun-will-bleiben.html", "query_keywords": ["cdu", "nahost", "usa", "ns", "schi", "rna", "terror", "ss", "us", "sp", "israel"], "creation_date": "03.01.2024", "last_modified": "03.01.2024", "crawl_date": "21.10.2024", "author_person": ["Nora Noll"], "author_organization": [], "news_keywords": ["Berlin", "Neuk\u00f6lln", "Zwangsr\u00e4umung"], "content": {"title": "R\u00e4umung verschoben: Kulturzentrum \u00bbOyoun\u00ab will bleiben", "description": "Nach Antisemitismus-Vorw\u00fcrfen sieht die Zukunft des \u00bbOyoun\u00ab d\u00fcster aus. Der Senat hat die F\u00f6rderung eingestellt, nun soll das Kulturzentrum sein Haus r\u00e4umen.", "body": {"": ["Neuk\u00f6llner Kulturzentrum \u00bbOyoun\u00ab wehrt sich gegen Rausschmiss", "Noch hat das \u00bbOyoun\u00ab ein Zuhause. Die Berliner Immobilien Management GmbH (BIM) hatte das Kulturzentrum aufgefordert, die R\u00e4ume in Neuk\u00f6lln bis zum 31.\u2005Dezember zu verlassen, der Termin wurde auf Mittwoch 14\u2005Uhr verschoben. Doch bis zum Nachmittag hat die BIM keine R\u00e4umung veranlasst.", "Louna Sbou h\u00e4lt die R\u00e4umungsaufforderung ohnehin f\u00fcr unbegr\u00fcndet. Die Leiterin des \u00bbOyoun\u00ab betont gegen\u00fcber \u00bbnd\u00ab, dass das Mietverh\u00e4ltnis offiziell noch laufe. Denn der Nutzungsvertrag sei an die Senatsf\u00f6rderung gekoppelt. Die ist zwar seit Januar ausgelaufen, doch \u00bbOyoun\u00ab hat gegen diese Entscheidung Klage eingereicht. \u00bbBis das Gericht \u00fcber die Wirksamkeit des F\u00f6rderstopps seitens der Beh\u00f6rden entscheidet, gilt die au\u00dferordentliche K\u00fcndigung als schwebend unwirksam.\u00ab Die BIM widerspricht: Da die F\u00f6rderung beendet sei, gelte der Mietvertrag nicht mehr. \u00bbWir gehen davon aus, dass sich die Mieter rechtskonform verhalten und ausziehen werden.\u00ab", "Dass die Kulturverwaltung den Betrieb des Neuk\u00f6llner Kulturortes neu ausschreiben und \u00bbOyoun\u00ab als Tr\u00e4ger loswerden will, geht auf eine politische Kontroverse zur\u00fcck. Ausl\u00f6ser war eine Veranstaltung der Initiative \u00bbJ\u00fcdische Stimme f\u00fcr einen gerechten Frieden in Nahost\u00ab in den R\u00e4umen von \u00bbOyoun\u00ab im Oktober. Weil der Gruppe israelischer und deutscher J\u00fcd*innen Israel-Feindlichkeit und Terrorverharmlosung vorgeworfen wird, forderte die CDU-gef\u00fchrte Verwaltung eine Ausladung. Das Kulturzentrum kritisierte das als Eingriff in die Kunst- und Meinungsfreiheit und f\u00fchrte das Event wie geplant durch.", "In der anschlie\u00dfenden \u00f6ffentlichen Debatte wurden weitere Vorw\u00fcrfe gegen das Kulturzentrum mit migrantischem und queerfeministischem Fokus laut: So gab es bereits 2020, als \u00bbOyoun\u00ab das Haus von der Werkstatt der Kulturen \u00fcbernahm, Kritik an Sbous F\u00fchrungsstil. Laut \u00bbTagesspiegel\u00ab forderte 2022, nach einer Kooperation mit \u00bbPal\u00e4stina Spricht\u00ab, die damalige Kulturverwaltung das Zentrum auf, das \u00bbLandeskonzept zur Weiterentwicklung der Antisemitismus-Pr\u00e4vention\u00ab umzusetzen. Sbou von \u00bbOyoun\u00ab widerspricht dieser Darstellung und betont, das Landeskonzept stets eingehalten zu haben.", "Doch erst unter CDU-Kultursenator Joe Chialo eskalierte der Konflikt: Seine Verwaltung stellte f\u00fcr das neue Haushaltsjahr keine weiteren Mittel zur Verf\u00fcgung. Das Kulturzentrum klagte, am 21.\u2005Dezember best\u00e4tigte das Berliner Verwaltungsgericht jedoch im Eilverfahren das F\u00f6rderende. F\u00fcr ein endg\u00fcltiges Urteil wird sich \u00bbOyoun\u00ab an das Oberverwaltungsgericht wenden.", "\u00bbDer Richter hat immerhin anerkannt, dass es viele Gr\u00fcnde daf\u00fcr gibt, die vierj\u00e4hrige F\u00f6rderung als verbindlich zu verstehen\u00ab, sagt Sbou \u00fcber die vorl\u00e4ufige Einsch\u00e4tzung. In dem Zuwendungsbescheid hei\u00dft es zwar, die Mittel w\u00fcrden f\u00fcr vier Jahre bis einschlie\u00dflich 2025 \u00bbin Aussicht gestellt\u00ab. Laut Sbou werde aber ein derartiges Schreiben in der Kulturszene gemeinhin als Zusage verstanden. Ansonsten k\u00f6nnten Kulturinstitutionen keine mehrj\u00e4hrigen Arbeitsvertr\u00e4ge abschlie\u00dfen oder Drittmittel f\u00fcr zuk\u00fcnftige Projekte beantragen.", "Insgesamt gibt es laut Sbou 32\u2005Mitarbeitende und Stipendiat*innen mit unterschiedlichen Vertr\u00e4gen, \u00bbvon unbefristeten und zum 31.\u2005Dezember 2025 befristeten Arbeitsverh\u00e4ltnissen bis zu drittmittelfinanzierten Stellen\u00ab. Ein pl\u00f6tzlicher F\u00f6rderstopp w\u00fcrde ihre Kolleg*innen in existenzielle N\u00f6te bringen: Acht Mitarbeiter*innen seien etwa als Nicht-EU-B\u00fcrger*innen von Sozialleistungen ausgeschlossen."], "Mit deiner Unterst\u00fctzung k\u00f6nnen wir weiterhin:": []}}, "recommendations": ["https://www.nd-aktuell.de/artikel/1179254.raeumungsklage-neukoellner-wg-bedroht.html?pk_campaign=similar-articles&pk_kwd=older-articles", "https://www.nd-aktuell.de/artikel/1171899.neukoellner-sozialarbeiter-kritisiert-tabu-zonen-fuer-obdachlose.html?pk_campaign=similar-articles&pk_kwd=older-articles", "https://www.nd-aktuell.de/artikel/1186141.brasilien-und-argentinien-abholen-bei-den-grundbeduerfnissen.html?pk_campaign=similar-articles&pk_kwd=older-articles"]}