{"news_outlet": "neues_deutschland", "provenance": "https://www.nd-aktuell.de/artikel/1174484.berliner-gruene-katrin-schmidberger-das-miteinander-geschwafel-der-cdu.html", "query_keywords": ["politik", "linke", "cdu", "usa", "ns", "schi", "klima", "rna", "ss", "spo", "us", "sp", "klimaneutral", "klimaschutz", "christ", "spd"], "creation_date": "04.07.2023", "last_modified": "04.07.2023", "crawl_date": "21.10.2024", "author_person": ["Interview: Mischa Pfisterer und Rainer Rutz"], "author_organization": [], "news_keywords": ["Berlin", "CDU", "Mieten", "Schwarz-Rot", "SPD", "Wohnen"], "content": {"title": "Katrin Schmidberger: \u00bbDas Miteinander-Geschwafel der CDU\u00ab", "description": "Die Berliner Gr\u00fcnen-Politikerin Katrin Schmidberger im nd-Interview \u00fcber ihre geringen Erwartungen an die schwarz-rote Koalition, die Mietenpolitik und den Umgang mit dem Volksentscheid \u00bbDeutsche Wohnen & Co enteignen\u00ab.", "body": {"": ["Die Berliner Gr\u00fcnen-Politikerin Katrin Schmidberger \u00fcber ihre Erwartungen an Schwarz-Rot, die Mietenpolitik und die Vergesellschaftung", "Frau Schmidberger, der schwarz-rote Senat k\u00fcndigt das gro\u00dfe neue \u00bbMiteinander\u00ab an und CDU-Verkehrssenatorin Manja Schreiner bringt mit ihrem sogenannten Radwege-Moratorium als erstes die halbe Stadt gegen sich auf. Was erwarten Sie f\u00fcr die anstehenden Verhandlungen \u00fcber die gro\u00dfen Fragen wie Haushalt und Klima?", "In der Verkehrspolitik entpuppt sich das \u00bbMiteinander\u00ab-Geschwafel der CDU als das, was wir alle erwartet haben: die R\u00fcckkehr zur Politik der autogerechten Stadt und die Absage an eine gerechtere Verteilung des \u00f6ffentlichen Raums. Keine Spur von einem \u00bbBerlin f\u00fcr alle\u00ab. In der Haushaltspolitik gab und gibt es einen vergleichbaren Diskurs nicht. Es besteht auch parteien\u00fcbergreifend Einigkeit, dass eine klimaneutrale Stadt nicht zum Nulltarif zu haben ist und es daf\u00fcr Sonderfinanzierungen au\u00dferhalb des Kernhaushalts braucht.", "Interessant, bisher haben die Gr\u00fcnen das von CDU und SPD angek\u00fcndigte Sonderverm\u00f6gen f\u00fcr den Klimaschutz in H\u00f6he von mindestens f\u00fcnf Milliarden Euro als wolkig, nicht \u00fcberzeugend und nicht verfassungsfest kritisiert. Haben Sie Ihre Position in dem Punkt revidiert?", "Aber nein, wir bef\u00fcrchten nach wie vor, dass Schwarz-Rot das Sonderverm\u00f6gen prim\u00e4r als Schattenhaushalt und Verschiebebahnhof f\u00fcr ihre politischen Prestigeprojekte nutzen wird \u2013 und dem Klimaschutz dabei allenfalls die Funktion eines Feigenblatts zukommt. Wirklich beurteilen k\u00f6nnen wir das aber erst, wenn uns die Entw\u00fcrfe des Senats f\u00fcr den neuen Haushaltsplan und ein Sonderverm\u00f6gens-Errichtungsgesetz erreicht haben.", "Kommen wir zu Ihrem Fachgebiet: Wohnen und Mieten. CDU und SPD haben sich in ihrem Koalitionsvertrag \u00bbeinen verbesserten Mieterschutz\u00ab auf die Fahnen geschrieben. Das klingt doch in Ihrem Sinne.", "Ach, im Gegenteil: Sei es die Privatisierung von Boden, die Eigentumsf\u00f6rderung, weniger K\u00fcndigungsschutz bei \u00bbEigenbedarf\u00ab oder der Milieuschutz \u2013 die Positionen der CDU zeigen klar, dass sie kein Interesse an Mieter*innen hat. Das sehen wir jetzt schon in den Aussch\u00fcssen. Aber auch die SPD vernachl\u00e4ssigt weiter den Bestandsschutz von Mieter*innen und setzt auf das lasche, intransparente Wohnungsb\u00fcndnis statt auf effektivere Gesetze f\u00fcr mehr Wohnraumschutz.", "Die Position der SPD \u00fcberrascht Sie jetzt aber nicht wirklich?", "Nein, leider nicht. Die SPD blockiert seit Jahren die Einf\u00fchrung eines Miet- und Wohnungskatasters, das endlich mehr Transparenz auf dem Wohnungsmarkt und besseren Vollzug von Mieterschutzgesetzen bringen w\u00fcrde. Die SPD im Senat f\u00fchrt hier die Politik ihres ehemaligen Bau- und Stadtentwicklungssenators Andreas Geisel aus der letzten rot-gr\u00fcn-roten Koalition fort. Die Ansage eines Kurswechsels hin zur alleinigen Fokussierung auf Neubau und zwar mit renditeorientierten Privaten wurde uns damals schon angek\u00fcndigt. Von daher passen zumindest Teile der SPD und die CDU ganz gut zusammen in diesem Themenfeld, obwohl die SPD programmatisch eigentlich klar auf Seiten der Mieter*innen stehen sollte. Aber leider erleben wir ja auch im Bund, dass sich die SPD f\u00fcr Atomkraft mehr einsetzt als f\u00fcr ein soziales Mietrecht. Nicht mal die neue Wohngemeinn\u00fctzigkeit, die lange zugesagt ist, wird wohl kommen oder ausreichend finanziert sein.", "Gut, die Wohngemeinn\u00fctzigkeit, also das Vorhaben, dass Unternehmen steuerlich oder durch Investitionszulagen gef\u00f6rdert werden, wenn diese sich im Gegenzug auf dauerhaft g\u00fcnstige Mieten verpflichten, ist aber tats\u00e4chlich Bundessache.", "Aber auch hier in Berlin h\u00e4lt die SPD die \u00bbBerliner Mischung\u00ab immer nur dann hoch, wenn es um die Senkung von Sozialquoten bei den landeseigenen Wohnungsunternehmen geht und nicht f\u00fcr mehr gef\u00f6rderten Wohnungsbau innerhalb des S-Bahn-Rings. Nat\u00fcrlich brauchen die Landeseigenen mehr Unterst\u00fctzung, aber sie sind nun mal die Voraussetzung, um Artikel 28 der Berliner Landesverfassung umzusetzen \u2013 wer soll denn sonst eine soziale Wohnraumversorgung garantieren? Es wurde auch schon angek\u00fcndigt, dass die Bezirke zuk\u00fcnftig nicht mehr frei \u00fcber die Gelder zur Wohnungsbaupr\u00e4mie verf\u00fcgen d\u00fcrfen, es soll beispielsweise kein Mieter*innenschutz mehr daraus finanziert werden. Sicher wird den Bezirken bei einigen Bauprojekten auch die Zust\u00e4ndigkeit entzogen, wenn sie nicht so wollen wie die Stadtentwicklungsverwaltung, das zeichnet sich auch jetzt schon ab. Auch hier spalten sie, statt zu vers\u00f6hnen.", "Wie die Berliner Linke trommeln auch Sie daf\u00fcr, dass nach dem positiven Abschlussbericht der Expert*innenkommission zum Volksentscheid \u00bbDeutsche Wohnen & Co enteignen\u00ab jetzt z\u00fcgig ein Umsetzungsgesetz auf den Weg gebracht wird. Wie soll das aussehen?", "Analog zum Mietendeckel sollte SPD-Bausenator Christian Gaebler jetzt eine Arbeitsgruppe bestehend aus einigen Mitgliedern der Kommission \u2013 die ihre Bereitschaft zur Gesetzeserarbeitung ja bereits erkl\u00e4rt haben \u2013 und externen Expert*innen f\u00fcr den Bereich Wohnungswirtschaft einberufen, um ein konkretes Umsetzungsgesetz zu erarbeiten. Hierzu sollte auch die Initiative Deutsche Wohnen & Co enteignen miteinbezogen werden. Einig waren sich alle Expert*innen, dass die Entsch\u00e4digungsberechnung des Senats \u2013 weil nach Verkehrswert \u2013 nicht richtig ist. Wir brauchen daher eine neue konkrete Berechnung der Entsch\u00e4digungszahlung. Auch dazu sind Hinweise im Bericht zu finden. Zeitlich w\u00e4re eine Gesetzeserarbeitung wenigstens bis Ende n\u00e4chsten Jahres m\u00f6glich \u2013 je nach politischem Willen.", "Aber dass das so auch kommen wird, ist doch unwahrscheinlich. Schwarz-Rot setzt weiter auf ein Vergesellschaftungsrahmengesetz, das dann erst einmal durch das Bundesverfassungsgericht gepr\u00fcft wird.", "Das Gesetz wird so oder so beklagt werden, diese \u00bbVorabschleife\u00ab \u00fcber Karlsruhe ist eigentlich \u00fcberfl\u00fcssig \u2013 obwohl, zugegeben. Rot-Gr\u00fcn-Rot diese auch verabredet hatte. Aber wir hatten dar\u00fcber hinaus parallel die Erarbeitung eines Gesetzes f\u00fcr Wohnraum verabredet.", "Trotzdem: Sie wissen schon, dass Ihr Ruf nach einem Umsetzungsgesetz bei CDU und SPD auf taube Ohren st\u00f6\u00dft, oder?", "Na ja, SPD-Bausenator Christian Gaebler hat in der letzten Woche in der RBB-\u00bbAbendschau\u00ab angek\u00fcndigt, dass nun ein Umsetzungsgesetz parallel zum Vergesellschaftungsrahmengesetz durch sein Haus erarbeitet wird, um dann wieder eine Riesenrolle r\u00fcckw\u00e4rts im Plenum des Abgeordnetenhauses am Tag darauf zu machen. Es ist mehr als unwahrscheinlich, dass durch den Senat bis zur n\u00e4chsten Wahl ein konkretes Gesetz f\u00fcr Wohnraum beschlossen wird. Entscheidend wird sein, ob die SPD letztlich ihrem Parteitagsbeschluss folgt, der bei einem positiven Votum der Kommission, die Vergesellschaftung f\u00fcr Wohnen vorsieht oder dem Koalitionsvertrag mit der CDU. Solange wir keine politische Mehrheit daf\u00fcr im Parlament haben, bin ich pessimistisch.", "Der Senat sagt sinngem\u00e4\u00df: Das Geld, das wir bei einer Vergesellschaftung von Wohnungen f\u00fcr die Entsch\u00e4digung ausgeben m\u00fcssten, ist besser im Ankauf von privaten Wohnungsbest\u00e4nden investiert. Jenseits der Argumentation muss Ihnen eine Ankaufstrategie doch entgegenkommen?", "Das ist doch unsinnig: Die Entsch\u00e4digung wird von der k\u00fcnftigen Anstalt, nicht vom Landeshaushalt gezahlt. Wir sind immer f\u00fcr die Rekommunalisierung und den genossenschaftlichen Ankauf von Wohnraum \u2013 gerade Best\u00e4nde, die in Einzeleigentum umgewandelt sind und in denen es keinen besonderen K\u00fcndigungsschutz gibt. Aber es kann nicht sein, dass in der Zwischenzeit \u00fcberteuert Best\u00e4nde angekauft werden durch die dann wirtschaftlich \u00fcberforderten landeseigenen Wohnungsunternehmen, wenn eine Vergesellschaftung deutlich unter dem Ankaufspreis liegen kann, nur um den Volksentscheid \u00bbabzur\u00e4umen\u00ab. Berlin sollte nicht noch die b\u00f6rsennotierten Wohnungsunternehmen finanziell sanieren.", "Berlins Regierender B\u00fcrgermeister Kai Wegner hat j\u00fcngst zur k\u00fcnftigen Politik des Senats gesagt: \u00bbJetzt sind Dinge in dieser Stadt nicht mehr m\u00f6glich, die wir viel zu lange hingenommen haben.\u00ab Klingt wie eine Drohung.", "Er droht damit eigentlich einer Politik, die den Konsens durch Zusammenarbeit mit der Zivilgesellschaft sucht. Er will lieber \u2013 wie in der Verkehrspolitik \u2013 die Berliner*innen spalten. F\u00fcr die dramatische Situation auf dem Berliner Wohnungsmarkt hilft diese trotzige Haltung nun \u00fcberhaupt nicht weiter. Gerade die CDU als parlamentarischer Arm der renditeorientierten Wohnungswirtschaft will den oben beschriebenen Kurswechsel noch weiter verst\u00e4rken. Dabei w\u00e4re Kooperation statt Konfrontation mit den Betroffenen \u2013 also den Mieter*innen \u2013 mehr als angesagt."], "Mit deiner Unterst\u00fctzung k\u00f6nnen wir weiterhin:": []}}, "recommendations": ["https://www.nd-aktuell.de/artikel/1171412.berliner-verbaende-und-initiative-reagieren-auf-schwarz-rot.html?pk_campaign=similar-articles&pk_kwd=older-articles", "https://www.nd-aktuell.de/artikel/1182311.rechter-durchmarsch-bei-spd-berlin-zaesur-fuer-mieter-und-familien.html?pk_campaign=similar-articles&pk_kwd=older-articles", "https://www.nd-aktuell.de/artikel/1176986.berliner-juso-vorsitzende-lenke-spd-muss-rote-linien-ziehen.html?pk_campaign=similar-articles&pk_kwd=older-articles"]}