{"news_outlet": "neues_deutschland", "provenance": "https://www.nd-aktuell.de/artikel/1169413.abschiebung-ueberall-unerwuenscht.html", "query_keywords": ["integration", "usa", "ukraine", "krieg", "schi", "ns", "migration", "rna", "einwanderung", "politik", "abschiebung", "nazi", "familie", "gesundheitsversorgung", "europa", "spd", "ss", "us", "sp", "linke"], "creation_date": "16.12.2022", "last_modified": "16.12.2022", "crawl_date": "21.10.2024", "author_person": ["Lola Zeller"], "author_organization": [], "news_keywords": ["Antidiskriminierung", "Asylpolitik", "Berlin", "Bildungspolitik", "Einwanderung", "Fl\u00fcchtlinge", "Italien", "Kriminalit\u00e4t"], "content": {"title": "\u00dcberall unerw\u00fcnscht", "description": "Eigentlich hatte die rot-gr\u00fcn-rote Koalition in Berlin vereinbart, auf Abschiebungen nach Moldau  zu verzichten. Trotzdem werden immer wieder Menschen in das Land abgeschoben \u2013 darunter auch Schwerkranke.", "body": {"": ["Abschiebungen in die Republik Moldau sind nicht nur im Winter problematisch", "Gefl\u00fcchtete Moldawier*innen leben in Berlin unter besonders schwierigen Bedingungen. Sie erhalten selten ein gesichertes Bleiberecht und werden daher, wie die j\u00fcngsten Debatten im Abgeordnetenhaus gezeigt haben, schnell als Belastung f\u00fcr die Berliner Verwaltung ausgemacht \u2013 auch \u00f6ffentlich. Gefl\u00fcchteten- und nicht zuletzt Rom*nja-Organisationen kritisieren diese Stigmatisierung schon lange. Denn die meisten nach Berlin geflohenen Moldawier*innen geh\u00f6rten der Gruppe der Rom*nja an, die als Minderheit in der Republik Moldau diskriminiert w\u00fcrden, sagt Emily Barnickel vom Fl\u00fcchtlingsrat Berlin zu \u00bbnd\u00ab.", "\u00bbDie Diskriminierungserfahrung von Rom*nja setzt sich hier fort\u00ab, sagt die Sozialarbeiterin, die selbst in einer Gefl\u00fcchtetenunterkunft gearbeitet hat und daher die Situation kennt. Der Zugang zu dringend ben\u00f6tigten Deutschkursen zum Beispiel sei nur unzureichend gegeben, weil viele Rom*nja nicht lesen und schreiben gelernt h\u00e4tten oder allenfalls das in der von Moldau abgespaltenen Separatistenrepublik Transnistrien g\u00e4ngige kyrillische Alphabet beherrschten. Erschwerend hinzu komme bei der Suche nach einem Kursplatz die prek\u00e4re aufenthaltsrechtliche Situation. \u00bbSo wird Rom*nja von Anfang an die Integration in Deutschland erschwert\u00ab, sagt Barnickel. Auch die Gesundheitsversorgung sei ein Problem, weil Sozial\u00e4mter oder die Landesbeh\u00f6rden oft den Versicherungsstatus beendeten oder zu lange zur Bearbeitung von Aufenthaltspapieren br\u00e4uchten.", "\u00c1ron Kor\u00f3zs von der Berliner Dokumentationsstelle Antiziganismus best\u00e4tigt diese Einsch\u00e4tzung. Er sagt, ein Grund f\u00fcr den gesellschaftlichen Ausschluss moldawischer Rom*nja sei der ungesicherte Aufenthaltsstatus. In der Dokumentationsstelle w\u00fcrden oft F\u00e4lle vorgetragen, in denen die Beh\u00f6rden nicht gewillt seien, sich angemessen um Rom*nja zu k\u00fcmmern, weil diese keine Bleibeperspektive h\u00e4tten. Das betr\u00e4fe oft auch Kinder, die deshalb keinen Schulplatz bek\u00e4men. \u00bbEine Familie mit vier Kindern hat gemeldet, dass sie seit elf Monaten auf Schulpl\u00e4tze wartet. Keines der Kinder geht aktuell zur Schule\u00ab, berichtet Kor\u00f3zs.", "Barnickel erkl\u00e4rt, dass dieser gesellschaftliche Ausschluss von Rom*nja und das Verwehren einer Bleibeperspektive in Berlin zu Vorurteilen gegen die Gruppe f\u00fchre. Seit Beginn des russischen Angriffskrieges auf die Ukraine habe sich die \u00f6ffentliche Negativdarstellung dabei noch einmal versch\u00e4rft, sagen Kor\u00f3zs und Barnickel.", "Wie sich solche Diskurse politisch auswirken, wurde vor allem in den vergangenen Wochen im Streit um den Winterabschiebestopp deutlich. Berlins Innensenatorin Iris Spranger (SPD) hatte Ende November zur Emp\u00f6rung von Gr\u00fcnen und Linken verk\u00fcndet, dass ihre Verwaltung noch in diesem Jahr 600 ausreisepflichtige Moldawier*innen abschieben wolle, um Platz f\u00fcr ukrainische Gefl\u00fcchtete zu schaffen. Dabei hei\u00dft es im rot-gr\u00fcn-roten Koalitionsvertrag klipp und klar: \u00bbIm Winter soll auf Abschiebungen verzichtet werden, wenn Witterungsverh\u00e4ltnisse dies humanit\u00e4r gebieten.\u00ab Das ist im Fall der ehemaligen Sowjetrepublik definitiv gegeben.", "Der Streit in der Koalition konnte zwar mit einer Einigung auf einen Abschiebestopp von Dezember bis Ende M\u00e4rz kommenden Jahres beigelegt werden, allerdings mit einer Ausnahme: Straft\u00e4ter*innen und Gef\u00e4hrder*innen sollen weiterhin \u00bbzur\u00fcckgef\u00fchrt\u00ab werden. Und so wurden Anfang Dezember dann auch schon acht Menschen aus Berlin abgeschoben, die laut Innenverwaltung in diese Kategorie fielen.", "Barnickel kritisiert dieses Vorgehen. So sei unter den Abgeschobenen auch eine Frau mit Gef\u00e4\u00dferkrankung und einer H\u00fcftnekrose gewesen, die wegen Diebstahls verurteilt worden sei. \u00bbDie Frau war alleinstehend und hat gemeinn\u00fctzige Arbeit geleistet. Zwischendurch hat sie mindestens zwei Monate vom zust\u00e4ndigen Sozialamt kein Geld erhalten und hatte keine Krankenversicherung\u00ab, sagt Barnickel. Erst nach wochenlangen Bem\u00fchungen seien Antr\u00e4ge bearbeitet und Operationstermine vereinbart worden. Nun sei sie abgeschoben worden, obwohl noch ein Klageverfahren gegen die Ablehnung ihrer Duldung anh\u00e4ngig gewesen sei, berichtet die Sozialarbeiterin.", "Wie der Fl\u00fcchtlingsrat mitteilt, seien noch weitere kranke Menschen und sogar schwangere M\u00fctter von Kleinkindern von der Abschiebung betroffen oder bedroht gewesen. \u00bbDie Innenverwaltung argumentiert mit den Straftaten der Menschen, als handele es sich hierbei um Intensivt\u00e4ter*innen oder Schwerverbrecher*innen. Tats\u00e4chlich liegen dem Fl\u00fcchtlingsrat lediglich Erkenntnisse zu Geldstrafen vor\u00ab, sagt Barnickel.", "Von der Senatsinnenverwaltung hei\u00dft es auf \u00bbnd\u00ab-Nachfrage, dass \u00bbnur Straft\u00e4terinnen und Straft\u00e4ter mit deutlich \u00fcber der sogenannten Bagatellgrenze liegenden Verurteilungen abgeschoben\u00ab worden seien. Die Grenze, bei deren \u00dcberschreitung der Winterabschiebestopp nicht mehr gelte, liegt dem Haus von Iris Spranger zufolge bei Verurteilungen zu 50 Tagess\u00e4tzen oder mehr beziehungsweise bei Straftaten nach dem Aufenthalts- und Asylgesetz zu mindestens 90 Tagess\u00e4tzen.", "Wie Sprangers Sprecher Thilo Cablitz erl\u00e4utert, werde der Grundsatz, Familientrennungen bei Abschiebungen zu vermeiden, nicht auf diese Gruppe angewandt. \u00bbSicherzustellen ist dabei allerdings, dass kein minderj\u00e4hriges Kind aufgrund der Abschiebung ohne einen personensorgeberechtigten Elternteil in Deutschland zur\u00fcckbleibt\u00ab, so Cablitz zu \u00bbnd\u00ab.", "Dennoch: \u00c1ron Kor\u00f3zs berichtet, dass viele in die Republik Moldau abgeschobene Rom*nja unter schweren Krankheiten litten oder sich in laufender medizinischer Behandlung bef\u00e4nden. \u00bbEs finden sehr viele problematische Abschiebungen von Moldawier*innen statt, das ist schon seit Jahren die Situation\u00ab, sagt er. Auch Emily Barnickel kennt zahlreiche F\u00e4lle, in denen Rom*nja trotz schwerster Erkrankungen schon um eine Duldung, also die tempor\u00e4re Aussetzung der Abschiebung, k\u00e4mpfen m\u00fcssten. Ein junger Mann mit multipler Sklerose und Epilepsie habe zum Beispiel trotz eindr\u00fccklicher medizinischer Atteste keine Zusage, nach dem angek\u00fcndigten Winterabschiebestopp nicht doch abgeschoben zu werden.", "Allein bis August hat Berlin 169 Moldawier*innen abgeschoben, mehr als bei jeder anderen Gruppe. Mit Blick auf die Rom*nja ist dabei im Koalitionsvertrag ausdr\u00fccklich festgehalten, dass sich Berlin einerseits auf Bundesebene f\u00fcr ein dauerhaftes Bleiberecht f\u00fcr sie wie auch die Sinti*zze einsetzen wolle und andererseits als Land \u00bballe M\u00f6glichkeiten nutzen\u00ab werde, \u00bbum Angeh\u00f6rigen dieser Gruppe ein humanit\u00e4res Bleiberecht zu erteilen\u00ab. Dabei verweist Rot-Gr\u00fcn-Rot explizit auf die historische Verantwortung Deutschlands f\u00fcr den Schutz von Sinti*zze und Rom*nja, die w\u00e4hrend der Nazizeit nicht nur in Deutschland, sondern in ganz Osteuropa verfolgt und ermordet wurden.", "\u00bbBerlin k\u00f6nnte ein humanit\u00e4res Bleiberecht f\u00fcr Rom*nja aus der Republik Moldau wie auch allen anderen Staaten schaffen, in denen bekannterma\u00dfen eine systematische Diskriminierung von Angeh\u00f6rigen der Minderheit stattfindet. Es wird nur einfach nicht gemacht\u00ab, sagt Emily Barnickel. Dazu gebe es entsprechende Paragrafen im Aufenthaltsrecht, sodass auch abgelehnte Asylbewerber*innen aus der bitterarmen 2,6-Millionen-Einwohner*innen-Republik im Osten Europas nicht abgeschoben werden m\u00fcssten. Barnickel sagt: \u00bbDas Landesamt f\u00fcr Einwanderung weigert sich schlicht, seine Ermessensspielr\u00e4ume zugunsten schutzsuchender Rom*nja auszunutzen.\u00ab", "Gerade f\u00fcr kranke Rom*nja stellen die Abschiebungen nach Moldau eine Existenzbedrohung dar. Das kleine Land geh\u00f6rt zu den \u00e4rmsten Europas, die Gesundheitsversorgung ist eine Katastrophe, wobei es im Verh\u00e4ltnis zur eigenen Bev\u00f6lkerung die meisten Schutzsuchenden aus der Ukraine aufgenommen hat. Dazu kommt die nachweisliche Diskriminierung. \u00bbRom*nja erfahren in Moldau strukturelle Ausgrenzung aus allen Lebensbereichen, sei es Schule, das Gesundheitssystem oder durch die Ordnungsbeh\u00f6rden\u00ab, sagt Andrea Wierich vom Verein Amaro Foro zu \u00bbnd\u00ab. Weil diese Diskriminierung vom Bund nicht als Asylgrund anerkannt wird, haben moldawische Staatsangeh\u00f6rige aber kaum eine Chance auf ein Bleiberecht in Deutschland.", "\u00bbEs gibt genug Studien und Informationen zur Lage in Moldau, die Politik ist bestens dar\u00fcber informiert, und trotzdem wird weiterhin unverh\u00e4ltnism\u00e4\u00dfig viel dorthin abgeschoben\u00ab, sagt Kor\u00f3zs. Er wirft den Beh\u00f6rden vor, Asylantr\u00e4ge von Moldawier*innen routinem\u00e4\u00dfig schnell abzulehnen, weil die Bearbeiter*innen von deren Unbegr\u00fcndetheit ausgingen. Der Fl\u00fcchtlingsrat Berlin sieht das genauso. \u00bbDurch die extrem schnelle Ablehnung des Asylantrags und die kurze Zeit f\u00fcr die Menschen, Unterlagen, Atteste und so weiter vorzulegen, sind sie schneller abgeschoben, als sie Beweise f\u00fcr ihre Fluchtgr\u00fcnde vorlegen k\u00f6nnen\u00ab, hei\u00dft es in einer k\u00fcrzlich ver\u00f6ffentlichten Stellungnahme.", "Auch Linke-Politikerin Elif Eralp spricht sich klar gegen Abschiebungen von Berlin in die Republik Moldau aus. \u00bbWir wissen, dass die Abschiebungen vor allem Rom*nja betreffen, die in Moldau diskriminiert werden. Dahin sollte gar nicht abgeschoben werden\u00ab, sagt die Sprecherin f\u00fcr Migration und Antidiskriminierung der Linksfraktion im Abgeordnetenhaus. Solange der Bund keine Bleibeperspektive schaffe, m\u00fcsse Berlin gem\u00e4\u00df dem Koalitionsvertrag alle Alternativen aussch\u00f6pfen, um genau dieses Bleiberecht f\u00fcr Rom*nja zu schaffen \u2013 und zwar, so Eralp, ohne Ausnahme von Straft\u00e4ter*innen."], "Mit deiner Unterst\u00fctzung k\u00f6nnen wir weiterhin:": []}}, "recommendations": ["https://www.nd-aktuell.de/artikel/1182448.integrationsbeauftragte-gegen-grossunterkuenfte-fuer-fluechtlinge.html?pk_campaign=similar-articles&pk_kwd=older-articles", "https://www.nd-aktuell.de/artikel/1173288.fluechtlinge-in-berlin-allheilmittel-arbeitskreis.html?pk_campaign=similar-articles&pk_kwd=older-articles", "https://www.nd-aktuell.de/artikel/1162648.das-gebrochene-versprechen.html?pk_campaign=similar-articles&pk_kwd=older-articles"]}