{"news_outlet": "neues_deutschland", "provenance": "https://www.nd-aktuell.de/artikel/1125510.tag-der-erinnerung-radeln-fuer-den-antifaschismus.html", "query_keywords": ["ns", "krieg", "schi", "spo", "demo", "ss", "us", "nazi", "sp", "antifa"], "creation_date": "09.09.2019", "last_modified": "09.09.2019", "crawl_date": "21.10.2024", "author_person": ["Philip Blees"], "author_organization": [], "news_keywords": ["Antifa", "Berlin", "linke Bewegung", "Nationalsozialismus", "Neuk\u00f6lln", "Radverkehr", "Rechtsradikalismus"], "content": {"title": "Radeln f\u00fcr den Antifaschismus", "description": "Diese Fahrradtour ist Pflicht f\u00fcr Antifaschist*innen: Am Sonntag gedachte ein Korso dem Widerstand gegen den Nationalsozialismus. Ziel ist das Fest zum Tag der Erinnerung, Mahnung und Begegnung.", "body": {"": ["Fahrradkorso zum Tag der Erinnerung, Mahnung und Begegnung", "Der sonnt\u00e4gliche Ausflug mal anders: Im Britzer Wohngebiet dr\u00f6hnt Musik aus den Boxen eines Transporters, und entlang der rostroten Fassaden der Neuk\u00f6llner Hufeisensiedlung schl\u00e4ngelt sich ein Pulk an Fahrradfahrer*innen den Weg durch den Berliner S\u00fcden. Ihre Drahtesel haben sie mit antifaschistischen Schildern und Fahnen geschm\u00fcckt.", "Der allj\u00e4hrliche Fahrradkorso der \u00bbVereinigung der Verfolgten des Nazi-Regimes - Bund der Antifaschistinnen und Antifaschisten\u00ab (VVN-BdA) brachte am Sonntag zum Tag der Erinnerung, Mahnung und Begegnung rund 50 Antifaschist*innen auf die Stra\u00dfe. Bereits zum 15. Mal f\u00fchren sie damit am zweiten Sonntag im September die Tradition der Kommunist*innen und Sozialdemokrat*innen der Nachkriegszeit fort. Dieses Mal unter dem Motto: \u00bbWach auf, es ist Krieg\u00ab.", "Wenige Monate nach dem Ende des Zweiten Weltkriegs im Jahr 1945 kamen in der Hauptstadt \u00dcberlebende aus den Konzentrationslagern - J\u00fcd*innen, Kommunis..."], "Zum Weiterlesen gibt es folgende M\u00f6glichkeiten:": [], "Digital-Miniabo": [], "Digital-Abo": []}}, "recommendations": []}