{"news_outlet": "neues_deutschland", "provenance": "https://www.nd-aktuell.de/artikel/1185312.rechtsextremismus-neukoelln-prozess-in-fragegewittern.html", "query_keywords": ["usa", "ns", "klima", "corona", "ss", "us", "nazi", "sp", "linke"], "creation_date": "16.09.2024", "last_modified": "16.09.2024", "crawl_date": "21.10.2024", "author_person": ["Darius Ossami"], "author_organization": [], "news_keywords": ["Berlin", "Neuk\u00f6lln", "Rechtsradikalismus"], "content": {"title": "Neuk\u00f6lln-Prozess: In Fragegewittern", "description": "Der Berufungsprozess gegen Sebastian T. und Tilo P. im sogenannten Neuk\u00f6lln-Komplex geht weiter. Ihre Anw\u00e4lte verfolgen das Ziel, die Glaubw\u00fcrdigkeit der geladenen Zeugen strategisch zu unterminieren.", "body": {"": ["Zweiter Verhandlungstag im Neuk\u00f6lln-Komplex-Prozess", "Zweiter Tag der Berufungsverhandlung gegen die Neonazis Sebastian T. und Tilo P. aus Neuk\u00f6lln: Vor dem Berliner Landgericht sitzen die beiden mit ihren drei Anw\u00e4lten, im Publikum sitzen diesmal nur wenige Interessierte. Tilo P. tr\u00e4gt kurze graue Haare mit Bart und Brille, ein kariertes Hemd und gibt sich betont locker und aufger\u00e4umt. Der hagere Sebastian T. hat kurze dunkle Haare, einen d\u00fcnnen Bart und eine runde Brille. Er tr\u00e4gt Kapuzenpulli und verfolgt das Geschehen regungslos, aber konzentriert.", "Die beiden Beschuldigten im Alter von 38 und 41 Jahren wurden im ersten Prozess lediglich wegen Sachbesch\u00e4digung und im Falle des \u00e4lteren T. wegen Betruges verurteilt \u2013 er hatte zu Unrecht Geld vom Jobcenter und Coronahilfen bezogen. Sie hatten in Berlin Schmierereien und Aufkleber zum Gedenken an den Nationalsozialisten Rudolf He\u00df mitsamt SS-Runen angebracht. Sebastian T. musste f\u00fcr eineinhalb Jahre in Haft, bei Tilo P. blieb es lediglich bei einer Geldstrafe.", "Eigentlich waren zuvor ungleich schwerwiegendere Vorw\u00fcrfe verhandelt worden: P. und T. sollen f\u00fcr eine Anschlagsserie verantwortlich sein, die seit 2016 Neuk\u00f6lln ersch\u00fctterte, so die Anklage. Unter anderem wurde ihnen vorgeworfen, f\u00fcr die Brandstiftung am Auto des Linke-Abgeordneten Ferat Ko\u00e7ak verantwortlich zu sein, die nur mit Gl\u00fcck nicht auf sein Elternhaus \u00fcbergriff. Da die Generalstaatsanwaltschaft vergangenes Jahr Berufung eingelegt hatte, wird der Prozess nun neu aufgerollt.", "Geladen sind zun\u00e4chst drei Zeug*innen der Polizei: Einer der beiden Verteidiger des Neonazis T., Gregor Samimi, versucht, den Zeugen W. vom Berliner Landeskriminalamt mit verschachtelt gestellten Fragen zu verwirren, bis dieser schlie\u00dflich unwirsch reagiert. Seine Strategie ist offenbar, Zweifel am Erinnerungsverm\u00f6gen des Zeugen zu sch\u00fcren. Seine Lieblingsfrage lautet: \u00bbWie sch\u00e4tzen Sie ihr Erinnerungsverm\u00f6gen auf einer Skala von 10 bis 100 ein?\u00ab", "Diese Frage stellt Samimi auch Frau Sch., 35 Jahre. Ihr Arbeitsauftrag als Sachbearbeiterin beim Berliner LKA war zu pr\u00fcfen, ob T. unrechtm\u00e4\u00dfig Coronahilfen beantragt hatte. Sch. berichtet, wie sie daf\u00fcr Hinweise gefunden und ein Verfahren wegen Subventionsbetrug eingeleitet hat. W\u00e4hrend die Richterin und die Staatsanwaltschaft kaum Fragen an die Zeugin haben, versucht Samimi auch hier, die Glaubw\u00fcrdigkeit der Befragten infrage zu stellen.", "Als dritte Zeugin wird die 37-j\u00e4hrige Susann H. aufgerufen. Es geht von Komplex B, Sozialleistungsbetrug, zu Komplex E, Sachbesch\u00e4digung. Die Polizistin H. war Teil der Ermittlungsgruppe, die nach den Brandanschl\u00e4gen auf den Linke-Abgeordneten Ferat Ko\u00e7ak und den Buchh\u00e4ndler Heinz Ostermann gebildet wurde. Als Sachbearbeiterin begleitete sie das Observationsteam, lief am n\u00e4chsten Tag die Route ab und dokumentierte die dort hinterlassenen Aufkleber. Weiter kann sie sich kaum erinnern, es geht um einen Vorgang vor sieben Jahren. In der folgenden Befragung versuchen die Verteidiger, den durch die Aufkleber verursachten Schaden zu entwerten und den Vorwurf der Volksverhetzung zu entkr\u00e4ften. Mit vorsichtigen Worten versucht die Vorsitzende Richterin, die Befragung zu kappen. Auch die beiden Vertreter*innen der Generalstaatsanwaltschaft belassen es bei wenigen Einw\u00e4nden. Anscheinend will niemand das Betriebsklima st\u00f6ren.", "Carsten Schank, der Anwalt von Sebastian T., gibt vor, nicht genau zu wissen, ob sich die Naziaufm\u00e4rsche f\u00fcr He\u00df in Wunstorf oder Wunsiedel ereigneten. Dabei m\u00fcsste er es besser wissen, denn er gilt als Nazi-Anwalt: Einem Bericht des linken Szeneportals Indymedia zufolge soll er vor Sebastian T. bereits den ehemaligen Berliner NPD-Vorsitzenden Sebastian Schmidtke, die NPD-Bundesspitze, die Nazikneipe \u00bbZum Henker\u00ab und weitere rechtsextreme Schl\u00e4ger verteidigt haben. Auch soll er Holocaustleugner Horst Mahler bei einem Aufruf unterst\u00fctzt haben. Der Anwalt von Tilo P., Mirko R\u00f6der, setzt ganz auf seine optische Pr\u00e4senz und stimmt mal der Verteidigung, mal der Staatsanwaltschaft zu. Aber auch er hatte vor 20 Jahren Holocaustleugner Horst Mahler verteidigt.", "Sein Mandant sei unschuldig, sagte R\u00f6der bereits zum Prozessauftakt vor zwei Jahren. Tats\u00e4chlich konnte beiden Angeklagten der Brandanschlag nicht nachgewiesen werden. Die Hauptverhandlung mit insgesamt 14 Verhandlungstagen soll am 28. November enden. Parallel zum Gerichtsverfahren wird das Versagen der Beh\u00f6rden im sogenannten Neuk\u00f6lln-Komplex auch in Verbindung mit mehr als 70 anderen rechten Straftaten, Anschl\u00e4gen und m\u00f6glicherweise Morden von einem Untersuchungsausschuss im Abgeordnetenhaus bearbeitet."], "Mit deiner Unterst\u00fctzung k\u00f6nnen wir weiterhin:": []}}, "recommendations": ["https://www.nd-aktuell.de/artikel/1185215.brandanschlaege-in-berlin-zweite-chance-auf-aufklaerung.html?pk_campaign=similar-articles&pk_kwd=older-articles", "https://www.nd-aktuell.de/artikel/1181219.neukoelln-komplex-zwoelf-jahre-kampf-um-gewissheit.html?pk_campaign=similar-articles&pk_kwd=older-articles", "https://www.nd-aktuell.de/artikel/1178252.mordfall-burak-bekta\u015f-ermittler-wegen-strafvereitelung-im-fokus.html?pk_campaign=similar-articles&pk_kwd=older-articles"]}