{"news_outlet": "neues_deutschland", "provenance": "https://www.nd-aktuell.de/artikel/1184456.verkehrspolitik-fdp-will-politik-fuer-das-auto.html", "query_keywords": ["politik", "fdp", "usa", "digitalisierung", "ns", "schi", "klima", "spo", "ss", "us", "sp", "christ", "christian lindner"], "creation_date": "12.08.2024", "last_modified": "12.08.2024", "crawl_date": "21.10.2024", "author_person": ["Jana Frielinghaus"], "author_organization": [], "news_keywords": ["Brandenburg", "FDP", "Verkehrspolitik"], "content": {"title": "FDP will \u00bbPolitik f\u00fcr das Auto\u00ab", "description": "\u00bbFreie Fahrt f\u00fcr freie B\u00fcrger\u00ab lautete in den Siebzigern ein ADAC-Slogan. Das Motto k\u00f6nnte auch \u00fcber einem Konzept stehen, das die FDP jetzt vorlegte. Darin werden Erleichterungen f\u00fcr den Autoverkehr verlangt.", "body": {"": ["Vorfahrt f\u00fcr den motorisierten Stadtverkehr: Liberale fordern kostenloses Parken und weniger Radwege", "In der Verkehrs-, Klima- und Haushaltspolitik wirkt die FDP wie ein wandelnder Anachronismus. Am Montag beschloss ihre Spitze ein Programm mit dem Titel \u00bbFahrplan Zukunft \u2013 Eine Politik f\u00fcr das Auto\u00ab. Darin verlangt sie eine Verkehrspolitik \u00bbpro Auto\u00ab und lehnt Einschr\u00e4nkungen wie die Umwandlung von Stra\u00dfen in Fahrrad- und Fu\u00dfg\u00e4ngerzonen weitgehend ab.", "Innenst\u00e4dte sollen f\u00fcr Autofahrer durch kostenlose Parkpl\u00e4tze oder \u00bbFlatrate-Parken\u00ab wieder attraktiver werden, hei\u00dft es im Beschluss des FDP-Pr\u00e4sidiums. \u00bbWir wollen keine ideologische Mobilit\u00e4tspolitik\u00ab, erkl\u00e4rte FDP-Generalsekret\u00e4r Bijan Djir-Sarai. Das Auto d\u00fcrfe nicht \u00bbbewusst benachteiligt werden\u00ab.", "\u00bbEin Kulturkampf einseitig gegen das Auto ist ein Kulturkampf gegen die Lebensrealit\u00e4t der Menschen insbesondere in L\u00e4ndern wie Brandenburg und l\u00e4ndlichen Regionen\u00ab, f\u00fcgte der brandenburgische FDP-Chef Zyon Braun hinzu. Der 29-J\u00e4hrige soll eine zur Verkehrspolitik eingesetzte Arbeitsgruppe der Liberalen leiten.", "Mit dem Vorsto\u00df f\u00fcr kostenfreies Kurzzeitparken oder ein bundesweites Parkmodell nach dem Vorbild des 49-Euro-Tickets im \u00f6ffentlichen Nahverkehr wolle man \u00bbdem Ausbluten der St\u00e4dte etwas entgegensetzen\u00ab, sagte Braun. Er r\u00e4umte aber ein, dass die Bundesebene die Kommunen lediglich auffordern k\u00f6nne, solche Ma\u00dfnahmen zu ergreifen, weil das Parkthema in deren Zust\u00e4ndigkeit f\u00e4llt.", "Brauns Anwesenheit bei der Pr\u00e4sentation des Papiers zeigt auch, dass es um ein Pfl\u00f6cke-Einschlagen im Landtagswahlkampf geht, der nicht nur in Brandenburg l\u00e4uft, sondern auch in Sachsen und Th\u00fcringen. Die FDP muss dort um ihren Wiedereinzug in die Parlamente bangen.", "Zum Forderungskatalog der FDP geh\u00f6rt auch, Jugendlichen ab 16 Jahren das begleitete Autofahren zu erm\u00f6glichen. Bislang ist dies ab 17 Jahren m\u00f6glich. Gr\u00fcne Wellen sollen durch Digitalisierung und K\u00fcnstliche Intelligenz effektiver werden. F\u00fcr Baustellen verlangt die FDP Arbeit auch an Wochenenden und in der Nacht sowie im Dreischichtbetrieb.", "Das Programm enth\u00e4lt zudem bekannte Positionen wie den Verzicht auf ein allgemeines Tempolimit auf Autobahnen sowie auf angebliche Stilllegungspl\u00e4ne der EU-Kommission f\u00fcr Millionen Dieselfahrzeuge. Allerdings hat Br\u00fcssel erkl\u00e4rt, keine solchen Pl\u00e4ne zu verfolgen. Auch zum Motorsport bekennt sich die FDP darin ausdr\u00fccklich, weil er ihrer Ansicht nach ein \u00bbInnovationsturbo f\u00fcr den Automobilsektor\u00ab ist.", "In dem Papier wird gefordert, Kommunen, L\u00e4nder und EU m\u00fcssten sich \u00bbzum Automobil bekennen\u00ab. Kommunen sollten dazu angehalten werden mit g\u00fcnstigen Parkm\u00f6glichkeiten, mehr Autos in die Innenst\u00e4dte zu \u00bblocken\u00ab. Generalsektret\u00e4r Djir-Sarai hatte der \u00bbBild\u00ab gesagt, die FDP stelle sich mit dem Papier \u00bbaktiv gegen eine gr\u00fcne Politik der Bevormundung\u00ab.", "Politiker der Gr\u00fcnen reagierten erwartungsgem\u00e4\u00df mit Kritik. \u00bbDie Bundes-FDP sollte keine billigen Einseiter verfassen, sondern mit ihrem Finanz- und Verkehrsministerium etwas vorlegen, das Hand und Fu\u00df hat\u00ab, sagte ihr verkehrspolitischer Sprecher im Bundestag, Stefan Gelbhaar, der Nachrichtenagentur AFP. Dazu geh\u00f6re auch \u00bbTechnologieoffenheit\u00ab: Auch zu Fu\u00df, mit Rad, Bus und Bahn m\u00fcssten sich die B\u00fcrgerinnen und B\u00fcrger \u00bbgut und sicher fortbewegen k\u00f6nnen\u00ab.", "Bessere Sharing-Angebote k\u00f6nnten zudem \u00bbmehr Menschen dann zum Auto verhelfen, wann und wo sie es brauchen, Parken inklusive\u00ab, sagte Gelbhaar weiter. Zudem m\u00fcsse der Fokus auf emissionsfreien Fahrzeugen liegen, um die Luftqualit\u00e4t zu verbessern.", "Gr\u00fcnen-Fraktionsvize Andreas Audretsch betonte, es sei nicht sinnvoll, \u00bbAutos gegen Fu\u00dfg\u00e4nger zu stellen\u00ab. Und Hannovers Gr\u00fcnen-Oberb\u00fcrgermeister Belit Onay warnte: \u00bbEs ist ein gef\u00e4hrlicher Irrglaube, dass man mit mehr Autoverkehr mehr wirtschaftliche St\u00e4rke in den Innenst\u00e4dten schafft.\u00ab", "\u00bbWorum es doch eigentlich geht, ist alle zusammen zu denken, um weniger Stau in den St\u00e4dten und mehr Freiraum f\u00fcr alle\u00ab, erkl\u00e4rte Audretsch. \u00bbDas geht nur mit Investitionen \u2013 in Infrastruktur, in Busse und Bahnen oder in die Sanierung von Br\u00fccken\u00ab. Bei den laufenden Haushaltsverhandlungen k\u00f6nnten FDP-Chef Christian Lindner und Bundesverkehrsminister Volker Wissing (FDP) \u00bbbeweisen, dass sie es ernst meinen mit einer guten Mobilit\u00e4t f\u00fcr alle\u00ab, forderte der Gr\u00fcnen-Politiker.", "Belit Onay sagte den Zeitungen der Funke-Mediengruppe, ein entscheidender Hebel f\u00fcr eine Belebung der Innenst\u00e4dte sei nicht mehr Autoverkehr. Im Gegenteil: Eine \u00bbPolitik rein f\u00fcr das Auto\u00ab stelle \u00bbeine Gefahr f\u00fcr den Standort und Einzelhandel\u00ab dar. Dies sei in den Kommunen auch partei\u00fcbergreifend Konsens, sagte Onay unter Berufung auf diesbez\u00fcgliche Stellungnahmen des Deutschen St\u00e4dtetages sowie auf Ergebnisse wissenschaftlicher Studien zu dem Thema.", "Gegen die Konkurrenz des Online-Handels k\u00f6nnten Gesch\u00e4fte in den Innenst\u00e4dten nur bestehen, \u00bbwenn die Leute gern dort sind\u00ab, hob Onay weiter hervor. Zwar sei wichtig, dass Innenst\u00e4dte auch mit dem Auto erreichbar seien, sagte der Gr\u00fcnen-Politiker. Dies d\u00fcrfe jedoch nicht mehr Parkfl\u00e4chen und mehr Durchgangsverkehr bedeuten. Dies seien \u00bbvergebene Ressourcen\u00ab.\u2003Mit Agenturen"], "Mit deiner Unterst\u00fctzung k\u00f6nnen wir weiterhin:": []}}, "recommendations": ["https://www.nd-aktuell.de/artikel/1185267.wahlkampf-mit-taschenkontrollen.html?pk_campaign=similar-articles&pk_kwd=older-articles", "https://www.nd-aktuell.de/artikel/1184751.fdp-will-teilnahme-an-brandenburger-fernsehdebatte-einklagen.html?pk_campaign=similar-articles&pk_kwd=older-articles", "https://www.nd-aktuell.de/artikel/1184455.pro-auto-programm-der-fdp-zurueck-in-die-er-jahre.html?pk_campaign=similar-articles&pk_kwd=older-articles"]}