{"news_outlet": "neues_deutschland", "provenance": "https://www.nd-aktuell.de/artikel/1169415.rechtsextremismus-schon-wieder-deutschland.html", "query_keywords": ["usa", "ns", "rassismus", "schi", "terror", "ss", "us", "nazi", "sp", "familie", "antifa"], "creation_date": "16.12.2022", "last_modified": "16.12.2022", "crawl_date": "21.10.2024", "author_person": ["\u00d6zge Sarp"], "author_organization": [], "news_keywords": ["Berlin", "Kriminalit\u00e4t", "Neuk\u00f6lln", "Rassismus", "Rechtsradikalismus"], "content": {"title": "Schon wieder, Deutschland", "description": "Der Prozess um den Neuk\u00f6lln-Komplex endet mit einem Freispruch. Ein wirkliches Interesse daran, das Netzwerk hinter den Anschl\u00e4gen aufzukl\u00e4ren, gab es nicht. Was passiert jetzt mit den Opfern?", "body": {"": ["Der Prozess um den Neuk\u00f6lln-Komplex endet", "Im Gegensatz zum NSU-Prozess hat der Prozess zum Neuk\u00f6lln-Komplex nicht lange gedauert und nicht viel \u00f6ffentliches Interesse geweckt. Unterst\u00fctzer*innen aus Neuk\u00f6lln, Vertreter*innen von einzelnen zivilgesellschaftlichen Organisationen, einige wenige Antifaschist*innen und einzelne Interessierte waren da. An keinem Tag aber reichten sie aus, um den Saal gemeinsam mit den Pressevertreter*innen voll zu besetzen. Nach mehreren Besuchen von Verhandlungstagen antworte ich, ohne zu z\u00f6gern, auf die Frage des Sicherheitspersonals, wo ich hinwolle: \u00bbZum Neuk\u00f6lln-Prozess\u00ab. Eigentlich wird in dem dortigen Saal nur ein einziger Prozess verhandelt, jetzt zum zehnten Mal. Der Justizbeamte sagt mir, dass er keinen Prozess kenne mit dem Namen Neuk\u00f6lln, und zeigt mir das Schild an der Eingangst\u00fcr, auf dem die Namen der zwei Angeklagten stehen. Ich sehe erstmals die voll ausgeschriebenen Namen der zwei Angeklagten. \u00bbJa, ich will zu dieser Verhandlung\u00ab, sage ich.", "Die Kontrollen am Einlass des Amtsgericht sind intensiv. Bis hinunter auf die F\u00fc\u00dfe und Schuhe wird alles kontrolliert. Nur ein Bleistift, ein Papier f\u00fcr Notizen, ein Taschentuch und meine Jacke darf ich mit hineinnehmen. Man k\u00f6nnte meinen, dass es sich um ein gro\u00dfes Verfahren wegen schwerer Taten handelt. Wenn man aber den Verhandlungssaal betritt und vom Zuschauerbereich aus schaut, wird dieses Gef\u00fchl kleiner: auf der einen Seite eine Richterin, die sich die ganze Zeit mit dem Gedanken zu qu\u00e4len scheint, wie es sein konnte, dass dieses Verfahren samt Nebenklage \u00fcberhaupt zugelassen wurde; sie wollte ja nur \u00fcber Aufkleber und Sachbesch\u00e4digung verhandeln. Passend zu dieser Haltung zeigt sie wenig Interesse an der rassistischen Tatmotivation und den Folgen f\u00fcr die Betroffenen. Auf der anderen Seite eine Anklagebank, besetzt mit den Nazis und ihren Verteidigern, die die meiste Zeit einfach nur schweigen.", "Die minutenlang von den Staatsanw\u00e4ltinnen verlesene Anklageschrift mit unz\u00e4hligen \u2013 zumindest wirkt es so, wenn man alles am St\u00fcck h\u00f6rt \u2013 Aufklebern wirft mehr Fragen auf, als sie kl\u00e4rt. Das passt doch gar nicht zu den Kontrollen am Eingang: Aufkleber! Aber dann denke ich wieder an \u00c4u\u00dferungen von Betroffenen der Anschlagsserie, die vor dem parlamentarischen Untersuchungsausschuss als Zeug*innen angeh\u00f6rt wurden. Es soll in diesem Verfahren um viel mehr als die vor Gericht verhandelten Schmierereien und zwei Brandstiftungen gehen. Wie kann es sein, dass der zehn Jahre w\u00e4hrende Terror f\u00fcr die Betroffenen im Prozess so kurz kommt und am Ende trotz Indizien und Zusammenh\u00e4ngen Freispruch ergeht?", "Das Gericht war nicht \u00fcberzeugt, dass es ausreichende Beweise daf\u00fcr gibt, dass der Angeklagte an den zwei Brandstiftungen beteiligt gewesen war. Die Richterin sprach lediglich von der \u00bbrechten Gesinnung\u00ab der Angeklagten. Das muss der gro\u00dfe Scherz dieses Verfahrens sein.", "Die Beteiligung der Nebenklage von Ferat Ko\u00e7ak und seiner Vertreterin Franziska Nedelmann wirkte alleine schon visuell auf die Verhandlung. Bis zu ihrem Auftritt waren alle Blicke auf die Anklagebank und abwechselnd auf Zeug*innen und die Vorsitzende gerichtet. Auch wenn der Nebenkl\u00e4ger Ko\u00e7ak mal zu einem Verhandlungstag nicht erschienen war, versuchte seine Anw\u00e4ltin die politische und gesellschaftliche Dimension eines solchen Verfahrens in Erinnerung zu rufen. Damit war auch etwas im Gerichtssaal vertreten, das die Nazis unbedingt ausl\u00f6schen wollten: das zivilgesellschaftliche Engagement gegen Rassismus. F\u00fcr die Aufkl\u00e4rung des Geschehens stellte die Nebenklage auch Antr\u00e4ge, die aber alle in einfacher Form vom Gericht abgelehnt wurden. Das betraf zum Beispiel Akten, die vom Verfassungsschutz angefordert werden sollten. Die Rolle der Sicherheitsbeh\u00f6rden wollte die Richterin nicht verhandelt sehen. Ob der \u00bbgesondert verfolgte\u00ab T. ein V-Mann gewesen sei, welche Informationen die Sicherheitsbeh\u00f6rden noch zu den Taten und T\u00e4ter*innenkreis h\u00e4tten, das alles fragten Ko\u00e7ak und seine Anw\u00e4ltin \u2013 ohne eine Antwort zu bekommen.", "Und doch zeigt dies ganz deutlich, wie wichtig es ist, das Recht auf Nebenklage vor Gericht zu nutzen, selbst wenn die Verteidigung das zu instrumentalisieren versucht. Ohne die Aussagen der Nebenklage und der Betroffenen w\u00e4re kein einziges Mal das Wort Rassismus erw\u00e4hnt worden. Nicht einmal nach dem Verlesen von Ausschnitten abgeh\u00f6rter Telefonate und Chats zwischen den angeklagten Nazis, die von rassistischen Beleidigungen gegen Ferat Ko\u00e7ak und weitere Menschen of Color und Migrant*innen nur so triefen, kann das Gericht das Motiv benennen. Selbst im aussagekr\u00e4ftigen Pl\u00e4doyer der Vertreterinnen der Generalstaatsanwaltschaft, die eine Freiheitsstrafe von dreieinhalb Jahren forderten, wurde es trotzdem vermieden, das Motiv tats\u00e4chlich auszusprechen.", "Menschen wurden nicht angegriffen, weil sie \u00bbausl\u00e4ndisch wirken\u00ab. Sie wurden angegriffen, weil sie aus einer rassistischen Tatmotivation heraus abgewertet, anders gemacht wurden und ihnen die Zugeh\u00f6rigkeit zu dieser Gesellschaft abgesprochen wurde.", "Das Amtsgericht Tiergarten kann das Geschehen nur als eine Brandstiftung auf ein Auto eines politisch engagierten Menschen sehen, eine Sachbesch\u00e4digung. Ein Verteidiger mag sagen: \u00bbWenn man ein Auto anz\u00fcnden m\u00f6chte, z\u00fcndet man ein Auto an. Wenn man ein Haus anz\u00fcnden m\u00f6chte, z\u00fcndet man ein Haus an.\u00ab Damit leugnete er, dass mit der Brandstiftung der Tod einer Familie billigend in Kauf genommen worden war. In seiner Aussage vor Gericht hatte Ferat Ko\u00e7ak das deutlich gemacht, als er die Einsch\u00e4tzung eines Feuerwehrmanns weitergab: \u00bbWenn Sie es f\u00fcnf Minuten sp\u00e4ter bemerkt h\u00e4tten, w\u00e4ren Sie nicht so leicht aus dem Haus gekommen.\u00ab Manchem kommt das vielleicht bekannt vor. Es gibt viele solcher N\u00e4chte in der Vergangenheit Deutschlands. Das Bild der Flammen am Tatabend ruft Erinnerungen an die Brandanschl\u00e4ge in M\u00f6lln und Solingen mit Todesopfern, Verletzten und Traumatisierten wach und zeigt wieder, f\u00fcr wen die Bedrohung und Gewalt real und aktuell sind.", "Ko\u00e7ak erz\u00e4hlte von den Folgen f\u00fcr ihn und seine Familie: Er k\u00f6nne nicht schlafen, sei dauernd in Alarmbereitschaft. Immer wieder denke er an die Tatnacht \u2013 in dem Haus, in dem die Familie weiterhin lebt. Er m\u00fcsse Wohnorte wechseln, um sich und seine Familie zu sch\u00fctzen, und mit den gesundheitlichen Folgen umgehen.", "Wachsam zu sein, ist permanenter Stress. Der Betroffene Heinz Ostermann berichtete auf die Frage nach den Auswirkungen der Angriffe: Nach zwei Anschl\u00e4gen auf seine Autos habe sein drittes Auto \u00fcberlebt. Die Einsch\u00fcchterungsversuche der T\u00e4ter h\u00e4tten ihr Ziel nicht erreicht. Er und weitere Betroffene blieben aktiv, mal vor dem parlamentarischen Untersuchungsausschuss, mal in politischen Veranstaltungen, in Netzwerken und mit der Forderung nach Aufkl\u00e4rung.", "Dieser Prozess hat nicht dazu beigetragen, die Verantwortlichen der rassistischen und rechtsextremen Angriffe festzustellen. Die Rolle der Polizei und das Netzwerk der Nazis bleiben unaufgekl\u00e4rt. Wer \u00fcbernimmt die Verantwortung, wenn dieses Netzwerk weitermacht? Wer sch\u00fctzt die n\u00e4chsten Opfer? Daf\u00fcr braucht es die Solidarit\u00e4t mit den Betroffenen.", "\u2014\u2014\u2014\u2013", "\u00d6zge Sarp arbeitet als Opferberaterin bei Berliner Opferberatungsstelle ReachOut und hat den Neuk\u00f6lln-Prozess f\u00fcr ReachOut beobachtet."], "Mit deiner Unterst\u00fctzung k\u00f6nnen wir weiterhin:": []}}, "recommendations": ["https://www.nd-aktuell.de/artikel/1185215.brandanschlaege-in-berlin-zweite-chance-auf-aufklaerung.html?pk_campaign=similar-articles&pk_kwd=older-articles", "https://www.nd-aktuell.de/artikel/1178252.mordfall-burak-bekta\u015f-ermittler-wegen-strafvereitelung-im-fokus.html?pk_campaign=similar-articles&pk_kwd=older-articles", "https://www.nd-aktuell.de/artikel/1178160.brandserie-in-berlin-lichtenberg-naechster-keller-in-flammen.html?pk_campaign=similar-articles&pk_kwd=older-articles"]}