{"news_outlet": "neues_deutschland", "provenance": "https://www.nd-aktuell.de/artikel/1172881.flugverkehr-ber-jaehrlich-tausende-privatjetfluege-am-berliner-flughafen-ber.html", "query_keywords": ["politik", "klimapolitik", "frankreich", "ns", "schi", "klima", "ss", "us", "sp", "europa", "klimakrise", "linke"], "creation_date": "02.05.2023", "last_modified": "02.05.2023", "crawl_date": "21.10.2024", "author_person": ["Louisa Theresa Braun"], "author_organization": [], "news_keywords": ["BER", "Berlin", "Die Linke", "Flugverkehr"], "content": {"title": "J\u00e4hrlich Tausende Privatjetfl\u00fcge am Berliner Flughafen BER", "description": "Seit Er\u00f6ffnung des Flughafens BER in Sch\u00f6nefeld starten und landen dort immer mehr Privatjets. Ferat Ko\u00e7ak (Linke) h\u00e4lt das f\u00fcr \u00bbklimapolitischen Wahnsinn\u00ab und fordert ein Ende des privaten Flugverkehrs.", "body": {"": ["Linke-Politiker Ferat Ko\u00e7ak fordert ein Ende des klimasch\u00e4dlichen privaten Flugverkehrs", "Fast 10\u2009000 Starts und Landungen von Privatjets und Gesch\u00e4ftsflugzeugen gibt es j\u00e4hrlich am Flughafen BER in Sch\u00f6nefeld seit dessen Er\u00f6ffnung Ende 2020. Das offenbart eine Antwort der Senatsverwaltung f\u00fcr Finanzen von Ende April auf eine schriftliche Anfrage von Ferat Ko\u00e7ak, Sprecher f\u00fcr Klimapolitik der Linksfraktion im Abgeordnetenhaus.", "Im M\u00e4rz zeigte eine Studie des Forschungsinstituts CE Delft, dass die Anzahl der privaten Jetfl\u00fcge in Europa 2022 im Vergleich zum Vorjahr um 64\u2005Prozent gestiegen ist. Deutschland liege bei der H\u00e4ufigkeit der Jet-Nutzungen auf Platz drei nach Gro\u00dfbritannien und Frankreich. Und die meisten privaten Flugzeuge starteten demnach am BER. Grund f\u00fcr Ko\u00e7ak, noch einmal nachzuhaken.", "Insgesamt sind am General Aviation Terminal (GAT, Gesch\u00e4ftsfliegerzentrum) des BER bereits 19\u2009427 Jets f\u00fcr private oder Gesch\u00e4ftsreisen abgehoben oder angekommen. Konkret waren es in den letzten beiden Monaten 2020 nach Er\u00f6ffnung 889\u2005Fl\u00fcge, im Jahr darauf 8688, und 2022 stieg die Zahl auf 9850. Im Schnitt waren die Flieger mit gerade einmal drei Passagieren besetzt.", "Das GAT wird privatwirtschaftlich von der Berlin Aviation Service GmbH (BAS) betrieben. Start- und Landeentgelte am Flughafen werden laut Finanzverwaltung an der Gr\u00f6\u00dfe des jeweiligen Flugzeugs bemessen, was bedeutet, dass ein Privatjet wesentlich g\u00fcnstiger davonkommt als eine Passagiermaschine.", "\u00bbDie CO2-Ausst\u00f6\u00dfe dieser Maschinen sind pro Kopf 80-mal so hoch wie bei einem Linienflug\u00ab, kritisiert Ferat Ko\u00e7ak, auch mit Blick darauf, dass ein gro\u00dfer Teil der Fl\u00fcge innerhalb Deutschlands stattfindet. Unter den f\u00fcnf h\u00e4ufigsten Zielen sind laut Finanzverwaltung Stuttgart, K\u00f6ln/Bonn und M\u00fcnchen, daneben noch Z\u00fcrich und Palma Mallorca.", "\u00bbEinmal mehr zeigt sich: Es sind die Reichen und M\u00e4chtigen, die diesen Planeten am heftigsten und nachhaltigsten zerst\u00f6ren\u00ab, erkl\u00e4rt Ko\u00e7ak. Laut der europaweiten Studie von CE Delft haben private Flugzeuge in Deutschland 2022 rund 208\u2009645 Tonnen CO2 ausgesto\u00dfen. Konkrete, auf Privatjets beschr\u00e4nkte Zahlen f\u00fcr den BER werden laut Berliner Senat nicht erhoben. Dabei sind ausgerechnet Nutzer*innen privater Flieger sowie Jachten vom Emissionshandel ausgenommen. Wer privat eine Maschine nutzt, darf bis zu 1000 Tonnen CO2 kostenfrei in die Luft pusten, bei gewerblichen Betreibern, also etwa Charterfirmen, liegt die Grenze sogar bei 10\u2009000 Tonnen.", "\u00bbDas ist klimapolitischer Wahnsinn\u00ab, findet Ko\u00e7ak. \u00bbAngesichts der Dringlichkeit der Klimakrise ben\u00f6tigen wir radikale Ma\u00dfnahmen, um Emissionen zu reduzieren.\u00ab Er fordert vom Senat als Miteigent\u00fcmer des BER, den Vertrag mit dem privaten Betreiber des GAT nicht zu verl\u00e4ngern. Vorbild sei der Flughafen Schiphol in Amsterdam, wo Privatjets sp\u00e4testens ab 2026 verboten sind. \u00bbEigentlich m\u00fcsste man mit der gesamten Klimabewegung an den Flughafen ziehen und diese CO2-Schleudern aus dem Verkehr ziehen\u00ab, findet Ko\u00e7ak."], "Mit deiner Unterst\u00fctzung k\u00f6nnen wir weiterhin:": []}}, "recommendations": ["https://www.nd-aktuell.de/artikel/1176688.abriss-des-berliner-generalshotels-alles-fuer-die-flotte.html?pk_campaign=similar-articles&pk_kwd=older-articles", "https://www.nd-aktuell.de/artikel/1176009.linksfraktion-im-bundestag-kaempft-um-generalshotel.html?pk_campaign=similar-articles&pk_kwd=older-articles", "https://www.nd-aktuell.de/artikel/1185092.oel-toetet-klima-protest-am-berliner-flughafen.html?pk_campaign=similar-articles&pk_kwd=older-articles"]}