{"news_outlet": "neues_deutschland", "provenance": "https://www.nd-aktuell.de/artikel/1170199.antirassismus-angriff-auf-dilan-s-vor-gericht.html", "query_keywords": ["usa", "ns", "schi", "spo", "demo", "ss", "us", "nazi", "sp", "antifa", "linke"], "creation_date": "16.01.2023", "last_modified": "16.01.2023", "crawl_date": "21.10.2024", "author_person": ["Felix Schlosser"], "author_organization": [], "news_keywords": ["Berlin", "Kriminalit\u00e4t", "Mecklenburg-Vorpommern", "Rassismus", "Rechtsradikalismus"], "content": {"title": "Angriff auf Dilan S. vor Gericht", "description": "Beleidigt und verpr\u00fcgelt \u2013 der rassistische Angriff auf Dilan S. wird im April verhandelt. Die Betroffene kann mit gro\u00dfer Unterst\u00fctzung rechnen.", "body": {"": ["Angeklagt sind sechs Tatverd\u00e4chtige, die zum Teil aus der Nazi-Szene n\u00f6rdlich des S-Bahnhofs Greifswalder Stra\u00dfe stammen", "\u00bbIch wurde zusammengeschlagen, weil ich Ausl\u00e4nderin bin\u00ab, sagt eine junge Frau und k\u00e4mpft mit den Tr\u00e4nen. Das Handy-Video von Dilan S., die noch im Krankenhausbett von einer rassistischen Attacke in Prenzlauer Berg erz\u00e4hlt, ging vor gut einem Jahr viral. Am 5. Februar 2022 griff eine Gruppe von drei M\u00e4nnern und drei Frauen die damals 17-j\u00e4hrige Sch\u00fclerin an der Stra\u00dfenbahnhaltestelle Greifswalder Stra\u00dfe an. Die sechs Tatverd\u00e4chtigen sind nun angeklagt und m\u00fcssen sich demn\u00e4chst wegen Beleidigung, Bedrohung und gef\u00e4hrlicher K\u00f6rperverletzung vor dem Amtsgericht Tiergarten verantworten.", "Eigentlich sollte der Prozess am Montag beginnen. Doch der Angeklagte Heiko S. hatte sich krankgemeldet. Das Gericht unterbrach deshalb die Verhandlung und legte den neuen Prozessbeginn auf den 3. April. Das sorgte f\u00fcr Frust bei den knapp 40 Zuschauer*innen, die zur Unterst\u00fctzung von Dilan S. gekommen waren. Das B\u00fcndnis \u00bbSchaut nicht weg!\u00ab hatte zur solidarischen Prozessbegleitung aufgerufen. Auch die Berliner Abgeordnete Elif Eralp (Linke) war vor Ort. \u00bbIch finde es wichtig, hier zu sein, damit die Beschuldigten sehen, dass Dilan nicht alleine ist\u00ab, sagte die antidiskriminierungspolitische Sprecherin der Linksfraktion im Abgeordnetenhaus zu \u00bbnd\u00ab.", "Zu Beginn der Verhandlung versuchten die Anw\u00e4lt*innen der Angeklagten erfolglos, Dilan S. von der Nebenklage auszuschlie\u00dfen. Dazu behaupteten einige der Angeklagten, dass sie durch S.\u2019 \u00c4u\u00dferungen gegen\u00fcber der Presse bereits gesch\u00e4digt seien. Nach der Verhandlung kam es zu Anfeindungen zwischen den Tatverd\u00e4chtigen und Unterst\u00fctzer*innen der Betroffenen.", "Dass der Angriff mittlerweile gemeinhin als rechtsextrem und rassistisch bewertet wird, liegt vor allem an Dilan S. selbst. Bevor sie sich an die \u00d6ffentlichkeit wandte, orientierte sich die Berichterstattung an der Pressemitteilung der Polizei. Die beschrieb den Vorfall zun\u00e4chst als Streit um das Tragen einer Maske. Erst S.\u2019 Video stellte klar: Die Personengruppe hatte die Sch\u00fclerin offenbar rassistisch beleidigt, geschubst und geschlagen. Im Krankenhaus wurden S. ein leichtes Sch\u00e4del-Hirn-Trauma, ein Bauch-Trauma, eine Gehirnersch\u00fctterung, Prellungen und H\u00e4matome attestiert. Niemand in der Stra\u00dfenbahn oder an der Haltestelle war der Jugendlichen zur Hilfe gekommen. Der Mangel an Zivilcourage und S.\u2019 ersch\u00fctternder Bericht sorgten damals daf\u00fcr, dass \u00fcber den Fall bundesweit berichtet wurde.", "Bei den mutma\u00dflichen T\u00e4ter*innen handelt es sich Recherchen der Tageszeitung \u00bbTaz\u00ab zufolge um Nazis, die regelm\u00e4\u00dfig in unterschiedlichen Kneipen zwischen S-Bahnhof Greifswalder Stra\u00dfe bis hinein nach Wei\u00dfensee anzutreffen sind. Kneipen wie die \u00bbAriya-Lounge\u00ab und die \u00bbBierquelle\u00ab gelten bei lokalen Antifaschist*innen als Stammkneipen von aktiven oder ehemaligen Hooligans des Fu\u00dfballklubs BFC Dynamo. \u00bbDas Grundproblem in dem Kiez ist, dass Faschos in vielen Kneipen toleriert werden. Sie werden nicht rausgeschmissen, aus Angst, Kund*innen zu verlieren oder aus Angst, durch das Umfeld dieser Nazis massiv bedroht zu werden\u00ab, sagt Martin Stein, Sprecher von \u00bbSchaut nicht weg!\u00ab. Das B\u00fcndnis hatte nach dem \u00dcbergriff eine Solidarit\u00e4tsdemonstration mit Dilan S. organisiert und setzt sich seitdem f\u00fcr Betroffene rassistischer Gewalt ein.", "Eine der Hauptangeklagten ist Jennifer G., die sich nach dem Vorfall selbst als Tatverd\u00e4chtige bei der Polizei meldete, in einer Stellungnahme auf Facebook allerdings nur die Beleidigung und nicht Schl\u00e4ge einger\u00e4umt hatte. 2021 soll sie bei einer Auseinandersetzung in der \u00bbBierquelle\u00ab handgreiflich geworden sein. Laut \u00bbTagesspiegel\u00ab hatte sie sich nach mehrmaliger Aufforderung geweigert, ihren Impfausweis vorzuzeigen und eine Kellnerin angegriffen. Seit 2018 f\u00fchrt Jennifer G. die \u00bbAriya-Lounge\u00ab, wie die \u00bbTaz\u00ab schreibt. F\u00fcr Martin Stein keine \u00dcberraschung: \u00bbEs ist mehr als offensichtlich, dass die \u203aAriya-Lounge\u2039 einer der zentralen Treffpunkte der lokalen rechten Sauf- und Schl\u00e4gerszene ist.\u00ab"], "Mit deiner Unterst\u00fctzung k\u00f6nnen wir weiterhin:": []}}, "recommendations": ["https://www.nd-aktuell.de/artikel/1178160.brandserie-in-berlin-lichtenberg-naechster-keller-in-flammen.html?pk_campaign=similar-articles&pk_kwd=older-articles", "https://www.nd-aktuell.de/artikel/1172959.mehr-rechte-brandanschlaege-in-berlin-hinschauen-wenn-es-brennt.html?pk_campaign=similar-articles&pk_kwd=older-articles", "https://www.nd-aktuell.de/artikel/1172216.prozessauftakt-rassistischer-angriff-auf-jaehrige-dilan-s.html?pk_campaign=similar-articles&pk_kwd=older-articles"]}