{"news_outlet": "neues_deutschland", "provenance": "https://www.nd-aktuell.de/artikel/1183398.rassismus-antimuslimischer-rassismus-in-berlin-kein-handeln-in-sicht.html", "query_keywords": ["regierung", "usa", "rassismus", "ns", "spo", "migration", "muslim", "demo", "rna", "ss", "us", "sp", "muslimisch", "spd", "linke"], "creation_date": "01.07.2024", "last_modified": "01.07.2024", "crawl_date": "21.10.2024", "author_person": ["Lola Zeller"], "author_organization": [], "news_keywords": ["Antidiskriminierung", "Berlin", "Bildungspolitik", "Islam", "Rassismus"], "content": {"title": "Antimuslimischer Rassismus in Berlin: Kein Handeln in Sicht", "description": "Schon seit September 2022 liegen Empfehlungen einer Expert*innen\u00adkom\u00admis\u00adsion vor. Zum Internationalen Tag gegen antimuslimischen Rassismus fordern Linke und Gr\u00fcne eine Umsetzung durch den Senat.", "body": {"": ["Linke und Gr\u00fcne fordern Umsetzung der Handlungsempfehlungen gegen antimuslimischen Rassismus", "Am Montag war der Internationale Tag gegen antimuslimischen Rassismus. Aus diesem Anlass beantragen die Fraktionen von Linke und Gr\u00fcnen im Berliner Abgeordnetenhaus, dass zw\u00f6lf Handlungsempfehlungen umgesetzt werden, die dem Senat schon seit September 2022 vorliegen. Erarbeitet wurden sie von einer Expert*innenkommission, die der damals noch rot-gr\u00fcn-rote Senat selbst eingesetzt hatte. Inzwischen wurde vom schwarz-roten Senat eine neue Expert*innenkommission zu antimuslimischem Rassismus gegr\u00fcndet. Elif Eralp, migrationspolitische Sprecherin der Linksfraktion, kritisiert, dass die schon vorliegenden Empfehlungen bislang nicht umgesetzt wurden.", "\u00bb\u00dcberall in der Stadt brennt es, und der Senat macht nichts. Das ist sehr frustrierend, vor allem f\u00fcr die Zivilgesellschaft\u00ab, sagt Eralp zu \u00bbnd\u00ab. Die Handlungsempfehlungen beinhalten zum Beispiel verpflichtende Sensibilisierungsma\u00dfnahmen f\u00fcr Besch\u00e4ftigte des \u00f6ffentlichen Dienstes, die F\u00f6rderung von muslimischen Kultureinrichtungen und Empowerment-Ma\u00dfnahmen sowie eine Untersuchung antimuslimischer Strukturen und Praktiken in Bildungseinrichtungen. \u00bbDer schwarz-rote Senat hat nach 14\u2005Monaten Regierungszeit nichts davon umgesetzt, obwohl zivilgesellschaftliche Akteur*innen und wir als demokratische Opposition ihn immer wieder dazu aufgefordert haben\u00ab, so Eralp.", "Auch die Allianz gegen Islam- und Muslimfeindlichkeit Claim fordert die Umsetzung der Handlungsempfehlungen. \u00bbEs gibt einen besonders starken Handlungsbedarf bei Beh\u00f6rden und in Schulen\u00ab, sagt Elisabeth Walser, Projektmanagerin bei Claim, zu \u00bbnd\u00ab. Claim erfasst seit 2022 bundesweit \u00dcbergriffe und Diskriminierungen, deren Motiv als antimuslimischer Rassismus zu erkennen ist.", "Im Jahr 2023 wurden unter den 1926 F\u00e4llen 380 gez\u00e4hlt, die sich in Berlin ereignet haben. Insgesamt rechnet Claim aber mit einem gro\u00dfen Dunkelfeld, weil viele Betroffene sich nicht an Beratungsstellen oder die Polizei wendeten, sagt Walser. \u00bbBetroffene wissen nicht, wohin sie sich wenden sollen, oder die rassistischen Erfahrungen sind schon so normalisiert und allt\u00e4glich, dass sie nicht gemeldet werden\u00ab, sagt Walser. Dazu komme ein Misstrauen gegen\u00fcber der Polizei, dort w\u00fcrden \u00dcbergriffe oft nicht als rassistisch anerkannt.", "Claim nimmt keine rassistischen Versammlungen, Plakate, Flugbl\u00e4tter oder Vorf\u00e4lle auf, die sich online ereignen. Von den 380 in 2023 in Berlin erfassten Vorf\u00e4llen seien 67\u2005F\u00e4lle \u00bbverletzendes Verhalten\u00ab wie gewaltvolle \u00dcbergriffe gewesen, 133\u2005Diskriminierungen und 180\u2005verbale Angriffe. Seit April 2024 wird Claim auch von der Senatsverwaltung f\u00fcr Antidiskriminierung gef\u00f6rdert und kann in Berlin eine eigene Melde- und Dokumentationsstelle aufbauen. \u00bbDamit haben wir jetzt viel bessere Ressourcen, um das Dunkelfeld in Berlin besser auszuleuchten\u00ab, sagt Walser. Aktuell arbeiteten die Mitarbeiter*innen der Berliner Stelle daran, sich mit Einrichtungen der muslimischen Communitys wie auch Beratungsstellen zu vernetzen.", "Laut Walser finden die Rassismus-Erfahrungen in allen Lebensbereichen statt und sind kein \u00bbrechtes Randph\u00e4nomen\u00ab. T\u00e4ter*innen seien zum Beispiel Lehrer*innen und \u00c4rzt*innen. So habe die Anlaufstelle f\u00fcr Diskriminierungsschutz an Schulen (ADAS) in Berlin festgestellt, dass weit \u00fcber die H\u00e4lfte der aufgenommenen Diskriminierungen an Schulen von den Lehrkr\u00e4ften ausgingen. \u00bbEs braucht dringend Strategien, um dagegen vorzugehen\u00ab, sagt Walser. Eine weitere Forderung von Claim ist, dass das Neutralit\u00e4tsgesetz verfassungskonform angepasst und somit das Kopftuchverbot vollumf\u00e4nglich abgeschafft wird.", "Die Berliner Register erfassen in Zusammenarbeit mit anderen Meldestellen rechte und diskriminierende Vorf\u00e4lle in allen Berliner Bezirken. Diese registrieren insgesamt eine vergleichsweise niedrige Zahl von Vorf\u00e4llen antimuslimischen Rassismus, allerdings kann sich das \u00e4ndern, wenn die Claim-Stelle in Berlin im Aufbau weiter fortgeschritten und bekannter geworden ist. \u00bbWir stellen auf niedrigem Niveau einen Anstieg bei antimuslimischer Propaganda fest, zum Beispiel wurden vermehrt Aufkleber gegen den Bau von Moscheen gemeldet\u00ab, sagt Lea L\u00f6lh\u00f6ffel von den Berliner Registern zu \u00bbnd\u00ab. Ebenfalls sei ein geringer Anstieg an Beleidigungen, Bedrohungen und P\u00f6beleien verzeichnet worden.", "In dem Antrag, den die Links- und die Gr\u00fcnen-Fraktion laut Elif Eralp bestenfalls schon am Donnerstag im Abgeordnetenhaus diskutieren wollen, wird eine Summe von mindestens einer Million Euro zur Finanzierung der Umsetzung der Handlungsempfehlungen gegen antimuslimischen Rassismus im Doppelhaushalt 2026/27 gefordert. Au\u00dferdem fordern die Fraktionen in einem weiteren Antrag die Einsetzung eines Senatsbeauftragten gegen antimuslimischen Rassismus.", "Auch Eralp findet es besonders wichtig, im Schulbereich Ma\u00dfnahmen zu ergreifen. Neben Schulungen und Anlaufstellen brauche es eine \u00bbdiskriminierungskritische \u00dcberarbeitung von Schulordnungen\u00ab und mehr Aufkl\u00e4rung zum Thema. Auch sie will endlich das verfassungskritische Kopftuchverbot aus dem Neutralit\u00e4tsgesetz gestrichen sehen. \u00bbIn der Praxis funktioniert das zwar, dass das Verbot nicht umgesetzt wird, aber im Gesetz steht es trotzdem noch\u00ab, so Eralp zu \u00bbnd\u00ab. Damit h\u00e4nge Berlin den anderen Bundesl\u00e4ndern hinterher, die bereits Anpassungen vorgenommen h\u00e4tten.", "Die Senatsverwaltung f\u00fcr Antidiskriminierung konnte eine kurzfristig von \u00bbnd\u00ab gestellte Anfrage zur Umsetzung der Handlungsempfehlungen bis Redaktionsschluss nicht beantworten. Senatorin Cansel Kiziltepe (SPD) ruft aber zum Tag gegen antimuslimischen Rassismus dazu auf, zusammen gegen antimuslimischen Rassismus vorzugehen. \u00bbUnsere Antwort auf Vorurteile, Hass und Hetze gegen Musliminnen und Muslime muss Solidarit\u00e4t mit den Betroffenen sein\u00ab, so Kiziltepe in einem Video-Statement, das ihre Verwaltung in den sozialen Netzwerken ver\u00f6ffentlicht hat."], "Mit deiner Unterst\u00fctzung k\u00f6nnen wir weiterhin:": []}}, "recommendations": ["https://www.nd-aktuell.de/artikel/1177516.drastische-zunahme-bei-gewalt-gegen-muslimen.html?pk_campaign=similar-articles&pk_kwd=older-articles", "https://www.nd-aktuell.de/artikel/1175826.rassismus-an-schulen-permanent-in-alarmbereitschaft.html?pk_campaign=similar-articles&pk_kwd=older-articles", "https://www.nd-aktuell.de/artikel/1176909.berliner-schueler-klassenfahrt-nach-dunkeldeutschland.html?pk_campaign=similar-articles&pk_kwd=older-articles"]}