{"news_outlet": "neues_deutschland", "provenance": "https://www.nd-aktuell.de/artikel/1180355.antisemitismus-eklat-auf-der-berlinale-mit-scheuklappen-um-die-eigene-achse.html", "query_keywords": ["politik", "fdp", "cdu", "ns", "rna", "ss", "us", "sp", "israel"], "creation_date": "29.02.2024", "last_modified": "29.02.2024", "crawl_date": "21.10.2024", "author_person": ["Pauline J\u00e4ckels"], "author_organization": [], "news_keywords": ["Antisemitismus", "Berlin", "Film", "Israel", "Juden", "Nahost", "Pal\u00e4stina"], "content": {"title": "Eklat auf der Berlinale? Mit Scheuklappen um die eigene Achse", "description": "Statt sich mit der furchtbaren Realit\u00e4t in Pal\u00e4stina und Israel zu befassen, die der Film \u00bbNo Other Land\u00ab thematisiert, brechen deutsche Politiker lieber eine Debatte vom Zaun, bei der es nur um eines geht: sie selbst.", "body": {"": ["Statt sich mit der schlimmen Lage in Pal\u00e4stina zu befassen, brechen deutsche Politiker einen Streit vom Zaun, bei dem es nur um eines geht: sie selbst", "Es ist wirklich nicht zu fassen: Statt sich mit der politischen Realit\u00e4t in Israel und den besetzten pal\u00e4stinensischen Gebieten auseinanderzusetzen, die der israelische Journalist Yuval Abraham und der pal\u00e4stinensische Aktivist Basel Adra in ihrem Film \u00bbNo Other Land\u00ab aufzeigen, brechen deutsche Politiker*innen lieber eine Debatte \u00fcber angeblichen Antisemitismus bei der Berlinale vom Zaun. Dabei steht mal wieder nur eine Sache im Vordergrund: die eigene Karriere.", "Politiker aller b\u00fcrgerlichen Parteien scheinen sich einig: Der Auftritt der beiden Filmschaffenden war antisemitisch \u2013 Punkt. Kulturstaatsministerin Claudia Roth (Gr\u00fcne), die bei der Preisverleihung noch f\u00fcr die Rede Abrahams und Adras applaudiert hatte, befand am Montag pl\u00f6tzlich, der Abend sei \u00bbvon einem tiefgehenden Israel-Hass gepr\u00e4gt\u00ab. FDP-Justizminister Buschmann kritisierte, Antisemitismus sei dort viel zu unwidersprochen geblieben. Berlins Kultursenator Joe Chialo (CDU) sprach gar von \u00bbantiisraelischer Propaganda\u00ab, die nicht auf die Berlinale-B\u00fchne geh\u00f6re.", "Im Versuch, sich vor R\u00fccktrittsforderungen zu sch\u00fctzen, schoss Roth dann g\u00e4nzlich den Vogel ab: Entgegen Behauptungen der \u00bbBild\u00ab-Zeitung habe ihr Applaus dem j\u00fcdisch-israelischen Yuval Abraham gegolten, also nicht den Worten des Pal\u00e4stinensers, wie ihr Ministerium erkl\u00e4rte.", "Schaut man sich die Reden der beiden Filmemacher an, muss man allerdings ernsthaft daran zweifeln, ob diese Politiker wirklich \u00fcber denselben Auftritt reden oder ein herbeigedachtes Szenario. Erst spricht Adra: \u00bbEs ist sehr schwer f\u00fcr mich zu feiern, w\u00e4hrend Zehntausende durch israelische Angriffe auf Gaza massakriert werden und meine Dorfgemeinschaft in Masafer Yatta von israelischen Bulldozern ausgel\u00f6scht wird,\u00ab und beklagt zwei vielfach belegte und zweifellos beklagenswerte Fakten. Dann: \u00bbIch fordere Deutschland dazu auf, den Rufen der UN zu folgen und keine Waffen mehr nach Israel zu liefern.\u00ab Auch kein sonderlich radikales Statement.", "Danach listet der Israeli weitere Fakten \u00fcber den Kontext ihres Filmes auf: \u00bbBasel und ich sind gleich alt. In zwei Tagen kehren wir in ein Land zur\u00fcck, in dem wir nicht gleichberechtigt sind. Ich lebe unter Zivilrecht, Basel unter Milit\u00e4rrecht. Ich habe Wahlrecht, Basel hat kein Wahlrecht.\u00ab Seine Forderungen: \u00bbDie Apartheid zwischen uns, diese Ungleichheit, muss enden. Wir wollen Ver\u00e4nderung, ein Ende der Besatzung und eine politische L\u00f6sung.\u00ab", "Von Antisemitismus oder Hassrede also auch hier keine Spur. Den beiden Einseitigkeit vorzuwerfen, die ihr Leben der gemeinsamen Arbeit f\u00fcr eine Zukunft widmen, in der Israelis und Pal\u00e4stinenser gleich sind, nur weil sie in ihren 30-sek\u00fcndigen Reden nicht jeden Sprechpunkt der deutschen Politik abgeklappert haben, ist nicht nur anma\u00dfend, sondern schlichtweg ein schwaches Argument.", "Aber hier ist der Punkt: Es ging in der Debatte nie darum, sich mit dem, was der Pal\u00e4stinenser und der Israeli dem deutschen Publikum zu sagen hatten, auseinanderzusetzen. Viel wichtiger ist es den Politikern, im Diskurs-Wettkampf zu zeigen, wer den vermeintlichen Antisemitismus a) am allermeisten verurteilt (sie selbst) und b) ihn zu verantworten hat (die anderen). Und so dreht sich die deutsche Debatte weiter und weiter \u2013 mit Scheuklappen um die eigene Achse."], "Mit deiner Unterst\u00fctzung k\u00f6nnen wir weiterhin:": []}}, "recommendations": ["https://www.nd-aktuell.de/artikel/1180387.marco-buschmann-falsche-antisemitismus-vorwuerfe-bei-berlinale.html?pk_campaign=similar-articles&pk_kwd=older-articles", "https://www.nd-aktuell.de/artikel/1180339.berlinale-filmemacher-sagen-was-der-rest-der-welt-sagt.html?pk_campaign=similar-articles&pk_kwd=older-articles", "https://www.nd-aktuell.de/artikel/1180305.protest-bei-der-berlinale-normalisierung-politischer-zensur.html?pk_campaign=similar-articles&pk_kwd=older-articles"]}