{"news_outlet": "neues_deutschland", "provenance": "https://www.nd-aktuell.de/artikel/1181532.diskriminierung-von-kurden-keine-daten-zu-antikurdischem-rassismus.html", "query_keywords": ["politik", "rki", "islamisch", "regierung", "rassismus", "schi", "ns", "demo", "ss", "us", "sp", "familie", "rechtsextremismus", "linke"], "creation_date": "17.04.2024", "last_modified": "17.04.2024", "crawl_date": "21.10.2024", "author_person": ["Cyrus Salimi-Asl"], "author_organization": [], "news_keywords": ["Antidiskriminierung", "Bildungspolitik", "Kriminalit\u00e4t", "Kurden", "Rassismus", "Rechtsradikalismus", "T\u00fcrkei"], "content": {"title": "Keine Daten zu antikurdischem Rassismus", "description": "Kurden in Deutschland sind in vielerlei Hinsicht benachteiligt und erfahren Gewalt, doch die Bundesregierung f\u00fchrt hierzu keine gesonderte Statistik, ergab eine Kleine Anfrage der Linkspartei an die Bundesregierung.", "body": {"": ["Bundesregierung weist keine gesonderten Zahlen f\u00fcr Diskriminierung von Kurden in Deutschland aus", "Kurdinnen und Kurden sind in Deutschland von Diskriminierung und Rassismus betroffen, insbesondere durch rechtsextreme t\u00fcrkische Gruppierungen, aber auch durch Islamisten: Im November vergangenen Jahres gab es im Ankunftszentrum Tegel Angriffe gegen kurdische Gefl\u00fcchtete, die Opfer vermuten Anh\u00e4nger des Islamischen Staats (IS) dahinter; sogar Sicherheitsleute sollen sich an den kurdenfeindlichen Attacken beteiligt haben.", "Ablehnung und Vorurteile, also den allt\u00e4glichen Rassismus, erfahren Kurd*innen auch in der Schule. Die Grund- und Oberschule in Burg im Spreewald war im vergangenen Jahr in den Schlagzeilen wegen Rechtsextremismus: Hakenkreuze auf M\u00f6beln, rechtsextreme Musik im Unterricht, demokratiefeindliche Parolen auf Schulfluren. Es gab Ermittlungen, viel ge\u00e4ndert hat sich dort offenbar aber nichts.", "\u00bbWas echt verankert ist, ist eine gewisse Ausl\u00e4nderfeindlichkeit, obwohl manche gar keine Kontakte zu Ausl\u00e4ndern haben\u00ab, sagt der neue Schulleiter Markus Mandel gegen\u00fcber dpa. Wie tief diese feindliche Gesinnung verwurzelt ist, zeigt Mandel an einem Beispiel. Auf der Suche nach einem Fu\u00dfballverein seien zwei kurdische Jungen aus der Schule von anderen Sch\u00fclern abgelehnt wurden. \u00bbDie H\u00e4rte hat mich erschreckt\u00ab, so Mandel.", "Das \u00bbnd\u00ab hat dar\u00fcber berichtet, wie t\u00fcrkisch-nationalistische Narrative von Eltern oft auch an deutsche Schulen gebracht werden. \u00bbDie Folge davon ist, dass Minderheiten aus der T\u00fcrkei in Deutschland dieselbe Ausgrenzung erleben, wie ihre Familien in der T\u00fcrkei\u00ab, sagte Kerem Ata\u015fever, Mitinitiator einer Studie zum Thema \u00bbT\u00fcrkischer Rechtsextremismus und Antisemitismus\u00ab an Schulen.", "Trotz dieser Situation gibt es keine offiziellen Zahlen \u00fcber rassistisch motivierte Diskriminierung oder Vergehen gegen Kurd*innen in Deutschland. Erhebungen \u00fcber Straftaten, die sich speziell gegen Kurd*innen richten, werden von der Bundesregierung nicht eigens angegeben. Das geht hervor aus einer Kleinen Anfrage der Linkspartei, die dem \u00bbnd\u00ab vorliegt. \u00bbElemente Antikurdischen Rassismus\u00ab spielten in der sogenannten \u00bb\u00dclk\u00fcc\u00fc\u00ab-Bewegung eine Rolle, hei\u00dft es in der Antwort der Bundesregierung, also bei den ultranationalistischen t\u00fcrkischen Rechtsextremisten, die gemeinhin als \u00bbGraue W\u00f6lfe\u00ab bekannt sind.", "\u00bbDie \u203a\u00dclk\u00fcc\u00fc\u2039-Ideologie ist von einem umfassenden Feinddenken gekennzeichnet. Dabei wird das T\u00fcrkentum \u00fcberh\u00f6ht und andere Volksgruppen abgewertet\u00ab, schreibt die Bundesregierung weiter. Zu den abgewerteten Volksgruppen geh\u00f6rten auch Kurden. \u00dcber andere T\u00e4tergruppen au\u00dfer den Grauen W\u00f6lfen schweigt sich die Bundesregierung aus.", "Zahlen \u00fcber Angriffe auf kurdische Vereine, Veranstaltungen, Versammlungsst\u00e4tten und Demonstrationen in Deutschland weist die Bundesregierung nicht gesondert aus. Diese w\u00fcrden unter der Kategorie \u00bbsonstige ethnische Zugeh\u00f6rigkeit\u00ab subsumiert. Die stellvertretende Vorsitzende der Linken im Bundestag, G\u00f6kay Akbulut, die die Kleine Anfrage gestellt hat, findet es \u00bbkurios, dass die Bundesregierung keine Fallzahlen zu Straftaten mit antikurdischem Hintergrund nennen kann, obwohl diese F\u00e4lle offenbar erfasst werden\u00ab.", "Laut Bundesregierung werden politisch motivierte Straftaten aufgrund der ethnischen Zugeh\u00f6rigkeit der Opfer zwar gesondert dokumentiert; eine automatisierte Darstellung der Fallzahlen sei jedoch nicht m\u00f6glich. \u00bbDiese Vorg\u00e4nge m\u00fcssen dringend digitalisiert werden, denn wir brauchen belastbare Angaben zur Quantit\u00e4t von antikurdischem Rassismus\u00ab, sagt dazu Akbulut.", "Zur allgemeinen Gef\u00e4hrdungslage f\u00fcr Kurd*innen in Deutschland \u00e4u\u00dfert sich die Bundesregierung nur vage. Nach Einsch\u00e4tzung des Bundeskriminalamts habe es \u00bbkeine kontinuierliche Zunahme von Angriffen auf kurdische Vereine, Veranstaltungen, Versammlungsst\u00e4tten und Kundgebungen/Demonstrationen ab 2009\u00ab gegeben, r\u00e4umt aber ein, dass aktuelle politische Ereignisse dazu f\u00fchren k\u00f6nnten, dass derartige Angriffe \u00bbanlassbezogen geh\u00e4uft auftreten\u00ab.", "Kenntnisse zu \u00dcbergriffen an Schulen, Hochschulen oder am Ausbildungsplatz l\u00e4gen der Bundesregierung ebenso wenig vor wie eine Vorstellung \u00fcber die Dunkelziffer rassistisch motivierter Vergehen an Kurd*innen. Es gibt auch keine staatliche F\u00f6rderung von Meldestellen, die explizit antikurdischen Rassismus dokumentieren.", "G\u00f6kay Akbulut kritisiert, dass die Bundesregierung in ihrer Antwort die antikurdischen Angriffe gegen kurdische Gefl\u00fcchtete im Ankunftszentrum Berlin-Tegel im November 2023 \u00fcberhaupt nicht erw\u00e4hne. \u00bbDabei hatten wir diesen Vorfall in der Vorbemerkung der Kleinen Anfrage aufgef\u00fchrt.\u00ab Au\u00dferdem gebe es keine Fortschritte f\u00fcr ein Verbot von Graue-W\u00f6lfe-Vereinen \u2013 obwohl sich alle Bundestagsfraktionen 2020 daf\u00fcr ausgesprochen h\u00e4tten. Die Bundesregierung erkl\u00e4rt dazu lediglich, dass sie sich generell nicht zu Verbots\u00fcberlegungen \u00e4u\u00dfere.", "Seinerzeit hatte sich unter anderem der Gr\u00fcnen-Politiker Cem \u00d6zdemir daf\u00fcr stark gemacht: \u00bbEs kann doch nicht sein, dass t\u00fcrkische Rechtsextremisten mitten in Berlin, Dortmund oder Hamburg friedliche B\u00fcrgerinnen und B\u00fcrger einsch\u00fcchtern, verpr\u00fcgeln oder mit dem Leben bedrohen\u00ab, sagte er damals in einem Interview mit der \u00bbWelt\u00ab und f\u00fcgte hinzu: \u00bbDer deutsche Staat muss diese Menschen sch\u00fctzen.\u00ab", "Die Gewaltbereitschaft t\u00fcrkischer Rechtsextremisten wurde erst vor wenigen Wochen wieder deutlich: In Belgien wurden kurdische Familien, die das Neujahrsfest Newroz feierten, brutal von t\u00fcrkischen Rechtsextremisten angegriffen. Linke-Politikerin G\u00f6kay Akbulut fordert Konsequenzen: \u00bbTrotz antikurdischer Lynchattacken im belgisch-deutschen Grenzgebiet, an denen mutma\u00dflich auch Graue W\u00f6lfe aus Deutschland beteiligt waren, bleibt die Bundesregierung erstaunlich passiv gegen\u00fcber den t\u00fcrkischen Rechtsextremisten. Die Vereine der Grauen W\u00f6lfe m\u00fcssen endlich verboten werden!\u00ab", "Diskriminierung erfahren Kurd*innen offensichtlich auch, wenn sie vor politischer Verfolgung aus ihren Heimatl\u00e4ndern fliehen und in Deutschland Schutz suchen. Auff\u00e4llig ist die geringe Anerkennungsquote Asylsuchender, die der kurdischen Minderheit angeh\u00f6ren. Den offiziellen Zahlen zufolge haben 2023 \u00fcber 60\u2009000 Menschen aus der T\u00fcrkei einen Asylantrag in Deutschland gestellt, die Mehrheit geh\u00f6rt der kurdischen Minderheit an: \u00fcber 52\u2009000.", "Die bereinigte Schutzquote betrug f\u00fcr Kurd*innen aber nur 6,3 Prozent, w\u00e4hrend sie f\u00fcr T\u00fcrk*innen bei 64,6 Prozent lag. Selbst als Laie l\u00e4sst sich das krasse Missverh\u00e4ltnis nicht \u00fcbersehen. \u00bbKurden werden wesentlich seltener als Asylberechtigte anerkannt als t\u00fcrkische Antragsteller\u00ab, merkt G\u00f6kay Akbulut an. \u00bbDiese Zahlen sind sehr auff\u00e4llig und werfen Fragen auf, wie es zu diesen sehr unterschiedlichen Anerkennungsquoten kommt.\u00ab"], "Mit deiner Unterst\u00fctzung k\u00f6nnen wir weiterhin:": []}}, "recommendations": ["https://www.nd-aktuell.de/artikel/1176909.berliner-schueler-klassenfahrt-nach-dunkeldeutschland.html?pk_campaign=similar-articles&pk_kwd=older-articles", "https://www.nd-aktuell.de/artikel/1184600.berlin-mehr-gewalt-von-rechts.html?pk_campaign=similar-articles&pk_kwd=older-articles", "https://www.nd-aktuell.de/artikel/1183398.antimuslimischer-rassismus-in-berlin-kein-handeln-in-sicht.html?pk_campaign=similar-articles&pk_kwd=older-articles"]}