{"news_outlet": "neues_deutschland", "provenance": "https://www.nd-aktuell.de/artikel/1154528.migrantischer-widerstand-rastlos-gegen-rassismus.html", "query_keywords": ["rki", "usa", "rassismus", "schi", "ns", "migration", "terror", "demo", "rna", "nazi", "hitler", "grenzen", "ss", "antifa", "us", "sp", "familie", "linke"], "creation_date": "17.07.2021", "last_modified": "17.07.2021", "crawl_date": "21.10.2024", "author_person": ["Gaston Kirsche", "Hamburg"], "author_organization": [], "news_keywords": ["Antifa", "Einwanderung", "Hamburg", "linke Bewegung", "Rassismus", "Rechtsradikalismus", "T\u00fcrkei"], "content": {"title": "Rastlos gegen Rassismus", "description": "Einen ermutigenden Zugang zu migrantischer Geschichte erm\u00f6glicht die Ausstellung \u00bbMigrantischer Widerstand der 1990er Jahre\u00ab, die derzeit an mehren Orten in Hamburg gezeigt wird.", "body": {"": ["Die Wandzeitung \u00bbMigrantischer Widerstand im Hamburg der 90er Jahre\u00ab erm\u00f6glicht einen ermutigenden und beispielhaften Zugang zu migrantischer Geschichte", "Die internationale Kunstfabrik Kampnagel im Backsteinstadtteil Jarrestadt, die autonome Rote Flora im hippen Schanzenviertel, das soziokulturelle Ensemble G\u00e4ngeviertel in Hamburgs historischer Neustadt - drei Orte mit sehr unterschiedlichem Publikum. Der umtriebige Aktivist G\u00fcrsel Y\u0131ld\u0131r\u0131m hat \u00fcberall seine Kontakte. Ohne irgendeine Institution im R\u00fccken hat er es geschafft, eine sehr informative Ausstellung \u00fcber die Proteste von Migrant*innen und Gefl\u00fcchteten im ersten Jahrzehnt nach dem Anschluss der DDR an die BRD zu erstellen, die an diesen drei Orten gleichzeitig zu sehen ist.", "Die Kontinuit\u00e4t von rassistischer, antisemitischer und rechter Gewalt in Deutschland hat etwas \u00dcberw\u00e4ltigendes - sie scheint immer schon da zu sein, egal an welchem Ort, egal in welchem Jahrzehnt. Besonders f\u00fcr diejenigen, die wegen ihres Aussehens oder ihrer Herkunft als \u00bbanders\u00ab bezeichnet werden. Es sind durch die Jahrzehnte viele unertr\u00e4gliche Ereignisse und Zust\u00e4nde, gegen die protestiert werden musste. Hoyerswerda, Lichtenhagen, M\u00f6lln, Solingen, L\u00fcbeck, Grevesm\u00fchlen - und Hamburg, immer wieder auch Hamburg. In der Freien und Hansestadt terrorisierten Naziskingruppen auf offener Stra\u00dfe von ihnen zuf\u00e4llig ausgew\u00e4hlte Opfer, die sie als Ausl\u00e4nder, oft als T\u00fcrken ansahen.", "In den 80er Jahren lebte G\u00fcrsel Y\u0131ld\u0131r\u0131m noch im hessischen Darmstadt, aber die Erinnerung an die Hamburger Opfer aus dieser Zeit h\u00e4lt er mit wach - als Mitglied der Ramazan-Avci-Initiative, als Aktivist f\u00fcr ein w\u00fcrdiges Gedenken an die autodidaktische Dichterin Semra Ertan sowie an den gelernten Maurer Mehmet Kaymakci. Als wir uns auf Kampnagel treffen, wo er mir die Wandzeitung pr\u00e4sentieren will, wird aus einem geplanten kurzen Gespr\u00e4ch ein dreist\u00fcndiger Gedankenaustausch, unterbrochen von einem l\u00e4ngeren Telefonat mit einem anderen Aktivisten, der sich gerade im Geburtsort von Mehmet Kaymakci, Haymana in der T\u00fcrkei, aufh\u00e4lt, um sich dort \u00fcber das Gedenken an den am 24. Juli 1985 von Naziskinheads Erschlagenen auszutauschen und mit Familienangeh\u00f6rigen des Opfers zu sprechen.", "Es geht um ein k\u00e4mpferisches Gedenken, darum, nicht in Trauer und Ohnmacht zu versinken. Nazis wollen einsch\u00fcchtern. \u00bbMigrantische, antirassistische, antifaschistische Widerstandsstrukturen halten seit Jahrzehnten mit demokratischer Bildungsarbeit, Aktivismus und k\u00fcnstlerischen Interventionen dagegen. Das von diesen Akteur*innen produzierte Wissen wird gesellschaftlich jedoch stark unsichtbar gemacht\u00ab, schreibt die Kunstfabrik Kampnagel auf ihrer Homepage. Alina Buchberger von Kampnagel hat die Entstehung der Wandzeitung unterst\u00fctzt: \u00bbAlina Buchberger hat die F\u00f6rderung bei der Stadt beantragt, ohne die das Lektorat der Ausstellungstexte durch Niels Boeing und die sch\u00f6ne grafische Gestaltung durch Annett Schuft nicht h\u00e4tte bezahlt werden k\u00f6nnen. Die drei musst du in deinem Artikel unbedingt erw\u00e4hnen.\u00ab Ein typischer Satz f\u00fcr G\u00fcrsel Y\u0131ld\u0131r\u0131m - sich selbst zur\u00fccknehmend, Unterst\u00fctzung durch andere betonend.", "Uneitel steht er vor den zw\u00f6lf Tafeln der Wandzeitung \u00bbMigrantischer Widerstand im Hamburg der 90er Jahre\u00ab und kann zu jeder Tafel viel Zus\u00e4tzliches erz\u00e4hlen. Kein Wunder: G\u00fcrsel Y\u0131ld\u0131r\u0131m besitzt ein gro\u00dfes Archiv selbstorganisierten, antifaschistischen und antirassistischen Widerstandes: Fotos von Demonstrationen und Kundgebungen, die er selbst mit seiner Minolta-Kamera aufnahm, Flugbl\u00e4tter, Zeitungsartikel, und Plakaten. \u00bbDie aktivistischen Statements dieser Zeit haben nicht an Aktualit\u00e4t verloren und viele der Forderungen wurden bis heute nicht geh\u00f6rt\u00ab, so Alina Buchberger von Kampnagel. \u00bbAlso tapezieren wir sie wieder in der Stadt, als \u00f6ffentlich zug\u00e4ngliche Wandzeitung und Einblick in ein pers\u00f6nliches Wissensarchiv.\u00ab Obwohl er viel Zeit und Energie in die antirassistische Erinnerungsarbeit steckt, sein Wissen gerne teilt und sein Archiv in seinem privaten Wohnraum unterbringt - bezahlt wird Y\u0131ld\u0131r\u0131m wird daf\u00fcr nicht.", "G\u00fcrsel Y\u0131ld\u0131r\u0131m kam 1981 im Rahmen der Familienzusammenf\u00fchrung aus der T\u00fcrkei nach Deutschland, als 14-J\u00e4hriger. Wie ausgrenzend die deutsche Gesellschaft sich gegen\u00fcber \u00bbGastarbeiter*innen\u00ab verhielt, die f\u00fcr schmutzige, schlecht bezahlte Arbeit ins Land geholt, aber nicht als gleichberechtigte B\u00fcrger*innen anerkannt wurden, wusste er schon von seiner Mutter. \u00bbAuf einer der Kassetten, die wir als zur\u00fcckgelassene Kinder in der zweiten H\u00e4lfte der 70er Jahre anstelle von Briefen aus Deutschland bekamen, hat meine Mutter Yeter Y\u0131ld\u0131r\u0131m ihre Situation geschildert\u00ab, erinnert sich G\u00fcrsel Y\u0131ld\u0131r\u0131m. Sie habe auf dem Tonband gesagt: \u00bbWir leben hier wie die Stiefkinder unter den Deutschen.\u00ab", "Als Jugendlicher beteiligte er sich in einem Darmst\u00e4dter Jugendzentrum an einem dieser \u00bb\u00fcblichen\u00ab Vereine, die sich \u00bbmit folkloristischen Mitteln f\u00fcr \u203aFreundschaft und V\u00f6lkerverst\u00e4ndigung\u2039\u00ab einsetzten, Migrant*innen aber auf die \u00bbRolle des schutzbed\u00fcrftigen Objekts zur\u00fccksetzten\u00ab, wie G\u00fcrsel Y\u0131ld\u0131r\u0131m r\u00fcckblickend kritisch anmerkt. \u00bbNach fast 60 Jahren Migrationsgeschichte sind wir damit besch\u00e4ftigt, \u00fcber kulturelle Hintergr\u00fcnde und national-religi\u00f6se Identit\u00e4ten Anerkennung zu ergattern, anstatt als aktive B\u00fcrger*innen kritisch in die gesellschaftlichen Verh\u00e4ltnisse einzugreifen.\u00ab Rassismus lasse sich nicht dadurch bek\u00e4mpfen, sich als \u00bbkulturelle Bereicherung\u00ab anzubieten.", "Hier klingt schon an, was sein Kernthema ist: Dass Migrant*innen sich selbst erm\u00e4chtigen, nicht mehr Objekt, sondern handelndes Subjekt des Antirassismus zu sein. G\u00fcrsel Y\u0131ld\u0131r\u0131m vergleicht die Migrant*innenbewegung mit der Frauenbewegung: Frauen w\u00fcrde auch keiner erz\u00e4hlen, wie sie sich zu benehmen h\u00e4tten und was sie tun und was sie lassen sollten, ohne dass die Frauenbewegung dies zur\u00fcckweist. Aber viele deutsche Linke w\u00fcrden bei Migrant*innen meinen, ihnen erz\u00e4hlen zu m\u00fcssen, wo es langgehe. Deshalb m\u00fcssten sich Migrant*innen eigenst\u00e4ndig organisieren und selbst f\u00fcr ihre Interessen eintreten.", "\u00bbAls die Berliner Mauer fiel, habe ich bereits in Hamburg gelebt\u00ab, blickt G\u00fcrsel Y\u0131ld\u0131r\u0131m zur\u00fcck. \u00bbDie zugespitzten rassistischen Umst\u00e4nde Anfang der 90er Jahre haben mich ebenso radikalisiert wie viele Jugendliche aus der Zweiten Generation\u00ab von Migrant*innen, \u00bbdie sich damals auf der Grundlage der Selbstorganisierung und Selbstverteidigung gegen die Nazis formierten\u00ab.", "Immer wieder kommt er auf die Anschl\u00e4ge in M\u00f6lln 1992, in Solingen 1993 und in L\u00fcbeck 1996 zur\u00fcck, wo Nazis nachts Wohnh\u00e4user in Brand steckten, in denen ganze Familien schliefen. Und verbrannten. M\u00f6lln und Solingen sind f\u00fcr viele Migrant*innen insbesondere aus der T\u00fcrkei Orte, bei deren Nennung sie zuerst an diese Anschl\u00e4ge denken. Drei der zw\u00f6lf Tafeln der Wandzeitung tragen die Titel: M\u00f6lln, Solingen, L\u00fcbeck. Auch in L\u00fcbeck verbrannten zehn Gefl\u00fcchtete. Bereits im Oktober 1991 wurde in einem Aufruf aus dem linken Hamburger \u00bbVolkshaus der T\u00fcrkei\u00ab zur Gr\u00fcndung der \u00bbWiderstandsinitiative gegen Rassismus\u00ab formuliert: \u00bbLasst uns gegen die faschistisch-rassistische Aggression eine Selbstverteidigungsfront aufbauen! Lasst uns zu diesem Zweck organisieren, ohne unsere politischen Ansichten, Nationalit\u00e4ts- oder Glaubensunterschiede in den Vordergrund zu stellen, unsere zerstreuten Kr\u00e4fte vereinigen!\u00ab Angriffe seien nicht deshalb zu bek\u00e4mpfen, weil sie wie in M\u00f6lln und Solingen aus der T\u00fcrkei Eingewanderte treffen. Der Initiative und dem Volkshaus ging es darum, alle rassistischen Angriffe zu bek\u00e4mpfen - \u00bbegal ob gegen Migrant*innen mit deutschem Pass oder gegen Gefl\u00fcchtete ohne Papiere\u00ab, so G\u00fcrsel Y\u0131ld\u0131r\u0131m. So kam es am 16. Mai 1993 unter Beteiligung des Volkshauses zu einem Autokonvoi \u00bbgegen die Abschaffung des Asylrechts\u00ab. Von einer Gefl\u00fcchtetenunterkunft auf einem Schiff ganz im Westen ging es ans andere Ende Hamburgs zur KZ-Gedenkst\u00e4tte Neuengamme, wo aus Jugoslawien gefl\u00fcchtete Roma f\u00fcr ein Bleiberecht und gegen ihre Abschiebebescheide ein Protestcamp organisierten. Einer der Organisatoren war Rudko Kawczynski von der Roma und Cinti Union Hamburg, der damals als offensives Bekenntnis zum Rom-Sein immer seinen Hut mit kleiner Krempe trug.", "\u00bbIn Solingen ging bei der Demo nach dem Brandanschlag Rudko Kawczynski auf die B\u00fchne. Klar, mit seinem Hut\u00ab, so G\u00fcrsel Y\u0131ld\u0131r\u0131m. \u00bbDa standen t\u00fcrkische Jugendliche an der B\u00fchne, die riefen: \u203aHut ab! Cingele!\u2039, sie beschimpften ihn rassistisch. Aber Rudko hielt eine k\u00e4mpferische Rede, rief dazu auf, zu den lokalen Verantwortlichen im Rathaus zu demonstrieren, und pl\u00f6tzlich war er ihr Anf\u00fchrer.\u00ab Aus seiner fr\u00fchen Jugend in der T\u00fcrkei wei\u00df Y\u0131ld\u0131r\u0131m um die antiziganistische Diskriminierung, auch um die Bedeutung des Hutes f\u00fcr Kawczynski. Als er mir von dieser Wendung in Solingen erz\u00e4hlte, freute er sich, als sei es eben passiert.", "Die ganze Wandzeitung macht hierf\u00fcr Mut - dass es m\u00f6glich war und m\u00f6glich ist, sich nicht \u00fcber vermeintliche Homogenit\u00e4t und den Ausschluss von \u00bbAnderen\u00ab zu organisieren, sondern gegen Unterdr\u00fcckung, f\u00fcr Emanzipation und Befreiung.", "Auf einer Tafel geht es um eine Berliner Initiative, die eine bundesweite Ausstrahlung hatte: Antifa\u015fist Gen\u00e7lik. 1988 begannen Nazis in Westberliner Stadtteilen ganz offen und unversch\u00e4mt Migrant*innen anzugreifen. Dagegen gr\u00fcndete sich Antifa\u015fist Gen\u00e7lik, deutsch: Antifaschistische Jugend. Sie sprach die vielen Gruppen migrantischer Jugendlicher an, die in ihren eigenen Strukturen und aus Gr\u00fcnden der Selbstverteidigung militant gegen Nazis vorgingen, jedoch auch immer wieder untereinander rivalisierten.", "\u00bbAntifa\u015fist Haber B\u00fclteni\u00ab, die Zeitschrift der Gen\u00e7lik, lie\u00df die Mitglieder der Jugendgangs selbst zu Wort kommen, um ihre Sicht der Dinge zu erkl\u00e4ren. Gen\u00e7lik gab den Jugendgangs eine Stimme, eine gemeinsame Plattform und setzte damit Ma\u00dfst\u00e4be. Jenseits religi\u00f6ser und nationaler Identit\u00e4ten hatte Antifa Gen\u00e7lik in ihrem Logo eine gezeichnete Figur, mit der sich Jugendliche community\u00fcbergreifend identifizieren konnten: Avni, ein Kind, das ein Hakenkreuz zerschl\u00e4gt.", "Als Nazis 1989 ank\u00fcndigten, an Hitlers Geburtstag, am 20. April, die Stadtteile, in denen \u00bbAusl\u00e4nder\u00ab leben, zu besuchen, reagierte Antifa\u015fist Gen\u00e7lik: \u00bbKommt, wir warten auf euch!\u00ab Antifa\u015fist Gen\u00e7lik startete militante Aktionen, um Stra\u00dfen und U-Bahnen nazifrei zu machen. Bei einer solchen Aktion wurde 1992 ein Nazi t\u00f6dlich verletzt, woraufhin f\u00fcnf Mitglieder von Antifa\u015fist Gen\u00e7lik verhaftet und angeklagt wurden. Die Gruppe konnte dem polizeilichen Druck nicht standhalten und stellte ihre Arbeit ein. Selbstorganisierte migrantische Gruppen aus dem gesamten Bundesgebiet riefen zu einer Solidemo am 20. April 1994 in Berlin auf. Antifa\u015fist Gen\u00e7lik hatte sich zu diesem Zeitpunkt bereits aufgel\u00f6st.", "G\u00fcrsel Y\u0131ld\u0131r\u0131m schreibt im Editorial der Wandzeitung: \u00bbIn diesen fr\u00fchen Jahren des wiedervereinigten Deutschlands nahmen rassistische Gewalt und v\u00f6lkische Hetze derart erschreckende Ausma\u00dfe an, dass eine neue Stufe selbstorganisierten Widerstands notwendig wurde. Dieser wurde ab Mitte der 90er Jahre wieder schw\u00e4cher.\u00ab Aber die Existenz der Naziterrorgruppe NSU, die jahrelang unbehelligt, weil von der Polizei unentdeckt, bis zur Selbstenttarnung 2011 Migrant*innen ermorden konnte, hat viele ersch\u00fcttert.", "Und als Reaktion auf das Massaker in Hanau vom 19. Februar 2020 ist heute eine neue Generation von antirassistischen Aktivist*innen dabei, sich \u00bbgegen die vielf\u00e4ltigen Rassismen und den neuen Faschismus der Gegenwart zu formieren\u00ab, so G\u00fcrsel Y\u0131ld\u0131r\u0131m. \u00bbMit dieser Wandzeitung m\u00f6chten wir einen kleinen Beitrag dazu leisten, dass der selbstorganisierte Widerstand gegen die v\u00f6lkische Bewegung noch st\u00e4rker wird und diese mit anderen emanzipatorischen Bewegungen zu einer gerechten und solidarischen Gesellschaft f\u00fchrt.\u00ab", "Bescheiden erkl\u00e4rt er: \u00bbDie Wandzeitung verstehen wir als einen winzigen Schritt in diese Richtung.\u00ab Sie ist viel mehr als das. Sie ist wie eine Flaschenpost, ein Angebot an Interessierte, sich die ermutigende Geschichte der migrantischen Proteste in den 90er Jahren anzueignen. Dabei ist sie zugleich sehr kompakt, geradezu komprimiert. Mit vielen weiteren der aussagekr\u00e4ftigen Fotos, der historischen Plakate und Flyer, die im Archiv von G\u00fcrsel Y\u0131ld\u0131r\u0131m lagern, lie\u00dfe sich locker ein gro\u00dfer Ausstellungssaal best\u00fccken."], "Mit deiner Unterst\u00fctzung k\u00f6nnen wir weiterhin:": []}}, "recommendations": ["https://www.nd-aktuell.de/artikel/1184004.nach-protest-asow-auftritte-in-hamburg-und-berlin-abgesagt.html?pk_campaign=similar-articles&pk_kwd=older-articles", "https://www.nd-aktuell.de/artikel/1182756.bulgariens-wandel-geht-mit-hass-auf-minderheiten-einher.html?pk_campaign=similar-articles&pk_kwd=older-articles", "https://www.nd-aktuell.de/artikel/1177894.betiel-berhe-diversitaet-alleine-reicht-nicht.html?pk_campaign=similar-articles&pk_kwd=older-articles"]}