{"news_outlet": "neues_deutschland", "provenance": "https://www.nd-aktuell.de/artikel/1156773.wahlberechtigte-ein-drittel-darf-nicht-waehlen.html", "query_keywords": ["fdp", "integration", "cdu", "usa", "ns", "schi", "demo", "politik", "rki", "europa", "pandemie", "spd", "syrien", "klima", "ss", "klimakrise", "us", "bundestagswahl", "sp", "linke"], "creation_date": "21.09.2021", "last_modified": "21.09.2021", "crawl_date": "21.10.2024", "author_person": ["Louisa Theresa Braun"], "author_organization": [], "news_keywords": ["Berlin", "Berlin Mitte", "Bundestagswahl", "Demokratie", "Staatsb\u00fcrgerschaft", "Volksentscheid", "Wahlrecht"], "content": {"title": "Ein Drittel darf nicht w\u00e4hlen", "description": "Menschen ohne deutsche Staatsb\u00fcrgerschaft sind vom Wahlrecht ausgeschlossen. F\u00fcr sie organisierte der Berliner Bezirk Mitte zum dritten Mal eine symbolische Wahl. Klare Gewinnerin ist die CDU.", "body": {"": ["Fast 1000 Menschen beteiligten sich an symbolischer Bundestagswahl im Bezirk Mitte", "Seit 1986 lebt Levent Cayir in Deutschland, doch w\u00e4hlen durfte er hier noch nie. Verschiedene Versuche, die deutsche Staatsb\u00fcrgerschaft zu erlangen, sind gescheitert. \u00bbMal hat das Einkommen nicht gereicht, mal hat es wegen der Wohnung nicht geklappt\u00ab, erz\u00e4hlt er bei der Pressekonferenz zur Symbolwahl f\u00fcr Berliner*innen ohne Wahlrecht in Mitte, bei der auch er seine Stimme abgegeben hat. \u00bbDas hat mich sehr ber\u00fchrt. Ich hoffe, dass ich beim n\u00e4chsten Mal echt w\u00e4hlen kann\u00ab, sagt Cayir, der die t\u00fcrkische Staatsb\u00fcrgerschaft hat und im Rathaus Tiergarten an der Pforte arbeitet.", "In der vergangenen Woche organisierte der Bezirk Mitte die symbolische Wahl zusammen mit dem B\u00fcndnis Demokratie in Mitte zum dritten Mal, nach der Bundestagswahl 2017 und der Europawahl 2019 nun zur diesj\u00e4hrigen Bundestagswahl. Mehr als ein Drittel der \u00fcber 18-j\u00e4hrigen Bewohner*innen von Mitte sind wegen fehlender deutscher Staatsangeh\u00f6rigkeit von den Bundestagswahlen ausgeschlossen und etwa ein Viertel von den Wahlen zur Bezirksverordnetenversammlung. Die Wahl sei jedoch nicht nur ein Symbol, sondern auch \u00bbeine Verpflichtung, um zu \u00fcberlegen, wie wir Menschen ohne deutschen Pass Mitbestimmung gew\u00e4hren k\u00f6nnen. Menschen, die hier schon seit vielen Jahren leben, m\u00fcssen sich aktiv in den politischen Prozess einbringen k\u00f6nnen\u00ab, findet Bezirksb\u00fcrgermeister Stephan von Dassel (Gr\u00fcne).", "Mit 971 Teilnehmenden haben fast doppelt so viele Nicht-Wahlberechtigte wie 2019 eines der 26 Wahllokale des Bezirks aufgesucht. Klare Gewinnerin der symbolischen Wahl ist die SPD, die 29 Prozent der Erst- und 31 Prozent der Zweitstimmen holte, gefolgt von CDU (jeweils 26 Prozent), Gr\u00fcnen (17 und 16 Prozent), Linke (jeweils 17 Prozent) und FDP (zwei und drei Prozent). \u00bbMan sieht also, dass diese Menschen \u00fcberhaupt nicht zu radikalen Parteien tendieren, sondern \u00fcberdurchschnittlich konservativ w\u00e4hlen\u00ab, sagt von Dassel.", "Knapp ein Drittel der W\u00e4hler*innen gab freiwillig die eigene Nationalit\u00e4t an. Von ihnen stammen 15 Prozent aus Syrien, elf aus der T\u00fcrkei, f\u00fcnf aus pal\u00e4stinensischen Autonomiegebieten und vier aus dem Libanon. \u00bbEs gab eine starke Beteiligung von Gefl\u00fcchteten, die um 2015 herum eingereist sind\u00ab, sagt Sybille Biermann vom Integrationsb\u00fcro des B\u00fcrgeramts. Fast 35 Prozent der Teilnehmenden gab an, zwischen f\u00fcnf und zehn Jahre in Deutschland zu leben, \u00fcber 25 Prozent seit weniger als f\u00fcnf Jahren, knapp 40 Prozent sind schon \u00fcber zehn Jahre in der Bundesrepublik zu Hause.", "Gerade f\u00fcr die Menschen, die schon lange in Deutschland wohnen, sei die Abstimmung mit \u00bbhoher Emotionalit\u00e4t\u00ab verbunden gewesen, berichtet Biermann. Die Teilnehmenden seien nicht nur aus Mitte, sondern teilweise auch aus entfernteren Bezirken angereist. So erz\u00e4hlt von Dassel von einer Frau mit russischer Staatsb\u00fcrgerschaft, die extra aus Spandau gekommen sei, um ihr Kreuz zu machen. Begleitet wurde die Aktion durch Infost\u00e4nde, zum Beispiel zur Erkl\u00e4rung des Wahlsystems und durch politische Diskussionen.", "\u00bbDas ist aber nur ein kleiner Schritt. Wir m\u00fcssen schnell beschlie\u00dfen, dass diese Menschen zumindest auf kommunaler Ebene w\u00e4hlen k\u00f6nnen\u00ab, sagt von Dassel. Er k\u00f6nne auch nicht verstehen, warum man f\u00fcr die Teilnahme an Volksentscheiden wie dem zur Vergesellschaftung gro\u00dfer Wohnungskonzerne, \u00fcber den am Sonntag abgestimmt wird, unbedingt die deutsche Staatsb\u00fcrgerschaft brauche. Im zweiten Schritt m\u00fcsse es also um die Teilnahme an Volksentscheiden gehen. \u00bbIm Idealfall finden wir schlie\u00dflich auch ein sinnvolles und faires Verfahren f\u00fcr die Bundestagswahlen\u00ab, so der Bezirksb\u00fcrgermeister. Bettina Pinzl vom B\u00fcndnis Demokratie in Mitte f\u00e4nde es gerecht, \u00bbdas Wahlrecht an den Aufenthaltsstatus zu koppeln\u00ab.", "Die Wahlen am Sonntag seien richtungsweisend f\u00fcr das Leben in Deutschland, zum Beispiel f\u00fcr den Umgang mit den Pandemiefolgen, mit der Klimakrise oder der Wohnungsfrage, sagt die f\u00fcr B\u00fcrgerdienste zust\u00e4ndige Stadtr\u00e4tin Ramona Reiser (Linke). \u00bbPolitik braucht ein starkes Mandat von so vielen Menschen wie m\u00f6glich, die hier leben. Wir k\u00f6nnen uns nicht mehr leisten, so viele Menschen von politischen Entscheidungen auszuschlie\u00dfen\u00ab, so Reiser weiter. Das Wahlrecht habe sie schon immer besch\u00e4ftigt, denn w\u00e4hrend ihr Vater, \u00bbdie unpolitischste Person, die ich kenne\u00ab, sein Wahlrecht oft nicht nutzte, sei ihre Mutter trotz gro\u00dfen politischen Interesses von Wahlen ausgeschlossen gewesen. \u00bbIn der Vergangenheit wurde das Wahlrecht aber immer wieder ver\u00e4ndert, und ich bin zuversichtlich, dass das auch jetzt noch passieren kann\u00ab, sagt Ramona Reiser."], "Mit deiner Unterst\u00fctzung k\u00f6nnen wir weiterhin:": []}}, "recommendations": ["https://www.nd-aktuell.de/artikel/1156764.die-rechte-afd-spielt-fuer-kids-so-gut-wie-keine-rolle.html?pk_campaign=similar-articles&pk_kwd=older-articles", "https://www.nd-aktuell.de/artikel/1156063.das-wahlrecht-als-deutsches-privileg.html?pk_campaign=similar-articles&pk_kwd=older-articles", "https://www.nd-aktuell.de/artikel/1155934.unter-anderen-umstaenden-folge-geht-waehlen.html?pk_campaign=similar-articles&pk_kwd=older-articles"]}