{"news_outlet": "neues_deutschland", "provenance": "https://www.nd-aktuell.de/artikel/1115851.rassismus-warum-klassenkampf-und-antirassismus-zusammen-gehoeren.html", "query_keywords": ["rki", "integration", "regierung", "usa", "rassismus", "schi", "ns", "migration", "ss", "us", "sp", "linke"], "creation_date": "02.04.2019", "last_modified": "02.04.2019", "crawl_date": "21.10.2024", "author_person": ["Jules El-Khatib", "Igor Gvozden", "Foti Matenzoglou"], "author_organization": [], "news_keywords": ["Antirassismus", "Armut", "Klassenkampf", "Rassismus", "Soziale Ungleichheit"], "content": {"title": "Warum Klassenkampf und Antirassismus zusammen geh\u00f6ren", "description": "Migrantinnen und Migranten sind \u00fcberdurchschnittlich oft armutsgef\u00e4hrdet. Eine Linke, die antirassistische K\u00e4mpfe sp\u00f6ttisch den \u00bbKulturlinken\u00ab \u00fcberl\u00e4sst, kann sich nicht als Sprachrohr der Abgeh\u00e4ngten verstehen - denn die K\u00e4mpfe h\u00e4ngen zusammen.", "body": {"": ["Rassismus ist eine Ursache von Armut - die soziale Frage und der Kampf gegen Rassismus m\u00fcssen zusammengedacht werden", "Gastbeitrag von Jules El-Khatib, Stellvertretender Landessprecher Linke NRW, Igor Gvozden, Mitglied im Landesvorstand der Linke NRW, Foti Matenzoglou, Mitglied im Landesvorstand der Linken NRW.", "Immer wieder liest man in linken Debatten, dass wir uns entscheiden m\u00fcssten, um wessen Stimmen und Vertretung wir k\u00e4mpfen wollen \u2013 um die Kulturlinken, bei denen niemand wirklich ausdefiniert hat, wer sie denn sein sollen, oder um die wirtschaftlich Abgeh\u00e4ngten. Der Kampf gegen Rassismus wird dabei als vermeintlich kulturlinkes Ph\u00e4nomen betrachtet. Mit der Realit\u00e4t hat das nichts zu tun.", "Ein Blick auf die Statistiken verdeutlicht, dass insbesondere Migrantinnen und Migranten in Deutschland armutsgef\u00e4hrdet sind. Laut einer Studie des Berliner Instituts f\u00fcr empirische Integrations- und Migrationsforschung von 2017 sind 26,7% der Menschen mit Migrationshintergrund armutsgef\u00e4hrdet, unter denjenigen ohne sind es 12,5%. Die Gef\u00e4hrdung ist damit mehr als doppelt so hoch. Auch in Bezug auf die Einkommen gibt es deutliche Unterschiede. So verdienten Personen ohne Migrationshintergrund in Vollzeitbesch\u00e4ftigung im Jahre 2015 laut einer Antwort der Bundesregierung auf eine Anfrage der Linksfraktion 3.141 Euro brutto monatlich. Migrantische Arbeitnehmerinnen und Arbeitnehmer bekamen nur 2.467 Euro. Diese Daten verdeutlichen eines: wer \u00fcber Prekarit\u00e4t und Ausgrenzung spricht, der darf Menschen mit Migrationshintergrund nicht unerw\u00e4hnt lassen, denn sie sind \u00fcberdurchschnittlich davon betroffen.", "Rassismus f\u00fchrt zu st\u00e4rkerer Armut", "Wenn nun aber suggeriert wird, dass diese deutliche Schlechterstellung von Migrantinnen und Migranten nichts mit Rassismus zu tun hat und man einfach nur f\u00fcr soziale Verbesserungen k\u00e4mpfen m\u00fcsste, dann wird man Migrantinnen und Migranten nicht erreichen. Denn ihre soziale Benachteiligung ist nicht einfach eine Folge von sozialen Missst\u00e4nden, sie ist untrennbar verbunden mit dem Rassismus in Deutschland. Wenn eine Frau mit t\u00fcrkischem Migrationshintergrund sich doppelt so oft bewerben muss, wie eine deutsche Frau und fast f\u00fcnfmal so oft, wenn sie ein Kopftuch tr\u00e4gt, dann ist dies nicht nur Ausdruck sozialer Missst\u00e4nde, sondern des tiefsitzenden Rassismus in der Gesellschaft. Wenn diese Quote steigt, wenn die Stelle besser bezahlt ist und eine h\u00f6here Qualifikation erfordert, dann ist dies ein deutliches Signal daf\u00fcr, dass auch der Aufstieg von Migrantinnen unerw\u00fcnscht ist. \u00c4hnlich verh\u00e4lt es sich bei Migranten.", "Dies geht einher mit einer Benachteiligung auf dem Wohnungsmarkt, schlechteren Chancen im Bildungssystem und rassistischen Anfeindungen im Alltag.", "Der Kampf gegen all diese Facetten von Rassismus kann allerdings nicht gewonnen werden, mit der Losung, sich auf die \u00bbsoziale Frage\u00ab zu konzentrieren, ohne zu analysieren, welche Mechanismen und Faktoren diese impliziert. Rassistische Benachteiligung ist verwoben mit der sozialen Frage und Realit\u00e4t f\u00fcr den migrantischen Teil der Arbeiterklasse. Zudem sind rassistische Vorurteile ein Hemmnis f\u00fcr die solidarische Aktion der Arbeiterklasse und es ist somit Aufgabe der Linken, sich klar gegen diese Spaltungen zu positionieren. Nur durch die solidarische Aktion der Klasse wird sie wirkm\u00e4chtig, um die \u00bbsoziale Frage\u00ab anzugehen. Und durch die solidarische Aktion der Klasse f\u00fcr ihre Interessen werden Ideologien der Spaltung in der Praxis \u00fcberwunden. Beides muss zusammen gedacht werden.", "Die Abgeh\u00e4ngten sind nicht prim\u00e4r m\u00e4nnlich und deutsch", "Die allt\u00e4gliche Diskriminierung und die Erfahrungen von Rassismus sorgen unter Menschen mit Migrationshintergrund f\u00fcr ein klares Wissen \u00fcber rassistische Zust\u00e4nde. Wenn die Linke nun aber der Meinung ist, K\u00e4mpfe trennen zu m\u00fcssen und den Kampf gegen Rassismus als Nebenwiderspruch zu betrachten oder sich gar nur noch auf die soziale Frage zu fokussieren, dann wird sie Migrantinnen und Migranten nicht erreichen. Ebenso wenig wird sie ihrem Anspruch gerecht werden, die Stimme derjenigen zu sein, die gesellschaftlich ausgegrenzt und abgeh\u00e4ngt sind, denn diese sind nicht prim\u00e4r m\u00e4nnlich und deutsch. Sie sind \u00fcberdurchschnittlich oft migrantisch. Ihre Interessen lassen sich allerdings nur mit einer klaren Haltung vertreten und diese bedarf einer bedingungslosen Absage an rassistische Stereotype und Ideen, wie auch des Kampfs gegen ebendiese.", "Wenn man \u00bbKulturlinker\u00ab ist, wenn man anerkennt das Rassismus eine Ursache f\u00fcr Armut ist, dann sind wir \u00bbKulturlinke\u00ab. Diejenigen, die den Zusammenhang zwischen Rassismus und Armut aber leugnen und als \u00bbkulturlinks\u00ab definieren, sollten sich fragen, wie sie die Prekarisierten erreichen wollen, wenn sie weder verstehen warum sie prekarisiert noch sich ihrer Problemen annehmen. Denn die Ursache der Probleme ist nicht alleine der Neoliberalismus, sondern h\u00e4ufig auch verschiedene Diskriminierungsformen, die dazu f\u00fchren, dass bestimmte Gruppen \u00fcberdurchschnittlich stark betroffen sind."], "Mit deiner Unterst\u00fctzung k\u00f6nnen wir weiterhin:": []}}, "recommendations": ["https://www.nd-aktuell.de/artikel/1168630.lasst-euch-nicht-spalten.html?pk_campaign=similar-articles&pk_kwd=older-articles", "https://www.nd-aktuell.de/artikel/1184517.kulturkampf-als-klassenkampf-mit-anderen-mitteln.html?pk_campaign=similar-articles&pk_kwd=older-articles", "https://www.nd-aktuell.de/artikel/1182019.rassismus-und-armut-n-leistung-lohnt-sich-nur-fuer-manche.html?pk_campaign=similar-articles&pk_kwd=older-articles"]}