{"news_outlet": "neues_deutschland", "provenance": "https://www.nd-aktuell.de/artikel/1180031.demokratiefoerdergesetz-neue-blockade-der-fdp-repression-nur-gegen-nazis.html", "query_keywords": ["fdp", "ns", "demo", "ss", "us", "nazi", "sp", "rechtsextremismus", "spd"], "creation_date": "14.02.2024", "last_modified": "14.02.2024", "crawl_date": "21.10.2024", "author_person": ["Jana Frielinghaus"], "author_organization": [], "news_keywords": ["FDP", "Linksradikalismus", "Rechtsradikalismus"], "content": {"title": "Neue Blockade der FDP: Repression nur gegen Nazis?", "description": "Allen rechten Demokratiezerst\u00f6rungspl\u00e4nen zum Trotz warnen die Liberalen vor linksextrem unterwanderten NGOs. Die angek\u00fcndigten Ausweitung des Verfassungsschutzes verhei\u00dft ebenfalls wenig Gutes, meint Jana Frielinghaus.", "body": {"": ["Allen rechten Demokratiezerst\u00f6rungspl\u00e4nen zum Trotz warnen die Liberalen vor linksextrem unterwanderten NGOs und fordern einen Gesinnungscheck", "Kaum hatte Innenministerin Faeser ihre Ma\u00dfnahmen gegen Rechtsextremismus vorgestellt und dabei gefordert, das Parlament m\u00fcsse endlich das im Kabinett schon Ende 2022 beschlossene Demokratief\u00f6rdergesetz auf den Weg bringen, meldete sich die FDP-Fraktion zu Wort. Und erl\u00e4uterte, warum sie dies nicht zu tun gedenkt. Interessant an diesem speziellen Fall von Blockade: Ausgerechnet die Freiheitspartei macht einen Gesinnungscheck f\u00fcr zu f\u00f6rdernde Einrichtungen zur Bedingung ihrer Zustimmung. Zur Erinnerung: Das Gesetz soll eine verl\u00e4ssliche Unterst\u00fctzung von Initiativen bringen, die sich f\u00fcr Solidarit\u00e4t und den Schutz gef\u00e4hrdeter Gruppen engagieren. Also gegen Bedrohung und Gewalt von rechts.", "Nun meinen die Liberalen allen rechten Demokratiezerst\u00f6rungspl\u00e4nen zum Trotz, vor linksextrem unterwanderten NGOs warnen und eine Neuauflage der Extremismusklausel fordern zu m\u00fcssen. Allerdings setzt auch die SPD im Kampf gegen Nazis auf repressive Elemente wie die Regel\u00fcberpr\u00fcfung im \u00f6ffentlichen Dienst zu dessen Schutz vor \u00bbVerfassungsfeinden\u00ab. Die von Faeser angek\u00fcndigte Ausweitung der Befugnisse des Verfassungsschutzes verhei\u00dft ebenfalls wenig Gutes. Denn dass an dessen Spitze kein Rechtsradikaler mehr sitzt, bedeutet nicht automatisch, dass der Beamtenapparat anders tickt als unter Hans-Georg Maa\u00dfen."], "Mit deiner Unterst\u00fctzung k\u00f6nnen wir weiterhin:": []}}, "recommendations": ["https://www.nd-aktuell.de/artikel/1184417.kretschmer-bjoern-hoecke-ist-ein-neonazi.html?pk_campaign=similar-articles&pk_kwd=older-articles", "https://www.nd-aktuell.de/artikel/1180679.keine-angst-vor-linksterrorismus.html?pk_campaign=similar-articles&pk_kwd=older-articles", "https://www.nd-aktuell.de/artikel/1179419.linke-und-cdu-in-berlin-vorwurfs-pingpong-um-extremismus.html?pk_campaign=similar-articles&pk_kwd=older-articles"]}