{"news_outlet": "neues_deutschland", "provenance": "https://www.nd-aktuell.de/artikel/1174939.eu-kandidatur-fuer-die-linke-carola-rackete-im-interview-es-ist-zeit-sich-einzusetzen.html", "query_keywords": ["fdp", "usa", "ns", "schi", "migration", "demo", "politik", "europa", "afd", "kohleausstieg", "spd", "rassismus", "klima", "ss", "grenzen", "klimakrise", "klimagerechtigkeit", "regierung", "spo", "us", "sp", "migrationspolitik", "linke", "fridays for future", "sahra wagenknecht"], "creation_date": "24.07.2023", "last_modified": "24.07.2023", "crawl_date": "21.10.2024", "author_person": ["Interview: Louisa Theresa Braun und Pauline J\u00e4ckels"], "author_organization": [], "news_keywords": ["Antikapitalismus", "Die Gr\u00fcnen", "Kapitalismus", "Kapitalismuskritik", "linke Parteien"], "content": {"title": "Carola Rackete im Interview: \u00bbEs ist Zeit, sich einzusetzen\u00ab", "description": "Die Klima- und Migrationsaktivistin Carola Rackete will f\u00fcr die Linkspartei ins Europaparlament einziehen. Warum sie auf diesem Wege Politik machen m\u00f6chte, erz\u00e4hlt sie im Interview mit dem \u00bbnd\u00ab.", "body": {"": ["Carola Rackete und ihr Team \u00fcber ihre EU-Kandidatur, Aktivismus und die Krise der Linkspartei", "Frau Rackete, Sie wollen mit Ihrem Mandat im EU-Parlament politische Kollektive vertreten. Auch zum heutigen Interviewtermin erscheinen Sie zu dritt. Das politische System fokussiert sich in der Regel aber auf Einzelpersonen \u2013 wie stellen Sie sich die kollektive Arbeit auf Dauer vor?", "Carola Rackete: Das auszuarbeiten, wird ein schwieriger Prozess. Ich kann unm\u00f6glich behaupten, dass ich als Vertreterin der Bewegungen ins Parlament einziehe. Wir wollen eine Verbindung schaffen zwischen Parlament und den Menschen auf der Stra\u00dfe, indem wir Informationen, Ressourcen und Medienzug\u00e4nge teilen und Themen, die in den sozialen Bewegungen gesetzt werden, ins Parlament bringen. Daf\u00fcr entwickeln wir R\u00fcckkopplungsprozesse mit den verschiedenen Bewegungen, auch global. Dass das funktioniert, wird die gro\u00dfe Aufgabe dieser Kandidatur sein.", "Alle anderen Abgeordneten haben ja auch ein Team im R\u00fccken, nur bleibt das in der Regel mehr im Hintergrund. Warum ist es Ihnen so wichtig, dass das Team in der \u00d6ffentlichkeit pr\u00e4sent ist?", "David Dresen: Wir wollen deutlich machen, dass weitere Menschen aus verschiedenen sozialen Bewegungen hinter dem Projekt stehen. Es geht nicht um Carola Rackete als Einzelperson, sondern um das, wof\u00fcr Carola steht. F\u00fcr uns war von Anfang an klar: Wenn eine Person die Last auf sich nimmt, dann muss diese auch von mehreren Personen mit unterschiedlichen Bewegungshintergr\u00fcnden geschultert werden.", "Haben Sie das Gef\u00fchl, dass das funktioniert? Bislang geht es in den Medien ja vor allem um den Namen Carola Rackete.", "Rackete: Das hat am ersten Tag noch nicht funktioniert, ganz klar. Das haben wir aber auch nicht erwartet. Die Kandidatur wurde von den meisten Medien ja im Rahmen dieses Framings der Parteikrise gelesen. Die Sichtbarkeit des Teams und des kollektiven Prozesses, die m\u00fcssen wir erst noch aufbauen. Aber ich glaube schon, dass es funktionieren kann.", "Sie wollen als Aktivist*innen ins Parlament. Daran sind ja schon viele gescheitert oder verzweifelt. Zum Beispiel hat die Gr\u00fcnen-Bundestagsabgeordnete und Ende-Gel\u00e4nde-Aktivistin Kathrin Henneberger die Abbaggerung L\u00fctzeraths nur relativ hilflos begleiten k\u00f6nnen. Was glauben Sie, wie Sie Ihre Ideale im EU-Parlament vertreten k\u00f6nnen?", "Maximilian Becker: Dass Carola jetzt ins Europaparlament will, ist ein Teil von etwas Gr\u00f6\u00dferem. Es geht um die Frage, wie wir in einer Zeit des fortschreitenden gesellschaftlichen Rechtsrucks, einer sich verst\u00e4rkenden Klimakrise und eines sich vertiefenden Kapitalismus linke Antworten finden k\u00f6nnen. Eine linke Partei reicht daf\u00fcr nicht, sondern es braucht eben auch sehr starke Bewegungsakteur*innen. Und eine bessere Verzahnung von beidem. Hier kann Caro mit ihrem Team aus erfahrenen Bewegungsakteuren im R\u00fccken eine wichtige Rolle spielen. Und ich bin mir sicher, sie wird es um einiges besser tun als Kathrin Henneberger beispielsweise, die als Bundesabgeordnete f\u00fcr die Gr\u00fcnen eben auch eine kapitalfreundliche und wenig \u00f6kologische Politik mittragen muss.\r\nDresen: Es braucht eine starke progressive, antikapitalistische, antirassistische und feministische Linke. Gleichzeitig wird auch eine solche Linke Kapitalismus, Rassismus und Patriarchat nicht allein \u00fcber das Parlament aufl\u00f6sen k\u00f6nnen. Das ist uns sehr wohl bewusst. Damit Parlamente aber \u00fcberhaupt progressive Entscheidungen treffen, braucht es den Druck von der Stra\u00dfe. Wir glauben, Bewegungen und Partei k\u00f6nnen sich unter bestimmten Bedingungen gegenseitig st\u00e4rken. Die Gr\u00fcnen beispielsweise kapseln sich gerade eher von der Klimabewegung ab. Dass sie den Druck von der Stra\u00dfe nicht mehr hinter sich haben, ist auch ein Grund daf\u00fcr, dass sie sich gegen SPD und FDP nicht durchsetzen k\u00f6nnen.", "Gerade haben Sie schon die Krise der Linkspartei erw\u00e4hnt und dass ihre Kandidatur als Antwort auf diese Krise verstanden wird. Hat die Abgrenzung des Parteivorstandes von Sahra Wagenknecht f\u00fcr Ihre Kandidatur eine Rolle gespielt?", "Rackete: Erst mal ist es nat\u00fcrlich eine parteilose Kandidatur, und die Partei muss selbst kl\u00e4ren, wie es mit dieser Personalie weitergeht. F\u00fcr uns spielte eher eine Rolle, wo wir die Partei in Zukunft sehen wollen. Von au\u00dfen schauen wir ja doch ein bisschen anders darauf als die Mitglieder und k\u00f6nnen Ideen einbringen, wo was passieren muss, damit die Partei wieder attraktiv und w\u00e4hlbar wird. Zum Beispiel w\u00fcrde ich mich total freuen, mal eine Person aus der Krankenhausbewegung oder von \u00bbIch bin armutsbetroffen\u00ab auf einem aussichtsreichen Listenplatz zu finden. Auf der rechten Seite sehen wir, dass die Zusammenarbeit von AfD und rechten Bewegungsakteuren leider schon ganz hervorragend funktioniert. Das brauchen wir auch von links. Es w\u00e4re ein sehr gro\u00dfes Risiko, wenn die einzige klar antikapitalistische Partei, die einen anderen als einen gr\u00fcnen Wachstumsdiskurs setzt, verschwinden w\u00fcrde. Deshalb ist jetzt der Zeitpunkt, um sich einzusetzen \u2013 denn in einem Jahr ist es wom\u00f6glich zu sp\u00e4t, um sich f\u00fcr einen Neustart der Linken zu engagieren.\r\nBecker: Ich bin schon seit einigen Jahren sowohl als Aktivist als auch in der Linkspartei unterwegs und habe versucht, die Bewegungsseite in der Partei zu st\u00e4rken. Und ich muss durchaus selbstkritisch sagen, das ist nicht immer gelungen. Aber jetzt glaube ich, dass sich mit der Kandidatur von Caro ein Fenster \u00f6ffnet, und bin total begeistert, dass sich so viele Menschen gefunden haben, die f\u00fcr eine st\u00e4rkere Verbindung von Partei und Bewegung k\u00e4mpfen wollen.", "Ihre Kandidatur wurde von vielen als ein \u00bbCoup der Linkspartei\u00ab gefeiert. Aber Sie betonen, dass Sie parteilos bleiben, und treten nicht in erster Linie an, um die Partei zu retten. Ist das f\u00fcr Sie in Ordnung, dass die Linkspartei Sie auch als Strategie nutzt \u2013 oder beruht das auf Gegenseitigkeit?", "Rackete: Ja. Engagierte aus Partei und Bewegung haben gemeinsam festgestellt, dass das f\u00fcr beide Seiten strategisch Sinn ergibt. Es hat wirklich eine Doppelfunktion. Einerseits kann man mit den Ressourcen des Parlaments die Bewegung st\u00e4rken, andererseits gibt es aktuell eben auch die Krise der Linkspartei. Die kann aber nicht nur von der Spitze gel\u00f6st werden, das muss auch von der Basis ausgehen, und es m\u00fcssen neue Leute eintreten. Wir k\u00f6nnen nicht viel an der Partei \u00e4ndern, indem wir hier ein paar schwafelige Interviews geben. (lacht) Aber Max ist ja ein gutes Beispiel daf\u00fcr, dass Leute in die Partei reingehen, die wirklich strukturell etwas \u00e4ndern wollen. Der gesamte Neustart, der da so sch\u00f6n angek\u00fcndigt wird, muss mehr sein als ein Wort. Neustart ist ja kein Schalter wie bei einem Computer, sondern es muss ein glaubhafter, \u00f6ffentlicher Prozess sein.", "Was die Basis betrifft, gab es aber auch Kritik an Ihrer Kandidatur, unter anderem von Thies Gleiss von der Antikapitalistischen Linken, weil die Parteispitze die Basis bei Ihrer Ernennung \u00fcbergangen habe. Wie stehen Sie dazu?", "Becker: Es ist durchaus \u00fcblich, dass Vorsitzende Vorschl\u00e4ge f\u00fcr Spitzenkandidaturen machen. Bei allem Respekt \u2013 Thies Gleiss hat ein stark antiautorit\u00e4res Verst\u00e4ndnis und kritisiert mantraartig vor jeder Wahl, dass es \u00fcberhaupt Spitzenkandidierende gibt. Er steht dabei jedoch mitnichten f\u00fcr die gesamte Partei. Vielmehr ist es doch sinnvoll, dass Parteivorsitzende sich das Recht herausnehmen, aus strategischen Gr\u00fcnden zu sagen: Wir wollen die Partei in diese oder jene Richtung hin entwickeln und wollen diesen Weg mit einem bestimmten Spitzenpersonal einschlagen. Insofern bin ich \u00fcberzeugt, dass das vorgeschlagene Spitzenteam ein Abbild dessen ist, wie eine erfolgreiche Linke in Zukunft aussehen kann.\r\nRackete: Abgesehen davon ist meine Kandidatur ja bislang ein Vorschlag. Es gibt dann noch den Bundesausschuss, der die Liste bespricht, und den Europaparteitag im November, bei dem die Delegierten der Basis dar\u00fcber abstimmen.", "Wer ist denn eigentlich zuerst auf wen zugekommen? Die Linkspartei auf Sie oder Sie auf die Linkspartei?", "Rackete: Die Linkspartei ist auf mich zugekommen. Die Europa-Abgeordnete Conny Ernst, die jetzt in Rente geht, hat sich gew\u00fcnscht, dass ich ihr nachfolge. Zusammen mit Clara B\u00fcnger, die sich im Bundestag sehr f\u00fcr eine an den Menschenrechten orientierte Migrationspolitik einsetzt, hat sie mich darauf angesprochen. Ich war am Anfang sehr ablehnend, aber dann haben wir ebendiesen gemeinschaftlichen Prozess gestartet. Ich habe mich mit sehr vielen Menschen beraten, die zum Teil keinen europ\u00e4ischen Pass und damit kein Wahlrecht haben. Die haben gesagt: Caro, das ist doch prima. Diese Kandidatur k\u00f6nnen wir nicht machen, du k\u00f6nntest diese L\u00fccke f\u00fcllen. Und wir haben hier eine einigerma\u00dfen funktionierende Demokratie \u2013 an der sehr vieles verbessert werden muss, etwa dass Menschen, die hier leben, auch w\u00e4hlen d\u00fcrfen. Freunde von mir, die Erfahrungen mit Diktaturen gemacht haben, w\u00e4ren froh, wenn sie hier w\u00e4hlen d\u00fcrften.", "Sie kandidieren f\u00fcr Die Linke in Sachsen und nannten den Osten in einem Satz mit dem Globalen S\u00fcden, wenn es um Folgen von Misswirtschaft im Kapitalismus geht. Diesen Vergleich k\u00f6nnte man ja schon kritisch sehen. Wo sind denn Ihrer Ansicht nach die Verbindungspunkte zwischen Ostdeutschland und dem Globalen S\u00fcden?", "Becker: Nat\u00fcrlich ist der Ost-West- nicht mit dem Nord-S\u00fcd-Gegensatz vergleichbar. Aber wir m\u00fcssen als Linke die verschiedenen Dimensionen von Ungleichheit adressieren und klarmachen, dass Ungleichheit immer denselben Grund hat: ein zutiefst ungerechtes Wirtschafts- und Gesellschaftssystem. Und um das anzugreifen, braucht es breite Allianzen. Klimagerechtigkeit ist immer eine soziale Frage. Noch heute verdienen die Ostdeutschen durchschnittlich 13\u2009000 Euro j\u00e4hrlich weniger als die Menschen in Westdeutschland, es gibt massive Ungleichheit in Deutschland. Zahlreiche Studien zeigen, dass immer zuerst arme Menschen unter den Folgen der Klimakrise zu leiden haben.\r\nDresen: Das Leid des Globalen S\u00fcdens wird ma\u00dfgeblich produziert durch das kapitalistische Wirtschaften im Norden. Auch viele heutige Probleme des Ostens wurden nach der Wende durch kapitalistische Misswirtschaft erzeugt. Die Umverteilung der Treuhand von Gemeinschaftseigent\u00fcmern zur Privatwirtschaft hat zu einem Bruch vieler lokaler Strukturen gef\u00fchrt. Es geht aber nicht darum, zu sagen, im Osten sei es genauso schlimm wie im Globalen S\u00fcden. Sondern darum, dass wir in beiden F\u00e4llen sehen, dass Kapitalismus eigentlich immer f\u00fcr \u00f6kologische Krisen und soziale Ungleichheiten verantwortlich ist. Aufgabe der Linkspartei ist es auch, den Menschen zu vermitteln, dass sie keine Angst vor Strukturver\u00e4nderungen haben m\u00fcssten, wenn wir Ressourcen und Arbeitspl\u00e4tze im Sinne der Menschen und nicht im Sinne der Konzerne organisieren w\u00fcrden.", "Als Sie, Frau Rackete, als Kapit\u00e4nin der \u00bbSea Watch\u00ab 2019 zahlreichen Menschen das Leben retteten, konnten Sie direkt anpacken. Das gibt mit Sicherheit ein Gef\u00fchl von Selbstwirksamkeit. Bei Klimathemen scheint das manchmal schwieriger zu sein. Hier besteht ein gro\u00dfer Teil des Aktivismus aus Appellen an die Politik. Haben Sie sich als Aktivist*innen in gewisser Weise hilflos gef\u00fchlt und ist der Schritt in die Politik vielleicht eine Reaktion darauf?", "Dresen: Die Gr\u00fcnen haben sich vom Kohleausstieg 2030 verabschiedet. Habeck ist urpl\u00f6tzlich sehr geduldig, was das Ausstiegsjahr angeht. Da m\u00fcssen wir als Menschen aus der Klimabewegung leider anerkennen, dass unser Einfluss derzeit ziemlich begrenzt ist. Es bringt uns daher nichts, von au\u00dfen an Parteien zu appellieren. Und solange wir keine Partei im Parlament haben, die ein Interesse daran hat, den Bewegungsdruck zu nutzen, f\u00fchrt das dahin, wo Fridays for Future gerade steht. Nach knapp vier Jahren krasser Basisorganisation und Millionen Menschen auf der Stra\u00dfe haben sie mit den Gr\u00fcnen in der Regierung kaum etwas f\u00fcr ihre Ziele erreicht. G\u00e4be es eine stabile Linke, die soziale und \u00f6kologische Interessen zusammendenkt und den Druck von der Stra\u00dfe in konkrete politische Ver\u00e4nderung umsetzt, k\u00f6nnten Bewegungen davon total profitieren. Dieses Wechselspiel ist reale Macht. In der Klimabewegung fragen sich gerade viele: Was machen wir denn nun, nachdem wir f\u00fcr den Erhalt von L\u00fctzerath einen riesigen gesellschaftlichen Zuspruch organisiert haben, wir in Nordrhein-Westfalen mit den Gr\u00fcnen sogar eine Partei in der Regierung haben, die den Erhalt des Ortes vorher versprochen und dann in einem Hinterzimmerdeal mit RWE das Gegenteil durchgesetzt hat? Es ist aber auch klar, dass es f\u00fcr Bewegungen gef\u00e4hrlich sein kann, sich auf Parteien einzulassen. Bewegungen m\u00fcssen ihre Unabh\u00e4ngigkeit wahren. Wir sagen weder: \u00bbParlament ist der einzige richtige Weg\u00ab noch: \u00bbAlle, die ins Parlament gehen, sind Verr\u00e4ter.\u00ab\r\nBecker: Ich w\u00fcrde dem widersprechen, dass die Klimabewegung keine Selbstwirksamkeit erfahren hat. Der Kampf um den Hambacher Forst wurde zum Beispiel gegen die herrschende Politik und die fossile Lobby gewonnen, und auch viele Klimacamps sind Orte der Selbstwirksamkeit, da dort Menschen zusammenfinden, um antikapitalistische Utopien zu leben. Ich glaube auch nicht, dass wir ohne den massiven zivilen Ungehorsam von Ende Gel\u00e4nde und Co. \u00fcberhaupt einen fr\u00fcheren Kohleausstieg h\u00e4tten oder dass D\u00f6rfer erhalten geblieben w\u00e4ren. Die Bewegung hatte durchaus Erfolge, es gibt eben nur immer wieder Grenzen, an die wir sto\u00dfen. Und deswegen brauchen wir zus\u00e4tzlich zu starken Bewegungen eine antikapitalistische Partei, die glaubhaft f\u00fcr progressive Politik streitet.", "Und Sie, Frau Rackete? Was treibt Sie an, trotzdem weiterzumachen?", "Rackete: Die Seenotrettung ist wirklich eine Position, in der man mal ganz konkret die M\u00f6glichkeit hat, Menschen zu helfen. Aber Nothilfe sollte man nicht gegen anderen Aktivismus ausspielen. Es h\u00e4ngt von der individuellen Situation, den eigenen M\u00f6glichkeiten und Interessen ab, ob man eher das eine oder das andere tut. Wichtig ist nur, dass sich Leute gegen Ungerechtigkeit einsetzen. Das bringt einem schon Selbstwirksamkeit und ein besseres Gef\u00fchl, als nur durch Twitter zu scrollen. Das ist meine aktivierende Note. Nat\u00fcrlich kann man verzweifeln, weil die Situation dramatisch ist \u2013 gerade das Aufstreben des Faschismus \u00fcberall in Europa. Aber die einzige Medizin dagegen ist, etwas zu tun und es gemeinschaftlich zu tun \u2013 wie jetzt eben diese Kandidatur hier."], "Mit deiner Unterst\u00fctzung k\u00f6nnen wir weiterhin:": []}}, "recommendations": ["https://www.nd-aktuell.de/artikel/1185615.alle-zusammen-n-fuer-etwas-neues.html?pk_campaign=similar-articles&pk_kwd=older-articles", "https://www.nd-aktuell.de/artikel/1181112.klimapolitik-das-fossile-kapital-bleibt-am-druecker.html?pk_campaign=similar-articles&pk_kwd=older-articles", "https://www.nd-aktuell.de/artikel/1174216.nancy-fraser-comeback-der-kapitalismuskritik.html?pk_campaign=similar-articles&pk_kwd=older-articles"]}