{"news_outlet": "neues_deutschland", "provenance": "https://www.nd-aktuell.de/artikel/1184788.kai-wegner-cdu-berlin-der-buergermeister-und-der-antisemit.html", "query_keywords": ["politik", "cdu", "usa", "tesla", "amerika", "rassismus", "schi", "krieg", "ns", "terror", "ss", "us", "nazi", "sp", "afd", "israel", "einwanderung", "verschw\u00f6rungstheorien"], "creation_date": "26.08.2024", "last_modified": "26.08.2024", "crawl_date": "21.10.2024", "author_person": ["Nathaniel Flakin"], "author_organization": [], "news_keywords": ["Antisemitismus", "Berlin", "CDU", "Israel", "Juden", "Nahost", "Rechtsradikalismus"], "content": {"title": "CDU Berlin: Der B\u00fcrgermeister und der Antisemit", "description": "Berlins Regierender B\u00fcrgermeister Kai Wegner (CDU) erhebt Antisemitismus-Vorw\u00fcrfe, auch gegen Linke. Doch geht es um Heinrich Lummer, eine pro\u00adblematische Figur seiner Partei, f\u00e4llt die Positionierung schwer.", "body": {"": ["Kai Wegners Haltung zum verstorbenen CDU-Innensenator und Hardliner Heinrich Lummer wirft Fragen auf", "Heinrich Lummer, einst Berliner Innensenator f\u00fcr die CDU, ist gr\u00f6\u00dftenteils in Vergessenheit geraten. Der ein oder andere Skandal aus seiner Amtszeit von 1981 bis 1986 bleibt aber im kollektiven Ged\u00e4chtnis. \u00dcber Jahre hinweg f\u00fchrte der strenge Antikommunist eine Aff\u00e4re mit einer Agentin des Ministeriums f\u00fcr Staatssicherheit und machte sich so erpressbar. Und 1981 lie\u00df Lummer acht besetzte H\u00e4user r\u00e4umen, wobei der 19-j\u00e4hrige Hausbesetzer Klaus-J\u00fcrgen Rattay unter die R\u00e4der eines Busses geriet und starb. Eine selbst gemachte Gedenktafel im B\u00fcrgersteig vor der Potsdamer Stra\u00dfe\u2005125 erinnert bis heute an seinen Tod. Lummers Karriere ging 1986 mit einem Bauskandal zu Ende. Sp\u00e4ter kam heraus, dass der Hardliner im Jahr 1971 Tausende D-Mark an Rechtsradikale gespendet haben soll.", "Einem einflussreichen Berliner Lokalpolitiker trotzt diese Vita Bewunderung ab: \u00bbEr war eine starke Pers\u00f6nlichkeit der Berliner CDU\u00ab, schreibt Kai Wegner nach Lummers Tod im Jahr 2019. Als frischgebackener Landesvorsitzender w\u00fcrdigt er den Verstorbenen, nennt ihn \u00bbunvergessen\u00ab. \u00bbViele werden ihn in Erinnerung behalten als jemanden, der die Innere Sicherheit und Ordnung konsequent durchgesetzt hat\u00ab, hei\u00dft es in dem Facebook-Post. \u00bbDas hat ihm nicht nur Sympathien beschert, aber auch seine Haltung gezeigt.\u00ab Heute ist der Autor Regierender B\u00fcrgermeister von Berlin.", "Dabei stach Lummer ab Ende der 90er Jahre besonders mit einem Thema hervor: seinem Hass auf J\u00fcd*innen. 1997 sprach sich Lummer im \u00bbOstpreu\u00dfenblatt\u00ab, der heutigen \u00bbPreu\u00dfischen Allgemeinen Zeitung\u00ab, gegen weitere j\u00fcdische Einwanderung in die Bundesrepublik aus. Das Land habe bereits zu viele Ausl\u00e4nder*innen \u2013 und die deutsche Au\u00dfenpolitik sei \u00bbweitgehend fremdbestimmt\u00ab in Bezug auf Israel.", "Lummer hat seinen Antisemitismus so laut verk\u00fcndet, dass ihm 1998 die Einreise nach Israel verweigert wurde. Im folgenden Jahr sagte er im Interview mit der rechten Zeitung \u00bbJunge Freiheit\u00ab, das Berliner Holocaust-Denkmal sei nur auf Druck der \u00bbamerikanischen Ostk\u00fcste\u00ab gebaut worden. In einem weiteren Interview fragte er, ob Zwangsarbeit unter den Nazis wirklich \u00bbso schrecklich und gering bezahlt war\u00ab. Schlie\u00dflich habe es \u00bbim Zusammenhang von Kriegen immer wieder Zwangsarbeit gegeben\u00ab.", "Weitere rechtsextreme Themen durften bei Lummer nicht fehlen. Wieder im \u00bbOstpreu\u00dfenblatt\u00ab schrieb er 1999, dass das deutsche Volk drohe durch Masseneinwanderung zu verschwinden, gef\u00f6rdert durch fremde M\u00e4chte. Heute ist diese rechtsextreme Verschw\u00f6rungstheorie als \u00bbGro\u00dfer Austausch\u00ab bekannt. 2001 unterzeichnete Lummer eine Petition zur Unterst\u00fctzung G\u00f6tz Kubitscheks \u2013 heute Vordenker der neofaschistischen Rechten \u2013 und 2006 eine weitere Petition f\u00fcr die \u00bbJunge Freiheit\u00ab.", "Das alles ist kein Geheimnis. In Lummers Wikipedia-Eintrag findet sich ein ganzes Kapitel zu seinem Antisemitismus. Und was sagt Wegner dazu? Auf Anfrage von \u00bbnd\u00ab teilt ein Sprecher mit, dass der Regierende B\u00fcrgermeister den verstorbenen Lummer f\u00fcr dessen B\u00fcrgern\u00e4he sowie seinen Einsatz f\u00fcr innere Sicherheit und Ordnung gew\u00fcrdigt habe. Dessen \u00bbAnsichten zu Israel\u00ab habe Wegner schon damals nicht geteilt und tue das auch heute nicht. \u00bbWir dulden in Berlin keinen Antisemitismus, Rassismus und keine sonstigen menschenverachtenden Ideologien \u2013 weder auf den Stra\u00dfen noch an Universit\u00e4ten und anderen Orten der Stadt.\u00ab Die Frage, ob Wegner den Antisemitismus seines Mentors jemals kritisierte, bleibt unbeantwortet.", "Dabei h\u00e4lt sich Wegner selbst nicht zur\u00fcck, wenn es um Vorw\u00fcrfe des Antisemitismus geht. Eine Rede des israelischen Filmemachers Yuval Abraham auf der Berlinale, in der dieser die Ungleichbehandlung von Pal\u00e4stinenser*innen und Israelis im Westjordanland kritisierte und dabei den Begriff \u00bbApartheid\u00ab verwendete, nannte Wegner eine \u00bbuntragbare Relativierung\u00ab. Als Studierende, darunter auch j\u00fcdische Studierende, ein Geb\u00e4ude der Humboldt-Universit\u00e4t besetzten, warnte Wegner vor \u00bbrechtsfreien R\u00e4umen f\u00fcr Antisemiten und Terror-Sympathisanten\u00ab. Wegners Kultursenator Joe Chialo (CDU) will ein Kulturzentrum schlie\u00dfen, weil dieses einer Veranstaltung des Vereins J\u00fcdische Stimme Raum bot \u2013 dieser sei ebenfalls \u00bbantisemitisch\u00ab.", "Noch im M\u00e4rz lie\u00df sich Wegner Arm in Arm ablichten mit Tesla-Chef Elon Musk, der schon mehrfach f\u00fcr antisemitische Verschw\u00f6rungstheorien in die Kritik geraten ist. Und wer weiter in die Vergangenheit blickt, findet streitbare Aussagen von Wegner selbst: Im Jahr 2000 berichtete die \u00bbTaz\u00ab, dass der heutige Regierende B\u00fcrgermeister, damals Landesvorsitzender der Jungen Union auf dem Berliner CDU-Parteitag forderte, die Jugend m\u00fcsse endlich ein \u00bbgesundes Verh\u00e4ltnis zur Nation entwickeln\u00ab. In dem Bericht wird zudem indirekt aus der Rede des damals 28-j\u00e4hrigen Wegner zitiert: \u00bbWenn zu viel \u00fcber die \u203a12\u2005Jahre\u2039 gelehrt werde, k\u00f6nne das auch Gegenreaktionen erzeugen.\u00ab Da k\u00f6nnten manche von einer untragbaren Relativierung sprechen."], "Gegendarstellung": ["In dem Artikel des Autors Nathaniel Flakin vom 26. August 2024 \u00bbCDU Berlin: Der B\u00fcrgermeister und der Antisemit\u00ab auf \u00bbwww.nd-aktuell.de\u00ab hei\u00dft es:\u00bbAls der CDU-Politiker Martin Hohmann (inzwischen AfD) 2003 eine antisemitische Rede hielt, in der er J\u00fcd*innen als \u203aT\u00e4tervolk\u2039 bezeichnete, geh\u00f6rte Lummer zu den Initiator*innen einer Solidarit\u00e4tserkl\u00e4rung.\u00abHierzu stelle ich fest:Ich habe Juden nicht als T\u00e4tervolk bezeichnet.Neunhof, den 27. August 2024Martin Hohmann"], "Mit deiner Unterst\u00fctzung k\u00f6nnen wir weiterhin:": []}}, "recommendations": ["https://www.nd-aktuell.de/artikel/1185457.staatsraeson-moralische-verpflichtung-oder-mittel-der-macht.html?pk_campaign=similar-articles&pk_kwd=older-articles", "https://www.nd-aktuell.de/artikel/1183496.rote-hamas-dreiecke-symbol-des-hasses.html?pk_campaign=similar-articles&pk_kwd=older-articles", "https://www.nd-aktuell.de/artikel/1179275.berliner-antisemitismusklausel-kritik-von-linke-abgeordneten.html?pk_campaign=similar-articles&pk_kwd=older-articles"]}