{"news_outlet": "neues_deutschland", "provenance": "https://www.nd-aktuell.de/artikel/1178896.afd-verbot-spd-chefin-saskia-esken-will-afd-verbot-weiter-pruefen.html", "query_keywords": ["csu", "fdp", "politik", "regierung", "linke", "cdu", "usa", "rechtsstaatlichkeit", "ns", "rna", "demo", "ss", "us", "bundestagswahl", "sp", "europa", "afd", "spd", "saskia esken"], "creation_date": "02.01.2024", "last_modified": "02.01.2024", "crawl_date": "21.10.2024", "author_person": ["dpa/nd"], "author_organization": [], "news_keywords": ["AfD", "CDU", "Die Gr\u00fcnen", "Landtagswahl", "Ostdeutschland", "Rechtsradikalismus", "Sachsen", "SPD", "Th\u00fcringen"], "content": {"title": "SPD-Chefin Saskia Esken will AfD-Verbot weiter pr\u00fcfen", "description": "In diesem Jahr finden Landtagswahlen in Sachsen, Th\u00fcringen und Branden\u00adburg statt. In allen drei Bundesl\u00e4ndern liegt die AfD an der Spitze. Eine Mehrheit der Deutschen rechnet daher mit einem rechten Ministerpr\u00e4sidenten.", "body": {"": ["Eine Mehrheit der Deutschen rechnet 2024 mit einem rechten Ministerpr\u00e4sidenten, angesichts der Landtagswahlen in Sachsen, Th\u00fcringen und Branden\u00adburg", "SPD-Chefin Saskia Esken will ein Verbot der AfD \u00bbimmer wieder pr\u00fcfen\u00ab, wie sie der Deutschen Presse-Agentur sagte. Zwar unterliege \u00bbein solches Parteienverbot zu Recht hohen H\u00fcrden\u00ab. Doch es sei wichtig, dar\u00fcber zu sprechen und W\u00e4hler*innen aufzur\u00fctteln.", "Zur Begr\u00fcndung sagte Esken, die AfD sei Teil eines rechtsextremen Netzwerks, f\u00fchre Listen unliebsamer kritischer Journalist*innen und richte Meldeportale f\u00fcr Lehrkr\u00e4fte ein, die sich AfD-kritisch \u00e4u\u00dferten. \u00bbSie nutzt jedes Thema, um Menschen aufzustacheln. Das ist f\u00fcr mich ganz klar demokratiefeindlich\u00ab, betonte Esken. Die AfD wolle die Rechtsstaatlichkeit zerst\u00f6ren.", "Esken hatte ein Verbotsverfahren gegen die AfD vor dem Bundesverfassungsgericht bereits im August erstmals ins Spiel gebracht. Eine Partei kann laut Grundgesetz verboten werden, wenn sie aktiv-k\u00e4mpferisch gegen die freiheitliche demokratische Grundordnung vorgeht. Beantragt werden kann ein Verbotsverfahren in Karlsruhe von Bundestag, Bundesrat oder Bundesregierung.", "Esken betonte, dass es Sache der Verfassungsschutz\u00e4mter sei, die Gef\u00e4hrdung der Demokratie durch die AfD immer wieder neu zu beleuchten. Wenn sie zu dem Schluss k\u00e4men, \u00bbdass eine Partei als Ganzes gesichert rechtsextrem zu gelten hat, dann muss auch das Schwert des Verbotes gezogen werden\u00ab. Derzeit wird die AfD in Sachsen, Th\u00fcringen und Sachsen-Anhalt von den Landes\u00e4mtern f\u00fcr Verfassungsschutz als \u00bbgesichert rechtsextremistisch\u00ab eingestuft.", "Die AfD hatte zuletzt bei Landtagswahlen auch in Westdeutschland deutliche Gewinne eingefahren. In allen Umfragen zur Bundestagswahl liegt die Partei mit mehr als 20\u2005Prozent deutlich vor allen drei Regierungsparteien SPD, Gr\u00fcne und FDP auf Platz zwei hinter der CDU/CSU. Esken warnte vor den Folgen weiterer Wahlerfolge der AfD in diesem Jahr: \u00bbDas w\u00e4re ein gro\u00dfer Bruch und eine gro\u00dfe Gefahr f\u00fcr die demokratische Kultur, f\u00fcr unser Gemeinwohl und unseren Wirtschaftsstandort.\u00ab", "Mit teils deutlichem Abstand an der Spitze liegt die AfD in Umfragen der L\u00e4nder, in denen im September gew\u00e4hlt wird: Sachsen, Th\u00fcringen und Brandenburg. Die Mehrheit der Deutschen rechnet bereits damit, dass die AfD bei mindestens einer dieser drei Landtagswahlen in Ostdeutschland die absolute Mehrheit erreicht und damit auch den Ministerpr\u00e4sidenten stellen kann.", "Nach einer Umfrage des Meinungsforschungsinstituts Yougov im Auftrag der Deutschen Presse-Agentur halten 53\u2005Prozent ein solches Szenario f\u00fcr wahrscheinlich und nur 32\u2005Prozent f\u00fcr unwahrscheinlich. In Ostdeutschland rechnen sogar 58\u2005Prozent damit, dass die AfD in einem der drei L\u00e4nder an die Macht kommt und den Regierungschef stellen wird.", "In Brandenburg stellt derzeit mit Dietmar Woidke die SPD den Ministerpr\u00e4sidenten einer Koalition mit CDU und Gr\u00fcnen. In Sachsen ist mit Michael Kretschmer ein CDU-Politiker Regierungschef, der zusammen mit Gr\u00fcnen und SPD regiert. In Th\u00fcringen f\u00fchrt Bodo Ramelow von der Linken eine Koalition mit SPD und Gr\u00fcnen.", "Eine Koalition mit der AfD schlie\u00dfen alle anderen in den drei Landtagen vertretenen Parteien derzeit aus. Die AfD k\u00f6nnte daher nach jetzigem Stand nur den Regierungschef stellen, wenn sie die absolute Mehrheit der Sitze im Parlament erh\u00e4lt. Allerdings glauben 42\u2005Prozent der Befragten nicht, dass die CDU/CSU ihr Versprechen halten wird, auf Landes- und Bundesebene nicht mit der AfD zusammenzuarbeiten. Nur 36\u2005Prozent sind der Meinung, dass diese sogenannte \u00bbBrandmauer\u00ab halten wird.", "Auf kommunaler Ebene ist die AfD bereits in Verantwortung. Im vergangenen Jahr wurde in Sachsen-Anhalt erstmals ein AfD-Politiker zum hauptamtlichen B\u00fcrgermeister gew\u00e4hlt. Mitte Dezember gewann ein Kandidat, der f\u00fcr die AfD antrat, im s\u00e4chsischen Pirna eine Oberb\u00fcrgermeisterwahl. Zudem stellt die AfD seit etwa einem halben Jahr den Landrat im s\u00fcdth\u00fcringischen Landkreis Sonneberg.", "Bereits am 9.\u2005Juni finden in allen f\u00fcnf ostdeutschen Bundesl\u00e4ndern au\u00dfer Berlin Kommunalwahlen statt. Gleichzeitig wird das Europaparlament gew\u00e4hlt. Das ist die erste bundesweite Abstimmung seit der Bundestagswahl 2021 und damit ein Gradmesser f\u00fcr die Stimmung im Land. Dass die AfD dabei st\u00e4rkste Kraft wird, halten nur 28\u2005Prozent der Befragten f\u00fcr wahrscheinlich und 57\u2005Prozent f\u00fcr unwahrscheinlich.\u2003dpa/nd"], "Mit deiner Unterst\u00fctzung k\u00f6nnen wir weiterhin:": []}}, "recommendations": ["https://www.nd-aktuell.de/artikel/1184417.kretschmer-bjoern-hoecke-ist-ein-neonazi.html?pk_campaign=similar-articles&pk_kwd=older-articles", "https://www.nd-aktuell.de/artikel/1179300.brandenburg-afd-weit-vorn-spd-dennoch-siegesgewiss.html?pk_campaign=similar-articles&pk_kwd=older-articles", "https://www.nd-aktuell.de/artikel/1185684.keine-thueringer-verhaeltnisse-in-sachsen.html?pk_campaign=similar-articles&pk_kwd=older-articles"]}