{"news_outlet": "neues_deutschland", "provenance": "https://www.nd-aktuell.de/artikel/1184002.ausstellung-staatenbuendnis-weimarer-dreieck-aussoehnung-mit-luecken.html", "query_keywords": ["politik", "cdu", "usa", "frankreich", "krieg", "schi", "ns", "ss", "us", "sp", "grenzen", "christ"], "creation_date": "25.07.2024", "last_modified": "25.07.2024", "crawl_date": "21.10.2024", "author_person": ["Matthias Krau\u00df"], "author_organization": [], "news_keywords": ["Brandenburg", "Frankreich", "Kunstausstellung", "Polen", "Th\u00fcringen"], "content": {"title": "Staatenb\u00fcndnis \u00bbWeimarer Dreieck\u00ab: Auss\u00f6hnung mit L\u00fccken", "description": "Vor 30 Jahren gr\u00fcndeten Frankreich, Deutschland und Polen das \u00bbWeimarer Dreieck\u00ab. In einer Ausstellung \u00fcber das B\u00fcndnis spielt die Auss\u00f6hnung zwischen der DDR und Polen keine Rolle.", "body": {"": ["Eine Ausstellung im Brandenburger Landtag beleuchtet das deutsch-franz\u00f6sisch-polnische B\u00fcndnis", "Mit der schlichten Bezeichnung \u00bbWeimarer Dreieck\u00ab er\u00f6ffnete am 10. Juli eine Ausstellung im Foyer des Potsdamer Landtagsgeb\u00e4udes. Sie lenkt den Blick \u00fcber den brandenburgischen Tellerrand hinaus. Kurz nach der Wende hatten Deutschland, Frankreich und Polen dieses \u00bbWeimarer Dreieck\u00ab als B\u00fcndnis f\u00fcr Auss\u00f6hnung und Kooperation gegr\u00fcndet.", "Der letzte Politiker, der am Schmieden dieses Dreiecks selbst beteiligt war, der einstige franz\u00f6sische Au\u00dfenminister Roland Dumas, sei vor wenigen Wochen gestorben, sagt Dieter Hackmann, der Vorsitzende des \u00bbVereins Weimarer Dreieck\u00ab, bei der Ausstellungser\u00f6ffnung. Von deutscher Seite war es Hans-Dietrich Genscher, von polnischer Krzysztof Skubiszewski, die am 29. August 1991 das Weimarer Dreieck \u00bbzur Verst\u00e4ndigung und Partnerschaft der drei L\u00e4nder\u00ab gegr\u00fcndet hatten.", "Dieses Konstrukt sei \u00bbZeugnis eines gelungenen Auss\u00f6hnungsprozesses\u00ab zwischen Deutschland, Polen und Frankreich nach den Schrecken des Zweiten Weltkriegs, so Hackmann. Knapp 20 Jahre nach dem Treffen der Au\u00dfenminister wurde ebenfalls in Weimar der \u00bbVerein Weimarer Dreieck\u00ab aus der Taufe gehoben. Inzwischen gebe es, so Hackmann, zw\u00f6lf Felder der Zusammenarbeit, beispielsweise sei auch ein \u00bbDreieck der Frauen\u00ab gebildet worden.", "Die Geschichte des Dreiecks sei von H\u00f6hen und Tiefen gepr\u00e4gt gewesen, erkl\u00e4rt Hackmann. Es sei einige Male ein \u00bbBedeutungsverlust\u00ab beklagt worden. Das deutsch-polnisch-franz\u00f6sische Forum sei gelegentlich \u00bbins Hintertreffen\u00ab geraten, best\u00e4tigt die stellvertretende Landtagspr\u00e4sidentin Barbara Richstein (CDU) bei der Er\u00f6ffnung. Nach den j\u00fcngsten polnischen Wahlen, die die Herrschaft der nationalkonservativen PiS-Partei beendeten, bestehe nun ein \u00bbNachholbedarf\u00ab.", "Der gute Wille reicht in diesem Falle aber nicht, denn die Geschichte sitzt immer mit am Tisch. Frankreich und Deutschland betrachteten sich jahrhundertelang als Erzfeinde, Polen war gerade erst im Zweiten Weltkrieg von Deutschen verw\u00fcstet worden.", "Kaum eine Rolle spielt in der Ausstellung das Verh\u00e4ltnis der DDR zu Polen. \u00bbDeutsche\u00ab Politik vor 1990 ist auch aus Sicht der Ausstellungsmacher offenbar ein Synonym f\u00fcr westdeutsche Politik. Folglich finden sich auf den Tafeln die Schwerpunkte westdeutschen Geschichtsverst\u00e4ndnisses vom Kniefall Willy Brandts bis zu den Aufst\u00e4nden auf der Danziger Lenin-Werft. An einer Stelle in der Ausstellung wird darauf verwiesen, dass die Gebiete \u00f6stlich von Oder und Nei\u00dfe in der Bundesrepublik lange als \u00bbunter polnischer Verwaltung stehend\u00ab bezeichnet wurden. Auch ARD und ZDF pr\u00e4sentierten jahrzehntelang in ihren Wetterkarten Deutschland in den Grenzen von 1937. Nicht erw\u00e4hnt wird dagegen, dass die DDR die Oder-Nei\u00dfe-Grenze schon 1950 v\u00f6lkerrechtlich anerkannte und mit der damaligen Volksrepublik Polen ein Freundschaftsabkommen abschloss.", "In Frankfurt (Oder) fanden vor 1990 Freundschaftstreffen mit Zehntausenden Teilnehmern aus beiden Nationen statt, w\u00e4hrend solche pers\u00f6nlichen Kontakte der Bundesrepublik zu Polen im Wesentlichen auf christliche Jugendgruppen beschr\u00e4nkt waren. Es entsteht der Eindruck, dass in Deutschland die Auss\u00f6hnung nach au\u00dfen wichtiger ist als die nach innen. Wenn auf den vielen Bildern von Auss\u00f6hnung die Rede ist, so ist die innerdeutsche offenbar nicht gemeint."], "Mit deiner Unterst\u00fctzung k\u00f6nnen wir weiterhin:": []}}, "recommendations": ["https://www.nd-aktuell.de/artikel/1179771.ulrike-kremeier-ich-bringe-sachen-gern-zu-ende.html?pk_campaign=similar-articles&pk_kwd=older-articles", "https://www.nd-aktuell.de/artikel/1179125.friedhoefe-fuer-immer.html?pk_campaign=similar-articles&pk_kwd=older-articles", "https://www.nd-aktuell.de/artikel/1176112.auf-dem-rechten-auge-blind.html?pk_campaign=similar-articles&pk_kwd=older-articles"]}