{"news_outlet": "neues_deutschland", "provenance": "https://www.nd-aktuell.de/artikel/1183877.resolution-zum-schuetz-juedischen-lebens-grundrechtsverletzung-durch-die-hintertuer.html", "query_keywords": ["politik", "fdp", "regierung", "cdu", "usa", "rassismus", "hamas", "schi", "ns", "demo", "ss", "us", "sp", "israel", "spd"], "creation_date": "19.07.2024", "last_modified": "19.07.2024", "crawl_date": "21.10.2024", "author_person": ["Pauline J\u00e4ckels"], "author_organization": [], "news_keywords": ["Antisemitismus", "CDU", "Juden", "Nahost", "Verfassungsschutz"], "content": {"title": "Grundrechtsverletzung durch die Hintert\u00fcr", "description": "Mit der geplanten Antisemitismus-Resolution von Ampel und CDU k\u00f6nnten Gesinnungspr\u00fcfungen in Kunst und Wissenschaft zur Norm werden. Und zwar durch den Verfassungsschutz. Wissenschaftler schlagen Alarm.", "body": {"": ["Mit der geplanten Antisemitismus-Resolution von Ampel und CDU k\u00f6nnten Gesinnungspr\u00fcfungen in Kunst und Wissenschaft zur Norm werden", "Was vergangenen November scheiterte, k\u00f6nnte im kommenden Herbst gelingen \u2013 eine gemeinsame Bundestagsresolution \u00bbzum Schutz von j\u00fcdischem Leben in Deutschland\u00ab. Mit dabei: SPD, Gr\u00fcne, FDP und CDU. Der erste Entwurf, der \u00bbnd\u00ab vorliegt, enth\u00e4lt neben verschiedenen Solidarit\u00e4tsbekundungen auch einige Punkte, die massive Einschr\u00e4nkungen von Kunst- und Wissenschaftsfreiheit bedeuten k\u00f6nnten. Zuerst berichtete die \u00bbZeit\u00ab dar\u00fcber.", "Eigentlich h\u00e4tte die Resolution schon am 9. November 2023 verabschiedet werden sollen \u2013 am Jahrestag der antij\u00fcdischen Pogrome von 1938 und einen Monat nach der Hamas-Attacke vom 7. Oktober. Das gelang aber nicht. Erst preschte die CDU mit ihrem eigenen Entwurf vor, dann legte die Ampel nach. Beide Vorschl\u00e4ge landeten im Innenausschuss und blieben dort liegen.", "Im neuen Entwurf, der laut Fraktionskreisen nicht final ist, wurden beide Entschlie\u00dfungsantr\u00e4ge von Ampel und CDU zusammengef\u00fchrt. Und der jetzige Kompromisstext hat es in sich. Denn er sieht Gesinnungspr\u00fcfungen f\u00fcr K\u00fcnstler und Wissenschaftler vor, die staatliche F\u00f6rderung erhalten wollen.", "Dabei sind drei Forderungen relevant, die schon die Union in einem fr\u00fcheren Papier formuliert hatte: Erstens wird die Bundesregierung aufgefordert, bei der F\u00f6rdermittelvergabe zu pr\u00fcfen, ob es weiterer \u00bbhaushaltsrechtlicher Regelungen\u00ab bedarf, damit die Empf\u00e4nger F\u00f6rderungen \u00bbnicht f\u00fcr Antisemitismus verwenden\u00ab. Zweitens sollen zivilgesellschaftliche Organisationen beim Antrag auf F\u00f6rderprojekte auf \u00bbeine Unterst\u00fctzung oder Reproduktion von antisemitischen Narrativen\u00ab \u00fcberpr\u00fcft werden \u2013 und zwar laut Abgeordneten von Gr\u00fcne und Union durch den Verfassungsschutz. Drittens soll diesen Pr\u00fcfungen die IHRA-Arbeitsdefinition von Antisemitismus zugrunde gelegt werden.", "Aus rechtlicher Sicht ist das extrem heikel: Im vergangenen Jahr hatte schon der Kultursenator Joe Chialo versucht, Kulturf\u00f6rderungen an ein Bekenntnis zum Existenzrechts Israels und gegen Antisemitismus nach der IHRA-Definition zu koppeln \u2013 und ist gescheitert. Die juristischen Bedenken waren zu gro\u00df.", "Eine entsprechende Pr\u00fcfung zu Pr\u00e4ventivma\u00dfnahmen gegen Rassismus und Antisemitismus in der Kultur, die Kulturstaatsministerin Claudia Roth in Auftrag gegeben hatte, kam zum Schluss: Die Pflicht, sich als K\u00fcnstler oder Forscher zu bestimmten Werten zu bekennen, um f\u00f6rderw\u00fcrdig zu sein, tangierten sowohl den \u00bbSchutzbereich der Meinungsfreiheit als auch denjenigen der Kunstfreiheit\u00ab. Mit dem Grundgesetz ist das also nicht vereinbar.", "Darin auch noch den Verfassungsschutz zu involvieren d\u00fcrfte ebenfalls schwierig werden: \u00bbDem Verfassungsschutz fl\u00e4chendeckend eine solche \u00dcberpr\u00fcfung zu \u00fcberlassen, halte ich mit seiner verfassungsrechtlichen Aufgabe schwer vereinbar,\u00ab kommentiert der Jurist Ralf Michaels. Der Wissenschaftler Illyas Saliba nennt das Vorhaben gegen\u00fcber \u00bbnd\u00ab \u00bbextrem besorgniserregend und nicht mit der grundgesetzlich verankerten Wissenschaftsfreiheit vereinbar.\u00ab Sicherheitsinstitutionen h\u00e4tten in einer Demokratie in Prozessen der Wissenschaftsf\u00f6rderung keine Rolle zu spielen, so Saliba. \u00bbDas sind autorit\u00e4re Methoden die wir aus Diktaturen kennen.\u00ab", "Problematisch ist au\u00dferdem, wozu sich Kunst- und Wissenschaft bekennen sollen. Die IHRA-Definition ist ausdr\u00fccklich als nicht als rechtsbindender Text gedacht \u2013 der Grund: F\u00fcr eine rechtliche Anwendung ist sie zu vage formuliert. In einer von 13 Juristen geschriebenen Bewertung beim Verfassungsblog hei\u00dft es zudem: \u00bbErfahrungen aus Kontexten, in denen die IHRA-Arbeitsdefinition als Regulierungsinstrument diente zeigen, dass sie fu\u0308r erhebliche Einschr\u00e4nkungen von Grundrechten genutzt wird \u2013 sehr ha\u0308ufig auch gegen Juden, die die Politik der jeweiligen Regierung Israels kritisieren.\u00ab", "Weil eine Bundestagsresolution aber nichts rechtsbindend ist, k\u00f6nnte man sich \u00fcber rechtliche Erw\u00e4gungen hinwegsetzen. Genauso war es bei der BDS-Resolution von 2019, mit der das Parlament forderte, Gruppen und Institutionen die der antiisraelischen \u00bbBoycott, Divest, Sanction\u00ab-Bewegung Nahe stehen, keine F\u00f6rderung oder R\u00e4umlichkeiten zur Verf\u00fcgung zu stellen.", "Schon damals war die Kritik gro\u00df, auch aus Rechtssicht. Denn wer als BDS-nah gilt, ist v\u00f6llig unklar. Angewendet wird die BDS-Resolution aber trotzdem: K\u00fcnstlern werden auf Grundlage der Resolution Veranstaltungen oder F\u00f6rderungen verwehrt und Gerichte zitieren sie in ihren Urteilen."], "Mit deiner Unterst\u00fctzung k\u00f6nnen wir weiterhin:": []}}, "recommendations": ["https://www.nd-aktuell.de/artikel/1184788.cdu-berlin-der-buergermeister-und-der-antisemit.html?pk_campaign=similar-articles&pk_kwd=older-articles", "https://www.nd-aktuell.de/artikel/1179275.berliner-antisemitismusklausel-kritik-von-linke-abgeordneten.html?pk_campaign=similar-articles&pk_kwd=older-articles", "https://www.nd-aktuell.de/artikel/1186182.soeren-benn-tritt-aus-linke-aus-wieder-einer-weniger.html?pk_campaign=similar-articles&pk_kwd=older-articles"]}