{"news_outlet": "neues_deutschland", "provenance": "https://www.nd-aktuell.de/artikel/1180644.ausstellung-wegen-statement-zur-raf-rote-hilfe-kann-ausstellung-nicht-zeigen.html", "query_keywords": ["ns", "schi", "rna", "terror", "ss", "us", "sp", "afd", "linke"], "creation_date": "12.03.2024", "last_modified": "12.03.2024", "crawl_date": "21.10.2024", "author_person": ["Reimar Paul"], "author_organization": [], "news_keywords": ["Kunstausstellung", "linke Bewegung", "Linksradikalismus", "RAF"], "content": {"title": "Wegen Statement zur RAF: Rote Hilfe kann Ausstellung nicht zeigen", "description": "Kurz vor geplanter Er\u00f6ffnung sagt das G\u00f6ttinger Kulturzentrum KAZ eine Ausstellung zum 100-j\u00e4hrigen Bestehen der Roten Hilfe ab. Deren Vorst\u00e4ndin Anja Sommerfeld hatte sich zur Verhaftung von Daniela Klette ge\u00e4u\u00dfert.", "body": {"": ["Kurz vor der geplanten Er\u00f6ffnung hat das G\u00f6ttinger Kulturzentrum KAZ eine Ausstellung zum 100-j\u00e4hrigen Bestehen der Roten Hilfe abgesagt", "Kurz vor der geplanten Er\u00f6ffnung hat das G\u00f6ttinger Kommunikations- und Aktionszentrum (KAZ) eine Ausstellung zum 100-j\u00e4hrigen Bestehen der linken Solidarit\u00e4tsorganisation Rote Hilfe abgesagt. In einer kurzen Mitteilung begr\u00fcndeten die KAZ-Gesch\u00e4ftsf\u00fchrerinnen Suse K\u00f6wing und Anne Moldenhauer die Entscheidung mit einer Stellungnahme von Anja Sommerfeld vom Bundesvorstand der Roten Hilfe zur Festnahme des fr\u00fcheren mutma\u00dflichen RAF-Mitglieds Daniela Klette am 27. Februar in Berlin.", "Sommerfeld hatte die Festnahme als Ergebnis \u00bbeiner jahrzehntelangen Verfolgungswut und des staatlichen Rachebed\u00fcrfnisses gegen ehemalige Mitglieder der Stadtguerilla-Gruppen\u00ab bezeichnet. Sie bef\u00fcrchte, dass in einem neuen RAF-Verfahren \u00bbs\u00e4mtliche rechtsstaatliche Standards au\u00dfer Kraft gesetzt werden, um eine m\u00f6glichst hohe Haftstrafe zu erreichen und Reuebekundungen zu erpressen\u00ab. Zu erwarten sei ein \u00bbpolitisch motivierter Gesinnungsprozess\u00ab. Schon in fr\u00fcheren RAF-Prozessen seien allen Beschuldigten s\u00e4mtliche Taten w\u00e4hrend der Zeit ihrer Mitgliedschaft zur Last gelegt worden.", "Nach den Worten von K\u00f6wing und Moldenhauer steht die in Sommerfelds Einlassung zum Ausdruck kommende Haltung gegen\u00fcber gewaltt\u00e4tigen und kriminellen Terroristen nicht im Einklang mit den Werten des KAZ: \u00bbAus diesem Grund haben wir uns gegen das Zeigen der Ausstellung in den R\u00e4umen des KAZ entschieden. Das ist keine nachtr\u00e4gliche Distanzierung von den Inhalten der Ausstellung \u00fcber die 100-j\u00e4hrige Geschichte der Roten Hilfe.\u00ab", "Die Ausstellung und ein im Rahmenprogramm laufender Film sollen nach den Worten von Mitorganisator Mohan Ramaswamy einen Bogen von der Anfangszeit der Roten Hilfe in der Weimarer Republik und in der Illegalit\u00e4t w\u00e4hrend der NS-Zeit \u00fcber die Neugr\u00fcndung in den fr\u00fchen 70er Jahren bis heute schlagen. Die Organisation war am 1. Oktober 1924 offiziell gegr\u00fcndet worden. Ende 2023 waren knapp 15\u2008000 Frauen und M\u00e4nner Mitglieder des eingetragenen Vereins. Die Rote Hilfe hat etwa 40 Orts- und Regionalgruppen, eine Bundesgesch\u00e4ftsstelle in G\u00f6ttingen und einen Literaturvertrieb in Kiel.", "Das KAZ besteht seit 1976. Es ging aus der alternativen Kulturbewegung hervor und wird von der Stadt G\u00f6ttingen gef\u00f6rdert, 2023 mit 151\u2008000 Euro. Es erh\u00e4lt zudem einen Zuschuss des Landschaftsverbandes S\u00fcdniedersachsen und des Landkreises G\u00f6ttingen. Rund 50 KAZ-Gruppen nutzen das Zentrum vor allem f\u00fcr kulturelle Aktivit\u00e4ten.", "Bei mehreren Organisationen st\u00f6\u00dft die Absage der Ausstellung auf Unverst\u00e4ndnis. Die Rote Hilfe sei als 100-j\u00e4hrige Hilfs- und Solidarit\u00e4tsorganisation sicherlich nicht fehlerfrei, eine historische Ausstellung sei jedoch \u00bbeine Dokumentation und keine Propagandashow\u00ab, so die autonome Gruppe Redical M. Im \u00dcbrigen merke Rote-Hilfe-Vorst\u00e4ndlerin Sommerfeld v\u00f6llig zu Recht an, dass bei k\u00fcnftigen RAF-Prozessen \u00bbwieder politisches Strafrecht zum Zuge kommt\u00ab.", "\u00bbWir leben nicht mehr im Deutschen Herbst\u00ab, so Redical M. Inzwischen z\u00f6gen sich eine Brandspur brennender Fl\u00fcchtlingsunterk\u00fcnfte und eine Mordserie des NSU durch das vereinigte Deutschland. \u00bbWer sich gerade jetzt auf vermeintlich \u203aLinksextreme\u2039 st\u00fcrzt, wenn gleichzeitig wieder Unterk\u00fcnfte brennen, Menschen sterben und die AfD mit hohen Prozentzahlen in Landtage einzieht, hat den Gong nicht geh\u00f6rt.\u00ab", "Der G\u00f6ttinger Kreisverband der Partei dachte \u00bbzun\u00e4chst an einen raffinierten Gag zur Er\u00f6ffnung der Ausstellung, denn die Begr\u00fcndung konnte eigentlich nur satirisch gemeint sein\u00ab. Anders sei nicht zu erkl\u00e4ren, dass man einer Organisation, deren Aufgabe die Unterst\u00fctzung von linken Aktivist*innen gegen Staatswillk\u00fcr sei, vorwerfe, dass sie der Festnahme und der zur erwartenden Behandlung Klettes Skepsis entgegenbringe.", "Partei-Schatzmeister Marcel Orth formuliert es noch sch\u00e4rfer. \u00bbWer bei der Thematik RAF nicht sofort eine Hinrichtung der gef\u00e4hrlichen Linksterrorist*innen fordert, macht sich im b\u00fcrgerlichen Lager grunds\u00e4tzlich verd\u00e4chtig\u00ab, meint er. \u00bbWenn man dann auch noch Zweifel hinsichtlich der rechtsstaatlichen Standards in den RAF-Verfahren hegt, ist man quasi schon selbst Mitglied einer linken Zelle und plant insgeheim den n\u00e4chsten Anschlag.\u00ab Dabei sei eben die Kritik an Justizbeh\u00f6rden und Polizei hinsichtlich des unterschiedlichen Umgangs mit linker und rechter Gewalt das Kernthema sowohl der Roten Hilfe als auch dieser Ausstellung. Die Absage sei \u00bbeine verpasste Chance zu zeigen, dass sich etwas ge\u00e4ndert hat\u00ab. Die Partei rief dazu auf, R\u00e4ume zur Verf\u00fcgung zu stellen, damit die Ausstellung doch noch stattfinden kann."], "Mit deiner Unterst\u00fctzung k\u00f6nnen wir weiterhin:": []}}, "recommendations": ["https://www.nd-aktuell.de/artikel/1180598.demo-in-berlin-gegen-zweiten-deutschen-herbst.html?pk_campaign=similar-articles&pk_kwd=older-articles", "https://www.nd-aktuell.de/artikel/1180342.der-hype-um-die-verhaftung-von-daniela-klette.html?pk_campaign=similar-articles&pk_kwd=older-articles", "https://www.nd-aktuell.de/artikel/1170331.der-staat-kaempft-jetzt-gegen-rechts.html?pk_campaign=similar-articles&pk_kwd=older-articles"]}