{"news_outlet": "neues_deutschland", "provenance": "https://www.nd-aktuell.de/artikel/1181476.daniela-klette-erneute-soli-demo-fuer-raf-veteranin.html", "query_keywords": ["ns", "schi", "ss", "demo", "us", "sp"], "creation_date": "15.04.2024", "last_modified": "15.04.2024", "crawl_date": "21.10.2024", "author_person": ["Peter Nowak", "Vechta"], "author_organization": [], "news_keywords": ["Kriminalit\u00e4t", "Linksradikalismus", "RAF"], "content": {"title": "Erneute Soli-Demo f\u00fcr RAF-Veteranin", "description": "Ende Februar wurde das fr\u00fchere RAF-Mitglied Daniela Klette festgenommen. Seither sitzt es im Frauengef\u00e4ngnis Vechta. Unterst\u00fctzer finden die Inhaftierung nicht gerechtfertigt.", "body": {"": ["Vor Gef\u00e4ngnis in Vechta forderten rund 40 Menschen die Freilassung von Daniela Klette", "Es war bereits die zweite Solidarit\u00e4tsdemo f\u00fcr Daniela Klette, die am Sonntagnachmittag vor der Justizvollzugsanstalt Vechta stattfand. \u00bbFreiheit f\u00fcr alle politischen Gefangenen\u00ab, riefen die etwa 40 Menschen vor dem Frauengef\u00e4ngnis. Seit einigen Wochen ist das fr\u00fchere Mitglied der Roten Armee Fraktion in der JVA in dem St\u00e4dtchen in Niedersachsen inhaftiert. Ende Februar wurde Klette, die jahrzehntelang untergetaucht war, in Berlin verhaftet. Mitglieder der RAF ver\u00fcbten von den 70er bis in die 90er Jahre Anschl\u00e4ge unter anderem auf Gef\u00e4ngnisse und Standorte der US-Armee in Deutschland.", "Klette werden die Mitgliedschaft in der RAF und die Beteiligung an verschiedenen Straftaten vorgeworfen. Obwohl sich die RAF l\u00e4ngst aufgel\u00f6st hat, ist Klette den Versch\u00e4rfungen in der Haft ausgesetzt, die schon in den 70er Jahren bei RAF-Mitgliedern angewandt wurden. So werde Klette den ganzen Tag video\u00fcberwacht. \u00bbSelbst einen Kugelschreiber darf sie nicht besitzen, weil es ein gef\u00e4hrlicher Gegenstand ist\u00ab, zitiert Ariane M\u00fcller am Sonntag aus den Informationen von Klettes Rechtsanwalt Lukas Theune.", "M\u00fcller ist Krankenpflegerin und hatte bereits die erste Kundgebung vor der JVA im M\u00e4rz angemeldet. Sie darf seitdem ihren Beruf nicht mehr aus\u00fcben. \u00bbIch lasse mich davon aber nicht einsch\u00fcchtern und nehme mein Grundrecht war, wenn ich eine Kundgebung anmelde\u00ab, betonte M\u00fcller.", "Unter den Teilnehmer*innen waren etliche Menschen, die sich seit Jahrzehnten f\u00fcr politische Gefangene einsetzen, so wie Wolfgang Lettow, Herausgeber der Zeitschrift \u00bbGefangeneninfo\u00ab. Fritz Storim las ein selbstgeschriebenes Gedicht vor. Er war Ende der 80er Jahre selbst mehrere Jahre inhaftiert, weil er presserechtlich f\u00fcr die autonome Zeitung \u00bbSabot\u00ab verantwortlich gemacht wurde.", "Auf der Demo wurde auch eine Gru\u00dfadresse von Andreas Krebs verlesen. Krebs ist in der JVA in Berlin-Tegel inhaftiert. Die Aktivistin Hanna Poddig richtete die Botschaft auf ihrem Schild direkt an die Justizbeh\u00f6rden: \u00bbEure tollen Gesetze: Isolation, \u00dcberwachung und Hetze\u00ab. \u00bbIch habe wegen einer antimilitaristischen Blockade selber f\u00fcr einige Wochen in der JVA gesessen und setze mich f\u00fcr die Rechte aller Gefangenen ein\u00ab, betont Poddig gegen\u00fcber \u00bbnd\u00ab.", "Neben \u00e4lteren Menschen nahmen auch einige sehr junge Menschen aus verschiedenen St\u00e4dten an der Kundgebung teil. Obwohl die Teilnehmer*innenzahl klein war, zeigte sich Wolfgang Lettow im Gespr\u00e4ch mit \u00bbnd\u00ab zufrieden, dass die Haftbedingungen von Klette kritisiert werden. \u00bbAuch in anderen europ\u00e4ischen L\u00e4ndern gab es kleine Solidarit\u00e4tsaktionen f\u00fcr Daniela Klette, darunter in Z\u00fcrich\u00ab, berichtete er.", "Der in K\u00f6ln lebende Publizist Klaus J\u00fcnschke warnt unterdessen in einem am 10. April auf seiner Webseite ver\u00f6ffentlichten Kommentar vor einer R\u00fcckkehr zu den Haftbedingungen der 70er Jahre und kritisiert die ebenfalls an jene Zeit erinnernde Berichterstattung \u00fcber ihren Fall."], "Mit deiner Unterst\u00fctzung k\u00f6nnen wir weiterhin:": []}}, "recommendations": ["https://www.nd-aktuell.de/artikel/1180598.demo-in-berlin-gegen-zweiten-deutschen-herbst.html?pk_campaign=similar-articles&pk_kwd=older-articles", "https://www.nd-aktuell.de/artikel/1180342.der-hype-um-die-verhaftung-von-daniela-klette.html?pk_campaign=similar-articles&pk_kwd=older-articles", "https://www.nd-aktuell.de/artikel/1180335.daniela-klette-und-weiterer-raf-verdaechtiger-in-berlin-verhaftet.html?pk_campaign=similar-articles&pk_kwd=older-articles"]}