{"news_outlet": "neues_deutschland", "provenance": "https://www.nd-aktuell.de/artikel/1178516.hannah-arendt-preis-masha-gessen-nicht-wuerdig.html", "query_keywords": ["politik", "usa", "ns", "schi", "hamas", "rna", "ss", "us", "nazi", "sp", "europa", "familie", "israel"], "creation_date": "14.12.2023", "last_modified": "14.12.2023", "crawl_date": "21.10.2024", "author_person": ["Jana Frielinghaus"], "author_organization": [], "news_keywords": ["Bremen", "Israel", "Juden", "Nahost", "Russland", "USA"], "content": {"title": "Masha Gessen: Nicht w\u00fcrdig?", "description": "Masha Gessen soll der Hannah-Arendt-Preis verliehen werden, die US-Publizistin geh\u00f6re \u00bbzu den mutigsten Chronistinnen der Zeit\u00ab. Wegen Kritik an Israel wird sie nun aber sp\u00e4ter und \u00bbin kleinerem Rahmen\u00ab geehrt.", "body": {"": ["Masha Gessen soll mit dem Hannah-Arendt-Preis geehrt werden, wegen Kritik an Israel aber sp\u00e4ter", "Seit den Massakern der Hamas treibt die deutsche Solidarit\u00e4t mit Israel bizarre Bl\u00fcten. Absagen von Preisverleihungen und Ausstellungen von K\u00fcnstler*innen aus aller Welt wegen vermeintlich oder tats\u00e4chlich unangemessener Kritik an der Politik Tel Avivs sind mittlerweile Legion. Manche Ehrungen wurden auch \u00bbnur\u00ab verschoben. In diese Kategorie f\u00e4llt nun auch der Fall Masha Gessen.", "Die US-Publizistin sollte diesen Freitag in Bremen mit dem Hannah-Arendt-Preis f\u00fcr politisches Denken geehrt werden. Doch dann schlug die Deutsch-Israelische Gesellschaft Alarm: Gessen hatte im November in einem Essay die Bombardements des Gazastreifens durch die israelischen Streitkr\u00e4fte einerseits und dessen langj\u00e4hrige Abriegelung zuvor scharf kritisiert. Die Situation der Bev\u00f6lkerung des pal\u00e4stinensischen Gebiets verglich die 56-J\u00e4hrige mit jener der Juden in Gettos in Osteuropa unter deutscher Besatzung.", "Dies kritisierten die Heinrich-B\u00f6ll-Stiftung und die Stadt Bremen als Stifter des Preisgeldes in H\u00f6he von 10.000 Euro scharf, letztere entzog dem Tr\u00e4gerverein den Saal, in dem Gessen geehrt werden sollte. Dieser will ihr den Preis am Samstag \u00bbin kleinerem Rahmen\u00ab verleihen. Mit dem nach der vor den Nazis geflohenen j\u00fcdischen Philosophin Hannah Arendt benannten Preis werden seit 1994 Personen geehrt, die \u00f6ffentliche Debatten \u00fcber strittige politische Fragen stimulieren.", "Gessen setzt sich seit Jahrzehnten mit der Entwicklung in Russland auseinander. Die Jury befand bei der Entscheidung f\u00fcr sie, die New Yorkerin geh\u00f6re \u00bbzu den mutigsten Chronistinnen der Zeit\u00ab. Gessen wurde 1967 in Moskau in eine j\u00fcdische Familie geboren, die 1981 in die USA emigrierte. 2019 war sie mit dem Leipziger Buchpreis geehrt worden. Zu den vielen in deutschen Zeitungen erschienenen Artikeln \u00fcber die aktuelle Debatte um ihre Person teilte Gessen am Donnerstag im Onlinedienst X mit, kein einziger deutscher Journalist habe sie um einen Kommentar dazu angefragt."], "Mit deiner Unterst\u00fctzung k\u00f6nnen wir weiterhin:": []}}, "recommendations": ["https://www.nd-aktuell.de/artikel/1184066.sterben-in-gaza-linke-duerfen-nicht-laenger-schweigen.html?pk_campaign=similar-articles&pk_kwd=older-articles", "https://www.nd-aktuell.de/artikel/1186076.america-first-mit-menschlichem-antlitz.html?pk_campaign=similar-articles&pk_kwd=older-articles", "https://www.nd-aktuell.de/artikel/1185068.alberto-toscano-der-rechtsstaat-schuetzt-nicht-vor-faschismus.html?pk_campaign=similar-articles&pk_kwd=older-articles"]}