{"news_outlet": "neues_deutschland", "provenance": "https://www.nd-aktuell.de/artikel/1179726.rechte-parteien-in-der-eu-migrationspolitik-rassismus-nach-bedarf.html", "query_keywords": ["afrika", "frankreich", "ns", "schi", "migration", "demo", "asien", "politik", "arbeitsmarkt", "abschiebung", "nazi", "familie", "europa", "afd", "syrien", "fp\u00f6", "muslim", "ss", "regierung", "amerika", "spo", "us", "sp", "migrationspolitik"], "creation_date": "02.02.2024", "last_modified": "02.02.2024", "crawl_date": "21.10.2024", "author_person": ["Aert van Riel"], "author_organization": [], "news_keywords": ["AfD", "Antifaschismus", "Einwanderung", "Europ\u00e4ische Union", "Flucht und Migration", "Front National", "Linkssein-Migration", "Rassismus", "Rechtsradikalismus"], "content": {"title": "Migrationspolitik: Rassismus nach Bedarf", "description": "AfD und \u00bbRemigrations\u00ab-Pl\u00e4ne: Selbst im rechten europ\u00e4ischen Lager droht nun Streit. In Italien und Ungarn zeigt sich: Rechte Politik ist nicht unbedingt gegen jede Migration gerichtet.", "body": {"": ["Rechte Parteien beeinflussen die Migrationspolitik in der EU. Pl\u00e4ne von AfD-Politikern passen nicht in ihr Konzept", "Wenn die AfD tats\u00e4chlich eines Tages an die Macht kommen und sogenannte Remigrationspl\u00e4ne umsetzen wollte, ben\u00f6tigt sie Unterst\u00fctzung oder Stillschweigen im In- und Ausland. Diesbez\u00fcglich sieht es f\u00fcr sie zurzeit nicht gut aus. Die gro\u00dfen Demonstrationen in der Bundesrepublik haben gezeigt, dass die Emp\u00f6rung \u00fcber die rechtsradikale Partei w\u00e4chst.", "Sie richten sich gegen die Phantasien \u00fcber die Deportationen von Asylbewerbern und Menschen mit Bleiberecht, aber auch deutschen Staatsb\u00fcrgern, die nach Ansicht von Rechtsextremen \u00bbnicht integriert\u00ab sind.", "Selbst im rechten europ\u00e4ischen Lager droht Streit, nachdem die Pl\u00e4ne bekannt wurden, \u00fcber die auch Vertreter der AfD auf einem geheimen Treffen bei Potsdam diskutierten. Marine Le Pen, Anf\u00fchrerin vom franz\u00f6sischen Rassemblement National, stellte in Frage, ob ihre Partei nach den Wahlen zum Europ\u00e4ischen Parlament am 9. Juni weiter in derselben Fraktion \u00bbIdentit\u00e4t und Demokratie\u00ab mit der AfD sitzen wird. Vor f\u00fcnf Jahren wurde die Partei von Le Pen bei den EU-Wahlen st\u00e4rkste Kraft in Frankreich. Sie steht in den Umfragen erneut auf dem ersten Platz und d\u00fcrfte Stimmen hinzugewinnen.", "Diese Erfolge lassen sich dadurch erkl\u00e4ren, dass Le Pen \u00f6ffentlich weniger radikal auftritt als etwa ihr Vater und Vorg\u00e4nger Jean-Marie Le Pen, der den V\u00f6lkermord der Nazis an den europ\u00e4ischen Juden verharmlost und bekannt hatte, an die \u00bbUngleichheit der Rassen\u00ab zu glauben. Dagegen versucht seine Tochter, auch b\u00fcrgerliche W\u00e4hler anzusprechen. Marine Le Pen will Pr\u00e4sidentin werden und wei\u00df, dass sie daf\u00fcr auch die Stimmen von Muslimen braucht, die seit Jahren oder Jahrzehnten in Frankreich leben. Sie umwirbt diejenigen unter ihnen, die \u00bbassimiliert sind\u00ab. \u00bbIllegale Migranten\u00ab sollen nach dem Willen von Le Pen hingegen aus dem Land vertrieben werden. \u00bbWir haben nie eine Remigration in dem Sinne bef\u00fcrwortet, dass man Menschen die franz\u00f6sische Staatsb\u00fcrgerschaft entzieht\u00ab, sagte sie k\u00fcrzlich als Erwiderung auf die AfD. Das ist keine grunds\u00e4tzliche Absage an die \u00bbRemigration\u00ab, sondern Le Pen will bei der Entscheidung, wer das Land verlassen soll und wer nicht, eine andere Auswahl als die AfD treffen.", "Wenn Le Pen \u00fcber \u00bbAssimilation\u00ab redet, geht es nicht nur um eine sogenannte Leitkultur, sondern auch um die Verwertbarkeit auf dem Arbeitsmarkt. Wer rechts ist und an die Macht will, kooperiert in der Regel mit Wirtschaftsverb\u00e4nden und ausl\u00e4ndischen Investoren. Selbst Viktor Orb\u00e1n, der vor eineinhalb Jahren im Nazi-Jargon vor einer \u00bbVermischung der Rassen\u00ab gewarnt hat, ist gegen\u00fcber Migration nicht abgeneigt, wenn diese der Akkumulation von Kapital dient. Der ungarische Ministerpr\u00e4sident plant ein Gesetz, mit dem Arbeitskr\u00e4fte aus Asien und S\u00fcdamerika in das Land geholt werden sollen. Es sieht vor, dass diese Menschen zwei bis drei Jahre in Ungarn arbeiten d\u00fcrfen, vor allem in Produktionsst\u00e4tten f\u00fcr Autobatterien. Eine langfristige Perspektive haben sie dort nicht. Bereits jetzt sollen nach Medienberichten etwa 100\u2009000 \u00bbGastarbeiter\u00ab aus Nicht-EU-Staaten in Ungarn besch\u00e4ftigt sein.", "Vielen in der AfD d\u00fcrfte bereits eine solche Migrationspolitik f\u00fcr Deutschland zu weit gehen. Ihr engster Verb\u00fcndeter in Europa ist die FP\u00d6. Diese pflegt ebenso wie die AfD gute Beziehungen zur sogenannten Identit\u00e4ren Bewegung, deren Vordenker Martin Sellner auf dem Geheimtreffen bei Potsdam referierte. In der FP\u00d6, der AfD und in der Identit\u00e4ren Bewegung ist die Verschw\u00f6rungstheorie vom \u00bbBev\u00f6lkerungsaustausch\u00ab popul\u00e4r. Dieser erfolgt in der rassistischen Erz\u00e4hlung in den Migrationsgesellschaften, wo angeblich wei\u00dfe Menschen mittelfristig durch nicht-wei\u00dfe ausgetauscht werden. Dahinter w\u00fcrden die wirtschaftlichen Interessen geheimer Eliten stehen. Die \u00bbRemigrations\u00ab-Pl\u00e4ne sind eine Reaktion auf diesen angeblichen Prozess und zielen offensichtlich in erster Linie auf Gefl\u00fcchtete aus L\u00e4ndern wie Syrien, Irak, der T\u00fcrkei und Afghanistan, die in den vergangenen Jahren nach Deutschland und \u00d6sterreich gekommen sind sowie auf EU-Ausl\u00e4nder aus Ost- und S\u00fcdosteuropa.", "Es ist auch nicht schwer zu erraten, welche deutschen Staatsb\u00fcrger die AfD im Visier hat. Im Sommer sprach sich ihre Bundestagsfraktion f\u00fcr die \u00bbVerhinderung der Einb\u00fcrgerung von kriminellen Mitgliedern von Clans und der m\u00f6glichen R\u00fccknahme ihrer Einb\u00fcrgerung\u00ab aus. Durch das Konzept der Clan-Kriminalit\u00e4t, das auch vom politischen Mainstream vertreten wird, geraten komplette Familien unter Generalverdacht. Es ist zu bef\u00fcrchten, dass die AfD zumindest bei dieser Forderung weite Teile der Bev\u00f6lkerung hinter sich hat.", "Eine Migrationspolitik, die sowohl der eigenen rassistischen Gesinnung als auch den Interessen des heimischen Kapitals gerecht wird, probiert zurzeit die italienische Regierungschefin Giorgia Meloni. Sie will m\u00f6glichst keine Schutzsuchenden mehr aufnehmen, die versuchen, aus Afrika nach Europa zu gelangen. Ein neues Abkommen sieht vor, dass im Meer gerettete Fl\u00fcchtlinge nicht in Italien, sondern in einem Aufnahmezentrum in Albanien untergebracht werden. Dort drohen ihnen Inhaftierungen und schnelle Abschiebungen.", "Allerdings hat die Regierung von Meloni im Sommer vergangenen Jahres auch beschlossen, bis 2025 rund 450\u2009000 Einwanderern eine Arbeitserlaubnis zu erteilen. Sie sollen etwa in der Landwirtschaft, als Industriearbeiter, in der Pflege und im Tourismussektor arbeiten. Rechte Politik ist, wie sich in Italien und Ungarn zeigt, nicht unbedingt per se gegen Migration gerichtet, sondern darauf, zahlreiche Migranten in prek\u00e4ren Arbeitsverh\u00e4ltnissen auszubeuten. Au\u00dferdem werden die Bedingungen daf\u00fcr geschaffen, dass sie, wenn ihre Arbeitskraft nicht mehr gebraucht wird, das Land schnell wieder verlassen sollen.", "Solange die AfD nicht \u00e4hnliche Kompromisse schlie\u00dft, wird sie von der politischen Konkurrenz, den gro\u00dfen Medien und wichtigen Wirtschaftsvertretern ge\u00e4chtet bleiben."], "Mit deiner Unterst\u00fctzung k\u00f6nnen wir weiterhin:": []}}, "recommendations": ["https://www.nd-aktuell.de/artikel/1185068.alberto-toscano-der-rechtsstaat-schuetzt-nicht-vor-faschismus.html?pk_campaign=similar-articles&pk_kwd=older-articles", "https://www.nd-aktuell.de/artikel/1185009.migration-immer-wieder-brandstifter-am-werk.html?pk_campaign=similar-articles&pk_kwd=older-articles", "https://www.nd-aktuell.de/artikel/1183923.tunesiens-krieg-gegen-migranten.html?pk_campaign=similar-articles&pk_kwd=older-articles"]}