{"news_outlet": "neues_deutschland", "provenance": "https://www.nd-aktuell.de/artikel/1185652.interview-mit-martin-schirdewan-eu-parlament-eine-koalition-des-grauens.html", "query_keywords": ["politik", "usa", "ukraine", "krieg", "schi", "ns", "rna", "demo", "ss", "us", "sp", "europa", "linke"], "creation_date": "30.09.2024", "last_modified": "30.09.2024", "crawl_date": "21.10.2024", "author_person": ["Interview: Uwe Sattler"], "author_organization": [], "news_keywords": [], "content": {"title": "EU-Parlament: \u00bbEine Koalition des Grauens\u00ab", "description": "K\u00fcnftig wird es zwei \u00bbDachverb\u00e4nde\u00ab von Linksparteien auf europ\u00e4ischer Ebene geben. F\u00fcr die Arbeit der Linksfraktion im EU-Parlament soll das keine Auswirkungen haben, betont deren Ko-Vorsitzender Martin Schirdewan.", "body": {"": ["EU-Linksfraktionschef Martin Schirdewan zur Personalvorschl\u00e4gen von der Leyens und zur Gr\u00fcndung einer neuen europ\u00e4ischen Linkspartei", "Ursula von der Leyen hat ihr Personaltableau f\u00fcr die neue EU-Kommission vorgelegt. The Left hat die Vorschl\u00e4ge heftig kritisiert. Warum?", "Neben dem schlechten Stil, mal wieder zuerst die Presse und dann erst die Abgeordneten zu informieren, ist das, was Frau von der Leyen an Personal pr\u00e4sentiert hat, eine mittelschwere Katastrophe f\u00fcr die n\u00e4chsten f\u00fcnf Jahre. Es gibt eine strukturelle Mehrheit von Marktliberalen und Konservativen in der Kommission von-der-Leyen-II., und zum ersten Mal in der Geschichte der EU werden Kommissar*innen aus rechtsextremen Parteien am Kommissionstisch sitzen. Kurz: Wir haben einen ziemlichen Rechtsdrall und eine Fokussierung auf Wettbewerb und auf Unternehmensinteressen. Aber Fragen wie Besch\u00e4ftigung und Soziales spiegeln sich kaum noch in den Portfolios wider. Auf der einen Seite sind soziale Faktoren fast zur G\u00e4nze aus dem Programm der Kommission gestrichen worden, auf der anderen war eine der m\u00f6glichen Kommissarinnen bei der Investmentbank Morgan Stanley besch\u00e4ftigt, ein anderer in einen riesigen Steuerskandal verwickelt. Nun sollen diese Leute ausgerechnet in diesen Bereichen arbeiten? Nicht mit mir!", "In einer Pressemitteilung haben Sie vor allem die zunehmende Militarisierung der EU und den fortgesetzten Konfrontationskurs mit Moskau moniert.", "Ja, weil ich glaube, dass mit der Ernennung von Andrius Kubilius aus Litauen zum Verteidigungskommissar und Kaja Kallas aus Estland als EU-Au\u00dfenbeauftragte \u2013 beide entstammen ehemaligen Sowjetrepubliken \u2013 der Kurs vorgegeben ist zu einer Versch\u00e4rfung der Spannungen mit Russland. Gleichzeitig wird ein klares Signal f\u00fcr Aufr\u00fcstung gesetzt.", "Die Bewerber*innen beginnen jetzt ihre Tingeltour durchs Parlament und durch die Aussch\u00fcsse. Welche Chancen h\u00e4tte eine progressive Mehrheit, rechtsextreme Kommissar*innen oder solche mit m\u00f6glichen Interessenkonflikten zu verhindern?", "Der Prozess ist jetzt so, dass die m\u00f6glichen Kommissar*innen sich mit ihren Aufgabengebieten in den zust\u00e4ndigen Aussch\u00fcssen vorstellen m\u00fcssen und dort befragt werden. Das geschieht erfahrungsgem\u00e4\u00df sehr gr\u00fcndlich. Parallel l\u00e4uft die Pr\u00fcfung auf Interessenkonflikte im Rechtsausschuss des Parlaments. Allerdings erleben wir gerade die Bildung einer ganz gro\u00dfen Koalition der Rechtsnationalen, Konservativen, Liberalen, der Sozialdemokraten und teilweise auch der Gr\u00fcnen. Diese Koalition des Grauens scheint bereit, von der Leyens Spielchen mitzuspielen. Deshalb bin ich eher pessimistisch, was die Verbesserung der personellen, vor allem aber inhaltlichen Aufstellung dieser Kommission anbelangt. F\u00fcr meine Fraktion ist klar: Gute Arbeit, gute L\u00f6hne, der Kampf gegen Armut und bezahlbare Lebensmittel und Mieten d\u00fcrfen nicht auf der Strecke bleiben.", "Das hei\u00dft, auch die Ernennung von Raffaele Fitto, einem Mitglied von Melonis postfaschistischen Fratelli d\u00b4Italia-Partei, zum Vizechef der Kommission wird nicht zu verhindern sein? Gibt es keine Brandmauer mehr im Europaparlament?", "Ich sage es ganz offen: Die Mehrheitsverh\u00e4ltnisse gestalten sich im Moment sehr, sehr schwierig. Wenn es keine Bereitschaft gibt der Demokratinnen und Demokraten zusammenzuarbeiten, dann bestehen immer M\u00f6glichkeiten f\u00fcr die extreme Rechte, mit den Konservativen Mehrheiten zu schmieden. Fitto ist nicht nur ein Meloni-Mann, sondern stand auch mehrmals wegen Korruption, organisierter Kriminalit\u00e4t und Urkundenf\u00e4lschung vor Gericht. Entweder war das verj\u00e4hrt oder er hatte Gl\u00fcck und wurde freigesprochen. Bislang hat sich aber keine Fraktion au\u00dfer uns Linken klar und eindeutig positioniert, was die Ablehnung dieses extrem rechten Kandidaten betrifft.", "Stichwort Linksfraktion. Wie einig ist sie in zentralen Punkten wie der Haltung zum Russland-Ukraine-Konflikt?", "Es gibt eine ganz klare gemeinsame Position der Ablehnung des russischen Angriffskrieges. F\u00fcr uns ist klar, dass V\u00f6lkerrecht eingehalten werden muss und dass russische Truppen in der Ukraine nichts zu suchen haben. Alle treten daf\u00fcr ein, dass dieser Krieg schnellstm\u00f6glich beendet werden muss und da nat\u00fcrlich Diplomatie die entscheidende Rolle zu spielen hat. Wir haben in der Fraktion eine Resolution verhandelt, mit der klargestellt wird, dass Russland einen Teil der Reparationszahlungen zu tragen hat und daf\u00fcr Oligarchengelder verwendet werden, die schon beschlagnahmt worden sind. Klar ist auch, dass wir Asyl wollen f\u00fcr Kriegsgefl\u00fcchtete und f\u00fcr Deserteurinnen und Deserteure. Es gibt aber nat\u00fcrlich in der Frage zum Beispiel der Waffenlieferungen in der Europ\u00e4ischen Linken, so wie insgesamt in der europ\u00e4ischen Gesellschaft, durchaus unterschiedliche Positionen, und die werden auch bei uns in der Fraktion diskutiert. Es ist meistens ein konstruktives Ringen darum, V\u00f6lkerrecht, Menschenrecht und Antimilitarismus miteinander in einer linken Position zu vereinen, die sich weder mit dem R\u00fcstungswahn gemein, noch zum n\u00fctzlichen Helfer von Diktatoren wie Putin macht.", "Die von Ihnen angesprochene Partei der Europ\u00e4ischen Linken spaltet sich gerade an diesen Fragen.", "Ich glaube, das ist tats\u00e4chlich ein Missverst\u00e4ndnis. Nicht der Ukraine-Krieg oder die Haltung zur Nato sind ma\u00dfgeblich f\u00fcr die Trennungsprozesse in der Europ\u00e4ischen Linken. Parteien wie Podemos, Bloco de Esquerda oder La France Insoumise sind traditionell sehr Nato-kritisch. Sie alle haben sich der Europ\u00e4ischen Linkspartei entweder nie angeschlossen oder sich von ihr entfernt. In Schweden hat die Linkspartei gegen die Nato-Mitgliedschaft gestimmt, die finnische Linkspartei war in dieser Frage gespalten.", "Worum es eigentlich geht, ist, dass die Europ\u00e4ische Linkspartei es vers\u00e4umt hat, der notwendigen eigenen Reform gen\u00fcgend Raum und Zeit einzur\u00e4umen und das fr\u00fchzeitig anzugehen. Deshalb haben einige linke Parteien f\u00fcr sich festgestellt, dass sie in der EL nicht erfolgreich Politik machen k\u00f6nnen. Nun haben sie ein neues B\u00fcndnis geschlossen, die \u00bbAllianz der Europ\u00e4ischen Linken f\u00fcr die Menschen und den Planeten\u00ab, ELA. Ich bedauere sehr, dass es zu dieser Entwicklung gekommen ist.", "Wo sehen Sie den Reformbedarf?", "Da geht es um Entscheidungsstrukturen, die Finanzierung, die Repr\u00e4sentanz gro\u00dfer Parteien, aber vor allem um Politik- und Kampagnenf\u00e4higkeit. Allein, die EL hat bislang noch nicht die Kraft gefunden, aus sich heraus diese Reformschritte auch zu gehen. Und das, obwohl mit Heinz Bierbaum, Gregor Gysi, Lothar Bisky drei Pr\u00e4sidenten der Europ\u00e4ischen Linkspartei aus unseren Reihen stammten und wir uns als Partei immer bem\u00fcht haben, die notwendigen Reformen anzusto\u00dfen.", "Parallel hat ein Erweiterungsprozess der EL stattgefunden, der dazu gef\u00fchrt hat, dass wirklich auch Kleinstparteien, quasi 0,0 %-Parteien, die \u00fcberhaupt keine Relevanz in ihren jeweiligen Staaten haben, Mitglieder geworden sind und dadurch sowohl die politische Abstimmung als auch die gemeinsame politische Arbeit massiv erschwert worden sind. Das hat zur Folge, dass die kommunistische finnische Partei, deren aktive Mitgliedschaft in einen Bus passt, die politische Arbeit der Linken Allianz aus Finnland, die 17 Prozent der Stimmen bei den letzten EU-Wahlen erhalten hat, sowie aller anderen Mitgliedspartien der EL blockieren kann. Das muss man einfach so konstatieren.", "Sie haben Bisky, Gysi und Bierbaum erw\u00e4hnt. Die deutsche Linke hatte und hat gro\u00dfen Einfluss in der EL. H\u00e4tte sie sich nicht f\u00fcr den Erhalt der EL und deren St\u00e4rkung einsetzen m\u00fcssen?", "Das haben wir. Der Parteivorstand hat beschlossen, die notwendigen Reformbem\u00fchungen der EL zu unterst\u00fctzen. In dieser Richtung haben wir auch in den letzten Wochen und Monaten agiert. Allein: Das Feedback von einigen anderen Partnerparteien in der EL ist nicht besonders ermutigend. Ich bef\u00fcrchte, wenn es nicht endlich zu dieser notwendigen Reform und zu den Erneuerungsprozessen kommt, der wir uns als deutsche Linke ja auch unterziehen m\u00fcssen, wird die EL noch weiter an Einfluss verlieren. Deshalb pl\u00e4diere ich daf\u00fcr, dass wir als deutsche Linke daran arbeiten, die politische Erneuerung in der EL mit zu bef\u00f6rdern, uns gleichzeitig aber als Partei die Freiheit geben, dar\u00fcber zu entscheiden, mit wem wir international Politik machen wollen. Wir sollten f\u00fcr uns entscheiden, was f\u00fcr unsere Partei angesichts unserer eigenen Krise das Beste ist. Wir sollten beobachten, wie sich die EL und wie sich die ELA entwickeln und dann zeitnah eine Entscheidung treffen, wo man gemeinsam Politik umsetzen kann und wo man gemeinsam Kampagnenf\u00e4higkeit erringt.", "Hei\u00dft zeitnah bereits auf dem Parteitag im Oktober in Halle?", "Nein, nach dem kommenden Bundesparteitag werden wir weiterhin Mitglied der EL sein. In Halle geht es erst einmal darum, ob wir automatisch f\u00fcr immer qua Satzung in der EL sein werden oder ob k\u00fcnftig der Bundesparteitag dar\u00fcber frei entscheiden kann, in welcher europ\u00e4ischen linken Partei wir sein wollen.", "Das klingt etwas kryptisch.", "Nein, realistisch. Jetzt ist mit der ELA eine neue europ\u00e4ische Linkspartei entstanden. Eine starke linke Partei wie die unsere muss gute Beziehungen dahin unterhalten und auch sehen, ob man mit der neuen Partei politisch zusammenarbeiten kann. Daher pl\u00e4diere ich daf\u00fcr, dass wir weiter die Reformbem\u00fchungen der Europ\u00e4ischen Linkspartei unterst\u00fctzen, aber dass, wenn diese Reformbem\u00fchungen nicht erfolgreich sein sollten, unsere Mitgliedschaft auf den Pr\u00fcfstand gestellt werden muss. Und dabei geht es nicht um Symbolik, sondern um grundlegende Reformen bei den Entscheidungsstrukturen, der Repr\u00e4sentanz auch starker Parteien in der EL, der Finanzierung und der Politik- und Kampagnenf\u00e4higkeit der Europ\u00e4ischen Linkspartei.", "Politisch und auch finanziell h\u00e4ngt an der EL auch \u00bbtransform! europe\u00ab als europ\u00e4ische linke politische Stiftung. Zwei solchen \u00bbDenkfabriken\u00ab kann es sicher nicht geben.", "Das ist so. Auch deshalb bin im Gespr\u00e4ch sowohl mit transform als auch mit Catarina Martins, eine der beiden Vorsitzenden der ELA. Das gemeinsame Ziel ist, transform zu unterst\u00fctzen und als Thinktank der gesamten europ\u00e4ischen Linken zu erhalten. Daran m\u00fcssen wir jetzt arbeiten.", "Welche Folgen hat die Existenz von zwei europ\u00e4ischen Linksparteien f\u00fcr die Fraktion The Left im Europaparlament?", "Die EL stellt durch die Abgeordneten der Linken und von Syriza nur noch weniger als ein Viertel der Mitglieder der Linksfraktion, hingegen die neue Formation ELA knapp die H\u00e4lfte. Die Arbeit der Fraktion ist von diesen Entwicklungen aber \u00fcberhaupt nicht betroffen. Hier arbeiten die Mitgliedsparteien der unterschiedlichen europ\u00e4ischen Linksparteien, aber auch Parteien, die keiner dieser Parteien angeh\u00f6ren, sehr gut zusammen. Und das wird auch so bleiben. Das sind wir den Menschen schuldig, dass wir im Kampf f\u00fcr Gerechtigkeit, gute Gesundheit und bezahlbare Mieten zusammenstehen. Wir werden es den Konzernen und ihrer Europ\u00e4ischen Kommission nicht leicht machen."], "Mit deiner Unterst\u00fctzung k\u00f6nnen wir weiterhin:": []}}, "recommendations": []}