{"news_outlet": "neues_deutschland", "provenance": "https://www.nd-aktuell.de/artikel/1185336.italien-rechter-eu-vize-raffaele-fitto.html", "query_keywords": ["politik", "regierung", "ns", "ss", "demo", "us", "sp", "europa", "christ", "linke"], "creation_date": "17.09.2024", "last_modified": "17.09.2024", "crawl_date": "21.10.2024", "author_person": ["Cyrus Salimi-Asl"], "author_organization": [], "news_keywords": ["Europ\u00e4ische Union", "Italien", "Rechtsradikalismus"], "content": {"title": "Rechter EU-Vize Raffaele Fitto", "description": "Ursula von der Leyen versucht Giorgia Melonis Parteikollegen Raffaele Fitto als gesch\u00e4ftsf\u00fchrenden Vizepr\u00e4sidenten der EU-Kommission durchzusetzen. Doch am Ende entscheidet nicht sie, sondern das Europaparlament.", "body": {"": ["Italienischer Europaminister Raffaele Fitto von der rechtsextremen Partei Fratelli d\u2019Italia soll Stellvertreter Ursula von der Leyens werden", "Ein unschuldiges, leicht babyhaftes Gesicht zeichnet Raffaele Fitto aus. Der 55-J\u00e4hrige soll Melonis Mann in Br\u00fcssel werden und ist unter anderem daf\u00fcr bekannt, dass er bereits mehrfach die politische Weste gewechselt hat: Von den im Niedergang begriffenen Christdemokraten wechselte er zur Auftsteigerpartei Forza Italia von Silvio Berlusconi und wird 2008 Minister f\u00fcr regionale Angelegenheiten in der vierten Regierung Berlusconi. Sp\u00e4ter gr\u00fcndet er seine eigene Partei, die 2019 in der rechtsextremen Partei Fratelli d\u2019Italia (FdI) aufgeht.", "Fitto ist seit 1990 in seiner Heimatregion Apulien politisch aktiv. Sein Vater Salvatore war dort Regionspr\u00e4sident, Sohn Raffaele wird mit 22 Jahren Regionalrat f\u00fcr Tourismus. In seiner politischen Karriere segelte Fitto immer im konservativen Fahrwasser, musste sich f\u00fcr Entscheidungen in seinen Funktionen in Apulien auch vor Gericht verantworten. Zuletzt hatte er in der Regierung von Giorgia Meloni das Europa-Ressort zu verantworten und die Verteilung der EU-F\u00f6rdergelder. Er soll mithelfen, die EU-Politik weiter nach rechts zu r\u00fccken."], "Italiens Regierung ist zufrieden": ["Die italienische Regierung gibt sich sehr zufrieden mit der Ernennung Fittos zum Vize-Pr\u00e4sidenten der EU-Kommission, w\u00e4hnt darin \u00bbeine wichtige Anerkennung, die die neue zentrale Rolle unseres Landes in der EU best\u00e4tigt\u00ab, sagte Meloni und f\u00fcgte jubelnd hinzu: \u00bbItalien ist endlich wieder ein Protagonist in Europa.\u00ab Auch Au\u00dfenminister Antonio Tajani bezeichnete die Wahl als \u00bbausgezeichnete Nachricht, die die Glaubw\u00fcrdigkeit und die gewichtige Rolle best\u00e4tigt, die Italien in Europa spielt\u00ab.", "Dass die Nominierung Fittos auf Widerstand bei Sozialdemokraten, Gr\u00fcnen und Linken im Europaparlament st\u00f6\u00dft, scheinen die beiden ignorieren zu wollen."], "Mit deiner Unterst\u00fctzung k\u00f6nnen wir weiterhin:": []}}, "recommendations": ["https://www.nd-aktuell.de/artikel/1179863.antifa-prozess-belastet-europaeische-rechtsparteien.html?pk_campaign=similar-articles&pk_kwd=older-articles", "https://www.nd-aktuell.de/artikel/1179177.rechte-buendnisse-der-freund-steht-rechts.html?pk_campaign=similar-articles&pk_kwd=older-articles", "https://www.nd-aktuell.de/artikel/1185339.von-der-leyens-team-steht.html?pk_campaign=similar-articles&pk_kwd=older-articles"]}