{"news_outlet": "neues_deutschland", "provenance": "https://www.nd-aktuell.de/artikel/1179863.tag-der-ehre-antifa-prozess-belastet-europaeische-rechtsparteien.html", "query_keywords": ["politik", "regierung", "usa", "ns", "rna", "demo", "ss", "us", "nazi", "sp", "evp", "familie", "antifa"], "creation_date": "08.02.2024", "last_modified": "08.02.2024", "crawl_date": "21.10.2024", "author_person": ["Matthias Monroy"], "author_organization": [], "news_keywords": ["Antifa", "Antifaschismus", "Europ\u00e4ische Union", "Italien", "Rechtsradikalismus", "Ungarn"], "content": {"title": "Antifa-Prozess belastet europ\u00e4ische Rechtsparteien", "description": "In Budapest stehen Linke wegen angeblicher Angriffe auf Neonazis vor Gericht. Das bringt die Regierung in Rom und nun auch die Rechten im EU-Parlament in Bedr\u00e4ngnis.", "body": {"": ["EU-Kommission kritisiert Haftbedingungen in Ungarn und droht mit Verfahren", "Der Budapester Antifa-Prozess erh\u00e4lt zusehends eine europ\u00e4ische Ebene. Nachdem vergangene Woche bereits Italiens Ministerpr\u00e4sidentin Giorgia Meloni mit ihrem Amtskollegen Viktor Orb\u00e1n dazu telefoniert hat, \u00e4u\u00dferten sich am Montag die Au\u00dfen- und Justizminister des Landes in einer gemeinsamen Pressemitteilung. Die Politiker hatten sich mit dem Vater von Ilaria Salis, der aus Italien stammenden Angeklagten, getroffen. Zuvor war bereits Ungarns Botschafter einbestellt worden.", "Hintergrund sind die Haftbedingungen im Untersuchungsgef\u00e4ngnis in Budapest, wo die 39-j\u00e4hrige Grundschullehrerin zusammen mit Tobias E. aus Berlin nach ihrer Festnahme vor einem Jahr auf das Hauptverfahren vor dem Stadtgericht wartet. Zusammen mit zwei Mitbeschuldigten aus Deutschland und Italien sollen sie Mitglied einer \u00bblinksextremistischen Organisation junger Erwachsener\u00ab sein. Salis soll au\u00dferdem vor einem Jahr am Rande eines Naziaufmarschs am \u00bbTag der Ehre\u00ab mit anderen Personen neun vermeintliche oder tats\u00e4chliche Teilnehmer angegriffen und teils schwer verletzt haben. Ihr drohen daf\u00fcr bis zu elf Jahre Haft.", "Berichten zufolge durfte Salis sieben Monate keinen Kontakt mit ihrer Familie aufnehmen, ihr Anwalt habe kaum Akteneinsicht erhalten. Wesentliche Dokumente seien nicht auf Italienisch \u00fcbersetzt worden, zudem habe Salis Papiere unterschreiben m\u00fcssen, deren Inhalt sie nicht verstand. Ihre weniger als drei Quadratmeter gro\u00dfe Zelle ist von Bettwanzen und anderem Ungeziefer befallen, berichtete eine ehemalige Mitgefangene. Schlie\u00dflich wurde Salis beim Prozessauftakt Ende Januar an H\u00e4nden und F\u00fcssen gefesselt an einer Kette in den Gerichtssaal gef\u00fchrt. Diese Bilder sorgten in Italien f\u00fcr Entsetzen.", "Unterst\u00fctzer von Salis fordern nun, dass diese in Budapest im Hausarrest statt im Gef\u00e4ngnis auf ihren Prozess warten k\u00f6nne. Nach einem EU-Rahmenbeschluss von 2009 \u00fcber Alternativen zur Untersuchungshaft k\u00f6nnte Rom anschlie\u00dfend beantragen, dass Salis nach Italien \u00fcberstellt wird. Der italienische Au\u00dfen- sowie der Justizminister sprechen sich ebenfalls grunds\u00e4tzlich f\u00fcr diese L\u00f6sung aus. Entscheiden k\u00f6nne \u00fcber die Haftverschonung aber nicht die Politik, sagten die Politiker am Montag.", "Ungarns Justiz bezeichnete die Vorw\u00fcrfe zu den Haftbedingungen in einem Statement als L\u00fcge. Jedoch wird das Land immer wieder f\u00fcr seine Menschenrechtsverletzungen ger\u00fcgt. Laut dem j\u00fcngsten Bericht des EU-Statistik-Amtes haben Ungarn und Polen die h\u00f6chste Gefangenenrate in der Union (beide 191 pro 100 000 Einwohner). Laut einer Studie des EU-Parlaments sind ungarische Gef\u00e4ngnisse \u00fcberbelegt \u2013 allerdings sind diese Bedingungen in Italien, Belgien, Griechenland und Rum\u00e4nien noch schlechter.", "Auf Antrag der italienischen Delegation der Allianz der Sozialdemokraten (S&D) hatte sich am Montag auch das EU-Parlament in Stra\u00dfburg mit dem Fall von Ilaria Salis befasst. Vor der Plenumsdebatte nahm Elly Schlein, die Parteivorsitzende der italienischen Mitte-Links-Partei Partito Democratico (PD), an einem Flashmob von Unterst\u00fctzern der Inhaftierten teil.", "Den Auftakt der Debatte machte die irische EU-Finanzkommissarin Mairead McGuinness, die der Regierung in Budapest wegen der Situation in den Gef\u00e4ngnissen sogar ein Vertragsverletzungsverfahren androhte. McGuinness schloss sich auch dem Vorschlag an, dass Salis mithilfe des EU-Rahmenbeschlusses von 2009 im Hausarrest in Italien auf ihren Prozess warten kann.", "Neben der PD \u00e4u\u00dferten sich Abgeordnete der Gr\u00fcnen und der liberalen Renew-Fraktion, aber auch der konservativen EVP in der Aussprache kritisch gegen\u00fcber Ungarn. Eine andere Meinung vertraten ein Abgeordneter der rechtsextremen ID-Fraktion, der der Kommission eine Einmischung in Ungarns Innenpolitik vorwarf, sowie ein ebenfalls rechtsextremer Abgeordneter der Konservativen und Reformer (ECR). Er bezeichnete die Debatte als Man\u00f6ver im anstehenden EU-Wahlkampf.", "Tats\u00e4chlich haben die Haftbedingungen von Ilaria Salis in Ungarn auch Auswirkungen auf die Vorbereitungen von Rechten und Konservativen auf die Wahl im Juni. Meloni will die Fidesz-Partei von Viktor Orb\u00e1n \u00fcberzeugen, dem ECR beizutreten und zusammen mit Fratelli d\u2019Italia, den Schwedendemokraten, der franz\u00f6sischen Reconqu\u00eate und der spanischen Vox den gro\u00dfen, konservativen EVP-Block zu entmachten."], "Mit deiner Unterst\u00fctzung k\u00f6nnen wir weiterhin:": []}}, "recommendations": ["https://www.nd-aktuell.de/artikel/1183332.europa-im-rechten-wuergegriff.html?pk_campaign=similar-articles&pk_kwd=older-articles", "https://www.nd-aktuell.de/artikel/1183013.ilaria-salis-am-geburtstag-zurueck-in-italien.html?pk_campaign=similar-articles&pk_kwd=older-articles", "https://www.nd-aktuell.de/artikel/1180033.italien-liefert-antifaschisten-nicht-nach-ungarn-aus.html?pk_campaign=similar-articles&pk_kwd=older-articles"]}