{"news_outlet": "neues_deutschland", "provenance": "https://www.nd-aktuell.de/artikel/1170457.rechter-terror-zweitgroesste-gefahr-fuer-frankreich.html", "query_keywords": ["politik", "afrika", "usa", "frankreich", "krieg", "schi", "ns", "demo", "terror", "ss", "nazi", "us", "sp", "einwanderung", "christ"], "creation_date": "26.01.2023", "last_modified": "26.01.2023", "crawl_date": "21.10.2024", "author_person": ["Ralf Klingsieck", "Paris"], "author_organization": [], "news_keywords": ["Einwanderung", "Frankreich", "Front National", "Rechtsradikalismus"], "content": {"title": "Zweitgr\u00f6\u00dfte Gefahr f\u00fcr Frankreich", "description": "Noch bis Anfang Februar wird vor dem Pariser Strafgerichtshof ein Prozess gegen 13 Mitglieder einer rechtsextremistischen Terrorgruppe gef\u00fchrt. Sie planten Anschl\u00e4ge auf Moscheen, Sy\u00adnagogen und Migrantenunterk\u00fcnfte.", "body": {"": ["Ultrarechte Terroristen in Paris vor Strafgerichtshof", "Ermittlungen der Polizei und des Inlandsgeheimdienstes DGSI zufolge hat eine Gruppe von elf M\u00e4nnern und zwei Frauen unter dem Namen \u00bbBarjols\u00ab Pl\u00e4ne f\u00fcr Anschl\u00e4ge auf Moscheen, Synagogen und Migrantenlager geschmiedet. Sie wollte auch Politiker entf\u00fchren, Pr\u00e4sident Emmanuel Macron ermorden und einen Staatsstreich ausl\u00f6sen. Der Gruppe wird nun vor dem Pariser Strafgerichtshof der Prozess gemacht. Der Vorwurf: \u00bbBildung einer kriminellen Vereinigung zur Vorbereitung von Terrorakten\u00ab. Mit dem Namen \u00bbBarjols\u00ab hatten die Malier die franz\u00f6sischen Soldaten belegt, die in der Sahelzone gegen die Islamisten k\u00e4mpften.", "Die Mitglieder der jetzt vor Gericht stehenden Gruppe waren \u00fcberzeugt, dass ein B\u00fcrger- und Rassenkrieg in Frankreich unausweichlich ist. Sie bereiteten sich darauf vor, indem sie sich Waffen beschafften und Schie\u00df\u00fcbungen durchf\u00fchrten. Ihre demokratiefeindliche und rassistische Ideologie verbreiteten sie \u00fcber Facebook. Die 13\u2005Aktivisten der Gruppe wurden festgenommen, bevor sie zur Tat schreiten konnten."], "Verbindungen zum Front National": ["Stellvertretender Chef und treibende Kraft der Gruppe war der Rentner Jean-Pierre Bouyer, der Pr\u00e4sident Emmanuel Macron wegen seiner \u00bbVerantwortung f\u00fcr die \u00dcberfremdung Frankreichs durch Afrikaner und Araber\u00ab abgrundtief hasst und auf ihn einen Mordanschlag ver\u00fcben wollte. Daf\u00fcr fuhr er im November 2018 mit einem weiteren Mitglied der Gruppe nach Nordostfrankreich, wo Macron an Gedenkfeiern teilnehmen sollte. Bei dieser Gelegenheit wollte Bouyer den Pr\u00e4sidenten mit einem Keramikmesser erstechen; er wurde jedoch seit Tagen von der Polizei beschattet und vorher festgenommen. In seiner Wohnung fand die Polizei eine Sammlung von S\u00e4beln und Schusswaffen sowie 14\u2005Bl\u00e4tter einer \u00bb\u00dcbergangsverfassung\u00ab.", "Anf\u00fchrer der Barjols war der Rentner Denis Collinet, der jahrelang der rechtsextremen Partei Front National (FN) angeh\u00f6rt hatte. Er wollte eine Liste von zehn \u00bbentschlossenen und zuverl\u00e4ssigen M\u00e4nnern\u00ab zusammenstellen, die \u00bbdas franz\u00f6sische Volk repr\u00e4sentieren\u00ab sollten. Seine Freundin Delphine Tissot, die ebenfalls der FN angeh\u00f6rt hatte und die den Nationalsozialismus und Putin verehrt, hielt Kontakt zu Gruppen ehemaliger Milit\u00e4rs. So wollte sie die aus der Armee entlassenen Ex-Gener\u00e4le Christian Piquemal und Antoine Martinez f\u00fcr den geplanten Staatsstreich gewinnen. Dabei sollten rund 500 franz\u00f6sische \u00bbPatrioten\u00ab und Soldaten sowie russische S\u00f6ldner das Pariser \u00c9lys\u00e9e-Palais st\u00fcrmen und den Pr\u00e4sidenten st\u00fcrzen.", "\u00bbDie Barjols erstellten Karten von strategischen Orten, f\u00fcllten Frageb\u00f6gen \u00fcber \u203aZielpersonen\u2039 aus und eiferten untereinander gegen ausl\u00e4ndische Einwanderer, gegen Juden, Freimaurer und gegen die Regierenden im Allgemeinen\u00ab, sch\u00e4tzt einer der Ermittler ein. \u00bbSie redeten viel, handelten aber wenig.\u00ab Eine akute Gefahr stellte dagegen J\u00e9r\u00f4me Tripier dar, der \u00bbWaffenwart\u00ab der Gruppe. Der hatte mehrere Hundert Patronen und Granaten zusammengetragen, dazu Sprengstoff und Z\u00fcnder. Bei einer Hausdurchsuchung entdeckten die Polizisten au\u00dferdem eine Nazi-Flagge an der Esszimmerwand und eine Hakenkreuz-Armbinde an einem Mantel."], "Kein Einzelfall": ["Die \u00bbBarjols\u00ab sind kein Einzelfall. Allein in den vergangenen f\u00fcnf Jahren gab es mehr als ein Dutzend vergleichbarer Untersuchungsverfahren gegen gewaltbereite ultrarechte Gruppierungen. Gemeinsam ist ihnen, dass sie Frankreich durch die illegale Einwanderung gef\u00e4hrdet sehen und die islamistischen Anschl\u00e4ge von 2015 und 2016 als Beweis daf\u00fcr betrachten. Dem k\u00f6nne man nur durch die Vorbereitung auf den kommenden B\u00fcrgerkrieg begegnen, sind sie \u00fcberzeugt.", "\u00bbEs gibt zweifellos seit einigen Jahren eine Versch\u00e4rfung des ultrarechten Terrorismus\u00ab, sch\u00e4tzt der f\u00fcr Terrorismusf\u00e4lle zust\u00e4ndige Staatsanwalt Jean-Fran\u00e7ois Ricard ein. \u00bbDer ultrarechte Terrorismus ist nach dem radikalen Dschihadismus zur zweitgr\u00f6\u00dften Gefahr f\u00fcr die Republik geworden. Wir h\u00fcten uns vor \u00dcbertreibungen, aber wir d\u00fcrfen diese Entwicklung nicht auf die leichte Schulter nehmen.\u00ab Laut einer internen Studie des Inlandsgeheimdienstes DGSI sch\u00e4tzt man den \u00bbharten Kern\u00ab dieser Kr\u00e4fte auf etwa 1000 Personen, dazu etwa 2000 \u00bbMitl\u00e4ufer\u00ab: \u00bbDazu geh\u00f6ren Identit\u00e4re, Neonazis, Nationalrevolution\u00e4re und Royalisten\u00ab, wird in der Studie festgestellt und geschlussfolgert: \u00bbAus diesem ultrarechten Schmelztiegel kommen Kr\u00e4fte, die zu gewaltt\u00e4tigen oder terroristischen Aktionen bereit sind.\u00ab"], "Mit deiner Unterst\u00fctzung k\u00f6nnen wir weiterhin:": []}}, "recommendations": ["https://www.nd-aktuell.de/artikel/1182956.rassemblement-national-hoefliche-rechtsradikale.html?pk_campaign=similar-articles&pk_kwd=older-articles", "https://www.nd-aktuell.de/artikel/1183547.was-macron-der-linken-schuldet.html?pk_campaign=similar-articles&pk_kwd=older-articles", "https://www.nd-aktuell.de/artikel/1183377.frankreich-steilvorlage-fuer-eine-rechte-agitation.html?pk_campaign=similar-articles&pk_kwd=older-articles"]}