{"news_outlet": "bild", "provenance": "https://www.bild.de/politik/inland/politik-inland/ferda-ataman-neue-vorwuerfe-gegen-designierte-anti-hass-beauftragte-80577452.bild.html", "query_keywords": ["migrant", "immigrant"], "creation_date": "02.07.2022", "last_modified": "02.07.2022", "crawl_date": "19.10.2024", "author_person": ["OSKAR LUIS BENDER"], "author_organization": [], "news_keywords": ["die Gr\u00fcnen", "FDP", "SPD", "Ampelkoalition", "Bundesregierung"], "content": {"title": "Ferda Ataman: Neue Vorw\u00fcrfe gegen designierte Anti-Hass-Beauftragte", "description": "Ihr werden unter anderem Kurdenfeindlichkeit und Wegschauen bei Islamismus vorgeworfen.", "body": {"": ["Noch mehr Kritik an der designierten Anti-Hass-Beauftragen Ferda Ataman (43).", "Mehmet Tanriverdi (59), Ehrenpr\u00e4sident der Bundesarbeitsgemeinschaft der Immigrantenverb\u00e4nde, geht mit der umstrittenen Aktivistin hart ins Gericht, wirft ihr unter anderem Wegschauen bei der Gefahr durch Islamisten vor.", "\u25ba Tanriverdi bei \u201eDer Westen\u201c: \u201eW\u00e4hrend Ferda Ataman den Rassismus der \u201aKartoffel-Bev\u00f6lkerung\u2018 immer im Blick hat, \u00fcbersieht sie Ehrenmorde, Islamismus und Zwangsheirat.\u201c Sie setze diese Begriffe immer in Anf\u00fchrungszeichen, tue so, als w\u00e4ren sie konstruiert. ", "Auch die rechtsextremen Grauen W\u00f6lfe, extremistischer Islamismus und der Kopftuch-Zwang f\u00fcr kleine M\u00e4dchen seien Ataman \u201ekeine Erw\u00e4hnung wert\u201c, wie der Experte, der auch Vorstandsmitglied der Kurdischen Gemeinde in Deutschland ist, ausf\u00fchrt.", "Laut Tanriverdi ignoriert Ataman die Gefahr durch Extremisten und radikale Islamisten, lenkt von ihren Taten ab.", "Brisant: Wie der Funktion\u00e4r weiter berichtet, soll Ataman bestimmte Migranten-Gruppen sogar selbst diskrimieren.", "\u201eIst Ferda Ataman kurdenfeindlich?\u201c, fragt \u201eDer Westen\u201c-Journalist Metin G\u00fclmen auf Twitter. ", "\u25ba Ataman habe die vorgegebene Sitzordnung bei einer Veranstaltung im Kanzleramt nach dem Anschlag von Hanau ge\u00e4ndert, \u201eweil sie nicht neben einem Kurden sitzen wollte\u201c, wie Tanriverdi erz\u00e4hlt.", "Tanriverdi formuliert einen klaren Appell zur geplanten Wahl der umstrittenen Anti-Hass-Beauftragten: \u201eWir brauchen Br\u00fcckenbauer f\u00fcr den Zusammenhalt in dieser Gesellschaft\u201c.", "Fakt ist: Ataman gilt auch in gro\u00dfen Teilen der migrantischen Community als umstritten. Ali Ertan Toprak (52), Vorsitzender der Kurdischen Gemeinde, nannte Ataman in BILD eine \u201eSpalterin\u201c.  \u201eAlle Migranten, die von der ideologischen Vorstellung Atamans abweichen und nicht ausschlie\u00dflich Mehrheitsgesellschafts-Bashing betreiben wollen\u201c, w\u00fcrden \u201ezu Feindbildern erkl\u00e4rt\u201c.", "\u25ba Die Berliner Imamin Seyran Ates (59) kritisiert sie als \u201eAnh\u00e4ngerin der Identit\u00e4tspolitik\u201c. Leider sei ihre Berufung \u201eauf diesen Posten absehbar\u201c.", "\u25ba In einem offenen Brief fordert die Initiative \u201eMigrantInnen f\u00fcr S\u00e4kularit\u00e4t und Selbstbestimmung\u201c, die Personalie Ataman zu \u00fcberdenken. Es hei\u00dft: \u201eAnstatt der Vielfalt von migrantischen Stimmen Geh\u00f6r zu verschaffen, versucht sie, andere Meinungen mit Diffamierungen zu ersticken.\u201c Und weiter: \u201eAls MigrantInnen und von verschiedenen Diskriminierungsformen Betroffene f\u00fchlen wir uns von Frau Ataman nicht vertreten.\u201c", "Auch in der Ampel-Regierung gibt es gro\u00dfe Uneinigkeit \u00fcber die Personalie Ataman. Die FDP lie\u00df gar ihre geplante Wahl verschieben. FDP-Urgestein Wolfgang Kubicki sagte BILD, Ataman habe \u201everbale Grenzen \u00fcberschritten\u201c."]}}, "recommendations": []}