{"news_outlet": "kurier", "provenance": "https://kurier.at/politik/inland/fpoe-herbert-kickl-nationalratswahl-volkskanzler-regierungsbeteiligung/402912217", "query_keywords": ["abschiebung", "rna", "usa", "neos", "sp", "rki", "inflation", "strache", "familie", "fp\u00f6", "migration", "ibiza-video", "ns", "demo", "pandemie", "ss", "corona", "\u00f6vp", "christ", "us", "schi", "regierung", "herbert kickl"], "creation_date": "13.06.2024", "last_modified": "nan", "crawl_date": "24.10.2024", "author_person": ["13.06.24, 10:12"], "news_keywords": [], "content": {"title": "Blaue Szenarien: Wie Kickl die FP\u00d6 in die Regierung bringen will", "description": "Motiviert durch das historische gute EU-Wahlergebnis setzen die Freiheitlichen auf eine Person und mehrere Strategien, was nach dem 29. September passieren soll - und wom\u00f6glich wird. ", "body": {"": ["Quersch\u00fcsse? Handwerkliche Fehler? Obmann-Debatten? Fehlanzeige!", "\"Wie J\u00f6rg Haider nach dem Sturz von Norbert Steger, wie Heinz-Christian Strache nach der BZ\u00d6-Gr\u00fcndung hat Herbert Kickl, nachdem Norbert Hofer hingeschmissen hat, die Reihen geschlossen\", sagt ein ranghoher FP\u00d6-Mann, der die H\u00f6he- und Tiefpunkte der FP\u00d6 - vom Parteitag in Innsbruck 1986 \u00fcber die Regierungsbeteiligung inklusive EU-Sanktionen (1999), \u00fcber Liederbuch-Aff\u00e4re und Ibiza-Video bis hin zum Wieder-Erstarken des Dritten Lagers zuletzt bei der EU-Wahl - miterlebt hat.", "Kickl ist drei Jahre nach \u00dcbernahme der Parteif\u00fchrung \"vollkommen unumstritten\", so der Tenor der vom KURIER befragten Funktion\u00e4re, die alle nicht genannt werden wollen.", "\"Wir diskutieren wenn, dann intern\", hei\u00dft es. Schlie\u00dflich sei man nicht die SP\u00d6 und habe aus der Vergangenheit gelernt.", "Als Klubchef Kickl im Juni 2021 gleichsam \u00fcber Nacht die Partei von Norbert Hofer \u00fcbernahm, da war die Situation eine andere.", "Corona-Demonstration Herbert Kickl", "Einige L\u00e4nderorganisationen hatten Bedenken gegen\u00fcber Kickl. Allen voran Ober\u00f6sterreichs Landeschef Manfred Haimbuchner und Wiens Landeschef Dominik Nepp. Ihnen missfiel insbesondere der scharf Kurs gegen die Corona-Ma\u00dfnahmen. \"Im Nachhinein betrachtet hat Kickl aber in vielen Punkten recht behalten\u201c, formuliert es ein L\u00e4nder-Funktion\u00e4r, der in den Pandemie-Jahren nicht damit gerechnet h\u00e4tte, dass sich mit dem 56-J\u00e4hrigen als Chef derartige Wahlerfolge erzielen lie\u00dfen. Er ist damit nicht allein.", "Deshalb gebe es auch keinerlei Notwendigkeit, die FP\u00d6 in Hinblick auf die Nationalratswahl personell breiter aufzustellen, wie Politologen und Meinungsforscher argumentieren. Und, wie es auch der politische Spin des Mitbewerbs besagt.", "FP\u00d6-Gegner erz\u00e4hlen neuerdings gerne \u00fcber das angebliche Vorhaben, dass Kickl auf das ein oder andere Fernseh-Duell w\u00e4hrend des NR-Wahlkampfs verzichten werde, um zu zeigen, dass die FP\u00d6 mehr als das Wahlkampfthema Migration und ihn als Person zu bieten habe.", "ObVerfassungssprecherin und au\u00dfenpolitische Sprecherin Susanne F\u00fcrst, Salzburgs Landeschefin Marlene Svazek oder Nationalratsmandatarin Dagmar Belakowitsch in den Medien \u00f6fter und statt dem FP\u00d6-Chef vorkommen werden - das will man in der FP\u00d6 weder best\u00e4tigen noch negieren. \"Kann sein, muss nicht sein\", \"Schau ma mal\" - so die Antwort in Abwandlungen.", "\"Es mag sein, dass Kickl nicht besonders sympathisch r\u00fcberkommt, daf\u00fcr wei\u00df man, woran man bei ihm ist\", so der einhellige Tenor. Kickl ist der freiheitliche Frontmann, der die Partei auf Kurs und ihr fortlaufend Wahlerfolge gebracht hat. Der auf- und antritt, um \"Volkskanzler\" zu werden. Ohne den es die FP\u00d6 nicht gibt. \"Wir haben uns den Herbert 2019 nicht rausschie\u00dfen lassen und wir werden ihn nie und nimmer wegen einer Regierungsbeteiligung fallen lassen.\""], "FP\u00d6-Sieg bei EU-Wahl: Migration wird das zentrale Wahlkampf-Thema": ["Mit welchen Themen die FP\u00d6 re\u00fcssieren will - das ist evident. Allerdings nur auf den ersten Blick.", "Neben dem seit Jahrzehnten etablierten und kultivierten \"Ausl\u00e4nder- und Migrationsthema\", der \"Gegen das System\"-Haltung der Partei und dem \"Sie sind gegen ihn, weil er f\u00fcr Euch ist\"-Image der Parteif\u00fchrung werde man sich inhaltlich nicht wesentlich neu aufstellen.", "\"Anders als SP\u00d6 und \u00d6VP m\u00fcssen wir uns nicht st\u00e4ndig Kurskorrekturen vornehmen\", so ein FP-Funktion\u00e4r aus Wien nicht ohne H\u00e4me und Genugtuung. Hei\u00dft: Auch im Herbst wird die Migration im Zentrum der blauen Kampagne stehen \u2013 wobei man gerne darauf hinweist, dass man mittlerweile auch von immer mehr Migranten \u2013 etwa auch aus der t\u00fcrkischen Community \u2013 gew\u00e4hlt werde."], "Nach dem FP\u00d6-Wahlerfolg: Die \u00d6VP in der D\u00e4monisierungsfalle": ["W\u00e4hrend insbesondere \u00d6VP und SP\u00d6 seit dem EU-Wahlsonntag auf das Migrationsthema setzen wollen (Stichwort: Abschiebungen nach Afghanistan, restriktivere Regeln beim Familienzuzug), bereitet sich die FP\u00d6 auf ein zweites Thema vor.", "Weil es die Menschen nach wie vor besch\u00e4ftigt und es durch die Kollektivvertragsverhandlungen in wenigen Wochen gleichsam auf der Hand liegen wird: Inflation und steuerliche Belastung. \"Der Herbst wird wegen der Gehaltsverhandlungen hei\u00df werden. Und wir werden den W\u00e4hlern zeigen, wo die Regierung nichts getan hat. Kalte Progression abschaffen hin oder her.\"", "Wie weit man mit diesen Themen am 29. September zu kommen gedenkt, dar\u00fcber scheiden sich die Geister.", "H\u00e4lt manch einer \u00fcber 30 Prozent f\u00fcr m\u00f6glich, wenn auch nicht wahrscheinlich, gehen viele von einem mindestens \u00e4hnlich guten Ergebnis wie bei der EU-Wahl aus. Man rechnet parteiintern mit weiteren Zugewinnen von um die zwei Prozentpunkte. Damit w\u00e4re man \u00fcber dem Ergebnis von 2017 (25,97%), das in Folge zum Eintritt in die Regierung f\u00fchrte. Allerdings damals als Zweitplatzierter hinter der \u00d6VP.", "Bei der FP\u00d6 rechnet man damit, dass die Chance f\u00fcr eine FP\u00d6-\u00d6VP-Koalition gr\u00f6\u00dfer ist, wenn die \u00d6VP auf Platz drei zur\u00fcckf\u00e4llt. Dann h\u00e4tte die \u00d6VP nur noch die Wahl, entweder f\u00fcr SP\u00d6 oder FP\u00d6 den Juniorpartner zu spielen \u2013 wobei letzteres f\u00fcr die T\u00fcrkisen noch ertr\u00e4glicher w\u00e4re.", "Sollte die FP\u00d6 stimmenst\u00e4rkste Partei werden, sich zwischen \u00d6VP, SP\u00d6 und einer dritten Partei (Neos oder Gr\u00fcnen) ein B\u00fcndnis ausgehen, w\u00e4re Kickl \"Volkskanzler auf der Oppositionsbank\".", "\"Macht nichts, dann sitzen wir erste Reihe fu\u00dffrei und schauen uns an, bis es die Regierung zerlegt und wir bei der n\u00e4chsten Wahl \u00fcber 30 Prozent haben\", geben sich die Freiheitlichen unisono siegessicher.", "Egal, wie die Wahl ausgehen werde, man sei auf der Gewinnerseite und bereit, zu regieren. Mit wem? Das werde man dann schon sehen.", "Der Artikel wurde aktualisiert. In einer fr\u00fcheren Version hie\u00df es irrt\u00fcmlich, Susanne F\u00fcrst sei Sicherheitssprecherin. Sicherheitssprecher der FP\u00d6 ist Hannes Amesbauer. Susanne F\u00fcrst ist Verfassungssprecherin und au\u00dfenpolitische Sprecherin der FP\u00d6. Wir bitten den Fehler zu entschuldigen."], "Kommentare": []}}}