{"news_outlet": "kurier", "provenance": "https://kurier.at/chronik/niederoesterreich/st-poelten-neues-stadtquartier-nimmt-fahrt-auf/401080188", "query_keywords": ["ns", "christ", "us", "ss", "sp"], "creation_date": "29.10.2020", "last_modified": "nan", "crawl_date": "24.10.2024", "author_person": ["29.10.20, 05:05"], "news_keywords": [], "content": {"title": "St. P\u00f6lten: Neues Stadtquartier nimmt Fahrt auf", "description": "Spannung um Zukunft des Leiner-Stammhauses inmitten des Jahrhundertprojekts der Signa-Gruppe", "body": {"": ["Es geht um ein \u201ecooles Projekt f\u00fcr die Landeshauptstadt\u201c. Mit diesem appetitlichen Angebot locken Vertreter des M\u00f6belhauses Leiner und der Stadt St. P\u00f6lten f\u00fcr den morgigen Freitag zur Pressekonferenz. Stilecht in die Wohnzimmerabteilung der Leiner-Liegenschaft mitten in der Landeshauptstadt. Dieses imposante Anwesen ist auch die Basis f\u00fcr das Jahrhundertprojekt \u201eStadtquartier\u201c, das die Signa-Gruppe des Immobilieninvestors Ren\u00e9 Benko verwirklichen will. Bei dem Termin seien auch Details zum Planungsstand des Gro\u00dfprojekts zu erwarten, hei\u00dft es aus dem Rathaus.", "Ein Hotel mit 150 Zimmern, 150 Wohnungen, ein Konferenzzentrum und ein neuartiges Leiner-M\u00f6belhaus sollen auf der \u00fcber 9.000 Quadratmeter gro\u00dfen Grundst\u00fccksfl\u00e4che zwischen Rathausplatz und Julius-Raab-Promenade entstehen. Die verhei\u00dfungsvolle Pr\u00e4sentation der Grobplanungen der Signa-Gruppe zu Jahresbeginn hatte in St. P\u00f6lten f\u00fcr viel Aufsehen gesorgt.", "Dass direkt am Leiner-Areal an der Heitzlergasse seit einigen Wochen bei emsigen arch\u00e4ologischen Sicherungsgrabungen historische Grundfesten, Mauerreste und so manche verkohlte Ziegelgrube freigeschaufelt wurden, zeigt den Passanten, dass die neuen Bauherrn Druck machen. Wurde doch ein Baubeginn f\u00fcr das Jahr 2021 anvisiert und die Pr\u00e4sentation der Detailplanung f\u00fcr den heurigen Herbst angek\u00fcndigt.", "Die in St. P\u00f6lten so gut wie bei jeder Baustelle verpflichtende Sicherung des historischen Untergrunds, d\u00fcrfte aber bei der aktuellen Grabungsstelle wenig Spektakul\u00e4res zutage f\u00f6rdern. \u201eEs handelt sich um zwei ehemalige H\u00e4user aus dem 19. Jahrhundert. Weil hier vom Bauwerber nicht in die Tiefe gebaut werden soll, muss auch nur der Bestand bis zu einem Meter oder etwas darunter untersucht und dokumentiert werden\u201c, berichtet St. P\u00f6ltens Stadt-Arch\u00e4ologe Ronald Risy. Unweit davon, n\u00e4mlich am Rossmarkt, der ebenfalls in die k\u00fcnftige Stadtquartier-Baustelle einbezogen wird, sehe die Sache allerdings ganz anders aus. Dort m\u00fcsse man wegen einer geplanten Garage in die Tiefe. \u201eUnd dort werden wir dann auch ganz sicher wieder R\u00f6merfunde haben\u201c, k\u00fcndigt Risy an."], "Winterspektakel": ["Aktuell werden morgen St. P\u00f6ltens B\u00fcrgermeister Matthias Stadler (SP\u00d6) und der CEO von Leiner-\u00d6sterreich, Reinhold G\u00fctebier, eine gemeinsame \u201ebesondere winterliche Aktivit\u00e4t\u201c pr\u00e4sentieren. Aber auch zur Zukunft des in St. P\u00f6lten zum famili\u00e4ren Stadtinventar geh\u00f6renden M\u00f6belhauses soll es Neuigkeiten geben. Signa-CEO Christoph Stadler hatte ja eine Fortsetzung des urbanen Handels in einem neuen Kontext angek\u00fcndigt. Die denkmalgesch\u00fctzte Leiner-Fassade entlang des Rathausplatzes wird jedenfalls erhalten bleiben. Dass die derzeit aktuellen 17.000 m\u00b2 Verkaufsfl\u00e4che redimensioniert werden ist auch bereits fix."], "Signa-Gruppe baut Stadtquartier mit Hotel am Leiner-Areal": [], "Signa revitalisiert Alte Akademie in M\u00fcnchen um 400 Millionen Euro": [], "Signa und Central verkaufen Teil der Globus-Kette": [], "Kommentare": []}}}