{"news_outlet": "kurier", "provenance": "https://kurier.at/politik/inland/oevp-ergebnis-eu-wahl-lopatka-nehammer-fpoe-kickl-vilimsky/402911242", "query_keywords": ["migration", "europa", "ns", "zuwanderung", "\u00f6vp", "integration", "christ", "us", "ss", "schi", "regierung", "sp", "fp\u00f6", "werner kogler", "herbert kickl", "karl nehammer"], "creation_date": "10.06.2024", "last_modified": "nan", "crawl_date": "24.10.2024", "author_person": ["10.06.24, 17:00"], "news_keywords": [], "content": {"title": "Auf Schlagdistanz zur FP\u00d6: Was die \u00d6VP aus dem Ergebnis der EU-Wahl ableitet", "description": "Die \u00d6VP wittert Morgenluft und ruft den Zweikampf Nehammer versus Kickl aus. Warum aber verh\u00e4lt sich die Volkspartei so?", "body": {"": ["Wie kann man dem schlechtesten EU-Wahlergebnis der Geschichte (vorl\u00e4ufig 24,7 Prozent) und einem Verlust von fast zehn Prozentpunkten etwas Positives abgewinnen?", "Auf den ersten Blick mutet die optimistische Gelassenheit, mit der die \u00d6VP-F\u00fchrung Sonntagnacht auf die EU-Wahl reagiert hat, wahrlich etwas irritierend an.", "War\u2019s Zweckoptimismus? War\u2019s die endg\u00fcltige Verkennung der Realit\u00e4t?"], "\"Harte Probe f\u00fcr EU\": Internationale Pressestimmen zur EU-Wahl": ["Wer sich am Tag nach der Wahl in der Kanzlerpartei umh\u00f6rte, fand freilich andere, durchaus rationale Gr\u00fcnde f\u00fcr das Verhalten der \u00d6VP-F\u00fchrung.", "Einer davon ist dieser: Angesichts der \u00f6ffentlich und intern kursierenden Umfragen gingen Realisten davon aus, dass die W\u00e4hler die \u00d6VP so brutal abstrafen, dass man nahe an die symboltr\u00e4chtige 20-Prozent-Marke kommt. Stattdessen setzte es nun eine Art Selbstvergewisserung. \u201eWir wissen jetzt, dass wir in der Schlagdistanz zur FP\u00d6 sind. Das war vor einigen Tagen so nicht absehbar\u201c, sagt ein \u00d6VP-Stratege."], "Hoffnung auf Platz eins": ["Wahr ist: F\u00fcr eine Partei und ihre Funktion\u00e4re macht es einen erheblichen Unterschied, ob man bei einer Parlamentswahl zehn, f\u00fcnf oder nur einen Prozentpunkt f\u00fcr Platz 1 schaffen muss. Und der nunmehr dokumentiert knappe Abstand zu Herbert Kickl und der FP\u00d6 n\u00e4hrt insbesondere bei \u00d6VP-Funktion\u00e4ren am flachen Land die Hoffnung, bei der Nationalratswahl wieder Erster zu werden.", "F\u00fcr den Herbst sind einige gro\u00dfe Linien des \u00d6VP-Wahlkampfes schon jetzt absehbar. \u201eWir rufen den Zweikampf Nehammer-Kickl aus\u201c, hei\u00dft es in der Kanzler-Partei. Und die Schlagrichtung der \u00d6VP wird sein, Kickl auf allen Ebenen die Kanzler-Tauglichkeit abzusprechen. Nicht ganz zuf\u00e4llig bezeichnete Karl Nehammer Kickl auch am Wahlabend als einen \u201eVerschw\u00f6rungstheoretiker\u201c, der sich selbst radikalisiert habe.", "Andreas Babler will die \u00d6VP im Unterschied dazu k\u00fcnftig am besten gar nicht mehr erw\u00e4hnen. \u201eBabler ist nicht im Rennen um dien Bundeskanzler\u201c, lautet das offizielle Wording, das am Montag von \u00d6VP-Parteimanager Christian Stocker ausgegeben wurde.", "Bleibt die Frage der Themen: Eine Erkenntnis des Wahlsonntags ist jedenfalls, dass der Themenkomplex \u201eZuwanderung und Integration\u201c f\u00fcr die W\u00e4hler essenziell und daher auch f\u00fcr die Wahlbewegung der Volkspartei zentral sein muss.", "Im Regierungsteam rund um Karl Nehammer interpretiert man das EU-Wahl-Ergebnis in zwei Richtungen: Zum einen sei die Botschaft an die Regierung in Wien aber vor allem an die Kommission in Br\u00fcssel, dass Europa beim Migrations- und Asylthema eine h\u00e4rtere Gangart einschlagen muss."], "\u00d6VP vor EU-Wahl: Wird Edtstadler dem Kanzler zu gef\u00e4hrlich?": ["Der zweite Aspekt ist der nach innen gerichtete. \u201eDie Botschaft f\u00fcr den Herbst muss in die Richtung gehen, dass wir auch im Inland bei der Integration die Z\u00fcgel anziehen\u201c, sagt ein \u00d6VP-Stratege. Es sei W\u00e4hlern nicht l\u00e4nger zu erkl\u00e4ren, dass in \u00d6sterreich geborene Kinder beim Schulantritt kaum Deutsch sprechen.", "Was genau hier Kanzler Nehammer versprechen kann und wird, dar\u00fcber h\u00e4lt man sich in der \u00d6VP noch bedeckt. Es sei aber, so erz\u00e4hlt man in der Lichtenfelsgasse, absolut von Vorteil, dass die Regierungsperiode mit den Gr\u00fcnen nun auslaufe. Denn mit Werner Koglers Partei sei gerade bei diesem Thema kaum eine Versch\u00e4rfung m\u00f6glich gewesen - und auch weiter nicht machbar."], "Kommentare": []}}}