{"news_outlet": "kurier", "provenance": "https://kurier.at/politik/ausland/eu-kommissar-hahn-sicherheitsrisiko-budget-sicherheit-wahl-parlament-oevp-fpoe-trump/402854824", "query_keywords": ["digitalisierung", "krieg", "spo", "europa", "usa", "klimafl\u00fcchtlinge", "sp", "europa-wahl", "amerika", "migration", "ns", "pandemie", "ss", "afrika", "grenzen", "corona", "politik", "\u00f6vp", "us", "schi", "klima", "regierung", "ukraine", "sebastian kurz"], "creation_date": "13.04.2024", "last_modified": "nan", "crawl_date": "24.10.2024", "author_person": ["13.04.24, 05:30"], "news_keywords": [], "content": {"title": "EU-Kommissar Hahn: \"Die Parole '\u00d6sterreich zuerst' ist letztendlich ein Sicherheitsrisiko\"", "description": "\u00d6sterreich Kommissar in Br\u00fcssel \u00fcber einen m\u00f6glichen Rechtsruck bei den Wahlen, Europas Sorgen vor Donald Trump, illegale Migration und wo sich die EU auf die Hinterbeine stellen muss.", "body": {"": ["W\u00e4hrend knapp zwei Monate vor den Europa-Wahlen in Br\u00fcssel schon Vorwahlhektik herrscht, sieht \u00d6sterreichs EU-Kommissar dem Urnengang entspannt entgegen. Nach 15 Jahren als Mitglied der EU-Kommission wird Johannes Hahn heuer seine Zelte in Br\u00fcssel abbrechen. Vermutlich im Sp\u00e4therbst, wenn die neue Kommission ihre Arbeit aufnimmt, wird der geb\u00fcrtige Wiener den einflussreichen Posten in Europas Hauptstadt f\u00fcr seine Nachfolgerin oder seinen Nachfolger r\u00e4umen. In einem ausf\u00fchrlichen Interview blickt Hahn, zwei Monate vor den Europa-Wahlen, auf die kommenden Herausforderungen der EU.", "KURIER: Laut Umfragen k\u00f6nnte es bei den EU-Wahlen einen deutlichen Ruck nach rechts geben. Was w\u00fcrde das f\u00fcr die EU bedeuten?", "Johannes Hahn: Wenn die Meinungsumfragen einigerma\u00dfen stimmen, wird es nach wie vor eine Mehrheit der konstruktiven Kr\u00e4fte geben. Es wird an den W\u00e4hlern liegen, zu entscheiden, ob sie ihre Stimme Populisten geben, \u00a0die Losungen haben, oder EU-Vertretern, die L\u00f6sungen anbieten. Aber einfacher wird es nicht. Das Wahlergebnis k\u00f6nnte Auswirkungen auf die Tonalit\u00e4t, auf die Diskussionskultur im Europ\u00e4ischen Parlament haben."], "EU-Kandidatin der FP\u00d6 zieht Wut auf sich: \"Man m\u00fcsste euch totschweigen\"": ["Was hie\u00dfe das f\u00fcr die konkrete Arbeit? Wird die Umweltgesetzgebung zur\u00fcckgepfiffen?", "An der Weiterf\u00fchrung des gr\u00fcnen \u00dcbergangs f\u00fchrt kein Weg vorbei. Ehrlich gesagt: Den richtigen Schub haben wir erst durch den Krieg in der Ukraine erfahren. Genauso wie wir den richtigen Schub in der Digitalisierung durch die Pandemie bekommen haben. Beide Themen werden auf der Agenda bleiben. Aber die Diskussion dar\u00fcber wird sich darauf fokussieren, wie der gr\u00fcne \u00dcbergang und die k\u00fcnftige globale Wettbewerbsf\u00e4higkeit Europas in Einklang gebracht werden k\u00f6nnen. Ein weiteres gro\u00dfes Thema ist die Frage der Sicherheit in Europa.", "Wie kann man den W\u00e4hlern deutlich machen, dass es bei der EU-Wahl um was anderes als um Innenpolitik geht?", "Alle Wahlen sind bis zu einem gewissen Grad Ausdruck der gesellschaftlichen Befindlichkeit. Wichtig ist vor allem, dass die Menschen zur Wahl gehen. 80 Prozent der nationalen Bestimmungen fu\u00dfen auf europ\u00e4ischen Regeln. Deswegen ist das EU-Parlament als Co-Gesetzgeber in Europa von gro\u00dfer Bedeutung. Und daher ist es nicht egal, wer dort sitzt. Sind dort konstruktive Kr\u00e4fte, die nat\u00fcrlich die Interessen ihrer W\u00e4hler und ihres Landes wahrzunehmen haben, aber auch begreifen, dass man nur mit einem gesamteurop\u00e4ischen Ansatz Erfolg haben kann?", "Dagegen sind all jene, die sich mit der Parole \u201e\u00d6sterreich zuerst, Deutschland zuerst\u201c ins EU-Parlament w\u00e4hlen lassen, in vielerlei Hinsicht ein Sicherheitsrisiko. Sie gef\u00e4hrden letztendlich unseren Wohlstand. Wie kann man glauben, dass man mit dem Hochziehen von Mauern und Z\u00e4unen unsere eigenen Interessen besser sch\u00fctzt?", "Und dennoch ist das verh\u00e4ltnism\u00e4\u00dfig reiche \u00d6sterreich so EU-skeptisch. Warum?", "Als wir noch nicht Mitglied der EU waren, hatten wir acht Bundesl\u00e4nder, die auf Wien geschimpft haben. Seit wir in der EU sind, haben alle neun die M\u00f6glichkeit auf Br\u00fcssel zu schimpfen. Wenn man das lange genug macht, hat das nat\u00fcrlich Folgen.", "EU-Kommissar Hahn im Interview mit KURIER-Au\u00dfenpolitik-Ressortleiterin Ingrid Steiner-Gashi", "Nat\u00fcrlich gab es spezielle Ereignisse - etwa die Sanktionen gegen \u00d6sterreich im Jahr 2000 oder die Medizinerquote. Unter dem Strich aber geht es darum, dass die Verantwortlichen \u00fcber Europa korrekt kommunizieren, es aber auch mitgestalten!\u00a0\u00a0Denn Europa ist nicht Br\u00fcssel. Europa sind wir alle.", "Das Thema Wettbewerbsf\u00e4higkeit ist der \u00f6sterreichischen Regierung wichtig. Der Kanzler spricht aber auch immer von der Verbotskultur und Regulierungswut in Br\u00fcssel. Hat er recht?", "Die Regulierungswut beginnt ja schon in \u00d6sterreich. Die Regierung ist herzlich eingeladen, sich im Sinne der Subsidiarit\u00e4t zu \u00fcberlegen, welche Dinge man selbst entscheiden kann und nicht nach Br\u00fcssel delegieren muss,", "Auch die k\u00fcnftigen Mitglieder des Europ\u00e4ischen Parlaments sind eingeladen, sich in den Wahlk\u00e4mpfen zu fragen, welchen Beitrag sie zu weniger B\u00fcrokratie leisten wollen. Die exzessive Berichtspflicht kommt ja vielfach vom Europ\u00e4ischen Parlament."], "Zur Person: Johannes Hahn (66)": ["Der geb\u00fcrtige Wiener ist kein Minister und hat als EU-Kommissar doch ungleich mehr Einfluss auf die Ereignisse in Europa. Hahn ist das dienst\u00e4lteste Mitglied der 27-k\u00f6pfigen EU-Beh\u00f6rde, in der jeder Mitgliedsstaat einen Vertreter hat. Nach der Europawahl 2009 hatte ihn die damalige rot-schwarze Koalition nach Br\u00fcssel geschickt, die ihn f\u00fcnf Jahre sp\u00e4ter neuerlich nominierte.", "Vor der Europawahl 2019 galt eigentlich Karoline Edtstadler (\u00d6VP) als Kandidatin f\u00fcr den Kommissarsposten, doch dann kam der Sturz des Kabinetts Sebastian Kurz (\u00d6VP) dazwischen. Die Expertenregierung unter Bundeskanzlerin Brigitte Bierlein nominierte nach Beratungen mit den Nationalratsparteien erneut den erfahrenen Kommissar Hahn.", "Der fr\u00fchere Wiener \u00d6VP-Chef und Wissenschaftsminister hat derzeit das Portfolio f\u00fcr Budget und Beamte inne. In seiner ersten Amtszeit war er f\u00fcr die EU-Erweiterung zust\u00e4ndig, in seiner zweiten f\u00fcr die EU-Regionalpolitik.", "Vielleicht kann in Zukunft die K\u00fcnstliche Intelligenz viele Berichtspflichten \u00fcbernehmen. Die vielen Berichte regen die Unternehmen mit Recht auf. Es ist nicht so, dass in Br\u00fcssel die Leute Tag und Nacht dar\u00fcber nachdenken, welche Regeln wir finden k\u00f6nnten, sondern Vieles ist hausgemacht: Einer arbeitet und zwei kontrollieren. Dieses Grundmotto zieht sich von der lokalen bis auf die europ\u00e4ische Ebene. B\u00fcrokratieabbau ist also eine Aufgabe f\u00fcr alle.", "Hat das Image \u00d6sterreichs in Br\u00fcssel nach all unseren politischen Aufregungen und Skandalen Schaden genommen?", "Jedes Land hat seine nationalen Themen. Es ist nicht so, dass \u00d6sterreich da besonders hervorzuheben w\u00e4re. Wirtschaftlich gibt es keine au\u00dfergew\u00f6hnlichen Problemzonen. Diese aktuelle Spionagegeschichte wird dagegen sicherlich Auswirkungen haben auf das zarte Pfl\u00e4nzchen der Vertrauensbildung, die man in diesem Bereich \u00fcber Jahre aufbauen muss und die schon durch die Zerst\u00f6rung des BVT extremen Schaden genommen hat. Damals wollten die Dienste anderer Mitgliedstaaten nicht mehr mit uns kooperieren. Jetzt hatte sich eben erst die Lage wieder beruhigt, und jetzt ist zu bef\u00fcrchten, , dass \u00a0die aktuellen Ereignisse erneut schaden."], "\"Sie haben Blut an Ihren H\u00e4nden\": Wirbel beim Auftritt von EU-Pr\u00e4sidentin in Wien": ["Wahlen gibt es heuer nicht nur in der EU und in \u00d6sterreich, sondern auch in den USA. M\u00f6glicherweise hei\u00dft der n\u00e4chste Pr\u00e4sident wieder Donald Trump. Bereitet das in Br\u00fcssel Sorgen ?", "In den letzten Jahren haben wir schmerzhaft feststellen m\u00fcssen, dass die drei Komfortzonen, in denen wir es uns als Europ\u00e4er jahrzehntelang bequem eingerichtet haben, so nicht mehr existieren. Komfortzone 1: Billige Energie aus dem Osten, vorzugsweise Russland. 2: Sicherheitsschutzschirm bereitgestellt haupts\u00e4chlich durch die USA. Und drittens billige Technologie aus dem Fernen Osten.", "Dass Europ\u00e4er mehr f\u00fcr ihre Verteidigung tun m\u00fcssen, dieses Thema gibt es ja nicht erst seit Trump, das geht 40 bis 50 Jahre zur\u00fcck. Trump w\u00e4re sicher f\u00fcr die Europ\u00e4er eine zus\u00e4tzliche Herausforderung. Aber wir haben mittlerweile verstanden, dass wir uns in den verschiedensten Bereichen viel st\u00e4rker auf die eigenen Hinterf\u00fc\u00dfe stellen m\u00fcssen. In der Biden-Administration ist zwar die Tonalit\u00e4t eine andere.", "Wahlplakat auf dem EU-Parlament in Strassburg: \"Nutze deine Stimme\"", "Aber wenn Sie sich die Inhalte anschauen, dann ist \u201cAmerica First\u201d noch immer da. Was ich gar nicht kritisiere, denn Vertreter eines Landes haben immer die Interessen ihres Landes wahrzunehmen.", "Diese Lektion haben wir Europ\u00e4er jetzt gelernt: Wir m\u00fcssen auch unsere Interessen wahrnehmen \u2013 es \u00a0wird eine gro\u00dfe Herausforderung f\u00fcr die n\u00e4chste Kommission sein, diesen geostrategischen Ansatz konsequent zu verfolgen. Insofern waren die Krisen der vergangenen Jahre ein nachhaltiger Weckruf.", "Das f\u00fchrt direkt zum Thema Ukraine: Werden wir sie weiter unterst\u00fctzen, auch wenn m\u00f6glicherweise die USA ihre Hilfe zur\u00fcckfahren?", "Es hat nie Zweifel daran gegeben, dass wir die Ukraine weiter unterst\u00fctzen werden. Die 50 Milliarden Euro sind das Herzst\u00fcck dieser Unterst\u00fctzung. Was die Munitionshilfe angeht, verlasse ich mich auf die Aussagen meines Kommissarkollegen Breton, dass n\u00e4mlich die Produktionskapazit\u00e4ten so ausgebaut werden, dass wir per Jahresende imstande sein werden, sogar mehr als eine Million Artillleriemunition zu liefern.", "Was die Waffensysteme anbelangt, m\u00fcssen die Amerikaner an die Ukraine liefern und \u00a0ich denke, letztendlich wird das auch stattfinden. Die Waffenlieferungen sind schlie\u00dflich auch Teil ihres eigenen Wirtschaftsprogramms..", "Herr Kommissar, Sie sind in Br\u00fcssel Herr des Geldes. Zuletzt gab es massive Vorw\u00fcrfe wegen Missbrauchs von Corona-Hilfsgeldern. W\u00e4re das vermeidbar gewesen?", "Wir haben den Fonds in de facto zwei Monaten, also in Windeseile aufgesetzt. Das war, zu Beginn der Coronakrise ein unglaublicher Stress, wir wussten auch nicht, wie lange die Pandemie dauern w\u00fcrde."], "EU-Corona-F\u00f6rderungen: Razzien und Verhaftungen in \u00d6sterreich": ["Trotz dieses Zeitdrucks ist es uns gelungen, mit dem NGEU etwas Gutes zu schaffen. Das Konzept ist auf jeden Fall richtig, aber leider gibt es immer wieder F\u00e4lle von Missbrauch. Umso wichtiger ist, dass wir etwa Instanzen wie Europol, die Europ\u00e4ische Staatsanwaltschaft haben, die diesem Missbrauch nachgehen.", "Es gab erstmals die Aufnahme von gemeinsamen europ\u00e4ischen Schulden in gro\u00dfem Stil? Wird sich das wiederholen?", "Die Beschlusslage ist eindeutig: Das war eine einmalige Sache.", "Wie steht es mit dem Budget? Kommt die EU aus, nach all den Krisen oder m\u00fcssen wir nachzahlen?", "Derzeit haben wir, ich m\u00f6chte fast sagen, diese Obsession, dass das europ\u00e4ische Budget ein Prozent der EU-Wirtschaftsleistung darstellen soll. Nationale Budgets haben 30 bis 40 Prozent. Das EU-Jahresbudget betr\u00e4gt grosso modo 170 Milliarden Euro, das \u00f6sterreichische hat 123 Milliarden. Gegenw\u00e4rtig flie\u00dfen zwei Drittel der Gelder in Landwirtschaft- und Strukturfonds.", "Wenn wir einen geopolitischen Anspruch stellen, also unsere globalen Interessen st\u00e4rker vertreten, etwa in Afrika, dann muss man die Struktur \u00e4ndern. Also entweder wir weichen vom 1-Prozent-Dogma ab oder man ver\u00e4ndert die Struktur des Budgets. Realistischerweise wird eher ersteres der Fall sein.", "Aber die \u00f6sterreichische Regierung sagt stets: \u201cWir zahlen keinen Cent mehr\u201d", "Ich h\u00f6re aus \u00d6sterreich immer, was man alles tun solle, und gleichzeitig aber Bestehendes nicht aufgeben will. Rein rechnerisch geht sich das nicht aus. Darum muss man sich k\u00fcnftig klar werden: Wo setzte ich die Priorit\u00e4ten. Und was bin ich bereit daf\u00fcr zu investieren?", "Wo muss also mehr Geld aufgewendet werden? In Verteidigung? Kampf gegen illegale Migration?", "Der Schutz der Au\u00dfengrenzen beginnt weit vor den Au\u00dfengrenzen."], "\"Asylverfahren in sieben Tagen ist m\u00f6glich - ohne Bruch der Menschenrechte\"": ["Die Fl\u00fcchtlinge aus Afrika kommen weitestgehend aus der Subsahara, wo es wirtschaftlich kaum Perspektiven gibt. Dann m\u00fcssen wir eben in diese L\u00e4nder investieren, in einem ganzheitlichen Ansatz, von Bildung bis Inklusion der Frauen in die Wirtschaft. Wir versuchen diese Kooperation jetzt mit \u00c4gypten, und ich hoffe, dass es funktioniert.", "Was sich die \u00d6sterreicher am meisten von der EU erwarten, ist die Eind\u00e4mmung gegen die illegale Migration..", "Es wird immer Konfliktherde geben, aus dem Leute fl\u00fcchten, aber der Gro\u00dfteil der Migranten sind Wirtschafts- und Klimafl\u00fcchtlinge, und deswegen muss man in diese L\u00e4ndern investieren. Und ich sage bewusst investieren, denn bei Investitionen erwartet man sich einen h\u00f6heren R\u00fcckfluss als man eingesetzt hat. Das w\u00fcrde einerseits bedeuten, vor Ort eine wirtschaftliche Perspektive zu bieten, damit die Leute dort bleibenund gleichzeitig kreiert man eigene M\u00e4rkte. Das ist eine win-win-Situation", "Diese Woche wurde endlich der Asyl- und Migrationspakt im Europ\u00e4ischen Parlament angenommen. Diese Einigung \u00f6ffnet den Weg zu einem besseren Schutz der Aussengrenzen, effizienteren Asylverfahren, Entlastung der am st\u00e4rksten betroffenen L\u00e4nder und strategische Partnerschaften zur Eind\u00e4mmung der Grundursachen von Migration."], "Kommentare": []}}}