{"news_outlet": "kurier", "provenance": "https://kurier.at/chronik/oberoesterreich/linz/drei-linzer-verkehrsprojekte-am-pruefstand/402951175", "query_keywords": ["ns", "\u00f6vp", "us", "ss", "schi", "sp", "fp\u00f6"], "creation_date": "23.09.2024", "last_modified": "nan", "crawl_date": "24.10.2024", "author_person": ["23.09.24, 05:00"], "news_keywords": [], "content": {"title": "Drei Linzer Verkehrsprojekte am Pr\u00fcfstand", "description": "Das Projekt Nibelungenbr\u00fccke ist gestoppt, der Hauptplatz wird durchgezogen.", "body": {"": ["So ein B\u00fcrgermeisterr\u00fccktritt kann in einer Stadt wie Linz schon einiges durcheinanderwirbeln. Und es er\u00f6ffnet \u2013 aus wahltaktischen oder parteipolitischen Gr\u00fcnden \u2013 Chancen, bereits vereinbarte Projekte wieder aufzuschn\u00fcren. Oder auch nicht, je nach Befindlichkeit. Linz bietet aktuell einige Beispiele.", "Ein gef\u00e4hrliches Nadel\u00f6hr im Linzer Verkehr bleibt f\u00fcr Fahrradfahrer auf der Nibelungenbr\u00fccke \u00a0bestehen", "Der erste Akt spielt sich auf der Nibelungenbr\u00fccke ab. Diese ist der Endgegner f\u00fcr Radfahrer. Eine viel zu schmale Radspur, ungesichert gegen den dr\u00f6hnenden motorisierten Individualverkehr, permanent Konflikte mit Fu\u00dfg\u00e4ngern, die gerade diese Br\u00fccke zwischen Hauptplatz und Urfahr stark frequentieren. Die Fertigstellung der Westringbr\u00fccke, Teil eines auf 1,2 Milliarden Euro an Kosten gestiegenen Verkehrsprojekts, sollte Abhilfe schaffen."], "Die Bremse gezogen": ["Denn dann, so hat \u00d6VP-Verkehrsstadtrat Martin Hajart versprochen, dann werde eine Spur in jede Richtung f\u00fcr Autos gesperrt und den Radfahrern zur Verf\u00fcgung gestellt. Das k\u00fcrzlich gemeinsam mit FP\u00d6-Verkehrslandesrat G\u00fcnther Steinkellner pr\u00e4sentierte Projekt zeigte schon deutlich weniger Platz f\u00fcr Radfahrer, jetzt tritt Hajart vollst\u00e4ndig die R\u00fccktrittbremse. Das Provisorium wird heuer nicht umgesetzt \u2013 es soll nicht in den Wahlkampf gezogen werden. Au\u00dferdem sei es besser, ein neues Radprojekt im Fr\u00fchjahr zu starten. Das Land nimmt den R\u00fcckzieher zur Kenntnis, Steinkellner ist der sp\u00e4tere Beginn nur recht."], "\u201eAuto\u201c-matisch gegen das Rad": [], "Dir drei Projekte": [], "Westring": ["Die Autobahnbr\u00fccke geht nicht vor Ende November, Anfang Dezember in Betrieb. Derzeit werden alle beh\u00f6rdlich vorgeschriebenen Tests durchgef\u00fchrt"], "Nibelungenbr\u00fccke": ["Die Aufwertung des Fahrradverkehrs mit zwei Spuren in jede Richtung wird auf April verschoben."], "Hauptplatz": ["Mit 28. Oktober sperrt \u00d6VP-Vizeb\u00fcrgermeister Martin Hajart den Linzer Hauptplatz f\u00fcr den motorisierten Individualverkehr. Ziel: ein autofreier Hauptplatz mit mehr Lebensqualit\u00e4t", "Keine 100 Meter weiter zieht Hajart im zweiten Akt das Projekt autofreier Hauptplatz durch. Obwohl auch dort B\u00fcrgermeisterwahlkampf stattfinden wird. Mit 28. Oktober soll die diesbez\u00fcgliche Verordnung in Kraft treten, die Westringbr\u00fccke wird da noch lange nicht ge\u00f6ffnet sein. Gleichzeitig l\u00e4uft der Architekturwettbewerb zur Neugestaltung des Hauptplatzes. SP\u00d6-Stadtrat Dietmar Prammer ist als einziger politischer Vertreter in der Jury \u2013 sehr zum \u00c4rger etwa der Gr\u00fcnen. Denn ein neuer Hauptplatz brauche die Einbindung aller Verantwortlichen \u2013 f\u00fcr die Organisation des Verkehrs, f\u00fcr die M\u00f6blierung, f\u00fcr mehr Gr\u00fcn. Dieses Streben nach gemeinsamen L\u00f6sungen lasse Prammer durch seinen Alleingang vermissen. Er verspricht hingegen, externe und interne Experten einzubinden."], "Umwidmung oder nicht?": ["Bleibt noch der Gr\u00fcng\u00fcrtel, einige Kilometer au\u00dferhalb des Zentrums. Die FP\u00d6 tritt daf\u00fcr ein, diese Entscheidung, f\u00fcr die es \u2013 im Gegensatz zum autofreiem Hauptplatz und mehr Platz f\u00fcr Radfahrer auf der Nibelungenbr\u00fccke \u2013 noch keinen Konsens gibt, auf nach der Wahl des neuen B\u00fcrgermeisters zu verschieben. Das f\u00fcr Freiheitliche \u00fcberraschende Argument: Die Zerst\u00f6rung des Gr\u00fcng\u00fcrtels, der f\u00fcr die K\u00fchlung der Stadt Linz so wichtig ist, m\u00fcsse neu \u00fcberdacht werden. Ein neuer B\u00fcrgermeister m\u00fcsse die M\u00f6glichkeit haben, vor einer Umwidmung \u00fcber neue, andere Standorte f\u00fcr die Digitaluni verhandeln zu k\u00f6nnen. Eine Verschiebung dieses Projektes ist wiederum weder f\u00fcr SP\u00d6 noch f\u00fcr die \u00d6VP ein Thema."], "Kommentare": []}}}