{"news_outlet": "kurier", "provenance": "https://kurier.at/kultur/trenklers-tratsch-die-dominanz-der-deutschen/402023667", "query_keywords": ["ns", "us", "rna", "usa", "ss", "schi", "regierung", "sp", "sebastian kurz"], "creation_date": "28.05.2022", "last_modified": "nan", "crawl_date": "24.10.2024", "author_person": ["28.05.22, 16:49"], "news_keywords": [], "content": {"title": "Trenklers Tratsch: Die Dominanz der Deutschen ", "description": "Ein Thema f\u00fcr die Kulturstrategie.", "body": {"": ["Der Mann der Wiener Kulturstadtr\u00e4tin \u00e4tzte zwar auf Facebook \u00fcber die Bestandsaufnahme \u201eDer Deutsche wei\u00df und kann leider alles besser\u201c, die am 22. Mai im KURIER erschien. Und der deutsche Kulturmanager Walter Heun, der ein paar Jahre das Tanzquartier Wien geleitet hat, pflichtete brav bei: \u201eWas f\u00fcr ein Getr\u00e4nk hat denn Herr Tr\u00e4nkler (sic!) zu sich genommen, bevor er das schrieb?\u201c"], "Der \u00f6sterreichische Kulturbetrieb wird von Deutschen dominiert": ["Dem Befund, dass der \u00f6sterreichische Kulturbetrieb von Deutschen dominiert wird, stimmten aber erstaunlich viele Leserinnen und Leser zu. Tenor: Dass gerade die Theaterszene derart fest in deutscher Hand sei, habe man nicht gewusst. Und selbst Deutsche meinten, dass es nicht der Weisheit letzter Schluss sein k\u00f6nne, wenn es in der Dramaturgie eines gro\u00dfen Theaters keinen einzigen \u00d6sterreicher gibt.", "F\u00fcr Staunen sorgte auch die Situation an den Kunstuniversit\u00e4ten bzw. am Institut f\u00fcr Kunstgeschichte der Uni Wien. Obwohl: Dass es mit der Internationalisierung der Universit\u00e4ten vor allem zu einer \u201eGermanisierung\u201c komme, wei\u00df man bereits seit 2017 \u2013 aus einer Studie, verfasst von Heinz Fassmann, dem Bildungsminister der \u00c4ra Sebastian Kurz.", "Kollegin Barbara Mader, nun Beer, widmete sich am 9.\u2005Februar 2020 im KURIER unter dem Titel \u201eDie neue deutsche Welle\u201c unter anderem der \u201eFrage, wie viele deutsche Professoren \u00d6sterreich vertr\u00e4gt\u201c. Sie zitierte auch den \u00f6sterreichischen Germanisten Klaus Zeyringer, der einen Monat zuvor in der Kleinen Zeitung die Situation dargelegt hatte: An den Geisteswissenschaften in Graz seien damals bereits 60 Prozent der Ordinarien Deutsche gewesen, die zudem den Dekan sowie den Senatsvorsitzenden gestellt h\u00e4tten. Durch \u201ediese starke Pr\u00e4senz\u201c bleibe zum Beispiel \u201eunweigerlich ein Teil der direkten wie indirekten Vermittlung des heimischen Kulturraumes aus; \u00fcber die Ausbildung des Lehrpersonals der Schulen greift das Manko in weitere, wesentliche Bereiche der Gesellschaft und in die n\u00e4chste Generation.\u201c Und es etabliere sich \u201eeine Deutungsmacht, die Zentrum (Deutschland) und Peripherie (\u00d6sterreich) festlegt und mit jeder weiteren Professorenbestellung legitimiert\u201c."], "Mmhhhh lecker: Wie sich Sprache in \u00d6sterreich \u00e4ndert": ["Vor wenigen Tagen, am 24. Mai, legte der \u00f6sterreichische Germanist Clemens Ruthner im Standard ordentlich nach: In Graz seien nun \u201egut zwei Drittel aller Professuren der geisteswissenschaftlichen Fakult\u00e4t fest in deutscher Hand\u201c, an der Klagenfurter Germanistik wie an der Wiener Romanistik sogar \u201ealle Professuren\u201c. Die Deutschen w\u00fcrden eben Kommissionen und Aussch\u00fcsse dominieren, ihre Landsleute holen, der heimische Mittelbau an den Unis sei daher \u201eaggressiv frustriert\u201c. Der Versuch, jetzt etwas gegen die \u00dcbernahme \u201eunternehmen zu wollen und f\u00fcr die \u00f6sterreichische Identit\u00e4t wichtige Bereiche der akademischen Infrastruktur abzusichern\u201c, k\u00e4me, meint Ruthner, \u201ezehn bis 20 Jahre zu sp\u00e4t\u201c.", "Das klingt gar etwas pessimistisch. Es kann nicht zu sp\u00e4t sein, \u00fcber die Situation und die k\u00fcnftigen Auswirkungen nachzudenken. Gefordert w\u00e4re das Kulturministerium, das als Vorhaben der Regierung im Koalitionsabkommen eine Kunst- und Kulturstrategie ausarbeiten soll. \u00dcber einen bereits pr\u00e4sentierten \u201eFairness Codex\u201c ist das von Staatssekret\u00e4rin Andrea Mayer eher lieblos betreute Projekt noch nicht hinausgekommen. Ihr Tratschpartner w\u00fcrde sich freuen, wenn sie den Mut aufbr\u00e4chte, sich zu \u00e4u\u00dfern. Oder eine Diskussionsveranstaltung organisiert."], "Kommentare": []}}}