{"news_outlet": "kurier", "provenance": "https://kurier.at/politik/inland/koalitionspoker-um-kommissar-posten/402907631", "query_keywords": ["politik", "rki", "spo", "europa", "ns", "\u00f6vp", "christ", "us", "usa", "ss", "schi", "klima", "regierung", "sp", "sebastian kurz", "werner kogler", "christian lindner", "karl nehammer"], "creation_date": "02.06.2024", "last_modified": "nan", "crawl_date": "24.10.2024", "author_person": ["02.06.24, 05:00"], "news_keywords": [], "content": {"title": "Koalitionspoker um Kommissar-Posten", "description": "Laut Sideletter stellt die \u00d6VP den n\u00e4chsten EU-Kommissar, der gr\u00fcne Koalitionspartner den n\u00e4chsten EuGH-Richter. Im Rennen sollen Karoline Edtstadler und Magnus Brunner sein", "body": {"": ["Der Countdown l\u00e4uft: Nach dem kommenden Sonntag wird ein \u00d6VP-Regierungsmitglied der Koalition nominiert werden, um alsbald seine Koffer zu packen. F\u00fcr Br\u00fcssel.", "Grund: Nach der EU-Wahl wird sich nicht nur das EU-Parlament neu zusammensetzen, sondern auch die Kommission \u2013 es werden Agenden von Binnenmarkt, Erweiterung bis hin zu Landwirtschaft, Nachbarschaft, Wirtschaft oder Zollunion an je eines der 27 EU-Mitgliedsl\u00e4nder neu vergeben.", "Wer dem amtierenden EU-Kommissar Johannes \u201eGio\u201c Hahn (\u00d6VP) folgen und welche Agenden \u00d6sterreich bekommen wird, \u201edas ist noch v\u00f6llig offen\u201c, hei\u00dft es aus Regierungskreisen zum KURIER. Und genau das ist auch das Problem.", "EU-Kommissar Johannes Hahn"], "\u00d6sterreichs EU-Kommissare": ["Franz Fischler (77) ist \u00d6VP-Landwirtschaftsminister, ehe er \u00a01995 \u00d6sterreichs erster EU-Kommissar wird. Die Agenden Landwirtschaft, l\u00e4ndliche Entwicklung und Fischerei hat er bis 2004 \u00a0inne. Sp\u00e4ter ist er u. a. Pr\u00e4sident des Forums Alpbach", "Benita Ferrero (75) ist \u00d6sterreichs erste Au\u00dfenministerin, tritt 2004 f\u00fcr die \u00d6VP \u00a0bei der Bundespr\u00e4sidenten-Wahl an. Von 2004 bis 2009 ist sie EU-Kommissarin f\u00fcr Au\u00dfenbeziehungen und europ\u00e4ische Nachbarschaftspolitik", "Johannes Hahn (66) ist \u00d6VP-Wissenschaftsminister ehe er 2010 Kommissar f\u00fcr Regionalpolitik wird. Sp\u00e4ter ist \u00a0er f\u00fcr Nachbarschaftspolitik und EU-Erweiterung (2014-2019) \u2013 gegenw\u00e4rtig \u00a0f\u00fcr Haushalt und Verwaltung zust\u00e4ndig", "W\u00e4hrend andere EU-L\u00e4nder bereits Kandidaten f\u00fcr die Kommission ins Treffen gef\u00fchrt haben, h\u00e4lt sich \u00d6sterreichs Regierung bedeckt. Sie hat zwar das Vorschlagsrecht, braucht jedoch den Sanktus des Nationalrates, der sich nach der Nationalratswahl ebenfalls neu zusammensetzen und neue Mehrheitsverh\u00e4ltnisse mit sich bringen wird. Die Zeit dr\u00e4ngt also."], "EU-Wahl: Vorzugsstimmen k\u00f6nnen Reihung \u00fcber den Haufen werfen": ["Entscheidet sich die Regierung n\u00e4mlich vor der NR-Wahl, die Hahn-Nachfolge zu fixieren, so ist ihr zwar die Mehrheit sicher \u2013 wohl aber auch der Unmut der Opposition (wie im Fall der Neubestellung der OeNB j\u00fcngst geschehen). Eine Nominierung nach der Wahl w\u00e4re in jedem Fall zu sp\u00e4t. Denn die k\u00fcnftigen Kommissare m\u00fcssen sich mehrere Wochen lang f\u00fcr das Hearing im EU-Parlament vorbereiten.", "EU-Kommissionspr\u00e4sidentin U"], "\u201eStufenprozess\u201c": ["Kanzler Karl Nehammer will jedenfalls die EU-Wahl abwarten, wie er j\u00fcngst in einem KURIER-Interview sagt, um die Kr\u00e4fteverh\u00e4ltnisse abzuw\u00e4gen. Es handle sich um einen \u201eStufenprozess. Wenn man sich jetzt schon auf Personen festlegt, dann beschr\u00e4nkt man sich bei den infrage kommenden Ressorts.\u201c"], "Nehammer: \"Es wird niemand gezwungen, nach \u00d6sterreich zu gehen\"": ["Umso mehr L\u00e4nder allerdings jetzt Namen ventilieren, desto eher k\u00f6nnten EU-Staaten, die wie \u00d6sterreich mit der Entscheidung zuwarten, schlechter aussteigen.", "Weil die infrage kommenden Agenden mit jeder Nominierung de facto kleiner werden und, weil die k\u00fcnftige Kommission, egal wer ihr vorstehen wird, zur H\u00e4lfte mit Frauen und zur H\u00e4lfte mit M\u00e4nnern besetzt sein wird.", "L\u00e4sst sich \u00d6sterreich also zu lange Zeit, k\u00f6nnte die neue EU-Spitze den Entscheidungsspielraum von Kanzler und Vizekanzler schm\u00e4lern. Dass der Job an ein \u00d6VP-Mitglied gehen wird, das ist ausgemachte Sache \u2013 zumindest laut \u201eSideletter\u201c der t\u00fcrkis-gr\u00fcnen Koalition.", "Angelobung der t\u00fcrkis-gr\u00fcnen Koalition: Kanzler Sebastian Kurz, Vizekanzler Werner Kogler"], "Sideletter": ["Wie von Kanzler Sebastian Kurz und Vizekanzler Werner Kogler akkordiert, obliegt die Besetzung des EU-Kommissars \u2013 jedenfalls auf dem Papier \u2013 der Volkspartei. Den Gr\u00fcnen steht im Gegenzug die Nominierung eines Richters, einer Richterin am EuGH (Europ\u00e4ischen Gerichtshof) zu. Bekleidet wird das Amt derzeit vom renommierten Europarechtsexperten Andreas Kumin, dessen Mandat heuer ausl\u00e4uft. \u00d6VP-Au\u00dfenminister Alexander Schallenberg soll lange Zeit die erste Wahl f\u00fcr den vakanten Posten in der Kommission gewesen sein. Soll, denn laut KURIER-Informationen hat der Diplomat bereits abgewunken.", "Trotz Nachfrage strebe Schallenberg, der in der \u00dcbergangsregierung von Brigitte Bierlein Au\u00dfenminister und durch Sebastian Kurz\u2019 Abgang Kurzzeit-Kanzler wurde, keinen Karriereschritt Richtung Br\u00fcssel an. Hei\u00dft es in Wien. In Br\u00fcssel selbst wird er in Diplomatenkreisen dennoch als m\u00f6glicher Kandidat f\u00fcr die Kommission gehandelt."], "EU-Spitzenkandidaten im \u00dcberblick": ["G\u00e4nzlich anders sei die Ausgangslage bei zwei weiteren \u00d6VP-Ministern, wie aus Regierungskreisen zu h\u00f6ren ist: Karoline Edtstadler und Magnus Brunner.", "Sowohl die Verfassungsministerin als auch der Finanzminister h\u00e4tten parteiintern ihr Interesse bekundet, sich jeweils beim \u00d6VP- und Regierungschef Nehammer f\u00fcr den EU-Spitzenjob in Stellung gebracht. Allein: Offiziell zur Bewerbung bekennen will sich auf KURIER-Nachfrage vorerst niemand.", "Deutschlands Finanzminister Christian Lindner, Eurogruppen-Chef Paschal Donohoe, \u00d6sterreichs Finanzminister Brunner", "Im Umfeld des Finanzministers verweist man auf Nachfrage \u2013 wie Nehammer \u2013 auf den \u201eStufenprozess\u201c, dass sich \u201edaher die Frage aktuell nicht stellt\u201c, aber auch darauf, dass \u201eder k\u00fcnftigen EU-Kommission eine entscheidende Rolle zukommen wird, um Europa wirtschaftlich wieder zu st\u00e4rken\u201c."], "Nach internem \u00d6VP-Aufreger: Warum Edtstadler als t\u00fcrkise Kronprinzessin gilt": ["Brunner kennt wie Edtstadler das europ\u00e4ische Parkett von den EU-Ministertreffen, die wie Brunner gelernte Juristin Edtstadler die EU auch aus ihrer Zeit vor ihrer Regierungsarbeit.", "Deutschlands Staatsministerin f\u00fcr Europa und Klima Anna L\u00fchrmann und Verfassungs- und EU-Ministerin Karoline Edtstadler in Br\u00fcssel", "Karoline Edtstadler hat aber im Gegensatz zu Brunner nie ein Hehl daraus gemacht, dass sie der Posten in der EU-Kommission interessiert. Aus ihrem Umfeld h\u00f6rt man, dass sie gelassen darauf warte, wie entschieden wird.", "Wer auch immer koalitionsintern das Rennen machen wird, sie oder er wird die Zustimmung des Nationalrats brauchen und sich dem Hearing im EU-Parlament stellen m\u00fcssen."], "Kommentare": []}}}