{"news_outlet": "kurier", "provenance": "https://kurier.at/chronik/niederoesterreich/sankt-poelten/die-jahnturnhalle-in-st-poelten-wird-saniert/401121747", "query_keywords": ["krieg", "ns", "us", "ss", "regierung"], "creation_date": "07.12.2020", "last_modified": "nan", "crawl_date": "24.10.2024", "author_person": ["07.12.20, 12:29"], "news_keywords": [], "content": {"title": "Die Jahnturnhalle in St. P\u00f6lten wird saniert", "description": "100.000 Euro werden in das Projekt investiert, die Halle wird f\u00fcr Hochzeiten und B\u00e4lle genutzt.", "body": {"": ["Der KURIER berichtet ab sofort verst\u00e4rkt aus der Landeshauptstadt St. P\u00f6lten. Wenn Sie \u00fcber alle wichtigen Themen in der Stadt informiert bleiben wollen, dann k\u00f6nnen Sie sich\u00a0hier\u00a0oder am Ende des Artikels f\u00fcr den w\u00f6chentlichen Newsletter \"Ganz St. P\u00f6lten\"\u00a0anmelden.", "Die sogenannte Jahnturnhalle wurde 1928/29 aus Anlass des 150-j\u00e4hrigen Jubil\u00e4ums von Turnvater Jahn (1778-1852) nach Pl\u00e4nen des Architekten Leo Keller in St. P\u00f6lten errichtet. Die Landesregierung hat in ihrer Sitzung auf Initiative von Landeshauptfrau Johanna Mikl-Leitner f\u00fcr die Generalsanierung der Turnhalle einen Finanzierungsbeitrag in H\u00f6he von 100.000 Euro beschlossen."], "Zwischenkriegszeit": ["\u201eDurch denkmalgerechte und substantielle Sanierung kann die Jahnturnhalle als einzigartiges Geb\u00e4ude der Zwischenkriegszeit erhalten und weiterhin vielf\u00e4ltig genutzt werden\u201c, so die Landeshauptfrau.", "Landeshauptfrau Johanna Mikl-Leitner"], "Denkmalschutz": ["Die freistehende Turnhalle wurde 2020 unter Denkmalschutz gestellt und soll nun innen und au\u00dfen generalsaniert werden. Aufgrund ihrer Gr\u00f6\u00dfe wird die Halle auch f\u00fcr Veranstaltungen wie Musicals und B\u00e4lle genutzt. Der Finanzierungsbeitrag des Landes Nieder\u00f6sterreich soll den \u00d6TB-Verein St. P\u00f6lten 1863 bei der Generalsanierung der Jahnturnhalle in St. P\u00f6lten unterst\u00fctzen."], "In St. P\u00f6lten sprudelte pl\u00f6tzlich Wasser aus der Stra\u00dfe": [], "Der Newsletter f\u00fcr St. P\u00f6lten: Was die Landeshauptstadt bewegt": [], "St. P\u00f6lten: Grei\u00dflerei \u00fcbersiedelt in ehemalige Glanzstoff-Fabrik": [], "Kommentare": []}}}