{"news_outlet": "kurier", "provenance": "https://kurier.at/chronik/niederoesterreich/neuer-moststrassen-geschaeftsfuehrer-im-vorfeld-der-landesausstellung-2026/402937804", "query_keywords": ["ns", "\u00f6vp", "christ", "us", "rna", "usa", "ss", "schi", "sp"], "creation_date": "19.08.2024", "last_modified": "nan", "crawl_date": "24.10.2024", "author_person": ["19.08.24, 11:13"], "news_keywords": [], "content": {"title": "Neuer Moststra\u00dfen-Gesch\u00e4ftsf\u00fchrer im Vorfeld der Landesausstellung 2026 ", "description": "Nach f\u00fcnf Jahren als Gesch\u00e4ftsf\u00fchrerin verl\u00e4sst Maria Ettlinger den Moststra\u00dfenverband. Regionalentwickler Georg Trimmel folgt ihr nach. ", "body": {"": ["Unmittelbar vor der Intensivphase f\u00fcr die Vorbereitungen zur Nieder\u00f6sterreichischen Landesausstellung 2026 im Mostviertel kommt es in der Leaderregion des Tourismusverbandes Moststra\u00dfe mit ihren 31 Mitgliedsgemeinden zum personellen Wechsel in der Gesch\u00e4ftsf\u00fchrung. Nach f\u00fcnfj\u00e4hriger T\u00e4tigkeit in dieser Position hat Maria Ettlinger mit 31. August ihren Vertrag aufgek\u00fcndigt, um sich neuen Aufgaben zuzuwenden.", "Als offizielle regionale Repr\u00e4sentanz und Organisationsebene der Landesausstellung (LA) pr\u00e4sentierte Moststra\u00dfenobfrau Michaela Hinterholzer auch gleich den neuen Gesch\u00e4ftsf\u00fchrer. Mit dem Wieselburger Georg Trimmel wurde ein erfahrener Stadt- und Regionalentwickler angeheuert, der fr\u00fcher auch bereits im Moststra\u00dfenmanagement t\u00e4tig war. Bis Mitte des Vorjahres leitete Trimmel vier Jahre lang \u00a0die Geschicke des Stadtmarketings Amstetten."], "N\u00d6 Landesausstellung findet 2026 in Psychiatrie Mauer statt": ["\u201eNach knapp zehn Jahren in der Stadt- und Regionalentwicklung m\u00f6chte ich mich neuen Aufgaben widmen\u201c, \u00a0k\u00fcndigte Ettlinger an. Bei ihr liefen eine Reihe von \u00a0touristischen \u00a0Projekten, wie die Erarbeitung des touristischen Leitsystems, einer neuen Mostviertelmarke oder die Aufbereitung regionaler Kraftorte als Attraktionen im Landesausstellungsjahr zusammen. Die Gesch\u00e4ftsf\u00fchrung hat sie vor f\u00fcnf Jahren vom jetzigen Amstettner B\u00fcrgermeister Christian Haberhauer (\u00d6VP) \u00fcbernommen."], "Schl\u00fcsselfigur": ["Ettlinger hatte bislang mehrere Schl\u00fcsselprojekte, wie die Optimierung des vorderen Ybbstalradwegs, den internationalen Streuobstkongress, Baumpflanzaktionen oder eine Qualifizierungsoffensive\u00a0 bei den Moststra\u00dfenbetrieben an verantwortlicher Stelle \u00a0gemanagt. Die Zusammenarbeit im Team, insbesondere mit Obfrau Hinterholzer und den B\u00fcrgermeistern, sei bestens gewesen, erkl\u00e4rte sie."], "N\u00d6: Landesausstellung im Bezirk mit den meisten Hundertj\u00e4hrigen": [], "\u201eLandesausstellung, wie es sie noch nie gab\u201c": ["Hinterholzer lobte das au\u00dferordentliche Engagement Ettlingers und die Genauigkeit und Erfahrung mit EU-F\u00f6rderungen, wovon die gesamte Region profitieren konnte", "Mit den Vorbereitungen f\u00fcr den Umbau im riesigen Landesaustellungsgeb\u00e4ude im Landesklinikum Mauer, sowie f\u00fcr die Ausstellungs- und Projektkonzeptionen haben die LA-Vorbereitungen bereits volle Fahrt aufgenommen. Offizieller Startschuss ist am 28. August mit dem Spatenstich im historischen Klinikum-Hauptgeb\u00e4ude in Mauer mit Landeshauptfrau Johanna Mikl-Leitner (\u00d6VP). \u00a0Insgesamt werden 43 Millionen Euro, davon 30 in die Umbau- und Sanierungsarbeiten in dem Jugendstiljuwel im LK Mauer, investiert."], "Neues \u201eGeh\u00e4use\u201c f\u00fcr Mostbirnen gesucht": ["Ab dem Fr\u00fchherbst werden dann auch die gro\u00dfen Begleitprojekte zur Landesschau \u201eWunder Mensch \u2013 Seelische Gesundheit im Wandel der Zeit\u201c in den verschiedenen Moststra\u00dfengemeinden pr\u00e4sentiert."], "Kommentare": []}}}