{"news_outlet": "kurier", "provenance": "https://kurier.at/chronik/niederoesterreich/sankt-poelten/staerkste-oevp-liste-die-es-je-gab/401126547", "query_keywords": ["ns", "\u00f6vp", "us", "ss", "sp"], "creation_date": "11.12.2020", "last_modified": "nan", "crawl_date": "24.10.2024", "author_person": ["11.12.20, 13:44"], "news_keywords": [], "content": {"title": "Spitzenkandidat: \"St\u00e4rkste \u00d6VP-Liste, die es je gab\"", "description": "Gemeinderatswahl: \u00d6VP tritt mit 84 Kandidaten aus allen Bev\u00f6lkerungsschichten an. Das Vorzugsstimmenmodell wird nicht angewendet", "body": {"": ["Der KURIER berichtet ab sofort verst\u00e4rkt aus der Landeshauptstadt St. P\u00f6lten. Wenn Sie \u00fcber alle wichtigen Themen in der Stadt informiert bleiben wollen, dann k\u00f6nnen Sie sich\u00a0hier\u00a0oder am Ende des Artikels f\u00fcr den w\u00f6chentlichen Newsletter \"Ganz St. P\u00f6lten\"\u00a0anmelden.", "Im Vorfeld der Gemeinderatswahl in St. P\u00f6lten am 24. J\u00e4nner des n\u00e4chsten Jahres hat die \u00d6VP am Freitag die vollst\u00e4ndige Kandidatenliste pr\u00e4sentiert. Vizeb\u00fcrgermeister Matthias Adl war schon im Oktober als neuerlicher Spitzenkandidat fixiert worden. Hinter ihm werden Romy Windl, Wirtschaftskammer-Bezirksobmann Mario Burger und Stadtrat Markus Krempl-Sp\u00f6rk ins Rennen gehen."], "Kandidaten verj\u00fcngt": ["Das Durchschnittsalter der 84 w\u00e4hlbaren Personen betr\u00e4gt 44 Jahre. Knapp 20 Prozent sind unter 30 Jahren. J\u00fcngster Kandidat ist mit Noah Lackenberger ein 19-J\u00e4hriger, die \u00e4lteste Kandidatin ist 77 Jahre. \u201eW\u00e4hrend viele Parteiorganisationen mit Nachwuchsproblemen zu k\u00e4mpfen haben, wurde unsere Liste j\u00fcnger. Sie wurde auch deutlich weiblicher und bildet damit die St. P\u00f6ltner Bev\u00f6lkerung noch besser ab\u201c, sagte Adl bei einer Pr\u00e4sentation. Der Frauenanteil an den 84 Kandidaten betrage 37 Prozent und sei damit \u201eh\u00f6her als zuletzt\u201c. \"Ohne zu \u00fcbertreiben k\u00f6nnen wir von der st\u00e4rksten Kandidatenliste spreche, die wir als Volkspartei St. P\u00f6lten jemals hatten\", schw\u00e4rmte Adl."], "Vorzugsstimmen": ["Verzichtet wird diesmal auf das Vorzugsstimmen-System, Mandate sollen nach der Listenreihung vergeben werden. Zur Entscheidung gegen die Vergabe der Abgeordnetensitze nach Vorzugsstimmen befand Adl: \u201eStatt auf den internen Wettbewerb setzen wir auf den Wettbewerb mit dem politischen Mitbewerber SP\u00d6.\u201c Das Motto daf\u00fcr laute \u201eVielfalt f\u00fcr St. P\u00f6lten statt dem Einerlei im Rathaus\u201c.", "Adl f\u00fchrt die Volkspartei zum dritten Mal in eine Kommunalwahl. 2016 wurden neun Mandate eingefahren, 20,27 Prozent bedeuteten das schw\u00e4chste Abschneiden seit 1950. Am vorletzten Sonntag im J\u00e4nner 2021 will die \u00d6VP weitaus erfolgreicher sein. \u201eJa, wir wollen dazugewinnen und vielleicht sogar das gr\u00f6\u00dfte Plus aller Parteien bei dieser Wahl erzielen\u201c, k\u00fcndigte der Vizeb\u00fcrgermeister an."], "Der Newsletter f\u00fcr St. P\u00f6lten: Was die Landeshauptstadt bewegt": [], "Matthias Adl: \"SP\u00d6 hat besorgniserregende Entwicklungen verschlafen\"": [], "Stadler: \"Den Menschen reinen Wein einschenken und nicht herumeiern\"": [], "Corona-Krise: Budget-Minus in St. P\u00f6lten betr\u00e4gt 10 Mio. Euro": [], "Kommentare": []}}}