{"news_outlet": "kurier", "provenance": "https://kurier.at/politik/inland/sozialistische-jugend-vorarlberg-gaza-posting-social-media/402636452", "query_keywords": ["terror", "krieg", "ns", "hamas", "demo", "\u00f6vp", "christ", "us", "rna", "ss", "schi", "neos", "sp", "israel"], "creation_date": "18.10.2023", "last_modified": "nan", "crawl_date": "24.10.2024", "author_person": ["18.10.23, 10:29"], "news_keywords": [], "content": {"title": "SP\u00d6-Bundesgesch\u00e4ftsf\u00fchrerin distanziert sich von Posting der SJ Vorarlberg", "description": "In einem Posting auf Instagram ruft die Sozialistische Jugend Vorarlberg zur Verteidigung von Gaza auf. Das sorgt f\u00fcr viel Kritik. Die SP\u00d6-Bundesgesch\u00e4ftsf\u00fchrerin distanziert sich nun von dem Posting. ", "body": {"": ["\"Nieder mit der Heuchelei - f\u00fcr die Verteidigung von Gaza!\" Mit diesem Posting auf Instagram sorgt die Sozialistische Jugend (SJ) Vorarlberg derzeit f\u00fcr Aufregung. Der Beitrag wurde zuerst von\u00a0Der Funke gepostet.\u00a0Der Funke ist eine Zeitschrift der deutschen, \u00f6sterreichischen und Schweizer Sektionen der Internationalen Marxistischen Tendenz (IMT).", "\u27a4 Mehr lesen: SP\u00d6 kampagnisiert f\u00fcr Million\u00e4rssteuer", "In dem Posting der SJ hei\u00dft es weiters: \"Nach dem Angriff der Hamas f\u00fchrt Israel einen erbarmungslosen Krieg im Gazastreifen. Wir teilen hier ein Statement der marxistischen Str\u00f6mung Der Funke und bekunden unsere Solidarit\u00e4t mit dem Pal\u00e4stinensischen Volk.\""], "Kritik f\u00fcr Posting auf Social Media": ["Auf X (vormals Twitter) hagelt es f\u00fcr den Beitrag der SJ m\u00e4chtig Kritik. Rudolf \"Rudi\" Fu\u00dfi, PR-Berater und selbst politischer SP\u00d6-Aktivist, fordert in einem Posting sogar Parteiausschl\u00fcsse.", "Weiters schreibt Fu\u00dfi: \"Es ist ganz simpel: Es hat so etwas Platz in der SP\u00d6, dann habe ich keinen Platz in der SP\u00d6. Solche Positionen sind mit meinem Weltbild zu keiner Sekunde vereinbar.\""], "SP\u00d6 distanziert sich von Posting": ["SP\u00d6-Vorarlberg Chef, Mario Leitner, distanziert sich auf Twitter ausdr\u00fccklich von dem Posting der SJ: \"Als Landesparteivorsitzender der SP\u00d6 Vorarlberg distanziere ich mich im Namen der SP\u00d6 Vorarlberg ausdr\u00fccklich vom Posting der sozialistischen Jugend Vorarlberg. Diese Position hat in der SP\u00d6 Vorarlberg keinen Platz.\"", "Leiter schreibt au\u00dferdem, dass bereits Gespr\u00e4che stattgefunden h\u00e4tten, in denen er klargemacht habe, \"dass wir uneingeschr\u00e4nkt hinter der Solidarit\u00e4tserkl\u00e4rung zu Israel der f\u00fcnf Parlamentsparteien stehen und die gemeinsame Erkl\u00e4rung ausdr\u00fccklich unterst\u00fctzen.\""], "Bundesgesch\u00e4ftsf\u00fchrerin distanziert sich von Posting der SJ": ["Auch die SP\u00d6-Bundesgesch\u00e4ftsf\u00fchrerin Sandra Breiteneder \u00e4u\u00dfert sich nun zu dem heftig diskutierten Beitrag der Sozialistischen Jugend. Sie betont: \u201eWir verurteilen die schrecklichen Terroranschl\u00e4ge der Hamas, die durch nichts zu rechtfertigen sind. Unser Mitgef\u00fchl gilt allen Opfern und ihren Angeh\u00f6rigen. Seine Solidarit\u00e4t mit Israel in diesen schweren Stunden hat Andreas Babler sofort nach den Angriffen der Hamas in einer gemeinsamen Erkl\u00e4rung mit allen Parlamentsparteien deutlich zum Ausdruck gebracht.\u201c"], "Pro-Pal\u00e4stina-Demos in Wien: Sind sie ein Problem?": [], "Breiteneder zu Antisemitismus": ["Breiteneder h\u00e4lt daher fest: \u201eDas Posting der SJ Vorarlberg entspricht nicht der Position der SP\u00d6. Antisemitismus hat in der SP\u00d6 und unseren Jugendorganisationen keinen Platz. Der Terror der Hamas ist uneingeschr\u00e4nkt zu verurteilen. Das wahllose T\u00f6ten von unbewaffneten Zivilist*innen, das Verschleppen und Misshandeln, der Missbrauch von Menschen als Schutzschilde, ist ein durch nichts zu rechtfertigendes Verbrechen\u201c, stellt die SP\u00d6-Bundesgesch\u00e4ftsf\u00fchrerin am Mittwoch gegen\u00fcber dem SP\u00d6-Pressedienst unmissverst\u00e4ndlich klar."], "SJ \u00d6sterreich kritisiert \u00c4u\u00dferungen": ["Vom Posting der SJ Vorarlberg distanzierte sich auch die SJ \u00d6sterreich. \u201eDie \u00c4u\u00dferungen der SJ Vorarlberg sind nicht die Position der Sozialistischen Jugend und entsprechen auch nicht der Beschlusslage der SJ\u201c, schrieb SJ \u00d6sterreich. Der wahllose Terror der Hamas gegen die israelische Zivilbev\u00f6lkerung sei durch nichts zu rechtfertigen oder zu legitimieren."], "Kritik von der \u00d6VP und den NEOS": ["Aus der \u00d6VP gab es bereits Kritik von oberster Stelle. Generalsekret\u00e4r Christian Stocker kritisierte das Posting in der Tageszeitung Heute. Der Beitrag sei \"unglaublich\", von Babler vernehme er ein Schweigen, das B\u00e4nde spreche, wird Stocker zitiert.", "Die Vorarlberger NEOS-Landtagsabgeordnete Fabienne Lackner hielt den Wertekompass der SJ Vorarlberg f\u00fcr \u201escheinbar kaputt\u201c. Ihrer Meinung nach sollte sich die SP\u00d6 fragen, ob so eine Organisation noch Platz in der Sozialdemokratie habe."], "Kommentare": []}}}