{"news_outlet": "kurier", "provenance": "https://kurier.at/politik/ausland/carola-rackete-schwer-eu-buergerin-zu-sein/400636817", "query_keywords": ["krieg", "spo", "europa", "rna", "usa", "umweltschutz", "migrationspolitik", "sp", "klimawandel", "fp\u00f6", "migration", "einwanderung", "ns", "demo", "ss", "klimaschutz", "politik", "\u00f6vp", "us", "schi", "klima", "naturschutz", "regierung", "greta thunberg"], "creation_date": "03.10.2019", "last_modified": "nan", "crawl_date": "24.10.2024", "author_person": ["03.10.19, 11:51"], "news_keywords": [], "content": {"title": "Carola Rackete: \"Schwer, EU-B\u00fcrgerin zu sein. Habe mich gesch\u00e4mt\"", "description": "Seenotretterin vor Br\u00fcsseler Rechtsausschuss, Rackete wird mit radikalen Klimasch\u00fctzern zusammenarbeiten.", "body": {"": ["Wenn es eine Aktivistin gibt, die in Europa \u00e4hnlich polarisiert wie Greta Thunberg, dann ist es Carola Rackete. Den einen gilt die 31-j\u00e4hrige Deutsche\u00a0 als strahlende Heldin, gar als Heilige, den anderen als Kriminelle. Ende Juni steuerte Rackete ein Schiff mit 40 teils erkrankten Migranten in den Hafen von Lampedusa und brach damit ein kurz zuvor von der damaligen Regierung in Rom erlassenes \u2013\u00a0 mittlerweile aufgehobenes \u2013 Gesetz.", "Sie wurde verhaftet, angeklagt und nach internationalen Protesten auf freien Fu\u00df gesetzt.\nAm Donnerstag stand Rackete, die das Rampenlicht nach eigenen Angaben scheut und an Bord der \u201eSea-Watch 3\u201c nur eingesprungen war, neuerlich im Mittelpunkt des Interesses. In Br\u00fcssel wurde sie vom EU-Parlamentsausschuss f\u00fcr b\u00fcrgerliche Freiheiten, Justiz und Inneres zum Thema Seenotrettung angeh\u00f6rt."], "Katalanisches Parlament und Guardiola ehren Carola Rackete": ["Nichts sei so frustrierend gewesen wie die 70 Tage, die sie vor Lampedusa mit 53 Geretteten an Bord der Sea Watch 3 gewartet hatte, erz\u00e4hlt sie dort den Abgeordneten. \u201eEs war schwer, EU-B\u00fcrgerin zu sein in diesen Tagen. Ich habe mich wirklich gesch\u00e4mt.\u201c", "Und Rackete, die erneut betonte, dass sie die \u00d6ffentlichkeit nicht suchte, machte die EU-Parlamentarier mitverantwortlich: \u201eWo waren Sie, als wir um Hilfe gerufen haben? Wo waren Sie, als ich nach einem sicheren Ort gesucht habe und mir Tripolis genannt wurde, wo Krieg herrscht und Menschenrechte gebrochen werden.\u201c", "Sie verteidigte erneut ihr eigenm\u00e4chtiges Ansteuern des italienischen Hafens, weswegen heute noch zwei Verfahren in Italien gegen Rackete laufen. \u201eIch bin moralisch und rechtlich abgesichert\u201c, sagt sie im Ausschuss f\u00fcr b\u00fcrgerliche Freiheiten, Justiz und Inneres, dem auch Karoline Edstadler (\u00d6VP), Bettina Vollath (SP\u00d6) und Harald Vilimsky (FP\u00d6) angeh\u00f6ren.", "Der Auftritt Carola Racketes \u2013 neben einem Vertreter der italienischen K\u00fcstenwache, einem Grundrechtsexperten, einem Vertreter der Kommission in Sachen Migration, sowie dem Frontex-Chef Fabrice Leggeri \u2013 kam nur wenige Tage vor der entscheidenden Sitzung der EU-Innenminister zur Seenotrettung am Dienstag.", "Die Sprecher und die Sprecherin waren sich vor allem in einem Punkt einig \u2013 der allerdings nicht neu ist: Es muss sich entscheidend etwas \u00e4ndern in der EU-Fl\u00fcchtlings- und Migrationspolitik.", "Trotz aller Anfeindungen, vor allem durch rechte Parteien, bleibt Rackete k\u00e4mpferisch. Dem Prozess wegen Beihilfe zur illegalen Einwanderung und\u00a0 Eindringens in italienische Hoheitsgew\u00e4sser, der ihr\u00a0 trotz der deutlich weniger restriktiven Migrationspolitik der neuen\u00a0 Regierung in Italien bevorsteht, blickt sie gelassen entgegen."], "\"Die Welt, die wir wollen\"": ["Ihre Prominenz nutzt sie nicht mehr vorrangig, um f\u00fcr eine menschlichere Migrationspolitik zu werben. Ihr Hauptaugenmerk legt sie \u2013\u00a0 wie Greta Thunberg auch\u00a0 \u2013 auf den Klimaschutz. Sie geht in Talkshows, schreibt Gastbeitr\u00e4ge und tritt bei Demonstrationen auf. Mitte November erscheint in Italien ihr Buch zum Thema, \u201eIl mondo che vogliamo\u201c (\u201eDie Welt, die wir wollen\u201c).", "\u201eF\u00fcr mich war das kein Wandel\u201c, sagte Rackete vor kurzem dem deutschen Magazin Der Spiegel \u00fcber ihren Einsatz f\u00fcr den Umweltschutz. \u201eIch bin Naturschutz\u00f6kologin, habe mich schon vorher f\u00fcr unsere \u00d6kosysteme eingesetzt, nur hat es niemanden interessiert.\u201c"], "Carola Rackete ver\u00f6ffentlicht in Italien ein Buch": ["Rackete, die Nautik und Naturschutzmanagement studiert hat, arbeitete fr\u00fcher auf Forschungsschiffen im Polarmeer, wo sie die die Auswirkungen des Klimawandels hautnah erlebte. Sie wurde zur Aktivistin, u. a. bei Greenpeace, im Vorjahr war sie eine der Baumbesetzerinnen im Hambacher Forst, der dem Kohleabbau weichen sollte.", "Mittlerweile unterst\u00fctzt Rackete die in Gro\u00dfbritannien gegr\u00fcndete Organisation \u201eExtinction Rebellion\u201c, die die Politik aufr\u00fctteln will, indem sie Verkehr und Wirtschaft gewaltfrei lahmlegt, etwa durch Stra\u00dfenblockaden und zivilen Ungehorsam.", "Die\u00a0 umstrittene Gruppe, die nach dem Motto \u201eAufstand oder Aussterben\u201c\u00a0 auch in Wien agiert, geriet j\u00fcngst in die Schlagzeilen, als sie ank\u00fcndigte, den Londoner Flughafen Heathrow mit Drohnen lahmlegen zu wollen. F\u00fcr kommenden Montag haben die Klimarebellen zu einem einw\u00f6chigen globalen Klimaaufstand aufgerufen,\u00a0 bei den Aktionen in\u00a0 Berlin will Carola Rackete mit von der Partie sein."], "Kommentare": []}}}