{"news_outlet": "kurier", "provenance": "https://kurier.at/politik/inland/wie-die-corona-rebellion-funktioniert-die-koepfe-und-kanaele/401821327", "query_keywords": ["krieg", "politik", "ns", "demo", "nazi", "us", "pandemie", "ss", "regierung", "familie", "querdenker", "corona", "sp", "fp\u00f6", "herbert kickl"], "creation_date": "28.11.2021", "last_modified": "nan", "crawl_date": "24.10.2024", "author_person": ["28.11.21, 12:44"], "news_keywords": [], "content": {"title": "Wie die Corona-Rebellion funktioniert: Die K\u00f6pfe und Kan\u00e4le", "description": "Falschinformationen, Aufrufe zu Demos und Streik \u2013 und zuletzt Drohungen gegen die Regierung: In \"alternativen Medien\" wird Stimmung gemacht, auf Telegram vernetzen sich die Querdenker.", "body": {"": ["Ein Drohschreiben erreichte am Freitag Bundeskanzler Alexander Schallenberg: F\u00fcr den Fall, dass er nicht bis Ende November alle Corona-Ma\u00dfnahmen zur\u00fccknimmt, wird ihm und seiner Familie Gewalt angedroht. Genannt werden auch andere Regierungsmitglieder und SP\u00d6-Politiker. In einschl\u00e4gigen Online-Medien und Social-Media-Kan\u00e4len kursiert zudem ein Aufruf f\u00fcr einen \"Warnstreik\" am 1. Dezember.", "Der KURIER hat sich auf Spurensuche begeben: Wer betreibt hier Stimmungsmache \u2013 und wo?", "Vorweg: Die eine zentrale Figur gibt es nicht, und die Aktivisten bilden auch keine einheitliche Gruppe. Viele kommen aus der rechtsextremen Szene oder scheuen zumindest nicht deren N\u00e4he. Die wohl bekanntesten Aktivisten sind Martin Rutter und seine ehemalige Verb\u00fcndete Jennifer Klauninger. Auf Corona-Demos taucht auch Gottfried K\u00fcssel, Neonazi und Schl\u00fcsselfigur der \"Alten Rechten\", auf. Und als Einpeitscher tritt Alexander Ehrlich in Erscheinung.", "Ihm und seinem Aufruf f\u00fcr den \"Warnstreik\" ist auf Report24 ein Beitrag gewidmet. Gegr\u00fcndet im M\u00e4rz, verzeichnete das Online-Medium laut eigenen Angaben im Juni bereits 2,8 Millionen Seitenaufrufe. Die Berichte drehen sich fast ausschlie\u00dflich um Corona: Vor der Impfung wird gewarnt, f\u00fcr das Entwurmungsmittel Ivermectin geworben (w\u00e4hrend \u00c4rzte und Hersteller in seri\u00f6sen Medien davor warnen). Die Redakteure unter der Verantwortung eines gewissen Thomas M\u00fcller schreiben unter Pseudonymen."], "Terror durch Querdenker \"aktuell und mittelfristig m\u00f6glich\"": ["Report24 teilt sich eine Redaktionsadresse in Linz mit dem Online-TV-Sender AUF1. Chef ist Stefan Magnet, ein Werbeunternehmer mit besten Kontakten zu den Identit\u00e4ren. Zum Programm geh\u00f6ren Talk-Formate und eine Nachrichtensendung. Auch hier gibt es fast nur ein Thema: Kritik an den Corona-Ma\u00dfnahmen.", "FP\u00d6-Chef Herbert Kickl hatte auf dem Sender sein \"erstes Interview\" in Quarant\u00e4ne. Auf Report24 wird zudem h\u00e4ufig \u00fcber Aktivit\u00e4ten der MFG berichtet \u2013 jener impfkritischen Partei, die in den ober\u00f6sterreichischen Landtag eingezogen ist. So nimmt Bundesobmann und Anwalt Michael Brunner Stellung zu Aspekten der \"behaupteten Pandemie\".", "W\u00e4hrend das fr\u00fchere rechte Leitmedium Unzensuriert in der Pandemie kaum in Erscheinung tritt, ist der FP\u00d6-nahe Wochenblick ein gewichtiger Player geworden: J\u00fcngst wurden die Corona-Ma\u00dfnahmen mit Foltermethoden aus dem Koreakrieg verglichen (siehe oben). \"Die Eliten f\u00fchren einen Psycho-Krieg gegen die V\u00f6lker!\", ist da zu lesen. Der Wochenblick hat 2020 \u00fcbrigens staatliche Sonderpressef\u00f6rderung erhalten. 34.400 Euro \u2013 zur Abfederung der Corona-Krise\u2005\u2026", "Den Trick an dieser Art von \"Berichterstattung\" erkl\u00e4rt Andre Wolf, Faktenchecker von Mimikama: \"Man nimmt einen Aspekt, der wahr ist und baut einen Logik-Fehler ein. Daran h\u00e4ngt man das eigene Narrativ auf, das mit der Wahrheit nicht mehr viel zu tun hat.\""], "Was, wenn die Querdenker Recht h\u00e4tten?": [], "75.000 in Telegram-Gruppen": ["Berichte dieser und anderer Online-Medien werden dann eifrig auf Telegram geteilt. Auf dem russischen Messengerdienst sind auch Kickl, die MFG oder der Rechtsextremist Martin Sellner sehr aktiv. Rund 75.000 Teilnehmer z\u00e4hlen diese Gruppen in Summe (Mehrfachnennungen sind dabei). Der Zulauf war laut gut informierten Kreisen zuletzt enorm. Dort vereinbaren die Querdenker auch Demo-Termine.", "Rutter, Klauninger, Ehrlich, Magnet, Sellner \u2013 sie alle werden beobachtet. Der Verfassungsschutz liest mit. Bei unangemeldeten Versammlungen vor Krankenh\u00e4usern in Ober\u00f6sterreich war die Polizei am Mittwoch vorab vor Ort \u2013 und die Krankenh\u00e4user waren vorgewarnt.", "Es blieb friedlich: Vor dem Krankenhaus Freistadt haben mehrere Dutzend Personen f\u00fcr ungeimpftes Spitalpersonal \"gebetet\" und Kerzen angez\u00fcndet. Es gebe aber auch gen\u00fcgend Gewaltank\u00fcndigungen, die man \"sehr ernst\" nehme, hei\u00dft es aus dem Innenministerium. So wie die aktuelle Drohung gegen die Regierung."], "Kickls Corona-Mythen: F\u00f6rdert die Impfung das \"Tumorwachstum\"?": [], "Die K\u00f6pfe": ["Die Aktivisten", "Martin Rutter: Bekanntestes Gesicht der Corona-Rebellen. Tritt auf Demos auf und betreibt mehrere Telegram-Kan\u00e4le. Steht unter Beobachtung des Verfassungsschutzes. War bei Gr\u00fcnen, Team Stronach in K\u00e4rnten und BZ\u00d6", "Jennifer Klauninger: Einst Verb\u00fcndete Rutters, geht jetzt eigene Wege \u2013 etwa mit Protestcamp im Wiener Stadtpark, das k\u00fcrzlich polizeilich aufgel\u00f6st wurde. Bekannt geworden, als sie im Vorjahr bei einer Demo eine Regenbogenfahne zerriss", "Gottfried K\u00fcssel: Schl\u00fcsselfigur der Neonazi-Szene, mehrfach verurteilt, betrieb fr\u00fcher die Seite \"alpen-donau.info\". Bestens vernetzt mit den \u201eAlten Rechten\u201c in Deutschland", "Die Medienmacher", "Stefan Magnet: Vertreter der \"Neuen Rechten\", Verbindungen auch zu Identit\u00e4ren. Der Werbeunternehmer gr\u00fcndete im April 2021 den Internet-TV-Sender AUF1 und moderiert dort", "Norbert Geroldinger: Gesch\u00e4ftsf\u00fchrer des Wochenblick, einer o\u00f6. Wochenzeitung, die Sonderpressef\u00f6rderung erhielt. Auch er ist dem Verfassungsschutz bekannt", "\"Thomas M\u00fcller\": Im Impressum des neuen Online-Mediums Regional24\u00a0 als \"medienrechtlich verantwortlich\" genannt. Name d\u00fcrfte ein Pseudonym sein", "Die Politik", "Michael Brunner: Rechtsanwalt und Bundesobmann der impfkritischen Partei MFG, die in O\u00d6 in den Landtag einzog. Mobilisiert gegen \"Corona-Zwangsma\u00dfnahmen\", zeigte Regierungsmitglieder an"], "Kommentare": []}}}