{"news_outlet": "kurier", "provenance": "https://kurier.at/politik/inland/corona-krise-van-der-bellen-ruft-zum-durchhalten-auf-wir-kriegen-das-schon-hin/400801196", "query_keywords": ["krieg", "ns", "us", "pandemie", "ss", "corona", "sp"], "creation_date": "02.04.2020", "last_modified": "nan", "crawl_date": "24.10.2024", "author_person": ["02.04.20, 19:30"], "news_keywords": [], "content": {"title": "Van der Bellen ruft zum Durchhalten auf: \"Wir kriegen das schon hin\"", "description": "Die Krise werde vor\u00fcbergehen, aber das werde noch dauern, sagte der Bundespr\u00e4sident in einer TV-Ansprache. \"Wir alle miteinander wissen, dass wir erst am Beginn dieser gemeinsamen Anstrengung stehen.\" Es brauche ein neues Miteinander.", "body": {"": ["Mit aufmunternden Worten hat Bundespr\u00e4sident Alexander Van der Bellen die \u00d6sterreicherinnen und \u00d6sterreicher in der Coronakrise zum Durchhalten aufgefordert. In einer Fernsehansprache sagte er am Donnerstag, er wisse nicht genau, wie lange die Krise noch dauern werde, aber er wisse, dass sie irgendwann vorbeigehen werde. Bis dahin und in Zukunft brauche es ein \u201eneues Miteinander\u201c im Land."], "Einschr\u00e4nkungen und R\u00fccksicht": ["Derzeit seien alle \u201emit einer gro\u00dfen Herausforderung konfrontiert\u201c, sagte Van der Bellen in seiner Rede. Die Corona-Pandemie verlange \u201egro\u00dfe Einschr\u00e4nkungen und viel R\u00fccksicht\u201c, stellte er fest. Trotz aller Verunsicherung k\u00f6nne jeder durch eine konsequente \u00c4nderung des Lebensstils einen Beitrag leisten, betonte der Bundespr\u00e4sident.", "\u201eWir alle miteinander wissen, dass wir erst am Beginn dieser gemeinsamen Anstrengung stehen\u201c, so Van der Bellen. \u201eUnd dennoch wissen wir: Wir m\u00fcssen alle gemeinsam noch l\u00e4nger durchhalten\u201c, sagte er. Auch wenn viele Menschen schon ungeduldig auf das Ende dieser Krise warten w\u00fcrden, gelte es durchzuhalten - allerdings immer mit Mut und Zuversicht, so der Appell aus der Hofburg."], "Krise werde noch \"l\u00e4ngere Zeit dauern\"": ["Auch er wisse nicht, wie lange die Krise andauern werde, wohl eine \u201eetwas l\u00e4ngere Zeit\u201c, gestand Van der Bellen. Sicher sei aber: \u201eDie Krise wird vorbeigehen!\u201c Bis dahin m\u00fcssten sich alle im Land an einen neuen Alltag gew\u00f6hnen - ohne H\u00e4ndesch\u00fctteln, mit sorgf\u00e4ltigem H\u00e4ndewaschen und Abstand halten. \u201eDas alles ist ein St\u00fcck neuer Alltag geworden, genauso wie das Tragen von Mund-Nasen-Schutz beim Einkaufen\u201c, sagte er. All das habe nur einen Grund, so Van der Bellen: \u201eWeil wir jene Menschen sch\u00fctzen wollen, f\u00fcr die diese Krankheit lebensbedrohlich ist.\u201c"], "\"Wir sind miteinander verbunden\"": ["Daf\u00fcr brauche es jetzt und in Zukunft eine neue Art des Miteinanders. \u201eUnd zu unserem neuen Miteinander geh\u00f6rt wohl auch, dass wir nicht sofort auf jede Frage eine Antwort haben. Sondern dass wir bereit sind, laufend dazuzulernen und unsere Strategien anzupassen\u201c, verlangte Van der Bellen auch etwas Flexibilit\u00e4t und Anpassungsf\u00e4higkeit von der Bev\u00f6lkerung.", "Auch wenn viele jetzt mit der Situation hadern w\u00fcrden, gebe es doch auch positive Erkenntnisse aus der Krise zu gewinnen, ist der Bundespr\u00e4sident \u00fcberzeugt. \u201eEine Erkenntnis ist ganz offensichtlich: Wir sind st\u00e4rker und enger miteinander verbunden, als uns das bewusst war.\u201c Auch Leute, die nicht unmittelbar vom Coronavirus gef\u00e4hrdet sind, w\u00fcrden ihr Leben jetzt radikal einschr\u00e4nken - und teilweise \u201eeinschneidende wirtschaftliche Konsequenzen in Kauf\u201c nehmen. \u201eAber wir tun es, weil es das Richtige ist\u201c, lie\u00df Van der Bellen keine Zweifel aufkommen."], "Appell an die \u00c4lteren": ["\u201eMit der St\u00e4rke jedes einzelnen von uns schw\u00e4chen wir nun alle gemeinsam das Virus\u201c, f\u00fchrte er die Wirksamkeit der Ma\u00dfnahmen vor Augen. \u201eWir zeigen Respekt und Selbstlosigkeit und st\u00e4rken so unsere Gemeinschaft\u201c, sagte der Pr\u00e4sident und bedankte sich bei den \u00d6sterreicherinnen und \u00d6sterreichern f\u00fcrs Mitmachen.", "An die \u00c4lteren appellierte Van der Bellen, jetzt besonders auf sich aufzupassen. \u201eBleiben Sie zuhause, lassen Sie sich helfen\u201c, sagte er. Das sei nicht immer leicht, aber Gewohnheiten m\u00fcssten jetzt eben durch neue ersetzt werden, so der Bundespr\u00e4sident. \u201eWir kriegen das schon hin\u201c, munterte er die \u00d6sterreicherinnen und \u00d6sterreicher ein weiteres Mal auf."], "\"Unwirklicher Fr\u00fchling 2020\"": ["Irgendwann werde man dann zur\u00fcckblicken \u201eauf diesen seltsamen, schmerzvollen, unwirklichen Fr\u00fchling 2020\u201c, sagte er. \u201eUnd wir werden feststellen: Es ist vorbeigegangen.\u201c Im Nachhinein k\u00f6nne man vielleicht sogar besser sch\u00e4tzen, \u201ewie wertvoll und wichtig wir f\u00fcreinander sind\u201c, so Van der Bellen."], "Kommentare": []}}}