{"news_outlet": "kurier", "provenance": "https://kurier.at/chronik/burgenland/ohne-winter-nass-kein-sommer-am-neusiedler-see/401870552", "query_keywords": ["ns", "us", "ss", "regierung", "sp"], "creation_date": "14.01.2022", "last_modified": "nan", "crawl_date": "24.10.2024", "author_person": ["14.01.22, 05:01"], "news_keywords": [], "content": {"title": "Ohne Winter-Nass kein Sommer am Neusiedler See", "description": "Bleiben die Niederschl\u00e4ge weiterhin aus, droht dem Neusiedler See der Tiefststand.", "body": {"": ["Der Neusiedler See ist ja bekanntlich eine eher seichte Angelegenheit. Nicht unbedingt, was Flora und Fauna am Steppensee anbelangt und schon gar nicht hinsichtlich des Freizeitangebots. Wohl aber in Sachen Wassertiefe. Die steuert nach den bisher recht niederschlagsarmen Herbst- und Wintermonaten n\u00e4mlich auf einen neuen historischen Tiefststand zu.", "Mit exakt 115,21 Meter \u00fcber Adria lag der Wasserstand am Donnerstag nur mehr f\u00fcnf Zentimeter \u00fcber dem historischen Mindestwert (seit 1965, Anm.). Und im Vergleich zum Vorjahr fehlen dem Neusiedler See sogar satte 21 Zentimeter, auf den langj\u00e4hrigen Durchschnitt sind es noch einmal um zehn Zentimeter mehr.", "Warum gerade die Wintermonate so wichtig f\u00fcr den Wasserhaushalt sind? Weil zu dieser Zeit die Speicher aufgef\u00fcllt werden. Wird es w\u00e4rmer, \u00fcbersteigt die Verdunstung den Zufluss, der zum Gro\u00dfteil in Form von Niederschl\u00e4gen kommt, bei Weitem. Deshalb plant die Landesregierung gemeinsam mit Ungarn eine Wasserzuleitung aus einem ungarischen Arm der Donau."], "Ein viel zu trockener Winter geht in die n\u00e4chste Runde": [], "Myraf\u00e4lle in Nieder\u00f6sterreich liegen wieder brach": [], "Kommentare": []}}}