{"news_outlet": "kurier", "provenance": "https://kurier.at/chronik/wien/erste-demo-gegen-neuen-lockdown-wir-sind-gegen-alle-massnahmen/401812552", "query_keywords": ["ns", "demo", "lockdown", "us", "ss", "schi", "regierung", "impfpflicht", "corona", "sp"], "creation_date": "19.11.2021", "last_modified": "nan", "crawl_date": "24.10.2024", "author_person": ["19.11.21, 19:46"], "news_keywords": [], "content": {"title": "Erste Demo gegen neuen Lockdown: \"Wir sind gegen alle Ma\u00dfnahmen!\"", "description": "Die Freie B\u00fcrgerpartei initiierte in Vorarlberg eine Kundgebung mit etwa 500 Teilnehmern. ", "body": {"": ["Die Freie B\u00fcrgerpartei hat am Freitagabend vor dem Vorarlberger Landhaus in Bregenz gegen den anstehenden Corona-Lockdown und die von der Bundesregierung angek\u00fcndigte Impfpflicht demonstriert. Matthias Lexer, Generalsekret\u00e4r der in Vorarlberg gegr\u00fcndeten Partei, betonte: \"Wir sind gegen alle Ma\u00dfnahmen!\"", "Die Bundesregierung nannte er ein \"Schreckensregime\", das Geimpfte gegen Ungeimpfte ausspiele. Laut Polizei nahmen etwa 500 Personen - praktisch alle ohne Maske - teil.Die 500 Demonstranten machten ihrem Unmut mit lauten Zustimmungsrufen, Trillerpfeifen oder - ganz zu Beginn - auch mit Kuhglocken Luft.", "Transparente gab es nur wenige zu sehen, sie zeigten Schriftz\u00fcge wie \"Verantwortung statt Impfzwang\", \"Gegen die Spaltung\" oder durchgestrichene Impfspritzen.", "Vor der ersten Kundgebung wurde die Vorarlberger Landeshymne abgespielt. Zur Begr\u00fc\u00dfung war die Rede von einem \"traurigen Tag in der \u00f6sterreichischen Geschichte\", die Regierung versuche weiter, \"uns zu spalten, Hass zu sch\u00fcren\"."], "Weitere\u00a0\"patriotische Redner\"": ["Lexer unterstrich, dass freie B\u00fcrger selbst entscheiden k\u00f6nnten, ob sie Maske tragen oder sich impfen lassen.", "Anschlie\u00dfend ging er auf einige der 30 Artikel aus der Allgemeinen Erkl\u00e4rung der Menschenrechte ein, schimpfte auf die \"L\u00fcgenpresse\" und stellte fest: \"Unsere Gesundheit ist in Gefahr, wenn uns dieses Gift hineingedr\u00fcckt wird.\" Nach Lexer waren weitere \"patriotische Redner\" am Wort."], "Verfassungsschutz warnt: Coronaleugner haben Krankenh\u00e4user im Visier": [], "Mehrere Demos f\u00fcr Samstag in Wiener Innenstadt angek\u00fcndigt": [], "Bundesweiter Lockdown ab Montag \u2013 Impfpflicht ab 1.2.2022": [], "Kommentare": []}}}