{"news_outlet": "kurier", "provenance": "https://kurier.at/wirtschaft/strategie-aenderung-apple-arbeitet-angeblich-an-macs-mit-touchscreen-fuer-2025/402288446", "query_keywords": ["ns", "us", "pandemie", "ss", "schi", "sp"], "creation_date": "12.01.2023", "last_modified": "nan", "crawl_date": "24.10.2024", "author_person": ["12.01.23, 06:40"], "news_keywords": [], "content": {"title": "Neue Strategie? Apple arbeitet angeblich an Macs mit Touchscreen", "description": "Es sei aber laut Medienberichten noch keine endg\u00fcltige Entscheidung dazu getroffen worden. ", "body": {"": ["Apple k\u00f6nnte laut einem Medienbericht in einer Abkehr von der bisherigen Strategie Mac-Computer mit einem Touchscreen auf den Markt bringen. Der Konzern peile in \u00dcberlegungen das Jahr 2025 daf\u00fcr an, schrieb der Finanzdienst Bloomberg in der Nacht zum Donnerstag.", "Zugleich sei bisher keine endg\u00fcltige Entscheidung dazu getroffen worden und die Pl\u00e4ne k\u00f6nnten noch gekippt werden, hie\u00df es unter Berufung auf mit den Anstrengungen vertraute Personen."], "Apple kann wegen Chipmangels weniger iPhones produzieren": [], "Touchscreen beim iPad": ["W\u00e4hrend viele Hersteller von Windows-Computern ihren Ger\u00e4ten Touchscreens spendieren, verzichtet Apple bei seinen Macs darauf. Ber\u00fchrungsempfindliche Bildschirme gibt es dagegen beim iPad, das in vielen Nutzungsszenarien auch als Computer nutzbar ist. Apple argumentiert bisher, Macs und iPad h\u00e4tten unterschiedliche Bedienkonzepte und Anwendungsbereiche. Software-Chef Craig Federighi hatte schon vor Jahren gesagt, dass man Prototypen von Touchscreen-Macs gebaut, aber keinen Mehrwert darin gefunden habe.", "Apple stellte die Macs in den vergangenen zwei Jahren von Intel-Prozessoren auf Chips aus eigener Entwicklung um. Damit basieren alle Ger\u00e4te auf einer Prozessor-Technologie. W\u00e4hrend der Absatz von Windows-PCs nach einem Boom zu Beginn der Pandemie inzwischen stark absagte, gewannen Macs Marktanteile hinzu."], "Wie man ein iPhone oder iPad richtig l\u00f6scht": [], "Kommentare": []}}}