{"news_outlet": "kurier", "provenance": "https://kurier.at/chronik/wien/mutmassliche-polizeigewalt-gegen-klima-aktivisten-beamte-ausgeforscht/400511929", "query_keywords": ["spo", "europa", "ns", "demo", "us", "rna", "usa", "ss", "schi", "klima", "neos", "sp"], "creation_date": "02.06.2019", "last_modified": "nan", "crawl_date": "24.10.2024", "author_person": ["02.06.19, 12:13"], "news_keywords": [], "content": {"title": "Pr\u00fcgel-Video setzt Polizei unter Druck", "description": "V\u00f6llige Transparenz und l\u00fcckenlose Aufkl\u00e4rung von h\u00f6chster politischer Ebene gefordert.", "body": {"": ["Der Aufschrei ist gro\u00df und reicht hinauf bis zum scheidenden Interims-Innenminister Eckart Ratz. Das Video eines Polizeibeamten, der auf einen am Boden liegenden Klima-Aktivisten in Wien einschl\u00e4gt, hat heftige politische Reaktionen zur Folge. Ratz forderte von Wiens Landespolizeipr\u00e4sident Gerhard P\u00fcrstl umgehend eine Untersuchung und vollste Transparenz. Alle beteiligten Polizisten wurden vom Referat f\u00fcr besondere Ermittlungen der Polizei bereits ausgeforscht und ein erster Bericht der Staatsanwaltschaft Wien \u00fcbermittelt, best\u00e4tigt Polizeisprecher Patrick Maierhofer.", "Der Vorfall hatte sich Freitagnachmittag im Zuge der Klima-Demonstration ereignet, als eine Gruppe von rund 100 Aktivisten den Wiener Ring bei der Aspernbr\u00fcckengasse blockierte. Weil sich Teilnehmer weigerten die Blockade aufzul\u00f6sen, mussten sie von Polizeibeamten weggetragen werden. \u201eEiner der Aktivisten hat sich mit Fu\u00dftritten dagegen zur Wehr gesetzt\u201c, schildert Maierhofer. Daraufhin wurde er festgenommen und von mehreren Beamten am Boden fixiert, wo es dann zu den dokumentierten Szenen kam.", "Rund 250 Aktivisten blockierten die Ringstra\u00dfe bei der Urania.", "Das Video zeigt den Mann, wie er zun\u00e4chst von drei, danach von f\u00fcnf Polizisten in Bauchlage am Boden fixiert wird. Ein Beamter versetzte ihm von hinten offensichtlich mehrere Serien heftiger Faustschl\u00e4ge.\nDie Szenen haben auch polizeiintern f\u00fcr heftige Reaktionen gesorgt. Hochrangige Beamte distanzieren sich von der auf dem Video zu sehenden Vorgangsweise. Laut einem Polizei-Einsatztrainer, der auf Grund des laufenden Verfahrens anonym bleiben m\u00f6chte, widerspricht das Handeln des Beamten jeglicher Lehrbuch-Taktik. \u201eDer Mann war bereits am Boden fixiert. Es ging keine Gefahr von ihm aus. Wenn man ihm also Handfesseln anlegen wollte, gibt es g\u00e4ngige Techniken, die das m\u00f6glich machen\u201c, so der Ausbilder."], "Video zeigt mutma\u00dfliche Polizeigewalt gegen Klima-Aktivisten": ["Wuchtige Schl\u00e4ge in die K\u00f6rperregion z\u00e4hlen sicher nicht zur g\u00e4ngigen Praxis der Polizei. Es g\u00e4be nur ein Szenario, das solche Pr\u00fcgel rechtfertigt. Und zwar, wenn der Mann eine Waffe in H\u00e4nden halten w\u00fcrde und er sich diese nicht abnehmen l\u00e4sst\u201c, sagt der Einsatztrainer. Laut Polizei-Sprecher Maierhofer hatte der Aktivist aber keine Waffen bei sich.", "In den kommenden Tagen sollen die Zeugen des Vorfalls, das Opfer selbst sowie die beteiligten Polizisten vom Referat f\u00fcr besondere Ermittlungen einvernommen werden. Aus rechtlicher Sicht wird spannend sein, wie der Beamte den Einsatz in seinem Amtsvermerk \u00fcber die Festnahme dokumentierte. Die Polizei verf\u00fcgt n\u00e4mlich mit der sogenannten Zwangsgewalt \u00fcber die rechtlichen M\u00f6glichkeiten, auch physische Gewalt gegen Personen und Sachen anzuwenden. Sollte diese Zwangsmittel im Protokoll auch dokumentiert sein, muss gepr\u00fcft werden, ob diese gerechtfertigt waren, oder eine \u00dcberschreitung vorliegt. Die Entscheidung dar\u00fcber f\u00e4llt die Staatsanwaltschaft.", "Der ausgeforschte Beamte ist nach Informationen von Sonntag jedenfalls nicht suspendiert. Er habe in den kommenden Tagen ohnedies keinen Dienst, hei\u00dft es."], "Gewalt-Vorwurf": ["Schwere Anschuldigungen gegen den gesamten Polizeieinsatz reiten die Organisatoren der Klima-Demo.\u00a0 \u201eSchon zu Beginn der Aktion drohte uns die polizeiliche Einsatzleitung mit Gewaltanwendung\u201c, sagt die Sprecherin der Aktionsform \u201eEnde Gel\u00e4ndewagen\u201c, Sina Reisch.\nNeos-Abgeordnete Stephanie Krisper hat eine parlamentarische Anfrage zu der Causa angek\u00fcndigt. Sie will die ersten Schritte von Polizei und Justiz nach Bekanntwerden des Falles hinterfragen. \u201eWas Ermittlungen gegen \u00dcbergriffe der Polizei angeht, liegt laut internationalen Expertinnen und Experten sowie Menschenrechtsorganen wie dem Anti-Folter-Komitee des Europarates in \u00d6sterreich schon lange vieles im Argen\u201c, so Krisper.\nF\u00fcr Ewa Dziedzic, Bundesr\u00e4tin und Demokratiesprecherin der Gr\u00fcnen, ist es\u00a0 \u201enicht verwunderlich, dass die Szenen zu solchen Irritationen f\u00fchren. Schlie\u00dflich wirkt die Aktion der Polizei v\u00f6llig unverh\u00e4ltnism\u00e4\u00dfig, brutal und nicht nachvollziehbar\u201c. Die Gr\u00fcnen wollen neben rascher Aufkl\u00e4rung und Konsequenzen in diesem Fall generell eine neu zu schaffende unabh\u00e4ngige Stelle, an die sich Personen wenden k\u00f6nnen, die von Polizeigewalt betroffen sind."], "Kommentare": []}}}