{"news_outlet": "kurier", "provenance": "https://kurier.at/politik/inland/nationalratswahl/nationalratswahl-mikl-leitner-udo-landbauer/402956292", "query_keywords": ["politik", "ns", "demo", "\u00f6vp", "us", "ss", "schi", "regierung", "neos", "sp", "fp\u00f6"], "creation_date": "29.09.2024", "last_modified": "nan", "crawl_date": "24.10.2024", "author_person": ["29.09.24, 21:04"], "news_keywords": [], "content": {"title": "Nieder\u00f6sterreich: Umbr\u00fcche im schwarzen Kernland", "description": "Die \u00d6VP konnte laut letzter Hochrechnung Platz eins gegen die FP\u00d6 verteidigen \u2013 allerdings nur ganz knapp. Die politische Landkarte ver\u00e4ndert sich.", "body": {"": ["Als die Parteien in Nieder\u00f6sterreich zum Wahlkampffinale ansetzen wollten, kam die Flut. Gro\u00dfe Teile des Landes versanken im Hochwasser, die Politik wechselte in den Krisenmodus.", "\u00d6VP-Landeshauptfrau Johanna Mikl-Leitner k\u00fcndigte rasche finanzielle Hilfe an, traf Betroffene und dankte den Einsatzkr\u00e4ften. \u201eWir sind f\u00fcr euch da, rund um die Uhr.\u201c So war die Botschaft an die B\u00fcrger.", "Am Sonntag waren die B\u00fcrger an der Reihe, um an der Wahlurne eine Botschaft an die Politik zu senden. Das Ergebnis zeigt, dass sich das schwarze Kernland im Umbruch befindet."], "FP\u00d6 schafft erstmals bei Nationalratswahl Platz eins - Regierungsbildung wird kniffelig": ["Zu Redaktionsschluss dieser Ausgabe lag die \u00d6VP zwar noch vor der FP\u00d6, allerdings handelt es sich um ein Kopf-an-Kopf-Rennen. Die Volkspartei konnte 30 Prozent der Stimmen f\u00fcr sich verbuchen, die Freiheitlichen kamen auf 29,5 Prozent.", "Vergleicht man das Ergebnis mit jenem aus dem Jahr 2019, dann wird der Unterschied besonders deutlich. Damals fuhr die \u00d6VP mit 42,32 Prozent einen fulminanten Sieg ein. Der Abstand zur FP\u00d6 betrug 25 Prozent."], "Zufriedenheit": ["Nun ist der Abstand nur noch hauchd\u00fcnn, dementsprechend zufrieden zeigte sich auch FP\u00d6-Landesvize Udo Landbauer. \u201eMit aufrichtiger Dankbarkeit blicken wir mit breiter Brust und zugleich sehr dem\u00fctig auf dieses fulminante Ergebnis. Der W\u00e4hler war am Wort und hat klar entschieden.\u201c", "Landbauer, der von politischen Insidern immer wieder als m\u00f6glicher Bundesminister in einer Regierung mit freiheitlicher Regierungsbeteiligung gehandelt wird, lie\u00df sich in dieser Frage auch am Wahlabend nicht aus der Reserve locken. \u201eMeine ganze Kraft gilt der Arbeit f\u00fcr das Bundesland Nieder\u00f6sterreich\u201c, sagte er."], "FP\u00d6-Triumph: Die D\u00e4monisierung von Herbert Kickl ist gescheitert": ["Es waren vor allem auch die vielen kleinen Gemeinden in Nieder\u00f6sterreich, die die Farbe gewechselt haben. In Albrechtsberg an der Gro\u00dfen Krems etwa, gelang der FP\u00d6 der Sprung von Platz drei auf eins. Beispiele wie diese gibt es einige."], "Schmerz der T\u00fcrkisen": ["Dass die Volkspartei den bundesweiten Trend der FP\u00d6 auch in Nieder\u00f6sterreich nicht stoppen konnte, tut ihr sichtlich weh.", "\u201eEs ist ein Ergebnis, dass uns vor wenigen Monaten noch niemand zugetraut h\u00e4tte, aber nat\u00fcrlich muss man offen und ehrlich sagen: Das Ziel war ein anderes. Als Demokratin gehe ich jedenfalls davon aus, dass der Bundespr\u00e4sident den Erstplatzierten mit der Regierungsbildung beauftragt\u201c, betonte Mikl-Leitner.", "Keine Freude kam auch bei der SP\u00d6 auf, die laut Hochrechnung nur ein Mini-Plus einfahren konnte, hinter den Erwartungen blieben zudem die Neos, die Gr\u00fcnen verloren mit minus 4,2 Prozentpunkten deutlich."], "Nach Flutkatastrophe: Hitziger Streit um geplantes Frischelager in N\u00d6": ["Unterdessen richtet sich der Blick der Parteien schon auf den 26. J\u00e4nner 2025. An diesem Tag finden die Gemeinderatswahlen statt, vor allem auch f\u00fcr die Volkspartei ein ganz entscheidendes Datum. Mit rund 450 B\u00fcrgermeistern ist Nieder\u00f6sterreich noch immer ein schwarzes Kernland, doch der Gegenwind wird kr\u00e4ftiger. \u201eWir wollen bis zum Jahr 2030 die Landkarte blau einf\u00e4rben\u201c, k\u00fcndigte Landbauer k\u00fcrzlich an. Bislang stellen die Blauen in Nieder\u00f6sterreich noch keinen Ortschef.", "Sie sind am besten Weg, das zu \u00e4ndern."], "Kommentare": []}}}