{"news_outlet": "kurier", "provenance": "https://kurier.at/politik/inland/commerzialbank-u-ausschuss-doskozil-zur-einstellung-des-wksta-verfahrens/401973521", "query_keywords": ["politik", "ns", "\u00f6vp", "demo", "us", "ss", "sp"], "creation_date": "14.04.2022", "last_modified": "nan", "crawl_date": "24.10.2024", "author_person": ["14.04.22, 09:10"], "news_keywords": [], "content": {"title": "Keine Falschaussage von Doskozil: \"Vertrauen in Justiz wurde gest\u00e4rkt\"", "description": "Die Wirtschafts- und Korruptionsstaatsanwaltschaft hatte wegen einer mutma\u00dflichen Falschaussage des Landeshauptmanns Verfahren eingeleitet.", "body": {"": ["Die Wirtschafts- und Korruptionsstaatsanwaltschaft (WKStA) hat ihre Ermittlungen gegen den burgenl\u00e4ndischen Landeshauptmann Hans Peter Doskozil (SP\u00d6) eingestellt. Doskozil war nach Aussagen im Commerzialbank-U-Ausschuss von der \u00d6VP wegen mutma\u00dflicher Falschaussage angezeigt worden. Mittwochabend lag dem B\u00fcro des Landeshauptmanns ein Schreiben \u00fcber die Einstellung vor, am Donnerstagvormittag nahm Doskozil dazu Stellung."], "Doskozil zur Einstellung des Verfahrens der WKStA": ["Doskozil f\u00fchlt sich durch die Entscheidung der WKStA best\u00e4tigt, wie er bei einer Pressekonferenz in seinem B\u00fcro sagte. Er selbst wurde davon erst gegen 16 Uhr offiziell informiert. \"Ich war immer \u00fcberzeugt, korrekt gehandelt zu haben. Im Fall einer Anklage w\u00e4re ich zur\u00fcckgetreten.\" Schlie\u00dflich sei Glaubw\u00fcrdigkeit das h\u00f6chste Gut, das ein Politiker gegen\u00fcber der Bev\u00f6lkerung habe."], "Justiz als \"stabile Gr\u00f6\u00dfe\"": ["In seinem Statement hob Doskozil auch die Bedeutung der Justiz hervor. \"Sie ist eine stabile Gr\u00f6\u00dfe in der Republik, die gest\u00e4rkt werden muss\", so Doskozil. Leider w\u00fcrden derzeit viele politische Konfrontationen \u00fcber die Justiz ausgetragen. \"Ich wurde selber schon rund zehn Mal angezeigt\", sagte Doskozil, der Versuche sieht, \u00fcber die Justiz das politische Gegen\u00fcber anzupatzen.", "\"Das finde ich schade im politischen Miteinander, das ja eigentlich ein Wettbewerb der Ideen f\u00fcr die Bev\u00f6lkerung sein sollte\", kritisierte Doskozil das st\u00e4ndige \"Anpatzen\". \"Ich glaube, wir haben einen Punkt erreicht, wo es gut w\u00e4re, wieder sachorientierte Politik zu machen.\""], "Das sagt Doskozil zur \"BF-Aff\u00e4re\"": ["Doskozil sprach in seinem Statement auch die Selbstanzeigen des Vorarlberger Wirtschaftsbundes und die aktuellen Diskussionen rund um Inserate f\u00fcr die Jubil\u00e4umsausgabe der \"BF - Burgenl\u00e4ndische Freiheit\" an.", "\"Ich erwarte mir, dass die Finanzprokurator auf den Plan tritt und schaut, wie die Verkn\u00fcpfungen, wie die Abh\u00e4ngigkeiten sind. Denn am Ende geht es schlie\u00dflich um Steuergeld.\"", "St\u00e4ndige Anzeigen h\u00e4tten aber zur Folge, dass bei der Bev\u00f6lkerung nur h\u00e4ngen bleibt: \"Da wird schon was dran sein.\" F\u00fcr die Sozialdemokratie im Burgenland k\u00f6nne er garantiere: \"Im Burgenland wird es keine Spenden, keine Querfinanzierungen geben.\" K\u00fcnftig solle im Land per Gesetz garantiert werden, dass derartige Finanzierungen nicht mehr m\u00f6glich sind."], "Die Hintergr\u00fcnde der Causa": ["Doskozil hatte sich bei seiner Befragung im Commerzialbank-U-Ausschuss 2021 mit Helmut Ettl, Vorstand der Finanzmarktaufsicht, in Bezug auf die Informationsfl\u00fcsse rund um die Schlie\u00dfung der Bank am 14. Juli 2020 widersprochen. Sowohl Doskozil als auch Ettl hatten in der Vergangenheit zur\u00fcckgewiesen, im U-Ausschuss falsch ausgesagt zu haben. Die WKStA hatte nach der Anzeige Untersuchungen gegen beide aufgenommen, jene gegen Doskozil wurde am Mittwoch offiziell eingestellt."], "Commerzialbank: WKStA-Verfahren gegen Ettl ebenfalls eingestellt": [], "Verfahren gegen Doskozil seit Mittwochabend offiziell eingestellt": [], "Kommentare": []}}}