{"news_outlet": "kurier", "provenance": "https://kurier.at/politik/inland/wksta-ermittelt-gegen-wallner/402002316", "query_keywords": ["politik", "ns", "\u00f6vp", "us", "rna", "ss", "regierung", "neos", "sp", "fp\u00f6", "leiche"], "creation_date": "10.05.2022", "last_modified": "nan", "crawl_date": "24.10.2024", "author_person": ["10.05.22, 10:54"], "news_keywords": [], "content": {"title": "WKStA ermittelt gegen Wallner", "description": "Vorarlberger Landeshauptmann: \"M\u00f6glichkeit, dem politischen Hochschaukeln dieser L\u00fcge ein Ende zu setzen\".", "body": {"": ["Die Wirtschafts- und Korruptionsstaatsanwaltschaft (WKStA) hat in der Aff\u00e4re um den Wirtschaftsbund Vorarlberg nun Ermittlungsverfahren gegen drei Verd\u00e4chtige eingeleitet. Darunter ist auch Landeshauptmann Markus Wallner (\u00d6VP). Wallner best\u00e4tigte die Einleitung des Ermittlungsverfahrens gegen\u00fcber der APA. Er sieht darin eine \"M\u00f6glichkeit, dem politischen Hochschaukeln dieser L\u00fcge ein Ende zu setzen\", wie er erkl\u00e4rte.", "Gegen Wallner wird wegen Vorw\u00fcrfen wegen Vorteilsannahme nach \u00a7 305 StGB nachgegangen, gegen zwei weitere Personen - den aktuellen Wirtschaftslandesrat Marco Tittler und dessen Vorg\u00e4nger Karlheinz R\u00fcdisser - wegen Vorteilsannahme zur Beeinflussung nach \u00a7 306 StGB. Konkret: Waller k\u00f6nnte versucht haben, als Amtstr\u00e4ger f\u00fcr die pflichtgem\u00e4\u00dfe Vornahme von Amtsgesch\u00e4ften Vorteile zu fordern, R\u00fcdisser und Tittler k\u00f6nnten solche Vorteile angenommen haben. Vonseiten der WKStA wurden keine Namen genannt, auch wurden zu weiteren Ermittlungsma\u00dfnahmen mit Blick auf die laufenden Ermittlungen vorerst keine Angaben gemacht.", "\"Ich habe nie ein Inserat verhandelt oder verkauft, auch keine Gegenleistung\", betonte der Landeshauptmann in seiner Stellungnahme. Das wolle er ein f\u00fcr alle Mal klarstellen, er weise die anonymen Unterstellungen auf das Sch\u00e4rfste zur\u00fcck. \"Ich gehe davon aus, dass die anonymen Vorw\u00fcrfe im Zuge des Ermittlungsverfahrens personalisiert werden. Nur so ist es m\u00f6glich, die Anschuldigungen zu entkr\u00e4ften\", so Wallner. Er sicherte den Beh\u00f6rden volle Kooperation bei der Aufkl\u00e4rungsarbeit zu."], "Gr\u00fcne von L\u00f6schungsabsicht Wallners informiert": ["Unter Druck geriet Wallner am Dienstag zus\u00e4tzlich durch den k\u00fcrzlich erfolgten Austausch seiner elektronischen Ger\u00e4te - in unmittelbarer zeitlicher N\u00e4he zur Pr\u00fcfung des Anfangsverdachts durch die WKStA. Der gr\u00fcne Landesrat Daniel Zadra hielt dazu fest, dass er als Mitglied der Landesregierung (\u00d6VP und Gr\u00fcne) auch f\u00fcr die IT-Abteilung des Landes verantwortlich sei. Als Vorgesetzter dieser Abteilung sei er \u00fcber den Wunsch einer L\u00f6schung von Daten auf Ger\u00e4ten aus dem B\u00fcro des Landeshauptmanns informiert worden. Nach R\u00fccksprache mit Juristen habe er diese Information an die Beh\u00f6rden weitergegeben und damit seine Verantwortung wahrgenommen, betonte Zadra. Es liege an Landeshauptmann Wallner, nun zu erkl\u00e4ren, weshalb er die Daten seiner dienstlichen Ger\u00e4te l\u00f6schen lassen wollte, und auch hier f\u00fcr volle Transparenz zu sorgen, sagte Zadra.", "Wallner seinerseits betonte durch seinen Sprecher, dass er zwar ein neues Handy und ein neues Tablet erhalten habe, Handydaten aber keine gel\u00f6scht worden seien. Die elektronischen Ger\u00e4te zu ersetzen, sei \"seit l\u00e4ngerem vorgesehen gewesen\". Das alte Mobiltelefon sei nicht zur\u00fcckgesetzt worden und befinde sich weiterhin beim Landeshauptmann, unterstrich Wallners Sprecher. Das neue Tablet sei bereits am 13. April geliefert worden, am 19. April habe die Landes-IT die Synchronisation (Kalenderdaten, E-Mail, Kontakte etc.) vorgenommen und das Ger\u00e4t an Wallner \u00fcbergeben. Das alte Tablet sei ordnungsgem\u00e4\u00df zur\u00fcckgesetzt worden."], "Erinnerung an Beinschab": ["Der Fall erinnert an jenen der Meinungsforscherin Sabine Beinschab. Sie war im Oktober wegen Verdunkelungsgefahr kurzfristig festgenommen worden, es wurde dann aber doch keine U-Haft verh\u00e4ngt. Grund f\u00fcr die Festnahme war, dass Beinschab vor der bei ihr erfolgten Hausdurchsuchung die Festplatte ihres Computers gel\u00f6scht haben soll.", "Die beiden F\u00e4lle seien in der Sache durchaus vergleichbar, vorausgesetzt, Wallner h\u00e4tte tats\u00e4chlich Daten gel\u00f6scht oder solches versucht, sagt ein Strafrechtsexperte zum KURIER. Faktisch (politisch betrachtet) sei freilich nicht anzunehmen, dass Wallner festgenommen werde."], "R\u00fccktrittsforderungen der Opposition": ["F\u00fcr die Vorarlberger Oppositionsparteien SP\u00d6 und Neos stand am Dienstag jedenfalls fest, dass \"Landeshauptmann Wallner gehen muss\" (SP\u00d6-Parteichefin Gabriele Sprickler-Falschlunger), \"und das noch heute\" (Neos-Chefin Sabine Scheffknecht). Den Ger\u00e4tetausch als Routine zu bezeichnen, sei dreist. Wallner versuche, die Menschen in Vorarlberg f\u00fcr dumm zu verkaufen, hielten sie unabh\u00e4ngig voneinander fest. Der Vorfall reihe sich in eine Vielzahl an Skandalen ein, die Wallner und die Vorarlberger Volkspartei derzeit am laufenden Band produzierten."], "Verhalten der Gr\u00fcnen noch offen": ["Der Landeshauptmann, der einen R\u00fccktritt bisher scharf abgelehnt hat, muss sich dar\u00fcber hinaus am Mittwoch im Landtag einem Misstrauensantrag stellen. Diesen hat die Opposition - FP\u00d6, SP\u00d6 und Neos - vor zwei Wochen eingebracht. Einem Bericht der Vorarlberger Nachrichten zufolge ist das Abstimmungsverhalten der Gr\u00fcnen - die seit 2014 eine Koalition mit der \u00d6VP bilden - noch nicht klar. \"Das ist eine Entscheidung des Landtags\", sagte Gr\u00fcnen-Chef Zadra. Allerdings d\u00fcrfte unabh\u00e4ngig davon keine Mehrheit f\u00fcr den Misstrauensantrag zustande kommen. Der parteiunabh\u00e4ngige Abgeordnete Thomas Hopfner (ehemals SP\u00d6) hat bereits erkl\u00e4rt, den Misstrauensantrag nicht zu unterst\u00fctzen. Die Opposition (FP\u00d6: 5 Sitze, SP\u00d6 und Neos je 3) w\u00fcrde mit den Gr\u00fcnen (7 Sitze) auf nicht mehr als 18 (von 36) Stimmen kommen. Sollten die Gr\u00fcnen allerdings Wallner tats\u00e4chlich das Vertrauen entziehen, w\u00fcrde das wohl das Ende der schwarz-gr\u00fcnen Regierungsarbeit bedeuten."], "Hanger: \"Ganz normaler Vorgang\"": ["Und auch im \u00d6VP-Korruptionsausschuss in Wien waren die Vorg\u00e4nge in Vorarlberg am Dienstag Thema: W\u00e4hrend die Opposition nicht glauben will, dass es sich dabei um einen \"Routineakt\" gehandelt habe, sah \u00d6VP-Fraktionsf\u00fchrer Andreas Hanger einen \"ganz normalen Vorgang\". Dies passiere in Landesregierungen \"sehr oft\". Auch er, Hanger, l\u00f6sche seine Daten laufend. Kritik \u00fcbte er daran, dass die Information der Vorerhebungen der WKStA zu Wallner den Weg an die Medien gefunden habe. Verantwortlich daf\u00fcr sind Hanger zufolge die Gr\u00fcnen. Nachweislich seien n\u00e4mlich sie die einzigen gewesen, die zwischen Lieferung der Akten und deren Erscheinen in den Medien Einsicht genommen h\u00e4tten (wie der KURIER berichtete). David St\u00f6gm\u00fcller von den Gr\u00fcnen wollte diese \"Mutma\u00dfung\" nicht kommentieren.", "F\u00fcr Neos-Fraktionsf\u00fchrerin Stephanie Krisper seien die Vorg\u00e4nge alles andere als \u00fcblich. \"Wenn die Kommunikation beruflich ist, ist das nicht zu l\u00f6schen, beruflich ist beruflich.\" In die gleiche Kerbe schlug auch SP\u00d6-Fraktionsf\u00fchrer Jan Krainer. Es sollte in \u00d6sterreich nicht \u00fcblich sein, dass Politiker ihre Daten schreddern, weil sie Angst haben, in politische Schwierigkeiten zu kommen, wenn die Daten an die \u00d6ffentlichkeit gelangen. Auf Bundesebene w\u00e4re das nicht m\u00f6glich."], "\u00d6VP-Finanzen: Wallners Tablet soll gel\u00f6scht worden sein": [], "Inseratenaff\u00e4re: Landeshauptmann Wallner stellt sich Funktion\u00e4ren": [], "Krach zwischen Gr\u00fcnen und \u00d6VP wegen Akten-Leak": [], "Kommentare": []}}}