{"news_outlet": "kurier", "provenance": "https://kurier.at/chronik/oesterreich/der-100-jaehrige-der-sich-selbst-ein-e-auto-unter-den-christbaum-legt/400709625", "query_keywords": ["photovoltaik", "krieg", "klimafreundlich", "ns", "christ", "us", "rna", "ss", "schi", "klima", "sp"], "creation_date": "23.12.2019", "last_modified": "nan", "crawl_date": "24.10.2024", "author_person": ["23.12.19, 05:00"], "news_keywords": [], "content": {"title": "Der 100-J\u00e4hrige, der sich selbst ein E-Auto unter den Christbaum legt", "description": "Die Geschichte eines Mannes, die zeigt, dass sich neue Technik und Alter nicht ausschlie\u00dfen.", "body": {"": ["Als Hugo Stelzhammer das Licht der Welt erblickte, waren Filme ohne Ton, Frauen konnten in \u00d6sterreich erstmals w\u00e4hlen und die Post wurde teils noch mit der Kutsche gebracht. Es war das Jahr 1919. Heuer feierte Stelzhammer seinen 100. Geburtstag. Anlass genug, um sich selbst ein gro\u00dfes Geschenk zu machen: ein Elektroauto. Der Mann mit den wachen Augen und dem einnehmenden L\u00e4cheln sitzt in der K\u00fcche seines rustikalen Hauses beim nieder\u00f6sterreichischen Erlaufsee und zeigt auf ein Foto in schwarz-wei\u00df.", "Darauf zu sehen ist sein Vater in einem der ersten E-Autos, damals noch mit Bleibatterie und einer Reichweite von 50 Kilometern. \u201eIch hatte immer den Gedanken, wenn ich mir das einmal leisten kann, werde ich mir das auch zulegen\u201c, schildert Stelzhammer. Vor gut einem Monat war dann es soweit.", "1904: Stelzhammers Vater mit einem der ersten E-Autos"], "F\u00fcr den Klimaschutz": ["Weit mehr ausschlaggebend aber war der Umweltgedanke. \u201eViele reden davon, das Klima zu sch\u00fctzen, aber machen nichts.\u201c Vor einem Jahr hat er sich eine Photovoltaikanlage zugelegt. Nun ist er auch fossilfrei unterwegs. Auch wenn es f\u00fcr seine Zukunft nicht mehr relevant ist, er denke dabei an die k\u00fcnftige Generation. Stelzhammer habe sich stets f\u00fcr neue Technologien begeistern k\u00f6nnen. Regelm\u00e4\u00dfig liest er Fachzeitschriften, \u201eauch wenn ich nicht alles verstehe\u201c. Aber es gehe auch darum, fit im Kopf zu bleiben. Und: \u201eIch will wissen, wohin der Wagen rollt.\u201c Technik und Alter seien nun mal kein Widerspruch.", "Knapp 29.000 E-Autos sind derzeit in \u00d6sterreich zugelassen. Rund zwei Prozent der Neuzulassungen sind elektrische Fahrzeuge. Elektroautos gelten als klimafreundlich und die Zukunft der Mobilit\u00e4t, auch wenn es Kritik an der Gewinnung der Rohstoffe, der Herkunft des Stromes und der Entsorgung von E-Auto-Batterien gibt."], "Stelzhammer: Die Freuden des Alters": [], "Selbstversuch: Drei Wochen im E-Auto unterwegs": ["Hugo Stelzhammers langes Leben war gepr\u00e4gt von Krankheit, Verlusten und Krieg. Aber auch von Erfolgen. Er wird in eine Dynastie von Klaviermachern hineingeboren, schon sein Urgro\u00dfvater \u00fcbte den Beruf aus. Stelzhammer begann die Klaviermacherlehre nach seinem Kriegsdienst und einer anschlie\u00dfenden Tuberkulose-Erkrankung, 1960 \u00fcbernahm er den Betrieb. \u201eMein Vater hat gesagt, er traut mir das nicht zu. Und ich habe gesagt, ich werde es ihm beweisen\u201c, sagt der 100-J\u00e4hrige.", "Und das tat er. Er machte aus dem Klaviermacherbetrieb mit f\u00fcnf Angestellten einen Musikinstrumentenhandel mit 50 Mitarbeitern und mehreren Filialen."], "Stelzhammer: Den Krieg habe ich nur \u00fcberlebt...": [], "\u201eDie Friedl\u201c": ["Wie es so ist, 100 Jahre alt zu sein? \u201eSch\u00f6n, denn jetzt kann ich genie\u00dfen\u201c, erz\u00e4hlt Stelzhammer. Im Alter habe er vor allem die Natur sch\u00e4tzen gelernt. Ein Waldspaziergang oder eine Skitour, das sei \u201eeinmalig\u201c f\u00fcr ihn. Und auch seine Ehe \u2013 es ist die dritte f\u00fcr ihn \u2013 sei das pure Gl\u00fcck. \u201eDie Friedl\u201c, wie er seine um sieben Jahre j\u00fcngere Frau Frieda nennt, heiratete er mit 80 Jahren. Seine erste Frau bekam ein Kind von einem anderen Mann, daraufhin lie\u00df er sich scheiden. Mit seiner zweiten Frau war er 49 Jahre verheiratet, bis sie an Krebs starb. Mit Frieda sei es \u201edie sch\u00f6nste Zeit\u201c seines Lebens. Die beiden leben alleine, lediglich Essen auf R\u00e4dern nehmen sie in Anspruch. Und wenn sie doch einmal Hilfe ben\u00f6tigen, k\u00fcmmern sich Nichten und Neffen um sie. Kinder hat er keine.", "Auf der anderen Seite hat sich die Welt im vergangenen Jahrhundert drastisch ver\u00e4ndert. Und das nicht nur zum Positiven, wie er sagt. Obwohl Stelzhammer ein technikaffiner Mensch ist, kritisiert er \u201edie Leute, die nur vor ihrem Kasterl sitzen\u201c, also vor Computer oder Smartphone. Das w\u00fcrde dazu f\u00fchren, dass die Welt immer unpers\u00f6nlicher werde. Aber Kommunikation und gegenseitiger Austausch seien das wichtigste, wie er im Alter gelernt habe."], "Stelzhammer:100 J\u00e4hriger \u00fcber sein E-Auto": ["Auch st\u00f6re ihn die \u00dcberheblichkeit j\u00fcngerer Generationen und spielt damit auf die j\u00fcngste Diskussion um Autofahren im Alter an. \u201eDass man im Alter nicht mehr Autofahren kann, ist Unsinn\u201c, sagt Stelzhammer und ist dabei sichtlich emp\u00f6rt. Es gebe viele alte Menschen, die gut und aufmerksam fahren w\u00fcrden. Es h\u00e4nge vom Gesundheitszustand und nicht vom Alter ab. \u201eWir wissen ja, dass wir aufpassen m\u00fcssen.\u201c Er selbst f\u00fchle sich noch durchaus fit, f\u00e4hrt aber nur noch kurze Strecken. Wenn er einmal ins 130 Kilometer entfernte Wien muss, bittet er einen Bekannten.", "In einem solch hohen Alter ist die Frage nach Gedanken an den Tod unausweichlich. Ob er Angst habe? \u201eNein, \u00fcberhaupt nicht. Menschen, die Angst vor dem Tod haben, h\u00e4ngen am irdischen Kram\u201c, meint Hugo Stelzhammer. Dabei helfe ihm vor allem sein christlicher Glaube, zu dem er im Krieg gefunden hat. Es war der 24. Dezember 1944. Stelzhammer war beim Flakschutz, als ein Bombenteppich herunterkam. Da habe er Gott um Hilfe gebeten und wie durch ein Wunder \u00fcberlebt.", "\u201eViele waren tot oder schwer verletzt und ich war gesund.\u201c Dementsprechend viel bedeute ihm Weihnachten. Offene W\u00fcnsche habe er keine, daf\u00fcr aber einen Appell an seine Altersgenossen: \u201eDie Technik \u00e4ndert unsere Welt und daran m\u00fcssen wir uns anpassen, auch im Alter.\u201c"], "E-Mobilit\u00e4t in \u00d6sterreich": ["Der Anteil von Elektroautos stieg die vergangenen Jahre kontinuierlich an. Bis November wurden\u00a0im heurigen Jahr 8.551\u00a0E-Autos zugelassen, das sind um knapp 40 Prozent mehr als im Vergleichszeitraum 2018.", "28.895\u00a0Pkw mit Elektroantrieb sind derzeit auf \u00d6sterreichs Stra\u00dfen\u00a0unterwegs. Rund zwei\u00a0Prozent der Neuzulassungen sind E-Autos.", "Die Reichweite von Elektroautos ist sehr\u00a0unterschiedlich. Sie liegt im Schnitt bei 300 Kilometer.", "\u00d6sterreichweit k\u00f6nnen Elektroautos an 5.500 \u00f6ffentlichen Ladepunkten aufgeladen werden. Die meisten davon finden sich in Nieder\u00f6sterreich mit 1.300, gefolgt von Wien und Ober\u00f6sterreich. Fast 90 Prozent der Ladevorg\u00e4nge finden zu Hause oder am Arbeitsplatz statt. Die Zeit f\u00fcr einen kompletten Ladevorgang reicht je nach Leistung der Lades\u00e4ule von 30 Minuten bis acht Stunden"], "E-Autos: \u00d6sterreich ist meilenweit von Zielen entfernt": [], "Kommentare": []}}}