{"news_outlet": "kurier", "provenance": "https://kurier.at/chronik/oberoesterreich/linz/linz-oberoesterreich-gruenguertel-umwidmung/402898727", "query_keywords": ["politik", "ns", "demo", "\u00f6vp", "us", "rna", "usa", "ss", "klima", "umweltschutz", "sp"], "creation_date": "16.05.2024", "last_modified": "nan", "crawl_date": "24.10.2024", "author_person": ["16.05.24, 14:13"], "news_keywords": [], "content": {"title": "Schon 2.000 Unterschriften f\u00fcr Rettung des Linzer Gr\u00fcng\u00fcrtels", "description": "B\u00fcrgerinitiative fordert sofortigen Stopp aller Pl\u00e4ne zum Neubau der IT:U und der Umwidmungen nahe des Uni-Areals. ", "body": {"": ["\u201eDiese alten M\u00e4nner werden die schlimmsten Auswirkungen dessen, was sie hier beschlie\u00dfen, nicht mehr erleben.\u201c Geht es um Umweltschutz im Allgemeinen und um den Linzer Gr\u00fcng\u00fcrtel im Konkreten, findet Daria Danner (16) eindringliche Worte.", "Sie ist 16 Jahre alt, Sch\u00fclerin und Sprecherin der Gr\u00fcnen Jugend O\u00d6. Au\u00dferdem ist sie Teil jener B\u00fcrgerinitiative, die sich erst vor einigen Wochen formiert hat."], "Streit um Auhof-Gr\u00fcnde: \"Da pflanzt man die Leute nur\"": ["Bei der Pr\u00e4sentation der Forderungen ist sie nicht die einzige, die Klartext spricht. \u201eWir haben zwei Skandale gleichzeitig, einen \u00f6kologischen und einen demokratiepolitischen\u201c, sagt Alexander J\u00e4ger, ehemaliger FH-Professor f\u00fcr Bio- und Umwelttechnik.", "Denn dass der Masterplan entwickelt werde, w\u00e4hrend auf der anderen Seite schon ein Projekt in die Realisierungsphase gehe, zeige, dass es keine ernsthafte B\u00fcrgerbeteiligung gegeben habe."], "10 Hektar gr\u00fcnes Land": ["Konkret geht es um die geplante Verbauung von 100.00 Quadratmeter Gr\u00fcnland - also zehn Hektar - am Rande der Linzer JKU. Dort soll die neue IT:U, die Digitaluni, entstehen. Rund 2.200 Menschen haben bereits die aufgelegte Petition f\u00fcr den erhalt des Gr\u00fcng\u00fcrtels unterschrieben.", "Die Initiative\u00a0fordert nun einen sofortigen Stopp aller Ma\u00dfnahmen\u00a0im Zusammenhang mit dem Neubau der IT:U im Gr\u00fcng\u00fcrtel Linz Auhof\u00a0sowie\u00a0eine intensive, unabh\u00e4ngiges Suche und \u00dcberpr\u00fcfung von alternativen Standorten, nicht nur auf dem Areal der sogenannten PostCity."], "Masterplan f\u00fcr Linzer Osten: Kritik wegen neuer Bodenversiegelung": ["Um dieser Forderung Nachdruck zu verleihen, wird kommenden Donnerstag (13.30 Uhr) eine Menschenkette um das Alte Rathaus organisiert, um den Gemeinder\u00e4ten die Dringlichkeit der Forderung deutlich zu machen. \"Nachdem die Politik den Schutz des Gr\u00fcng\u00fcrtels aufgegeben hat, sch\u00fctzen wir diesen jetzt selbst\", geben sich die Vertreter der Initiative k\u00e4mpferisch."], "SP\u00d6 und \u00d6VP bestehen auf Widmung": ["Noch ist die Fl\u00e4che als Gr\u00fcnland gewidmet. Aber die Stadt will sich von den Baupl\u00e4nen nicht mehr abbringen lassen. Unter dem Titel \"Wissen schaf(f)t Stadt\" wird ein Masterplan forciert, der eben diese Umwidmung f\u00fcr Digital-Universit\u00e4t, die sp\u00e4tere Erweiterung der JKU, aber auch f\u00fcr Betriebsgebiete wie jenes der Firma Fabasoft vorsieht. Das wurde zuletzt bei der Pr\u00e4sentation des - durchaus klimafit geplanten - Neubaus der Digitaluni von \u00d6VP-Landeshauptmann Thomas Stelzer und SP\u00d6-B\u00fcrgermeister Klaus Luger bekr\u00e4ftigt."], "Siegerprojekt in Linz: Digitaluni wird (k)eine Holzklasse": ["Selbst beim Hitzenotfallplan blieb Luger dabei, dass es f\u00fcr die wirtschaftliche Weiterentwicklung der Stadt n\u00f6tig sei, dieses Areal in der Kaltluftschneise der Stadt umzuwidmen und - nach entsprechend klimagerechten Vorgaben - zu verbauen."], "\"Beschl\u00fcsse mit F\u00fc\u00dfen getreten\"": ["Was Friedrich Schwarz,\u00a0ehemals Leiter der Abteilung \u201eBotanischer Garten und Naturkundliche Station Linz\u201c, \u00fcberhaupt nicht mit den selbst formulierten Beschl\u00fcssen in Einklang zu bringen sei: \"Der Beschluss, die Stadtplanung nach \u00f6kologischen Gr\u00fcnden auszurichten, wird mit F\u00fc\u00dfen getreten.\"", "Wenn sich die Stadt Linz weiter selbst ernst nehmen wolle, \"muss sie von den Pl\u00e4nen eines Neubaus der IT:U und der Nutzung f\u00fcr Betriebsansiedelungen Abstand nehmen\u201c."], "Kommentare": []}}}