{"news_outlet": "kurier", "provenance": "https://kurier.at/politik/inland/was-macht-eigentlich-bundeskanzler-alexander-schallenberg-heute/401827606", "query_keywords": ["ns", "\u00f6vp", "nazi", "us", "pandemie", "ss", "schi", "corona", "sp", "fp\u00f6", "sebastian kurz", "karl nehammer"], "creation_date": "02.12.2021", "last_modified": "nan", "crawl_date": "24.10.2024", "author_person": ["02.12.21, 16:46"], "news_keywords": [], "content": {"title": "Was macht eigentlich Bundeskanzler Alexander Schallenberg heute? ", "description": "52 Tage war Alexander Schallenberg bislang im Amt. Damit d\u00fcrfte er der k\u00fcrzest dienende Kanzler in der Geschichte der Zweiten Republik werden. ", "body": {"": ["Seit heute Fr\u00fch wird ja spekuliert, dass es in Folge des R\u00fcckzugs von Sebastian Kurz als Partei- und Klubchef eine Neuaufstellung in der \u00d6VP gibt \u2013 mitsamt neuem Kanzler, der Karl Nehammer hei\u00dfen k\u00f6nnte.", "Was macht also Alexander Schallenberg an einem Tag wie diesem?", "Die Antwort lautet: Schallenberg ist gerade in einer Sitzung des Bundesrats, wo die FP\u00d6 eine dringliche Anfrage zum Thema Corona gestellt hat. Um 16.25 Uhr war er am Wort.", "Noch-Kanzler Schallenberg kritisierte die FP\u00d6 als \u201ewiderw\u00e4rtig\u201c, da blaue Abgeordnete bei ihren Reden einen Konnex zwischen den Corona-Ma\u00dfnahmen und den Gr\u00e4ueln des Nazi-Regimes gezogen haben. Die Blauen seien \u201eGeisterfahrer\u201c in der Pandemie, ihre Aufrufe w\u00fcrden \u201eimmer schriller\u201c, sie w\u00fcrden sich selbst immer weiter ins Eck treiben. Er ruft sie auf, zur Vernunft zu kommen und ihre \"Verantwortung wahrzunehmen\".", "Eine Stellungnahme zum Abschied von Kurz und zu den Abl\u00f6seger\u00fcchten um seine Person gab Schallenberg noch nicht ab.", "Wenn Schallenberg morgen geht, ist er - mit Ausnahme von den interimistisch regierenden Hartwig L\u00f6ger (7 Tage) und Reinhold Mitterlehner (8 Tage) der k\u00fcrzest dienende Bundeskanzler der Zweiten Republik gewesen.", "Update:", "Um 17.30 Uhr teilt Schallenberg mit, dass er sein Amt als Bundeskanzler zur Verf\u00fcgung stellt, \"sobald\u00a0parteiintern die entsprechenden Weichenstellungen vorgenommen sind\". Morgen, Freitag, ber\u00e4t der Parteivorstand der \u00d6VP \u00fcber die personellen \u00c4nderungen."], "Kommentare": []}}}