{"news_outlet": "kurier", "provenance": "https://kurier.at/politik/inland/ex-justizminister-brandstetters-grob-unsachliche-personalpolitik/401878442", "query_keywords": ["ns", "\u00f6vp", "christ", "us", "rna", "ss", "postenschacher", "sp"], "creation_date": "21.01.2022", "last_modified": "nan", "crawl_date": "24.10.2024", "author_person": ["21.01.22, 05:01"], "news_keywords": [], "content": {"title": "Ex-Justizminister Brandstetters \"grob unsachliche\" Personalpolitik", "description": "Justizministerium gegen \u201eparteipolitische Interventionen\u201c \u2013 neue Details zur Bestellung der Leiterin der Oberstaatsanwaltschaft", "body": {"": ["Ex-Justizminister Wolfgang Brandstetter und seine Postenbesetzungen hatten offenbar mehr als einmal ein Nachspiel. Nicht nur 2014 \u2013 bei Besetzung der Leitung der Oberstaatsanwaltschaft (OStA) \u2013 setzte sich Brandstetter, wie der KURIER berichtete, \u00fcber die Empfehlung der Personalkommission hinweg (was er rechtlich gesehen auch kann). Das Justizministerium spricht sich nach Publikwerden von Chats zu angeblichem Postenschacher \u201egegen parteipolitische Interventionen\u201c aus. Zur umstrittenen Bestellung von Eva Marek zur OStA-Leiterin hat der KURIER nun neue Details.", "Wie Chats zeigen, hatte die Personalkommission Ilse-Maria Vrabl-Sanda, Leiterin der Wirtschafts- und Korruptionsanwaltschaft WKStA f\u00fcr den Job der OStA-Leitung empfohlen."], "Wie in der unabh\u00e4ngigen Justiz Posten verschoben werden": ["Eva Marek war Zweitgereihte. Die OStA-Leitung ist ein wichtiger Posten innerhalb der Justiz, weil sie die Aufsicht \u00fcber die Staatsanwaltschaften innehat.", "Auf Nachfrage des KURIER im Justizministerium, wer 2014 die Mitglieder der Personalkommission waren, stellt sich nun heraus, dass der mittlerweile suspendierte Sektionschef Christian Pilnacek damals den Vorsitz hatte.", "Zwischen ihm und der WKStA besteht seit Jahren ein zerr\u00fcttetes Verh\u00e4ltnis. Die WKStA wirft Pilnacek Behinderung bei Verfahren vor.", "Bei der Beurteilung, wer am besten f\u00fcr die Leitung der OStA qualifiziert sei, hatte Pilnacek aber keine Ressentiments gegen die WKStA-Chefin Vrabl-Sanda gezeigt.", "Was sprach f\u00fcr Vrabl-Sanda und gegen Marek? Vor allem die l\u00e4ngere Erfahrung als Leiterin einer Abteilung, hei\u00dft es. Denn die OGH-Richterin Marek hatte bis dahin nur zwei Jahre lang die Abteilung f\u00fcr Einzelstrafsachen geleitet."], "Impfgegner planen, die Justiz zu fluten": ["Brandstetter reihte die Empfehlung um und ernannte die \u00d6VP-nahe Marek zur OStA-Chefin. Eine Folge davon, dass Brandstetter die Reihung der Jobanw\u00e4rter missfiel, war auch, dass Pilnacek nicht mehr in die Personalkommission gew\u00e4hlt wurde.", "2015 ging Brandstetter, wie der KURIER erfuhr, \u00e4hnlich bei einer Personalentscheidung vor. Er wollte die ausgegliederte Strafvollzugsabteilung wieder ins Haus holen und setzte Reorganisationsschritte. Zur Ausschreibung gelangte auch die Leitung einer Abteilung in der Pr\u00e4sidialsektion. Vier Jobanw\u00e4rter brachten sich ins Stellung, darunter ein Beamter, der fast zwei Jahrzehnte lang Leiter einer zentralen Abteilung im Ministerium war. Wenig \u00fcberraschend einigte sich die Personalkommission auf den erfahrenen Beamten als Erstgereihten."], "Chauffeur beim Hearing": ["Brandstetter passte diese Entscheidung aber nicht. Damals wurden gleich mehrere Stellen im Ministerium ausgeschrieben, aber nur f\u00fcr diesen einen Posten gab es auf Wunsch des damaligen Justizministers ein Hearing.", "Und diese Befragung gestaltete sich durchaus kurios: Brandstetter nahm zu dem Hearing seinen Chauffeur als Hearingkommissionsteilnehmer mit. Wenig \u00fcberraschend fiel der Beamte bei dem zweifelhaften Hearing durch. Der Abteilungsleiter bekam den Job nicht, und: Brandstetter degradierte ihn zum Referenten. Die Schmach der Degradierung wollte sich der Beamte nicht gefallen lassen \u2013 so landete diese Personalie vor dem Bundesverwaltungsgericht \u2013 und dieser kam zu dem Urteil, dass das Auswahlverfahren \u201egrob unsachlich\u201c war."], "Kommentare": []}}}