{"news_outlet": "kurier", "provenance": "https://kurier.at/politik/ausland/keine-perspektive-fuer-westbalkan-eu-haelt-sich-hier-selbst-als-geisel/401761095", "query_keywords": ["politik", "europa", "ns", "frankreich", "us", "ss", "schi", "regierung", "familie", "grenzen", "sp", "europ\u00e4ische union"], "creation_date": "07.10.2021", "last_modified": "nan", "crawl_date": "24.10.2024", "author_person": ["07.10.21, 05:00"], "news_keywords": [], "content": {"title": "Keine Perspektive f\u00fcr Westbalkan: \u201eEU h\u00e4lt sich hier selbst als Geisel\u201c", "description": "Albaniens Premier Rama \u00fcber entt\u00e4uschte Beitrittshoffnungen, Regeln, die sich st\u00e4ndig \u00e4ndern, und ein europ\u00e4isches Haus im Chaos.", "body": {"": ["Mit dem absurden Theaterst\u00fcck \u201eWarten auf Godot\u201c hat Albaniens Regierungschef Edi Rama vor Kurzem die Bem\u00fchungen der Westbalkanstaaten bezeichnet, der EU beizutreten. Warten auf etwas, das scheinbar nie kommt \u2013 dieses Gef\u00fchl tiefer Entt\u00e4uschung hat sich in der Region breitgemacht.", "Neue Impulse f\u00fcr die beitrittswilligen Staaten Albanien, Nordmazedonien, Kosovo, Serbien, Montenegro und Bosnien-Herzegowina habe auch der EU-Gipfel der Staats- und Regierungschefs am Mittwoch in Slowenien nicht gebracht. Diese tr\u00fcbe Bilanz zieht Rama: \u201eAuch in n\u00e4chster Zeit wird sich nichts \u00e4ndern.\u201c", "KURIER: F\u00fchlt sich Albanien get\u00e4uscht? Von Br\u00fcssel verlangte Reformen wurden durchgef\u00fchrt, und dennoch kam die EU Albanien nicht mit dem Start von Beitrittsgespr\u00e4chen entgegen.", "Edi Rama: Ich bin nicht frustriert, aber ich habe dazu gelernt. Jetzt habe ich eine andere Idee \u00fcber die Spielregeln in der EU, und wir m\u00fcssen sie akzeptieren. Man darf die Geduld und die Leidenschaft nicht verlieren. Es geht mehr darum, dass Albanien wie ein EU-Staat funktioniert, als darum, Albanien tats\u00e4chlich als Mitglied in der Europ\u00e4ischen Union zu haben.", "Was sind die Spielregeln?", "Es geht immer um interne Politik in dem einen oder anderen EU-Mitgliedsstaat. Was heute gilt, muss morgen nicht mehr gelten. Wir haben wie die Wettervorhersage mittlerweile eine Technik entwickelt, die uns hilft, den Wahlkalender in der EU zu entschl\u00fcsseln. Je nach Profil eines Landes kann man nach Wahlen eine gewisse Verlangsamung des EU-Erweiterungsprozesses erwarten."], "Die EU soll den Westbalkan-Staaten wenigstens eine Teill\u00f6sung anbieten": ["Vor den Wahlen in Frankreich im April wird sich in Sachen EU-Erweiterung also jetzt nichts tun?", "Nicht Frankreich ist heute das Problem, im Gegengenteil. Jetzt blockiert Bulgarien.", "F\u00fchlen Sie sich als eine Art Geisel der nationalen Politik in den EU-L\u00e4ndern?", "Ich f\u00fchle mich in keiner Angelegenheit als Geisel. Die EU h\u00e4lt sich hier selbst als Geisel. Die EU-Staaten handeln nicht explizit uns gegen\u00fcber so, sie handeln auch gegen\u00fcber sich selbst so."], "Die EU und der Westbalkan: Wie man Frust mit Geld lindert": ["Wird Albanien innerhalb der n\u00e4chsten zehn Jahre ein Mitglied der EU werden?", "Das l\u00e4sst sich nicht voraussagen. Was ich den anderen Regierungschefs gesagt habe, war: Albanien hat als letztes Land Europas den Kommunismus aufgegeben. Albanien wird das letzte Land in Europa sein, das das europ\u00e4ische Ideal aufgibt, wenn die anderen das vielleicht schon l\u00e4ngst getan haben.", "Wir haben diese Wahl getroffen, und zum ersten Mal in unserer Geschichte hatten wir eine freie Wahl. Wir wollen ein Mitglied der Europ\u00e4ischen Union sein. Zun\u00e4chst f\u00fcr unser Volk, und wir wollen Teil dieser Familie sein."], "EU-Beitritt: F\u00fcr die Balkanstaaten eine Stra\u00dfe nach nirgendwo": ["W\u00e4re f\u00fcr Albanien auch eine Art Teill\u00f6sung denkbar? Also nicht volles EU-Mitglied zu sein, sondern wie etwa Norwegen oder die Schweiz Teil des Europ\u00e4ischen Wirtschaftsraum zu werden?", "Nein, das ist nicht verhandelbar. Albanien soll ein voll funktionierender EU-Mitgliedstaat werden. Wir sind Europ\u00e4er, und das muss uns niemand anderer best\u00e4tigen. Wir sind von EU-Grenzen umgeben \u2013 und der Rest, dar\u00fcber zu entscheiden, liegt an der EU. Sie hat das Recht zu sagen, wie sie ihr Haus gemanagt haben will. Wenn ihr Haus im Chaos ist, k\u00f6nnen wir uns nicht dar\u00fcber beschweren, dass ihre Beziehung mit uns so chaotisch sind. Denn das Chaos war schon vorher da.", "Viele Staaten sind gegen\u00fcber einer EU-Erweiterung skeptisch. Was entgegnen Sie?", "Sie sind nicht skeptisch gegen\u00fcber der EU-Erweiterung, sondern sie sorgen sich vor ihren eigenen Wahlen. Sie haben teilweise gegen\u00fcber der extremen Rechten sehr stark nachgegeben."], "Kosovo: \u00dcberraschungen im j\u00fcngsten Land Europas": [], "Juncker \u00fcber Merkel: \"Sie hat nie auf den Tisch gehaut\"": [], "Kommentare": []}}}