{"news_outlet": "kurier", "provenance": "https://kurier.at/chronik/niederoesterreich/sankt-poelten/pannenserie-top-arzt-liegt-im-clinch-mit-autohaus/401114511", "query_keywords": ["ns", "us", "rna", "usa", "ss", "schi", "klima", "sp"], "creation_date": "01.12.2020", "last_modified": "nan", "crawl_date": "24.10.2024", "author_person": ["01.12.20, 05:00"], "news_keywords": [], "content": {"title": "Pannenserie: Top-Arzt liegt im Clinch mit Autohaus", "description": "Kieferchirurg Franz Schuster kaufte sich in Wien einen Mercedes. Danach erlebte er sein blaues Wunder.", "body": {"": ["Als Kieferchirurg hat Franz Schuster, stellvertretender leitender Zahnarzt der \u00d6sterreichischen Gesundheitskasse, tagt\u00e4glich mit Patienten zu tun. Ein Patient besch\u00e4ftigt den Primar aber derzeit besonders intensiv: sein neues Auto."], "Reise abgebrochen": ["Gekauft hatte er es bei einer Wiesenthal-Niederlassung in Wien. Doch bereits bei der \u00dcbernahme im August stellte sich heraus, dass bei dem Mercedes GLC 300 der Bildschirm defekt war. Das war aber erst der Start der Pannenserie.", "Denn etwas mehr als eine Woche sp\u00e4ter streikte der Motor, das Fahrzeug musste abgeschleppt werden. Zwei Wochen stand das Fahrzeug in der Werkstatt, danach konnte Schuster das Auto wieder \u00fcbernehmen. Als er danach in den Urlaub fahren wollte, funktionierte pl\u00f6tzlich die Klimaanlage nicht mehr. Er musste die Reise abbrechen.", "Schuster leistete sich einen Mercedes (Symbolbild)", "\u201eIch bin sehr entt\u00e4uscht. Es geht mir aber nicht nur um die Sch\u00e4den, sondern auch um das Verhalten das Unternehmens. Es gab \u00fcberhaupt kein Entgegenkommen. Wenn ich bei einem Patienten einen Fehler mache, stehe ich vorm Richter\u201c, sagt Schuster im Gespr\u00e4ch mit dem KURIER."], "Autohaus nimmt Stellung": ["Er hat die Causa nun seinem Anwalt \u00fcbergeben, rechtliche Schritte werden \u00fcberlegt.", "Bei Wiesenthal hei\u00dft es, dass dem Kunden kein finanzieller Schaden entstanden sei. \u201eHerr Schuster hatte leider gro\u00dfes Pech. Daf\u00fcr entschuldigen wir uns nat\u00fcrlich. Aber die Sch\u00e4den sind durch die Garantie gedeckt\u201c, wird auf Anfrage betont.", "F\u00fcr mehr Nachrichten aus St. P\u00f6lten\u00a0k\u00f6nnen Sie sich hier f\u00fcr den Newsletter anmelden:"], "Der Newsletter f\u00fcr St. P\u00f6lten: Was die Landeshauptstadt bewegt": [], "St. P\u00f6lten: Diese Wahlkampfh\u00fcrden warten jetzt auf die Neos": [], "Alarm in St. P\u00f6lten: Feuerwehreinsatz im Biomarkt": [], "Kommentare": []}}}