{"news_outlet": "kurier", "provenance": "https://kurier.at/politik/inland/mueckstein-stellt-neue-guidelines-fuer-aerzte-vor/401458738", "query_keywords": ["ns", "us", "usa", "pandemie", "ss", "corona", "sp"], "creation_date": "30.07.2021", "last_modified": "nan", "crawl_date": "24.10.2024", "author_person": ["30.07.21, 10:30"], "news_keywords": [], "content": {"title": "M\u00fcckstein stellt neue Long-Covid-Guidelines f\u00fcr \u00c4rzte vor", "description": "Long-Covid sei eine \"Pandemie im Schatten der Pandemie\", sagte der Minister. ", "body": {"": ["Tinnitus, diffuse Schmerzen, Konzentrationsschwierigkeiten, Haarausfall, Hautprobleme, Ersch\u00f6pfungstzust\u00e4nde - die Liste an Symptomen mit denen Patienten Alexa Stephanou ihre Long-Covid-Erkrankung beschreibt, ist lang. Eben weil das Krankheitsbild so facettenreich sind, ist die Diagnose Long-Covid f\u00fcr die behandlenden \u00c4rzte nicht immer einfach zu stellen. Aus diesem Grund hat das Gesundheitsministerium nun neue Leitlinien f\u00fcr die Differenzialdiagnostik, Behandlung, Bermeidung von Chronifizierung und Nachversorgung ver\u00f6ffentlicht. Das habe \"unheimlich pressiert\", erkl\u00e4rte Susanne Rabady, die Vizepr\u00e4sidentin der \u00d6GAM."], "Richtlinien f\u00fcr Long-Covid Patienten herausgegeben": ["Long-Covid sei eine \"Pandemie im Schatten der Pandemie\", die uns in den kommenden Jahren noch sehr fordern wird, erkl\u00e4rte Gesundheitsminster Wolfgang M\u00fcckstein (Gr\u00fcne). \"Wir nehmen das Thema sehr ernst und versuchen, ein Bewusstsein daf\u00fcr zu schaffen\".", "\"Die Impfung ist der beste Schutz vor Long Covid\", sagte M\u00fcckstein. Die Impfzahlen w\u00fcrden zur\u00fcckgehen und h\u00e4tten sich in den vergangenen drei Wochen verlangsamt, gleichzeitig gebe es mehr j\u00fcngere Infizierte. An teils schweren Langzeitfolgen seien vor allem Junge und Frauen erkrankt. \"Selbst wenn sie nicht im Spital landen, haben sie ein hohes Risiko an Long Covid zu erkranken\", warnte M\u00fcckstein die betroffenen Bev\u00f6lkerungsgruppen und appellierte zur Impfung.", "Zun\u00e4chst geht es laut Rabady in dem Leitfaden um das Erkennen der Ursache und ob ein Zusammenhang mit einer SARS-CoV-2-Infektion besteht. In weiterer Folge m\u00fcsse gekl\u00e4rt werden \"wie schwer\" das Problem ist. \"Dazu gibt es Hilfsmittel, die stellt unsere Leitlinie auch zur Verf\u00fcgung\", erl\u00e4uterte Rabady. \"Das wichtigste ist das professionelle Gespr\u00e4ch mit dem Patienten\", betonte sie. Schlie\u00dflich hilft die Leitlinie auch zu entscheiden, \"wann und ob eine weitere Abkl\u00e4rung notwendig ist\".", "\"Die fachspezifische Betreuung ist so gedacht, dass der praktische Arzt zuweist\", erl\u00e4uterte Ralf Harun Zwick, \u00c4rztlicher Leiter der Ambulanten Internistischen Rehabilitation der Therme Wien. Danach werde sich beispielsweise ein Herzspezialist um eine etwaige Herzmuskelentz\u00fcndung k\u00fcmmern, ein Pneumologe um Sch\u00e4den an der Lunge oder ein Neurologe um spezifische Beschwerden in seinem Bereich. In der Rehabilitation gehe es um \"Pacing\", das bedeute \"einen Schrittmacher zu finden\". Dabei werde ein niedriger Reiz gesetzt, diese aber Schritt f\u00fcr Schritt gesteigert. \"Damit erreichen wir gro\u00dfe Erfolge\", sagte Zwick.", "Auch enthalten sind Empfehlungen zur Impfung von Menschen, die bereits eine Covid-Erkrankung durchgemacht haben. Die Evidenz nehme zu, dass kein schaden ensteht, wenn jemandem mit Long-Covid geimpft wird, hie\u00df es. Man schlie\u00dfe sich deshalb der Empfehlung des Nationalen Impfgremiums an, nach sechs Monaten zu impfen.", "Zehn bis 14 Prozent der Corona-Infizierten sind von Langzeitfolgen und sogenanntem Long Covid betroffen. Vor allem J\u00fcngere und Frauen leiden darunter."], "Kommentare": []}}}