{"news_outlet": "kurier", "provenance": "https://kurier.at/chronik/oesterreich/rekordwert-ueber-30000-neuinfektionen-in-oesterreich/401876111", "query_keywords": ["ns", "us", "rna", "pandemie", "ss", "usa", "corona", "sp", "karl nehammer"], "creation_date": "19.01.2022", "last_modified": "nan", "crawl_date": "24.10.2024", "author_person": ["19.01.22, 13:03"], "news_keywords": [], "content": {"title": "Rekordwert: Knapp 30.000 Neuinfektionen in \u00d6sterreich", "description": "Mit 27.677 Neuinfektionen ist es der h\u00f6chste Wert, der jemals innerhalb von 24 Stunden registriert wurde.", "body": {"": ["Am vergangenen Mittwoch gab es den bisherigen H\u00f6chststand der Neuinfektionen innerhalb von 24 Stunden. Damals wurden 17.006 neue Infizierte in \u00d6sterreich registriert. Diesen Wert hat der heutige Mittwoch deutlich \u00fcbertroffen. Innerhalb der vergangenen 24 Stunden wurden knapp\u00a027.677 Neuinfektionen in \u00d6sterreich registriert.", "Damit hat sp\u00e4testens heute die Omikron-Welle \u00d6sterreich zur G\u00e4nze erfasst. Wie es Genesenen, die mit Omikron infiziert waren, heute geht, lesen Sie hier.", "Die vollst\u00e4ndigen Zahlen kamen mit Versp\u00e4tung. Zun\u00e4chst wurden rund 31.000 Neuinfektionen im EMS registriert. Wie das Gesundheitsministerium mitteilte, handelte es sich dabei aber wie \u00fcblich um die Rohdaten. Diese mussten um Doppelnennungen bereinigt werden. Da diese bei der hohen Zahl an Neuinfektionen l\u00e4nger dauerte, hat auch die Ver\u00f6ffentlichung von belastbaren Zahlen l\u00e4ngere Zeit in Anspruch genommen.", "Zu Mittag best\u00e4tigte Bundeskanzler Karl Nehammer die hohe Zahl. \"Die Pandemie ist nicht vorbei\", betonte Nehammer im Ministerrat. An die 30.000\u00a0Neuinfektionen seien um fast 80 Prozent mehr als am Dienstag und auch f\u00fcr einen Mittwoch ein einsamer Rekord: Vorige Woche wies das Epidemiologischen Meldesystem (EMS) 18.427 Neuinfektionen aus, am Mittwoch davor 10.725. Laut Nehammer seien die Neuansteckungen eine \"zuerst erschreckend hohe Zahl\". Auf der anderen Seite, weil auch die Omikron-Variante des Virus neu zu bewerten ist, w\u00fcrden die Berechnungen \"genau im Ziel\" liegen, auch hinsichtlich der Krankenhausbelegungen.", "Am sp\u00e4ten Nachmittag lagen dann die endg\u00fcltigen und leicht nach unten korrigierten Zahlen vor.", "Update: Zun\u00e4chst wurde eine h\u00f6here Zahl kommuniziert. Diese wurde dann nach unten korrigiert.", "Von Dienstag auf Mittwoch wurden\u00a027.677 Neuinfektionen\u00a0in \u00d6sterreich registriert. Das liegt \u00fcber dem\u00a0Schnitt der vergangenen sieben Tage\u00a0von 17.846.\u00a0Die Zahl der\u00a0aktiven F\u00e4lle\u00a0steigt auf 161.372. Die\u00a0Sieben-Tages-Inzidenz\u00a0ist auf 1.403,44 gestiegen.", "Zudem gibt es\u00a014 neue Todesf\u00e4lle\u00a0im Zusammenhang mit einer Covid-19-Infektion zu vermelden. Damit hat die Pandemie bisher\u00a013.956 Todesopfer\u00a0in \u00d6sterreich gefordert.", "Im\u00a0Krankenhaus\u00a0liegen derzeit\u00a01.062 Personen und damit um 50 Patienten mehr\u00a0als am Vortag.\u00a0193 Menschen\u00a0werden auf\u00a0Intensivstationen\u00a0betreut, um 4 weniger als gestern."], "Aktuelle Entwicklungen": [], "Impfstatus in \u00d6sterreich": ["Seit 27. Dezember 2020 wird in \u00d6sterreich geimpft. Die t\u00e4glich ver\u00f6ffentlichten Impfzahlen des Gesundheitsministeriums, zeigen tagesaktuell, wie der Impfstatus im Land derzeit aussieht.", "Die folgende Grafik zeigt die 7-Tages-Inzidenz f\u00fcr ganz \u00d6sterreich, heruntergebrochen auf Bezirksebene."], "Was ist eine Inzidenz?": ["Die sogenannte Inzidenz gilt als wichtiger Richtwert in der Pandemiebek\u00e4mpfung. Die Sieben-Tage-Inzidenz gibt die Zahl der Neuinfektionen innerhalb der vergangenen sieben Tage pro 100.000 Einwohner an. Die 14-Tages-Inzidenz wird herangezogen, um langfristige Tendenzen besser darstellen zu k\u00f6nnen.", "In Deutschland etwa liegt die zul\u00e4ssige Obergrenze bisher bei 50 Neuinfektionen pro 100.000 Einwohner innerhalb einer Woche. In \u00d6sterreich ist eine solche Grenze nicht genau definiert.\u00a0In der Corona-Ampel wird eine Region auf Rot gestellt, wenn es eien \"hohe kumulative 7-Tages-Inzidenz relativ zur Bev\u00f6lkerungsgr\u00f6\u00dfe\" gibt."], "Todesf\u00e4lle in \u00d6sterreich": [], "Testungen und Anteil positiver Tests": ["Steigen die Zahlen nur, weil wir mehr testen? Diese Frage besch\u00e4ftigte vor allem im Sommer die Corona-sensibilisierte \u00d6ffentlichkeit. Eine Antwort darauf kann die Positivrate bei den Testungen liegen. War diese im Sommer bei rund f\u00fcnf Prozent, so landete sie im Herbst bei bis zu 25 Prozent. W\u00e4ren steigende Neuinfektionszahlen nur auf vermehrte Tests zur\u00fcckzuf\u00fchren, d\u00fcrfte sich der Anteil positiver Tests eigentlich nicht \u00e4ndern.", "Klicken Sie in die Kurve, um die genauen Anzahl der t\u00e4glich neuen Testungen zu sehen."], "Internationaler Vergleich": ["Schauen Sie selbst, wo sich \u00d6sterreich im internationalen Vergleich in Sachen Infektionsgeschehen befindet."], "Kommentare": []}}}