{"news_outlet": "kurier", "provenance": "https://kurier.at/politik/ausland/nach-nummerntafeln-streit-serbien-und-kosovo-einigen-sich/401753943", "query_keywords": ["ns", "ss", "schi", "regierung", "sp"], "creation_date": "30.09.2021", "last_modified": "nan", "crawl_date": "24.10.2024", "author_person": ["30.09.21, 12:58"], "news_keywords": [], "content": {"title": "Nach Nummerntafeln-Streit: Serbien und Kosovo einigen sich", "description": "Zwei Tage lang wurde verhandelt. \"Wir haben einen Deal!\", vermeldet nun der Westbalkan-Beauftragte der EU, Miroslav Lajcak. ", "body": {"": ["Serbien und der Kosovo haben ihren Grenzstreit um die gegenseitige Anerkennung von Nummernschildern nach EU-Angaben vorerst beigelegt. \"Wir haben einen Deal!\", schrieb der Westbalkan-Beauftragte der EU, Miroslav Lajcak, am Donnerstag auf Twitter. Nach zwei Tagen intensiver Verhandlungen sei ein Abkommen zur Deeskalation der Spannungen erreicht worden. Der Kosovo sagte demnach zu, Sondereinheiten der Polizei von der Grenze abzuziehen und Stra\u00dfensperren aufzuheben.", "Damit scheint die Gefahr einer gewaltsamen Eskalation zun\u00e4chst gebannt. Die NATO-gef\u00fchrte KFOR-Schutztruppe soll nach der von Lajcak verbreiteten Erkl\u00e4rung f\u00fcr eine \"sichere Umgebung und Bewegungsfreiheit\" sorgen. Eine Arbeitsgruppe mit Beteiligung von EU-Vertretern soll binnen sechs Monaten eine dauerhafte L\u00f6sung erarbeiten.", "EU-Kommissionspr\u00e4sidentin Ursula von der Leyen hatte bei einer Reise nach Pristina und Belgrad zwischen beiden Regierungen vermittelt. Zeitgleich fanden Gespr\u00e4che mit Unterh\u00e4ndlern beider Seiten in Br\u00fcssel statt. Die Lage hatte sich vor gut einer Woche erheblich versch\u00e4rft, nachdem der Kosovo serbische Nummernschilder nicht mehr anerkannte."], "Warum Kosovo und Serbien \u00fcber Nummerntafeln streiten": [], "W\u00fctende Serben greifen im Kosovo Kfz-Zulassungsstelle und Meldeamt an": [], "Kommentare": []}}}