{"news_outlet": "kurier", "provenance": "https://kurier.at/politik/ausland/ex-inneminister-de-maiziere-die-kanzlerin-koennte-bis-ins-fruehjahr-regieren/401731638", "query_keywords": ["digitalisierung", "afd", "terror", "spo", "europa", "abschiebung", "rna", "usa", "sp", "csu", "fl\u00fcchtlingskrise", "ns", "demo", "frankreich", "integration", "pandemie", "ss", "leiche", "politik", "\u00f6vp", "wehrpflicht", "us", "cdu", "schi", "regierung", "olaf scholz", "markus s\u00f6der", "angela merkel", "armin laschet", "annalena baerbock"], "creation_date": "12.09.2021", "last_modified": "nan", "crawl_date": "24.10.2024", "author_person": ["12.09.21, 06:00"], "news_keywords": [], "content": {"title": "Ex-Innenminister De Maizi\u00e8re: \"Die Kanzlerin k\u00f6nnte bis ins Fr\u00fchjahr regieren\"", "description": "Thomas de Maizi\u00e8re hat den Weg von Angela Merkel lange begleitet. Im Interview spricht er \u00fcber die Zukunft der CDU, schwierige Regierungsverhandlungen und umstrittene Entscheidungen.", "body": {"": ["KURIER: Sie haben in Ihrer letzten Bundestagsrede Volksparteien \"als gef\u00e4hrdeten Schatz\" bezeichnet. Die CDU liegt im 20-Prozent-Bereich bzw. darunter. Warum ist sie so weit vom Volkspartei-Status entfernt?", "Thomas de Maizi\u00e8re: Wir sehen den R\u00fcckgang der Volksparteien in ganz Europa. Ihr Anspruch muss sein, nicht ein Programm f\u00fcr einen Teil der Gesellschaft zu machen, sondern f\u00fcr die ganz gro\u00dfe Mehrheit und Interessen auszugleichen. Bei Gesellschaften, die zersplittern, ist das schwieriger geworden. Die Versuchung f\u00fcr 20 bis 25 Prozent gezielt Politik zu machen, ist gro\u00df. Das Regieren wird aber schwieriger.", "Warum?", "Es beginnt mit Kompromissen, die von der Kernklientel als Verrat wahrgenommen werden. Wenn jetzt einige Jahre diffus regiert wird, kommt hoffentlich wieder eine Sehnsucht nach gr\u00f6\u00dferen Volksparteien.", "Was verstehen Sie unter \"diffus regieren\"? Eine k\u00fcnftige Dreierkoalition?", "Allein das Zustandekommen einer solchen Regierung mit Urabstimmungen und Parteitagen wird lange dauern. Die amtierende Bundeskanzlerin k\u00f6nnte bis ins Fr\u00fchjahr regieren m\u00fcssen, weil die Handlungsf\u00e4higkeit Deutschlands gefragt ist.", "Es ist unklar, ob die n\u00e4chste Regierung von der CDU angef\u00fchrt wird. Warum hat es Armin Laschet so schwer?", "Die Bundespolitik ist brutal. Das haben Armin Laschet wie Annalena Baerbock erlebt. Einzelereignisse werden hochstilisiert und das halte ich auch demokratietheoretisch f\u00fcr ein Problem. Eine Wahl ist eine Richtungsentscheidung \u00fcber die Zukunft eines Landes. Es geht darum, wem man diese verantwortungsvolle Aufgabe zutraut und nicht, ob jemand zum falschen Zeitpunkt gel\u00e4chelt hat. Wenn Details Wahlen entscheiden, dann darf man sich auch nicht wundern, wenn gute Leute gar nicht mehr in die Politik gehen.", "Armin Laschet war auch davor nicht sehr beliebt. CSU-Chef Markus S\u00f6der wollte die Kanzlerkandidatur an Popularit\u00e4tswerte kn\u00fcpfen, wo er besser abschneidet.", "Wir haben uns f\u00fcr Armin Laschet entschieden, ich habe ihn auch unterst\u00fctzt. Ich bin Anh\u00e4nger der repr\u00e4sentativen Demokratie. Politische F\u00fchrung besteht darin, dass man auch Dinge tut, von denen man \u00fcberzeugt ist und f\u00fcr die man sich eine Mehrheit suchen muss. Und zu glauben, dass man mit dem Schielen auf Umfragen und Stimmungen gut regieren kann, ist zu kurz gedacht. Politik muss lange Linien ziehen.", "Der Trend geht ja eher in Richtung Personen.", "Den \u00d6sterreichern muss ich nicht erkl\u00e4ren, welche Rolle der Bundeskanzler spielt, der die \u00d6VP fast hinter sich gelassen hat und eine Art \u00d6VP-Bewegung gegr\u00fcndet hat. In Frankreich sieht man, dass von Macrons \"En Marche\" wenig \u00fcbriggeblieben ist. Bewegungen leben von Einzelpersonen, die auf- und absteigen.", "Seit Afghanistan h\u00f6rt man aus der Union \"2015 darf sich nicht wiederholen\". Das ist doch eine Geisterdebatte, die keine L\u00f6sungen bietet.", "Sie k\u00f6nnen manche politische Probleme ansprechen und l\u00f6sen, das Fl\u00fcchtlingsthema nicht. V\u00f6lkerwanderungen bestehen seit dem Beginn der Menschheit. Man kann damit umgehen und es ordnen. Wenn gesagt wird, 2015 darf sich nicht wiederholen, ist gemeint: Es muss eine aktivere Politik geben, zuvor war sie zu reaktiv.", "In der Union klingt das oft so, als w\u00e4re damals alles schiefgelaufen. Sie waren Innenminister, schmerzt Sie das?", "Das waren bewegende Monate. Die Fl\u00fcchtlingsverteilung hat funktioniert, die Unterbringung, auch die Integrationserfolge sind beachtlich. Wir haben alles in geregelte Bahnen lenken k\u00f6nnen. Einiges ist nicht so gelungen: Die Registrierung am Anfang, die internationale Zusammenarbeit, die Abschiebungszahlen sind zu niedrig.", "Ihrer Partei wurde vorgeworfen, dass sie kein Profil mehr hat. Was muss sich \u00e4ndern?", "Die Welt ist in Unordnung geraten und wir werden uns daran gew\u00f6hnen m\u00fcssen, dass es keine Ordnungsmacht mehr gibt. Der Multilateralismus ist in Bedr\u00e4ngnis geraten. Eine n\u00fcchterne, k\u00fchle, interessensbezogene Au\u00dfen- und Sicherheitspolitik zu machen, ist geboten. Und das kann die Union am besten.", "Ein bisschen wirkt Deutschland wie ein beh\u00e4biger Riese mit Defiziten in Infrastruktur und Digitalisierung.", "Wir werden mit dem bisherigen Aufbau von politischen Strukturen und Verwaltung die Zukunft in der Tat nicht in den Griff bekommen. Die Pandemie haben wir vergleichsweise gut \u00fcberstanden. Bei einem gro\u00dfen Cyberangriff, Stromausfall oder l\u00e4nder\u00fcbergreifendem Waldbrand w\u00e4re das vermutlich anders. In der Organisation unserer Abl\u00e4ufe muss sich viel \u00e4ndern, Deutschland muss krisenfester werden. Wir m\u00f6chten daf\u00fcr sorgen, dass Deutschland mit neuen Strukturen besser aufgestellt ist f\u00fcr die Herausforderungen Zukunft. Das ist ein Kern unseres Wahlprogrammes.", "Das k\u00f6nnte man als h\u00f6fliche Kritik an der Kanzlerin verstehen.", "Sie hat unter bestehenden Bedingungen gearbeitet und ist eine Meisterin darin, in Gespr\u00e4chen, die auf Einstimmigkeit basieren, ein Maximum herauszuholen. Damit bringt man die Digitalisierung aber nicht voran. Deswegen m\u00fcssen sich die Strukturen \u00e4ndern.", "Thomas de Maizi\u00e8re\u00a0war lange fester Bestandteil in Merkels Kabinett.", "Angela Merkel hat der CDU einiges zugemutet, so der Tenor: Aussetzung der Wehrpflicht, Aufnahme von Gefl\u00fcchteten, Ausstieg aus der Atomkraft. Haben Sie ihre Entscheidungen immer nachvollziehen k\u00f6nnen?", "Der Ausstieg aus der Kernkraft ist mir schwergefallen. Wenn man sieht, wie normal die Schweden beispielsweise damit umgehen und sie dort ein wichtiger Bestandteil des Energiemix ist. Aber, daf\u00fcr gab es in Deutschland keine gesellschaftliche Mehrheit. Die Aussetzung der Wehrpflicht habe ich mitverantwortet, da diese in der kurzen Form nicht mehr zweckm\u00e4\u00dfig war. Wir k\u00f6nnen nicht Soldaten in sechs Monaten Wehrpflicht ausbilden und einsetzen. Das macht nur Sinn, wenn sie ein- bis anderthalb Jahre dauert.", "Dass die AfD aufkam, bewerten Unionspolitiker als Fehler, den man ihr zu verdanken habe, weil sie konservative Positionen ger\u00e4umt hat.", "Ich wei\u00df nicht, wof\u00fcr sie noch alles verantwortlich sein soll. Der Aufstieg von Rechtspopulisten ist in Deutschland sp\u00e4ter gekommen als in \u00d6sterreich, Italien, Frankreich, D\u00e4nemark oder Skandinavien. Zehn bis 15 Prozent sind schlimm, aber im Vergleich zu unseren europ\u00e4ischen Nachbarn ist das nicht viel.", "In Ostdeutschland ist sie fast zweitst\u00e4rkste Kraft \u2026", "Das hat viel mit innerdeutschen Entwicklungen zu tun, mit dem Ost-West-Verh\u00e4ltnis und dem Gef\u00fchl mancher, dass sie B\u00fcrger zweiter Klasse sind. \u00a0Und das hat auch mit einer gewissen Transformationsm\u00fcdigkeit zu tun.", "In Ihrer Partei wurde immer wieder dar\u00fcber diskutiert, ob und wie man diese W\u00e4hler zur\u00fcckholen soll.", "Ziel muss es sein, dass sie nicht \u00fcberproportional viel Zuspruch bekommen. Das geht nicht, indem man den Anh\u00e4ngern nach dem Munde redet. Man muss die AfD als Partei hart bek\u00e4mpfen. Sie bietet keine L\u00f6sungen, ist rechtsextrem unterwandert. \u00a0Das sind keine guten Patrioten.", "Die CDU hatte 16 Jahre eine Kanzlerin, davon war Merkel 14 Jahre Parteichefin \u2013 sehen Sie die Notwendigkeit einer Amtszeitbegrenzung?", "Von einer Amtszeitbegrenzung halte ich nichts, sehe da auch gerade keinen Anlass. Wenn Sie auf das Lebensalter von Armin Laschet und Olaf Scholz schauen oder die Prozentzahlen der Volksparteien, wird das nicht n\u00f6tig sein.", "Die Regelung ihrer Nachfolge hat nicht so gut geklappt.", "Angela Merkel wollte vor vier Jahren aufh\u00f6ren. Da es keinen geeigneten oder durchsetzungsf\u00e4higen Nachfolger gab, hat sie sich noch einmal bereit erkl\u00e4rt. Es ist in der Geschichte selten gro\u00dfen Pers\u00f6nlichkeiten gelungen, f\u00fcr eine Nachfolge zu sorgen. Wenn sie es getan haben, hie\u00df es, das sei undemokratisch.", "Hat das die Union \u00fcber die Jahre vielleicht zu selbstsicher gemacht \u2013 im Sinne von: Wir haben eine beliebte Kanzlerin, die alles \"wuppt\".", "Klar haben sich in der Union und International viele darauf verlassen, dass die Kanzlerin die Kohlen aus dem Feuer holt. Umso wichtiger ist es nun dar\u00fcber zu reden, wie unser Land ohne sie gut regiert wird.", "Sie waren 28 Jahre im Regierungsgesch\u00e4ft. Was haben Sie in dieser Zeit vermisst?", "Pers\u00f6nlich habe ich viel an Freizeit und Privatleben vermisst. In der Politik gibt es oft zu wenig Zeit zum Nachdenken, das Tempo ist sehr hoch. Man muss aber auch mal einen Gedanken l\u00e4nger abw\u00e4gen, ergebnisoffen diskutieren. Sie k\u00f6nnen in Berlin wegen der ewigen Durchstechereien aber kaum mit mehr als f\u00fcnf Leuten vertrauliche Gespr\u00e4che f\u00fchren. Da w\u00fcnsche ich mir wieder mehr Verschwiegenheit, Vertrauen, Verbindlichkeit und Anstand, - auch in Hinsicht auf kommende Koalitionsgespr\u00e4che.", "Zur Person:", "Thomas de Maizi\u00e8re leitete das Kanzleramt, Innenministerium und \u00fcbernahm das Verteidigungsressort, als Karl-Theodor zu Guttenberg (CSU) gehen\u00a0 musste, und gilt als\u00a0 pflichtbewusster Staatsdiener, was ihm den Spitznamen \"B\u00fcroklammer\" einbrachte. 2013 wurde er wieder Innenminister \u2013 in diese Zeit fielen der Terroranschlag in Berlin und die Fl\u00fcchtlingskrise. Gerne w\u00e4re er auch nach der Wahl 2017 Minister geblieben, doch sein Amt fiel an Horst Seehofer (CSU). De Maizi\u00e8re blieb Abgeordneter im Bundestag, wird aber bei der kommenden Wahl nicht mehr kandidieren. Der 67-J\u00e4hrige verl\u00e4sst nach fast 30 Jahren die politische B\u00fchne"], "Kommentare": []}}}