{"news_outlet": "kurier", "provenance": "https://kurier.at/politik/inland/was-ex-aussenminister-linhart-jetzt-macht/401835397", "query_keywords": ["krieg", "europa", "ns", "demo", "\u00f6vp", "us", "usa", "ss", "regierung", "sp", "ukraine", "\u00f6sterreichische au\u00dfenpolitik", "karl nehammer", "sebastian kurz"], "creation_date": "10.12.2021", "last_modified": "nan", "crawl_date": "24.10.2024", "author_person": ["10.12.21, 07:31"], "news_keywords": [], "content": {"title": "Was Ex-Au\u00dfenminister Linhart jetzt macht", "description": "Der Kurzzeit-Au\u00dfenminister wird Botschafter in Berlin. Groll hegt er ob seiner kurzen Amtszeit keinen.", "body": {"": ["Kurzzeit-Au\u00dfenminister Michael Linhart wechselt nach seiner Abl\u00f6se aller Voraussicht nach auf den Botschafterposten in Berlin.", "Das verriet der 63-j\u00e4hrige Karrierediplomat in einem APA-Interview. Das Au\u00dfenminister-Amt habe ihm zwar \"sehr viel Spa\u00df\" gemacht, doch sei der Wechsel in die deutsche Hauptstadt \"eine neue Herausforderung\", auf die er sich sehr freue. Einen Groll wegen der kurzen Amtszeit hegt Linhart nach eigenen Worten nicht. Dabei war er nur 56 Tage im Amt gewesen.", "Trotz der unerwartet raschen Abl\u00f6se sei sein Verh\u00e4ltnis zu seinem Vorg\u00e4nger und Nachfolger, dem aus dem Bundeskanzleramt ins Au\u00dfenministerium zur\u00fcckgekehrten Alexander Schallenberg, sowie zum neuen Regierungschef Karl Nehammer (alle \u00d6VP) keineswegs getr\u00fcbt. \"Es hat \u00fcberhaupt nicht gelitten. Wir haben einen guten Austausch und eine hervorragende \u00dcbergabe gehabt.\" Nat\u00fcrlich h\u00e4tte er den Job des Au\u00dfenministers gerne \"weiter gemacht, wenn es die Umst\u00e4nde so verlangt h\u00e4tten\", r\u00e4umte Linhart ein. Aber jetzt freue er sich \"auf die neue Herausforderung\"."], "Au\u00dfenminister Linhart: Ein klassisch-konservativer Karrierediplomat": [], "Bestellung muss noch abgesegnet werden": ["Es liege Diplomaten wohl in den Genen, \"dass man rasch den Posten wechselt und dort den Einsatz macht, wo man gebraucht wird\", formulierte Linhart. \"Es war bei mir schon mehrmals der Fall, dass ich wo fr\u00fcher abgebrochen und einen neuen Job \u00fcbernommen habe. Das ist auch jetzt so. Ich freue mich, dass ich jetzt Au\u00dfenminister Schallenberg in einer anderen Funktion unterst\u00fctzen kann.\" Und Deutschland sei eines der wichtigsten L\u00e4nder Europas, \"mit einer neuen Regierung, wo man sehr gut die Kontakte neu aufbauen kann.\"", "Zwar m\u00fcsse seine definitive Bestellung erst \"von den Gremien\" abgesegnet werden, hielt der Ex-Au\u00dfenminister fest. \"Aber die Qualifikation f\u00fcr den Posten habe ich und ich m\u00f6chte es auch gerne machen. Daher wird es in die Richtung gehen.\" Er habe in seiner knapp acht Wochen w\u00e4hrenden \u00c4ra immerhin Reisen in 13 Destinationen gemacht, zog Linhart Bilanz. Er habe dabei bei Themen wie der von \u00d6sterreich forcierten EU-Erweiterung am Westbalkan auch Schwerpunkte vertieft, die schon von Schallenberg gesetzt worden seien. Im Zuge einer Kontinuit\u00e4t der \u00f6sterreichischen Au\u00dfenpolitik werde dieser diese nun seinerseits wieder aufgreifen, zeigte sich Linhart \u00fcberzeugt."], "Linhart auf Reisen: Der Diplomat und die Diktatoren": [], "Lob f\u00fcr Kurz": ["Der 63-J\u00e4hrige erinnerte sich im APA-Gespr\u00e4ch auch an seine Zeit als Generalsekret\u00e4r im Au\u00dfenamt (2013-2018), w\u00e4hrend der er auch eng mit dem damaligen Au\u00dfenminister und sp\u00e4teren Bundeskanzler Sebastian Kurz (\u00d6VP) zusammenarbeitete. \"Er hat starke Akzente gesetzt, die ich mitgetragen habe. Ich habe ihn als Teamarbeiter kennengelernt, der aber auch zuh\u00f6ren kann, der Fragen stellt, dann aber auch Entscheidungen trifft.\" Linhart zeigte sich \u00fcberzeugt, dass Kurz die gegen ihn erhobenen Anschuldigungen aufkl\u00e4ren werde. \"Mit solchen Vorw\u00fcrfen entsteht aber auch ein enormer Druck, der einen Menschen fast kaputt machen kann.\" Daher habe er auch vollen Respekt f\u00fcr den R\u00fcckzug von Kurz. Die Chats, die das Image des zur\u00fcckgetretenen Bundeskanzlers und \u00d6VP-Chefs in ein schlechtes Licht r\u00fcckten, wollte Linhart nicht \u00fcberbewerten. Schlie\u00dflich habe \"jeder irgendwo auch Emotionen.\"", "Die \u00d6VP m\u00fcsse nun zeigen, dass sie ein Programm habe, \"das wir glaubhaft umsetzen wollen\", meinte Linhart, der im Oktober f\u00fcr den Wechsel an die Spitze des Au\u00dfenministeriums den Posten des Botschafters in Paris aufgegeben hatte, weiter. Dann werde sie auch wieder das Vertrauen der Bev\u00f6lkerung zur\u00fcckgewinnen. Dass die innenpolitische Kalamit\u00e4ten und mehrfachen Wechsel an der Regierungsspitze in der j\u00fcngeren Vergangenheit das Image \u00d6sterreichs im Ausland besch\u00e4digt haben, glaubt der erfahrene Diplomat nicht. \"Wir gelten weiterhin als tief europ\u00e4isch verwurzeltes Land und als verl\u00e4sslicher Partner.\""], "Au\u00dfenminister Linhart: \"Es gibt keine guten und schlechten Europ\u00e4er\"": ["Bez\u00fcglich des Konflikts zwischen Russland und der Ukraine ortete Linhart keine akute Kriegsgefahr. \"Da sind wir noch lange nicht.\" Selbst wenn die Lage angespannt sei. Erforderlich sei nun ein Dialog: \"Wichtig ist, dass man aufeinander zugeht, sich an einen Tisch setzt und miteinander redet. Das ist auch unser Approach.\" Dies gelte auch f\u00fcr die Lage in Belarus, meinte Linhart auch hinsichtlich der Ende November in Wien abgehaltenen Konferenz zum Thema. \"Wir wollten einen Diskussionsbeitrag leisten zum Demokratisierungsprozess.\""], "Kommentare": []}}}