{"news_outlet": "kurier", "provenance": "https://kurier.at/chronik/oberoesterreich/rueckblick-vorschau-kulturhauptstadt-bad-ischl/402755398", "query_keywords": ["krieg", "spo", "europa", "hitler", "ns", "us", "rna", "usa", "ss", "schi", "sp"], "creation_date": "26.01.2024", "last_modified": "nan", "crawl_date": "24.10.2024", "author_person": ["26.01.24, 05:00"], "news_keywords": [], "content": {"title": "Aufreger, Botschaften und viele Highlights der Kulturhauptstadt", "description": "Das Salzkammergut ist Kulturhauptstadt 2024. Ein R\u00fcckblick auf die Er\u00f6ffnung und eine Vorschau auf spannende Projekte.", "body": {"": ["Verkehr: Viele Menschen reisten mit \u00f6ffentlichen Verkehrsmitteln nach Bad Ischl. Rund 7.500 Personen wurden nach Sch\u00e4tzungen der \u00d6BB zur Er\u00f6ffnung bef\u00f6rdert. Daf\u00fcr wurden acht zus\u00e4tzliche Z\u00fcge eingef\u00fchrt. Die \u00fcberf\u00fcllten Z\u00fcge beeintr\u00e4chtigten jedoch den Reisekomfort massiv. Reisende berichteten, dass sie kaum Platz zum Stehen hatten. Auch die R\u00fcckreise in der Nacht gestaltete sich schwieriger als versprochen. Angek\u00fcndigt wurden Z\u00fcge bis sp\u00e4t in die Nacht. Ein Blick auf den Fahrplan zeigte jedoch schnell: Es gab nur einen Nacht-Zug, zumindest nach Linz. Wer das Abendprogramm noch miterleben wollte, hatte die Wahl zwischen zwei Z\u00fcgen. Einen um halb zw\u00f6lf und einen um halb drei. Mehr Z\u00fcge wurden laut \u00d6BB nicht angefordert."], "Von Botschaften, H\u00e4usern und speziellen Bildern": ["Das Jahr hat gerade erst begonnen, das erste Kapitel des Kulturhauptstadtjahres wurde mit der gro\u00dfen Er\u00f6ffnung vergangenes Wochenende aufgeschlagen. Jetzt hei\u00dft es, nach vorn schauen. Es warten viele, spannende Projekte in unterschiedlicher Dimension und Dauer.", "Wer durch das \u00fcppige Programmbuch bl\u00e4ttert, bemerkt, dass auch die thematische Vielfalt gro\u00df ist. Von experimentellen Formaten bis hin zu klassisch traditionellen Veranstaltungen ist 2024 im Salzkammergut alles dabei.", "\u27a4 Mehr lesen: Bad Ischl, die Kulturhauptstadt 2024: Idylle auf dem Pr\u00e4sentierteller", "Manche Projekte sind gekommen, um zu bleiben, zumindest eine Zeit lang. Eines davon ist Global Home des K\u00fcnstlers Herbert Egger am Naturlehrpfad in St. Konrad. Er errichtete ein Geflecht aus Holzlatten in Form eines Hauses, in das mit der Zeit die Pflanzen- und Tierwelt einziehen wird \u2013 inklusive Verwitterung. Die Menschen in St. Konrad bestimmen, ob und wann die Skulptur wieder entfernt werde. Bis dahin \u00fcbernimmt die Natur, der Mensch bleibt Beobachter.", "Mit Plateau Blo bewegt sich im Kulturhauptstadtjahr ein schwimmendes Gebilde aus Plattformen \u00fcber den Traunsee: Eine der Plattformen ist offen und leer, die n\u00e4chste ist eine Forschungsstation, auf der dritten finden Ausstellungen und Events statt und die vierte kann ganzj\u00e4hrig als Sauna genutzt werden. Die begehrten Grundst\u00fccke am Traunsee bekommen also ein mobiles Gegenst\u00fcck am Wasser."], "Feministische Botschaft": ["Wo Katharina Cibulka mit ihrem Projekt Solange hinkommt, wird es offensichtlich gesellschaftspolitisch. Die K\u00fcnstlerin stickt von Hand mit pinkem T\u00fcll feministische Statements auf ein Ger\u00fcstnetz. Das wird dann an Baustellen montiert.", "In Linz war zuletzt eines an der Kunstuni befestigt. Auf der Post in Bad Ischl ist also derzeit zu lesen: \u201eSolong ois bleibt, weils oiwei scho so woa, bin i Feminist:in\u201c \u2013 ausnahmsweise in breitestem Ober\u00f6sterreichisch, damit es alle gut verstehen.", "Drei Kunstausstellungen an drei Orten: W\u00e4hrend des 2. Weltkriegs nutzen Hitler und bedeutende Museen und Kunsth\u00e4ndler das Salzkammergut, um Meisterwerke der europ\u00e4ischen Kunstgeschichte in Sicherheit zu bringen.", "Die Reise der Bilder thematisiert neben Hitlers geplantem \u201eF\u00fchrermuseum in Linz\u201c auch die tempor\u00e4ren Kunstlager in der Region. Im Linzer Lentos ist ab 20.\u20053. eine Auswahl an Gem\u00e4lden, die f\u00fcr Hitlers \u201eF\u00fchrermuseum\u201c und eine Verteilung an Museen des Deutschen Reichs in Europa zusammengetragen wurden, zu sehen. \u00a0Im Kammerhofmuseum Bad Aussee werden ab 28. 3. Leben und Wirken des Berliner Kunsth\u00e4ndlers Wolfgang Gurlitt behandelt. Im Marktrichterhaus in Lauffen thematisieren zeitgen\u00f6ssische Kunstschaffende ab 20.\u20054. das Thema Kunstraub."], "Kommentare": []}}}