{"news_outlet": "kurier", "provenance": "https://kurier.at/politik/ausland/warum-deutschland-rot-wird/401724276", "query_keywords": ["krieg", "afd", "rna", "sp", "csu", "linke", "fl\u00fcchtlingskrise", "fp\u00f6", "spd", "ns", "demo", "ss", "corona", "politik", "us", "cdu", "schi", "klima", "regierung", "sebastian kurz", "olaf scholz", "saskia esken", "friedrich merz", "markus s\u00f6der", "angela merkel", "robert habeck", "armin laschet", "annalena baerbock", "norbert walter-borjans"], "creation_date": "03.09.2021", "last_modified": "nan", "crawl_date": "24.10.2024", "author_person": ["03.09.21, 17:00"], "news_keywords": [], "content": {"title": "Warum Deutschland \"rot\" wird", "description": "Die deutsche Politikwissenschaftlerin Andrea R\u00f6mmele erkl\u00e4rt, warum die SPD auf der Siegerstra\u00dfe bleiben wird und was rund um den Union-Kandidaten Armin Laschet falsch l\u00e4uft.", "body": {"": ["Die deutsche Politikwissenschafterin und Beraterin Andrea R\u00f6mmele ist Professorin an der Hertie School of Governance in Berlin. Diese Woche war die 54-J\u00e4hrige zu Gast beim Forum Alpbach.", "KURIER: Das Momentum l\u00e4uft derzeit gegen Armin Laschet, haben Sie k\u00fcrzlich gesagt. Kann der CDU-Kandidat das \u2013 vier Wochen vor der Wahl \u2013 noch umdrehen?", "Andrea R\u00f6mmele:\u00a0 Alleine nicht mehr. Die Chancen f\u00fcr Armin Laschet sind nicht mehr so gut, wie sie vor zwei, drei Monaten waren. Die eigene Partei steht nicht geschlossen hinter ihm, obwohl die CDU\u00a0 ja eigentlich bekannt daf\u00fcr ist, ein \u201eKanzlerwahlverein\u201c zu sein, gut zu campaignen und ihre Leute zur Wahl zu kriegen. Das wackelt jetzt gerade sehr. Und Sie m\u00fcssen auch bedenken, dass die Wahl mittels Wahlkarten l\u00e4ngst im Laufen ist.", "Fehlt Laschet die \u00dcberzeugungskraft, die b\u00fcrgerliche Mitte zu mobilisieren?", "Ja nat\u00fcrlich, und er ist auch im Dilemma: Merkel hat nach 16 Regierungsjahren als Person zwar noch immer relativ hohe Zustimmungswerte \u2013 aber die CDU ist dennoch ein bisschen abgewirtschaftet. Trotzdem soll Laschet f\u00fcr Modernisierung und Erneuerung stehen. Er meinte, im Schlafwagen ins Kanzleramt fahren zu k\u00f6nnen, aber das klappt nicht. In den gro\u00dfen deutschen St\u00e4dten h\u00e4ngen ganz wenig Wahlplakate von der CDU, weil die eigenen Leute \u00fcberhaupt nicht mobilisieren. Weder bei der Flutkatastrophe noch bei Corona hat er gut performt. In Zeiten der Krise wollen die Leute verl\u00e4ssliche F\u00fchrung.", "Und das repr\u00e4sentiert Olaf Scholz besser?", "Ja, er wirkt quasi wie \u201eder Scholz in der Brandung\u201c.", "In den vergangenen Wochen waren die Wahlkampf-Kanonenrohre zuerst auf die Gr\u00fcnen-Kandidatin, dann auf den CDU-Kandidaten, aber eigentlich nie auf den der SPD gerichtet.", "Genau.", "Bei der SPD war in der Vergangenheit ja auch nicht alles eitel Wonne \u2013 siehe den m\u00fchsamen Wahlprozess um den Parteichef samt seltsamer Doppelspitze.", "Absolut. Olaf Scholz ist ja eigentlich der \u201e\u00e4lteste\u201c Kanzlerkandidat. Er wurde schon letzten August auserkoren, was zun\u00e4chst keiner gro\u00df ernst genommen hat. In der Flutkatastrophe hat er gepunktet. Bilder spielen ja eine gro\u00dfe Rolle. Merkel war gerade auf Auslandsreise und Scholz ist in seiner Funktion als Vizekanzler gemeinsam mit Ministerpr\u00e4sidentin Malu Dreyer in Rheinland-Pfalz aufgetreten. Dies Bild hat Ruhe und Beruhigung ausgestrahlt, Motto: \u201eIch habe die Dinge im Griff\u201c. Was au\u00dferdem \u2013 auch durch Annalena Baerbock , ein gro\u00dfes Thema ist, ist Regierungserfahrung.", "Regierungserfahrung hat Laschet auch.", "Ja, er regiert Nordrhein-Westfalen, immerhin das bev\u00f6lkerungsreichste Bundesland, mit einer hauchd\u00fcnnen Mehrheit. Aber er kann nicht wie Scholz mit nationaler Regierungserfahrung \u00fcber mehrere Regierungsperioden hinweg punkten.", "Wie sehr ist eine Merkel-M\u00fcdigkeit ein Problem f\u00fcr Laschet? Und spielt der verungl\u00fcckte NATO-R\u00fcckzug aus Afghanistan eine Rolle im Wahlkampf?", "Ja schon. Afghanistan ist Regierungsversagen. Wobei der Au\u00dfenminister, SPD, der Verteidigungsministerin, CDU, den Schwarzen Peter zuschiebt und umgekehrt. Aber auch das erzeugt bei vielen W\u00e4hlern den Drang nach Erneuerung. Die Menschen sind wahnsinnig zufrieden mit Angela Merkel. Sie hat nach wie vor extrem hohe Zustimmungswerte, was nach 16 Jahren im Amt absolut au\u00dfergew\u00f6hnlich ist. Aber die Abnutzungserscheinungen der Union machen sich bemerkbar, auch personell. Daher gelten eigentlich die Gr\u00fcnen als das Neue.", "Die sind kometenhaft aufgestiegen und fast wie eine Sternschnuppe wieder vergl\u00fcht.", "Stimmt. Und da das W\u00e4hlerpotenzial von SPD und Gr\u00fcn \u00fcberlappend ist, schwenken nun viele, die eigentlich Gr\u00fcn w\u00e4hlen wollten, mit der Machtoption, dass die SPD Nummer eins werden k\u00f6nnte, wieder zur SPD um. Das wird sich meiner Ansicht nach noch verst\u00e4rken.", "Ist die Variante Rot-Rot-Gr\u00fcn denkbar? Scholz hat im Kanzler-Triell ja eine Koalition mit der Linke nicht ausgeschlossen, was ihm viel Kritik eingetragen hat.", "Das war nicht gut, obwohl er sonst ein solides Duell hingelegt hat. Rot-Rot-Gr\u00fcn wird es nicht geben, weil die Linken au\u00dfenpolitisch \u2013 zum Beispiel, was die NATO betrifft \u2013\u00a0 au\u00dfer Diskussion stehen. Eine Koalition mit ihnen geht vielleicht hie und da auf L\u00e4nderebene \u2013 in Th\u00fcringen oder Berlin zum Beispiel \u2013 aber nicht auf nationaler Ebene.", "K\u00f6nnte es sein, dass man hinterr\u00fccks zum Beispiel zwischen CDU/CSU und SPD schon Abmachungen trifft, um die Gr\u00fcnen von der Regierung fernzuhalten?", "Denke\u00a0 ich nicht. Egal, wer St\u00e4rkster wird, man braucht k\u00fcnftig vier Parteien, wenn man CDU/CSU als zwei nimmt.", "Ist das denn nicht extrem m\u00fchsam?", "Nee, das ist \u201ethe new normal\u201c.\u00a0 Auf L\u00e4nderebene funktioniert es bereits. Ich finde es auch nicht m\u00fchsam, weil sich damit innerparteiliche Konflikte auf Konflikte zwischen den Parteien verlagern.", "Herrscht Angst in der deutschen Industrie vor gr\u00fcner Regierungsbeteiligung?", "Nein, ich glaube mittlerweile nicht mehr, weil manche Teile der Industrie ja auch, was Klimathemen betrifft, relativ weit vorne sind. Und die Gr\u00fcnen sind ja auch im System angekommen. In Baden-W\u00fcrttemberg zum Beispiel sind sie ein Abklatsch der CDU.", "Wie ist das Verh\u00e4ltnis CDU und CSU?", "Die Tatsache, dass Markus S\u00f6der immer wieder \u00d6l ins Feuer gie\u00dft, macht den Wahlkampf nicht besser.", "W\u00e4re er der bessere Wahlk\u00e4mpfer als Laschet gewesen?", "Nein. Er h\u00e4tte die Parteikollegen vor eine Riesenherausforderung gestellt und h\u00e4tte die Personalisierung seiner Partei betrieben. Das was Sebastian Kurz gemacht hat.", "Muss man in einem Wahlkampf denn nicht personalisieren?", "Aber welche Rolle haben Parteien? Laschet ist der Delegiertenkandidat und wir leben in einer repr\u00e4sentativen Demokratie. Solange die Parteien Hand auf die Kandidatenauslese haben, sind wir relativ gesch\u00fctzt vor einem Kandidatenprofil, wie wir es bei Donald Trump gesehen haben.", "Gegen seine innerparteilichen Gegenkandidaten Markus S\u00f6der und Friedrich Merz wirkt Laschet wie der freundliche Beamte.", "Ja \u2013 vielleicht wie Hillary Clinton: Die kann regieren, aber nicht wahlk\u00e4mpfen.", "Scholz steht singul\u00e4r da. Haben die W\u00e4hler die aberwitzigen Parteiobmanndiskussionen in der SPD vergessen?", "Er hat zwar die Wahl zum Parteivorsitz verloren, dennoch ist er der unumstrittene Kanzlerkandidat. Sollte die SPD als erste \u00fcbers Ziel gehen, ist das Vorsitzenden-Duo Geschichte.", "Saskia Esken und Norbert Walter-Borjans sind zwei eher blasse Figuren.", "Ja nat\u00fcrlich. Wenn man die SPD als st\u00e4rkste Fraktion \u00fcbers Ziel bringt, dann hat man \u201eall the power\u201c, um sich auch selbst zum Vorsitzenden zu machen. Das wird Scholz auch tun. Dann kommt vielleicht auch Andrea Nahles wieder als linke Galionsfigur zur\u00fcck.", "Warum ist Scholz nie ins mediale Kreuzfeuer geraten?", "Weil jeder auf ein Duell Laschet Baerbock eingestellt war. Scholz ist au\u00dferdem ein Teflontyp. Er hat als Finanzminister riesige Skandale in der Schublade, etwa die Finanzskandale Wirecard und Cumex. Aber das sind wohl zu komplexe Themen.", "Kann sich Baerbock noch derappeln?", "Sie hat sich im Triell vor einer Woche wieder zur\u00fcck ins Rennen gek\u00e4mpft. Wobei ich mich oft gefragt habe, ob die Gr\u00fcnen nicht besser gefahren w\u00e4ren, h\u00e4tten sie gar keinen Kanzlerkandidaten gehabt, sondern w\u00e4ren als Duo Baerbock/Habeck aufgetreten.", "W\u00e4re Robert Habeck die bessere Wahl gewesen?", "Nein, viele Ihrer Journalistenkollegen sagen mir: Die Schubladen sind voll \u00fcber Habeck. W\u00e4re er Kanzlerkandidat geworden, w\u00e4ren\u00a0 sie aufgegangen. Wobei ich nicht wei\u00df, was gegen ihn in der Schublade lag.", "Inwieweit spielen die Impfgegner eine Rolle? In \u00d6sterreich spielt die FP\u00d6 auf diesem Klavier \u2013 tut das auch die AfD?", "Es ist momentan keine so gro\u00dfe Debatte \u00fcber und um die AfD. Sie wird nat\u00fcrlich zweistellig in den Bundestag einziehen, aber etwas verlieren. Auch sie sammelt die Impfgegner hinter sich, aber das Thema ist nicht so gro\u00df.", "Warum ist es so still um die AfD geworden?", "Weil sie kein Thema mehr haben. 2017 war es die Fl\u00fcchtlingskrise. Laschet hat versucht, sich auf das Thema zu setzen, indem er meinte: 2015 darf sich nicht wiederholen. Aber das Thema hat nicht verfangen, weil aus Afghanistan werden wir keine Fl\u00fcchtlinge kriegen."], "Kommentare": []}}}