{"news_outlet": "kurier", "provenance": "https://kurier.at/chronik/wien/tausende-teilnehmer-bei-corona-demo-in-wien/401872577", "query_keywords": ["krieg", "spo", "sp", "strache", "nazi", "impfpflicht", "fp\u00f6", "hitler", "ns", "demo", "lockdown", "pandemie", "ss", "corona", "\u00f6vp", "christ", "us", "schi", "regierung", "herbert kickl", "karl nehammer"], "creation_date": "15.01.2022", "last_modified": "nan", "crawl_date": "24.10.2024", "author_person": ["15.01.22, 14:45"], "news_keywords": [], "content": {"title": "Rund 27.000 Teilnehmer bei Corona-Demo in Wien", "description": "Kickl k\u00fcndigt \u201erichtigen Tanz im Parlament\u201c gegen Impfpflicht an. Zwei Personen wurden festgenommen.", "body": {"": ["Etwa 27.000 Personen haben sich am Samstag in der Wiener Innenstadt versammelt, um gegen die geplante Impfpflicht und andere Regeln gegen die Corona-Pandemie zur protestieren. Wie im Vorfeld angek\u00fcndigt, kontrollierte die Polizei ab Mittag auf dem Heldenplatz. Es gab Organmandate, Anzeigen und laut Polizeisprecher Christopher Verhnjak auch zwei Festnahmen. Neben einem festgenommenen Maskenverweigerer, der zuvor auch als Redner aufgetreten war, verhafteten die Beamten gegen Ende des Demonstrationszuges beim Burgtor einen Aktivisten, der den Hitlergru\u00df zeigte und sich dann der Amtshandlung widersetzte. Gegen ihn wird wegen des Verdachts der Wiederbet\u00e4tigung und wegen Widerstands gegen die Staatsgewalt ermittelt.", "Etwa 1.000 Personen hatten sich laut Exekutive am fr\u00fchen Nachmittag, gegen 14 Uhr, am Heldenplatz eingefunden, beim Votivpark waren es bereits mehrere Tausend. Die genaue Anzahl sei laut Polizei schwer zu sch\u00e4tzen gewesen, man ging aber von etwa 27.000 Teilnehmerinnen und Teilnehmern aus.", "Ab etwa 12.00 Uhr hatten sich die Demoteilnehmer auf dem Heldenplatz und auf dem Maria-Theresienplatz versammelt. Auch im Votivpark gab es eine Kundgebung. Die Auftaktkundgebung allein dauerte bis kurz vor 16.00 Uhr, bevor sich die Demonstranten zu einer Runde um den Ring in Bewegung setzten. Die Polizei sprach zun\u00e4chst von jedenfalls mehreren Tausend, genauere Sch\u00e4tzungen wurden f\u00fcr den weiteren Verlauf des Nachmittags bzw. Abends angek\u00fcndigt.", "Die Bereitschaftseinheit der Polizei kontrollierte in kleinen Gruppen die Einhaltung der Maskenpflicht. Die FFP2-Schutzmasken wurden eher sporadisch getragen, was zahlreiche Anzeigen - mit Geldstrafen bis zu 3.600 Euro bedroht -, und Organmandate nach sich zog.", "Einige Teilnehmer trugen auch falsche Polizeiuniformen. Auch hier gab es Anzeigen.\u00a0Zus\u00e4tzlich hatten sie Pfeffersprays bei sich, was ebenfalls verboten ist. Konfisziert wurde auch eine Reichkriegsflagge, ermittelt wird in diesem Fall unter anderem wegen eines m\u00f6glichen Versto\u00dfes gegen das Verbotsgesetz bzw. des Abzeichengesetzes.", "Verhnjak sprach von einem besonders herausfordernden Einsatz f\u00fcr die Beamten, da es galt, Eskalationen zu vermeiden. Kontrolliert wurden auch Personen auf der Demo, die polizei\u00e4hnliche Uniformen trugen - allerdings mit der Aufschrift \u201ePersonensch\u00fctzer\u201c auf dem R\u00fccken statt \u201ePolizei\u201c. Dem Polizeisprecher zufolge wurden diese nach dem Sicherheitspolizeigesetz angezeigt, weil sie polizei\u00e4hnliche Uniformteile verwendeten. Zus\u00e4tzlich hatten sie Pfeffersprays bei sich, was ebenfalls verboten ist. Konfisziert wurde auch eine Reichkriegsflagge, ermittelt wird in diesem Fall unter anderem wegen eines m\u00f6glichen Versto\u00dfes gegen das Verbotsgesetz bzw. des Abzeichengesetzes.", "\u201eEinmal mehr sind auf Plakaten und Bildern Slogans und S\u00e4tze zur Schau getragen worden, die Gr\u00e4ueltaten des Holocausts verharmlosen. Derartiges Verhalten ist nicht zu tolerieren, wird konsequent verfolgt und zur Anzeige gebracht\u201c, betonte Innenminister Gerhard Karner (\u00d6VP)."], "Heute wieder Gro\u00dfdemos gegen Corona-Ma\u00dfnahmen": ["Bei der Auftaktkundgebung traten zahlreiche Redner auf, darunter FP\u00d6-Chef Herbert Kickl. Er k\u00fcndigte einen \u201erichtigen Tanz im Parlament\u201c bei der Debatte um die Impfpflicht in der kommenden Woche an und versprach, weiter f\u00fcr Neuwahlen zu k\u00e4mpfen: \u201eGame over statt Gamechanger\u201c, so Kickl. \u201eDie Regierung ist tot, die Demokratie lebt, nur der Nehammer (\u00d6VP-Bundeskanzler Karl Nehammer, Anm.) hat's noch nicht kapiert.\u201c", "Besonders heftig kritisierte der FP\u00d6-Obmann die geplante Impfpflicht: \u201eVerfassungsrechtlich ist dieses Gesetz nichts anderes als eine Vergewaltigung der Grund- und Freiheitsrechte.\u201c Und auch medizinisch sei nichts von den genannten Gr\u00fcnden f\u00fcr die Impfpflicht \u00fcbriggeblieben. Kickl forderte auch die Abschaffung anderer Corona-Regeln wie die Maskenpflicht oder den Lockdown f\u00fcr Ungeimpfte.", "Auch der ehemalige Vize-Kanzler Heinz-Christian Strache wurde bei der Demonstration gesichtet.", "Mehr als 1.000 Polizisten, auch aus anderen Bundesl\u00e4ndern, sind bei den Demonstrationen am Samstag in der Bundeshauptstadt im Einsatz.", "Auf Twitter kursierten auch Fotos mit den Holocaust verharmlosenden Sujets. So war auf einem Schild ein Foto des nationalsozialistischen Diktators Adolf Hitler mit dem Spruch \u201eImpfen macht frei\u201c zu sehen. Es handelte sich um eine offensichtliche Anlehnung an den Spruch \u201eArbeit macht frei\u201c an den Eingangstoren von Nazi-Konzentrationslagern. Die Polizei twitterte daraufhin: \u201eDie Person wurde bereits angehalten und zur Anzeige gebracht. Das Plakat wurde sichergestellt.\u201c", "Verfassungsministerin Karoline Edtstadler (\u00d6VP) lie\u00df am Samstagabend mitteilen: \u201eErneut kam es heute zu absolut inakzeptablen antisemitischen Zwischenf\u00e4llen in der Wiener Innenstadt. Erneut wurde von manchen das hohe Gut des Demonstrationsrechts missbraucht, um dieses verabscheuungsw\u00fcrdige Gedankengut zu verbreiten. Das ist schockierend und aufs Sch\u00e4rfste zu verurteilen.\u201c", "Ab 16.00 Uhr versammelte sich der Zug zu einer Demo um den Ring. Verhnjak zufolge gab es zun\u00e4chst keine gr\u00f6\u00dferen Zwischenf\u00e4lle."], "Wiens \u00d6VP-Chef Mahrer zu Corona-Demos: R\u00fcge f\u00fcr Kickl, Appell an Nepp": [], "Erste Bilanz: 1.000 \u00dcbertretungen bei Corona-Schwerpunktkontrollen": [], "\u00c4rzten, die das Coronavirus verharmlosen, droht Berufsverbot": [], "Kommentare": []}}}