{"news_outlet": "kurier", "provenance": "https://kurier.at/politik/inland/zitate-der-woche-ich-bin-kein-schattenkanzler/401771502", "query_keywords": ["strache", "ns", "demo", "\u00f6vp", "christ", "us", "usa", "ss", "schi", "regierung", "sp", "fp\u00f6", "sebastian kurz", "werner kogler", "herbert kickl", "christian kern"], "creation_date": "15.10.2021", "last_modified": "nan", "crawl_date": "24.10.2024", "author_person": ["15.10.21, 14:00"], "news_keywords": [], "content": {"title": "Zitate der Woche - \"Ich bin kein Schattenkanzler\"", "description": "Warum von \"Auferstehung\" die Rede war, von \"Roboter\", der schwarzen \u00d6VP und wer sich an Putin erinnert. ", "body": {"": ["\"Ich gelobe.\"", "Alles neu: Sebastian Kurz ist Abgeordneter, Alexander Schallenberg Bundeskanzler, Michael Linhart Au\u00dfenminister.", "\"Mein Land ist mir wichtiger als meine Person.\"", "Kurz redet sich den R\u00fccktritt als Bundeskanzler sch\u00f6n.", "\"Der jetzige Kanzler ist nicht mehr amtsf\u00e4hig.\"", "Davor musste Vizekanzler Werner Kogler (Gr\u00fcne) an der Eskalationsschraube drehen."], "Kogler sieht Kurz \"nicht mehr amtsf\u00e4hig\" - Kanzler sieht das anders": ["\"Gleichzeitig m\u00f6chten wir aber auch festhalten, dass wir als Team der Volkspartei in der Regierung handlungsf\u00e4hig und vor allem auch handlungswillig sind.\"", "Kurz wollte das nicht wahrhaben.", "\"Wenn ich dazu einen Beitrag leisten kann, dann stehe ich zur Verf\u00fcgung, auch als Bundeskanzlerin.\"", "SP-Chefin Pamela Rendi-Wagner hatte sich - z\u00f6gernd aber doch - schon in Stellung gebracht ...", "\"Und ich gehe nicht davon aus, dass Herbert Kickl Gesundheitsminister einer solchen Regierung sein wird.\"", ".... und die SP\u00d6-Chefin h\u00e4tte die FP\u00d6 als Partner akzeptiert.", "\"Es ist die Variante gew\u00e4hlt worden, die wir dem Regierungspartner \u00d6VP vorgeschlagen haben.\"", "Kogler ist zufrieden, denn die Koalition h\u00e4lt und Schallenberg l\u00f6st Kurz als Kanzler ab.", "\"Es ist eine Ehre heute als Bundeskanzler der Republik angelobt worden zu sein, auch - das sage ich ganz klar - wenn es eine Ehre ist, die ich mir nie erwartet und nie gew\u00fcnscht habe.\"", "Schallenberg nimmt die B\u00fcrde auf sich ..."], "Neo-Kanzler Schallenberg verteidigt Kurz: \"Halte die Vorw\u00fcrfe f\u00fcr falsch\"": ["\"Ich werde selbstverst\u00e4ndlich mit ihm sehr eng zusammenarbeiten. Alles andere w\u00e4re demokratiepolitisch absurd.\"", "... bleibt dem Ex-Chef aber treu.", "\"Ich bin kein Schattenkanzler.\"", "Kurz f\u00fchlt sich zu einer Klarstellung gen\u00f6tigt.", "\"Ich bin kein Roboter.\"", "und der \u00d6VP-Chef ist \"ein Mensch\"."], "Videobotschaft: Kurz spricht von \"Resignation und Wut\"": ["\"Sebastian Kurz war ein hervorragender Bundeskanzler f\u00fcr \u00d6sterreich.\"", "Hermann Sch\u00fctzenh\u00f6fer ist einer der erleichterten \u00d6VP-Landeshauptleute.", "\"Ich bin ein Schwarzer und mein Umfeld ist schwarz. Da haben wir schon immer andere Anschauungspunkte gehabt.\"", "Auch G\u00fcnther Platter (\u00d6VP) wagt jetzt auf Distanz zu gehen.", "\"Und \u00fcber diese Respektlosigkeit, diese Oberfl\u00e4chlichkeit und Primitivit\u00e4t im pers\u00f6nlichen Umgang, was man da alles in den Chats liest, bin ich nicht nur entt\u00e4uscht, sondern entsetzt. Das h\u00e4tte ich Kurz nicht zugetraut.\"", "Ex-EU-Kommissar Franz Fischler (\u00d6VP) muss keine R\u00fccksichten mehr nehmen.", "\"Er ist ja glorifiziert worden, fast als eine Art Wiedergeburt Gottes.\"", "Noch mehr Kritik aus dem heiligen Land: Tirols Wirtschaftsk\u00e4mmerer Christoph Walser (\u00d6VP).", "\"Es ist halt so, dass nicht jede Abwesenheit, die nach drei Tagen endet, auch gleich eine Auferstehung ist.\"", "FP\u00d6-Chef Herbert Kickl (FP\u00d6) bleibt ungl\u00e4ubig.", "\"Was, Chats? Wieso kommen die \u00fcberhaupt an die \u00d6ffentlichkeit?\"", "Nur \u00d6VP-Seilbahner Franz H\u00f6rl sieht die nat\u00fcrliche Ordnung der Dinge gest\u00f6rt.", "\"I kenn den gar ned. Ich glaub, das ist der Rothaarige.\"", "Kanzlerberater Gerald Fleischmann ist Geschichte, nochmals Sch\u00fctzenh\u00f6fer.", "\"Mich erinnert das an Russland und Putin.\"", "Rot-Blau-Veteran Hans Peter Doskozil (SP\u00d6) grollt, tr\u00e4gt seiner Parteichefin das Lieb\u00e4ugeln mit der FP\u00d6 nach und h\u00e4tte lieber neu gew\u00e4hlt."], "Strache \u00fcber Kurz: \"Er hat geerntet, was er ges\u00e4t hat\"": ["\"Was Kurz ges\u00e4t hat, hat er geerntet. Es gibt so etwas wie Karma.\"", "Sp\u00e4te Genugtuung f\u00fcr Ibiza-Vizekanzler Heinz-Christian Strache.", "\"Propaganda. Genial :-)) Unsere!\"", "Einmal mehr Anlass f\u00fcr all das Ungemach: Die Thomas-Schmid-Chats ...", "\"Mitterlehner ist ein Linksdilettant und ein riesen oasch!! Ich hasse ihn. Bussi Thomas\"", "... und die unverhohlene Verachtung f\u00fcr alle au\u00dfer Kurz darin.", "\"Ich muss sagen, das ist eine der echten Erbs\u00fcnden und einer der gravierendsten Fehler, die auch die SP\u00d6 mitzuverantworten hat.\"", "Ex-Kanzler Christian Kern (SP\u00d6) rechnet mit Werner Faymanns Regierungsinseratenschleuder ab.", "\"Schluss ist mit den braven Tanten!\"", "Auch im Kindergarten ging es hei\u00df her - Gewerkschafterin Karin Wilfingseder."], "Kommentare": []}}}