{"news_outlet": "kurier", "provenance": "https://kurier.at/chronik/oberoesterreich/masterplan-linzer-osten-kritik-bodenversiegelung-uni/402849292", "query_keywords": ["ns", "us", "ss", "schi", "klima", "klimawandel", "sp"], "creation_date": "08.04.2024", "last_modified": "nan", "crawl_date": "24.10.2024", "author_person": ["08.04.24, 16:34"], "news_keywords": [], "content": {"title": "Masterplan f\u00fcr Linzer Osten: Kritik wegen neuer Bodenversiegelung", "description": "Stadt pr\u00e4sentiert aktuellen Stand zur Erweiterung des Universit\u00e4tsstandorts im Linzer Osten und erntet Kritik. ", "body": {"": ["\"Wissen schaf(f)t Stadt\": Unter diesem Motto stellt die Stadt Linz die Erweiterung des Universit\u00e4tsstandortes im Osten von Linz. Dort ist die Johannes-Kepler-Universit\u00e4t seit Jahrzehnten das Um und Auf der Entwicklung in diesem Linzer Stadtteil.", "Sowohl die Kepler-Uni als auch die neue Digital-Uni - offiziell soll diese IT:U genannt werden - brauchen Platz, auch will die Stadt die passenden Betriebe dort ansiedeln. Begehrlichkeiten und Interessenten gibt es viele."], "Klimaszenario 2050: Wo es in Linz viel zu hei\u00df werden k\u00f6nnte": ["Deshalb hat die Stadt den Architekten Albert Wimmer mit der Erstellung eines Masterplans f\u00fcr die k\u00fcnftige Entwicklung dieses Areals beauftragt.", "Kommende Woche findet dazu ein weiterer - interner - Workshop statt, dann werden der aktuelle Planungsstand der Bev\u00f6lkerung pr\u00e4sentiert, die dann noch aufgerufen ist, am 17. und 18. April Anmerkungen und Ideen einzubringen."], "Dynamischer Prozess": ["F\u00fcr Wimmer ist der Masterplan ein \"dynamischer Prozess\", der sich immer weiter entwickeln soll. Konkret hei\u00dft der Masterplan aber, dass zumindest vier Hektar Fl\u00e4che neu gewidmet werden m\u00fcssen.", "F\u00fcr rund zwei Hektar gebe es bereits jene Widmungen, die eine Verbauung zulassen.", "Bei der Pr\u00e4sentation des aktuellen Stands zur Weiterentwicklung des Areals, in dem sich auch der neue Halbanschluss an die A7 M\u00fchlkreisautobahn befindet, wurde besonders Wert darauf gelegt, zu betonen, dass bei allen Planungen auf den Klimawandel und n\u00f6tige Anpassungen geachtet werde.", "Deshalb w\u00fcrde man auch auf Vorgaben achten, die eine Bebauung vorsehe, die Gr\u00fcnfl\u00e4chen besonders betone, erhalte oder sogar neue, gr\u00fcne Verbindungen herstelle, versicherten Wimmer und Prammer."], "\"Tabuzone\" schon jetzt verbaut": ["Allerdings findet sich in der ausgewiesenen \"Tabuzone\" bereits jetzt der Kreisverkehr das Autobahnanschlusses. F\u00fcr die Stadt betont Planungsstadtrat Dietmar Prammer: Es sei ein wesentlicher Teil der Weiterentwicklung der Stadt, die mit der Digital-Uni und neuen Betrieben an dem Areal erfolgen werde.", "Allerdings werde der Masterplan auch noch einer externen \u00dcberpr\u00fcfung unterzogen, wie sich die k\u00fcnftige Verbauung des Areals klimatechnisch auf die Stadt auswirken werde.", "Jedenfalls wurde beim Land bereits beantragt, den bestehenden Schutz des Gr\u00fcng\u00fcrtels aufzuheben, um auch Betriebe ansiedeln zu k\u00f6nnen. Denn f\u00fcr Bildungs- und Gesundheitseinrichtungen h\u00e4tte die Stadt diesen Schutz per Gemeinderatsbeschluss unwirksam werden lassen k\u00f6nnen."], "Molln: Verfassungsrechtliche Bedenken gegen O\u00d6-Naturschutzgesetz": ["Kritik an der \"unbeirrten weiteren Bodenversiegelung\" kommt umgehend von den Gr\u00fcnen. \"Das Areal erf\u00fcllt neben Gr\u00fcnraum und Naherholung als K\u00fchlung und Durchl\u00fcftung der Stadt eine besonders wichtige Funktion\", betont Klimastadtr\u00e4tin Eva Schobesberger (Gr\u00fcne), \"die Digitaluni wird als Steighilfe f\u00fcr Verbauungen im gro\u00dfen Stil verwendet.\""], "Bodenversiegelung statt Hitzeschutz": ["Das sei angesichts des ersten Hitzetags Anfang April und 19 Tropenn\u00e4chten in der Linzer Innenstadt im Vorjahr weder zeitgem\u00e4\u00df noch zukunftstr\u00e4chtig.", "Deshalb fordern die Gr\u00fcnen erneut, Areal wie die bereits verbaute Post City im Zentrum der Stadt als Fl\u00e4che f\u00fcr die Digital Uni in Erw\u00e4gung zu ziehen.", "Dazu sieht Prammer keine Veranlassung. \"Es ist l\u00e4ngst entschieden, dass die Digital-Uni bei der JKU errichtet wird.\" Das sei aus seiner Sicht auch sinnvoll."], "Auch FP\u00d6 kritisiert Masterplan": ["Keine Zustimmung f\u00fcr die Pl\u00e4ne der SP\u00d6 gibt es auch von den Freiheitlichen. Stadtrat Michael Raml: \"Es kann nicht sein, dass wir Millionen von Steuergeldern f\u00fcr provisorische Baumbepflanzungen in der Innenstadt ausgeben und gleichzeitig die echte Linzer Natur zerst\u00f6ren. \u00dcber die Klimahauptstadt Linz zu sprechen und gleichzeitig unser Gr\u00fcnland hektarweise zu zerst\u00f6ren, schafft offensichtlich nur die Linzer SP\u00d6.\"", "Das Univiertel m\u00fcsse mit viel Augenma\u00df entwickelt werden, denn die negativen Auswirkungen des zu schnellen Bauwachstums im S\u00fcden der Stadt ernte Linz tagt\u00e4glich in Form von Verkehrsstaus.", "Apropos Digital-Uni: Der Planungswettbewerb f\u00fcr den Neubau ist bereits abgeschlossen, derzeit wird nach einem gemeinsamen Team zur Pr\u00e4sentation des Projektes gesucht. Dieser wird wohl erst im Mai sein k\u00f6nnen, hie\u00df es am Rande der Pressekonferenz."], "Kommentare": []}}}