{"news_outlet": "kurier", "provenance": "https://kurier.at/politik/inland/strache-ueber-kurz-er-hat-gesaet-was-er-geerntet-hat/401765556", "query_keywords": ["ibiza-aff\u00e4re", "strache", "ns", "\u00f6vp", "christ", "us", "ss", "familie", "sp", "fp\u00f6", "sebastian kurz"], "creation_date": "11.10.2021", "last_modified": "nan", "crawl_date": "24.10.2024", "author_person": ["11.10.21, 10:02"], "news_keywords": [], "content": {"title": "Strache \u00fcber Kurz: \"Er hat geerntet, was er ges\u00e4t hat\"", "description": "Der fr\u00fchere Vizekanzler hat mit Sebastian Kurz nach dessen Kanzler-Abgang telefoniert. \"Es gibt so etwas wie Karma.\"", "body": {"": ["Der fr\u00fchere Vizekanzler und FP\u00d6-Chef Heinz-Christian Strache hat nach dem Abgang von Sebastian Kurz mit dem scheidenden Bundeskanzler telefoniert. Genugtuung, so Strache, versp\u00fcre er, der \u00fcber die Ibiza-Aff\u00e4re gefallen ist, aber nicht. \"Es gibt keinen Grund zur Schadenfreude. Was Kurz ges\u00e4t hat, hat er geerntet. Es gibt so etwas wie Karma\", sagte Strache auf puls4.", "In seinem kurzen Gespr\u00e4ch mit Kurz habe er dem \u00d6VP-Chef pers\u00f6nlich alles Gute gew\u00fcnscht. \"Ich konnte mich in seine Lage hineinversetzen. Und ich habe ihm gesagt, dass das Wichtigste im Leben die Familie ist.\"Dessen ungeachtet bezeichnet Strache Kurz Abgang als \"R\u00fccktrick\" und nicht als \"R\u00fccktritt\". \"Kurz tritt nicht von allen Funktionen zur\u00fcck, er bleibt ein Schattenkanzler.\" Im Vergleich zu den nun \u00f6ffentlich gewordenen Chats sei Ibiza eine kleine Insel."], "Rendi-Wagner trifft Kickl, \u00d6VP warnt vor Rot-Blau": [], "Lob f\u00fcr Rendi-Wagner": ["Besonders positiv \u00e4u\u00dferte sich Strache \u00fcber die Parteichefin der SP\u00d6.\u00a0\u201eRendi-Wagner ist \u00fcber ihren Schatten gesprungen, sie hat die Ausgrenzung \u00fcberwunden. Dadurch, dass sie das (die Ablehnung der FP\u00d6, Anm.) aufgebrochen hat, kam Bewegung zustande. Sonst w\u00e4re Kurz vermutlich gar nicht zur\u00fcckgetreten.\u201c"], "So kann Kurz die Politik vom Nationalrat aus steuern": [], "Kommentare": []}}}