{"news_outlet": "kurier", "provenance": "https://kurier.at/politik/ausland/fpoe-afd-herbert-kickl-alice-weidel-wien-kooperation/402599813", "query_keywords": ["politik", "afd", "syrien", "ns", "us", "rna", "ss", "schi", "cdu", "regierung", "grenzen", "sp", "fp\u00f6", "leiche", "alice weidel", "ehe f\u00fcr alle", "herbert kickl"], "creation_date": "19.09.2023", "last_modified": "nan", "crawl_date": "24.10.2024", "author_person": ["19.09.23, 14:46"], "news_keywords": [], "content": {"title": "Weidel auf Wien-Besuch: Was FP\u00d6 und AfD voneinander lernen wollen", "description": "AfD-Chefin Alice Weidel h\u00e4lt bei Schwesterpartei einen Vortrag, internationales Treffen im November geplant.", "body": {"": ["In Wien f\u00fchlt sich Alice Weidel offensichtlich wohl. \u201eJa, ein Wiener Schnitzel wird\u2019s wohl geben\u201c, sagt FP\u00d6-Chef Herbert Kickl lachend, auch Weidel grinst. Die AfD-Bundeschefin hat letztens f\u00fcr Schlagzeilen gesorgt, als sie im bayerischen Bierzelt \u201eniemand geht an mein Schnitzel!\u201c rief; in Deutschland hat das eher f\u00fcr Belustigung gesorgt.", "Kickl, der schon l\u00e4nger mit paniertem Schweinefleisch auf W\u00e4hlerfang geht, hat sie nach Wien eingeladen \u2013 zum Voneinanderlernen. Die FP\u00d6 hat ihrer Schwesterpartei n\u00e4mlich einiges voraus. F\u00fcnf Regierungsbeteiligungen auf Bundesebene kann sie in ihrer Geschichte vorweisen, in drei Bundesl\u00e4ndern ist sie derzeit in Koalitionen vertreten; und w\u00e4re am Sonntag Wahl, w\u00e4re der selbst ernannte \u201eVolkskanzler\u201c Kickl mit seiner Partei auf Platz eins. Weidels AfD hat da noch ein bisschen Aufholbedarf: In Bundes-Umfragen ist ihre Partei derzeit auf dem zweiten Platz, in vier von f\u00fcnf Ost-Bundesl\u00e4ndern auf Platz eins \u2013 regiert hat die AfD bisher aber noch nie."], "Kickl und Weidel Pressekonferenz": [], "\"Hier sitzen zwei lebendige Verfassungssch\u00fctzer\"": ["Warum, ist f\u00fcr beide ganz klar: \u201eDie Frage ist ja nur, wie man Weidel und Kickl verhindern kann\u201c, sagt der FP\u00d6-Chef, zu Beginn der gemeinsamen Pressekonferenz begr\u00fc\u00dft er auch \u201edie Verfassungssch\u00fctzer\u201c, der sicher auch per Livestream dabei sei. Ganz wie sein AfD-Gegen\u00fcber hat er seine Politik darauf aufgebaut, gegen \u201edie Einheitsparteien\u201c, die \u201eselbst ernannten Eliten\u201c, den \u201etiefen Staat\u201c zu sein, der beide Parteien \u201eausgrenzen, diffamieren und kriminalisieren\u201c w\u00fcrde. Die AfD wird zum Teil ja vom Verfassungsschutz beobachtet, der stuft einige ihrer Protagonisten als rechtsextrem ein. F\u00fcr die beiden Politiker ist das eine Realit\u00e4tsumkehr: \u201eHier sitzen zwei lebendige Verfassungssch\u00fctzer\u201c, sagt Kickl. Und er setzt im bew\u00e4hrten Ton nach: \u201eWird der B\u00fcrger unbequem, punzier\u2019 ihn doch als rechtsextrem.\u201c", "\u27a4\u00a0Mehr lesen:\u00a0CDU kooperiert mit AfD: Ist das ein Tabubruch \u2013 oder die neue Normalit\u00e4t?", "Das ist etwas, das Weidel in jedem Fall von ihm lernen kann. W\u00e4hrend sie ihre Politik mit spr\u00f6den Zahlen untermauert (\u201e200.000 Asylantr\u00e4ge in Deutschland, davon 71 Prozent M\u00e4nner, jeder Dritte aus Syrien), sind Wortspiele und Gef\u00fchlswallungen bei ihr eher Mangelware \u2013 auch deshalb kam ihre Schnitzel-Aussage im Bierzelt nicht so gut an. Kickl macht sie sprachlich nur Konkurrenz, wenn sie Merkel einen \u201eWillkommensputsch\u201c unterstellt und sie \u201edie erste gr\u00fcne Kanzlerin\u201c nennt. Auch in puncto Umgang mit der \u00d6ffentlichkeit kann sie sich von der FP\u00d6 noch etwas abschauen: Weidel musste sich schon wegen diverser Kontroversen \u00f6ffentlich rechtfertigen \u2013 einmal ging es um unzul\u00e4ssiges Spendengeld aus dem Ausland, ein anderes Mal darum, dass sie in einer lesbischen Beziehung mit einer Frau aus Sri Lanka lebt, die offen f\u00fcr die \u201eEhe f\u00fcr alle\u201c wirbt, w\u00e4hrend Weidel gegen den \u201eGenderwahn\u201c wettert.", "\u27a4\u00a0Mehr lesen:\u00a0AfD und FP\u00d6: Gute Freunde, gleiche Methoden", "Kickl, der \u00fcber sein Privatleben ganz bewusst nichts nach au\u00dfen dringen l\u00e4sst, wird Weidels Expertise daf\u00fcr in einer anderen Frage brauchen. Am Abend erkl\u00e4rt sie bei einer Parteiveranstaltung, wie man sich am besten mit einer Ampelregierung anlegt; laut der letzten KURIER-OGM-Umfrage eine Regierungsform, die auch viele \u00d6sterreicher pr\u00e4ferieren. Noch mehr Austausch suchen die beiden dann im November: Dann soll es ein informelles Treffen mit Parteichefs rechter Parteien auch aus anderen L\u00e4ndern geben. E. Peternel"], "Kommentare": []}}}