{"news_outlet": "kurier", "provenance": "https://kurier.at/politik/inland/wie-geht-es-weiter-unter-bundeskanzler-schallenberg-aktuelle-entwicklungen-im-live-ticker/401766528", "query_keywords": ["digitalisierung", "arbeitslosigkeit", "usa", "neos", "sp", "rki", "steuerreform", "familie", "fp\u00f6", "ns", "pandemie", "ss", "klimaschutz", "corona", "politik", "\u00f6vp", "christ", "us", "schi", "klima", "regierung", "wirtschaftswachstum", "sebastian kurz", "norbert hofer", "soziale gerechtigkeit", "werner kogler", "herbert kickl"], "creation_date": "12.10.2021", "last_modified": "nan", "crawl_date": "24.10.2024", "author_person": ["12.10.21, 16:52"], "news_keywords": [], "content": {"title": "Hitzige Debatte bei Sondersitzung nach Kurz-R\u00fccktritt", "description": "Lesen Sie alles \u00fcber die Aufarbeitung der Regierungskrise in unserem Live-Ticker. ", "body": {"": ["Die j\u00fcngsten Entwicklungen im \u00dcberblick"], "Was von Mittwoch bis Sonntag passiert ist": [], "Nationalrat: Kurz wird als Abgeordneter angelobt": [], "Die Debatte  \u00fcber das Budget ist geschlossen": ["Nachdem \u00fcber die Absenz von \u00d6VP-Chef Kurz kurz debattiert wurde."], "Julia Herr will Kurz willkommen hei\u00dfen, doch Kurz ist nicht da": [], "\"Unglaublicher Geldhaufen\"": ["Gerald Hauser (FP\u00d6) geht von einer \"Geldumverteilung\" angesichts des vorgelegten Budgets aus. Es sei ein \"unglaublicher Geldhaufen\". Die Regierung sei \"beratungsresistent\", so der FP\u00d6-Mandatar und vergleicht die Situation in \u00d6sterreich mit jener in der Schweiz. Die Schweiz h\u00e4tte im April im Tourismus ein N\u00e4chtigungsminus von 20 Prozent gehabt, in \u00d6sterreich seien es knapp 90 Prozent gewesen."], "Kinderbetreuung ist das beherrschende  Thema der Debatte": ["Andreas Ottenschl\u00e4ger von der \u00d6VP nimmt in seiner Rede Bezug auf die Kritik der Opposition betreffend Kinderbetreuung."], "Kinderbetreuung: \u00d6VP bestreitet Verhinderung": [], "\"Sie h\u00e4tten sich bei Ihrer ersten Rede entschuldigen k\u00f6nnen\"": ["Nach Applaus f\u00fcr Kurz' erster Rede und einem Ordnungsruf f\u00fcr eine Mandatarin ist nun Christoph Matznetter am Wort. Der SP\u00d6-Mandatar sagt in Richtung Kurz \"Sie h\u00e4tten sich bei Ihrer ersten Rede entschuldigen k\u00f6nnen\", so Matznetter.\u00a0\"Sie k\u00f6nnen Achtung vor der Vertretung des Volkes lernen\". Es w\u00e4re, so Matznetter, Kurz gut angestanden, \"Entschuldigung zu sagen\".", "Es sei ganz einfach, so der SP\u00d6-Mann:\u00a0 \"Rechtsanspruch f\u00fcr die Betreuung am Nachmittag\". Die \u00d6VP solle mitstimmen, um das wiedergutzumachen, was vor f\u00fcnf Jahren nicht umgesetzt worden sei."], "Kurz \u00fcber \"den sch\u00f6nsten Moment in der Regierung\" und einen \"Holzhammer\"": ["Sebastian Kurz spricht \u00fcber \"seinen sch\u00f6nsten Moment in seiner Zeit in der Bundesregierung\". Es seien jene Momente gewesen, da \"Infineon, ABB oder andere\" in \u00d6sterreich investiert haben.", "Die Regierung setze \"bewusst auf die \u00d6kologisierung der Wirtschaft\". Er sei dagegen, \"mit dem Holzhammer\" diese einzuf\u00fchren. Es gehe um einen \"mittelfristigen Lenkungseffekt\". Kurz gratuliert Bl\u00fcmel, dass ein \"guter Mix geschafft wurde\". Es sei sichergestellt, dass \"der Aufschwung bei allen ankommt\".", "Es gehe darum, dass wir auch \"bei der n\u00e4chsten Krise so handlungsf\u00e4hig sind, wie wir es diesmal waren\". Zum Schluss will Kurz noch eine \"Bemerkung\" kundtun. \"Durch die Impfung k\u00f6nnen wir zur Normalit\u00e4t zur\u00fcckkommen\", so Kurz. Dadurch werde das Wirtschaftswachstum gew\u00e4hrleistet werden."], "Kurz lobt Steuerreform, \u00d6VP-Klub klatscht": ["Es sei ihm klar, dass die Opposition gegen die Steuerreform stimmen werde. \"Das Sch\u00f6ne ist am Ende des Tages\", so der \u00d6VP-Chef, dass die Reform f\u00fcr jeden sp\u00fcrbar sei. \"Es werden diejenigen profitieren, die gar keine Steuern zahlen.\"", "Man \"muss kein gro\u00dfer Mathematiker sein\", um zur errechnen, wie sehr Familien von der Reform profitieren w\u00fcrden, so Kurz. 2.000 Euro sollen, so Kurz, einer Familie mit zwei Kindern pro Jahr mehr bleiben."], "Kurz h\u00e4lt erste Rede": ["Sebastian Kurz beginnt in seiner ersten Rede als \u00d6VP-Klubchef mit dem Kampf gegen die Pandemie. \"Dank der Impfung haben wir die M\u00f6glichkeit, zur Normalit\u00e4t zur\u00fcckzukehren\" und \"Die Arbeitslosigkeit ist niedriger, als sie es vor der Krise war\". Kurz bedankt sich beim Finanzminister Gernot Bl\u00fcmel, der als einziges Regierungsmitglied auf der Regierungsbank sitzt."], "Eva Blimlinger lobt Kunst- und Kulturf\u00f6rderung": ["\"Fair Pay\" ist, so Eva Blimlinger von den Gr\u00fcnen, ein Schwerpunkt, \"den wir durchziehen werden\". Es ist \"ein gro\u00dfartiger Tag f\u00fcr Kunst und Kultur\"."], "\"Ambitionen zur Armutsbek\u00e4mpfung gibt es keine\"": ["Petra Wimmer von der SP\u00d6 befindet, dass die Bek\u00e4mpfung der Armut kein Ziel der t\u00fcrkis-gr\u00fcnen Regierung sei. Der Familienbonus werde als Unterst\u00fctzung f\u00fcr alle angepriesen, w\u00fcrde aber nur gutverdienenden Familienv\u00e4tern nutzen."], "\"Klassenkampf von oben nach unten\"": ["Das vorgelegte Budget der t\u00fcrkis-gr\u00fcnen Regierung ist f\u00fcr Max Lercher von der SP\u00d6 ein\u00a0\"Klassenkampf von oben nach unten\". Das Budget sei ein Budget f\u00fcr die \"Spender\" der \u00d6VP. Die \"St\u00e4dte und Gemeinden sind im Budget nicht abgebildet\", so Lercher weiter. \"Wir sind alle wieder angehalten, Vertrauen aufzubauen\", so Lercher. Er adressiert an Kurz, er solle Mut beweisen und mitstimmen bei Antr\u00e4gen der SP\u00d6."], "Kanzler Schallenberg trifft in Br\u00fcssel auf von der Leyen, Kurz h\u00e4lt seine erste Rede als Klubobmann": ["In Br\u00fcssel betont Kanzler Schallenberg seine proeurop\u00e4ische Haltung. In Wien warten die Parlamentarier auf mit unter auf den 37. Redner: \u00d6VP-Klubchef Sebastian Kurz."], "Kanzler Schallenberg: \"Europa ist Teil meiner DNA\"": [], "Krainer sieht die Arbeit des \u00d6VP-Korruptions-Untersuchungsausschusses sabotiert": ["Im Bundeskanzleramt sollen Mails, die \u00e4lter als ein Jahr sind, gel\u00f6scht werden. Das entr\u00fcstet die SP\u00d6 und motiviert sie zu einer \"Dringlichen Anfrage\" Donnerstagnachmittag im Nationalrat."], "Nationalrat: L\u00f6schaktion im Kanzleramt sorgt f\u00fcr rote Emp\u00f6rung": [], "\"Die Sommerschule ist gekommen, um zu bleiben\"": ["Sibylle Hamann von den Gr\u00fcnen lobt die Ma\u00dfnahmen der Regierung in punkto Bildung. Insbesondere, was die Schule betrifft. \"Die Sommerschule ist gekommen, um zu bleiben\"."], "Johannes Margreiter ist als 23. Redner am Wort - als 37. soll Kurz sprechen": ["W\u00e4hrend Mandatare der Opposition wie Johannes Margreiter von den Neos das vorliegende Budget kritisieren, wird bekannt, dass die 3-G-Regeln am Arbeitsplatz nach wie vor nicht fix sind."], "3G-Regel am Arbeitsplatz: Noch kein Zeitplan f\u00fcr Verordnung": [], "Sebastian Kurz hat den Saal verlassen": ["Wenige Minuten nach 11 Uhr verl\u00e4sst Sebastian Kurz erstmals den Plenarsaal."], "Rainer Wimmer: \"Was ist mit den Corona-Pr\u00e4mien?\"": ["Der SP\u00d6-Mandatar und Gewerkschafter Rainer Wimmer sagt Richtung Finanzminister Gernot Bl\u00fcmel: \"Was ist mit den Corona-Pr\u00e4mien?\" Wimmer sieht einen \"Kniefall vor den Gro\u00dfkonzernen\".", "Wimmer nennt ein Beispiel. Pierer (Chef von KTM) habe Hilfen vom Staat bekommen und Dividenden ausbezahlt. Das geh\u00f6re sich nicht."], "Neos-Mandatar Loacker: \"Sie vergr\u00f6\u00dfern das Problem noch mehr\"": [], "Eva Maria Holzleitern sieht Baustellen": ["Die SP\u00d6-Mandatarin kritisiert, dass das Geld f\u00fcr das Gewaltschutzpaket, das die Regierung pr\u00e4sentiert hat, noch nicht an Organisationen geflossen ist. Und, dass es keine Basisfinanzierung f\u00fcr die Besch\u00e4ftigten gibt."], "Sebastian Kurz spricht wider Erwarten heute doch im Parlament": ["Wie der KURIER erfahren hat, soll Sebastian Kurz - entgegen seiner urspr\u00fcnglichen Pl\u00e4ne - bei seiner Parlamentspremiere doch ans Rednerpult treten."], "FP\u00d6-Mandatar Fuchs erinnert an das t\u00fcrkis-blaue Budget und nennt das jetzige  \"\u00f6ko-asoziales Steuer\"": ["Hubert Fuchs referiert und zitiert aus dem Budget der \u00d6VP-FP\u00d6-Regierung. Darin gelte es nachzulesen. Das t\u00fcrkis-gr\u00fcne Budget enthalte eine \"\u00f6ko-asoziale Steuerreform\". Es handle sich bei Digitalisierung oder Entb\u00fcrokratisierung lediglich um \"Lippenbekenntnisse\"."], "Krainer: \"Die Steuerreform ist weder gro\u00df noch sozial\"": ["\"Wieso geben Sie das Geld an Konzerne, anstatt es in die Umwelt zu investieren\", fragt SP\u00d6-Finanzsprecher Krainer gen Ende. Das vorgelegte \"Paket\" sei weder gro\u00df noch sozial. Nun ist Hubert Fuchs von der FP\u00d6 am Wort."], "Krainer \u00fcber gro\u00dfe und kleine Pakete": ["Kai Jan Krainer von der SP\u00d6 zerpfl\u00fcckt das Budget. \"F\u00fcr die OMV ist das Super. Die bekommen 10 Millionen Euro.\" F\u00fcr die Angestellten der OMV sei das \"Paket\" klein. F\u00fcr Konzerne sei \"das Paket gro\u00df\""], "15. Budget f\u00fcr Obernosterer": ["Der \u00d6VP-Mandatar\u00a0Gabriel Obernosterer appelliert an die Parlamentarier, das Bugdet zu lesen. Er k\u00f6nne das - es sei sein 15. Buget. \"Tuats ned nua schimpfen\", endet Obernosterer. \"Wirklich jedem wird mehr im Sack bleiben: Das Budget k\u00f6nnen wir ins Schaufenster tragen.\""], "\"Hausverstand ist Codewort f\u00fcr: Machen wir eh nicht\"": ["Neos-Chefin kritisiert Co2-Preis (30 Euro im ersten Jahr) als andere Form der Steuer. Es m\u00fcsse vielmehr um \"enkelf\u00e4hige Politik\" gehen. August W\u00f6ginger, t\u00fcrkiser Klubchef neben Sebastian Kurz, pries kurz zuvor \"Klimaschutz mit Hausverstand\". Darauf sagt Meinl-Reisinger: \"Hausverstand ist Codewort f\u00fcr: Machen wir eh nicht\". Die Neos, so endet Meinl-Reisinger, seien die \"wehrhafte Mitte\"."], "Neos-Chefin Beate Meinl-Reisinger h\u00e4lt Budget f\u00fcr \"erstaunlich ambitionslos\"": ["Zuvor hatte die gr\u00fcne Klubchefin das gestern vorgestellte Budget gelobt. Die Neos-Chefin ortet indes M\u00e4ngel allerorts. Es handle sich um keine nachhaltige Reform, \"die kalte Progression h\u00e4tte schon abgeschafft sein k\u00f6nnen, haben wir in den letzten Tagen erfahren. Das ist f\u00fcr mich das Emp\u00f6rendste\"."], "Kickl bem\u00fcht zum Schluss eine Metapher": ["Es k\u00f6nne irgendwo ein Vogel singen - damit meint Kickl wohl Aussagen von Beschuldigten. Nach ihm ist die gr\u00fcne Klubobfrau Sigrid Maurer am Wort, die das gestern vorgestellte Budget auslobt."], "FP\u00d6-Chef ortet \"Akt der Unverantwortlichkeit\" und": ["Zudem steige die ORF-Geb\u00fchr um acht Prozent. Es handle sich \"um einen Akt der Unverantwortlichkeit\", nichts gegen die steigenden Energiepreise zu tun. Kickl wisse von Mitarbeitern von Energiebetreibern, dass sie st\u00e4ndig mit Fragen von besorgten B\u00fcrgern konfrontiert seien. Kickl fragt: Warum gibt es keine Abschaffung der ORF-Geb\u00fchr, wie wir das eigentlich beschlossen haben, so Kickl - und meint damit ein Vorhaben der \u00d6VP-FP\u00d6-Regierung.", "\"Ist es notwendig\", fragt Kickl, dass Bundespr\u00e4sident und Pr\u00e4sidentschaftskanzlei zwei Millionen mehr bekommen? \"Ist das eine Art Schweigegeld? Eine Art Erschwerniszulage?\" und \"Gibt es nicht einen Moment der Besinnung?\" Es sei \"unverantwortlich\" und \"unmoralisch oben drein\". Die avisierte Entlastung werde, so der FP\u00d6-Chef; \"weggefressen\"."], "Kickl gibt den Vorrechner und spricht von \"Spezialit\u00e4ten des Herrn Ho\"": ["Herbert Kickl z\u00e4hlt taxativ auf, was Mindestpensionisten, Arbeitern und anderen bleibt. \"Es rollt eine gigantische Belastungswelle durchs Land - und zwar die Grundnahrungsmittel.\" Nicht die \"asiatischen Spezialit\u00e4ten des Herrn Ho\" w\u00fcrden teurer, sondern Lebensmittel. zudem steigen die Treibstoffpreise."], "Kickl nennt Budget \"gr\u00f6\u00dfte Mogelpackung der Zweiten Republik\"": ["F\u00fcr Kickl sind die Zahlen \"bar jeder Evidenz\", es handle sich um \"Geschwurble\". Der FP\u00d6-Chef vermisst \"soziale Gerechtigkeit\"."], "FP\u00d6-Chef Kickl gratuliert dem Nachrichtenmagazin \"profil\"": ["Der FP\u00d6-Chef nimmt auf das Gel\u00f6bnis von Sebastian Kurz Bezug. \"Das Gel\u00f6bnis ist mehr als eine leere, hohle Phrase\". Es wurde gelobt \"die Treue zur Republik\", so Kickl. Es gehe zudem um die \"Beobachtung der Gesetze\". Dies hei\u00dfe nicht, \"mit einem Fernrohr auf ein vielleicht gef\u00e4hrliches Wesen hinzublicken, sondern man habe sie (die Gesetze) auf Punkt und Beistrich einzuhalten\".", "Zudem zitiert Kickl \"die Pflichterf\u00fcllung\", diese habe nichts mit der \"t\u00fcrkisen Cosa Nostra\" zu tun. Kickl hebt das Nachrichtenmagazin profil vor. Am Cover das Konterfei von Kurz, auf der R\u00fcckseite ein Inserat des Finanzministeriums. Kickl liest vor: \"Jetzt kommt \u00d6sterreichs gro\u00dfe Steuerreform\"."], "\"Es hat sich ausgeklatscht auf der t\u00fcrkisen Seite\"": ["Der SP\u00d6-Chefin fehlen Zukunftsansagen. Die \u00d6VP sei \"zukunftsvergessen\". Auf die Pflegerinnen und Pfleger werde vergessen, f\u00fcr sie werde nicht mehr applaudiert wie w\u00e4hrend er Pandemie, so Rendi-Wagner. \"Es hat sich ausgeklatscht auf der t\u00fcrkisen Seite\".\u00a0 Pflege m\u00fcsste ein zentraler Punkt im Budget sein."], "Finanzminister Bl\u00fcmel macht sich Notizen": ["W\u00e4hrend Rendi-Wagner weiter seine Budgetrede kritisiert, die Abgeltung der kalten Progression einmahnt und Ma\u00dfnahmen gegen die Teuerungsrate verlangt, macht sich Finanzminister Gernot Bl\u00fcmel Notizen."], "Pamela Rendi-Wagner: \"Haben nicht viel geh\u00f6rt\"": ["Die SP\u00d6-Chefin kritisiert die Budgetrede von Finanzminister Gernot Bl\u00fcmel. \"Arbeitende Menschen werden entlastet\" - dieser Satz von Bl\u00fcmel bei seiner gestrigen Budgetrede sei \"falsch\". Es seien die arbeitenden Menschen, die diese Steuerreform zahlen.", "\"Es wird ungleich vorgegangen\". Den h\u00f6chsten Profit h\u00e4tten jene, die \u00fcber 5.000 Euro brutto im Monat verdienen, so Rendi-Wagner. \"Eine richtige Entlastung sieht anders aus.\""], "Sebastian Kurz wird heute keine Rede halten": ["Laut KURIER-Informationen wird sich Sebastian Kurz als \u00d6VP-Chef und Klubobmann heute nicht zu Wort melden. Gegenw\u00e4rtig ist August W\u00f6ginger am Wort, der die R\u00fcckerstattung f\u00fcr Diesel auslobt und \"Klimaschutz mit Hausverstand\"."], "Irene Neumann-Hartberger verliert Sitz an Kurz": ["Erst durfte sie nachr\u00fccken f\u00fcr Sebastian Kurz in den Nationalrat, nun ist sie wieder aus diesem.\u00a0Irene Neumann-Hartberger verliert ihren Sitz im Parlament, weil Sebastian Kurz diesen seit heute als Klubchef der \u00d6VP innehat. Nun ist August W\u00f6ginger, der erste Stellvertreter von Kurz als Klubchef am Wort.", "Er spricht \u00fcber \"einen der Meilensteine des Regierungsprogramms: die \u00f6kosoziale Steuerreform\". Es werde nun \"Klimaschutz mit Hausverstand gemacht\"."], "Bl\u00fcmels Budget: \"Das Pensionsloch wird v\u00f6llig ausgeblendet\"": [], "Kanzler Schallenberg wird durch Vizekanzler Kogler vertreten": ["Bundeskanzler Alexander Schallenberg ist auf seiner ersten Auslandsreise in Br\u00fcssel - deshalb wird er, wie Sobotka verliest, von Vizekanzler Werner Kogler vertreten."], "Gel\u00f6bnisformel wird verlesen - Kurz ist angelobt": ["Alle Parlamentarier erheben sich - \"Ich gelobe\", sagt Sebastian Kurz nach der Formel. Nunmehr ist Kurz als Mandatar angelobt."], "Sobotka er\u00f6ffnet die Sitzung": ["Nationalratspr\u00e4sident Wolfgang Sobotka beginnt die Sitzung."], "Kurz will, \"dass Land weiter stabil regiert werden kann\"": ["\u00d6VP-Klubchef Kurz, umringt von Medienvertretern wie t\u00fcrkisen Mandataren, sagt vor seiner Angelobung, er wolle, \"dass das Land weiter stabil regiert werden wird\". Er bedankte sich nochmals f\u00fcr das Vertrauen, der \u00d6VP-Mandatare, die ihn einstimmig zum Klubobmann bestellten."], "Erst Geburtstagslied dann Kurz": ["Kaum haben \u00d6VP-Abgeordnete einem Mandatar zum Geburtstag ein St\u00e4ndchen gesungen, kommt Sebastian Kurz ins Parlament und begr\u00fc\u00dft jeden mit Handschlag."], "Kurz und \u00d6VP-Klub auf dem Weg zur Angelobung": ["Sebastian Kurz und \u00d6VP-Mandatare kurz vor neun Uhr auf dem Weg ins Parlament."], "Die ersten Parlamentarier nehmen die Pl\u00e4tze ein": ["In einer guten Viertelstunde soll Sebastian Kurz, der neue Klubchef der \u00d6VP, angelobt werden."], "Podcast: Wie lange h\u00e4lt T\u00fcrkis-Gr\u00fcn?": [], "Wie lange h\u00e4lt T\u00fcrkis-Gr\u00fcn?": [], "Kommentar: Was die Koalition zusammenh\u00e4lt": ["Innenpolitik-Redakteur Christian B\u00f6hmer \u00fcber das B\u00fcndnis zwischen Volkspartei und Gr\u00fcnen\u00a0\u2013 und warum es\u00a0trotz des fehlenden Vertrauens l\u00e4nger halten k\u00f6nnte, als man glauben mag."], "Was die Koalition zusammenh\u00e4lt": [], "Reportage: Das war die heutige Sondersitzung im Nationalrat": ["Es war ein schwerer Tag f\u00fcr die erfolgsverw\u00f6hnte \u00d6VP. Die Sondersitzung wurde zur Abrechnung mit den T\u00fcrkisen \u2013 auch die Gr\u00fcnen gingen auf Distanz."], "Sondersitzung: H\u00e4me f\u00fcr die \u00d6VP \u2013 und die Frage, wer Kurz bezwungen hat": [], "Ungarischer Au\u00dfenminister weint um \"Freund Sebastian\"": ["Den R\u00fccktritt von Sebastian Kurz (\u00d6VP) als Bundeskanzler hat der ungarische Au\u00dfenminister P\u00e9ter Szijj\u00e1rt\u00f3 mit Bedauern kommentiert. \"Was unseren Freund Sebastian betrifft, so erkl\u00e4re ich ehrlich, dass es mir aus pers\u00f6nlichen Gr\u00fcnden leidtut, dass er sich vom Posten des \u00f6sterreichischen Kanzlers entfernen musste\", sagte der Au\u00dfenminister am Montag dem ungarischen TV-Sender ATV.\u00a0Der Minister freut sich dennoch auf die gute Zusammenarbeit mit dem Kurz-Nachfolger:\u00a0\"Auch ihn kennen wir alle gut, so dass es hinsichtlich der bilateralen Beziehungen keinerlei R\u00fcckschritt geben wird\", betonte Szijj\u00e1rt\u00f3.", "Ungarns Premier Viktor Orban gratulierte dem neuen Kanzler schriftlich."], "Die Debatte ist geschlossen. Nun wird abgestimmt.": ["Das Misstrauensantrag gegen Finanzminister Gernot Bl\u00fcmel wird ablehnt: Ebenso wie der sofortige Stopp der COFAG. Der Neos-Antrag, \"Inseraten-Korruption\" zu beenden, findet ebenfalls keine Mehrheit.", "Selbiges gilt f\u00fcr den Antrag, der ein L\u00f6schverbot von Diensthandys vorsieht.", "Der Dritte Nationalratspr\u00e4sident Norbert Hofer beschlie\u00dft die Sitzung."], "Obernosterer spricht erneut - und \u00fcber Immunit\u00e4t": ["Der \u00d6VP-Mandatar nimmt nochmals Bezug auf das Untreueverfahren von Landeshauptmann Peter Kaiser, das mit einer Diversion geendet habe. \"Landeshauptmann Kaiser hat die Diversion angenommen\", so Obernosterer."], "Drobits: \"L\u00f6schverbot\" f\u00fcr Diensthandys": ["Christian Drobits von der SP\u00d6 zitiert aus der Beantwortung von Gernot Bl\u00fcmel. Unter anderem, dass er Nachrichten l\u00f6sche. Die SP\u00d6 bringt Entschlie\u00dfungsantrag ein, die zust\u00e4ndigen Ministerinnen m\u00f6gen f\u00fcr \"L\u00f6schverbot von Diensthandys\" einstehen. Es gehe zudem um die Umsetzung des Medientransparenz- und des Informationsfreiheitsgesetzes."], "VIDEO: Die Entwicklungen der letzten Tage": [], "Jetzt weiterlesen": [], "Kommentare": []}}}