{"news_outlet": "kurier", "provenance": "https://kurier.at/chronik/niederoesterreich/krems/pfarrer-kriminalitaet-niederoesterreich-festnahme-drogen-kripo/402929029", "query_keywords": ["ns", "ss", "us"], "creation_date": "25.07.2024", "last_modified": "nan", "crawl_date": "24.10.2024", "author_person": ["25.07.24, 15:18"], "news_keywords": [], "content": {"title": "Drogen im Pfarrhaus: F\u00fcr Priester in N\u00d6 klickten die Handschellen", "description": "Am Mittwoch wurde der Gottesmann, der in der Di\u00f6zese St. P\u00f6lten t\u00e4tig ist, festgenommen. Betrieb er im Waldviertel eine Giftk\u00fcche?", "body": {"": ["Heikle Ermittlungen im Waldviertel in Nieder\u00f6sterreich. Ein Priester, der seit drei Jahren in der Di\u00f6zese St. P\u00f6lten t\u00e4tig ist, wurde am vergangenen Mittwoch von Ermittlern des Landeskriminalamtes Nieder\u00f6sterreich (LKA) festgenommen."], "Kritik in Di\u00f6zese St. P\u00f6lten \u00fcber Neuorganisation des Bildungswerks": ["Wie der KURIER erfuhr, soll er gegen das Suchtmittelgesetz versto\u00dfen haben. \"Wir stehen nach ganz am Anfang unserer Ermittlungen, aber es gab eine Festnahmeanordnung der Staatsanwaltschaft Krems\", betont LKA-Chef Stefan Pfandler."], "\"Umgehend von seinem Dienst entpflichtet\"": ["Auch die Di\u00f6zese hat rasch reagiert. \"Der Priester wurde umgehend von seinem Dienst in der Di\u00f6zese St. P\u00f6lten entpflichtet und ihm jegliche seelsorgliche T\u00e4tigkeit untersagt. Da er Priester der Erzdi\u00f6zese Warschau ist, wurde sofort der zust\u00e4ndige Erzbischof informiert, der weitere Schritte setzen wird\", hei\u00dft es."], "Kein Smart Meter - kein Strom: Streit um \"intelligente Stromz\u00e4hler\"": ["Kaum festgenommen, machten in der Region schon einige Ger\u00fcchte die Runde. Die Rede ist davon, dass es in dem Fall um harte Drogen gehen soll. Zudem, so ist zu h\u00f6ren, soll der Gottesmann selbst eifrig produziert haben.", "Die Exekutive will sich jedenfalls noch nicht in die Karten blicken lassen, schlie\u00dflich k\u00f6nnte es auch noch Ermittlungen gegen m\u00f6gliche Hinterm\u00e4nner geben. Es gilt die Unschuldsvermutung."], "Kommentare": []}}}