{"news_outlet": "kurier", "provenance": "https://kurier.at/politik/inland/neos-fuer-impfpflicht-erster-mandatar-stimmt-aber-dagegen/401869388", "query_keywords": ["us", "pandemie", "ss", "regierung", "impfpflicht", "neos", "sp"], "creation_date": "12.01.2022", "last_modified": "nan", "crawl_date": "24.10.2024", "author_person": ["12.01.22, 18:26"], "news_keywords": [], "content": {"title": "Neos f\u00fcr Impfpflicht, erster Mandatar stimmt aber dagegen", "description": "Der pinke Pandemie-Sprecher Loacker geht nicht davon aus, der einzige zu sein. ", "body": {"": ["Der Pandemiesprecher der Neos Gerald Loacker wird im Nationalrat gegen die Impfpflicht stimmen. Das k\u00fcndigte er in der Kleinen Zeitung an. Loacker geht davon aus, dass er mit diesem Stimmverhalten nicht der einzige pinke Mandatar sein wird, wiewohl sich die Partei bisher f\u00fcr die Pflicht ausgesprochen hatte.", "Loacker nennt einerseits den b\u00fcrokratischen Aufwand als Grund f\u00fcr seine Entscheidung, andererseits auch virologische Argumente: \"Wenn Omikron vorbei ist, wird es eine Grundimmunisierung in der Bev\u00f6lkerung geben. Eine neue Variante w\u00fcrde dann nicht mehr auf eine v\u00f6llig ungesch\u00fctzte Bev\u00f6lkerung treffen, die Verh\u00e4ltnism\u00e4\u00dfigkeit der Impfpflicht w\u00e4re dann nicht mehr gegeben.\"", "Loacker, der selbst dreifach geimpft ist, glaubt andererseits, dass der Bev\u00f6lkerung falsche Hoffnungen gemacht werden: \"Die Regierung sagt: Wenn die Impfpflicht da ist, haben wir es endg\u00fcltig geschafft. Wir werden es aber nicht geschafft haben. Die Republik macht sich l\u00e4cherlich vor den B\u00fcrgern.\""], "Debatte um Impfpflicht: Wirtschaft f\u00fcr Verschiebung, Gastro dagegen": [], "Impfpflicht: Erste Vorbereitungen in den L\u00e4ndern": [], "Kommentare": []}}}