{"news_outlet": "kurier", "provenance": "https://kurier.at/politik/ausland/streitbarer-oberbuergermeister-boris-bringt-die-gruenen-auf-die-palme/400832042", "query_keywords": ["migration", "spd", "ns", "integration", "lockdown", "christ", "us", "pandemie", "ss", "schi", "rassismus", "corona", "sp", "robert habeck"], "creation_date": "04.05.2020", "last_modified": "nan", "crawl_date": "24.10.2024", "author_person": ["04.05.20, 18:14"], "news_keywords": [], "content": {"title": "Umstrittener Oberb\u00fcrgermeister: Boris bringt die Gr\u00fcnen auf die Palme", "description": "Boris Palmer, Gr\u00fcnen-Politiker aus T\u00fcbingen, sucht oft Streit, weicht keinem Shitstorm aus \u2013 nun wird sein Parteiausschluss diskutiert.", "body": {"": ["Boris Palmer hat es wieder getan. \u201eIch gehe da hin, wo es weh tut\u201c, wird der gr\u00fcne Oberb\u00fcrgermeister von T\u00fcbingen in Baden-W\u00fcrttemberg gerne zitiert. Seit einigen Jahren tut er das regelm\u00e4\u00dfig auf Facebook, wo er sich zu Migration und Integration \u00e4u\u00dfert. Und weil der 47-J\u00e4hrige nicht nur in sozialen Kan\u00e4len scharf formuliert, ist er oft Gast in Talkshows und Interviewpartner. Zum Leidwesen seiner Partei.", "Zuletzt \u00e4u\u00dferte er sich im Sat.1-Fr\u00fchst\u00fccksfernsehen zur Corona-Krise: \u201eIch sage es Ihnen mal ganz brutal: Wir retten in Deutschland m\u00f6glicherweise Menschen, die in einem halben Jahr wegen ihres Alters oder wegen schwerer Vorerkrankungen sowieso tot w\u00e4ren.\u201c Seither rotiert es nicht nur auf Palmers Facebook-Seite, wo ihm 51.000 Menschen folgen, sondern auch in den Reihen der Gr\u00fcnen."], "\"Unbelehrbar\"": ["In einem Brief bezeichnen ihn etwa 100 Parteimitglieder als \u201epolitischen Geisterfahrer\u201c und \u201eunbelehrbar\u201c. Sie\u00a0 werfen ihm menschenfeindliche und menschenverachtende Vorstellungen vor und fordern seinen Ausschluss aus der Partei \u2013 nicht zum ersten Mal. Zuletzt, nachdem er sich \u00fcber die Vielfaltskampagne der Deutschen Bahn echauffierte, die unter anderem Menschen mit Migrationshintergrund zeigte. Nach Meinung Palmers bildet das nicht die Gesellschaft ab.", "Ein anderes Mal emp\u00f6rte sich der Stadtchef \u00fcber nicht ordnungsgem\u00e4\u00dfes Fahrradfahren eines Mannes mit dunkler Hautfarbe, den er prompt als \u201eAsylwerber\u201c einstufte. F\u00fcr seine Parteifreunde schwingt dabei stets eines mit: Rassismus. Palmer, der sich im sozialen Kanal rege mit Fan wie Feind austauscht, sieht das anders: \u201eIst es bereits rassistisch, bestimmte negative Verhaltensweisen einer Gruppe zuzuordnen? Ich bestreite das\u201c, schreibt er und bekommt dabei Applaus von jenen, die tendenziell nicht Gr\u00fcn w\u00e4hlen."], "Skandal um B\u00fcrgermeister: \"Menschen, die in halbem Jahr sowieso tot w\u00e4ren\"": ["Was viele Gr\u00fcne in der aktuellen Debatte um \u00e4ltere Menschen jetzt besonders \u00e4rgert: Palmer hat sich nach seiner Corona-Aussage zwar f\u00fcr die Formulierung entschuldigt, aber nachgelegt. Er f\u00fchle sich falsch verstanden, erkl\u00e4rte er der dpa. Ihm sei es bei den Aussagen um armutsbedrohte Kinder vor allem in Entwicklungsl\u00e4ndern gegangen, deren Leben durch die wirtschaftlichen Folgen des Lockdowns bedroht seien.", "Im Live-Interview auf Bild.de erkl\u00e4rte er wiederum, sein Satz sei \u201esachlich nicht falsch\u201c. Er folge \u201eausf\u00fchrlichen mathematischen Betrachtungen\u201c \u00fcber den Verlust von Lebensjahren, so der studierte Mathematiker.", "Doch da gibt es Parteikollegen, die finden: Mit einem rein mathematischen Verstand k\u00f6nne man eine Stadt nicht f\u00fchren. Der T\u00fcbinger Fraktionschef Christoph Joachim geht im Interview mit dem RedaktionsNetzwerk Deutschland auf Distanz. Palmer leiste sich regelm\u00e4\u00dfig Ausf\u00e4lle, so Joachim. \u201eUnd jetzt grenzt er die Alten aus. Das geht nicht.\u201c", "F\u00fcr den gr\u00fcnen Bundesvorsitzenden Robert Habeck ist Palmers Satz jedenfalls \u201efalsch\u201c und \u201eherzlos\u201c. Und er k\u00f6nne den Eindruck erweckt haben, dass es sich nicht lohne, um Menschenleben zu k\u00e4mpfen. Vielleicht sei das auch so gewollt, so Habeck in der ARD-Sendung \u201eAnne Will\u201c."], "\"Ich weiche eben auch nicht aus\"": ["Vor einiger Zeit gefragt, ob es ihm Spa\u00df mache, sich in jeden Shitstorm zu werfen, meinte Palmer: \u201eNein. Aber ich weiche eben auch nicht aus.\u201c Das gilt wohl genauso f\u00fcr Debatten au\u00dferhalb des Netzes wie sich vor ein paar Jahren zeigte. Als sich ein Student n\u00e4chtens im Vorbeigehen \u00fcber Palmer genervt ge\u00e4u\u00dfert haben soll (\u201eDer schon wieder\u201c), folgte ihm dieser. Er wollte den 33-J\u00e4hrigen zur Rede stellen, seinen Ausweis kontrollieren und fotografierte ihn. Danach soll er die Verwaltung der Stadt T\u00fcbingen angewiesen haben, gegen den Studenten ein Bu\u00dfgeld zu verh\u00e4ngen. Der Fall sorgte bundesweit f\u00fcr Aufmerksamkeit und endete letztlich vor Gericht, wo der Student Recht bekam.", "\u00dcber die Folgen seiner letzten \u00c4u\u00dferung zur Pandemie klagt Palmer nun in einem Gastbeitrag f\u00fcr die Welt. Per Mail werde ihm der Tod gew\u00fcnscht, seine S\u00e4tze w\u00fcrden b\u00f6swillig fehlgedeutet. Ob Palmer, der lange als Hoffnungstr\u00e4ger und m\u00f6glicher Nachfolger des ersten gr\u00fcnen Ministerpr\u00e4sidenten Winfried Kretschmann galt, nun ein Ausschlussverfahren droht? Eher unwahrscheinlich.", "Wie schwierig das sein kann, zeigt sich bei der SPD. Seit Jahren versucht sie, Ex-Finanzsenator Thilo Sarrazin wegen rassistischer Aussagen auszuschlie\u00dfen. Gegen den letzten Beschluss der Landschiedskommission Berlin k\u00fcndigte er Berufung an."], "\u201eSchwerer Schaden\u201c: SPD will Sarrazin erneut ausschlie\u00dfen": [], "Keine politische Unterst\u00fctzung mehr": ["F\u00fcr den T\u00fcbinger Gr\u00fcnen-Fraktionschef Joachim sei das Verfahren nicht zielf\u00fchrend \u2013 dennoch: \u201eIch bin ein Freund von Boris Palmer, aber es kann nicht sein, dass er 2022 noch einmal f\u00fcr die Gr\u00fcnen antritt.\u201c Auch der Gr\u00fcnen-Parteivorstand erkl\u00e4rte, Palmer bei einer erneuten Kandidatur in T\u00fcbingen und auch bei weiteren politischen T\u00e4tigkeiten nicht mehr zu unterst\u00fctzen.", "Bundesgesch\u00e4ftsf\u00fchrer Michael Kellner erkl\u00e4rte dazu via Twitter: \u201eBoris Palmers Agieren folgt einem Muster. In unsch\u00f6ner Regelm\u00e4\u00dfigkeit stellt sich Boris Palmer bewusst provokativ gegen die Werte der Gr\u00fcnen, h\u00e4ufig, indem er Menschen ausgrenzt. Darauf folgt eine halbgare Entschuldigung, kurz danach legt er nach.\u201c Sein Fazit: Das \u201eGesch\u00e4ftsmodell Palmer\u201c schade der Partei."], "Kommentare": []}}}