{"news_outlet": "kurier", "provenance": "https://kurier.at/chronik/wien/wien-rot-spoe-rathaus-nationalratswahl-fpoe-ludwig-nepp/402956348", "query_keywords": ["arbeitslosigkeit", "spo", "europa", "neos", "sp", "rki", "familie", "fp\u00f6", "migration", "ns", "demo", "ss", "klimaschutz", "\u00f6vp", "christ", "us", "schi", "klima", "naturschutz", "regierung", "pensionen"], "creation_date": "30.09.2024", "last_modified": "nan", "crawl_date": "24.10.2024", "author_person": ["30.09.24, 05:00"], "news_keywords": [], "content": {"title": "Wien: Die Bundeshauptstadt als letzte rote Hochburg", "description": "In der Bundeshauptstadt wurde einmal mehr gegen den Trend gew\u00e4hlt. Die SP\u00d6 erreicht klar den 1.\u2005Platz, die FP\u00d6 ist wieder auf dem Niveau vor dem Ibiza-Skandal.", "body": {"": ["Dass die SP\u00d6 in Wien auf dem ersten Platz landen wird, daran zweifelte im Vorfeld kaum jemand. Die Frage drehte sich haupts\u00e4chlich darum, wie weit der rote Balken nach oben klettert. Nachdem rund ein F\u00fcnftel aller Wahlberechtigten in Wien lebt, hat das Ergebnis der Bundeshauptstadt dementsprechendes Gewicht.", "Offiziell gab man sich bei der Wiener SP\u00d6 in den Tagen vor der Wahl bescheiden. Man hoffe, das Ergebnis der vergangenen Nationalratswahl, also 27,11 Prozent, zu halten. H\u00f6rte man sich unter Funktion\u00e4ren um, war der Wunsch nach dem \u201e3er vorne\u201c aber oft zu h\u00f6ren. Die Kombi aus der erfahrenen \"Wahlkampfmaschine Wien\" und der genauso erfahrenen Spitzenkandidatin Doris Bures sorgte f\u00fcr reichlich Optimismus."], "\u201eWir m\u00fcssen dranbleiben\u201c: Andreas Babler erreicht nur Platz 3 f\u00fcr die SP\u00d6": ["Den 3er knackte man in der ersten Hochrechnung um kurz vor 19 Uhr auch. Sp\u00e4ter lag man mit 29,9 Prozent nur hauchd\u00fcnn darunter. \u201eUnser Ziel muss eine sozialdemokratische Regierungsbeteiligung sein. Aber nicht um jeden Preis\u201c, sagte B\u00fcrgermeister Michael Ludwig in einer ersten Reaktion. \"Dazu geh\u00f6rt: der Kampf gegen Arbeitslosigkeit, die St\u00e4rkung des Wirtschaftsstandorts, die Sicherung des Gesundheitswesens und der Pensionen sowie der Einsatz f\u00fcr den Klimaschutz.\"", "\u00d6VP bei 17,5 Prozent", "Die \u00d6VP landete \u00a0mit 17,6 Prozent auf Platz 3 und musste gro\u00dfe Einbu\u00dfen hinnehmen. Im Vorfeld hatte man sich bei den T\u00fcrkisen wesentlich mehr erwartet. 2019 konnten sie in Wien mit dem R\u00fcckenwind aus der \u00c4ra Kurz noch 24,63 Prozent der W\u00e4hlerinnen und W\u00e4hler von sich \u00fcberzeugen.", "Landesparteiobmann Karl Mahrer sah sich in seinem Kurs trotzdem best\u00e4tigt: \"Mit unserem Wiener Ergebnis liegen wir deutlich \u00fcber dem Bundestrend. Im Vergleich zur Europawahl haben wir uns weiter verbessert. Ich m\u00f6chte als Parteiobmann der Wiener Volkspartei diesen Trend f\u00fcr die kommende Wien-Wahl weiter fortsetzen!\u201c", "Wenige Tage vor der Wahl hatte er noch gemeinsame Sache mit den Blauen gemacht und n einen Misstrauensantrag gegen SP\u00d6-Sozialstadtrat Peter Hacker im Gemeinderat eingebracht. Beide Parteien hatten sich auf die Debatte eingeschossen, die hochgekocht war, nachdem der Fall einer sechsk\u00f6pfigen syrischen Familie, die 4.600 Euro monatlich erhalten hat, bekannt geworden war.", "FP\u00d6 startet in Wien-Wahlkampf", "Die Blauen konnten allerdings mehr davon profitieren als die \u00d6VP. Die FP\u00d6 erreichte bei der NR-Wahl 2019 nur 12,83 Prozent und konnte auf 21,2 Prozent stark zulegen. Das schlechte Ergebnis vor f\u00fcnf Jahren lag aber haupts\u00e4chlich an den Auswirkungen des Ibiza-Skandals.", "FP\u00d6-Triumph: Die D\u00e4monisierung von Herbert Kickl ist gescheitert", "Bei der NR-Wahl 2017, also zwei Jahre zuvor, erreichte die Wiener FP\u00d6 ebenfalls 21 Prozent. FP\u00d6-Chef Dominik Nepp zeigte sich k\u00e4mpferisch. \u201eMit dem heutigen Tag beginnt auch der Wien-Wahlkampf\u201c, lie\u00df er auf X (vormals Twitter) verlauten. Dass man an der bisherigen Linie nichts \u00e4ndern wird, transportierte er gleich mit: \u201eDie Endabrechnung wird Ludwig im Herbst 2025 erhalten, wenn er als R\u00e4uber Rathausplatz und Schutzpatron der illegalen und kriminellen Asylanten als B\u00fcrgermeister abgew\u00e4hlt wird.\u201c", "Reaktionen aus Wien", "Michael Ludwig (SP\u00d6)", "\u201eIn Wien ist die Sozialdemokratie wieder mit Abstand die stimmenst\u00e4rkste Partei. Wir haben sogar dazugewonnen. Unser Ziel muss eine sozialdemokratische Regierungsbeteiligung sein. Aber nicht um jeden Preis. Dazu geh\u00f6rt: der Kampf gegen Arbeitslosigkeit, die St\u00e4rkung des Wirtschaftsstandorts, die Sicherung des Gesundheitswesens und der Pensionen sowie der Einsatz f\u00fcr den Klimaschutz\u201c", "Christoph Wiederkehr (Neos)", "\u201eWir freuen uns \u00fcber das beste Ergebnis bei einer Nationalratswahl und haben bei jeder Nationalratswahl seit der Gr\u00fcndung zugelegt. Heute gibt es zwei Wahlsieger und wir sind einer davon. Der Reformkurs von Neos ist best\u00e4tigt, die Entscheidung lautet jetzt Ibiza 2.0 oder Reformkoalition. In Wien haben wir ebenfalls zugelegt, das ist eine Best\u00e4tigung, dass unsere Arbeit gesehen wird und wir der Reformmotor in Wien sind. Das wollen wir auch in der Bundesregierung sein\u201c.", "Dominik Nepp (FP\u00d6)\u00a0\u00a0\u201eB\u00fcrgermeister Ludwig ist der Erfinder von Andreas Babler. Er hat die Rechnung daf\u00fcr pr\u00e4sentiert bekommen. Die Endabrechnung wird Ludwig im Herbst 2025 erhalten. Mit dem heutigen Tag beginnt auch der Wien-Wahlkampf. Ich bin bereit\u201c", "Karl Mahrer (\u00d6VP)nach oben \u00a0\u201eMit unserem Wiener Ergebnis liegen wir deutlich \u00fcber dem Bundestrend. \u00a0Im Vergleich zur Europawahl haben wir uns weiter verbessert. Ich m\u00f6chte als Parteiobmann der Wiener Volkspartei diesen Trend f\u00fcr die \u00a0kommende Wien-Wahl weiter fortsetzen\u201c.", "Judith P\u00fchringer und Peter Kraus (Gr\u00fcne)", "\u201eKlar ist: Wir alle h\u00e4tten uns ein st\u00e4rkeres Votum f\u00fcr Klimaschutz \u00a0gew\u00fcnscht. Klar ist aber auch: Wien ist anders. Und auch die Mehrheiten in Wien sind andere als in \u00d6sterreich. In Wien sind die Freiheitlichen meilenweit weg von Platz 1 - zum Gl\u00fcck\u201c, erkl\u00e4rte das Obleute-Team der Wiener Gr\u00fcnen, Judith P\u00fchringer und Peter Kraus.", "Neos legen zu", "Die Neos sind in Wien Koalitionspartner der SP\u00d6, stellen mit Christoph Wiederkehr den Vizeb\u00fcrgermeister und haben eine dementsprechend hohe Pr\u00e4senz. Zust\u00e4ndig sind sie zudem f\u00fcr die derzeit am meisten umstrittenen Themen Bildung und Migration.", "Auf das Wahlergebnis wirkte sich das leicht positiv aus. Lag man 2019 bei 9,86 Prozent, fuhren die Pinken jetzt 11,1 Prozent der Stimmen ein. \"Heute gibt es zwei Wahlsieger und wir sind einer davon\", erkl\u00e4rte Wiederkehr. Der Reformkurs der Neos sei \u00a0best\u00e4tigt, \"die Entscheidung lautet jetzt Ibiza 2.0 oder Reformkoalition.\" Man wolle in der Bundesregierung ein \"Reformmotor\" wie in Wien sein.", "Entt\u00e4uschung bei Gr\u00fcn", "Die Gr\u00fcnen waren 2019 mit 20,69 Prozent drittst\u00e4rkste Kraft in Wien und erreichten damals ihr Rekordergebnis. Am Sonntag mussten sie massive Verluste hinnehmen. Sie konnten nur 12 Prozent der W\u00e4hlerinnen und W\u00e4hler f\u00fcr sich \u00fcberzeugen \u2013 und landeten damit auf Platz 4, allerdings noch immer vor den Neos.", "\u201eWir m\u00fcssen dranbleiben\u201c: Andreas Babler erreicht nur Platz 3 f\u00fcr die SP\u00d6", "\"Die Gr\u00fcnen haben in der Bundesregierung in vielen Krisensituationen in den letzten Jahren Verantwortung \u00fcbernommen, vor diesem Hintergrund ist das ein respektables Ergebnis. Klar ist: Wir alle h\u00e4tten uns ein st\u00e4rkeres Votum f\u00fcr Klimaschutz und Naturschutz gew\u00fcnscht.Klar ist aber auch: Wien ist anders.", "Und auch die Mehrheiten in Wien sind andere als in \u00d6sterreich. In Wien sind die Freiheitlichen meilenweit weg von Platz 1 - zum Gl\u00fcck - und die Gr\u00fcnen liegen vor den Neos\", so Judith P\u00fchringer und Peter Kraus, die gemeinsam die Doppelspitze der Wiener Gr\u00fcnen bilden."], "\u00d6VP bei 17,5 Prozent": ["Die \u00d6VP landete \u00a0mit 17,6 Prozent auf Platz 3 und musste gro\u00dfe Einbu\u00dfen hinnehmen. Im Vorfeld hatte man sich bei den T\u00fcrkisen wesentlich mehr erwartet. 2019 konnten sie in Wien mit dem R\u00fcckenwind aus der \u00c4ra Kurz noch 24,63 Prozent der W\u00e4hlerinnen und W\u00e4hler von sich \u00fcberzeugen.", "Landesparteiobmann Karl Mahrer sah sich in seinem Kurs trotzdem best\u00e4tigt: \"Mit unserem Wiener Ergebnis liegen wir deutlich \u00fcber dem Bundestrend. Im Vergleich zur Europawahl haben wir uns weiter verbessert. Ich m\u00f6chte als Parteiobmann der Wiener Volkspartei diesen Trend f\u00fcr die kommende Wien-Wahl weiter fortsetzen!\u201c", "Wenige Tage vor der Wahl hatte er noch gemeinsame Sache mit den Blauen gemacht und n einen Misstrauensantrag gegen SP\u00d6-Sozialstadtrat Peter Hacker im Gemeinderat eingebracht. Beide Parteien hatten sich auf die Debatte eingeschossen, die hochgekocht war, nachdem der Fall einer sechsk\u00f6pfigen syrischen Familie, die 4.600 Euro monatlich erhalten hat, bekannt geworden war."], "FP\u00d6 startet in Wien-Wahlkampf": ["Die Blauen konnten allerdings mehr davon profitieren als die \u00d6VP. Die FP\u00d6 erreichte bei der NR-Wahl 2019 nur 12,83 Prozent und konnte auf 21,2 Prozent stark zulegen. Das schlechte Ergebnis vor f\u00fcnf Jahren lag aber haupts\u00e4chlich an den Auswirkungen des Ibiza-Skandals."], "FP\u00d6-Triumph: Die D\u00e4monisierung von Herbert Kickl ist gescheitert": ["Bei der NR-Wahl 2017, also zwei Jahre zuvor, erreichte die Wiener FP\u00d6 ebenfalls 21 Prozent. FP\u00d6-Chef Dominik Nepp zeigte sich k\u00e4mpferisch. \u201eMit dem heutigen Tag beginnt auch der Wien-Wahlkampf\u201c, lie\u00df er auf X (vormals Twitter) verlauten. Dass man an der bisherigen Linie nichts \u00e4ndern wird, transportierte er gleich mit: \u201eDie Endabrechnung wird Ludwig im Herbst 2025 erhalten, wenn er als R\u00e4uber Rathausplatz und Schutzpatron der illegalen und kriminellen Asylanten als B\u00fcrgermeister abgew\u00e4hlt wird.\u201c"], "Reaktionen aus Wien": ["Michael Ludwig (SP\u00d6)", "\u201eIn Wien ist die Sozialdemokratie wieder mit Abstand die stimmenst\u00e4rkste Partei. Wir haben sogar dazugewonnen. Unser Ziel muss eine sozialdemokratische Regierungsbeteiligung sein. Aber nicht um jeden Preis. Dazu geh\u00f6rt: der Kampf gegen Arbeitslosigkeit, die St\u00e4rkung des Wirtschaftsstandorts, die Sicherung des Gesundheitswesens und der Pensionen sowie der Einsatz f\u00fcr den Klimaschutz\u201c", "Christoph Wiederkehr (Neos)", "\u201eWir freuen uns \u00fcber das beste Ergebnis bei einer Nationalratswahl und haben bei jeder Nationalratswahl seit der Gr\u00fcndung zugelegt. Heute gibt es zwei Wahlsieger und wir sind einer davon. Der Reformkurs von Neos ist best\u00e4tigt, die Entscheidung lautet jetzt Ibiza 2.0 oder Reformkoalition. In Wien haben wir ebenfalls zugelegt, das ist eine Best\u00e4tigung, dass unsere Arbeit gesehen wird und wir der Reformmotor in Wien sind. Das wollen wir auch in der Bundesregierung sein\u201c.", "Dominik Nepp (FP\u00d6)\u00a0\u00a0\u201eB\u00fcrgermeister Ludwig ist der Erfinder von Andreas Babler. Er hat die Rechnung daf\u00fcr pr\u00e4sentiert bekommen. Die Endabrechnung wird Ludwig im Herbst 2025 erhalten. Mit dem heutigen Tag beginnt auch der Wien-Wahlkampf. Ich bin bereit\u201c", "Karl Mahrer (\u00d6VP)nach oben \u00a0\u201eMit unserem Wiener Ergebnis liegen wir deutlich \u00fcber dem Bundestrend. \u00a0Im Vergleich zur Europawahl haben wir uns weiter verbessert. Ich m\u00f6chte als Parteiobmann der Wiener Volkspartei diesen Trend f\u00fcr die \u00a0kommende Wien-Wahl weiter fortsetzen\u201c.", "Judith P\u00fchringer und Peter Kraus (Gr\u00fcne)", "\u201eKlar ist: Wir alle h\u00e4tten uns ein st\u00e4rkeres Votum f\u00fcr Klimaschutz \u00a0gew\u00fcnscht. Klar ist aber auch: Wien ist anders. Und auch die Mehrheiten in Wien sind andere als in \u00d6sterreich. In Wien sind die Freiheitlichen meilenweit weg von Platz 1 - zum Gl\u00fcck\u201c, erkl\u00e4rte das Obleute-Team der Wiener Gr\u00fcnen, Judith P\u00fchringer und Peter Kraus."], "Neos legen zu": ["Die Neos sind in Wien Koalitionspartner der SP\u00d6, stellen mit Christoph Wiederkehr den Vizeb\u00fcrgermeister und haben eine dementsprechend hohe Pr\u00e4senz. Zust\u00e4ndig sind sie zudem f\u00fcr die derzeit am meisten umstrittenen Themen Bildung und Migration.", "Auf das Wahlergebnis wirkte sich das leicht positiv aus. Lag man 2019 bei 9,86 Prozent, fuhren die Pinken jetzt 11,1 Prozent der Stimmen ein. \"Heute gibt es zwei Wahlsieger und wir sind einer davon\", erkl\u00e4rte Wiederkehr. Der Reformkurs der Neos sei \u00a0best\u00e4tigt, \"die Entscheidung lautet jetzt Ibiza 2.0 oder Reformkoalition.\" Man wolle in der Bundesregierung ein \"Reformmotor\" wie in Wien sein."], "Entt\u00e4uschung bei Gr\u00fcn": ["Die Gr\u00fcnen waren 2019 mit 20,69 Prozent drittst\u00e4rkste Kraft in Wien und erreichten damals ihr Rekordergebnis. Am Sonntag mussten sie massive Verluste hinnehmen. Sie konnten nur 12 Prozent der W\u00e4hlerinnen und W\u00e4hler f\u00fcr sich \u00fcberzeugen \u2013 und landeten damit auf Platz 4, allerdings noch immer vor den Neos.", "\u201eWir m\u00fcssen dranbleiben\u201c: Andreas Babler erreicht nur Platz 3 f\u00fcr die SP\u00d6", "\"Die Gr\u00fcnen haben in der Bundesregierung in vielen Krisensituationen in den letzten Jahren Verantwortung \u00fcbernommen, vor diesem Hintergrund ist das ein respektables Ergebnis. Klar ist: Wir alle h\u00e4tten uns ein st\u00e4rkeres Votum f\u00fcr Klimaschutz und Naturschutz gew\u00fcnscht.Klar ist aber auch: Wien ist anders.", "Und auch die Mehrheiten in Wien sind andere als in \u00d6sterreich. In Wien sind die Freiheitlichen meilenweit weg von Platz 1 - zum Gl\u00fcck - und die Gr\u00fcnen liegen vor den Neos\", so Judith P\u00fchringer und Peter Kraus, die gemeinsam die Doppelspitze der Wiener Gr\u00fcnen bilden.", "Van der Bellen l\u00e4sst in Rede offen, wer Regierung bilden soll", "Entt\u00e4uschung bei Gr\u00fcn", "Das Spitzenduo der Wiener Gr\u00fcnen, Judith P\u00fchringer und Peter Kraus, h\u00e4tte sich ein \u201est\u00e4rkeres Votum f\u00fcr den Klimaschutz\u201c gew\u00fcnscht, wie sie in einem ersten Statement bekannt gaben. Man habe in vielen Krisensituationen der vergangenen Jahre Verantwortung \u00fcbernommen. Das FP\u00d6-Ergebnis m\u00fcsse \u201eein Weckruf f\u00fcr alle\u201c sein. Eine Mehrheit dieses Landes habe die FP\u00d6 nicht gew\u00e4hlt und wolle sie auch nicht in der Regierung.", "Von dem schlechten Abschneiden der Kleinparteien, insbesondere der Bierpartei d\u00fcrfte unter anderem die SP\u00d6 profitiert haben. Die Partei von Dominik Wlazny kam nur auf 2,1 Prozent der Stimmen, lag damit aber immerhin vor dem Ergebnis von 2019 (0,60 Prozent). Die KP\u00d6 kam auf 3,8 Prozent."], "Van der Bellen l\u00e4sst in Rede offen, wer Regierung bilden soll": [], "Kommentare": []}}}