{"news_outlet": "kurier", "provenance": "https://kurier.at/politik/ausland/k-frage-bei-union-und-gruenen-wenn-sich-zwei-streiten-freuen-sich-die/401355314", "query_keywords": ["politik", "spd", "spo", "csu", "europa", "ns", "demo", "us", "rna", "ss", "cdu", "regierung", "sp", "angela merkel", "friedrich merz", "annalena baerbock", "robert habeck"], "creation_date": "18.04.2021", "last_modified": "nan", "crawl_date": "24.10.2024", "author_person": ["18.04.21, 20:00"], "news_keywords": [], "content": {"title": "K-Frage bei Union und Gr\u00fcnen: Wenn sich zwei streiten, freuen sich die ...", "description": "W\u00e4hrend sich CDU/CSU im Kampf um die Kanzlerkandidatur zerreibt, kl\u00e4ren die Gr\u00fcnen diese ger\u00e4uschlos.", "body": {"": ["\u201eWir sind noch drei Prozentpunkte von einer Kanzlerin Annalena Baerbock entfernt\u201c \u2013 wenn CDU-Politiker wie Friedrich Merz solche Bilder zeichnen, \u00fcberziehen sie gerne, um ihre Anh\u00e4nger zu mobilisieren. Im Fall der Gr\u00fcnen ist dieses Szenario realistisch: In den Umfragen und Wahlergebnissen der vergangenen Jahre ging es f\u00fcr die \u00d6kopartei steil bergauf. Die Gr\u00fcnen sind in Deutschland l\u00e4ngst politische Normalit\u00e4t geworden, die fr\u00fchere Anti-Parteien-Partei wird mit Annalena Baerbock und Robert Habeck von zwei Pragmatikern gef\u00fchrt, die weit in die Mitte vorgedrungen sind. Und die darauf bedacht sind, dass zwischen sie kein Blatt Papier passt."], "H\u00f6henflug: Die neue Deutsche Welle ist gr\u00fcn": [], "Schweigeorden": ["Auch in der Frage, wer f\u00fcr die Partei im Wahlkampf die Nummer eins sein wird, sind die Gr\u00fcnen bem\u00fcht, ein harmonisches Bild abzugeben \u2013 keine Scharm\u00fctzel zwischen den ideologischen Fl\u00fcgeln oder Aufbegehren der Basis in puncto Mitsprache zur Kanzlerkandidatur. W\u00e4hrend sich die Union (CDU/CSU) dabei gerade in der Selbstzerfleischung \u00fcbt, wirken die Gr\u00fcnen wie ein Schweigeorden: Keine b\u00f6sen Kommentare \u00fcber die Konkurrenten, schon gar kein Wort dar\u00fcber, ob es Habeck oder Baerbock wird. Die Botschaft lautet: Beide wollen die K-Frage einvernehmlich kl\u00e4ren und die Entscheidung am Montag verk\u00fcnden. Das war seit Wochen klar, ein geordneter Fahrplan sollte es sein, wie ihn die Union vermissen l\u00e4sst. Wir machen das anders \u2013 so k\u00f6nnte ein gr\u00fcner Wahlslogan lauten."], "Sie oder er?": ["Dabei h\u00e4tte es anders kommen k\u00f6nnen. Seit Habeck und Baerbock 2018 die Partei \u00fcbernommen haben, sind sie dem st\u00e4ndigen Vergleich ausgesetzt. Er war schon als Umweltminister und Vize-Regierungschef in Schleswig-Holstein bekannt \u2013 eine Art Popstar, der f\u00fcr einen neuen Typ Politiker stand: cool, nachdenklich, intellektuell. Allerdings wirkte er bei manchen Interviews inhaltlich nicht sattelfest, verhedderte sich in Gedankenketten. Der Hype um ihn flaute ab, stattdessen war er H\u00e4me ausgeliefert. Auch Annalena Baerbock, deren Name bis zu ihrer Kandidatur 2018 als Abgeordnete nur wenigen ein Begriff war, bekam so manchen Spott ab, konnte sich davon aber befreien."], "Aus Habecks Schatten getreten": ["Genauso wie aus seinem Schatten: Habeck wird 2019 zwar mit 90,4 Prozent wiedergew\u00e4hlt, sie bekommt aber fast 98 Prozent \u2013 gilt als Liebling der Partei. Die 40-J\u00e4hrige sitzt heute mindestens genauso oft in Talkshows wie er und profilierte sich als eine, die bestens in Themen eingearbeitet ist \u2013 von Au\u00dfenpolitik bis Atomenergie. Beide Themen haben sie fr\u00fch gepr\u00e4gt, mit ihren Eltern ging die in Hannover aufgewachsene Baerbock auf Demos gegen Atomkraft und den NATO-Doppelbeschluss. Den Gr\u00fcnen ist sie erst 2005 beigetreten. Da hatte sie schon ein V\u00f6lkerrechtsstudium absolviert und fing als B\u00fcroleiterin bei der Europaabgeordneten Elisabeth Schroedter an. Sp\u00e4ter wurde sie Referentin f\u00fcr Au\u00dfen- und Sicherheitspolitik, dann Chefin des Landesverbandes in Brandenburg. Seit 2013 hat sie ein Bundestagsmandat.", "Auf diese Erfahrung verweist sie, wenn ihr Malus in der K-Frage angesprochen wird: Sie hat keine Regierungserfahrung, \u00fcbte kein Ministerinnenamt aus. \u201eNiemand ist als Kanzler vom Himmel gefallen. Alle m\u00fcssten im Amt dazulernen\u201c, sagte sie auf Vorbehalte angesprochen. Und: \u201eDrei Jahre als Parteichefin, Abgeordnete und Mutter kleiner Kinder st\u00e4hlen ziemlich.\u201c"], "Wird Deutschland 2021 schwarz-gr\u00fcn?": ["Was Gr\u00fcnen-Strategen dennoch umtreibt: In Umfragen erreicht Habeck mehr W\u00e4hler abseits der Stammklientel. Politologin Andrea R\u00f6mmele von der Hertie School of Governance findet, dass beide geeignete Kanidaten sind, um in den Wahlkampf zu ziehen, allerdings hat Baerbock \u201eetwas Frischeres und Zupackenderes\u201c. Zudem w\u00e4re es von Vorteil, eine Kandidatin zu stellen, sagt sie mit Blick auf die Bewerber bei SPD und Union, die Angela Merkel beerben wollen.", "Tats\u00e4chlich wird in Berlin schon l\u00e4nger gemunkelt, dass Baerbock das Rennen machen k\u00f6nnte.\u00a0\u201eWenn Annalena Baerbock als Frau sagen w\u00fcrde, ich mache es, weil ich eine Frau bin \u2013 und die Frauen haben das erste Zugriffsrecht \u2013 dann hat sie es, nat\u00fcrlich\", erkl\u00e4rte Robert Habeck in der Talkshow bei Anne Will mit Blick auf das Frauenstatut der Partei. Alle Listen, alle Gremien m\u00fcssen parit\u00e4tisch besetzt werden. Der Listenplatz eins wird immer an eine Frau vergeben, hei\u00dft es darin. Gilt das auch f\u00fcr die Kanzlerkandidatur?", "Unter den Gr\u00fcnen-Politikerinnen gibt es jedenfalls einige, denen es sauer aufsto\u00dfen w\u00fcrde, wenn ein Mann den Vorzug bekommen w\u00fcrde. \u201eDieses Land braucht eine starke Frau an der Spitze, M\u00e4nner sind da einfach nicht belastbar genug, wissen wir doch alle\u201c, schrieb die Berliner\u00a0Gr\u00fcne Laura Sophie Dornheim im August auf Twitter. Ein durchaus zeitloser Satz, wenn man derzeit in Richtung Union blickt."], "Deutsches Superwahljahr beginnt: Der gr\u00fcne Merkel im L\u00e4ndle": [], "40 Jahre deutsche Gr\u00fcne: Wohin steuert die Partei?": [], "Kommentare": []}}}