{"news_outlet": "kurier", "provenance": "https://kurier.at/politik/inland/schule-schueler-und-gruene-zufrieden-opposition-kritisch/400807268", "query_keywords": ["ns", "\u00f6vp", "us", "usa", "ss", "neos", "corona", "sp", "fp\u00f6"], "creation_date": "08.04.2020", "last_modified": "nan", "crawl_date": "24.10.2024", "author_person": ["08.04.20, 15:04"], "news_keywords": [], "content": {"title": "Coronavirus: Opposition kritisiert Bildungsfahrplan - Gr\u00fcne und Schulen zufrieden", "description": "SP\u00d6, NEOS und FP\u00d6 wollen Klarheit \u00fcber weiteren Fahrplan an Schulen.", "body": {"": ["Die von Bildungsminister Heinz Fa\u00dfmann (\u00d6VP) umrissenen Pl\u00e4ne f\u00fcr die \"verschlankte Matura\" und zu Lehrabschl\u00fcssen sto\u00dfen bei den Sch\u00fclervertretern auf positive Reaktionen. Bundesschulsprecherin Jennifer Uzodike zeigte sich erfreut \u00fcber die Einbindung. SP\u00d6 und NEOS begr\u00fc\u00dften die Fixierung des Matura-Prozederes, fordern aber Klarheit in anderen Bereichen ein. Kritik kommt von der FP\u00d6."], "\"Entscheidung \u00fcber Kopf hinweg\"": ["In den vergangenen Jahren seien \"oft Entscheidungen \u00fcber den Kopf der Schulpartner\" hinweg getroffen worden, sage Uzodike im Rahmen der Pressekonferenz am Mittwoch. Dass nun \"in schwierigen Zeiten die Betroffenen in konstruktive Verhandlungen mit eingebunden wurden\", sei positiv, so die Bundesschulsprecherin. Auch die Bildungssprecherin der Gr\u00fcnen, Sibylle Hamann, begr\u00fc\u00dfte die Einbeziehung der Sch\u00fclerorganisationen beim nun fixierten weiteren Vorgehen. Mit den L\u00f6sungen werde \"viel Druck rausgenommen\".", "Sonja Hammerschmid", "F\u00fcr SP\u00d6-Bildungssprecherin Sonja Hammerschmid sind zwar noch einige Fragen zur Matura offen, es sei aber \"gut, dass nun das Prozedere daf\u00fcr fixiert wurde, und ich hoffe, dass der vom Bildungsminister heute pr\u00e4sentierte Plan wenigstens diesmal h\u00e4lt.\" Es brauche aber auch Perspektiven f\u00fcr die anderen Sch\u00fcler bzw. die Kinderbetreuungseinrichtungen. Sie forderte daher in einer Aussendung umfassende \"Information und Transparenz\" dar\u00fcber, \"wie es in den \u00f6sterreichischen Schulen bis zum Sommer weitergeht\". Au\u00dferdem bekr\u00e4ftigte sie ihre Forderung, in diesem Schuljahr auf das Sitzenbleiben zu verzichten."], "\"Klare Verh\u00e4ltnisse schaffen\"": ["F\u00fcr NEOS-Bildungssprecherin Martina K\u00fcnsberg Sarre wurden mit den heute vorgestellten L\u00f6sungen zur Matura \"nun endlich klare Verh\u00e4ltnisse geschaffen\". Abseits dieses Bereichs blieben jedoch viele Fragen im Zusammenhang mit Schulen und in den Kinderg\u00e4rten offen. \"Auch hier braucht es rasch Klarheit f\u00fcr alle Kinder, ihre Eltern sowie die P\u00e4dagoginnen und P\u00e4dagogen\", so K\u00fcnsberg Sarre.", "Die FP\u00d6 kritisierte die \"wieder nur d\u00fcrftigen Ansagen zum Fahrplan, wie mit den Sorgen von abertausenden Sch\u00fclern, Eltern und Lehrern umgegangen wird\". Auch mit der Streichung der m\u00fcndlichen Matura kann sich Bildungssprecher Hermann Br\u00fcckl nicht anfreunden. F\u00fcr ihn ist au\u00dferdem \"unverst\u00e4ndlich, warum die Zentralmatura unbedingt durchgepeitscht werden soll\", hie\u00df es in einer Aussendung."], "Verschlankte Matura: Ab 4. Mai werden die 8. Klassen wieder unterrichtet": ["Wirtschaftsministerin Margarete Schramb\u00f6ck (\u00d6VP) begr\u00fc\u00dfte in einem Statement gegen\u00fcber der APA die Vorgehensweise bei den Lehrabschl\u00fcssen: \"Uns ist auch wichtig, dass jene Lehrlinge, die uns w\u00e4hrend der Corona-Krise so tatkr\u00e4ftig unterst\u00fctzt haben - etwa im Einzelhandel - kein Lehrjahr verlieren. Daf\u00fcr werden wir eigene Angebote schaffen. Vers\u00e4umter Unterricht kann \u00fcber Distance-Learning nachgeholt werden. Die Zahl der Berufsschultage wird nicht erh\u00f6ht\", hei\u00dft es darin."], "Kommentare": []}}}