{"news_outlet": "kurier", "provenance": "https://kurier.at/politik/ausland/baden-wuerttemberg-winfried-kretschmann-der-gruene-merkel-vor-wiederwahl/401217309", "query_keywords": ["rna", "usa", "umweltschutz", "sp", "csu", "familie", "fdp", "photovoltaik", "erderw\u00e4rmung", "spd", "bundestagswahl", "ns", "demo", "pandemie", "ss", "klimaschutz", "grenzen", "corona", "politik", "christ", "us", "cdu", "schi", "klima", "regierung", "artenschutz", "die gr\u00fcnen", "angela merkel"], "creation_date": "14.03.2021", "last_modified": "nan", "crawl_date": "24.10.2024", "author_person": ["14.03.21, 07:00"], "news_keywords": [], "content": {"title": "Deutsches Superwahljahr beginnt: Der gr\u00fcne Merkel im L\u00e4ndle", "description": "In Baden-W\u00fcrttemberg regiert seit zehn Jahren ein Gr\u00fcner, den sogar CDU-Anh\u00e4nger f\u00fcr den besseren Schwarzen halten - wie geht das?", "body": {"": ["Winfried Kretschmann ist nicht da und doch \u00fcberall. Er l\u00e4chelt einem in der Stuttgarter Innenstadt entgegen oder sieht nachdenklich in die Ferne. \"Er denkt ans Ganze\" steht auf einem Plakat. Ein anderer Spruch kommt einem bekannt vor: \"Sie kennen mich\". Damit warb schon Angela Merkel f\u00fcr sich. Ein Satz, den sie am Ende des TV-Duells 2013 fallen lie\u00df.", "Ja, den gr\u00fcnen Ministerpr\u00e4sidenten Baden-W\u00fcrttembergs und die schwarze Kanzlerin verbindet einiges: ein spannungsreiches Verh\u00e4ltnis zur eigenen Partei und Beliebtheitswerte, die weit \u00fcber die eigenen Anh\u00e4nger hinausgehen. So w\u00fcnschen sich im aktuellen ZDF-Politbarometer 60 Prozent der CDU-W\u00e4hler Kretschmann als Regierungschef. Nur 28 Prozent die eigene Spitzenkandidatin Susanne Eisenmann. Es ist nicht das Einzige, was diesen Wahlkampf ungew\u00f6hnlich macht."], "W\u00e4hlen in der Pandemie": ["Es ist auch der erste Stimmungstest in Zeiten der Pandemie \u2013 ohne Reden im Bierzelt oder Haust\u00fcrklopfen. Und so findet man sich in der Stuttgarter K\u00f6nigsstra\u00dfe in einem Wald aus Wahlplakaten wieder. Dennoch spielen diese f\u00fcr manche keine Rolle. Weil sie entt\u00e4uscht seien, wie die Politik in der Krise agiere, sagt eine Frau Anfang Drei\u00dfig und zeigt auf ein Gesch\u00e4ft mit heruntergelassenen Rollos: \"Schauen Sie sich das an.\" Ein anderer w\u00e4hlt nicht, weil doch alle Politiker in die eigene Tasche wirtschaften w\u00fcrden.", "Susanne Kuhnle analysiert die negative Stimmung, die sie bei einigen wahrnimmt. Die Frau sitzt auf einer Bank im Schlosspark, wartet dort auf ihre Tochter. Klar, sie \u00e4rgere sich auch \u00fcber manches, zum Beispiel, wenn sich Leute unsolidarisch verhielten oder sich Corona-Soforthilfen erschummelten, sagt die Unternehmerin. Aber generell komme das L\u00e4ndle gut durch die Krise, findet sie. Mit Kretschmann und seiner vorsichtigen Art sei sie zufrieden. \u00dcberhaupt sei er \"ein Mann von Format, der auch christlich orientiert ist\". Sie sei zwar keine Kirchg\u00e4ngerin wie er, aber ein bisschen schon. Vor allem aber sch\u00e4tzt sie, dass er als Gr\u00fcner \"nicht so gr\u00fcn ist, dass man es nicht vertr\u00e4gt\"."], "Der andere Gr\u00fcne": ["Ein Satz, den man an diesem Tag \u00f6fter h\u00f6rt - von Menschen, die Kretschmann w\u00e4hlen oder auch nicht. F\u00fcr den Landtag habe Susanne Kuhnle schon einige Male gr\u00fcn gew\u00e4hlt, bei Bundestagswahlen w\u00fcrde sie das nicht tun: \"Das sind f\u00fcr mich die anderen Gr\u00fcnen, die extremen\", sagt sie, und dann f\u00e4llt ihr sofort die Debatte um Eigenheime ein, j\u00fcngst ausgel\u00f6st von den Gr\u00fcnen in Hamburg. Sie sprachen sich mangels Fl\u00e4che daf\u00fcr aus, in Neubaugebieten keine Einfamilienh\u00e4user mehr einzuplanen. Im L\u00e4ndle kommt das nicht gut an. \"Schaffe, schaffe H\u00e4usle baue \u2013 das haben hier viele in sich. Die Menschen arbeiten und sparen auf ein Haus\", sagt Kuhnle und verzieht das Gesicht. So sehr sie Kretschmann mag, sie w\u00e4hlt diesmal genau wegen solcher Debatten anders \u2013 und gibt den Freien W\u00e4hlern ihre Stimme.", "Schaden wird das den Gr\u00fcnen vermutlich nicht. Laut Prognosen kommen sie als stimmenst\u00e4rkste Partei auf 34 Prozent, zehn Punkte vor der CDU. Hinter dem Erfolg sehen viele den Pragmatismus des Landesvaters, der in s\u00e4mtlichen Milieus mehrheitsf\u00e4hig ist \u2013 eine weitere Parallele zur Kanzlerin. Dazu kommen sein Stil und seine Art, so der Stuttgarter Politologe Felix Heidenreich: \"Er sagt gerade aus, was er denkt, und gibt zu, wenn er was nicht wei\u00df.\" Zudem strecke er die F\u00fchler nach konservativen Themen aus, wie Heimat und Dialekt, sagt Frank Brettschneider von der Universit\u00e4t Hohenheim. \"Umweltschutz bringt er mit religi\u00f6sen Begriffen in Verbindung.\" So werben die Gr\u00fcnen auf einem Plakat mit Bienen daf\u00fcr, den Reichtum zu \"bewahren\"."], "Deutsche Wirtschaft: Der Motor l\u00e4uft fast rund": [], "Friede mit Autobauern": ["Was Kretschmann noch getan hat: Im Autobauerland Baden-W\u00fcrttemberg hat er seinen Frieden mit der Branche geschlossen, \"indem er versucht, sie mit gr\u00fcner Politik zusammenzubringen \u2013 \u00fcber den Weg der E-Mobilit\u00e4t und Innovation\". Das kommt bei Konservativen und B\u00fcrgerlichen an, ebenso beim Stamm-Klientel. Gr\u00fcne Mitglieder und W\u00e4hler, die zwei Autos in der Garage haben oder deren Kinder bei Daimler und Porsche arbeiten, trifft man h\u00e4ufig an.", "Anderen hingegen ist Kretschmann nicht gr\u00fcn genug. Daher tritt heuer erstmals die \"Klimaliste\" an, die mehr Engagement f\u00fcr Natur- und Artenschutz fordert. Ein paar Stra\u00dfenbahnminuten vom Stuttgarter Zentrum entfernt, in den H\u00fcgeln \u00fcber der Stadt, wo die Biomarktdichte steigt, f\u00e4llt einer Jungfamilie ebenfalls schnell ein, was ihre Partei besser machen k\u00f6nnte: G\u00fcnstigen Wohnraum schaffen, denn mit zwei Kindern und mittleren Einkommen m\u00fcssen sie demn\u00e4chst wegziehen, erz\u00e4hlen Jana und Lukas. Der Auto-Verkehr k\u00f6nnte ebenfalls weniger sein, die Fahrradwege st\u00e4rker ausgebaut werden.", "\"Nat\u00fcrlich w\u00fcrden wir mehr im Klimaschutz machen, das m\u00fcssen wir auch\", sagt die Stuttgarter Spitzenkandidatin und Landtagspr\u00e4sidentin Muhterem Aras mit Blick auf das Pariser Abkommen. Sie erweist aber gleichzeitig darauf, dass es nicht nur auf ihre Partei ankommen. \"Wir leben in einer Demokratie, wo die Gr\u00fcnen keine absolute Mehrheit haben und in einer Koalition mit einem Partner sind, der mit dem Thema bisher nicht viel zu tun hatte.\" Als demokratische Parteien m\u00fcssen sie aufeinander zu gehen. \"Kompromisse sind keine Verbrechen\", sagt sie. Zuletzt wollten sie etwa eine Photovoltaikpflicht f\u00fcr alle Neubauten einf\u00fchren. Daf\u00fcr gab's aber keine Mehrheit. \"Nun haben wir uns darauf geeinigt, dass sie auf gewerblichen Fl\u00e4chen kommt\", sagt Aras. Der n\u00e4chste Schritt w\u00e4re, dass sie auch auf Wohngeb\u00e4uden kommt \u2013 denn das rechne sich \u00f6kologisch und \u00f6konomisch (mehr dazu weiter unten).", "Ruth Schagemann tritt in Stuttgart f\u00fcr die CDU an.", "Den Balanceakt gilt es in beide Richtungen zu vollziehen. Zur\u00fcck in der Innenstadt klagt wiederum ein Pensionist, dass er sich vom Fahrrad bedr\u00e4ngt f\u00fchle. Seine Beschwerde richtet er an jene Frau, die in der Fu\u00dfg\u00e4ngerzone Flyer verteilt: Ruth Schagemann von der CDU \u2013 ganz in Schwarz gekleidet, doch wenn man ihr zuh\u00f6rt, klingt sie wie eine Gr\u00fcne. \"Der Klimaschutz ist nicht mehr debattierbar, die Frage des Wie ist zu diskutieren\", sagt sie und wehrt sich dagegen, dass es ein gr\u00fcnes Thema sei. \"Wer das noch glaubt, hat den Schuss nicht geh\u00f6rt.\" Dass sie damit in der CDU auff\u00e4llt, ist ihr bewusst. Im Hauptberuf Architektin, ist sie seit drei Jahren CDU-Mitglied \u2013 \"aber keine Konservative\", wie sie betont. Mit Menschen wie ihr versucht die Partei, die St\u00e4dte zur\u00fcckzuerobern. Ob das aufgeht?"], "Schwarze Schw\u00e4chen": ["Da ihre Partei gerade negativ auff\u00e4llt, weil Abgeordnete mit Schutzmasken Gesch\u00e4fte gemacht haben, darunter auch einer aus Mannheim, rechnet sie mit schweren Folgen. \"Wir stehen bei Wind und Wetter, arbeiten uns aus Freude die Beine in den Bauch und dann kommen solche Leute\", \u00e4rgert sie sich. Doch das ist nicht der einzige Grund, warum die CDU im L\u00e4ndle, wo sie 58 Jahre lang regierte, nicht gut dasteht. Auf einen internen Machtkonflikt folgte einer um die Richtung dem zwischen l\u00e4ndlich-konservativen Lager und liberal-st\u00e4dtischen. Dazu fehlt eine Pers\u00f6nlichkeit, die gegen Kretschmann ankommt. \"Es gibt keinen, der es besser kann\", sagen einem selbst CDU-W\u00e4hler.", "F\u00fcr die Gr\u00fcnen ist das ein Gl\u00fccksfall, k\u00f6nnte aber noch zum Problem werden. So fragen sich manche Anh\u00e4nger, ob der 72-J\u00e4hrige die ganzen n\u00e4chsten f\u00fcnf Jahre bleibt und \u00fcberhaupt, wer auf ihn folgen wird. \"Wer wei\u00df, wie es dann f\u00fcr die Partei aussieht\", sagt ein Mitglied. Bisher sei kein Nachfolger mit \u00e4hnlichem\u00a0 Profil in Sicht bzw. wurde keiner aufgebaut. Noch etwas, das Kretschmann mit der Kanzlerin verbindet. Aber anders als sie, die bei der Bundestagswahl in knapp acht Monaten nicht mehr antreten wird, bleibt ihm noch etwas Zeit, um Vorarbeit zu leisten.", "Muhterem Aras, Abgeordnete f\u00fcr den Wahlkreis Stuttgart I und Pr\u00e4sidentin des Landtags von Baden-W\u00fcrttemberg."], "Nachgefragt:": ["Muhterem Aras, Abgeordnete Pr\u00e4sidentin des Landtags von Baden-W\u00fcrttemberg, \u00fcber Wahlkampf in der Pandemie und das \"Zugpferd\" Winfried Kretschmann.", "KURIER: Frau Aras, in Baden-W\u00fcrttemberg findet der erste Landtagswahlkampf unter Corona-Bedingungen statt \u2013 das hei\u00dft vor allem im virtuellen Raum. Wie geht es Ihnen damit?", "Muhterem Aras: Man gew\u00f6hnt sich daran, aber was einem vor allem jetzt am Ende fehlt: das Feedback der Menschen, der Austausch, die Kommentare, um zu sp\u00fcren, kommt etwas an, verstehe ich die Leute. Ich bin daher froh, dass ich in meinem Wahlkreis am Markt war. Wobei wir erst gehemmt waren, denn die Empfehlung lautete: Bitte nichts verteilen oder auf die Menschen zugehen, sie sollen zu uns kommen. Das habe ich ein paar Minuten gemacht, bin dann aber doch hingegangen - mit Maske und Abstand. Das kam sehr gut an. Die Menschen sehnen sich danach wieder miteinander zu reden.", "Der Wahlkampf ist sehr auf den Ministerpr\u00e4sidenten Winfried Kretschmann konzentriert \u2013 was hei\u00dft das f\u00fcr Ihre Partei?", "Wir sind froh, dass wir einen Ministerpr\u00e4sidenten haben, der durch seinen Stil, seine Art und seinen Dialekt unglaublich zu diesem Land passt. Klar, wird da auch alles auf ihn zugespitzt - er ist das Zugpferd. Aber hinter ihm steht auch eine starke Fraktion, die ihn tr\u00e4gt. Winfrid Kretschmann ist nicht der Ministerpr\u00e4sident der gr\u00fcnen Partei und schaut, was ihnen n\u00fctzt, sondern der des Landes Baden-W\u00fcrttemberg. Da muss er vieles unter ein Dach bringen. Da geht es etwa um den Transformationsprozess in der Automobilbranche. Die n\u00e4chste Generation der sauberen Autos soll hier produziert werden. Wenn wir das nicht hinbekommen, werden uns andere L\u00e4nder \u00fcberholen. Das ist also auch im Interesse der Automobilbranche und in unserem, weil es hier den Wohlstand sichert. Das alles zusammenzubringen ist ein Balanceakt.", "Wie kommt man mit Themen abseits von Corona durch? Man hat den Eindruck, dass das gr\u00fcne Kernanliegen Klimaschutz in den Hintergrund ger\u00fcckt ist.", "Es bleibt ein starkes Thema, einerseits, weil wir als Gr\u00fcne klar sagen: Wir m\u00fcssen da jetzt konsequent handeln, um diese Menschheitsaufgabe zu bew\u00e4ltigen, andererseits, weil uns auch viele sagen: Klar, die Pandemie besch\u00e4ftigt uns alle, aber ihr d\u00fcrft den Klimaschutz nicht vergessen. Auch Wohnen, Mobilit\u00e4t, Stadtgestaltung und Entwicklung besch\u00e4ftigen die Leute.", "Stuttgart hat bei den Mietpreisen die bisher teuerste Stadt M\u00fcnchen eingeholt.", "Ohne Erbe oder hohes Einkommen kann man sich hier kein Wohneigentum mehr kaufen. Das ist auf die 1990er und 2000er-Jahre zur\u00fcckzuf\u00fchren. Da gab es die Prognose, dass die Bev\u00f6lkerung in Stuttgart zur\u00fcckgehen wird und man weniger Wohnungen brauche. Die fr\u00fcheren Landesregierungen hatten daher die Devise: Wir verkaufen, der Markt wird es richten. Heute sehen wir, dass es falsch war. Der Markt lenkt, aber in die falsche Richtung und das hat eine gesellschaftliche Sprengkraft. Wohnen bedeutet nicht nur ein Dach \u00fcber dem Kopf zu haben, sondern ist entscheidend, ob ich Vertrauen in den Staat habe. Man sollte eigentlich nicht mehr als 30 Prozent seines Nettoeinkommens f\u00fcr Wohnen ausgeben m\u00fcssen, doch in Ballungszentren wie Stuttgart sind es 60 Prozent und mehr. Der Staat muss hier Geld in die Hand nehmen, damit sich alle gesellschaftlichen Schichten das Wohnen leisten k\u00f6nnen. Das Budget f\u00fcr gef\u00f6rderten Wohnraum war bis 2011 unter 50 Millionen Euro. Wir haben heute einen Etat von 250 Millionen Euro und das reicht bei weitem nicht aus.", "Abgesehen vom Thema Wohnen. Manche behaupten, dass Ihr Spitzenkandidat bisher zu wenig gr\u00fcne Politik macht. Beim Klimaschutz ginge mehr, sagen einem Gr\u00fcn-W\u00e4hler auf der Stra\u00dfe.", "Nat\u00fcrlich w\u00fcrden wir mehr im Klimaschutz machen - das m\u00fcssen wir auch -, weil wir nicht mehr viel Zeit haben, um die Ziele des Pariser Abkommens zu schaffen (Erderw\u00e4rmung begrenzen, Anm.). Aber wir leben in einer Demokratie, wo die Gr\u00fcnen keine absolute Mehrheit haben und in einer Koalition mit einem Partner sind, der mit dem Thema bisher nicht viel zu tun hatte. Als demokratische Parteien m\u00fcssen wir aufeinander zu gehen. Kompromisse sind kein Verbrechen, sondern Kerngesch\u00e4ft der Demokratie. Wir wollten zuletzt eine Photovoltaikpflicht f\u00fcr alle Neubauten, hatten daf\u00fcr aber keine Mehrheit. Nun haben wir uns darauf geeinigt, dass sie auf gewerblichen Fl\u00e4chen kommt. Der n\u00e4chste Schritt w\u00e4re, dass sie auch auf Wohngeb\u00e4uden kommt \u2013 denn das rechnet sich \u00f6kologisch und \u00f6konomisch. Perspektivisch sollten wir dann auch an Bestandsgeb\u00e4uden ran, wenn etwa eine Sanierung anf\u00e4llt.", "Weil Sie hier das Wort \"Pflicht\" verwenden \u2013 ist es nicht genau das, warum ihre Partei oft mit Verboten in Verbindung gebracht wird. Zuletzt gab es ja eine Debatte um das Thema Eigenheime  (Die Gr\u00fcnen in Hamburg sprachen sich mangels Fl\u00e4che daf\u00fcr aus, in Neubaugebieten keine Einfamilienh\u00e4user mehr einzuplanen, Anm.).", "Erstens geht es nicht darum, Eigenheime zu verbieten. Es gibt auch in Bayern CSU-gef\u00fchrte Kommunen, die sagen, wir k\u00f6nnen uns das von der Fl\u00e4che nicht mehr leisten. Die Politik muss nat\u00fcrlich Vorgaben machen, das wird nicht gerne geh\u00f6rt. Sie sind aber nicht grunds\u00e4tzlich schlecht. Man muss sie erkl\u00e4ren und transparent machen, warum sie sinnvoll sind."], "Wie Baden-W\u00fcrttemberg ergr\u00fcnte": ["Der erste gr\u00fcne Landesverband, der erste gr\u00fcne Regierungschef \u2013 dass die \u00d6kos in Baden-W\u00fcrttemberg vorne dran sind, hat einen Grund. Das Land ist quasi die Wiege der Gr\u00fcnen in Deutschland. Noch bevor es die Bundespartei gab, gr\u00fcndeten sie 1979/80 in Sindelfingen den ersten Landesverband. Zuvor hatte im L\u00e4ndle eine Allianz aus Winzern, Bauern und Studenten das Atomkraftwerk Wyhl verhindert. \u201eDie Ann\u00e4herung zwischen \u00f6kologisch-alternativem und b\u00fcrgerlichem Milieu reicht weit zur\u00fcck\u201c, erkl\u00e4rt der Politologe Felix Heidenreich. Danach sind sie strategisch in die Uni-St\u00e4dte im Land gegangen \u2013 wie T\u00fcbingen, Heidelberg, Freiburg und Konstanz.", "Winfried Kretschmann war einer von sechs Abgeordneten, die 1980 in das Landesparlament in Stuttgart eingezogen sind. Turbulent ging es damals zwischen realpolitisch orientierten Vertretern und Anh\u00e4ngern einer fundamentalistischen Haltung zu. Kretschmann war nach jugendlichen Ausfl\u00fcgen in radikalen Gruppen ein Pragmatiker geworden. Genauso wie sein Freund Joschka Fischer. Als dieser 1985 in Hessen Umweltminister wurde, folgte er ihm. Und kehrte 1988 wieder nach Stuttgart zur\u00fcck. Dort wurde seine Partei 2011 zweitst\u00e4rkste Kraft \u2013 gepusht durch den Reaktor-Unfall in Fukushima und die Proteste um das Bahnhofsprojekt \u201eStuttgart 21\u201c. Da der Wahlsieger CDU keinen Partner fand, schlossen Gr\u00fcne und SPD ein B\u00fcndnis \u2013 mit Kretschmann als erstem gr\u00fcnen Ministerpr\u00e4sidenten, der zeigte, dass das L\u00e4ndle deswegen nicht im Chaos versinkt oder die Wirtschaft zusammenbricht. 2016 w\u00e4hlten ihn die Menschen zur Nummer eins."], "Superwahljahr 2021": ["Bundesl\u00e4nder w\u00e4hlen", "Den Anfang macht an diesem Sonntag der S\u00fcdwesten: Neben Baden-W\u00fcrttemberg (11,1 Mio. Einwohner) wird auch in Rheinland-Pfalz (4,1 Mio. Einwohner) gew\u00e4hlt. Dort sieht es ebenfalls so aus, als w\u00fcrde die amtierende Regierungschefin Malu Dreyer, eine Sozialdemokratin, die CDU hinter sich lassen und ihre Ampelkoalition aus SPD ( rot), FDP (gelb) und Gr\u00fcnen (gr\u00fcn) fortsetzen. Die n\u00e4chste Bew\u00e4hrungsprobe steht den Christdemokraten am 6. Juni bevor, wenn Sachsen-Anhalt w\u00e4hlt. Dort regiert Rainer Haseloff (CDU) mit Gr\u00fcne und SPD", "H\u00f6hepunkt Bundestagswahl", "Der 26. September gilt letztlich als Superwahltag, wo die Parlamente in Th\u00fcringen, Mecklenburg-Vorpommern und Berlin gew\u00e4hlt werden \u2013 und gleichzeitig der Bundestag. 60,4 Mio. Wahlberechtigte k\u00f6nnen entscheiden, ob die CDU ohne Angela Merkel weiter an der Spitze steht, die Gr\u00fcnen in die Bundesregierung kommen und wie es mit der SPD weitergeht"], "Kommentare": []}}}