{"news_outlet": "kurier", "provenance": "https://kurier.at/politik/ausland/die-zukunft-der-deutschen-wirtschaft-der-motor-laeuft-fast-rund/284.768.391", "query_keywords": ["digitalisierung", "migration", "politik", "ns", "demo", "us", "ss", "cdu", "klima", "klimaschutz", "sp"], "creation_date": "07.09.2017", "last_modified": "nan", "crawl_date": "24.10.2024", "author_person": ["07.09.17, 07:30"], "news_keywords": [], "content": {"title": "Deutsche Wirtschaft: Der Motor l\u00e4uft fast rund", "description": "Dieselskandal und Fachkr\u00e4ftemangel belasten allerdings die deutsche Wirtschaft.", "body": {"": ["Reich durch Porsche, Daimler und Bosch, erster bei Innovationen und eine niedrige Arbeitslosenquote von der andere Bundesl\u00e4nder nur tr\u00e4umen k\u00f6nnen \u2013 Baden-W\u00fcrttemberg ist ein Musterl\u00e4ndle, wie die Schwaben sagen w\u00fcrden.", "Aber, hier in Stuttgart, gibt es bekanntlich viele Baustellen. Nicht nur das umstrittenen Bahnprojekt \"Stuttgart 21\" macht den Menschen zu schaffen, auch der Feinstaub und zuletzt die dreckige Luft der Diesel-Autos.", "Was das Land wirtschaftlich nach vorne brachte, macht es krank \u2013 davon sind jene Aktivisten \u00fcberzeugt, die jeden Montag im Schlosspark demonstrieren. Ein Mann mittleren Alters, Typ Religionslehrer, stimmt sein Mikrofon. \"Willkommen zur 612. Demonstration\", begr\u00fc\u00dft er die Passanten, die stehen bleiben, und leitet \u00fcber zum eigentlichen Thema: dem Dieselskandal. Dass davon am Sonntag keine Rede war \u2013 im \"Duett\" von Merkel und Schulz \u2013 beweist f\u00fcr ihn, wie vernetzt Autobranche und Politiker sind. Ein paar Menschen nicken. Monika aus Stuttgart klatscht. Seit 1975 ist die Mittf\u00fcnfzigerin politisch aktiv. Von den Gr\u00fcnen, die hier gemeinsam mit der CDU regieren, ist sie entt\u00e4uscht. \"Die sind ziemlich nach rechts gewandert, das sehen auch viele andere so.\" Ihre Kritik: Nicht nur dass Ministerpr\u00e4sident Winfried Kretschmann es zul\u00e4sst, dass mehr Fl\u00fcchtlinge abgeschoben werden als in Bayern, auch am Diesel h\u00e4lt er weiterhin fest."], "Gr\u00fcner Pragmatiker": ["W\u00e4hrend die Gr\u00fcnen auf Bundesebene darauf pochen, dass bis 2030 nur mehr abgasfreie Autos auf deutschen Stra\u00dfen fahren, warnt der erste und einzige gr\u00fcne Ministerpr\u00e4sident Deutschlands davor, den Diesel zu verteufeln. Klingt paradox. Aber Kretschmann ist als Pragmatiker bekannt und er wei\u00df, wie abh\u00e4ngig sein \"L\u00e4ndle\" von den Autobauern ist, eine Million Fahrzeuge werden im Raum Stuttgart j\u00e4hrlich angefertigt."], "Fachkr\u00e4fte gesucht": ["Die kleinen Betriebe gelten als R\u00fcckgrat der deutschen Wirtschaft. Und haben ohnehin mit Problemen zu k\u00e4mpfen: Es fehlen Techniker, Meister, Fachkaufleuten und Betriebswirte, hei\u00dft es von der regionalen Industrie- und Handelskammer. In den n\u00e4chsten 13 Jahren w\u00e4ren 275.000 Stellen offen. Deutschlandweit w\u00e4ren das drei Millionen Fachkr\u00e4fte, rechnete das Wirtschaftsforschungsinstitut \"Prognos\" vor.", "Es ist schwer, so Landh\u00e4u\u00dfer, als Ausbildungsbetrieb aufzufallen, dass einen die Jungen finden und sich bewerben. Daher seien sie auf jeder Jobmesse, an den Universit\u00e4ten, Hochschulen sowie an Werksrealschulen vertreten. Mit diesen f\u00fchren sie auch eine Bildungspartnerschaft, bieten praxisbezogene F\u00e4cher wie Marketing oder Bewerbungstraining an. Denn das Problem sei nicht nur die geringe Auswahl an Auszubildenden, sondern auch deren F\u00e4higkeiten und Kompetenzen. \"Manchen fehlt es schon beim Bewerbungsgespr\u00e4ch an den einfachsten Umgangsformen.\"", "Bei anderen Absolventen beobachtet er wiederum hohe Anspr\u00fcche. Die Jobwelt hat sich ver\u00e4ndert, statt h\u00f6herem Gehalt z\u00e4hlen Weiterbildungsm\u00f6glichkeiten, Work-Life-Balance und ein ansprechendes Umfeld.", "Landh\u00e4u\u00dfers Betrieb z\u00e4hlt mit 85 Mitarbeitern in puncto Klimaschutz, Digitalisierung und Weiterbildung zu den fortschrittlichsten, sogar die Kanzlerin war hier, im Gewerbegebiet Leinenfelde, zu Besuch. Zudem arbeiten in der Firma viele Menschen mit Migrationshintergrund, das bereichere die Firma, ist der 59-J\u00e4hrige \u00fcberzeugt."], "Chance f\u00fcr Zuwanderer": ["Wenn aber alle mittleren Betriebe in Deutschland (zirka 3,64 Mio.), die \u00fcber Fachkr\u00e4ftemangel klagen, mitziehen und einen Fl\u00fcchtling ausbilden, s\u00e4he die Lage schon besser aus.", "Dazu m\u00fcssten allerdings rechtliche H\u00fcrden \u00fcberwunden werden \u2013 dessen ist sich auch der gr\u00fcne Ministerpr\u00e4sident Kretschmann bewusst. Fast t\u00e4glich bekomme er Briefe von Unternehmen, die Fl\u00fcchtlinge einstellen w\u00fcrden, erz\u00e4hlt er. Es brauche daf\u00fcr neue Regeln."], "Jetzt weiterlesen": [], "Kommentare": []}}}