{"news_outlet": "kurier", "provenance": "https://kurier.at/chronik/wien/pro-palaestinensische-demonstration-berlin-wien-israel-gazastreifen/402623468", "query_keywords": ["terror", "migration", "krieg", "einwanderung", "ns", "hamas", "demo", "islamisch", "integration", "christ", "us", "\u00f6vp", "ss", "fp\u00f6", "neos", "sp", "muslim", "israel"], "creation_date": "08.10.2023", "last_modified": "nan", "crawl_date": "24.10.2024", "author_person": ["08.10.23, 09:47"], "news_keywords": [], "content": {"title": "Erneute pro-pal\u00e4stinensische Kundgebung in Wien", "description": "In Wien waren  am Samstag junge Menschen feiernd mit der pal\u00e4stinensischen Flagge durch die Innenstadt gezogen.\u00a0Am Sonntag kam es zu einer neuen (Klein-)Kundgebung.", "body": {"": ["Die Angriffe der Terrororganisation Hamas auf die israelische Bev\u00f6lkerung l\u00f6sten am Samstag weltweit Entr\u00fcstung aus. Mehrere Hundert Menschen wurden am ersten Tag bei den bewaffneten K\u00e4mpfern get\u00f6tet, verschleppt oder verwundet. W\u00e4hrend das offizielle \u00d6sterreich die Angriffe auf das Sch\u00e4rfste verurteilte, kam es vereinzelt auch zu Jubelreaktionen.", "Am Sonntagnachmittag kursierten auf der Plattform \"X\" (vormals Twitter)\u00a0Bilder von einer Pro-Pal\u00e4stina-Kundgebung am Wiener Ballhausplatz. Wie eine APA-Redakteurin vor Ort beobachtete, handelte es sich um nicht einmal zehn Personen, die ausgerechnet am Denkmal der Verfolgten der NS-Milit\u00e4rjustiz ihre Solidarit\u00e4t mit Pal\u00e4stina bekundeten. Die Veranstaltung sei ruhig abgelaufen, ein jeder habe eine Pal\u00e4stina-Fahne dabei gehabt, berichtete sie."], "Bereits am Samstag Pro-Pal\u00e4stina-Versammlung": ["Auf der Mariahilfer Stra\u00dfe hatte bereits am Samstag eine Gruppe junger Wiener eine Infoveranstaltung unter dem Titel\u00a0\"Pal\u00e4stina Solidarit\u00e4t \u00d6sterreich\" organisiert. Danach waren Dutzende junge Menschen feiernd und tanzend mit der pal\u00e4stinensischen Flagge durch die Innenstadt zum Ballhausplatz gezogen.", "\u27a4 Informieren Sie sich \u00fcber die aktuellen Entwicklungen in Israel in unserem Live-Ticker"], "Politiker \u00fcben Kritik": ["Als \"erschreckend\" beurteilte der Wiener Vizeb\u00fcrgermeister Christoph Wiederkehr (NEOS) die Ereignisse. Der Verfassungsschutz beobachte die Situation genau, teilte die Polizei mit. \"Es ist erschreckend und inakzeptabel, dass die Angriffe der Hamas auf Israel in Wien bejubelt werden. Unsere Unterst\u00fctzung gilt dem israelischen Volk in dieser schwierigen Zeit!\", teilte Wiederkehr auf X, vormals Twitter, mit.", "\u27a4\u00a0Lage am Sonntag: Israel stellt sich auf \"langen Krieg\" ein: Angriffe auch aus dem Libanon", "\u201eSch\u00e4mt euch! Ihr sprecht nicht f\u00fcr uns Menschen mit arabischer/pal\u00e4stinensischer Herkunft\u201c, schrieb die SP\u00d6-Nationalratsabgeordnete Muna Duzdar auf dem Kurznachrichtendienst. FP\u00d6-Mariahilf-Bezirksobmann Leo Kohlbauer\u00a0gab sich in einer Aussendung \u201eentsetzt und schockiert\u201c.\u00a0\u201eEs ist unertr\u00e4glich, dass mitten auf der Mariahilferstra\u00dfe Personen offen mit brutalen Morden, Sch\u00e4ndungen und Entf\u00fchrungen durch Muslime gegen\u00fcber Juden sympathisieren.\u201c", "FP\u00d6-Sicherheitssprecher Hannes Amesbauer forderte, dass sich der Verfassungsschutz mit den \"Terrorsympathisanten\" besch\u00e4ftige und der \"illegalen Masseneinwanderung ein Riegel vorgeschoben werde\", h\u00e4tten die Teilnehmer der Kundgebungen doch offenbar gro\u00dfteils \"arabisch-islamischen Migrationshintergrund\".", "Aktuelle Entwicklungen", "\u00d6VP-Wien-Chef Karl Mahrer will die Kundgebungen nicht hinnehmen - \"hier darf man nicht zur Tagesordnung \u00fcbergehen\", wird er in einer Aussendung zitiert. Die Wiener \u00d6VP-Integrationssprecherin Caroline Hungerl\u00e4nder sieht ein Versagen der Integration in Wien. Die nieder\u00f6sterreichische Landeshauptfrau Johanna Mikl-Leitner (\u00d6VP) verurteilte das Wehen von pal\u00e4stinensischen Fahnen in der Bundeshauptstadt und \"jede Art des Antisemitismus\".", "Innenminister Gerhard Karner (\u00d6VP) schrieb in einer Presseerkl\u00e4rung am Sonntag:\u00a0\u201eDer Verfassungsschutz geht konsequent gegen jede Form von islamistischem Extremismus und Terrorismus vor. Er bek\u00e4mpft aber auch jene, die diesen Terrorismus und seine schrecklichen Taten finanzieren bzw. versuchen zu legitimieren.\"", "Der Ablauf der Kundgebungen sei emotional aber friedlich, ein Einschreiten weitgehend nicht erforderlich gewesen, hie\u00df es von der Polizei auf APA-Anfrage. Versammlungen seien in \u00d6sterreich grunds\u00e4tzlich erlaubt, Aufl\u00f6sungsgr\u00fcnde etwa dann gegeben, wenn eine Versammlung den Strafgesetzen zuwiderl\u00e4uft oder deren Abhaltung die \u00f6ffentliche Sicherheit oder das \u00f6ffentliche Wohl gef\u00e4hrdet. Das werde in der aktuellen Situation laufend gepr\u00fcft.", "Neben der Beobachtung der Situation durch den Verfassungsschutz seien auch s\u00e4mtliche Polizeikr\u00e4fte sensibilisiert worden. Der Verfassungsschutz stehe in engem Kontakt mit europ\u00e4ischen und israelischen Sicherheitsbeh\u00f6rden, eine verst\u00e4rkte \u00dcberwachung betroffener Einrichtungen in Wien und ganz \u00d6sterreich sei angeordnet worden. Diese Ma\u00dfnahmen seien bereits in den ersten Stunden nach dem Angriff der Terrororganisation Hamas eingeleitet worden, betonte die Polizei.", "\u201eInfolge der milit\u00e4rischen und terroristischen Angriffe auf Israel wurden die Schutzma\u00dfnahmen f\u00fcr Synagogen und andere Einrichtungen der IKG angepasst\u201c, hei\u00dft es auf der Website der Israelitischen Kultusgemeinde (IKG). Man stehe \u201ein engem Austausch mit den Sicherheitsbeh\u00f6rden\u201c. Die Flaggen und Symbole der Hamas oder der libanesischen Hisbollah-Miliz, die Israel mittlerweile ebenfalls angegriffen hat, sind in \u00d6sterreich verboten."], "Pro-pal\u00e4stinensischen\u00a0Demonstration in Berlin": ["Auch in Berlin kam es zu\u00a0pro-pal\u00e4stinensischen Versammlungen.\u00a0In Berlin-Neuk\u00f6lln haben sich am sp\u00e4ten Samstagabend etwa 50 Menschen zu einer laut Polizei pro-pal\u00e4stinensischen\u00a0Demonstration\u00a0versammelt. Die Polizei habe die Menschen \u00fcberpr\u00fcft und entsprechende Ma\u00dfnahmen durchgef\u00fchrt, sagte ein Polizeisprecher auf Nachfrage.", "Auf einem Video auf Instagram, das das anti-israelische\u00a0Netzwerk Samidoun teilte, war eine Gruppe zu sehen, die Parolen skandierte. Die Organisation hatte am Samstagnachmittag bereits s\u00fc\u00dfe Backwaren an Passanten verteilt, \"zur Feier des Sieges des Widerstands\", wie sie auf Instagram schrieben.", "Die deutsche Polizei hat den Schutz j\u00fcdischer und israelischer Einrichtungen verst\u00e4rkt."], "Kommentare": []}}}