{"news_outlet": "kurier", "provenance": "https://kurier.at/politik/inland/werner-kogler-ein-kraftwerk-fuer-die-gruenen/400477501", "query_keywords": ["politik", "europa", "ns", "us", "rna", "usa", "ss", "schi", "kogler", "klima", "klimaschutz", "sp", "werner kogler"], "creation_date": "27.04.2019", "last_modified": "nan", "crawl_date": "24.10.2024", "author_person": ["27.04.19, 08:33"], "news_keywords": [], "content": {"title": "Werner Kogler: Ein Kraftwerk f\u00fcr die Gr\u00fcnen", "description": "Erst Parteirettung, jetzt das EU-Parlament \u2013 das \u00d6ko-Urgestein kommt nicht zur Ruhe.", "body": {"": ["Am 5. November 1978 hat Werner Kogler ein Tor geschossen. \"Damals, mit 17 und schon in der Kampfmannschaft, war das eine Sensation f\u00fcr mich\", sagt der heute 57-J\u00e4hrige. Warum das f\u00fcr diese Geschichte relevant ist? Weil Kogler daran glaubt, dass alles im Leben irgendwie zusammenh\u00e4ngt.", "Am selben Tag hat eine knappe Mehrheit der \u00d6sterreicher gegen den Bau des Atomkraftwerkes Zwentendorf gestimmt. Der Tag gilt als Geburtsstunde der gr\u00fcnen Bewegung in \u00d6sterreich. Und Kogler, der in seiner Jugend davon tr\u00e4umte, Atomphysiker zu werden, ist heute deren EU-Spitzenkandidat.", "Ein Mathematik- und Physik-\"Nerd\" ist er immer noch, zum Einschlafen liest er gerne Formeln. Das entspannt ihn. Und Fu\u00dfball schaut er, als ihn der KURIER in seinem Stammlokal, dem Caf\u00e9 Anzengruber, in Wien-Wieden trifft. Das Europa-League-Match wird f\u00fcr ihn bald zur Nebensache, denn w\u00e4hrend sich der hintere Raum des Caf\u00e9s mit Fu\u00dfballfans f\u00fcllt, nimmt der Steirer immer mehr Raum in Anspruch. F\u00fcrs Gestikulieren und f\u00fcrs Politisieren. Und vor allem f\u00fcr seine viele Geschichten.", "Werner Kogler im Cafe Anzengruber."], "Blut, Schwei\u00df & Tr\u00e4nen": ["Im EU-Wahlkampf, f\u00e4llt ihm auf, springen pl\u00f6tzlich alle Parteien auf das Klima-Thema auf. \"Eh gut\", meint der Gr\u00fcnen-Chef. \"Aber die W\u00e4hler m\u00fcssen sich schon \u00fcberlegen: Gehen sie lieber zum Schmied oder zum Schmiedl?\" Die SP\u00d6, so sagt er, sei \"noch unglaubw\u00fcrdiger als die Konservativen. Sie haben als erstes den alten Fehler gemacht und beim geplanten Bau der dritten Piste am Wiener Flughafen geschrien: \u2019Hurra! Arbeitspl\u00e4tze!\u2019 Die Umwelt ist ihnen dann wurscht.\"", "Kogler redet sich in Rage \u2013 er brennt f\u00fcr solche Themen. Was das \"Kraftwerk Kogler\" antreibt? \"Mir ist das halt wichtig\", sagt er. So wichtig, dass er \u2013 ein gr\u00fcnes Gr\u00fcndungsmitglied, das nie in der ersten Reihe stehen wollte \u2013 als Frontmann eingesprungen ist, als sich erst Eva Glawischnig, und nach der Niederlage bei der Nationalratswahl 2017 auch Ulrike Lunacek und Ingrid Felipe von der Bundesspitze verabschiedet haben."], "Gr\u00fcnen-Chef Kogler schlie\u00dft Vereinigung mit Pilz-Liste aus": ["Fast ein Jahr lang arbeitete Kogler gratis, sa\u00df deutlich \u00f6fter im Zug als im Anzengruber, um Funktion\u00e4re im ganzen Land bei Laune und die Partei zusammenzuhalten. Viel \"Blut und Schwei\u00df und Tr\u00e4nen\" habe die Gr\u00fcnen das gekostet \u2013 Geld war nach dem Rauswurf aus dem Nationalrat ja keines mehr da. Die Partei ist auch jetzt, im EU-Wahlkampf, auf Spenden und Kredite der Landesorganisationen angewiesen.", "Damals, im Winter 2017, habe er selbst schon mit einem Konkurs gerechnet, gesteht er im KURIER-Gespr\u00e4ch ein. \"Vielleicht w\u00e4re das eh g\u2019scheit gewesen.\"", "Weil? \"Die Partei an sich ist nicht so wichtig. Wichtig ist die Gr\u00fcne Idee. Es ist eine riesen Nachfrage da\", meint er ganz pragmatisch. \"Und die Idee h\u00e4tte auch in einer ganz neuen Partei weiterleben k\u00f6nnen, mit einer glatteren Struktur und einer deutlich flotteren Vorgehensweise.\"", "Potenziellen Bremsern hat er beim Wiederaufbau die Rute ins Fenster gestellt. So sagte er vor etwa einem Jahr zum KURIER: \"Ich will die Verj\u00fcngung vorantreiben. Es w\u00e4re eine Bruchlinie, wenn es da Widerstand g\u00e4be.\"", "Die jeweils mehr als 99 Prozent, mit denen er im Vorjahr offiziell zum Parteichef und heuer zum EU-Spitzenkandidaten gew\u00e4hlt wurde, wundern ihn \u2013 \"bei allem, was ich den Gr\u00fcnen zugemutet habe\", sagt er lachend.", "H\u00f6rt man sich bei den Gr\u00fcnen um, kommen darauf zwei Antworten. Erstens: \"Wer denn sonst?\" Die politischen Jung-Talente sitzen in den L\u00e4ndern und wollen dort bleiben. Und Kogler gl\u00e4nzt bundesweit mit einem hohen Bekanntheitswert.", "Zweitens: Er braucht eine B\u00fchne, damit die Gr\u00fcnen bis zur n\u00e4chsten Nationalratswahl im politischen Alltag pr\u00e4sent bleiben. Als Spitzenkandidat will er aber nicht mehr zur Verf\u00fcgung stehen, machte er bereits klar.", "Kogler 1987 als j\u00fcngster Gemeinderat einer Stadt."], "Bagger, M\u00fcll & Radweg": ["Seit 1981 \u2013 mit zehn Jahren Unterbrechung \u2013 ist er schon in der Politik. Seine ersten Gehversuche machte er in abgeschnittenen Jeans und im Ruderleiberl im Grazer Gemeinderat; da war er erst 23 Jahre alt und bei der \"Alternativen Liste Graz\". Als junger Aktivist kletterte er \u00fcber Bauz\u00e4une und besetzte M\u00fclldeponien, malte Radwege auf die Fahrbahn, grub zubetonierte Stra\u00dfenbahngleise wieder aus, wurde mehrmals festgenommen und stand sogar wegen Widerstands gegen die Staatsgewalt vor Gericht (und wurde freigesprochen).", "Jederzeit, sagt Kogler, w\u00fcrde er sich wieder vor eine Baggerschaufel legen. Vor ein paar Jahren hat er mit seiner Lebensgef\u00e4hrtin Sabine Jungwirth immerhin einen alten Traktor vor eine Baumaschine gestellt (siehe Bild oben).", "Heute, Samstag, beginnt ihr Intensivwahlkampf, in dem sie zeigen wollen, wozu genau es Gr\u00fcne braucht. \"Wer braucht schon Klimaschutz?\", hei\u00dft es da auf einem Plakatsujet. Womit wir wieder bei Koglers \u00dcberzeugung w\u00e4ren, dass sich alles irgendwie zusammenf\u00fcgt:", "Kogler, der fast von der Schule geflogen w\u00e4re, maturierte mit Auszeichnung. Das Thema der Deutschmatura lautete: \"Halten Sie eine Gr\u00fcne Partei nach deutschem Vorbild auch in \u00d6sterreich f\u00fcr notwendig?\" Kogler hat die Frage mit \"Ja\" beantwortet.", "Dass aus der Atomphysik nichts wird, h\u00e4tte er sich da schon denken k\u00f6nnen."], "Zur Person": ["Werner Kogler, geboren 1961 im steirischen Hartberg, ist studierter Volkswirt und gr\u00fcndete die erste gr\u00fcne Partei in Graz mit. 1985 zog er in den Gemeinderat ein, von 1999 bis 2017 war er im Nationalrat u. a. Finanzsprecher. 2017 schafften die Gr\u00fcnen die Vier-Prozent-H\u00fcrde nicht (3,8 %), Kogler wurde Bundessprecher."], "Kommentare": []}}}