{"news_outlet": "kurier", "provenance": "https://kurier.at/chronik/oesterreich/noch-strengere-regeln-fuer-schulen-in-aussicht/401865884", "query_keywords": ["ns", "ss", "sp", "us"], "creation_date": "10.01.2022", "last_modified": "nan", "crawl_date": "24.10.2024", "author_person": ["10.01.22, 11:41"], "news_keywords": [], "content": {"title": "Noch strengere Regeln f\u00fcr Schulen in Aussicht", "description": "Wissenschafter haben neue Empfehlungen erarbeitet. Das Ziel ist, Schulen langfristig offenzuhalten.", "body": {"": ["Die Wissenschaft besch\u00e4ftigt sich derzeit intensiv mit der Frage, wie es schaffbar ist, die Schulen trotz Omikron langfristig offenzuhalten. Die Experten der Forschungsplattform \"Covid-19 Future Operations\" haben darum nun ein Papier mit Empfehlungen erarbeitet, das dem KURIER vorliegt.", "Dieses wurde bereits an Gecko \u00fcbermittelt. Insbesondere bei PCR-Tests und beim L\u00fcften m\u00fcssten laut den Wissenschaftern noch Schrauben nachgezogen werden. Die Empfehlungen im Detail."], "Zur\u00fcck zur Schule: Diese Ma\u00dfnahmen gelten ab Montag": [], "T\u00e4gliches Testen, Ausbau von PCR-Tests": ["Laut Experten w\u00e4ren strengere Testungen notwendig als derzeit vorgesehen. Alle Sch\u00fcler und Lehrer sollten mindestens drei Mal pro Woche (Mo, Mi, Fr) mittels PCR getestet werden. Die derzeitigen Regeln sehen zwar ebenfalls drei Testungen vor \u2013 allerdings eine Kombination aus PCR- und Antigentests.", "Es gebe aber Hinweise darauf, dass \"die Sensitivit\u00e4t von Antigentests bei der Omikron-Variante noch geringer ist\", hei\u00dft es in dem Papier. Darum sollten sie nur \"ausschlie\u00dflich als Br\u00fcckentechnologie eingesetzt werden, wenn noch keine M\u00f6glichkeit f\u00fcr PCR-Testungen besteht.\" Auch an den Tagen zwischen den PCR-Tests solle man auf Antigen zur\u00fcckgreifen. Idealerweise sollte t\u00e4glich getestet werden."], "Lage an Schulen \"prek\u00e4r\": Pensionierte Lehrer k\u00f6nnten einspringen": [], "Maske bei wenig Abstand auch im Freien": ["Besonders die Lehrkr\u00e4fte sind zu einem l\u00fcckenlosen Tragen von Masken angehalten, da \"diese h\u00e4ufig und laut sprechen\". Um diese zu entlasten, wird angeregt, dass Lehrer FFP2-Masken im Wechsel mit herk\u00f6mmlichen Mund-Nasenschutz tragen d\u00fcrfen. Au\u00dferdem k\u00f6nne man auf Mikrofon und Verst\u00e4rker zur\u00fcckgreifen \u2013 analog zu Touristguides.", "Im Freien sei das Tragen von Masken nicht erforderlich, wenn ausreichend Abstand gehalten wird. Empfohlen wird allerdings, dass bei geringem Abstand auch dort Masken getragen werden sollte. Allerdings w\u00fcrde einfacher Mund-Nasen-Schutz reichen."], "Mehrmaliges L\u00fcften pro Stunde": ["Intervallartiges Sto\u00dfl\u00fcften in den Klassenr\u00e4umen wird w\u00e4hrend der Pausen und in der Mitte jeder Unterrichtsstunde f\u00fcr etwa f\u00fcnf Minuten empfohlen. Das L\u00fcften \u2013 mindestens drei- bis viermal pro Stunde \u2013 k\u00f6nne die Belastung durch infekti\u00f6se Atemluftaerosole deutlich reduzieren."], "Schule: Welche Quarant\u00e4ne gilt - und wann kann sich ein Kind freitesten?": [], "CO2-Messger\u00e4te f\u00fcr jeden Klassenraum": ["Die CO2-Ger\u00e4te w\u00fcrden dazu beitragen, den \"L\u00fcftungserfolg zu \u00fcberpr\u00fcfen\". Idealerweise m\u00fcsste man sie im Atemh\u00f6henbereich, also in Kopfh\u00f6he, anbringen \u2013 denkbar w\u00e4re das etwa auf den Lehrerpulten. Zus\u00e4tzlich wird die Anbringung von Abluftventilatoren empfohlen. Diese seien \"kurzfristig, kosteng\u00fcnstig und mit geringem Aufwand nachr\u00fcstbar\"."], "5-t\u00e4gige Quarant\u00e4ne ab mehreren F\u00e4llen": ["Bei Auftreten positiver Testergebnisse in einer Klasse sollten alle Sch\u00fcler und Lehrer f\u00fcr sieben Tage t\u00e4glich mittels PCR untersucht werden (laut aktueller Verordnung sind es nur f\u00fcnf Tage). Eine Quarant\u00e4ne wird bei Auftreten nur eines positiven Falls nicht empfohlen, wenn alle Schutzma\u00dfnahmen eingehalten wurden. Sollten mehrere positive F\u00e4lle pro Klasse auftreten, wird eine Quarant\u00e4ne der gesamten Klasse von mindestens f\u00fcnf Tagen mit anschlie\u00dfendem Freitesten mittels PCR-Tests empfohlen."], "Jetzt weiterlesen": [], "Kommentare": []}}}