{"news_outlet": "kurier", "provenance": "https://kurier.at/politik/inland/netzreaktionen-die-vielen-gesichter-des-neuen-bildungsministers/401828746", "query_keywords": ["politik", "rki", "ns", "us", "ss", "die gr\u00fcnen", "karl nehammer"], "creation_date": "03.12.2021", "last_modified": "nan", "crawl_date": "24.10.2024", "author_person": ["03.12.21, 14:51"], "news_keywords": [], "content": {"title": "Netzreaktionen: Die vielen Gesichter des neuen Bildungsministers ", "description": "Wor\u00fcber diskutierte Twitter am Tag des Regierungsumbaus abseits des Regierungsumbaus? Zum Beispiel \u00fcber die Frisur des neuen Bildungsministers. ", "body": {"": ["Es ist ja noch gar nicht so lange her, da musste sich Twitter-\u00d6sterreich \u00fcber des neuen Gesundheitsministers Turnschuhe wundern. Auch, dass Wolfgang M\u00fcckstein sich in den ersten Amtstagen in einem nicht so recht passen wollenden Anzug zeigte, sorgte f\u00fcr digitales Kopfsch\u00fctteln.", "So sind sie halt, die Gr\u00fcnen, hie\u00df es damals. Gr\u00fcne, Turnschuhe und die Politik, das ist eben ein eigenes Kapitel. Fragen Sie Joschka Fischer.", "Aber ein Schwarzer? Oder gar T\u00fcrkiser? Die galten bislang doch als einigerma\u00dfen stilsicher.", "Auftritt Martin Polaschek.", "Der Rektor der Uni Graz und nunmehrige Bildungsminister konnte bislang naturgem\u00e4\u00df noch nicht mit inhaltlichen Ansagen auffallen. Umso flei\u00dfiger wurden auf Twitter und Co. deshalb Ausw\u00fcchse anderer Art kommentiert:\u00a0\u00a0Polaschek scheint n\u00e4mlich ein kleiner Verwandlungsk\u00fcnstler zu sein.", "Vom strahlend blonden Pferdeschwanz \u00fcber die kurz gestutzte Stoppelfrisur bis hin zur lockigen M\u00e4hne war in der Vergangenheit bereits alles drin.", "Au\u00dferdem Twitter-Thema: Karl Nehammer, der neue Bundeskanzler, nat\u00fcrlich:"], "Kommentare": []}}}