{"news_outlet": "kurier", "provenance": "https://kurier.at/politik/ausland/barcelona-setzt-auf-versoehnliche-toene-gegenueber-madrid/400727196", "query_keywords": ["krieg", "politik", "volksabstimmung", "ns", "linke", "demo", "us", "ss", "schi", "regierung", "sp"], "creation_date": "15.01.2020", "last_modified": "nan", "crawl_date": "24.10.2024", "author_person": ["15.01.20, 16:22"], "news_keywords": [], "content": {"title": "Barcelona setzt auf vers\u00f6hnliche T\u00f6ne gegen\u00fcber Madrid", "description": "Katalonien-Krise: Kompromiss mit neuer linker Regierung in Madrid scheint erstmals m\u00f6glich.", "body": {"": ["Immerhin acht Minuten dauerte das Telefongespr\u00e4ch \u2013 und der Tonfall, betont man in Barcelona, sei positiv und kollegial gewesen. Vor wenigen Tagen fand dieser erste Kontakt zwischen Spaniens neuem, alten Premierminister Pedro Sanchez und Quim Torra, dem Chef der Regionalegierung in Katalonien, statt. Ein pers\u00f6nliches Treffen scheint erstmals in Reichweite, m\u00f6glicherweise sogar in Barcelona.", "Gibt es bald eine Neuauflage? Fr\u00fcheres Treffen zwischen Pedro Sanchez und Quim Torra"], "Politische Gefangene?": ["Es w\u00e4re eine jener vers\u00f6hnlichen Gesten, die derzeit dringend gebraucht werden, um die Eiszeit zwischen Madrid und Barcelona abklingen zu lassen. Die brach aus, als die Regierung in Katalonien, deren erkl\u00e4rtes Ziel die Trennung von Spanien ist, \u00fcber diese Frage 2017 eine Volksabstimmung veranstaltete. Die erkl\u00e4rte man in Madrid als illegal und Bruch der Verfassung. Politische Spitzenvertreter Kataloniens sitzen seither im Gef\u00e4ngnis, oder, wie der ehemalige Regierungschef Carles Puigdemont im Exil. Die Separatisten sprechen von \"politischen Gefangenen\", Madrid von \"verhafteten Politikern\"."], "Stimmen der Separatisten": ["Die Zeichen f\u00fcr eine Ann\u00e4herung zwischen Madrid und Barcelona sind g\u00fcnstig. Der sozialdemokratische Premierminister Pedro Sanchez regiert nicht nur mit der linken Podemos-Partei, die den Katalanen eine Volksabstimmung \u00fcber ihre Unabh\u00e4ngigkeit immer wieder zugestanden hat, sondern er st\u00fctzt sich im spanischen Parlament auch auf eine Partei aus Katalonien. Die linke ERC tritt zwar offiziell auch f\u00fcr die Unabh\u00e4ngigkeit ein, ist aber inzwischen bei weitem weniger radikal als die konservativen Separatisten, zu denen auch Regierungschef Quim Torra geh\u00f6rt. Im Gegenzug f\u00fcr die Unterst\u00fctzung im Parlament hat Sanchez den Katalanen neue Gespr\u00e4che und die Suche nach einem Kompromiss versprochen.", "Doch die ersten Schritte dorthin sind nach dem brutalen politischen Stellungskrieg schwierig. So sitzt etwa der Mann, der am Verhandlungstisch eine der Hauptrollen spielen sollte, wegen des illegalen Referendums weiterhin im Gef\u00e4ngnis: ERC-Chef Oriol Junqueras."], "Amnestie f\u00fcr Sepratisten?": ["Ihm Amnestie zu geben, w\u00e4re jene vers\u00f6hnliche Geste auf die man in Barcelona hofft. Sanchez aber steht in Madrid unter Druck der rechten Opposition, die sich zum Verteidiger Spaniens stilisiert und noch h\u00e4rtere Haftstrafen f\u00fcr die Separatisten in Katalonien fordert.", "Demo der Rechtsau\u00dfen-Partei Vox gegen Sanchez", "Auch der politische Spielraum auf beiden Seiten scheint vorerst klein. Sanchez will Gespr\u00e4che nur auf Grundlage der Verfassung f\u00fchren \u2013 und die macht eine Abstimmung \u00fcber die Unabh\u00e4ngigkeit unm\u00f6glich. Die Separatisten in Katalonien dagegen wollen von der Forderung nach Unabh\u00e4ngigkeit offiziell nicht abr\u00fccken. Allerdings scheint man in Barcelona zunehmend bereit, diese Unabh\u00e4ngigkeit als Fernziel auf die lange Bank zu schieben. Bei Hintergrundgespr\u00e4chen mit Vertretern der katalanischen Regierung ist inzwischen schon von einer neuartigen F\u00f6deration mit Spanien die Rede \u2013 und der Weg dorthin k\u00f6nne ja auch in kleinen Schritten zur\u00fcckgelegt werden."], "Katalanische Separatisten erm\u00f6glichen Wiederwahl von S\u00e1nchez": [], "Kommentare": []}}}