{"news_outlet": "kurier", "provenance": "https://kurier.at/chronik/wien/wien-startet-am-donnerstag-mit-covid-kinderimpfstoff/401841262", "query_keywords": ["ns", "us", "impfstoff", "ss", "sp"], "creation_date": "14.12.2021", "last_modified": "nan", "crawl_date": "24.10.2024", "author_person": ["14.12.21, 12:43"], "news_keywords": [], "content": {"title": "Wien startet am Donnerstag mit Covid-Kinderimpfstoff ohne Anmeldung", "description": "F\u00fcr alle Kinder ab f\u00fcnf Jahren wird die Impfung an mehreren Standorten in der Bundeshauptstadt ohne Termin m\u00f6glich sein.", "body": {"": ["Nach der Zulassung der Covid-Impfung f\u00fcr Kinder \u00fcber f\u00fcnf Jahren starten am Donnerstag in Wien die Impfungen mit dem Kinderimpfstoff von Biontech/Pfizer.", "Daf\u00fcr gibt es spezielle Standorte in der Bundeshauptstadt, wo ohne Termin geimpft wird:", "\"Ich m\u00f6chte mich bei Gesundheitsminister Wolfgang M\u00fcckstein bedanken, dass es ihm gelungen ist, diesen speziellen Impfstoff f\u00fcr Kinder fr\u00fcher f\u00fcr \u00d6sterreich zu beschaffen, als urspr\u00fcnglich geplant war\u201c, so Wiens Gesundheitsstadtrat Peter Hacker (SP\u00d6). Au\u00dferhalb der elf oben genannten Standorte werden ebenfalls Kinder ab f\u00fcnf Jahren geimpft, allerdings wird dort der Erwachsenenimpfstoff in einer reduzierten Dosis verimpft.", "Da der Kinderimpfstoff limitiert ist, kann es bei gro\u00dfem Andrang an einzelnen Tagen zu Engp\u00e4ssen kommen , wie die Stadt Wien in einer Aussendung erkl\u00e4rt. Allerdings wird dann wie bisher \u00fcbliche der in der Dosis reduzierte Erwachsenenimpfstoff verabreicht."], "Od \u010detvrtka u Be\u010du po\u010dinje vakcinacija s cjepivom za djecu": [], "Viyana Per\u015fembe g\u00fcn\u00fc Covid \u00e7ocuk a\u015f\u0131s\u0131yla ba\u015fl\u0131yor": [], "Omikron bis psychische Belastung: \"Kinder haben ein Recht auf die Covid-Impfung\"": [], "Wissenschaftlich erforscht: Wie man Kinder beim Impf-Stich am besten beruhigt": [], "Omikron-Welle f\u00fcr J\u00e4nner erwartet: M\u00fcckstein ruft zum Boostern ab 12 Jahren auf": [], "Kommentare": []}}}