{"news_outlet": "kurier", "provenance": "https://kurier.at/politik/inland/vorarlberg-wahl-oevp-wallner-gruene-fpoe-schwarz-blau/402961137", "query_keywords": ["krieg", "spo", "ns", "demo", "\u00f6vp", "christ", "us", "rna", "usa", "ss", "schi", "regierung", "neos", "sp", "fp\u00f6"], "creation_date": "11.10.2024", "last_modified": "nan", "crawl_date": "24.10.2024", "author_person": ["11.10.24, 05:00"], "news_keywords": [], "content": {"title": "Die Vorarlberg-Wahl wird zur Zitterpartie", "description": "F\u00fcr die \u00d6VP ist erstmals nicht klar, ob sie am Sonntag auf Platz eins landen wird. Die Gr\u00fcnen bangen um ihre letzte Regierungsbeteiligung, die FP\u00d6 geht einem Wahlsieg entgegen und hofft auf Schwarz-Blau", "body": {"": ["F\u00fcr \u00d6VP-Landeshauptmann Markus Wallner ist Platz zwei \u201eunvorstellbar\u201c. Kein Wunder. Seit 1945 ging die Volkspartei in Vorarlberg immer als Erster durchs Ziel. Bei zw\u00f6lf von 16 Wahlg\u00e4ngen gab es die Absolute oben drauf. Selbstredend, dass alle Landeshauptleute in der Nachkriegszeit Schwarze waren.", "Wallner, seit 13 Jahren im Amt, w\u00e4hnt seine Partei vor der Landtagswahl am Sonntag zwar vorne. Er h\u00e4lt aber \u201edie Frage, wer als Erster \u00fcber die Ziellinie geht, wirklich nicht f\u00fcr ganz entschieden\u201c, erkl\u00e4rte er vor wenigen Tagen im KURIER-Interview."], "\u00d6VP-Landeshauptmann Markus Wallner fremdelt mit Schwarz-Gr\u00fcn": ["Die Sorge des 57-J\u00e4hrigen n\u00e4hrt sich daraus, wie die Vorarlberger vor knapp zwei Wochen bei der Nationalratswahl gestimmt haben. Da st\u00fcrzte die \u00d6VP auf 30 Prozent ab. Die FP\u00d6 legte wie in ganz \u00d6sterreich auch im L\u00e4ndle kr\u00e4ftig zu \u2013 auf 28 Prozent. Sie blieb also nur einen Hauch hinter der Volkspartei."], "Vorarlberg-Wahl: Unantastbare \u00d6VP-Dominanz d\u00fcrfte zu Ende gehen": ["Wallner nahm das zum Anlass, ein Landeshauptmann-Duell auszurufen. Eine Botschaft, die \u201eganz stark an die eigene W\u00e4hlerschaft und die eigenen Funktion\u00e4re gerichtet\u201c sei. Mobilisierung hei\u00dft also das Zauberwort."], "Blauen Ball flach halten": ["FP\u00d6-Landeschef Christof Bitschi, dem die Duell-Ansage gilt, h\u00e4lt den Ball lieber flach. Dass es f\u00fcr ihn und seine Partei nach dem Absturz 2019 bei seiner ersten Spitzenkandidatur im Sog des Ibiza-Skandals dieses Mal nur nach oben gehen kann, ist ihm klar.", "Von Platz eins redet der 33-J\u00e4hrige gar nicht, auch wenn er in Reichweite scheint. Eine Nationalrats- ist aber keine Landtagswahl. Darum ist der Abstand zur \u00d6VP am kommenden Sonntag f\u00fcr Bitschi \u201eder entscheidende Faktor\u201c. Weniger als f\u00fcnf Prozent w\u00e4ren ihm lieb, um im Falle \u201eauf Augenh\u00f6he\u201c eine Koalition mit der \u00d6VP verhandeln zu k\u00f6nnen. Kleiner als rund 18 Prozent war der Abstand der Blauen zu den Schwarzen auf Landesebene noch nie.", "Platz zwei f\u00fcr die Volkspartei w\u00e4re f\u00fcr Vorarlberg eine politische Z\u00e4sur, Schwarz-Blau eine R\u00fcckkehr zu alten Verh\u00e4ltnissen. Jahrzehntelange regierte die \u00d6VP mit der FP\u00d6, selbst dann, wenn sie gar nicht auf einen Koalitionspartner angewiesen war. 2009 wurden die Freiheitlichen auf die Oppositionsbank verbannt.", "Ins Aus geschossen hatte sie seinerzeit der damalige FP\u00d6-Landeschef, der den Direktor des J\u00fcdischen Museums Hohenems, Hanno Loewy, einen \u201eExil-Juden\u201c genannt hatte. Loewy ist aktuell Mitinitiator einer \u201eDemokratie-Initiative\u201c, der unter anderem auch der Vorarlberger Schriftsteller Michael K\u00f6hlmeier und weitere Proponenten der Kulturszene angeh\u00f6ren. Ziel der Initiative ist es unter anderem, eine Regierungsbeteiligung der FP\u00d6 zu verhindern.", "\u201eWir sind nicht der Meinung, dass die gr\u00f6\u00dfte Partei des Landes nicht anders kann, es gibt Alternativen\u201c, meinte Loewy am Donnerstag bei einer Pressekonferenz Richtung \u00d6VP. Im Anschluss wurden Unterschriften von rund 2.500 Unterst\u00fctzern dem Landtag \u00fcbergeben."], "Richtungsentscheidung": ["Derzeit wird Vorarlberg von Schwarz-Gr\u00fcn regiert. Im zehnten Jahr der Zusammenarbeit ist Wallner aber nicht mehr gut auf seinen Koalitionspartner zu sprechen. Gr\u00fcne-Landesrat und Frontmann Daniel Zadra ist indes \u00fcberzeugt: \u201eDas L\u00e4ndle tickt schwarz-gr\u00fcn\u201c. Er warnt vor Schwarz-Blau und ortet eine \u201eRichtungsentscheidung\u201c.", "F\u00fcr die Gr\u00fcnen k\u00f6nnte es Richtung Opposition gehen. Damit w\u00e4re die letzte Regierungsbeteiligung auf Landesebene perdu. Eine Zitterpartie wird der Wahlabend jedenfalls f\u00fcr Schwarz wie Gr\u00fcn. In der Volkspartei hat man sich intern das Ziel gesetzt, zumindest besser als die Parteifreunde im benachbarten und ebenfalls \u00d6VP-gef\u00fchrten Tirol abzuschneiden.", "Dort kam die \u00d6VP im Herbst 2022 auf 34,7 Prozent. Kurz darauf kassierten in Salzburg und N\u00d6 zwei weitere \u00d6VP-Landeschefs herbe Niederlagen \u2013 und setzten in der Folge auf Schwarz-Blau. 2019 hatte Wallner eine Koalition mit der FP\u00d6 und Bitschi ausgeschlossen. Dieses Mal h\u00e4lt er sich alle Optionen offen. Neos und SP\u00d6 wollen deutlich \u00fcber die 10-Prozent-Marke, unter der sie momentan liegen, kommen. Nur so h\u00e4tten sie \u00fcberhaupt eine Chance, eine Rolle im Koalitionspoker zu spielen."], "Kommentare": []}}}