{"news_outlet": "kurier", "provenance": "https://kurier.at/politik/inland/neujahrstreffen-fpoe-will-anhaenger-auf-eu-wahl-einstimmen/400382723", "query_keywords": ["politik", "rki", "migration", "strache", "europa", "ns", "demo", "\u00f6vp", "christ", "abschiebung", "us", "ss", "schi", "regierung", "grenzen", "sp", "fp\u00f6", "leiche", "herbert kickl"], "creation_date": "19.01.2019", "last_modified": "nan", "crawl_date": "24.10.2024", "author_person": ["19.01.19, 14:05"], "news_keywords": [], "content": {"title": "FP\u00d6-Neujahrstreffen: Strache und der blaue Fehdehandschuh", "description": "Bei dem Treffen in Wien zeigte sich die FP\u00d6 im Wahlkampfmodus,  attackierte Karas und die SP\u00d6.", "body": {"": ["Die FP\u00d6 ist am Samstag in Wien bei ihrem Neujahrstreffen in Richtung EU-Wahlkampf gestartet. EU-Delegationsleiter Harald Vilimsky schoss sich auf den frisch gek\u00fcrten \u00d6VP-Spitzenkandidaten Othmar Karas ein, dem er den \"Fehdehandschuh\" hinwarf. Vor allem die SP\u00d6 ins Visier nahm FP\u00d6-Chef Heinz-Christian Strache, der seinen Fans seit langem wieder versprach, nach wie vor die Kanzlerschaft anzustreben.", "In der mit laut Parteiangaben rund 4.000 Anh\u00e4ngern gut gef\u00fcllten Halle der Messe Wien schaltete die Vizekanzler-Partei alle Hebel in den Wahlkampfmodus. Dass die \u00d6VP just am gleichen Tag verk\u00fcndete, Karas als Spitzenkandidat in die EU-Wahl am 26. Mai zu schicken, kam den Blauen gerade recht: \"Lieber Othmar Karas, ich werfe ihnen heute den blauen Fehdehandschuh ins Gesicht, in politischer Art\", rief der Vilimsky, der die FP\u00d6 in die Wahlauseinandersetzung f\u00fchren wird.", "Dabei war Vilimsky bem\u00fcht, zwischen T\u00fcrkis und Schwarz zu differenzieren: \"So sehr ich auch Freund, Anh\u00e4nger und Unterst\u00fctzer dieser t\u00fcrkis-blauen Allianz bin, (...) so sehr bin ich auch Feind dieser alten und uralten Schwarzen, die mehr eine gr\u00fcne Politik machen als eine konservative Politik - und die sich am liebsten mit den Sozialisten ins Bett legen wollen.\" Genau ein solcher Vertreter sei Karas, meinte Vilimsky."], "Rede von EU-Abgeordneten Harald Vilimsky": [], "\"Karas ist das Problem der \u00d6VP\"": ["Etwas dezenter legte im Anschluss der Vizekanzler seine Attacken gegen den \u00d6VP-Spitzenkandidaten an: \"Liebe Freunde, der Herr Karas ist das Problem der \u00d6VP und nicht unser Problem\", sagte er unter gro\u00dfem Applaus. Wichtiger war ihm ohnehin, die blaue Anh\u00e4ngerschaft \u00fcberhaupt zu den Wahlurnen zu bewegen: \"Ihr m\u00fcsst begreifen, wie wichtig diese kommende Europawahl ist.\" Wer zu Hause bleibe, der st\u00e4rke nur Macron, Merkel und Juncker, sagte Strache.", "Zum Hauptgegner hat die FP\u00d6 aber die SP\u00d6 erkoren: Vilimsky und die FP\u00d6 w\u00fcrden sicherstellen, \"dass wir deutlich \u00fcber die 20 Prozent kommen, um so stark wie m\u00f6glich zu werden und die Sozialisten auf den dritten Platz zu verweisen\", so Strache. Auch gei\u00dfelte er die \"Sozialisten\" f\u00fcr so ziemlich jede negative Entwicklung in der Vergangenheit."], "Kritik an der SP\u00d6": ["Stimmung kam vor allem auf, als er der Ex-Kanzlerpartei die Verantwortung f\u00fcr die Migrations-Bewegungen im Jahr 2015 zuschob: \"\u00d6sterreich h\u00e4tte sich viel erspart, h\u00e4tte die SP\u00d6 nicht die Grenzen f\u00fcr alle in unser Sozialsystem ge\u00f6ffnet. Diese SP\u00d6 hat diesen Schaden angerichtet und es ist gut, dass diese SP\u00d6 aus der Verantwortung gew\u00e4hlt wurde. Und es ist gut, wenn diese SP\u00d6 die n\u00e4chsten 20 Jahren nicht mehr in eine Regierung kommt.\"", "Auch h\u00e4tte die SP\u00d6 \"zurecht ihre Kernw\u00e4hler an uns verloren\", sah Strache seine Partei schon als Nachfolgepartei der Roten: \"Wir Freiheitliche sind im wahrsten Sinne des Wortes die neue Arbeiterpartei.\" Und auch bei der kommenden Wien-Wahl ist die SP\u00d6 der dezitierte Hauptgegner: \"Wien geh\u00f6rt den Wienern und Wienern , aber sicher nicht den Sozialisten.\""], "Die FP\u00d6 und das Thema Islam": ["Laut wurde es in der Halle auch wieder beim Thema Islam. Er werde dahinter sein, in diesem Jahr, \"den politischen Islam gesetzlich zu verbieten\", griff der Vizekanzler eine Forderung von FP\u00d6-Klubobmann Johann Gudenus auf. Beim Thema Asyl gab es besonders viel Applaus f\u00fcr Innenminister Herbert Kickl. Dieser habe daf\u00fcr gesorgt, das die Abschiebungen um 50 Prozent gestiegen seien, lobte Strache seinen engen Vertrauten."], "Rede von Vizekanzler und Bundesparteiobmann Heinz-Christian Strache": ["Aufhorchen lie\u00dfen die Blauen auch damit, dass sie sich mit der Vizekanzlerschaft auf lange Frist wohl doch nicht ganz zufriedengeben wollen. W\u00e4hrend Strache in den vergangenen Jahren den Kanzler-Anspruch bewusst zur\u00fcckgestellt hatte, sah Vilimsky seinen Parteichef noch nicht am Zenit: \"F\u00fcr dich, lieber HC wird der Vizekanzler nicht die letzte Station deiner Karriere sein.\" Strache nahm dies gerne auf: \"\u00d6sterreich zuerst, ich sage Danke f\u00fcr euren Einsatz, wir sind noch lange nicht am Ziel. Es steht bei mir der Vize vor dem Kanzler, das n\u00e4chste Mal soll der Kanzler davorstehen\", rief er unter gro\u00dfem Jubel der Parteig\u00e4nger am Schluss seiner rund einst\u00fcndigen Rede.", "Vor der Halle fand sich unterdessen eine kleinere Gruppe Demonstranten ein. Rund 100 Personen waren dem Aufruf der \"Linkswende Jetzt\" gefolgt, um gegen die FP\u00d6 zu demonstrieren. \"Ihr seit so etwas wie unsere Neujahrsgl\u00fcckschweinchen\" meinte dazu Vilimsky, denn: \"Je lauter ihr schreit und je mehr ihr gegen uns agitiert, desto gr\u00f6\u00dfer werden unsere Wahlerfolge sein\", so seine Hoffnung."], "Haimbuchner: \"Es gibt ein klares Bekenntnis zu Europa\"": [], "FP\u00d6-Neujahrstreffen in Wien": [], "Kommentare": []}}}