{"news_outlet": "kurier", "provenance": "https://kurier.at/chronik/oesterreich/vorarlberg-wahl-unantastbare-oevp-dominanz-duerfte-zu-ende-gehen/402960935", "query_keywords": ["politik", "spo", "ns", "\u00f6vp", "integration", "christ", "us", "usa", "ss", "schi", "regierung", "familie", "neos", "sp", "fp\u00f6"], "creation_date": "10.10.2024", "last_modified": "nan", "crawl_date": "24.10.2024", "author_person": ["10.10.24, 12:39"], "news_keywords": [], "content": {"title": "Vorarlberg-Wahl: Unantastbare \u00d6VP-Dominanz d\u00fcrfte zu Ende gehen", "description": "Abstand zwischen Platz eins und zwei wird sich deutlich verringern. \u00d6VP bleibt klarer Favorit. FP\u00d6 mit guten Chancen auf Regierungsbeteiligung", "body": {"": ["Die Zeit der unantastbaren Dominanz der \u00d6VP in der Vorarlberger Landespolitik d\u00fcrfte mit der Landtagswahl am Sonntag (13. Oktober) zu Ende gehen. Mit gro\u00dfer Wahrscheinlichkeit wird die Volkspartei zwar weiter st\u00e4rkste Kraft bleiben, der Abstand zum Zweiten - das wird vermutilch die FP\u00d6 sein - k\u00f6nnte aber relativ gering ausfallen.", "Die Freiheitlichen wie die Gr\u00fcnen k\u00e4mpfen um die Gunst der Volkspartei, um mitregieren zu k\u00f6nnen. Die besseren Karten hat dabei wohl die FP\u00d6."], "Die Ausgangslage": ["Bei der Landtagswahl 2019 landete die Volkspartei bei 43,53 Prozent (plus 1,74) und war damit allen anderen Parteien mehr als deutlich voraus. Auf Platz zwei lagen die Gr\u00fcnen als Regierungspartner der \u00d6VP mit 18,89 Prozent (plus 1,75) noch vor den von \"Ibiza-Gate\" ersch\u00fctterten Freiheitlichen (13,93 Prozent, - 9,49).", "Es folgten die in Vorarlberg traditionell schwache SP\u00d6 (9,46 Prozent, plus 0,69) und die NEOS (8,51 Prozent, plus 1,62), die beide unterhalb der Zehn-Prozent-Schwelle blieben."], "Vorarlberger Gr\u00fcne-Frontmann vor Wahl optimistisch: \u201eDas L\u00e4ndle tickt schwarz-gr\u00fcn\u201c": ["Unumstrittene Wahlerfolge der \u00d6VP - bei zw\u00f6lf der 16 Wahlg\u00e4nge seit 1945 wurde die absolute Mehrheit erzielt - sind in Vorarlberg Tradition. Der bisher knappste Abstand zwischen Platz eins und zwei datiert aus dem Jahr 1999, als die Volkspartei 18,35 Prozentpunkte vor der FP\u00d6 lag.", "Mit Ausnahme von 2014 (18,37 Prozent) machte der Abstand zwischen den beiden stimmenst\u00e4rksten Wahlwerbern seit den 1970er-Jahren aber \u00fcblicherweise zwischen 25 und 29 Prozentpunkten aus."], "Unter der 40-Prozent-Marke": ["Damit d\u00fcrfte es nun vorbei sein. W\u00e4hrend die \u00d6VP voraussichtlich deutlich unter die 40-Prozent-Marke fallen wird, n\u00e4hern sich die Freiheitlichen von unten der 30-Prozent-H\u00fcrde an. Bei der Nationalratswahl Ende September erreichte die \u00d6VP in Vorarlberg weniger als 30 Prozent Zustimmung und lag gerade noch zwei Prozentpunkte vor den Freiheitlichen.", "Es ist nicht davon auszugehen, dass es auch am Sonntag so knapp werden wird - dennoch k\u00f6nnte der \u00d6VP-Vorsprung nur einige Prozentpunkte ausmachen.", "Vor diesem Hintergrund gab sich FP\u00d6-Spitzenkandidat Christof Bitschi in den vergangenen Tagen betont gelassen. Bei der FP\u00d6 rechnet man fest mit einem starken Wahlergebnis, das den bisherigen Bestwert bei einer Vorarlberger Landtagswahl - 27,41 Prozent (1999) - \u00fcbertreffen k\u00f6nnte."], "Vorarlberg: Vor der ersten Landtagswahl nach der blauen Welle": ["Gr\u00fcnen-Spitzenkandidat Daniel Zadra wurde seit der Nationalratswahl nicht m\u00fcde zu betonen, dass es bei der Landtagswahl um eine Richtungsentscheidung gehe, n\u00e4mlich um Schwarz-Gr\u00fcn (das seit 2014 Bestand hat) oder Schwarz-Blau. Die Gr\u00fcnen m\u00fcssen, wenn auch nicht im selben Ausma\u00df wie die \u00d6VP, Stimmenverluste erwarten."], "Miese Stimmung": ["\u00d6VP-Spitzenkandidat Landeshauptmann Markus Wallner wiederum brachte in den vergangenen Wochen seine Unzufriedenheit mit dem gr\u00fcnen Regierungspartner wiederholt zum Ausdruck. Die Ablehnung der Gr\u00fcnen des Stra\u00dfenbauprojekts S18 - es geht um eine Verbindung zwischen den Autobahnsystemen \u00d6sterreichs und der Schweiz - ist f\u00fcr Wallner ebenso unverst\u00e4ndlich wie deren Haltung zu Sanktionsm\u00f6glichkeiten bei integrationsunwilligen Asylwerbern."], "\u00d6VP-Landeshauptmann Markus Wallner fremdelt mit Schwarz-Gr\u00fcn": ["Gleichzeitig ist es f\u00fcr die Volkspartei aus taktischen Gr\u00fcnden wichtig, sich die Option einer neuerlichen Koalition mit den Gr\u00fcnen offen zu halten. L\u00e4uft es am Wahlsonntag f\u00fcr \u00d6VP und Gr\u00fcne schlecht, k\u00f6nnte es aber sogar sein, dass sich eine Regierungszusammenarbeit schon rechnerisch nicht mehr ausgeht.", "Die Zuspitzung im Wahlkampf auf \"Wallner oder Bitschi\" bzw. \"Schwarz-Gr\u00fcn oder Schwarz-Blau\" unterlief in den vergangenen Tagen die Ambitionen von Mario Leiter (SP\u00d6) und Claudia Gamon (NEOS). Die beiden Parteien positionierten sich im Wahlkampf als Reformkr\u00e4fte mit dem Anspruch, Regierungspartner der \u00d6VP zu werden."], "Keine Signale": ["Doch einerseits blieben Signale der \u00d6VP in Richtung der SP\u00d6 und der NEOS aus, andererseits werden wohl weder \u00d6VP-SP\u00d6 noch \u00d6VP-NEOS \u00fcber eine Mandatsmehrheit verf\u00fcgen. Eine Dreier-Koalition wird in Vorarlberg kein Thema sein. Zulegen d\u00fcrften SP\u00d6 und NEOS aber schon."], "Landtagswahl in Vorarlberg wird zur Richtungswahl stilisiert": ["Die Kleinparteien \"WIR - Plattform f\u00fcr Familien und Kinderschutz\", \"Xi-HaK-Gilt\", die KP\u00d6 und \"Das andere Vorarlberg\" d\u00fcrften keine realistische Chance auf den Einzug in den Landtag haben - daf\u00fcr m\u00fcssten sie die F\u00fcnf-Prozent-H\u00fcrde \u00fcberspringen.", "Am Wahlsonntag sind 271.881 Personen wahlberechtigt. Wahlschluss ist sp\u00e4testens um 13 Uhr, ab dann werden auch Wahlergebnisse ver\u00f6ffentlicht. Das vorl\u00e4ufige Endergebnis sollte gegen 18 Uhr vorliegen. Die Wahlbeteiligung lag 2019 bei 61,41 Prozent, dieses Mal wird sie wahrscheinlich h\u00f6her ausfallen. Bei der Nationalratswahl betrug sie 71,84 Prozent."], "Kommentare": []}}}