{"news_outlet": "kurier", "provenance": "https://kurier.at/chronik/oesterreich/die-omikron-welle-baut-sich-auf-tourismus-bereits-getroffen/401860580", "query_keywords": ["politik", "ns", "\u00f6vp", "lockdown", "us", "usa", "pandemie", "ss", "regierung", "sp", "karl nehammer"], "creation_date": "04.01.2022", "last_modified": "nan", "crawl_date": "24.10.2024", "author_person": ["04.01.22, 05:00"], "news_keywords": [], "content": {"title": "Tourismus leidet bereits unter Omikron-Welle", "description": "Omikron ist nun dominant. Die L\u00e4nder bef\u00fcrchten 7-Tage-Inzidenzen bis zu 4.000, Tourismus hat schon erste Probleme.", "body": {"": ["Schon am Ende des Lockdowns f\u00fcr alle Mitte Dezember war klar, dass die n\u00e4chste Welle \u2013 angetrieben von Omikron \u2013 im Anrollen ist. Mehr als \u201eeine Atempause\u201c in der Pandemie wollte \u00d6VP-Bundeskanzler Karl Nehammer daher auch nicht versprechen.", "Das Ende dieser Atempause ist nun da: Laut Agentur f\u00fcr Gesundheit und Ern\u00e4hrungssicherheit (AGES) dominiert die ansteckendere Virusvariante seit vergangener Woche das Infektionsgeschehen in ganz \u00d6sterreich."], "Omikron hat Delta \u00fcberholt": ["Gab es vor sechs Wochen erst zehn best\u00e4tigte Omikron-F\u00e4lle, sind es jetzt 6.768: Omikron hat der Delta-Mutante den Rang als dominierende Variante abgelaufen. Die Infektionszahlen steigen bereits: 3.319 Neuinfektionen meldeten die Beh\u00f6rden am Montag mehr als doppelt so viele wie am Montag vergangener Woche.", "Auch in den Spit\u00e4lern geht die Kurve wieder nach oben: 1.017 Menschen lagen mit einer Covid-19-Erkrankung im Spital, das sind um 44 mehr als am Sonntag.", "Entsprechend steigen auch die 7-Tage-Inzidenzen also die Neuinfektionen auf 100.000 Einwohner wieder: Am Montag der Vorwoche lag der Wert bei 164,81, gestern bei 255,32. Tilman K\u00f6nigswieser, \u00e4rztlicher Leiter des Klinikums Gmunden und Mitglied des ober\u00f6sterreichischen Krisenstabes, warnte im ORF vor \u201eInzidenzen von bis zu 4.000\u201c."], "\"Das entspricht einem Lockdown\"": ["Umgelegt auf Menschen hie\u00dfe das: Bis zu 70.000 w\u00e4ren in Ober\u00f6sterreich gleichzeitig infiziert \u201edas entspricht einem Lockdown\u201c.", "Der Zusammenhang zwischen niedrigen Durchimpfungsraten und hohen Inzidenzen ist evident: \u201eDie 7-Tage-Inzidenzen bei vollimmunisierten Personen betr\u00e4gt derzeit 160, bei Ungeimpften jedoch 960\u201c, so Gernot Filipp, Leiter der Landesstatistik in Salzburg.", "Dieses Bundesland sowie Tirol haben die derzeit h\u00f6chsten Werte: In Salzburg liegt die 7-Tage-Inzidenz bei 365,7, in Tirol bei 482,2. Unter den Bezirken sind ausgerechnet Tourismusregionen dieser Bundesl\u00e4nder am st\u00e4rksten betroffen, n\u00e4mlich die Bezirke Kitzb\u00fchel (992,6), St. Johann im Pongau (888,3) und Landeck (823,1)."], "Skilehrer-Cluster": ["In jedem dieser Bezirke gibt es aktuell offenbar auch einen Skilehrer-Cluster. Nach Kirchberg (Bezirk Kitzb\u00fchel) und St. Anton am Arlberg (Landeck) hat es laut KURIER-Informationen eine Skischule im Gasteinertal (Pongau) erwischt. Der Betreiber war f\u00fcr eine Stellungnahme nicht erreichbar.", "Dass sich das Virus unter Tourismusmitarbeitern, die in der Regel in Personalunterk\u00fcnften untergebracht sind, leicht verbreiten kann, ist keine \u00dcberraschung. Die neue Welle setzt der Branche gleich auf mehreren Ebenen zu."], "Verunsicherung unter G\u00e4sten": ["Da ist zum einen die Verunsicherung unter den G\u00e4sten, entsprechend mau ist die Buchungslage f\u00fcr J\u00e4nner. Wie berichtet, droht der Wirtschaft aber durch die hoch ansteckende Omikron-Variante auch ein Szenario, in dem durch die Vielzahl an gleichzeitig Infizierten und einer entsprechend hohen Zahl an Kontaktpersonen gro\u00dfe Teile des Personals in Quarant\u00e4ne kommen."], "Gesundheitsministerium pr\u00fcft Lockerung der Quarant\u00e4neregelung": ["Im Tourismus wird das Problem bereits schlagend: \u201eEs gibt schon Regionen, die ihr Angebot stark einschr\u00e4nken m\u00fcssen und wo bereits Betriebe zugesperrt bleiben\u201c, sagt Tirols Spartensprecher Mario Gerber.", "Dass jeder Infizierte abgesondert werden muss, sei klar. \u201eAber wir m\u00fcssen etwas bei der Quarant\u00e4nezeit tun. Sonst ist Wirtschaften nicht mehr m\u00f6glich\u201c, sagt der \u00d6VP-Politiker, der von der Bundesregierung klare Ansagen fordert."], "Kommentare": []}}}