{"news_outlet": "kurier", "provenance": "https://kurier.at/chronik/niederoesterreich/sankt-poelten/wir-laufen-fuer-fabian-benefizlauf-in-st-poelten-heuer-auch-virtuell/401417508", "query_keywords": ["ns", "us", "pandemie", "ss", "sp", "leiche"], "creation_date": "18.06.2021", "last_modified": "nan", "crawl_date": "24.10.2024", "author_person": ["18.06.21, 13:55"], "news_keywords": [], "content": {"title": "\"Wir laufen f\u00fcr Fabian\": Benefizlauf in St. P\u00f6lten heuer auch virtuell", "description": "L\u00e4uferinnen und L\u00e4ufer k\u00f6nnen k\u00f6nnen aufgrund der Pandemie diesmal auch virtuell dabei sein und \u00fcberall Kilometer f\u00fcr den guten Zweck sammeln.", "body": {"": ["Der KURIER berichtet verst\u00e4rkt aus der Landeshauptstadt St. P\u00f6lten. Wenn Sie \u00fcber alle wichtigen Themen in der Stadt informiert bleiben wollen, dann k\u00f6nnen Sie sich\u00a0hier\u00a0oder am Ende des Artikels f\u00fcr den w\u00f6chentlichen Newsletter \"Ganz St. P\u00f6lten\"\u00a0anmelden.", "Unter dem Motto \"Laufend Gutes tun\" veranstaltet der Verein \"Round Table 9 Sankt P\u00f6lten\" die 20. Ausgabe des Benefizlaufs. Die L\u00e4uferinnen und L\u00e4ufer k\u00f6nnen aufgrund der Pandemie diesmal auch virtuell dabei sein und \u00fcberall Kilometer f\u00fcr den guten Zweck sammeln."], "Virtueller Sch\u00fcler- und Erwachsenenlauf": ["Beim \u201evirtuellen Red Elephant Sch\u00fclerlauf 2021\u201c ist es Sch\u00fclerinnen und Sch\u00fclern m\u00f6glich im Zeitraum vom 21. bis 25. Juni als Gruppe (zum Beispiel als ganze Klasse) zu laufen. Die Sch\u00fclergruppe mit den meisten Kilometern gewinnt.", "Beim traditionellen Erwachsenenlauf messen sich Hobbyl\u00e4ufer und Profis gleicherma\u00dfen auf einer 5- bzw. 10km Strecke ihrer Wahl im Zeitraum von 25. bis 27. Juni. Die Anmeldegeb\u00fchr betr\u00e4gt f\u00fcr Erwachsene 15 Euro, f\u00fcr Kinder ist der Lauf kostenlos."], "Spenden f\u00fcr ein Kind, das nicht laufen kann": ["Der Reinerl\u00f6s wird an soziale Projekte im Raum St. P\u00f6lten gespendet. Dieses Jahr wird unter anderem der 12-j\u00e4hrige Fabian unterst\u00fctzt, der seit seiner Geburt eine ver\u00e4nderte Gehirnstruktur hat und an Epilepsie leidet.", "Fabian ist 12 Jahre alt und leidet an Epilepsie.", "Er ben\u00f6tigt einen Rollstuhl sowie ein rollstuhlgerechtes Auto. \"Alle L\u00e4uferinnen und L\u00e4ufer, insbesondere die Kinder und Jugendlichen, sammeln also getreu dem Motto 'Wir laufen f\u00fcr Fabian!'\u00a0Kilometer f\u00fcr ein Kind, das selbst nicht laufen kann\", hei\u00dft es in einer Aussendung."], "Der Newsletter f\u00fcr St. P\u00f6lten: Was die Landeshauptstadt bewegt": [], "Herkunft sch\u00e4tzen, Begegnung feiern in St. P\u00f6lten": [], "Tolle Aktion in St. P\u00f6lten: Sch\u00fcler liefen f\u00fcr die Feuerwehr": [], "Kommentare": []}}}