{"news_outlet": "kurier", "provenance": "https://kurier.at/kultur/elisabeth-schweeger-antisemitismus-ist-hier-eine-riesige-wunde/402725740", "query_keywords": ["krieg", "politik", "spo", "europa", "ns", "us", "ss", "schi", "sp"], "creation_date": "30.12.2023", "last_modified": "nan", "crawl_date": "24.10.2024", "author_person": ["30.12.23, 19:17"], "news_keywords": [], "content": {"title": "Elisabeth Schweeger: \u201eAntisemitismus ist hier eine riesige Wunde\u201c", "description": "Die Intendantin der Kulturhauptstadt 2024 \u00fcber die politischen Querelen und die \u201eextrem patriarchale Gesellschaft\u201c im Salzkammergut", "body": {"": ["Am 11. Juni war im KURIER zu lesen: \u201eDie Kulturhauptstadt Bad Ischl ehrt einen radikalen Antisemiten.\u201c Denn eine Stra\u00dfe entlang der Traun ist nach Franz Stelzhamer benannt. Der Dichter der ober\u00f6sterreichischen Landeshymne hatte, so die IG Autorinnen Autoren, \u201eals radikaler Antisemit\u201c in einem Essay gefordert, \u201edem j\u00fcdischen Bandwurm, der sich um die Ern\u00e4hrungsorgane jedes kultivierten Staatsk\u00f6rpers schlinge, endg\u00fcltig den Kopf abzuschlagen\u201c \u2013 also den Genozid.", "Eine Umbenennung des Kais liegt nicht in der Macht von Elisabeth Schweeger, der Intendantin der Kulturhauptstadt 2024. Aber sie schlug vor:", "Versuch einer Verh\u00fcllung mit den orangenen Kulturhauptstadt-Sackerln: Elisabeth Schweeger und der Interviewer", "\u201eVielleicht sollten wir das Schild einfach verh\u00fcllen? Sind Sie dabei, Herr Trenkler? Bei Ihrem n\u00e4chsten Ausflug nach Ischl machen wir alle gerne mit!\u201c Und so kam es nun tats\u00e4chlich dazu \u2013 anl\u00e4sslich des Interviews mit der Intendantin. Denn das Kulturhauptstadtjahr wird am 20. J\u00e4nner feierlich er\u00f6ffnet.", "KURIER: Was ist Kultur?", "Elisabeth Schweeger: Ich erkl\u00e4re es ganz banal: Ich sch\u00f6pfe Wasser mit den H\u00e4nden und merke, dass es mir zwischen den Finger wegrinnt. Ein kreativer Geist formt daher eine Schale. Damit entsteht Kultur. Zum Beispiel Tischkultur. Einst hat man mit den H\u00e4nden gegessen, und dann hat man Messer und Gabel erfunden. Also: Der kreative Geist gibt mir vor, wie ich mich verhalte.", "Deswegen verstehe ich den Slogan \u201eKultur ist das neue Salz\u201c nicht, denn die Salzgewinnung ist genau dieser kreative Prozess.", "Das w\u00fcrden wir auch niemals in Abrede stellen. Die Salzgewinnung hat unser Leben ver\u00e4ndert. Denn mit dem Salz hat sich die Nahrungskette umgestellt, man konnte zum Beispiel Lebensmittel konservieren.", "Wieso ist Kultur dann das neue Salz?", "Man k\u00f6nnte sagen: Zu viel Salz ist schlecht, zu wenig Salz ist auch schlecht. Zu viel Kultur ist nie schlecht. Zu wenig Kultur ist ganz schlecht. (Sie lacht.) Aber ja: Dieses Gebiet hier ist schon seit tausenden Jahren ein Kulturland. Einst gab es nur Berge und T\u00e4ler. Aber mit der Salzgewinnung wurde der Zivilisationsprozess losgetreten. Und weil hier nicht alles angebaut oder produziert werden konnte, wurde Handel betrieben, es gab einen Austausch. Die Region war weltoffen. Sie muss sich nur daran erinnern.", "Die Widerst\u00e4ndischen sagen: Wir waren seit Beginn der Salzgewinnung ein Kulturland, haben viele Traditionen \u2013 und brauchen keine Frau Schweeger, die uns erkl\u00e4rt, was Kultur ist.", "Das tue ich auch nicht. Kulturhauptst\u00e4dte haben ein klares Profil: Wir erinnern uns, ohne in Klischees zu verfallen. Damit verstehen wir unsere heutige Zeit. Und wir denken dar\u00fcber nach, wie wir uns innerhalb Europas positionieren. Ich glaube, dass wir uns nur dann weiterentwickeln k\u00f6nnen, wenn wir erkennen, dass wir uns \u00fcber die Vielfalt und die Vernetzung eher st\u00e4rken, als dass wir uns schw\u00e4chen. Wenn man sagt, dass man niemanden von au\u00dfen braucht, kapselt man sich ab. Dieses \u201eMir san mir\u201c lehne ich ab.", "Aber das innere Salzkammergut \u2013 wir sitzen mittendrin \u2013 war jahrhundertelang ein abgeschottetes Gebiet.", "Die Menschen waren tats\u00e4chlich Gefangene. Daher haben sie sich Strategien zurechtgelegt, wie sie trotzdem \u00fcberleben. Ob sie allerdings gut gelebt haben? Diese damaligen Erfahrungen sind in der DNA der Menschen. Das erkennt man eben am Eigensinn und in der Widerst\u00e4ndigkeit. Es gibt immer noch Wilderer \u2013 und sie bieten weiterhin das Fleisch an. Das geh\u00f6rt hier einfach dazu. Das finde ich auch das Sympathische: Die Leute akzeptieren nicht alles, sie wehren sich, man streitet auch.", "Sie schreiben im Programmbuch, dass der Weg nicht immer einfach gewesen sei: \u201eEs gab Streitigkeiten und Missverst\u00e4ndnisse.\u201c Ahnten Sie, dass es derart schwierig werden w\u00fcrde?", "Ich habe gewusst, auf was ich mich einlasse. Aber Projekte, die T\u00fcren \u00f6ffnen oder Br\u00fccken bauen, sind nie einfach. Man wei\u00df, dass man viel reden muss. Und das haben wir getan. Trotzdem ist nicht f\u00fcr jedermann nachzuvollziehen, was da passiert. Zudem gab es eine gro\u00dfe Ungeduld. Und bestimmte Vorstellungen erf\u00fcllen sich nie ganz. Das wei\u00df man ja, wenn man Kinder hat: Sie werden doch anders, als man erwartet. Und trotzdem freut man sich \u00fcber sie und liebt sie.", "Meine Frage haben Sie aber noch nicht beantwortet.", "Als eher ungew\u00f6hnlich empfand ich, dass es so politisch war. Das war manchmal wirklich anstrengend.", "Sie sind zu einem Zeitpunkt Intendantin geworden, als vieles schon entschieden war. Zum Beispiel, dass St. Wolfgang nicht mit dabei sein will. Haben Sie sich nicht ans Hirn gegriffen?", "Sie k\u00f6nnen die Leute nicht zwingen. Nat\u00fcrlich habe ich mit denen geredet, aber erfolglos. Ich dachte mir schlie\u00dflich: Okay, was soll\u2019s.", "Daher ist das Bundesland Salzburg nicht Teil der Kulturhauptstadtregion.", "Aber wir haben assoziierte Projekte, die vom Land Salzburg unterst\u00fctzt werden, darunter eine Ausstellung in St. Gilgen. Und es gibt Kooperationen mit Institutionen der Stadt Salzburg. Damit dieses \u201eHerz\u201c ausstrahlt \u2013 in die drei gro\u00dfen St\u00e4dte. Denn auch in Linz und Graz finden Ausstellungen und Projekte statt. Das wollte ich unbedingt. Das Salzkammergut endet nicht mit Bad Ischl oder Hallstatt."], "Schweeger kommt: Da kann man sich in Ischl schon warm anziehen": ["In der Phase zwischen dem erzwungenen R\u00fccktritt Ihres Vorg\u00e4ngers Stephan Rabl und Ihrer Bestellung gab es einen Open Call mit mehr als 1.000 Einreichungen. Er hat f\u00fcr viel Unmut gesorgt.", "Man hat wohl gedacht, dass es \u2013 wie in Estland \u2013 40 oder 45 Einreichungen geben werde. \u00dcber die enorme Beteiligung bin ich erschrocken. Denn wie geht man damit um? Sie hat mir aber auch gezeigt, dass diese Region ein hohes Potenzial an Kreativit\u00e4t hat, dem man Raum geben muss. Wir haben uns jeden einzelnen Vorschlag angeschaut \u2013 und wir haben den \u201eMarktplatz der Ideen\u201c gegr\u00fcndet. Das Ergebnis l\u00e4sst sich sehen, immerhin 300 Projekte werden realisiert. Dass viele nichts bekommen haben, war nat\u00fcrlich schwierig. Wenn wir 90 Millionen Euro gehabt h\u00e4tten, h\u00e4tten wir h\u00f6chstwahrscheinlich alle umsetzen k\u00f6nnen. Haben wir aber nicht. Und wir mussten uns ja an das Bidbook, das Bewerbungsbuch, halten. Wir haben 70 Prozent davon realisiert. Das ist im Schnitt der Kulturhauptst\u00e4dte sehr gut."], "The Good and the Bad Ischl: Lokalaugenschein in der Kulturhauptstadt": ["Mit nur 30 Millionen?", "Angefangen habe ich mit 26 Millionen. Und dann haben wir noch Sponsoren gewinnen k\u00f6nnen.", "Sie kommen damit durch?", "Ja, sicher. Man muss immer versuchen, mit dem auszukommen, was man hat. Es sind nicht immer die vielen Millionen, die zu einem besseren Ergebnis f\u00fchren. Es geht eben um einen kreativen Umgang \u2013 auch mit der Umwelt. Ein Beispiel: Es gibt hier nicht viele Orte, wo man gro\u00dfe Ausstellungen oder Theaterproduktionen machen kann. Also schaust du, was es an Leerstand gibt. Und das ist auch ein Signal an die Politik: Es geht nicht darum, immer zu betonieren, sondern das zu nehmen, was man hat.", "Sie bespielen leere Bahnh\u00f6fe und das Sudhaus. Trotzdem w\u00e4re es doch sch\u00f6n gewesen, wenn das Leh\u00e1r-Theater renoviert worden w\u00e4re.", "Es wird renoviert.", "Aber erst danach.", "Ich habe immer gesagt: Mir geht es nicht darum, dass wir 2024 alles picobello haben, sondern dass es danach weitergeht. Im Linzer Kulturhauptstadtjahr 2009 wurde der Grundstein f\u00fcr das Musiktheater gelegt. Und die Er\u00f6ffnung fand vier Jahre sp\u00e4ter statt. Wichtig war mir, dass die Sanierung \u00fcberhaupt akzeptiert worden ist. Und das war ein Kampf von eineinhalb Jahren! Ich hatte zwischenzeitlich Angst, dass ich gar nichts im Leh\u00e1r-Theater machen kann. Aber auch das haben wir hingekriegt. Es wird dort ein kleines Theaterfestival geben und ein Festival mit elektronischer Musik, wir werden auch Operetten-Et\u00fcden pr\u00e4sentieren.", "In Ischl wird zwar Kaiserin Sisi glorifiziert, aber es gab kaum Stra\u00dfen oder Denkm\u00e4ler, die an Frauen erinnern.", "Das \u00e4ndert sich jetzt. Es gibt nun Pl\u00e4tze, die nach Frauen benannt sind.", "Das waren grosso modo bisher namenlose Pl\u00e4tze.", "Man muss nicht meckern. Auch wenn das Meckern als Nationalsport hier so stark zutage tritt. Denn das Salzkammergut ist die Komprimierung dessen, was in \u00d6sterreich gut und weniger gut ist. Ja, nat\u00fcrlich gibt es hier eine extrem patriarchale Gesellschaft. Ich habe nicht nur einmal geh\u00f6rt: \u201eMit Frauen rede ich eigentlich nicht.\u201c Aber trotzdem hat sich etwas getan. Es wird zum Beispiel ein Denkmal f\u00fcr Resi Pesendorfer, eine Widerstandsk\u00e4mpferin, entwickelt \u2013 von einer Gruppe M\u00e4nner in die Wege geleitet! Und der B\u00fcrgermeisterin ist wichtig, Frauennamen zu platzieren."], "Die Kulturhauptstadt Bad Ischl ehrt einen radikalen Antisemiten": ["Ihnen war wichtig, das ehemalige j\u00fcdische Leben darzustellen \u2013 samt Vertreibung, Verfolgung und \u201eArisierung\u201c. Und gleichzeitig gibt es einen Kai, der nach einem Antisemiten benannt ist \u2026", "Das ist eben eine politische Entscheidung. Als Kreative k\u00f6nnen wir nur darauf aufmerksam machen, dass es Dissonanzen gibt. Warum sind die j\u00fcdischen Traditionen verschwunden? Erlauben wir uns noch immer Ausgrenzungen? K\u00f6nnen wir aus dieser Geschichte lernen? Ich bin nicht der Meinung, dass man Denkm\u00e4ler abrei\u00dfen muss. Aber man muss sie kontextualisieren. Damit man daran erinnert wird, dass das, was passiert ist, nicht richtig war.", "Das Stadtmuseum war, was die Auswahl der Objekte und Themen betrifft, vorgestrig kaisertreu. Der j\u00fcdische Aspekt kam \u00fcberhaupt nicht vor. Anfang Juli wird die Neuaufstellung er\u00f6ffnet. Haben Sie Druck ausge\u00fcbt?", "Die Geschichte hat dort 1914 aufgeh\u00f6rt. Und ich finde, dass ein Stadtmuseum die Geschichte der Stadt bis in die Jetztzeit erz\u00e4hlen muss. Nat\u00fcrlich wurde das im Kulturausschuss diskutiert. Kontroversiell, w\u00fcrde ich sagen. Der Antisemitismus ist hier eine riesige Wunde. Man hatte Angst, dass es nur mehr um die nationalsozialistische Zeit gehen w\u00fcrde. Und ich sagte: \u201eSie ist eine Episode in der Geschichte, die muss erz\u00e4hlt werden. Denn nur so kann man sehen, wie sich die Stadt danach weiterentwickelt hat.\u201c Auch Frau Sams, die das Museum ehrenamtlich geleitet hat, war dieser Meinung. Sie hat das Projekt Neuaufstellung stark unterst\u00fctzt.", "Daher zur Er\u00f6ffnung die Operette \u201eEine Frau, die wei\u00df, was sie will\u201c \u2026", "Es geht nicht um mich. Oscar Straus, der Komponist, hat hier gelebt, musste auswandern, war im Exil, kam wieder und ist hier begraben. Er geh\u00f6rt also einfach dazu."], "Chronologie": ["Juli 2017: Ausschreibung", "\u00d6sterreich darf 2024 wieder \u2013 nach Graz 2003 und Linz 2009 \u2013 eine EU-Kulturhauptstadt stellen. Bis 31. J\u00e4nner 2018 bewerben sich Bad Ischl, Dornbirn und St. P\u00f6lten", "November 2019: K\u00fcr", "Eine Jury entscheidet sich f\u00fcr das Konzept von Bad Ischl samt Salzkammergut. Zudem f\u00fcr 2024 auserkoren: Bod\u00f8 (Norwegen), Tartu (Estland)", "Juli 2021: Schweeger", "Im M\u00e4rz 2021 musste Leiter Stephan Rabl gehen. Vier Monate sp\u00e4ter wird Elisabeth Schweeger bestellt", "J\u00e4nner 2024: Er\u00f6ffnung", "Bundespr\u00e4sident Van der Bellen wird am 20. J\u00e4nner er\u00f6ffnen. Hubert von Goisern dirigiert den \u201eChor der 1000\u201c"], "Kommentare": []}}}