{"news_outlet": "kurier", "provenance": "https://kurier.at/chronik/oesterreich/so-alt-sind-die-corona-infizierten/400780343", "query_keywords": ["ns", "us", "ss", "corona", "sp"], "creation_date": "13.03.2020", "last_modified": "nan", "crawl_date": "24.10.2024", "author_person": ["13.03.20, 11:54"], "news_keywords": [], "content": {"title": "Coronavirus: So alt sind die Infizierten", "description": "Das Virus hat bisher wenige Kinder und Jugendliche infiziert, betroffen sind vor allem Leute ab 35 Jahren.", "body": {"": ["422 Menschen sind derzeit am Coronavirus erkrankt. Meldungen wie jene \u00fcber den erkrankten 72-j\u00e4hrige Wiener Anwalt oder den deutschen Barkeeper, der in einem bekannten Apr\u00e8s-Ski-Lokal Kitzloch gearbeitet und dabei mehrere Menschen angesteckt hat, haben f\u00fcr Aufsehen gesorgt.", "Doch wer sind eigentlich die anderen Coronapatienten? Wie alt sind sie? Sind es Kinder oder die besonders gef\u00e4hrdete Gruppe der Pensionisten?"], "D\u00e4nen und Polen machen dicht - EU-Spitze gegen Grenzschlie\u00dfungen": ["Laut Gesundheitsministerium sind (mit Stand Donnerstag) die meisten Erkrankten \u00e4lter als 35 Jahre. Nur \u00e4u\u00dferst wenige F\u00e4lle w\u00fcrden sich im Altersbereich 0-24 Jahre befinden.Das zeigen die Daten, denn jeder Krankheitsfall wird in dem elektronischen epidemiologischen Melderegister (EMS) gemeldet.", "Trotz Lebensmittelsicherheit: Lange Schlangen im Supermarkt", "Eine genauere Auswertung wollte das Gesundheitsministerium nicht mitteilen. Man weist zudem darauf hin, dass sich die Daten laufend ver\u00e4ndern. Es ist also nur eine Momentaufnahme.", "Dennoch haben zwei Bundesl\u00e4nder f\u00fcr den KURIER die Fallzahlen analysiert. Die Analyse zeigt, dass der Gro\u00dfteil der Menschen um die 40 Jahre alt ist. Und es sind mehr Pensionisten mit dem Coronavirus infiziert als Kinder.", "Doppelt so viele Alte wie Kinder", "In Wien etwa, wurden die Daten von Donnerstagmittag ausgewertet, als es 66 Kranke gab. Dabei zeigte sich: Nur sechs Prozent der Infizierten sind j\u00fcnger als 18 Jahre alt, 12 Prozent sind \u00e4lter als 65 Jahre.", "Genauer hat es sich Nieder\u00f6sterreich angeschaut - und zwar auf Basis der Daten von 11. M\u00e4rz. Zu diesem Zeitpunkt hatten sich in Nieder\u00f6sterreich 45 Menschen mit Covid-19 infiziert gehabt.", "Coronavirus: Wom\u00f6glich k\u00fcrzere Zeit ansteckend als bef\u00fcrchtet", "Rund elf Prozent von ihnen waren dabei j\u00fcnger als 19 Jahre, 23 Prozent wiederum \u00fcber 60. Spannend ist die Detailauswertung. Die gr\u00f6\u00dfte Gruppe der Infizierten ist n\u00e4mlich mit rund 17 Prozent jene der 45- bis 49-J\u00e4hrigen, die 60- bis 64-J\u00e4hrigen machen 14 Prozent der Krankheitsf\u00e4lle aus, die 65- bis 69-J\u00e4hrigen 3 Prozent und jene die \u00e4lter als 70 sind knapp sechs Prozent.", "Die Daten zeigen, dass es derzeit noch mehrheitlich junge, fitte Menschen sind, die infiziert sind. Umso wichtiger ist es jedoch, die Sozialkontakte einzuschr\u00e4nken, um die \u00c4lteren nicht in Gefahr zu bringen.", "D\u00e4nen und Polen machen dicht - EU-Spitze gegen Grenzschlie\u00dfungen"], "Trotz Lebensmittelsicherheit: Lange Schlangen im Supermarkt": ["Eine genauere Auswertung wollte das Gesundheitsministerium nicht mitteilen. Man weist zudem darauf hin, dass sich die Daten laufend ver\u00e4ndern. Es ist also nur eine Momentaufnahme.", "Dennoch haben zwei Bundesl\u00e4nder f\u00fcr den KURIER die Fallzahlen analysiert. Die Analyse zeigt, dass der Gro\u00dfteil der Menschen um die 40 Jahre alt ist. Und es sind mehr Pensionisten mit dem Coronavirus infiziert als Kinder."], "Doppelt so viele Alte wie Kinder": ["In Wien etwa, wurden die Daten von Donnerstagmittag ausgewertet, als es 66 Kranke gab. Dabei zeigte sich: Nur sechs Prozent der Infizierten sind j\u00fcnger als 18 Jahre alt, 12 Prozent sind \u00e4lter als 65 Jahre.", "Genauer hat es sich Nieder\u00f6sterreich angeschaut - und zwar auf Basis der Daten von 11. M\u00e4rz. Zu diesem Zeitpunkt hatten sich in Nieder\u00f6sterreich 45 Menschen mit Covid-19 infiziert gehabt."], "Coronavirus: Wom\u00f6glich k\u00fcrzere Zeit ansteckend als bef\u00fcrchtet": [], "Kommentare": []}}}