{"news_outlet": "kurier", "provenance": "https://kurier.at/chronik/oberoesterreich/ooe-linz-brucknerhaus-affaere-luger-kerschbaum-stelzer-sorge-um-kulturland/402938689", "query_keywords": ["politik", "ns", "\u00f6vp", "us", "usa", "ss", "sp"], "creation_date": "21.08.2024", "last_modified": "nan", "crawl_date": "24.10.2024", "author_person": ["21.08.24, 14:54"], "news_keywords": [], "content": {"title": "Stelzer an Luger: \"Ich w\u00fcsste, was ich zu tun h\u00e4tte\"", "description": "Landeshauptmann Thomas Stelzer (\u00d6VP) in Sorgen \u00fcber die Reputation der Politik und des Kulturlandes Ober\u00f6sterreich. ", "body": {"": ["\"Ich war baff und bin dabei, das zu verdauen, was gestern passiert ist.\" So reagiert Thomas Stelzer (\u00d6VP), Landeshauptmann von Ober\u00f6sterreich, in einer ersten Stellungnahme auf das \"Gest\u00e4ndnis\" des Linzer SP\u00d6-B\u00fcrgermeisters Klaus Luger, dass er dem Bewerber Dietmar Kerschbaum die Unterlagen f\u00fcr das Hearing zum k\u00fcnstlerischen Direktor des Brucknerhauses weitergegeben hat."], "Brucknerhaus-Aff\u00e4re: SP\u00d6 spricht Luger das Vertrauen aus": ["Schlie\u00dflich gehe es darum, dass m\u00f6glicherweise Recht gebrochen und dar\u00fcber hinaus auch die Unwahrheit gesagt wurde, ist Stelzer entsetzt. \"Das ergibt kein gutes Bild f\u00fcr die Politik und auch nicht f\u00fcr das Kulturland Ober\u00f6sterreich\", h\u00e4lt der Landeshauptmann fest. Vor allem deshalb, weil das gro\u00dfe Brucknerfest, der n\u00e4chste H\u00f6hepunkt im Brucknerjahr, in rund zwei Wochen vor der T\u00fcre steht."], "Kultur im Mittelpunkt": ["\"Wir werden alles daran setzen, beim Brucknerfest die Kunst und die Kultur wieder in den Mittelpunkt zu r\u00fccken\", betont Stelzer. Dass er Lugers \"Gest\u00e4ndnis\" aus den Medien erfahren hat, nimmt Stelzer so zur Kenntnis: \"Mit mir hat es kein Gespr\u00e4ch dar\u00fcber gegeben, das handhabt jeder so, wie er meint.\"", "Die Linzer Volkspartei hat B\u00fcrgermeister Luger mittlerweile nach einem einstimmigen Parteibeschluss zum sofortigen R\u00fccktritt aufgefordert. An einer R\u00fccktrittsaufforderung will sich Stelzer nicht explizit beteiligen, er h\u00e4lt aber unmissverst\u00e4ndlich fest: \"Jeder in der Politik definiert seine eigenen Messlatten f\u00fcr sich. Ich w\u00fcsste, was ich in so einer Situation machen w\u00fcrde.\""], "\"Habe keine Freude damit\"": ["Dass der Ruf des Kulturlandes Ober\u00f6sterreich unter der Bruckner-Aff\u00e4re und der nun bekannt gewordenen Beteiligung Lugers leidet, ist f\u00fcr Stelzer unbestritten: \"Damit habe ich keine Freude.\"", "Obwohl die Stad Linz den Theatervertrag aufgel\u00f6st habe, h\u00e4tte man seitens das Landes mit Brucknerhaus, Brucknerorchester und den anderen st\u00e4dtischen Kulturst\u00e4tten Vorgangsweisen gew\u00e4hlt, die das kulturelle Leben der Stadt unterst\u00fctzt habe: \"Wir sind bereit, alles zu tun, um den Ruf des Landes zu retten und wieder herzustellen.\""], "Neuer Brucknerhaus-Chef Esterbauer: \"Setzen die Empfehlungen um\"": ["Das Brucknerfest, das mit dem Geburtstag Anton Bruckners am 4. September beginnt und bis 11. Oktober dauert, ist die n\u00e4chste M\u00f6glichkeit dazu. Ist Luger angesichts der aktuellen Vorkommnisse der passende Redner neben der Festrednerin Lisz Hirn f\u00fcr dieses Fest? Landeshauptmann Stelzer diplomatisch: \"Das Brucknerfest ist ein Fest der Stadt Linz, die Stadt wird die geeigneten Redner einladen.\" Er selbst sei bereits eingeladen und werde selbstverst\u00e4ndlich hingehen."], "\u00dcberraschung auch im Brucknerhaus": ["Anders als der Landeshauptmann wurde der neue Gesch\u00e4ftsf\u00fchrer des Brucknerhaues, Ren\u00e9 Esterbauer, kurz vor Ver\u00f6ffentlichung von Lugers Statement vom B\u00fcro des B\u00fcrgermeisters informiert. \"B\u00fcrgermeister Luger hat mich dann in Kenntnis gesetzt, dass er die Funktion als Aufsichtsratsvorsitzender der LIVA zur\u00fccklegen wird\", best\u00e4tigt Esterbauer, \"wer seinen Part \u00fcbernehmen wird, ist derzeit noch in der Ausarbeitung.\"", "Er k\u00f6nne versichern, dass die Veranstaltungen betreffend alles nach Plan verlaufe: \"Wir befinden uns in der Abschlussphase aller Vorbereitungen f\u00fcr die H\u00f6hepunkte des Brucknerjahres. F\u00fcr uns als Team der LIVA und des Brucknerhauses stehen die Musik, die wir pr\u00e4sentieren und unsere vielen Konzerthighlights des Brucknerfestes sowie das einzigarte Open-Air-Event, die heurige Klangwolke, klar im Fokus, darauf konzentrieren wir uns.\"", "Falls es zu kleineren Programm- oder Ablauf\u00e4nderungen unserer Festakte kommen sollte, sei man flexibel, versichert Esterbauer: \"Und wir freuen uns darauf, f\u00fcr unser Publikum ganz besondere Erlebnisse zu schaffen, das ist unsere Aufgabe.\u201c"], "Kommentare": []}}}