{"news_outlet": "kurier", "provenance": "https://kurier.at/chronik/oesterreich/plaedoyer-fuer-2-g-regel-alles-andere-ist-nicht-sicher/401727021", "query_keywords": ["krieg", "migration", "spo", "politik", "ns", "us", "usa", "ss", "corona", "sp"], "creation_date": "07.09.2021", "last_modified": "nan", "crawl_date": "24.10.2024", "author_person": ["07.09.21, 05:00"], "news_keywords": [], "content": {"title": "Pl\u00e4doyer f\u00fcr 2-G-Regel: \"Alles andere ist nicht sicher\"", "description": "Laut Walter Hasibeder, dem Pr\u00e4sidenten der Intensivmediziner-Gesellschaft, sinkt der Altersschnitt der Patienten weiter.", "body": {"": ["Am Mittwoch beraten Bund und L\u00e4nder nach langer Pause wieder \u00fcber die Corona-Lage. Die Zahl der mit Covid-Patienten belegten Intensivbetten steigt unterdessen Tag f\u00fcr Tag weiter an \u2013 am Montag lag sie bereits bei 170.", "\u201eIch pers\u00f6nlich w\u00fcrde mir die 2-G-Regel w\u00fcnschen. Dass man also nur Zugang zu Restaurants, Hotels, wo auch immer viele Menschen zusammenkommen, erh\u00e4lt, wenn man entweder geimpft oder genesen ist\u201c, sagt Walter Hasibeder, Pr\u00e4sident der Gesellschaft f\u00fcr Intensivmedizin: \u201eAlles andere halte ich f\u00fcr nicht sicher.\u201c", "Der Mediziner bef\u00fcrchtet aber, \u201edass die Politik mit den strikteren Ma\u00dfnahmen wegen der Ober\u00f6sterreich-Wahlen zuwartet\u201c.", "Warum Versch\u00e4rfungen nottun, erkl\u00e4rt Hasibeder damit, dass Infizierte bei der Delta-Variante \u201efr\u00fcher als bei allen anderen bisherigen Varianten Viren ausscheiden \u2013 n\u00e4mlich schon zwei Tage, bevor sie Symptome haben. Und zwar in gro\u00dfer Menge.\u201c", "Trotz des hohen Ansteckungspotenzials der Delta-Variante und der noch zu schwachen Impfquote in \u00d6sterreich ist Hasibeder nicht nur pessimistisch, was den Herbst betrifft: \u201eIch glaube nicht, dass die Intensivstationen noch einmal so stark betroffen sein werden. Wir kriegen eher ein Problem mit den Normalstationen.\u201c Das bedeutet, dass etwa Operationen verschoben werden m\u00fcssen.", "Walter Hasibeder ist Pr\u00e4sident der \u00d6sterreichischen Gesellschaft f\u00fcr Anaesthesiologie, Reanimation und Intensivmedizin (\u00d6GARI).", "Auf den Intensivstationen wiederum landen, wie mehrfach berichtet, fast ausschlie\u00dflich Covid-Patienten, die nicht vollst\u00e4ndig immunisiert sind. \u201eBei den Ungeimpften \u00fcberwiegen die j\u00fcngeren Leute, also Menschen unter 60 Jahren\u201c, sagt Hasibeder.", "Beide Trends zeigen sich etwa in Ober\u00f6sterreich. Nur 3 von 28 Covid-Intensivpatienten sind dort trotz Impfung schwer erkrankt. Wie eine Auswertung des Landes zeigt, ist die am st\u00e4rksten betroffene Altersgruppe die der 45- bis 59-J\u00e4hrigen. Aus dieser kam zuletzt jeder zweite Covid-Intensivpatient."], "Durchschnittsalter 56,9 Jahre": ["Beim Land Nieder\u00f6sterreich hei\u00dft es, dass das Durchschnittsalter der hospitalisierten Covid-Patienten 56,9 Jahre betr\u00e4gt \u2013 und damit um gut 20 Jahre geringer ist als etwa im Fr\u00fchjahr.", "Spekulationen gibt es immer wieder dar\u00fcber, ob Menschen mit Migrationshintergrund Impfungen eher verweigern als andere Bev\u00f6lkerungsgruppen und damit st\u00e4rker von schweren Verl\u00e4ufen betroffen sind. Hasibeder kann das nicht best\u00e4tigen. In Gespr\u00e4chen mit Kollegen habe \u201enoch nie einer gesagt, wir haben vorwiegend Menschen aus anderen L\u00e4ndern\u201c. Daten dazu gibt es nicht.", "In Wien verweist die Stadt auch darauf, dass es keine einheitliche Definition von Migrationshintergrund gibt. Alter und Bildungsgrad seien aber ohnehin die geeigneteren Faktoren f\u00fcr das Bestimmen und Erreichen von Impfzielgruppen."], "Kommentare": []}}}