{"news_outlet": "kurier", "provenance": "https://kurier.at/chronik/wien/ueberfall-auf-ordensbrueder-in-wien-floridsdorf-wohl-geklaert/401411949", "query_keywords": ["ns", "ss", "sp", "us"], "creation_date": "14.06.2021", "last_modified": "nan", "crawl_date": "24.10.2024", "author_person": ["14.06.21, 07:56"], "news_keywords": [], "content": {"title": "\u00dcberfall auf Ordensbr\u00fcder in Wien-Floridsdorf gekl\u00e4rt: Hass auf Kirche als Motiv", "description": "Der mutma\u00dfliche T\u00e4ter konnte bereits am 11. Mai in Kroatien festgenommen werden. Er zeigt sich gest\u00e4ndig.", "body": {"": ["Sechs Ordensbr\u00fcder wurden am 27. Dezember 2018 in den R\u00e4umlichkeiten des De-La-Salle-Ordens in Wien-Floridsdorf gefesselt, geknebelt und brutal misshandelt. Mehr als zwei Jahre tappten die Ermittler im Dunklen. Wie jetzt bekannt wurde, gelang ihnen im M\u00e4rz dieses Jahres endlich der Durchbruch. Bei einer Pressekonferenz wurde am Montag verk\u00fcndet, dass eine DNA-Spur zum mutma\u00dflichen T\u00e4ter, einem 49-j\u00e4hrigen Kroaten, f\u00fchrte.", "Der Mann wurde mittlerweile nach \u00d6sterreich \u00fcberstellt. Vor Ort war die Erleichterung gro\u00df. \u201eDie Br\u00fcder haben sich seit der Attacke kaum mehr rausgetraut, sind psychisch immer noch stark belastet\u201c, erz\u00e4hlt eine Mitarbeiterin der zum Orden geh\u00f6renden Privatschule.", "Die Brutalit\u00e4t mit der gegen die Ordensbr\u00fcder vorgegangen wurde, war tats\u00e4chlich immens. Die M\u00e4nner wurden mit einer Eisenstange und einem Schraubenzieher misshandelt. Durch Tritte, Schl\u00e4ge und St\u00f6\u00dfe wurden sie schwer verletzt; ein 68-J\u00e4hriger sogar lebensbedrohlich. Einem Geistlichen wurden Worte in die Haut geritzt."], "\u00dcberfall auf Ordensbr\u00fcder in Wien-Floridsdorf gekl\u00e4rt": ["Das Ganze zog sich \u00fcber mehrere Stunden. Aufgrund der Weihnachtsferien waren weder Sch\u00fcler noch Verwaltungspersonal anwesend. Schlie\u00dflich gelang es einem Opfer , sich zu befreien und die Polizei zu verst\u00e4ndigen. Es folgte ein Gro\u00dfeinsatz, 300 Beamte fahndeten. Doch der Verd\u00e4chtige hatte sich in ein Waldst\u00fcck abgesetzt, wo er trotz eisiger K\u00e4lte Stunden ausharrte. Von dort schaffte es der wohnungslose, heute 49-J\u00e4hrige in die Wiener Innenstadt \u2013 und einige Tage sp\u00e4ter weiter nach Kroatien, wo er bis vor Kurzem untergetaucht gewesen sein d\u00fcrfte."], "DNA-Treffer": ["Am Tatort wurden 500 Spuren gesichert. Wie sich herausstellte, kannte der Verd\u00e4chtige nicht nur die \u00d6rtlichkeit gut \u2013 in dem Gr\u00e4tzel in Strebersdorf hei\u00dft es bis heute, dass er davor in der Kirche gesehen wurde. Sondern er versch\u00fcttete vor der Flucht auch chemische Mittel, um DNA-Spuren zu beseitigen. Eine Trinkflasche d\u00fcrfte er dabei vergessen haben.", "Bei einem Datenbankabgleich erfolgte schlie\u00dflich in Deutschland ein Treffer. Dort hatte der Mann in der Vergangenheit gelebt und f\u00fcr eine Home Invasion samt Geiselnahme im Gef\u00e4ngnis gesessen. Dank Zielfahndern des Bundeskriminalamts und Interpol wurde er am 11. Mai in Kroatien festgenommen.", "Der Verd\u00e4chtige hat eine Waffe und einen Schraubenzieher vergraben", "Dem mutma\u00dflichen T\u00e4ter droht eine Freiheitsstrafe von bis zu 15 Jahren. Laut Chefermittler Helmut P\u00f6ttler ist der Beschuldigte gest\u00e4ndig: \u201eBei einem Lokalaugenschein hat er uns gezeigt, wo er eine aus dem Orden geraubte Waffe vergraben hatte.\u201c Die Beute war damals \u00fcbrigens gering. Der Verd\u00e4chtige wollte Bargeld, das die Ordensbr\u00fcder nicht hatten. Er fl\u00fcchtete daraufhin mit der Waffe, mehreren Festplatten, einer Kamera und einem iPad.", "Auch das Motiv f\u00fcr die mutma\u00dfliche Tat f\u00fchrte der Kroate an. Demnach habe sich Hass auf die Kirche aufgestaut, da er im Internet immer wieder \u00fcber Kindesmissbrauch in katholischen Einrichtungen gelesen habe."], "Kein Ordenssch\u00fcler": ["Da es auch im De-La-Salle-Orden Missbrauchsger\u00fcchte gab, suchte er sich diesen f\u00fcr seinen Raub aus. Der Mann ist laut P\u00f6ttler katholisch und bezeichnet sich als gl\u00e4ubig. Zum Orden oder den Opfern habe er aber keine Beziehung.", "Wohl auch aufgrund der Ger\u00fcchte rund um das Tatmotiv hielt man sich im Orden stets bedeckt. Nach Bekanntwerden der Festnahme \u00e4u\u00dferte sich nun aber Bruder Paul Kaiser, der Vorstandsvorsitzende des Schulvereins: \u201eTrotz der traumatischen Erfahrungen, welche die Schulbr\u00fcder in der Kirche Maria Immaculata erfahren mussten, fungiert die Kirche heute wieder als ein Ort des Friedens und der Zuwendung.\u201c", "Dass nun endlich Ruhe einkehrt, hofft man auch in der Nachbarschaft. Eine Anrainerin meinte, sie sei froh, dass der T\u00e4ter kein ehemaliger Sch\u00fcler sei, \u201edem als Kind etwas passiert ist\u201c \u2013 was ja immer wieder spekuliert wurde. V\u00f6llige Normalit\u00e4t wird in Strebersdorf aber wohl nicht mehr einkehren. Das gesamte Ordensgel\u00e4nde ist heute video\u00fcberwacht, und die Kirche nur mehr eingeschr\u00e4nkt zug\u00e4nglich."], "KURIER Blaulicht: Der t\u00e4gliche Newsletter zu Blaulicht-Eins\u00e4tzen in Wien": [], "Gewalttat in Kirche: Was ist tats\u00e4chlich passiert?": [], "Nach \u00dcberfall: Noch keine Messe, aber Schulbetrieb": [], "Ein Jahr danach: Das Phantom von Strebersdorf": [], "\u00dcberfall auf Strebersdorfer Ordensbr\u00fcder jetzt in Kriminalsendung": [], "Kommentare": []}}}