{"news_outlet": "kurier", "provenance": "https://kurier.at/politik/ausland/neue-spd-spitze-aufbruch-in-ungewisse-zeiten/400690577", "query_keywords": ["politik", "spd", "spo", "csu", "ns", "linke", "demo", "us", "usa", "grundrente", "cdu", "schi", "ss", "regierung", "sp", "saskia esken", "angela merkel", "olaf scholz", "norbert walter-borjans"], "creation_date": "30.11.2019", "last_modified": "nan", "crawl_date": "24.10.2024", "author_person": ["30.11.19, 21:34"], "news_keywords": [], "content": {"title": "Neue SPD-Spitze: Aufbruch in ungewisse Zeiten", "description": "Neue Doppelspitze: Die beiden sind vielen unbekannt und stehen kritisch zur Gro\u00dfen Koalition.", "body": {"": ["Bis zuletzt gab es kaum verl\u00e4ssliche Prognosen, dann gegen 18 Uhr machte sich Unruhe breit im Foyer des Willy-Brandt-Hauses. Die ersten Ger\u00fcchte wurden laut, wonach der fr\u00fchere nordrhein-westf\u00e4lische Finanzminister Norbert Walter-Borjans (67) \u2013 kurz NoWaBo \u2013 und die Bundestagsabgeordnete Saskia Esken (58) gewinnen k\u00f6nnten.", "Und so kam es auch: Mit knapp 53 Prozent setzte sich ein Team durch, das bundespolitisch bisher kaum in Erscheinung getreten ist. Saskia und Norbert \u2013 wer?", "Der \u00d6konom machte sich einst einen Namen, weil er Geld von Steuerbetr\u00fcgern eintrieb. Esken arbeitete vor ihrer Polit-Karriere als Schreibkraft, Fahrerin, in der Gastronomie \u2013 bis sie sich zur Informatikerin ausbilden lie\u00df und zur Expertin f\u00fcr Digitalpolitik im Bundestag aufstieg \u2013 Geschichten, die sie w\u00e4hrend der 23 Regionalkonferenzen oft erz\u00e4hlte."], "Vorentscheid zur Zukunft der GroKo": ["Doch Biografie und Herkunft waren nach einem halben Jahr Personalsuche wohl weniger entscheidend. F\u00fcr viele Mitglieder war das Votum gleichzeitig ein Vorentscheid f\u00fcr die Zukunft der Gro\u00dfen Koalition.", "W\u00e4hrend Walter-Borjans und Esken dieser kritisch bis ablehnend gegen\u00fcberstehen, aber bisher keinen expliziten Austritt forderten, sprach sich das unterlegene Duo Vizekanzler und Finanzminister Olaf Scholz und Klara Geywitz, Abgeordntete aus Brandenburg, f\u00fcr den Verbleib aus. Man wolle bis 2021 regieren. Knapp 45 Prozent sahen das so und stimmten f\u00fcr sie. Viele von ihnen \u2013 darunter Abgeordnete und Funktion\u00e4re \u2013 haben sich offen auf ihre Seite gestellt, wohlwissend, dass sie bei m\u00f6glichen Neuwahlen ihre Jobs verlieren. Auch aus der ersten Reihen der SPD kam Unterst\u00fctzung, etwa von Bundesministern, ebenso von Kanzlerin Angela Merkel - der Kurs der SPD-Spitze ist auch mit ihrer Zukunft verkn\u00fcpft.", "Gegen ein Weiter-So", "Doch nach verlorenen Landtagswahlen, wo die Partei teils abgeschlagen hinter den Gr\u00fcnen landete, sieht es so aus, als ob solides Weiterregieren nicht mehr viel bringt. Zumindest aus Sicht mancher Anh\u00e4nger. Vor allem unter Parteilinken und der Jugendnachwuchsorganisation ist der Unmut gro\u00df. Ihnen gegen\u00fcber stehen die Pragmatiker, die regieren wollen, um m\u00f6glichst viel Sozialdemokratisches umzusetzen \u2013 der W\u00e4hler wird es schon danken. Auch Olaf Scholz geh\u00f6rt zu dieser Gruppe. Bis zuletzt warb er f\u00fcrs Weitermachen. Es g\u00e4be noch viele Projekte f\u00fcr die es sich lohne, in der Regierung zu bleiben. Eine, die er 2018 mit auf den Weg gebracht hat.", "Klara Geywitz und Olaf Scholz", "Genau damit haben auch seine Kritiker Stimmung gemacht: Mit Scholz bleibe alles beim Alten. Er stehe f\u00fcr die Vergangenheit und nicht f\u00fcr den Aufbruch. Dazu kommt, dass er bei vielen Genossen keinen guten Stand hat: Ein k\u00fchler Stratege, zielstrebig, spr\u00f6de, keiner, der die Seele der Genossen streichelt.", "Klar, die SPD hat in der bisherigen Legislaturperiode mit ihm viel vorangebracht, zuletzt die Grundrente. Doch nach jedem Entscheid fand sich jemand, der monierte, dass es wieder einmal nicht gereicht hat. \u00d6ffentlich ausgesprochen hat es dann das Team Walter-Borjans/Esken. Tenor: \u201eWir d\u00fcrfen uns doch nicht immer hinstellen, wenn wir etwas mit der Union erreicht haben, und sagen, das ist das gewollte Ende der Fahnenstange.\u201c", "Auch sonst sprachen beide aus, was viele gerne h\u00f6ren: Weg mit der schwarzen Null, Mindestlohn auf 12 Euro erh\u00f6hen und den Koalitionsvertrag neu ausverhandeln. All das wird in der Realti\u00e4t aber mit der Union schwer bis gar nicht umzusetzen sein. CDU-Chefin Kramp-Karrenbauer lehnt einen neuen Vertrag bisher ab. Das Siegerpaar steht also auch vor hohen Erwartungen."], "Viele offene Fragen": ["Offen bleibt vor allem, welche Vorschl\u00e4ge die neue Doppelspitze f\u00fcr den Parteitag am n\u00e4chsten Wochenende vorlegen wird \u2013 auch mit Blick auf den Koalitionspartner CDU/CSU und den Verbleib in der Gro\u00dfen Koalition.", "Wohlwissend, dass das Votum die SPD noch vor eine Zerrei\u00dfprobe stellen kann, gaben sich die neuen Chefs sowie und andere SPD-Vorstandsmitglieder gestern noch vers\u00f6hnlich: Von \u201eZusammenstehen\u201c war die Rede. Selbst Scholz, der zwar gleich aus dem Willy-Brandt-Haus entschwand, schickte via Twitter Gl\u00fcckw\u00fcnsche nach, versicherte Unterst\u00fctzung. Die zwei Novizen im Willy-Brandt-Haus werden es brauchen."], "Kommentare": []}}}