{"news_outlet": "kurier", "provenance": "https://kurier.at/chronik/niederoesterreich/sankt-poelten/monatelange-verbrecherjagd-fahnder-zerschlugen-audi-bande/401394630", "query_keywords": ["ns", "us", "rna", "pandemie", "ss", "corona", "sp"], "creation_date": "28.05.2021", "last_modified": "nan", "crawl_date": "24.10.2024", "author_person": ["28.05.21, 05:00"], "news_keywords": [], "content": {"title": "Monatelange Verbrecherjagd: Fahnder zerschlugen \"Audi-Bande\"", "description": "Die T\u00e4ter stahlen 13 Autos, der Schaden betr\u00e4gt 390.000 Euro. Die Kriminellen wollten auch ein Autohaus in St. P\u00f6lten pl\u00fcndern.", "body": {"": ["Der KURIER berichtet verst\u00e4rkt aus der Landeshauptstadt St. P\u00f6lten. Wenn Sie \u00fcber alle wichtigen Themen in der Stadt informiert bleiben wollen, dann k\u00f6nnen Sie sich\u00a0hier\u00a0oder am Ende des Artikels f\u00fcr den w\u00f6chentlichen Newsletter \"Ganz St. P\u00f6lten\"\u00a0anmelden.", "Sie waren w\u00e4hlerisch bei der Auswahl ihrer Beute, hatten es nur auf PS-starke und hochpreisige Autos abgesehen. Doch nun konnten Ermittler des Landeskriminalamtes Nieder\u00f6sterreich eine polnisch/tschechische T\u00e4tergruppe ausforschen, die in N\u00d6, Wien und dem Burgenland 13 Autos gestohlen haben soll. Auf das Konto der Verd\u00e4chtigen sollen zudem Einbr\u00fcche in Autoh\u00e4user in St. P\u00f6lten und Brunn am Gebirge gehen. Der Gesamtschaden bel\u00e4uft sich auf mehr als 390.000 Euro.", "Monatelang hatten Fahnder des \u201eErmittlungsbereiches Diebstahl\u201c die Spur der Bande verfolgt, die vor allem gestohlene Pkw der Marke Audi ins Ausland verbracht haben sollen. Auch ein Maserati verschwand.", "Vor allem Audis Q5 wurden gestohlen", "In den meisten F\u00e4llen schlug das Quintett (zwischen 27 und 46 Jahre alt) vor den Wohnh\u00e4usern der Autobesitzern zu, zog die Schlosszylinder aus den Fahrzeugen heraus, oder verwendeten einen Funkstreckenverl\u00e4ngerer. Mit diesem Ger\u00e4t k\u00f6nnen Keyless-Entry-Systeme \u00fcberlistet werden. Das Prinzip der Funkstreckenverl\u00e4ngerer beruht auf die Manipulation jener Signale, die zwischen dem Fahrzeug und dem Fahrzeugschl\u00fcssel ausgetauscht werden. Deswegen warnt die Exekutive auch davor, den Schl\u00fcssel in der N\u00e4he der Haust\u00fcre abzulegen."], "Wagen sichergestellt": ["In weiterer Folge fuhren sie mit der Beute nach Tschechien oder Polen, wo sich die Spur der meisten Autos verliert. Zumindest in einem Fall gelang es der Kripo, ein Fahrzeug sicherzustellen. Der Wagen konnte der Besitzerin im August 2020 wieder \u00fcbergeben werden.", "Nach intensiven Ermittlungen gelang der Polizei schlie\u00dflich der Durchbruch. Zwei der f\u00fcnf Verd\u00e4chtigen konnten geschnappt werden. Der Tscheche Mergim A. befindet sich derzeit in der Justizanstalt Linz in U-Haft, sein mutma\u00dflicher Komplize Mirsolav D. sitzt in Deutschland hinter Gittern. Gegen ihn wurde bereits ein EU-Haftbefehl beantragt.", "Fl\u00fcchtig sind unterdessen noch drei Polen. Nach Tomasz W., Lukasz G. und Rafal K. wird international gefahndet. Sachdienliche Hinweise in diesem Fall werden an jeder Polizeidienstelle oder beim Landeskriminalamt entgegengenommen."], "Mehr Einbr\u00fcche": ["Wie der KURIER aus Ermittlerkreisen erfuhr, ist die Zahl der Einbr\u00fcche in Nieder\u00f6sterreich in den vergangenen Wochen wieder gestiegen. Begr\u00fcndet wird dies unter anderem auch mit dem Aufheben von strikten Einreisebeschr\u00e4nkungen, die im Zuge der Corona-Pandemie veranlasst wurden."], "Der Newsletter f\u00fcr St. P\u00f6lten: Was die Landeshauptstadt bewegt": [], "Neonazi-Prozess in St. P\u00f6lten: Verurteilter muss KZ-Gedenkst\u00e4tte besuchen": [], "Vater und Sohn verkauften in St. P\u00f6lten Drogen im gro\u00dfen Stil": [], "Kommentare": []}}}