{"news_outlet": "kurier", "provenance": "https://kurier.at/chronik/niederoesterreich/sankt-poelten/jugendliche-sollen-vergewaltigung-in-st-poelten-gefilmt-haben/401409567", "query_keywords": ["ns", "rna", "ss", "us"], "creation_date": "11.06.2021", "last_modified": "nan", "crawl_date": "24.10.2024", "author_person": ["11.06.21, 10:11"], "news_keywords": [], "content": {"title": "Jugendliche sollen Vergewaltigung in St. P\u00f6lten gefilmt haben", "description": "Die schreckliche Tat soll sich bereits im Sommer 2020 abgespielt haben. Ein Beschuldigter soll zudem falsch ausgesagt haben.", "body": {"": ["Der KURIER berichtet verst\u00e4rkt aus der Landeshauptstadt St. P\u00f6lten. Wenn Sie \u00fcber alle wichtigen Themen in der Stadt informiert bleiben wollen, dann k\u00f6nnen Sie sich\u00a0hier\u00a0oder am Ende des Artikels f\u00fcr den w\u00f6chentlichen Newsletter \"Ganz St. P\u00f6lten\"\u00a0anmelden.", "Sie sind 16, 17 und 18 Jahre alt und sollen im Sommer des vergangenen Jahres in St. P\u00f6lten eine schreckliche Tat begangen haben. Kommende Woche wird den Beschuldigten in der Landeshauptstadt der Prozess gemacht.", "Laut Anklage soll der 17-J\u00e4hrige ein damals 15-j\u00e4hriges M\u00e4dchen vergewaltigt haben. Die Sch\u00fclerin d\u00fcrfte stark alkoholisiert gewesen sein und konnte sich deshalb nicht wehren. Der 18-J\u00e4hrige soll die Tat gefilmt und die Aufnahmen dem 17-J\u00e4hrigen zur Verf\u00fcgung gestellt haben."], "Einvernahme": ["Aber auch der 16-J\u00e4hrige ist in das Visier der Justiz geraten. Der Grund: Die Beh\u00f6rden verd\u00e4chtigen ihn, dass er bei der Einvernahme durch die Polizei falsch ausgesagt hat. Er gab n\u00e4mlich an, dass das M\u00e4dchen gar nicht alkoholisiert gewesen sei und freiwillig in das Zimmer gegangen w\u00e4re.", "F\u00fcr die Beschuldigten gilt die Unschuldsvermutung."], "Der Newsletter f\u00fcr St. P\u00f6lten: Was die Landeshauptstadt bewegt": [], "Erster Blick auf neuen Musik- und Kunstschulcampus in St. P\u00f6lten": [], "Kurioser Streit um 18.690 Seiten Papier in St. P\u00f6lten": [], "Kommentare": []}}}