{"news_outlet": "kurier", "provenance": "https://kurier.at/kultur/die-kulturhauptstadt-bad-ischl-ehrt-einen-radikalen-antisemiten/402481439", "query_keywords": ["krieg", "spo", "europa", "ns", "\u00f6vp", "us", "rna", "usa", "ss", "schi", "regierung", "sp", "fp\u00f6"], "creation_date": "10.06.2023", "last_modified": "nan", "crawl_date": "24.10.2024", "author_person": ["10.06.23, 17:16"], "news_keywords": [], "content": {"title": "Die Kulturhauptstadt Bad Ischl ehrt einen radikalen Antisemiten", "description": "\"Trenklers Tratsch\": Intendantin Elisabeth Schweeger spielt mit dem Gedanken, das Schild \"Franz-Stelzhamer-Steg\" zu verh\u00fcllen ", "body": {"": ["Das Kapitel \u201eKultur, Sport und Ehrenamt\u201c im Salzburger Regierungs\u00fcbereinkommen 2023 \u2013 \u201928 scheint ja nicht weiter bedenklich: \u00d6VP und FP\u00d6 bekennen sich zu einem breiten Kulturbegriff \u2013 \u201evon der Volkskultur und dem Brauchtum \u00fcber die freie Szene bis hin zu den Festspielen\u201c.", "Und doch erstaunt eine Ansage: \u201eWir werden unsere Salzburger Landeshymne auch landesgesetzlich verankern.\u201c Denn Ende April hatte die IG Autorinnen Autoren in einem offenen Brief an die Landeshauptleute von Ober- und Nieder\u00f6sterreich, K\u00e4rnten und Salzburg \u00c4nderungen der Landeshymnen gefordert, weil diese historisch belastet seien.\u00a0In Salzburg sei sogar eine komplette Neufassung notwendig: Komponist Ernst Sompek habe sich 1938 nach dem \u201eAnschluss\u201c gebr\u00fcstet, illegales NS-Parteimitglied gewesen zu sein. Und die Verse des \u201ekriegsverherrlichenden Priesters\u201c Anton Pichler seien \u201ekitschig-pathetischer Schollenschwulst\u201c."], "Trenklers Tratsch: \u201eIch hab\u2019 geglaubt, mir haut\u2019s das Heu raus!\u201c": ["Von der Volkspartei kam postwendend eine Absage: Die Neufassung \u201esteht f\u00fcr uns nicht zur Debatte\u201c, so der \u00d6VP-Generalsekret\u00e4r Wolfgang Mayer. Angesichts der vielen Probleme sei jetzt nicht der Zeitpunkt f\u00fcr eine Diskussion. Statt zu reden, setzt man Taten: \u201eWir werden unsere Salzburger Landeshymne auch landesgesetzlich verankern.\u201c Ob man auf diese Gesinnung wirklich mit einem Achselzucken antworten kann?", "Zur Hymne von Ober\u00f6sterreich merkte die IG an, dass der Dichter Franz Stelzhamer \u201eals radikaler Antisemit\u201c in einem Essay gefordert h\u00e4tte, \u201edem j\u00fcdischen Bandwurm, der sich um die Ern\u00e4hrungsorgane jedes kultivierten Staatsk\u00f6rpers schlinge, endg\u00fcltig den Kopf abzuschlagen\u201c \u2013 also den Genozid an den Juden. Zudem sei der 1841 entstandene Text von einer starken Untertanen-Mentalit\u00e4t gepr\u00e4gt und r\u00e4t etwa, \u201edie Heimat so zu lieben wie ein H\u00fcnderl seinen Herrn\u201c.", "Ihr Tratschpartner weilte k\u00fcrzlich in Bad Ischl, der Kulturhauptstadt Europas 2024. Beim Flanieren stolperte er \u00fcber den Franz-Stelzhamer-Kai und schaute etwas verdattert. Dass Hannes Heide, Kulturhauptstadtmacher und nun EU-Parlamentarier, in seinen zw\u00f6lf Jahren als SP\u00d6-B\u00fcrgermeister tats\u00e4chlich nichts unternahm? Ihr Tratschpartner wandte sich per Mail an die Nachfolgerin, mit der Heide lange liiert gewesen war. Doch B\u00fcrgermeisterin Ines Schiller reagierte nicht einmal mit einem Zucken."], "\"Artefakt in die Schublade\"": ["Ein weiteres Mail ging an Elisabeth Schweeger. Denn die Chefin des Kulturhauptstadtjahres will das ehemalige j\u00fcdische Leben w\u00fcrdigen. Wie geht das zusammen, wenn man in Ischl einen Antisemiten ehrt? \u201eDie Hymne werden wir garantiert nicht spielen\u201c, antwortete Schweeger sogleich. Sie geh\u00f6re ihrer Meinung nach \u201eals historisches Artefakt in die Schublade\u201c. Eine Stra\u00dfennamen\u00e4nderung k\u00f6nne man jedoch nur anregen: \u201eDas haben wir vielfach auch getan \u2013 vor allem zur Erinnerung an Frauenpers\u00f6nlichkeiten und Widerstandsk\u00e4mpferinnen.\u201c", "Sie riet Ihrem Tratschpartner daher, sich an Ines Schiller zu wenden. Und in der Sekunde fiel ihr etwas Besseres ein: \u201eVielleicht sollten wir das Schild einfach verh\u00fcllen? Sind Sie dabei, Herr Trenkler? Bei Ihrem n\u00e4chsten Ausflug nach Ischl machen wir alle gerne mit!\u201c Passt."], "Kommentare": []}}}