{"news_outlet": "kurier", "provenance": "https://kurier.at/chronik/niederoesterreich/sankt-poelten/hak-st-poelten-holt-europa-ins-klassenzimmer/401373599", "query_keywords": ["eu-beitritt", "politik", "europa", "ns", "us", "ss", "corona", "sp", "europ\u00e4ische union"], "creation_date": "07.05.2021", "last_modified": "nan", "crawl_date": "24.10.2024", "author_person": ["07.05.21, 05:00"], "news_keywords": [], "content": {"title": "HAK St. P\u00f6lten holt Europa ins Klassenzimmer ", "description": "Schulreisen und Exkursionen fallen momentan der Pandemie zum Opfer. 25 Jahre \u00d6sterreich in der EU wird in der HAK aber dennoch gefeiert.", "body": {"": ["Der KURIER berichtet verst\u00e4rkt aus der Landeshauptstadt St. P\u00f6lten. Wenn Sie \u00fcber alle wichtigen Themen in der Stadt informiert bleiben wollen, dann k\u00f6nnen Sie sich\u00a0hier\u00a0oder am Ende des Artikels f\u00fcr den w\u00f6chentlichen Newsletter \"Ganz St. P\u00f6lten\"\u00a0anmelden.", "25 Jahres ist es her, dass \u00d6sterreich Teil der Europ\u00e4ischen Union wurde. Miterlebt haben die heutigen Sch\u00fclerinnen und Sch\u00fcler der HAK St. P\u00f6lten das Leben ohne die Freiheiten, die der EU-Beitritt mit sich brachte, nat\u00fcrlich nicht mehr. Umso lebendiger wird der europ\u00e4ische Gedanke aber unter anderem in den Europaklassen der h\u00f6her bildenden Schule gelebt \u2013 wenn auch heuer anders als \u00fcblich."], "Br\u00fcssel f\u00fcr zu Hause": ["\u201eNormalerweise reisen unsere 4. Klassen einmal j\u00e4hrlich in das Herz Europas, nach Br\u00fcssel, um dort Europaluft zu schnuppern\u201c, so Schulqualit\u00e4tsmanagerin Elisabeth Sterkl. Heuer machte das Coronavirus zum ersten Mal nach elf Jahren dieser Reise einen Strich durch die Rechnung.", "Von Reisebeschr\u00e4nkungen l\u00e4sst man sich an der HAK St. P\u00f6lten aber nicht abschrecken. \u201eWir holen uns Europa einfach an die Schule\u201c, erkl\u00e4rt Professor Ren\u00e9 Raubal.", "So wurde trotz widriger Umst\u00e4nde auch heuer die allj\u00e4hrliche Europawoche organisiert. Er\u00f6ffnet wurden die Schwerpunkttage mit einer Pr\u00e4sentation der Wanderausstellung des Informationsnetzwerks Europe Direct zum Thema \u201e25 Jahre \u00d6sterreich in der Europ\u00e4ischen Union\u201c."], "Verbunden trotz sozialer Distanz": ["Gemeinsam mit Sch\u00fclerinnen und Sch\u00fclern des \u201eInterkulturellen Seminars\u201c , welches Raubal betreut, wurde somit das Thema f\u00fcr die ganze Schule greifbar gestaltet. Auf elf Roll-ups wurden die Vorteile der EU, Stimmen von Politikern zum Leben vor und nach dem Beitritt, genauso wie Statements junger EU-B\u00fcrger und auch m\u00f6gliche Szenarien, wie \u00d6sterreich heute ohne die EU aussehen w\u00fcrde, pr\u00e4sentiert.", "Im Rahmen der Europawoche nahm die HAK St. P\u00f6lten auch am Online-Live-Europatag zum Thema \u201eA connected Europa\u201c, bei dem unter anderem Landeshauptfrau Johanna Mikl-Leitner und Au\u00dfenminister Alexander Schallenberg sprachen, teil."], "Junge EU-Botschafter": ["Thema ist die EU aber nicht nur w\u00e4hrend der Schwerpunktwoche. Als eine von 1.500 Botschafterschulen des Europ\u00e4ischen Parlaments, wird der europ\u00e4ische Gedanke laufend weitergetragen. Sogenannte Junior-Botschafter der HAK St. P\u00f6lten tauschen sich \u00fcber ein europaweites Netzwerk aus."], "Der Newsletter f\u00fcr St. P\u00f6lten: Was die Landeshauptstadt bewegt": [], "Heuer kein \"Tag der offenen T\u00fcr\": HTL-Direktor bangt um Anmeldungen": [], "St. P\u00f6ltner Schult\u00fcren \u00f6ffnen heuer nur online: Alle Termine": [], "Kommentare": []}}}