{"news_outlet": "kurier", "provenance": "https://kurier.at/chronik/niederoesterreich/sankt-poelten/warum-der-aelteste-verein-von-st-poelten-eine-neue-heimat-bekommt/401353931", "query_keywords": ["spo", "ns", "us", "rna", "usa", "ss", "sp"], "creation_date": "17.04.2021", "last_modified": "nan", "crawl_date": "24.10.2024", "author_person": ["17.04.21, 05:01"], "news_keywords": [], "content": {"title": "Warum der \u00e4lteste Verein von St. P\u00f6lten eine neue Heimat bekommt", "description": "Einigung mit B\u00fcrgermeister Matthias Stadler \u00fcber die Umsiedlung und einen Neubau f\u00fcr die Fu\u00dfballer des SC St. P\u00f6lten.", "body": {"": ["Der KURIER berichtet verst\u00e4rkt aus der Landeshauptstadt St. P\u00f6lten. Wenn Sie \u00fcber alle wichtigen Themen in der Stadt informiert bleiben wollen, dann k\u00f6nnen Sie sich\u00a0hier\u00a0oder am Ende des Artikels f\u00fcr den w\u00f6chentlichen Newsletter \"Ganz St. P\u00f6lten\"\u00a0anmelden.", "Lange hat die Herbergssuche gedauert, jetzt ist eine neue Heimat in Sicht: Die Stadt und der SC St. P\u00f6lten verst\u00e4ndigen sich auf eine L\u00f6sung. Der \u00e4lteste Verein der Landeshauptstadt (gegr\u00fcndet 1913) wird auch k\u00fcnftig im Norden von St. P\u00f6lten mehr als 100 Kindern und insgesamt rund 200 Aktiven einen Platz zum Kicken bieten k\u00f6nnen."], "Konzeptstudie angek\u00fcndigt": ["Dem SC fehlt nahe der Traisen ein Trainingsplatz und weil das Verwaltungsgeb\u00e4ude mit Kabine veraltet ist, gibt es eine Konzeptstudie. \u201eDiese soll zeigen, ob eine notwendige Sanierung am bestehenden Standort noch sinnvoll w\u00e4re, oder ob ein Standortwechsel effizienter ist\u201c, erkl\u00e4rt der st\u00e4dtische Sportreferent Florian Gleiss."], "Park statt Sturm 19": ["Nicht nur SC-Obmann Erich Sumetsberger ahnt die Antwort. Deswegen hatte der Verein auf einen Wechsel auf die Anlage von Sturm 19 gehofft \u2013 dort entsteht allerdings ein Park f\u00fcr die gr\u00f6\u00dfer werdende Bewohnerzahl.", "Als alternativer Standort wurde eine Fl\u00e4che nahe der Gartenstadt beim Kremserberg ausgew\u00e4hlt. 2019 hatte Sumetsberger noch den Eindruck, dass das Areal \u201ehinter dem Eisernen Vorhang\u201c liegen w\u00fcrde."], "Ein Verein auf Herbergssuche: Wo landet der SC St. P\u00f6lten?": ["Doch die Stadtentwicklung schreitet flott voran, die k\u00fcnftige Heimat des SC wird schon bald nicht mehr die Peripherie der Landeshauptstadt bilden.", "B\u00fcrgermeister Matthias Stadler ist froh, \u201eeine gute Perspektive f\u00fcr die Sportler und Funktion\u00e4re, sowie die Stadt\u201c anbieten zu k\u00f6nnen. Der Antrag f\u00fcr ein entsprechendes Konzept soll in der kommenden Gemeinderatssitzung beschlossen werden."], "Wichtig f\u00fcr die Jugend": ["\u201eDie Zusage des B\u00fcrgermeisters f\u00fcr die Umsetzung eines Kinder- und Jugend-Fu\u00dfballzentrums mit zeitgem\u00e4\u00dfer Infrastruktur gab es schon l\u00e4nger. Es freut uns, dass jetzt ein wichtiger Schritt in Richtung Umsetzung passiert\u201c, ist Sumetsberger erleichtert.", "\u201eDas ist auch f\u00fcr die erfolgreiche Jugendarbeit des SC St. P\u00f6lten wichtig. Wir haben viel vor.\u201c"], "Der Newsletter f\u00fcr St. P\u00f6lten: Was die Landeshauptstadt bewegt": [], "Zweite Auflage f\u00fcr Mostviertel-Streetfood-Festival in St. P\u00f6lten": [], "Kommentare": []}}}