{"news_outlet": "kurier", "provenance": "https://kurier.at/chronik/niederoesterreich/sankt-poelten/tiefe-trauer-um-st-poeltens-ex-vizebuergermeister-kysela/401397993", "query_keywords": ["politik", "spo", "ns", "us", "ss", "schi", "grenzen", "sp"], "creation_date": "31.05.2021", "last_modified": "nan", "crawl_date": "24.10.2024", "author_person": ["31.05.21, 14:23"], "news_keywords": [], "content": {"title": "Tiefe Trauer um St. P\u00f6ltens Ex-Vizeb\u00fcrgermeister Kysela", "description": "Das SP\u00d6-Urgestein starb im 89. Lebensjahr. Amand Kysela war an der Entwicklung der Hauptstadt wesentlich beteiligt.", "body": {"": ["Der KURIER berichtet verst\u00e4rkt aus der Landeshauptstadt St. P\u00f6lten. Wenn Sie \u00fcber alle wichtigen Themen in der Stadt informiert bleiben wollen, dann k\u00f6nnen Sie sich\u00a0hier\u00a0oder am Ende des Artikels f\u00fcr den w\u00f6chentlichen Newsletter \"Ganz St. P\u00f6lten\"\u00a0anmelden.", "Amand Kysela ist tot. Der ehemalige Vizeb\u00fcrgermeister von St. P\u00f6lten ist am 30. Mai im 89. Lebensjahr verstorben. Kysela war 35 Jahre lang im Gemeinderat der Stadt St. P\u00f6lten t\u00e4tig. 1965 wurde er als Gemeinderat angelobt, von 1970 bis 1984 war er Stadtrat f\u00fcr das Gesundheits- und Wohlfahrtswesen."], "Entwicklung der Landeshauptstadt": ["Danach \u00fcbte er die Funktion des Baustadtrates aus\u00a0sowie die des Vizeb\u00fcrgermeisters und SP\u00d6-Klubobmanns. In seinen T\u00e4tigkeitsbereich fielen beispielsweise\u00a0der Aufbau der Aktion \u201eEssen auf R\u00e4dern\u201c oder auch die Errichtung des st\u00e4dtischen Seniorenwohnheimes Stadtwald.", "Unter seiner Leitung als Obmann des Bauausschusses wurden viele Antr\u00e4ge der regen Baut\u00e4tigkeit im Zuge der Landeshauptstadtentwicklung vorbereitet. Dar\u00fcber hinaus wirkte er auch in den verschiedensten Aussch\u00fcssen des St\u00e4dtebundes, in Landesbeir\u00e4ten und als Rechnungspr\u00fcfer des Traisenwasserverbandes mit.", "Ab 1964 geh\u00f6rte er dem Stadtausschuss und dem Bezirksausschuss der SP\u00d6 an und wurde schlie\u00dflich zum Stadtparteiobmann-Stellvertreter und Bezirksparteiobmann-Stellvertreter gew\u00e4hlt. Weiters war er von 1977 bis 1991 Mitglied des nieder\u00f6sterreichischen Parteivorstandes.", "Matthias Stadler trauert um Parteikollegen", "Seine Naturverbundenheit stellte Kysela nicht nur als begeisterter Freizeitsportler sondern jahrelang auch als erfolgreicher Landesobmann und \u00f6sterreichweiter Vizepr\u00e4sident der Naturfreunde unter Beweis. Als Ortsgruppen-Obmann der Naturfreunde St. P\u00f6lten schaffte er es in seiner zwanzigj\u00e4hrigen T\u00e4tigkeit, die Mitgliederzahl fast zu verdreifachen, unter seine F\u00fchrung wurde auch das Vereinshaus in der Dr. Micalgasse errichtet."], "Auszeichnung": ["1983 wurde Kysela f\u00fcr seine besonderen Verdienste um den Arbeitnehmerschutz mit dem Silbernen Ehrenzeichen der Republik ausgezeichnet. 1993 erhielt er das \u201eGro\u00dfe Ehrenzeichen\u201c f\u00fcr seine Verdienste um das Bundesland Nieder\u00f6sterreich. Die Landeshauptstadt St. P\u00f6lten zeichnete ihren ehemaligen Vizeb\u00fcrgermeister f\u00fcr sein langj\u00e4hriges Wirken 2001 mit der Verleihung des Ehrenringes aus.", "\u201eMit Amand Kysela verlieren wir eine bedeutende St. P\u00f6ltner Pers\u00f6nlichkeit. Ich durfte ihn als Mensch und als Politiker kennenlernen, der mit seinen pointierten Reden, mit seinem reichen Erfahrungsschatz und mit taktischem Geschick \u00fcber die Parteigrenzen hinaus wertvolle Arbeit im Gemeinderat leistete\", so B\u00fcrgermeister Matthias Stadler."], "Der Newsletter f\u00fcr St. P\u00f6lten: Was die Landeshauptstadt bewegt": [], "Mit Virtual Reality Arbeitsluft in St. P\u00f6lten schnuppern": [], "SKN vor dem Abstieg: St. P\u00f6ltens Absturz mit langem Anlauf": [], "Kommentare": []}}}