{"news_outlet": "kurier", "provenance": "https://kurier.at/kultur/das-ist-die-oesterreichische-eu-kulturhauptstadt-2024/400672547", "query_keywords": ["krieg", "rki", "spo", "europa", "ns", "\u00f6vp", "integration", "christ", "us", "rna", "usa", "ss", "schi", "regierung", "familie", "grenzen", "sp"], "creation_date": "12.11.2019", "last_modified": "nan", "crawl_date": "24.10.2024", "author_person": ["12.11.19, 09:18"], "news_keywords": [], "content": {"title": "\"Bad Ischl\" ist EU-Kulturhauptstadt 2024: Freude und Ruf nach Geld", "description": "Nachfolger von Graz (2003) und Linz (2009). Bad Ischl, St. P\u00f6lten und Dornbirn waren in der Schlussrunde.", "body": {"": ["\"Bad Ischl - Salzkammergut\" ist die \u00f6sterreichische EU-Kulturhaupstadt 2024 und damit Nachfolger von Graz (2003) und Linz (2009). Die Entscheidung wurde am Dienstag im Bundeskanzleramt bekanntgegeben. Der \u00f6sterreichische Vertreter wird gemeinsam mit Estlands zweitgr\u00f6\u00dfter Stadt Tartu und der norwegischen Stadt Bodo das Kulturhauptstadt-Triumvirat 2024 bilden."], "Weg vom Sisi-Kitsch? Bad Ischl ist EU-Kulturhauptstadt 2024": ["Die Jury habe sich \u201edie Entscheidung auch nicht leicht gemacht\u201c, sagte Kulturminister Alexander Schallenberg. \u201eWenn wir uns die Frage stellen, was uns eigentlich zu Europ\u00e4ern macht, kommen wir an Kunst und Kultur nicht vorbei. Nur sie ist in der Lage, das Gef\u00fchl des Gemeinsamen zu vermitteln, auch der gemeinsamen St\u00e4rken.\u201c Die Idee der europ\u00e4ischen Kulturhauptstadt ist \u201eauch im 21. Jahrhundert sehr wertvoll. Und sie bringt das regionale Element in der europ\u00e4ischen Integration nach vorne.\u201c Der Entscheidung sei ein \u201emehrj\u00e4hriger Prozess vorangegangen. Am Anfang gab es 17 Bewerberst\u00e4dte, das zeigt das Interesse an diesem Prozess. Es ist uns gelungen, einen freundlichen Wettbewerb zu kreieren. Das finde ich etwas sehr Sch\u00f6nes. Alle drei St\u00e4dte haben unglaublich viel Einsatz gezeigt.\u201c", "Die Kriterien f\u00fcr die Auswahl waren die kulturelle Langzeit-Strategie,die Qualit\u00e4t des Programmes, die europ\u00e4ische Dimension, die Vernetzung, das Management und die F\u00e4higkeit zur Umsetzung, hie\u00df es von Seiten der Juryvorsitzenden. \u201eKunst und Kultur kann uns vereinen\u201c, zeigte sich Juryvorsitzende Cristina Farinha \u00fcberzeugt. \u201eDie Kultur ist nicht die Stieftochter Europas - sie ist die wirkliche Tochter Europas\u201c, sagte auch Martin Selmayr, neuer Leiter der Vertretung der Europ\u00e4ischen Kommission in \u00d6sterreich.", "Somit bleibt die \u00f6sterreichischen Kulturhauptstadt weiterhin in der Hand von Ober\u00f6sterreich sowie der Steiermark, nachdem bis dato Graz 2003 und Linz 2009 den Ehrentitel tragen durften. Schlie\u00dflich stehen hinter dem Konzept der inneralpinen Region rund 20 Gemeinden in Ober\u00f6sterreich und der Steiermark."], "Bad Ischl braucht Modernisierung, aber keine neue Touristenlawine": ["Vorangegangen war ein intensiver Bewerbungsprozess, aus dem schlie\u00dflich die drei Finalisten hervorgegangen waren. Die nieder\u00f6sterreichische Landeshauptstadt war dabei der einzige Bewerber, der als Stadt allein antrat. \u201eDornbirn plus\u201c inkludierte auch die St\u00e4dte Feldkirch und Hohenems sowie den Bregenzerwald."], "Bewerbungskonzept war \"ein Risiko\"": ["\u201eWir wollen europ\u00e4isches Role-Model daf\u00fcr werden, den Tourismus mit Kultur auszubalancieren. Der Kulturtourist ist eine Gegenthese zum asiatischen Reisenden, der manchmal \u00fcberhaupt nur f\u00fcr ein Foto bleibt\u201c, sagte der siegreiche Projektleiter Stefan Heinisch im Gespr\u00e4ch mit der APA. Bad Ischl und das Salzkammergut hatte die Frage des \u00dcbertourismus in seiner Bewerbung aktiv angesprochen und die Jury auch nach Hallstatt gebracht. \u201eEs war ein Risiko. Wir haben gewusst, dass das eine Gratwanderung ist. Aber wir wissen, dass solche Probleme auch in Matera (die kleine s\u00fcditalienische Stadt ist 2019 Europ\u00e4ische Kulturhauptstadt, Anm.) und an immer mehr anderen Orten bestehen. Es entsteht gerade so etwas wie eine transnationale europ\u00e4ische B\u00fcrgerbewegung, die darauf aufmerksam macht und Auswege sucht.\u201c", "Die Ischler Kulturhauptstadt-Strategie verfolge bewusst \u201eeinen anderen Ansatz statt nur die Bus-Slots zu verteuern\u201c. Man gehe bewusst auch in ruhigeren Regionen des Salzkammerguts, etwa ins Almtal. Die \u201eEigensinnigkeit und Sturheit der SalzkammergutlerInnen\u201c habe den anf\u00e4nglichen Gegenwind \u00fcberwunden und die \u201eKulturhauptstadtfamilie\u201c zusammengeschwei\u00dft. Neben dem ober\u00f6sterreichischen Teil des Salzkammerguts h\u00e4tte vor allem das steirische Ausseerland viel Initiative bewiesen. Die Schwerpunkte der Bewerbung, ein bewusster Umgang mit Zeitgeschichte, die Betonung des zeitgen\u00f6ssischen und des tourismuskritischen Blicks h\u00e4tte etwa die Wolfgangsee-Gemeinden dazu bewogen, sich nicht an der Kulturhauptstadt-Bewerbung zu beteiligen, auch der Attersee habe bisher kritische Distanz gehalten, obwohl sie bei der gemeinsamen Kulturstrategie mit dabei seien. \u201eGrunds\u00e4tzlich haben wir weiter eine Drei-Bundesl\u00e4nder-Sache gemeinsam mit Salzburg im Hinterkopf. Die T\u00fcr wird nicht zugehen. Es w\u00e4re sch\u00f6n, wenn wir sie dazukriegen.\u201c", "Das t\u00e4te auch dem Budget gut. Grunds\u00e4tzlich kalkuliere man derzeit mit insgesamt 30 Mio. Euro, so Heinisch. Der Bund trage \u00fcblicherweise ein Drittel der Kosten, dies sei aber Gegenstand der k\u00fcnftigen Budgetverhandlungen, sagte Kulturminister Alexander Schallenberg heute. 10 Millionen sollen aus den Gemeinden der Region kommen, 10 Millionen von den beteiligten Bundesl\u00e4ndern. Als einzige neue Institution soll im heruntergekommenen Stadtteil Gries in einem 500 Jahre alten, dreist\u00f6ckigen Haus um rund eine Mio. Euro ein Offenes Kulturhaus entstehen. \u201eDas wollen wir in ein offenes Haus f\u00fcr Kunst, Kultur und Kreativwirtschaft umbauen und damit auch den ganzen Stadtteil aufwerten.\u201c"], "Bad Ischl - Salzkammergut: Die Bewerbung": ["\u201eSalz und Wasser als DNA\u201c, so lautete der Oberbegriff der Bewerbung des Salzkammerguts 2024 f\u00fcr den Titel Europ\u00e4ische Kulturhauptstadt. Erstmals hat sich eine inneralpine Region mit rund 20 Gemeinden aus Ober\u00f6sterreich sowie der Steiermark und Bad Ischl an der Spitze darum beworben.21 bis maximal 30 Millionen Euro Budget waren veranschlagt. Die Kultur werde so zum \u201enew Salt\u201c. Vier Programmlinien, die als Typisierung des Salzkammergutes dienen, wurden dazu im Bidbook entwickelt: Macht der Tradition, Kraft der Gegenkultur, Durst auf R\u00fcckzug und Auswirkungen des (Hype)Tourismus. Man wolle so die Vielfalt der Kultur und der Geschichte des Salzkammergutes zeigen. Gleichzeitig werden auch die Probleme im l\u00e4ndlichen Raum mit der Abwanderung junger, gebildeter Menschen und der \u00dcberalterung der Gesellschaft aufgegriffen."], "Nostalgie pur: Unterwegs mit Kaiser-Fans in Bad Ischl": ["Ziel sei es, \u201eein offeneres, zeitgen\u00f6ssisches Kulturkammergut\u201c entstehen zu lassen, das \u201enicht mit verkitschten Themen wie der Kaiser in Bad Ischl im Historischen verhaftet bleibt\u201c, bringt es Heinisch auf den Punkt. Der Titel sei daf\u00fcr eine essenzielle Voraussetzung, machte er auf dessen antreibende Kraft aufmerksam."], "Freude in der Steiermark und in Ober\u00f6sterreich": ["Aus Ober\u00f6sterreich kamen nach der Ernennung der Region um Bad Ischl zur Kulturhauptstadt 2024 erwartungsgem\u00e4\u00df Gratulationen. Damit verbunden trudelten aber auch gleich die ersten Forderungen an das Land ein, Bad Ischl entsprechend finanziell zu unterst\u00fctzen.", "Der ober\u00f6sterreichische Kultur- und Finanzreferent LH Thomas Stelzer (\u00d6VP), der dem Projekt aus Kostengr\u00fcnden anfangs skeptisch gegen\u00fcbergestanden war, gratulierte den Organisatoren, diese h\u00e4tten alle Hausaufgaben der Kommission erf\u00fcllt. \u201eHinter einer Bewerbung wie dieser stecken viel Zeit, Engagement und Herzblut - das Ergebnis sind zahlreiche Ideen, die die Gemeinden in der Region n\u00e4her zusammen r\u00fccken lassen.\u201c Diese Chance gelte es mitzunehmen: \u201eDas Land Ober\u00f6sterreich wird die Region dabei unterst\u00fctzen\u201c, versprach Stelzer.", "\u201eDas Team aus Bad Ischl hat sich trotz fehlender Unterst\u00fctzung des Landes gegen weit finanzst\u00e4rkere Konkurrenten durchsetzen k\u00f6nnen\u201c, so Thomas Diesenreiter, Gesch\u00e4ftsf\u00fchrer der Kulturplattform (KUPF) Ober\u00f6sterreich. Er sieht nun das Land gefordert, \u201esich ab sofort klar und deutlich hinter die Kulturhauptstadt Bad Ischl 2024 zu stellen\u201c und den \u201eK\u00fcrzungskurs\u201c in der Kultur zu beenden. \u201eDenn totgespart l\u00e4sst sich keine Kulturhauptstadt ausrichten.\u201c", "Als \u201eRiesenchance f\u00fcr die Regionalentwicklung rund um das Ausseerland\u201c bezeichneten der steirische Landeshauptmann Hermann Sch\u00fctzenh\u00f6fer und Kulturlandesrat Christopher Drexler (beide SP\u00d6) die Wahl zur Kulturhauptstadt 2024. \u201eWir freuen uns riesig \u00fcber diese Entscheidung\u201c, hie\u00df es in einem ersten Statement.", "Mit der Entscheidung f\u00fcr das Salzkammergut mit Bad Ischl an der Spitze sind auch die steirischen Salzkammergut-Gemeinden Altaussee, Bad Aussee, Grundlsee und Bad Mitterndorf mit dabei. Die Steiermark stehe nach Graz 2003 wieder \u201eim ganz hellen Scheinwerferlicht der europ\u00e4ischen Kulturszene\u201c.", "Der Beschluss der Landesregierung, mit dem die Unterst\u00fctzung des Landes Steiermark f\u00fcr die Gemeinden des steirischen Salzkammerguts festgehalten wurde, sei \u201eeiner der inhaltlich wichtigsten Beschl\u00fcsse der Landesregierung in dieser Gesetzgebungsperiode\u201c. Die Region habe sich den Titel \u201ejedenfalls mehr als verdient.\u201c Auf Antrag des Kulturlandesrates hat die Steierm\u00e4rkische Landesregierung am 26. September 2019 neben einem ausdr\u00fccklichen Bekenntnis zur Bewerbung von Bad Ischl-Salzkammergut als Kulturhauptstadtregion auch die Unterst\u00fctzung der steirischen Gemeinden aus den Mitteln des Kulturressorts beschlossen."], "Die Region Bad Ischl": ["Mit Salzkammergut 2024 bewarb sich erstmals eine inneralpine Region um den Titel der Europ\u00e4ischen Kulturhauptstadt. Die Bannerstadt ist Bad Ischl, heutiger Kurort und einstige kaiserliche Sommerresidenz von Kaiser Franz Josef und Sisi. Zu Kaisers Zeiten kamen auch K\u00fcnstler wie Franz Grillparzer, Johann Nestroy oder Franz Lehar zur Sommerfische und hinterlie\u00dfen dort ihre Spuren.", "So huldigt das Lehar Festival jedes Jahr der Operette und bei einem Rundgang durch das gut 14.000 z\u00e4hlende Einwohner St\u00e4dtchen mitten im Salzkammergut st\u00f6\u00dft man allerorts auf Denkm\u00e4ler der Ischler Bl\u00fctezeit von 1849 bis 1914. Die Sisi- und Kaiserromantik locken Jahr f\u00fcr Jahr die G\u00e4ste an. SP\u00d6-B\u00fcrgermeister Hannes Heide will dieses Stadtbild nun erweitern und l\u00e4sst daher ein Kulturleitbild des 21. Jahrhunderts entwickeln. Daher war er einer der ersten, der sich f\u00fcr eine Bewerbung seiner Stadt samt Region f\u00fcr die Europ\u00e4ische Kulturhauptstadt 2024 aussprach. Auch wenn der Tourismus floriert, befindet sich die traditionell rote Arbeiterstadt im Bezirk Gmunden in einer nicht unproblematischen Region: Abwanderung sowie fehlende Arbeitspl\u00e4tze und Bildungsangebote sind die zentralen Herausforderungen des Salzkammerguts. Dies wird auch im Bewerbungskonzept f\u00fcr die europ\u00e4ische Kulturhauptstadt thematisiert."], "Bad Ischl: Kritik an Schuldenpolitik": ["Weiteres pr\u00e4gendes Element von Bad Ischl und der Region ist das namensgebende Salz und dessen Abbau in den Bergwerken. Heute liefert die Salinen AG, \u00d6sterreichs einziger Salzhersteller mit Sitz im benachbarten Ebensee, pro Jahr rund 1,1 Mio. Tonnen Salz aus. Die Sole kommt aus dem Bergbau in Altaussee, Hallstatt und Bad Ischl. Bekannteste Produkt ist das Bad Ischler Speisesalz."], "St. P\u00f6lten \"gibt nicht auf\" und nimmt es sportlich": ["Gefasst und k\u00e4mpferisch haben sich am Dienstag Nieder\u00f6sterreichs Landeshauptfrau Johanna Mikl-Leitner (\u00d6VP) und B\u00fcrgermeister Matthias Stadler (SP\u00d6) nach der Entscheidung gegen St. P\u00f6lten als Kulturhauptstadt 2024 gezeigt. Mikl-Leitner betonte die \u201eunglaubliche Dynamik\u201c zwischen Stadt und Land bei der Bewerbung. \u201eNehmen wir es sportlich, geben nicht auf und gratulieren Bad Ischl\u201c, sagte Stadler.", "Auch eine zun\u00e4chst \u201eentt\u00e4uschte\u201c Mikl-Leitner gratulierte dem Mitbewerber aus dem Salzkammergut, als sie im Gro\u00dfen Sitzungssaal des Rathauses der Landeshauptstadt meinte: \u201eDie Kaiserstadt Bad Ischl hat den Zuschlag bekommen, daher gratulieren wir zuerst einmal.\u201c Gemeinsam mit Stadler bedankte sich die Landeshauptfrau bei allen am Projekt Beteiligten und postulierte, den \u201eKopf nicht h\u00e4ngen zu lassen\u201c. \u201eDie Vorbereitungen waren einfach zu professionell, daher wird St. P\u00f6lten 2024 Landeskulturhauptstadt.\u201c", "Die Kernpunkte der Bewerbung w\u00fcrden umgesetzt, erkl\u00e4rte Mikl-Leitner. \u201eWir werden Europa 2024 zeigen, was es vers\u00e4umt hat.\u201c Dem schloss sich Stadler an und erg\u00e4nzte: \u201eWir sind Stehaufmandeln, wir schauen jetzt nach vorne, wir packen es an\u201c. Der B\u00fcrgermeister will jetzt \u201edie positiven Dinge sehen\u201c. Eigentlich gebe es keinen Plan B, die \u201eKulturstrategie wird umgesetzt\u201c, urgierte er. Dazu z\u00e4hle unter anderem das \u201eKinderKunstLabor\u201c, die Revitalisierung des Festspielhauses und des Klangturms und die Renovierung der Synagoge.", "Trotz der Entscheidung gegen St. P\u00f6lten soll erst einmal gefeiert werden. Es wird auf eine \u00e4hnlich gute Stimmung wie vor der Entscheidung im Rathaus gehofft, als bereits Sekt geschl\u00fcrft und angeregt diskutiert wurde. Am Rathausplatz wurde eine B\u00fchne aufgestellt und auch kulinarisch werde einiges geboten, hie\u00df es. \u201eAb morgen wird dann wieder hart gearbeitet\u201c, so die Landeshauptfrau abschlie\u00dfend.", "\u201eDie Entt\u00e4uschung ist schon sehr gro\u00df. Immerhin haben wir ja sehr viel Unterst\u00fctzung bekommen und hatten auch das Gef\u00fchl, dass der Jurybesuch und die Pr\u00e4sentation sehr gut abgelaufen sind\u201c, sagte Jakob Redl im Gespr\u00e4ch mit der APA. \u201eWir haben aber immer einen Plan B gehabt. Alle geplanten Infrastrukturma\u00dfnahmen werden kommen, nur wird es jetzt eben 30 statt 37 Mio. Euro daf\u00fcr geben.\u201c"], "St. P\u00f6lten: Die Bewerbung": ["Mit \u201eEuropa daheim - Rescaling distances\u201c ist St. P\u00f6lten in die Bewerbung gestartet. Neu errichtet werden sollte um etwa zw\u00f6lf Millionen Euro ein \u201eKinderKunstLabor\u201c. Revitalisiert und modernisiert werden sollten u.a. der Klangturm und das Festspielhaus. Die \u201eKulturhauptstadt-Region\u201c zwischen Melk, Krems, Lilienfeld und Neulengbach sollte zu einer kulturtouristischen Region werden. Bei der Infrastruktur lag der Fokus auf Bestehendem wie etwa der Renovierung der Synagoge. Auch der Domplatz, das Glanzstoff-Areal, das Stadtmuseum und das Lames-Vereinsgeb\u00e4ude im Sonnenp der Klangturm sollten neu in Szene gesetzt werden. Das \u201eKinderKunstLabor\u201c sollte eine Begegnungsst\u00e4tte f\u00fcr Kinder bis zw\u00f6lf Jahre und K\u00fcnstler sein,"], "Dornbirn: \"Europa, wir kommen trotzdem!\u201c": ["\u201eWir haben mit der Bewerbung gem\u00e4\u00df unserem Motto 'Outburst of Courage' den Mut bewiesen, uns dem Wettbewerb zu stellen, und gratulieren Bad Ischl aufrichtig\u201c, erkl\u00e4rte Projektleiterin Bettina Steindl am Dienstag in einer Aussendung. Das Bewerbungsb\u00fcro \u201eDornbirn plus\u201c werde auch ohne Zuschlag weiterhin f\u00fcr Vernetzung im Land und in der Bodenseeregion stehen. Ziel ist es laut Steindl, die Region \u201eauch zuk\u00fcnftig aktiv und selbstbewusst auf der kulturellen Landkarte Europas zu positionieren.\u201c Der intensive Bewerbungsprozess sei nicht umsonst gewesen, manches aus dem Prozess werde dennoch umgesetzt, etwa eine \u201eKulturstrategie 2030\u201c f\u00fcr Dornbirn oder ein Vernetzungsprojekt f\u00fcr Gemeinden. Mit den Mitbewerbern Bad Ischl und St. P\u00f6lten ist weiterhin ein enger Austausch geplant.", "Landeshauptmann Markus Wallner (\u00d6VP) sagte am Rande des Pressefoyers nach der Regierungssitzung, man m\u00fcsse die Entscheidung der Jury zur Kenntnis nehmen, die Sache sportlich betrachten - gewinnen k\u00f6nne eben nur einer - und das Positive aus dem Prozess holen, der ja dennoch wertvolle Ergebnisse gebracht habe. Das Grundanliegen eines gemeinsamen Kulturraumes und einer gemeinsamen Kulturstrategie f\u00fcr die Region sei unabh\u00e4ngig vom Titel wichtig, die Hand des Landes und seiner Kulturabteilung sei ausgestreckt."], "Dornbirns Bewerbung: Man plante den \"Mutausbruch\"": ["\"Outburst of Courage\u201c - \u201eMutausbruch\u201c: Unter diesem Titel wollten die Vorarlberger St\u00e4dte Dornbirn, Feldkirch, Hohenems und der Bregenzerwald als \u201eDornbirn plus\u201c gemeinsam Kulturhauptstadt Europas 2024 werden. \u201eMut zur Ver\u00e4nderung, Mut zum Handeln, Mut zur Vielfalt, Mut, \u00fcber den Tellerrand hinaus zu schauen\u201c wollte die Kulturhauptstadt f\u00fcr Vorarlberg und die Bodenseeregion erreichen. Unter Einbeziehung von Kulturschaffenden, bestehenden Institutionen und der Bev\u00f6lkerung wurde laut \u201eKultur Perspektiven 2024\u201c im Bewerbungsprozess ein europ\u00e4ischer k\u00fcnstlerischer Rahmen geschaffen, der auf den drei Programmlinien \u201ePolis Mind\u201c, \u201eReality Disruption\u201c und \u201eNo Frontiers\u201c basierte. Mit der ersten Linie sollte \u201eFreiheit im Kopf, Freiheit im Handeln\u201c geschaffen werden. Projekte nahmen das Leben in den St\u00e4dten und Gemeinden unter die Lupe und sollten Austausch und Nachbarschaft f\u00f6rdern. Auch die Programmschiene \u201eNo Frontiers\u201c fokussierte auf den Austausch, allerdings \u00fcber die Grenzen des Vierl\u00e4nderecks hinaus. Mit der dritten Programmschiene sollte die kulturelle Kompetenz gef\u00f6rdert und Kultur in den Alltag integriert werden."], "Bad Ischl, Dornbirn oder St. P\u00f6lten: Wer wird EU-Kulturhauptstadt?": [], "Was ist die Europ\u00e4ische Kulturhauptstadt?": ["Die Europ\u00e4ische Union verleiht den Titel Kulturhauptstadt seit 1985. Ziel der Initiative ist es laut EU-Kommission unter anderem, den \u201eReichtum und die Vielfalt der Kulturen Europas hervorzuheben\u201c, den Tourismus zu f\u00f6rdern und das Image der St\u00e4dte international, aber auch bei den Bewohnern selbst zu verbessern.", "Au\u00dferdem soll das Gef\u00fchl der Europ\u00e4er gest\u00e4rkt werden, einem gemeinsamen Kulturkreis anzugeh\u00f6ren. In der Vergangenheit wurden die Kulturhauptstadt-Programme nicht nur f\u00fcr neue Kulturinitiativen, sondern auch f\u00fcr Stadterneuerungsprojekte genutzt. F\u00fcr jede Kulturhauptstadt sind 1,5 Millionen Euro vorgesehen, die im Rahmen des \u201eMelina Mercouri Preises\u201c an die ausgew\u00e4hlten St\u00e4dte vergeben werden k\u00f6nnen. Die damalige griechische Kulturministerin Melina Mercouri war Initiatorin des 1985 ins Leben gerufenen Programms. Der Hauptteil des jeweiligen Budgets wird aber meist von den jeweiligen Kommunen und L\u00e4ndern getragen.", "Erste Kulturhauptstadt war Athen. Die Reihenfolge wird nach L\u00e4ndern festgelegt. Der Bewerbungsprozess startet in der Regel sechs Jahre vor dem betreffenden Jahr. Die endg\u00fcltige Auswahl unter den jeweils nationalen Bewerberst\u00e4dten erfolgt durch eine internationale Jury. Der Titel wurde bisher mehr als 60 europ\u00e4ischen St\u00e4dten verliehen, da seit 2004 jeweils zwei St\u00e4dte gemeinsam den Titel tragen. Ab 2021 wird in Drei-Jahres-Abst\u00e4nden zudem eine dritte Stadt aus einem Kandidatenland oder potenziellen Kandidatenland den Kulturhauptstadt-Titel tragen.", "2003 war Graz als erste \u00f6sterreichische Stadt Kulturhauptstadt, 2009 folgte Linz. 2024 wird es nach der heute bekannt gegebenen Entscheidung Bad Ischl."], "Die Kulturhauptst\u00e4dte seit 2010": [], "Kommentare": []}}}