{"news_outlet": "kurier", "provenance": "https://kurier.at/chronik/wien/terror-in-wien-angeschossener-polizist-noch-nicht-dienstfaehig/401781155", "query_keywords": ["terror", "ns", "\u00f6vp", "us", "rna", "ss", "schi", "sp", "sebastian kurz", "karl nehammer"], "creation_date": "23.10.2021", "last_modified": "nan", "crawl_date": "24.10.2024", "author_person": ["23.10.21, 13:21"], "news_keywords": [], "content": {"title": "Terror in Wien: Angeschossener Polizist noch nicht dienstf\u00e4hig", "description": "Jener Polizist, der am Tag des Terrorattentats in Wien von dem Attent\u00e4ter angeschossen wurde, soll noch nicht wieder dienstf\u00e4hig sein. ", "body": {"": ["Bald j\u00e4hrt sich die Terrornacht, die Wien ersch\u00fctterte. Es war der Abend des Allerseelentages, der 2. November 2020, der alles in der Stadt ver\u00e4nderte. Bei dem Anschlag in der \u00a0Innenstadt wurden vier Menschen von dem 20-j\u00e4hrigen Islamisten Kujtim F. get\u00f6tet. Mehr als 20 wurden verletzt.", "\u201eDer Attent\u00e4ter h\u00e4tte viel mehr Menschen t\u00f6ten k\u00f6nnen\u201c, wurde in den Monaten danach immer wieder betont.\u00a0\nViel Lob erhielt vor allem die Sondereinheit WEGA f\u00fcr ihren Einsatz vor Ort. Eher unbeachtet blieben aber die Polizisten, die sehr fr\u00fch, ja sogar die ersten vor Ort waren."], "Streifenpolizist als geheimer Held": ["Einer davon ist ein 29-j\u00e4hriger Burgenl\u00e4nder. Der \u00a0Streifenpolizist \u00a0hatte sich dem Terroristen in den Weg gestellt und dadurch, so die Einsch\u00e4tzung der Sicherheitsbeh\u00f6rden, noch Schlimmeres verhindert.", "Der Attent\u00e4ter hatte eine Kalaschnikow, eine Pistole, eine Machete und kiloweise Munition. Der Polizist hatte nur eine Pistole, aber daf\u00fcr viel Mut. Den er fast mit dem Leben bezahlte: Der Terrorist feuerte auf ihn und traf sein Bein. Der Zustand des Beamten war kritisch, eine Beinamputation stand im Raum. Nach erfolgreicher Behandlung konnte er jedoch nach zwei Wochen das Spital verlassen, wie erst jetzt die APA berichtet.", "Der Schusswechsel ereignete sich unter anderem am Schwedenplatz."], "Goldenes Ehrenzeichen": ["Ende 2020 begann er eine erste Rehabilitation. Ende des heurigen Jahres ist eine zweite Reha geplant. \u00a0Zweimal besuchte Innenminister Karl Nehammer (\u00d6VP) \u00a0den verletzten Polizisten. Gleich nach dem Anschlag gemeinsam mit dem damaligen Kanzler Sebastian Kurz (\u00d6VP). \u00a0Gleichsam als Geschenk brachten sie das Goldene Ehrenzeichen f\u00fcr Verdienste um die Republik \u00d6sterreich ans Krankenbett mit.", "\u201eDie Schilderungen des jungen Polizisten habe einen tiefen Eindruck hinterlassen. Sein Mut steht stellvertretend f\u00fcr den Einsatz vieler Streifenpolizisten\u201c, sagt Innenminister Nehammer.", "Sein Einsatz habe vielen Menschen das Leben gerettet. Im Dienst sei er laut APA zwar noch nicht, aber er freue sich darauf. Zur\u00fcck in die Hauptstadt will der Polizist nicht mehr: \u00a0Auf eigenen Wunsch wird er nach Mattersburg versetzt."], "Falsche Papiere f\u00fcr Wiener Attent\u00e4ter: Prozess in Linz": [], "Am Tag vor dem Anschlag: IS-Sympathisanten trafen sich in St. P\u00f6ltner Wohnung": [], "Wien-Attent\u00e4ter hatte Nobelrestaurant im Visier": [], "Kommentare": []}}}