{"news_outlet": "kurier", "provenance": "https://kurier.at/chronik/wien/aktuelle-studie-breite-mehrheit-ist-in-wien-fuer-plastikpfand/401097321", "query_keywords": ["rki", "ns", "\u00f6vp", "us", "ss", "schi", "sp"], "creation_date": "14.11.2020", "last_modified": "nan", "crawl_date": "24.10.2024", "author_person": ["14.11.20, 05:00"], "news_keywords": [], "content": {"title": "Aktuelle Studie: Breite Mehrheit ist in Wien f\u00fcr Plastikpfand", "description": "Die Wiener Umweltstadtr\u00e4tin Ulli Sima (SP\u00d6) macht in Sachen Plastikpfand  jetzt Druck auf den Bund: \u201eDie Zeit ist \u00fcberreif\u201c. ", "body": {"": ["Die Debatte um ein Plastikpfand ist bereits Jahrzehnte alt. Doch w\u00e4hrend andere europ\u00e4ische L\u00e4nder reagieren und ein Pfandsystem eingef\u00fchrt oder zumindest beschlossen haben, wird in \u00d6sterreich immer noch diskutiert.", "Die Wiener Umweltstadtr\u00e4tin Ulli Sima (SP\u00d6) macht nun Druck f\u00fcr eine bundesweite Regelung. Nicht zuletzt, weil \u00d6sterreich bereits in wenigen Jahren Strafzahlungen drohen k\u00f6nnten. Ab dem Jahr 2029 m\u00fcssen 90 Prozent aller Plastikgetr\u00e4nkeflaschen getrennt gesammelt werden, das besagt eine EU-Vorgabe. Von diesem Wert ist \u00d6sterreich noch deutlich entfernt.", "An den Konsumenten w\u00fcrde es nicht scheitern, ist Sima \u00fcberzeugt: Drei Viertel der Wienerinnen und Wiener sprechen sich f\u00fcr ein Pfand auf Einweg-Plastikflaschen aus. Das ergibt eine aktuelle IFES-Umfrage im Auftrag der Stadt Wien, die dem KURIER exklusiv vorliegt.", "600 Personen ab 16 Jahren wurden befragt. Die Zustimmung zum Pfandsystem zieht sich dabei quer durch alle Altersschichten.", "74 Prozent der Befragten gehen zudem davon aus, dass ein Flaschenpfand das sogenannte Littering im \u00f6ffentlichen Raum (also das achtlose Wegwerfen) eind\u00e4mmen k\u00f6nne. Ein Gro\u00dfteil (77 Prozent) der Befragten spricht sich au\u00dferdem daf\u00fcr aus, das Angebot an Mehrwegflaschen zu erh\u00f6hen \u2013 also etwa Milch und Mineralwasser vermehrt in Glasflaschen abzuf\u00fcllen."], "Kritik an \u00d6VP-Blockade": ["Umweltstadtr\u00e4tin Sima will mit ihrem Vorsto\u00df die Bem\u00fchungen der gr\u00fcnen Umweltministerin Leonore Gewessler unterst\u00fctzen. Vor allem die \u00d6VP habe die Einf\u00fchrung des Pfandsystems seit Jahren blockiert, sagt Sima.", "\u201eVonseiten der Landesumweltreferenten aus allen Bundesl\u00e4ndern gibt es zahllose Beschl\u00fcsse, das Pfand einzuf\u00fchren. Die \u00d6VP legt sich quer, obwohl die Zeit \u00fcberreif ist und wir gesehen haben, dass die t\u00fcrkise Idee einer freiwilligen Selbstverpflichtung der Wirtschaft grandios gescheitert ist.\u201c", "Organisiert werden k\u00f6nnte die Flaschenr\u00fcckgabe wie derzeit jene von Glasflaschen: Die Konsumenten sollen die M\u00f6glichkeit haben, das Plastik im Handel zur\u00fcckzugeben. \u201eDie H\u00e4ndler bringen die Flaschen in den Verkehr und machen gute Gewinne damit. Da sollen sie sie auch zur\u00fccknehmen. Beim Bier funktioniert es ja auch\u201c, sagt Sima."], "30 Cent \"angemessen\"": ["Auch eine m\u00f6gliche H\u00f6he des Plastikpfands haben die Meinungsforscher von IFES abgefragt: 54 Prozent der Wiener halten ein Pfand von 30 Cent pro Flasche f\u00fcr angemessen, 12 Prozent k\u00f6nnten sich sogar einen h\u00f6heren Betrag vorstellen."], "Pfand im Europa-Vergleich": ["EU-Vorgaben", "Bis 2029 m\u00fcssen die EU-Staaten 90 Prozent der Kunststoff-Getr\u00e4nkeflaschen getrennt sammeln. \u00d6sterreich kommt derzeit auf nur 70 Prozent.", "Pfandsysteme", "Zehn europ\u00e4ische L\u00e4nder, darunter Schweden (seit 1984) und Deutschland, heben Plastikpfand ein. Weitere sieben L\u00e4nder haben Pfandsysteme geplant.", "Die Vorgaben der EU seien mithilfe des Pfands jedenfalls erf\u00fcllbar, sagt Sima. Und: Im Vergleich der EU-Hauptst\u00e4dte liege Wien bei der getrennten Sammlung des M\u00fclls schon jetzt an der Spitze \u2013 und zwar auf dem dritten Platz hinter Luxemburg und Tallin (Estland).", "Durch die im Jahr 2019 eingef\u00fchrte gelb-blaue Tonne (f\u00fcr Plastik, Getr\u00e4nkekartons und Dosen) sei die Sammelquote um weitere 15 Prozent im Vergleich zum Vorjahr gestiegen."], "\"Intensive Verhandlungen\": Plastikpfand soll kommen": [], "Kampf gegen Plastik: Gewessler will Pfand und Plastik-Abgabe": [], "Pfandsystem die g\u00fcnstigste Alternative?": [], "Kommentare": []}}}