{"news_outlet": "kurier", "provenance": "https://kurier.at/chronik/wien/gedenkstein-fuer-opfer-von-terroranschlag-in-wien-enthuellt/401197775", "query_keywords": ["terror", "politik", "ns", "us", "rna", "usa", "ss", "schi", "corona", "sp"], "creation_date": "23.02.2021", "last_modified": "nan", "crawl_date": "24.10.2024", "author_person": ["23.02.21, 14:28"], "news_keywords": [], "content": {"title": "Gedenkstein f\u00fcr Opfer von Terroranschlag in Wien enth\u00fcllt", "description": "Mahnmal befindet sich am Desider-Friedmann-Platz. Ludwig: Nacht des Anschlags \"zweifellos eine schwere Z\u00e4sur\".", "body": {"": ["In Wien ist am Dienstag der Gedenkstein f\u00fcr die Opfer des Anschlags vom 2. November feierlich enth\u00fcllt worden. Zu Mittag haben sich B\u00fcrgermeister Michael Ludwig (SP\u00d6) und die Spitzenvertreterinnen und -vertreter der Stadtpolitik getroffen, um das Mahnmal im Rahmen eines kurzen Festakts seiner Bestimmung zu \u00fcbergeben. \"Im Gedenken an die Opfer des Terroranschlags vom 2. November 2020\" ist auf dem schlichten, rund einen Meter hohen Stein aus Hartberger Granit zu lesen.", "Bei der Bluttat in der Wiener Innenstadt kamen vier Menschen ums Leben, mehr als 20 Personen wurden teils schwer verletzt. Der Attent\u00e4ter wurde nach wenigen Minuten von der Polizei gestellt und erschossen. F\u00fcr den Ort des Erinnerns wurde der Desider-Friedmann-Platz gew\u00e4hlt, es ist einer der Tatorte im Bermudadreieck, dessen Lokale an jenem noch lauen Herbsttag auch am Abend voll waren", "B\u00fcrgermeister Michael Ludwig spricht von \"schwerer Z\u00e4sur\".", "\"Diese Nacht war ganz zweifellos eine schwere Z\u00e4sur und schwere Stunden f\u00fcr unsere Stadt\", sagte B\u00fcrgermeister Ludwig heute. Das Mahnmal solle eine \"st\u00e4ndige Erinnerung\" sein und sei im Gedenken daran errichtet worden, dass man gemeinsam gegen jede Form von Terror und Extremismus auftreten m\u00fcsse."], "Dank an Exekutive": ["Ludwig w\u00fcrdigte auch jene Menschen, die in der betreffenden Nacht anderen geholfen und etwa vor\u00fcbergehend Aufenthaltsm\u00f6glichkeiten bereitgestellt h\u00e4tten. Der B\u00fcrgermeister dankte auch der Exekutive und den Bediensteten der Stadt - zum Beispiel dem Personal der Wiener Linien, das weiter im Dienst geblieben sei, obwohl man noch nicht gewusst habe, ob es nicht mehrere Attent\u00e4ter gebe. Auch die internationale Solidarit\u00e4t hob Ludwig hervor.", "An der kurzen - coronabedingt in sehr kleinem Rahmen abgehaltenen - Festveranstaltung nahmen neben dem Stadtoberhaupt die Mitglieder des Stadtsenats, die Vorsitzenden von Gemeinderat und Landtag sowie die Vertreterinnen und Vertreter der Bezirksvorstehung der City teil. Kulturstadtr\u00e4tin Veronica Kaup-Hasler (SP\u00d6) rezitierte ein f\u00fcr diesen Anlass verfasstes Gedicht (\"Requiem\") der Vorarlberger Schriftstellerin Monika Helfer. Untermalt wurde der Festakt von einem Bl\u00e4serensemble der Wiener Symphoniker.", "Die zahlreichen Kerzen, Blumen und andere Devotionalien, die nach der Tat in der Innenstadt abgelegt wurden, sind bereits weitgehend verschwunden. Sie wurden entfernt, ein Teil wurde dem Haus der Geschichte \u00fcbergeben. Auch das Wien Museum hat die Gedenkorte bereits dokumentiert. Morgen, Mittwoch, wird zudem im Stephansdom ein Werk pr\u00e4sentiert, in das ebenfalls Teile der Objekte eingearbeitet wurden - von einem Streetart-K\u00fcnstlerteam unter der Leitung von Susanne Detr\u00fcs Habarta und Peter Petrus Habarta. Das \"DENK MAhn MAL\" wird im Eingangsbereich beim Riesentor ausgestellt, hie\u00df es in einer Aussendung."], "Terror: Familie eines Todesopfers klagt die Republik auf Schmerzensgeld": [], "Kommentare": []}}}