{"news_outlet": "kurier", "provenance": "https://kurier.at/chronik/oesterreich/beschlagnahme-von-raserfahrzeugen-gewessler-novelle-verfassungswidrig/402260664", "query_keywords": ["afd", "spo", "ns", "us", "usa", "ss", "schi", "sp", "leiche"], "creation_date": "15.12.2022", "last_modified": "nan", "crawl_date": "24.10.2024", "author_person": ["15.12.22, 18:00"], "news_keywords": [], "content": {"title": "Beschlagnahme von Raserfahrzeugen: Gewessler-Novelle verfassungswidrig?", "description": "Verfassungs- und Verkehrsjuristen halten es f\u00fcr problematisch, dass Lenker von Luxusautos gegen\u00fcber jenen von Gebrauchtwagen stark benachteiligt werden - das Ministerium kontert. ", "body": {"": ["Vor rund einer Woche wurde von Verkehrsministerin Leonore Gewessler (Gr\u00fcne) die 34. Novelle der Stra\u00dfenverkehrsordnung (StVO) in die Begutachtung geschickt. Das Ziel des Gesetzes: \u201eWeitere Versch\u00e4rfung der Sanktionen bei extremsten Geschwindigkeits\u00fcbertretungen\u201c. Die \u00fcberwiegende Mehrheit der \u00d6sterreicher unterst\u00fctzt die vorgesehene Konfiszierung von Raserfahrzeugen, laut Umfragen etwa zwei Drittel der Bev\u00f6lkerung.", "Namhafte Juristen \u00e4u\u00dfern gegen\u00fcber dem KURIER nun aber verfassungsrechtliche Bedenken. Zwar sei die geplante Beschlagnahme von Raserfahrzeugen prinzipiell m\u00f6glich, lautet der Tenor, allerdings sollen die Erl\u00f6se aus der Versteigerung des Autos oder Motorrads komplett einbehalten werden. 70 Prozent sollen in den Verkehrssicherheitsfonds (\u201eWunschkennzeichen-Topf\u201c) gehen, 30 Prozent an jene Beh\u00f6rde, die das Verfahren f\u00fchrt."], "Stehlen, schlagen, ruinieren: Kinderkriminalit\u00e4t steigt": ["Damit ergibt sich aber eine ungleiche Situation. Wer sich gerade einen neuen Sportwagen um 200.000 Euro gekauft hat, muss einen v\u00f6llig anderen Preis bezahlen als jemand, der einen 5000-Euro-Gebrauchtwagen f\u00e4hrt.", "Wer mit einem Leasingfahrzeug unterwegs ist, muss gar keine Zusatzkosten bef\u00fcrchten, da das Fahrzeug nicht dem Halter geh\u00f6rt und somit nicht konfisziert werden kann. Das betrifft aktuell immerhin 54 Prozent aller Fahrzeuge in \u00d6sterreich."], "Auto auf Kredit wird teuer": ["Schlimmer wird es hingegen, wenn das Auto per Kredit finanziert wurde, denn dann kommen noch Raten obendrauf f\u00fcr ein Vehikel, dass man gar nicht (mehr) besitzt. Die Geldbu\u00dfe verdoppelt sich so mitunter. Die Strafh\u00f6he h\u00e4ngt damit also nicht an der Schwere des Versto\u00dfes oder dem Einkommen, sondern am Finanzierungsmodell.", "\u201eWir sind grunds\u00e4tzlich an einer derartigen Sanktionsdrohung interessiert, halten aber die Art der Umsetzung f\u00fcr falsch\u201c, sagt \u00d6AMTC-Chefjurist Martin Hoffer. \u201eGrundrechtskonform m\u00fcsste das ins Strafgesetzbuch oder in die Strafprozessordnung. Allerdings darf der Verfall einer so wertvollen Sache die Strafdrohung nicht exzessiv \u00fcbersteigen. Der Gewinn aus dem Autoverkauf muss zur\u00fcckbezahlt werden.\u201c", "Bu\u00dfj\u00e4ger", "Auch der Tiroler Verfassungsjurist Peter Bu\u00dfj\u00e4ger, der jenes Gutachten erstellt hat, auf dem die Gewessler-Novelle fu\u00dft, hat bei einer kompletten Beschlagnahme rechtliche Bedenken, wie er dem KURIER mitteilt: \u201eGrunds\u00e4tzlich sehe ich kein Problem, wenn diese Aspekte in der StVO geregelt werden. Gegen\u00fcber einer provisorischen Beschlagnahme gibt es keine wesentlichen verfassungsrechtlichen Bedenken. Aus meiner Sicht k\u00f6nnte aber die dauerhafte Beschlagnahme, die derzeit keine Beteiligung des Betroffenen am Versteigerungserl\u00f6s vorsieht, problematisch sein.\u201c"], "\u201eSicherungscharakter\u201c": ["In Gewesslers B\u00fcro hei\u00dft es, dass der Verfassungsdienst gr\u00fcnes Licht gegeben habe: \u201eBei einem Verfall des Fahrzeuges \u2013 also der entsch\u00e4digungslosen Verwertung \u2013 steht der Sicherungscharakter im Vordergrund. Das hei\u00dft, es gilt sicherzustellen, dass der Lenker die Allgemeinheit mit dem betreffenden Fahrzeug nicht mehr gef\u00e4hrden kann.\u201c", "Bis 20. J\u00e4nner 2023 l\u00e4uft die Frist f\u00fcr Stellungnahmen zur geplanten Novelle. Im Anschluss werden die darin vorgebrachten rechtlichen Argumente nochmals gr\u00fcndlich gepr\u00fcft, hei\u00dft es aus dem Verkehrsministerium.", "Leonore Gewessler, Umweltministerin", "Tats\u00e4chlich g\u00e4be es andere M\u00f6glichkeiten, um \u00c4hnliches zu erreichen. In nordeurop\u00e4ischen L\u00e4ndern werden Strafen f\u00fcr extremes Schnellfahren nach dem Einkommen gestaffelt. Zwar gibt es ebenfalls Geldbu\u00dfen unterschiedlicher H\u00f6he, allerdings w\u00e4re ein Monatsgehalt dennoch f\u00fcr alle Lenker eine \u00e4hnliche Bestrafung.", "In mehreren europ\u00e4ischen L\u00e4ndern gibt es mittlerweile sogar mehrj\u00e4hrige Haftstrafen f\u00fcr Extremraser. Unterst\u00fctzt wird diese Art der Bestrafung in \u00d6sterreich allerdings nur von der Wiener Stadtr\u00e4tin Ulli Sima (SP\u00d6)."], "F\u00fchrerschein wieder auf T\u00fcrkisch? Gewessler pr\u00fcft": [], "Artemis landet - und lieferte spektakul\u00e4re Fotos": [], "KURIER Blaulicht: Der t\u00e4gliche Newsletter zu Blaulicht-Eins\u00e4tzen in Wien": [], "Kommentare": []}}}