{"news_outlet": "kurier", "provenance": "https://kurier.at/chronik/niederoesterreich/sankt-poelten/neues-stadtquartier-so-wird-die-st-poeltner-city-kuenftig-aussehen/401766930", "query_keywords": ["ns", "ss", "sp", "us"], "creation_date": "12.10.2021", "last_modified": "nan", "crawl_date": "24.10.2024", "author_person": ["12.10.21, 12:29"], "news_keywords": [], "content": {"title": "Neues Stadtquartier: So wird die St. P\u00f6ltner City k\u00fcnftig aussehen", "description": "Die \"Rossmarkth\u00f6fe\" auf dem Areal des ehemaligen Leiner-M\u00f6belhauses stehen kurz vor dem Start. Nun gibt es erste Bilder.", "body": {"": ["Der KURIER berichtet verst\u00e4rkt aus der Landeshauptstadt St. P\u00f6lten. Wenn Sie \u00fcber alle wichtigen Themen in der Stadt informiert bleiben wollen, dann k\u00f6nnen Sie sich\u00a0hier\u00a0oder am Ende des Artikels f\u00fcr den w\u00f6chentlichen Newsletter \"Ganz St. P\u00f6lten\"\u00a0anmelden.", "Die \"Rossmarkth\u00f6fe\" St. P\u00f6lten als neues Quartier im Zentrum St. P\u00f6ltens stehen in den Startl\u00f6chern. Der Stadtentwicklungsplan f\u00fcr das Areal des ehemaligen Leiner-M\u00f6belhauses sei kurz vor der Einreichung, teilte der Immobilien- und Handelskonzern Signa von Rene Benko am Dienstag mit."], "Abbruch des \"Leiner-Stammhauses\" im Winter geplant": ["Der Abbruch des Bestandsobjektes sei im Winter, der Baubeginn f\u00fcr 2022 geplant - abh\u00e4ngig vom Beschluss des neuen Fl\u00e4chenwidmungs- und Bebauungsplans. Die Bauarbeiten sollen drei Jahre dauern.", "Die Quartiersentwicklung auf dem etwa 9.000 Quadratmeter gro\u00dfen Areal am Rathausplatz soll mit fotorealistischen Visualisierungen f\u00fcr eine breite \u00d6ffentlichkeit sichtbar werden, sagte Signa-Vorstand Claus Stadler laut einer Aussendung.", "So werden die \"Rossmarkth\u00f6fe\" von der Julius-Raab-Promenade aus aussehen.", "Vor Baubeginn sei noch die Entscheidung des Gestaltungsbeirats \u00fcber die Fassade am Rathausplatz ausst\u00e4ndig. Dar\u00fcber hinaus liefen noch die getrennt gef\u00fchrten Verfahren zur \u00c4nderung von Fl\u00e4chenwidmungs- und Bebauungsbestimmungen."], "Denkmalschutz am Rathausplatz": ["Die beh\u00f6rdliche Bewilligung f\u00fcr den im Winter geplanten Abbruch des Liegenschaftsbestands existiert laut Signa bereits. Erhalten werden die beiden denkmalgesch\u00fctzten Bestandsobjekte am Rathausplatz: das Leiner-Haus und die ehemalige Bestattung. Bis zum Abbruchbeginn sollen auch die Inhalte des st\u00e4dtebaulichen Vertrags zwischen Bauwerber und Kommune unterschriftsreif sein.", "So soll der Neubau von oben aussehen.", "Das Projekt \"mit einem rund dreistelligen Millionen Euro Investitionsvolumen\" ist in mehrere Baufelder gegliedert. Die Mischnutzung zwischen Rathausplatz und Ro\u00dfmarkt soll aus Gesch\u00e4ften, B\u00fcros, einem Boutique-Hotel mit 131 Zimmern und Panoramarestaurant sowie 45 Einheiten f\u00fcr betreutes Wohnen bestehen.", "So soll das Erdgeschoss aufgeteilt werden.", "Ein erster Blick ins Innenleben des Projekts.", "Zwischen Ro\u00dfmarkt und der Julius Raab-Promenade sind 78 Eigentumswohnungen mit Freifl\u00e4chen vorgesehen. An der Ecke Heitzlergasse/Ro\u00dfmarkt sind 52 Mietstudios f\u00fcr Studierende und Berufseinsteiger, eine Tiefgarage mit 235 Stellpl\u00e4tzen, Abstellr\u00e4ume f\u00fcr 325 Fahrr\u00e4der sowie ein Kongresszentrum f\u00fcr bis zu 450 Personen geplant. Die Realisierung soll zeitgleich erfolgen."], "Begr\u00fcnte D\u00e4cher": ["Die W\u00e4rmeversorgung soll \u00fcber die Fernw\u00e4rme St. P\u00f6lten erfolgen. S\u00e4mtliche Geb\u00e4ude werden laut Signa neben au\u00dfen liegendem Sonnenschutz mit einer K\u00fchlung auf Basis von Grundwassernutzung ausgestattet. Zur Reduktion des Energieverbrauchs im laufenden Betrieb soll \"intelligente Geb\u00e4udeleittechnik\" eingesetzt werden. Mithilfe begr\u00fcnter D\u00e4cher werde zudem das Regenwasser gespeichert, das aufgrund der Verdunstungsk\u00e4lte der st\u00e4dtischen \u00dcberhitzung entgegenwirke."], "Der Newsletter f\u00fcr St. P\u00f6lten: Was die Landeshauptstadt bewegt": [], "Benko baut in St. P\u00f6lten: Neue Details zum \"Leiner-Stadtquartier\"": [], "St. P\u00f6lten: Neues Stadtquartier nimmt Fahrt auf": [], "Kommentare": []}}}