{"news_outlet": "jungefreiheit", "provenance": "https://jungefreiheit.de/politik/deutschland/2014/piratenpartei-droht-die-spaltung/", "query_keywords": ["politik", "ss", "sp", "ns", "us"], "crawl_date": "30.10.2024", "author_person": "JF", "author_organization": "JF", "news_keywords": ["Piraten"], "content": {"title": "Darum wird Bayern mehr Illegale los", "description": "Ein Grund zum Feiern f\u00fcr die CSU? Bayerns Innenminister Herrmann prahlt mit Erfolgszahlen bei den R\u00fcckf\u00fchrungen illegaler Ausl\u00e4nder \u2013 doch wie sieht das im Detail aus?", "body": {"": ["BERLIN. Nach einem turbulenten Parteitag und der Wahl des als liberal geltenden Stefan K\u00f6rner zum Parteichef steht die Piratenpartei offenbar vor der Spaltung. Mehrere Politiker des linksextremen Fl\u00fcgels, darunter auch der Fraktionschef im Berliner Abgeordnetenhaus Oliver H\u00f6finghoff, haben eine Trennung von der Bundespartei ins Spiel gebracht.", "Er wolle, da\u00df die Berliner Piraten 2016 ins Landesparlament einziehen, schrieb H\u00f6finghoff auf Twitter. \u201eWenn das nicht mit der Piratenpartei geht, dann vielleicht ohne.\u201c Der linksextreme Fl\u00fcgel hatte bei den Vorstandswahlen auf dem Parteitag eine herbe Schlappe hinnehmen m\u00fcssen und ist dort k\u00fcnftig nicht mehr vertreten.", "Die Mehrheit der Piratenmitglieder stimmte f\u00fcr Kandidaten, die sich wieder f\u00fcr eine R\u00fcckbesinnung auf Netzthemen stark machen, darunter auch den neuen Vorsitzenden K\u00f6rner. Zuletzt hatte die Partei mit einem Mitgliederschwund zu k\u00e4mpfen. Bei der EU-Wahl kam die Partei auf 1,4 Prozent. (ho)"]}, "og:site_name": "JUNGE FREIHEIT", "og:article:published_time": "2024-10-30T14:44:01+01:00"}, "recommendations": ["https://jungefreiheit.de/wissen/geschichte/2024/die-kersten-miles-bruecke-in-hamburg-gedenkstaette-der-piratenjagd/", "https://jungefreiheit.de/politik/deutschland/2024/somalier-ueberfallen-deutschen-frachter-und-leben-jetzt-in-hamburg/", "https://jungefreiheit.de/wissen/geschichte/2021/stoertebeker-lebensretter/", "https://jungefreiheit.de/debatte/kommentar/2018/filmreife-asylposse/", "https://jungefreiheit.de/politik/deutschland/2017/nordrhein-westfalen-neuer-vorstoss-fuer-auslaenderwahlrecht/"]}