{"news_outlet": "jungefreiheit", "provenance": "https://jungefreiheit.de/politik/deutschland/2024/wenn-junge-migranten-noch-juengere-asylbewerber-aufnehmen-und-abkassieren/", "query_keywords": ["integration", "abschiebung", "us", "usa", "ss", "afd", "familie", "sp", "asyl", "grenzen", "ns", "schi"], "crawl_date": "30.10.2024", "author_person": "JF", "author_organization": "JF", "news_keywords": ["fl\u00fcchtlingsfamilien", "Gastfamilien", "Migration", "NRW", "Syrer", "Unbegleitete Minderj\u00e4hrige"], "content": {"title": "Darum wird Bayern mehr Illegale los", "description": "Ein Grund zum Feiern f\u00fcr die CSU? Bayerns Innenminister Herrmann prahlt mit Erfolgszahlen bei den R\u00fcckf\u00fchrungen illegaler Ausl\u00e4nder \u2013 doch wie sieht das im Detail aus?", "body": {"": ["BERLIN. Der arbeits- und sozialpolitische Sprecher der AfD-Bundestagsfraktion, Ren\u00e9 Springer, hat die kommerzielle Unterbringung von minderj\u00e4hrigen Asylsuchenden bei Migranten durch das Bundesland Nordrhein-Westfalen scharf kritisiert. Da\u00df bei der aktuellen Praxis davon ausgegangen werden m\u00fcsse, da\u00df in einigen F\u00e4llen die Migranten ihre Identit\u00e4t verschleiern, \u201eunterstreicht den maroden Zustand unseres Asylsystems\u201c, monierte Springer.", "Die AfD-Bundestagsfraktion fordere deshalb \u201edie Aufl\u00f6sung dieser Geflechte der Asylindustrie, nicht zuletzt durch die konsequente Reduzierung von Asylleistungen auf Brot, Bett und Seife f\u00fcr Asylbewerber sowie die Schlie\u00dfung der Au\u00dfengrenzen und eine konsequente Abschiebung aller ausreisepflichtigen Ausl\u00e4nder\u201c.", "Hintergrund ist eine Recherche der Nachrichtenplattform Nius, wonach ein 23j\u00e4hriger Syrer f\u00fcr die Aufnahme von f\u00fcnf minderj\u00e4hrigen Asylbewerbern 13.000 Euro im Monat verdient. Osama H. ist offiziellen Dokumenten zufolge am 1. Januar 2001 geboren und nach Eigenangaben als Friseur t\u00e4tig. Am 21. Dezember vergangenen Jahres einigte er sich mit dem zust\u00e4ndigen Jugendamt in Gladbeck und dem freien Tr\u00e4ger \u201ekinego gGmbH\u201c darauf, gleich zwei Minderj\u00e4hrige bei sich aufzunehmen: den 16j\u00e4hrigen Abdurrahman A. und den 17j\u00e4hrigen Mohammad A. \u2013 beide sind laut ihren Ausweisdokumenten ebenfalls an einem 1. Januar geboren.", "Von da an erhielt H. vom Jugendamt 4.074 Euro im Monat zur Deckung des \u201eGrundbedarfs\u201c, aber auch f\u00fcr die \u201eKosten der Erziehung\u201c f\u00fcr die beiden mutma\u00dflichen Minderj\u00e4hrigen. Der Projekttr\u00e4ger \u201ekinego\u201c bekam monatlich 937,15 Euro pro Kind \u2013 insgesamt 1.874,30 Euro. Daf\u00fcr mu\u00dfte der \u201eGastvater\u201c einwilligen, f\u00fcr mindestens drei Stunden pro Woche \u201ebetreuenden Kontakt mit den jungen Menschen bzw. mit den Gast- und/oder Herkunftsfamilien\u201c sicherzustellen.", "Bereits am 3. Januar, also keine zwei Wochen nach der ersten offiziellen Aufnahme von zwei \u201eGastkindern\u201c, nahm der Syrer H. zwei weitere Kinder bei sich auf. Diesmal war neben dem Projekttr\u00e4ger \u201ekinego\u201c das Remscheider Jugendamt an den Vertragsmodalit\u00e4ten beteiligt. Kurz davor war H. umgezogen, m\u00f6glicherweise, weil er sich durch sein erh\u00f6htes Einkommen eine gr\u00f6\u00dfere Wohnung leisten konnte. Am 16. Februar nahm er das n\u00e4chste Kind auf, einen inzwischen 17j\u00e4hrigen Migranten.", "Nun also erh\u00f6hen sich die Zahlungen an den jungen Mann erneut. Und wieder kassiert der Jugendtr\u00e4ger ebenfalls mit ab. Das Prozedere setzt sich fort. Auch das Jugendamt Paderborn bringt am 16. Februar einen mittlerweile 17j\u00e4hrigen Asylbewerber bei H. unter. Am 15. M\u00e4rz schlie\u00dft das Jugendamt Kamen einen Vertrag mit \u201ekinego\u201c ab. Damit leben f\u00fcnf \u201eGastkinder\u201c bei H.", "Inzwischen haben sich die Zahlungen, die der 23j\u00e4hrige Syrer erh\u00e4lt, weiter erh\u00f6ht. Denn das daf\u00fcr zust\u00e4ndige Landes-Integrationsministerium von NRW hat zum 1. Januar \u201edie materiellen Aufwendungen f\u00fcr Pflegekinder\u201c erh\u00f6ht. Von urspr\u00fcnglich 937,15 Euro monatlich pro Kind auf 1.151 bis 1.445 Euro, je nach Alter. Pikant: In besonderen H\u00e4rtef\u00e4llen kann die Zahlung pro Kind auch vervierfacht werden. H. gelang es, einen solchen Fall nachzuweisen \u2013 inzwischen erh\u00e4lt er pro Kind in einigen F\u00e4llen 2.705 Euro im Monat.", "F\u00fcr ein anderes von \u201ekinego\u201c vermitteltes Kind genehmigte die Stadt Hagen einmalig 1.250 Euro f\u00fcr die \u201eErstausstattung f\u00fcr Bekleidung und notwendiges Mobiliar\u201c, wie ein Nius vorliegendes Dokument zeigt. Auch eine Betreuungspauschale von 910,54 Euro \u2013 inzwischen sind es 937,15 Euro \u2013 erhielt \u201ekinego\u201c aus Steuergeldern von der Stadt. Die einzige Bedingung: sicherstellen, da\u00df der Jugendliche mindestens drei Stunden pro Woche von Mitarbeitern des Tr\u00e4gers betreut wird.", "Auch der Bruder von Osama H. \u2013 Ahmad \u2013 betreut inzwischen zusammen mit seiner Frau zwei Pflegekinder. Nach Angaben von Nius, die sich auf Unterlagen beziehen, die ihnen vorliegen, ist einer der beiden Minderj\u00e4hrigen ebenfalls am 1. Januar geboren.", "Nius fragte die Aufsichtsbeh\u00f6rde der nordrhein-west\u00e4flischen Jugend\u00e4mter an. \u201eDie Ziele und Inhalte der Hilfe insgesamt orientieren sich immer am Kindeswohl\u201c, antwortete eine Sprecherin der Beh\u00f6rde. Die Voraussetzungen, wer Pflegevater- oder Mutter werden kann, seien gesetzlich streng definiert. Zudem betonte die Sprecherin: \u201eBezogen auf das einzelne Kind kann \u2013 unabh\u00e4ngig von seiner Herkunft \u2013 im Einzelfall auch die Unterbringung bei einer Einzelperson oder im Familienkreis infrage kommen.\u201c Der Beh\u00f6rde l\u00e4gen \u201ekeine Erkenntnisse dazu vor, da\u00df es vermehrt zu Unterbringungen von mehr als drei Kindern bei alleinstehenden Personen kommt\u201c.", "Fraglich bleibt, ob \u201eGastfamilien\u201c ohne p\u00e4dagogische Ausbildung in der Lage sind, die Minderj\u00e4hrigen ad\u00e4quat zu betreuen. Ein 2021 mit seiner Familie nach Deutschland gekommener Afghane zeigt das deutlich. Der Junge soll Unterlagen zufolge von seinem Vater k\u00f6rperlich mi\u00dfhandelt und von seiner Mutter nicht ausreichend erzogen worden sein. Wegen der schlechten famili\u00e4ren Zust\u00e4nde kamen er und seine Geschwister in einer Einrichtung unter, zusammen mit anderen Kindern und Jugendlichen.", "Dort habe er angefangen, seine eigenen Geschwister zu schlagen und \u201esexualisierte T\u00e4nze gegen\u00fcber den Mitarbeitenden und anderen Bewohnern\u201c darzubieten, hei\u00dft es in einem Bericht. Mittlerweile wohnt der Afghane namens Amir in einer Diagnosegruppe f\u00fcr psychisch Auff\u00e4llige.", "\u201eDas Jugendamt Gladbeck \u00e4u\u00dfert sich trotz mehrmaliger Nachfrage von Nius nicht zu dem Fall\u201c, hei\u00dft es in dem Artikel. Neben \u201ekinego\u201c existieren nicht nur in Nordrhein-Westfalen, sondern im gesamten Bundesgebiet \u00e4hnliche Tr\u00e4ger mit demselben Gesch\u00e4ftsmodell. (st)"]}, "og:site_name": "JUNGE FREIHEIT", "og:article:published_time": "2024-10-30T14:44:01+01:00"}, "recommendations": ["https://jungefreiheit.de/politik/deutschland/2024/nach-talahon-aussage-hessische-cdu-politikerin-erklaert-sich/", "https://jungefreiheit.de/debatte/kommentar/2024/ein-messerangriff-ein-urteil-viele-fragen-eine-antwort/", "https://jungefreiheit.de/politik/deutschland/2024/nach-bluttat-an-vierjaehrigem-kind-messerstecher-migrant-ist-schuldunfaehig/", "https://jungefreiheit.de/politik/deutschland/2024/katholischer-erzbischof-verteufelt-asyl-verschaerfungen/", "https://jungefreiheit.de/politik/deutschland/2024/spd-ministerpraesident-fordert-mehr-geld-fuer-migranten-versorgung/"]}