{"news_outlet": "jungefreiheit", "provenance": "https://jungefreiheit.de/politik/deutschland/2024/jetzt-will-thueringens-innenminister-die-afd-verbieten/", "query_keywords": ["cdu", "ss", "afd", "demo", "sp", "spd", "ns", "us", "regierung", "linke"], "crawl_date": "30.10.2024", "author_person": "JF", "author_organization": "JF", "news_keywords": ["AfD-Verbot", "Eklat", "Georg Maier", "Innenminister Georg Maier", "Landtag", "Th\u00fcringen"], "content": {"title": "Darum wird Bayern mehr Illegale los", "description": "Ein Grund zum Feiern f\u00fcr die CSU? Bayerns Innenminister Herrmann prahlt mit Erfolgszahlen bei den R\u00fcckf\u00fchrungen illegaler Ausl\u00e4nder \u2013 doch wie sieht das im Detail aus?", "body": {"": ["ERFURT. Nach der abgebrochenen konstituierenden Sitzung des Erfurter Landtags hat Th\u00fcringens gesch\u00e4ftsf\u00fchrender Innenminister Georg Maier (SPD) ein Verbot der AfD gefordert. \u201eDie heutigen Ereignisse im Th\u00fcringer Landtag haben gezeigt, da\u00df die AfD aggressiv k\u00e4mpferisch gegen den Parlamentarismus vorgeht. Ich denke, da\u00df damit die Voraussetzungen f\u00fcr ein Verbotsverfahren gegeben sind\u201c, schrieb er auf X.", "Vertreter der anderen Fraktionen, vor allem der CDU, hatten am Donnerstag die Rede des Alterspr\u00e4sidenten J\u00fcrgen Treutler (AfD) immer wieder mit Antr\u00e4gen zur Gesch\u00e4ftsordnung und Zwischenrufen unterbrochen. Als Treutler wiederholt darum bat, seine Er\u00f6ffnungsrede zu Ende f\u00fchren zu d\u00fcrfen und dem Fraktionsgesch\u00e4ftsf\u00fchrer der CDU, Andreas B\u00fchl, das Wort entzog, rief dieser mit Bezug auf die Nationalsozialisten: \u201eWas Sie hier machen, ist Machtergreifung.\u201c", "Der gesch\u00e4ftsf\u00fchrende Innenminister Maier sieht das \u00e4hnlich: \u201eDie f\u00fcr ein Parteiverbot ebenfalls erforderliche Potentialit\u00e4t und der Versto\u00df gegen Art. 1 Grundgesetz sind bei der AfD schon l\u00e4nger unstrittig\u201c, schrieb Maier auf X weiter. \u201eMeine Gedanken dazu habe ich bereits im Dezember 2023 ge\u00e4u\u00dfert. Der heutige Tag zeigt, da\u00df ich nicht ganz falsch lag.\u201c", "Zuvor hatte schon Th\u00fcringens CDU-Fraktionschef Mario Voigt das Verhalten der AfD, die an der jahrzehntelangen Gesch\u00e4ftsordnung des Parlaments festhalten wollte, als \u201eeinen Angriff auf die Verfassung\u201c bezeichnet. Es sei deutlich geworden, da\u00df mit der AfD Feinde der Demokratie im Parlament s\u00e4\u00dfen. \u201eDas war ein Angriff auf parlamentarische Rechte, auf die Verfassung und auf jeden einzelnen Abgeordneten\u201c, sagte er.", "\u00dcber ein Parteiverbot m\u00fc\u00dfte das Bundesverfassungsgericht entscheiden. Antr\u00e4ge daf\u00fcr k\u00f6nnen Bundestag, Bundesregierung und Bundesrat einbringen. Es mu\u00df auch die sogenannte \u201ePotentialit\u00e4t\u201c erf\u00fcllt sein \u2013 das hei\u00dft, es mu\u00df wahrscheinlich sein, da\u00df die Demokratie tats\u00e4chlich bedroht ist.", "Die AfD hat im Landtag von Th\u00fcringen 32 Sitze. Danach folgen die CDU mit 23, das BSW mit 15, die Linke mit zw\u00f6lf und die von Innenminister Maier gef\u00fchrte SPD mit sechs Sitzen. (fh)"]}, "og:site_name": "JUNGE FREIHEIT", "og:article:published_time": "2024-10-30T14:44:01+01:00"}, "recommendations": ["https://jungefreiheit.de/politik/deutschland/2024/farbanschlag-auf-jenaer-urburschenschaft-polizei-ermittelt/", "https://jungefreiheit.de/politik/deutschland/2024/showdown-in-sachsen-bsw-will-fuer-afd-antrag-stimmen/", "https://jungefreiheit.de/politik/deutschland/2024/wanderwitz-cdu-chef-merz-denkt-beim-afd-verbot-um/", "https://jungefreiheit.de/politik/deutschland/2024/cdu-will-trotz-wagenknecht-forderung-mit-bsw-regieren/", "https://jungefreiheit.de/politik/deutschland/2024/wagenknecht-verlangt-dass-sich-thueringer-cdu-von-merz-distanziert/"]}