{"news_outlet": "jungefreiheit", "provenance": "https://jungefreiheit.de/politik/deutschland/2024/das-sind-die-hintergruende-fuer-die-inhaftierung-von-shlomo-finkelstein/", "query_keywords": ["israel", "us", "muslim", "ss", "muslimisch", "sp", "ns", "schi"], "crawl_date": "30.10.2024", "author_person": "JF", "author_organization": "JF", "news_keywords": ["Amtsgericht K\u00f6ln", "Bew\u00e4hrung", "Geldstrafe", "Haftstrafe", "Shlomo Finkelstein", "Verurteilung", "YouTuber"], "content": {"title": "Darum wird Bayern mehr Illegale los", "description": "Ein Grund zum Feiern f\u00fcr die CSU? Bayerns Innenminister Herrmann prahlt mit Erfolgszahlen bei den R\u00fcckf\u00fchrungen illegaler Ausl\u00e4nder \u2013 doch wie sieht das im Detail aus?", "body": {"": ["K\u00d6LN. Der wegen Volksverhetzung und Beschimpfung von Religionsbekenntnissen inhaftierte YouTuber \u201eShlomo Finkelstein\u201c hat offenbar gegen Bew\u00e4hrungsauflagen versto\u00dfen. Insgesamt soll er drei Auflagen gehabt haben, von denen er zwei ignoriert haben soll, wie aus den nun vollst\u00e4ndig \u00f6ffentlichen Gerichtsakten zu dem Fall hervorgeht.", "Urspr\u00fcnglich wurde der YouTuber 2020 zu drei Jahren Haft auf Bew\u00e4hrung verurteilt. Eine der Auflagen war, da\u00df \u201eShlomo\u201c innerhalb des Bew\u00e4hrungszeitraums von drei Jahren keine weiteren Straftaten begehen durfte. Zudem war er verpflichtet, sich bei einem Umzug unverz\u00fcglich bei den Beh\u00f6rden umzumelden und sollte eine Geldstrafe von 600 Euro zahlen.", "Weil \u201eShlomo\u201c in der Zeit der Verfahren aber anscheinend nicht an seinem tats\u00e4chlichen Wohnort gemeldet war, kamen die entsprechenden Briefe nicht bei ihm an und so erf\u00fcllte er weder die Ummeldung noch die Zahlung der Geldstrafe. Deshalb entschied das Amtsgericht K\u00f6ln am 4. M\u00e4rz 2022, die Bew\u00e4hrungs- in eine Haftstrafe umzuwandeln. Weil die Justiz nicht wu\u00dfte, wo der Verurteilte wohnt, dauerte es bis vergangenen Sonntag, bis er tats\u00e4chlich verhaftet wurde.", "Das eigentliche Urteil listet insgesamt zehn F\u00e4lle auf, die \u201eShlomo\u201c der mehrfachen Volksverhetzung bezichtigen.", "Bei der Mehrheit der F\u00e4lle, f\u00fcr die der rechte Youtuber 2020 verurteilt wurde, geht es um \u201eBeschimpfung von Bekenntnissen und Religionsgemeinschaften\u201c. Insgesamt achtmal soll er sich durch \u201edie Einblendung einer Koranverbrennung auf einem Grill\u201c strafbar gemacht haben. Auch \u201eSzenen, in denen Schweinefleisch auf einem brennenden Koran\u201c abgebildet werden, und Videoausschnitte, die zeigen, wie \u201eein brennender Koran mit einer Fl\u00fcssigkeit \u2013 welche Urin darstellen soll \u2013 abgel\u00f6scht wird\u201c, waren f\u00fcr das Gericht die Hauptgr\u00fcnde f\u00fcr die Verurteilung.", "Die Justiz argumentierte damals, da\u00df \u201eShlomos\u201c Ziel dieser Aktionen gewesen sei, \u201edie Religion des Islam sowie das religi\u00f6se Bekenntnis der muslimischen Menschen zu beschimpfen, herabzusetzen und zu verh\u00f6hnen und hierdurch s\u00e4mtliche Nutzer, beschimpfen, herabzusetzen und zu verh\u00f6hnen\u201c. Au\u00dferdem habe er in Kauf genommen, \u201es\u00e4mtliche Nutzer, welche das Video zur Kenntnis nehmen konnten, ebenfalls zu einer feindseligen Haltung gegen die Religion des Islam und gegen das religi\u00f6se Bekenntnis muslimischer Menschen anzureizen\u201c.", "Auch \u201eShlomos\u201c wechselnde Profilbilder wurden vom Gericht beanstandet. Er soll sich sechsmal der Volksverhetzung schuldig gemacht haben, weil er eine abstrakte Comic-Karikatur des englischen Philosophen Samuel Johnson eingeblendet hat, die ihn als ein Mischwesen aus Mensch und Fledermaus darstellt \u2013 mit Hakennase, j\u00fcdischen Schl\u00e4fenlocken, einem Zylinder mit Davidstern und spitzen Z\u00e4hnen.", "Das Amtsgericht schlo\u00df daraus, \u201eda\u00df f\u00fcr einen Betrachter des Videos ersichtlich war, da\u00df besagte Kreuzung aus Fledermaus und Mensch einen j\u00fcdischen Menschen darstellen sollte\u201c.", "In einem anderen Video soll das Comic-Bild \u201edurch eine gro\u00dfe Hakennase und durch rot leuchtende Augen sowie ein Rattengebi\u00df entstellt und auf einen Rattenk\u00f6rper montiert\u201c worden sein. \u201eShlomos\u201c Ziel soll es gewesen sein, \u201edie in Deutschland lebenden Menschen j\u00fcdischen Glaubens nicht als gleichwertige Menschen, sondern sie als verachtenswert, minderwertig und den Tieren gleichstehend\u201c zu degradieren.", "Der satirische Kontext sei nicht klar gewesen. Da\u00df \u201eShlomo\u201c seinen Spitznamen von rechtsradikalen Kritikern wegen seiner offenen Israelsolidarit\u00e4t bekommen und ihn daraufhin selbstironisch adaptiert hatte, lie\u00df das Gericht nicht gelten. (st)"]}, "og:site_name": "JUNGE FREIHEIT", "og:article:published_time": "2024-10-30T14:44:01+01:00"}, "recommendations": ["https://jungefreiheit.de/politik/deutschland/2024/vom-soldaten-zum-haeftling-die-geschichte-von-alexander-bittner/", "https://jungefreiheit.de/politik/ausland/2024/gefaengnisse-voll-grossbritanien-setzt-hunderte-kriminelle-auf-freien-fuss/", "https://jungefreiheit.de/politik/deutschland/2024/berliner-gericht-verurteilt-klima-radikalen-zu-fast-zwei-jahren-knast/", "https://jungefreiheit.de/kultur/medien/2024/boris-von-morgenstern-manierlich-rechts/", "https://jungefreiheit.de/politik/deutschland/2024/knast-fuer-meinung-der-fall-shlomo-finkelstein/"]}