{"news_outlet": "jungefreiheit", "provenance": "https://jungefreiheit.de/politik/deutschland/2024/brandenburg-afd-will-abschiebungen-durch-privatunternehmen/", "query_keywords": ["cdu", "politik", "abschiebung", "us", "usa", "ss", "afd", "asyl", "sp", "ns", "schi", "linke"], "crawl_date": "30.10.2024", "author_person": "JF", "author_organization": "JF", "news_keywords": ["Abschiebung", "AfD Brandenburg", "Brandenburg"], "content": {"title": "Darum wird Bayern mehr Illegale los", "description": "Ein Grund zum Feiern f\u00fcr die CSU? Bayerns Innenminister Herrmann prahlt mit Erfolgszahlen bei den R\u00fcckf\u00fchrungen illegaler Ausl\u00e4nder \u2013 doch wie sieht das im Detail aus?", "body": {"": ["POTSDAM. Die AfD-Fraktion im Brandenburger Landtag hat vorgeschlagen, private Unternehmen f\u00fcr Abschiebungen ausreisepflichtiger Asylbewerber einzusetzen. Durch die Privatisierung lie\u00dfe sich die Zahl der Abschiebungen deutlich erh\u00f6hen, betonte die AfD nach einem Bericht der dpa.", "Die AfD-Politikerin Lena Kotr\u00e9 warf dem deutschen Staat vor, den Anforderungen alleine nicht gerecht werden zu k\u00f6nnen. \u201eDurch private Abschiebeunternehmen haben wir eine Effizienzsteigerung.\u201c Es handele sich um einen \u201eoptimierten Ressourceneinsatz\u201c, sagte Kotr\u00e9.", "Sie sehe daf\u00fcr keine rechtlichen Risiken. \u201eEs gibt durchaus die M\u00f6glichkeit in Deutschland, da\u00df man hoheitliche Aufgaben an sogenannte Beliehene ausgibt.\u201c Dies sei etwa bei Sicherheitsfirmen an Flugh\u00e4fen der Fall.", "Nach dem Vorschlag der Partei solle die Aufgabe ausgeschrieben und anschlie\u00dfend an spezialisierte Unternehmen vergeben werden. Diese Unternehmen sollten dann mit den Herkunftsl\u00e4ndern in Kontakt treten, Ersatzpapiere beschaffen und sich um die Fl\u00fcge k\u00fcmmern \u2013 alles in Zusammenarbeit mit staatlichen Stellen.", "Daf\u00fcr m\u00fc\u00dften mehr Abschiebehaftpl\u00e4tze errichtet werden. Nach Aussage des Parlamentarischen Gesch\u00e4ftsf\u00fchrers Dennis Hohloch handele es sich um eine \u201eAbschiebehaftanstalt, bei der keine gro\u00dfen Standards eingehalten werden m\u00fcssen, das ist eben eine Art Gef\u00e4ngnis\u201c.", "Schroffe Ablehnung erfuhr der Vorschlag durch Politiker der Gr\u00fcnen und der Linken. Der Chef der Linken-Fraktion, Sebastian Walter, sagte, es werde deutlich, \u201eda\u00df es der AfD am Ende gar nicht um Abschiebungen geht\u201c. Statt dessen sei die Partei daran interessiert, \u201eihre Helfershelfer zu unterst\u00fctzen\u201c.", "Der Gr\u00fcnen-Fraktionsvorsitzende Benjamin Raschke sagte, er erteile dem Vorschlag \u201eeine klare Absage\u201c. Es handele sich \u201emal wieder\u201c nur um \u201eStimmungsmache der AfD\u201c.", "Ob die CDU den Vorschl\u00e4gen positiver gegen\u00fcberstehe, bleibe abzuwarten, betonte AfD-Politikerin Kotr\u00e9 gegen\u00fcber der JUNGEN FREIHEIT. Die Union gebe immerhin vor, \u201esich in der aktuellen Asyldebatte bewegen zu wollen\u201c. Sollte \u201edieser Sinneswandel wider Erwarten Ernst gemeint\u201c sein, m\u00fcsse sich die CDU auch dieser konkreten Frage stellen, betonte die Politikerin. \u201eDa\u00df der Staat im Hinblick auf seine Abschiebepflichten in gro\u00dfen Teilen handlungsunf\u00e4hig ist, ist nicht von der Hand zu weisen und kann auch den etablierten Parteien nicht entgangen sein. Insofern kann ich mir zumindest hinsichtlich der CDU vorstellen, dass sie am ehesten bereit ist, diesen Vorschlag ernsthaft zu \u00fcberdenken und schlie\u00dflich einer Zusammenarbeit in diesem Bereich zuzustimmen.\u201c (lb)"]}, "og:site_name": "JUNGE FREIHEIT", "og:article:published_time": "2024-10-30T14:44:01+01:00"}, "recommendations": ["https://jungefreiheit.de/politik/deutschland/2024/steigern-abschiebedebatten-die-kriminalitaet-von-migranten/", "https://jungefreiheit.de/politik/deutschland/2024/nach-festnahme-in-bernau-was-ueber-den-islamisten-omar-a-bekannt-ist/", "https://jungefreiheit.de/politik/deutschland/2024/afd-chef-lobt-spalterische-rede-des-bsw-alterspraesidenten/", "https://jungefreiheit.de/politik/deutschland/2024/falschzitat-wagenknecht-laesst-hoeckes-frist-verstreichen/", "https://jungefreiheit.de/politik/deutschland/2024/fatales-eu-urteil-fuer-syrer-und-gegen-deutschland/"]}