{"news_outlet": "jungefreiheit", "provenance": "https://jungefreiheit.de/wirtschaft/2024/bauern-stehen-auf-gegen-den-green-deal/", "query_keywords": ["frankreich", "csu", "asien", "usa", "rna", "ns", "us", "schi", "cdu", "querdenker", "demo", "linke", "politik", "europa", "klima", "regierung", "klimaneutral", "amerika", "ss", "evp", "christ", "\u00f6vp", "sp", "olaf scholz"], "crawl_date": "30.10.2024", "author_person": "JF", "author_organization": "JF", "news_keywords": ["Agrardiesel", "Bauern", "Deutschland", "EU", "Green Deal", "Niederlande", "Proteste"], "content": {"title": "Darum wird Bayern mehr Illegale los", "description": "Ein Grund zum Feiern f\u00fcr die CSU? Bayerns Innenminister Herrmann prahlt mit Erfolgszahlen bei den R\u00fcckf\u00fchrungen illegaler Ausl\u00e4nder \u2013 doch wie sieht das im Detail aus?", "body": {"": ["Es begann mit dem fulminanten Sieg der Bauern-B\u00fcrger-Bewegung (BBB) bei den Provinzwahlen im M\u00e4rz 2023 in den Niederlanden, die aus dem Stand zur relativ st\u00e4rksten Partei wurde und die Christdemokraten (CDA) zur Splitterpartei degradierte. Vordergr\u00fcndig ging es um die Stickstoffemissionen des Agrarsektors, die nach dem Willen der Regierung radikal sinken sollten. Beim Bauernaufstand in Deutschland, der sich mittlerweile europaweit ausgeweitet hat, ging es zun\u00e4chst nur um die Dieselsteuererm\u00e4\u00dfigung. Den vergleichsweise bescheidenen Betrag von knapp einer Milliarde will Olaf Scholz zur Erweiterung seines Kanzleramtes verwenden.", "Doch Diesel braucht der Bauer nicht f\u00fcr Vergn\u00fcgungsfahrten. In allen EU-Staaten ist Agrardiesel billiger. Nicht nur im l\u00e4ndlichen Osten und Norden, selbst im gr\u00fcn-schwarzen Schwabenland k\u00f6nnen sich Ampel-Politiker daher nicht mehr sehen lassen. In Polen werden Grenz\u00fcberg\u00e4nge blockiert. Es geht es um ukrainische Getreide- und \u00d6lsaatenimporte, weil es die EU-Kommission nicht schafft, jene \u201eSolidarit\u00e4tskorridore\u201c so zu organisieren, da\u00df Futtergetreide nicht auf heimischen M\u00e4rkten landet, sondern auf die Weltm\u00e4rkte verschifft wird.", "In Tschechien gab es am Montag eine gro\u00dfe Traktoren-Sternfahrt auf Prag. Da zu den Organisatoren der fr\u00fchere Agrarkammerchef Zden\u011bk Jandejsek geh\u00f6rte, der sich bei der EU-kritischen Partei Trikol\u00f3ra engagiert, sowie von Journalisten auch \u201eQuerdenker\u201c entdeckt wurden, wurden die Bauernproteste medial als \u201erechts\u201c geframt. Jandejsek-Nachfolger Jan Dole\u017eal, der sich im Januar mit den deutschen Bauern solidarisch erkl\u00e4rte, k\u00fcndigte dennoch eine Blockade von Grenz\u00fcberg\u00e4ngen an, um gegen den Preisverfall von Agrarprodukten bei gleichzeitiger Kostenerh\u00f6hung zu protestieren.", "In Frankreich sind es Billigimporte aus Spanien, die angez\u00fcndet werden, oder das Mercosur-Abkommen mit dem s\u00fcdlichen Lateinamerika, die die Proteste befl\u00fcgeln. Die Agrardieselverteuerung wurde von der neuen Regierung unter Gabriel Attal bereits zur\u00fcckgenommen. Und in Br\u00fcssel verw\u00fcsteten 1.200 Traktoristen den Place du Luxembourg, wo sich normalerweise EU-Abgeordnete mit ihren Assistenten, Praktikantinnen, Lobbyisten und Besuchern in Stra\u00dfencaf\u00e9s entspannen, und st\u00fcrzten das Denkmal von John Cockerill, dem Begr\u00fcnder der belgischen Stahlindustrie.", "Hauptursache aller Bauernproteste ist aber der EU-Agraretat f\u00fcr den Zeitraum von 2021 bis 2027. Es geht um 387 Milliarden Euro an Subventionen, deren Zuweisung aber an immer neue Auflagen, Berichts- und Kontrollpflichten gebunden ist. Diese werden in gro\u00dfst\u00e4dtischen Amtsstuben und Dachterrassen romantisch ersonnen, sind aber von keinerlei landwirtschaftlicher Sachkunde getr\u00fcbt. So werden beispielsweise Gr\u00fcnbrachen, Bl\u00fctenstreifen, Hecken an Landstra\u00dfen oder andere \u201eExtensivierungen\u201c in der Weidetierhaltung angeordnet. Die Bewirtschaftungsverbote gehen aber vielen kleineren H\u00f6fen an die Substanz.", "Das EU-Renaturierungsgesetz verlangt, bis 2050 alle m\u00fchsam urbar gemachten Moore wieder zu \u201evern\u00e4ssen\u201c und auch alle anderen urbar gemachten \u00d6kosysteme \u201ewiederherzustellen\u201c. Ob dies auch f\u00fcr alte Rheinarme, den Oderbruch oder sogar die Pontischen S\u00fcmpfe, dereinst Brutst\u00e4tten der Malaria s\u00fcd\u00f6stlich von Rom, gilt, ist noch nicht ganz klar. Beim Wald soll gut ein F\u00fcnftel nicht mehr bewirtschaftet werden. Der Einsatz von Pflanzenschutzmitteln soll per Verordnung mittels einer \u201ePr\u00e4zisionslandwirtschaft\u201c halbiert werden. Wie das dann bei Sch\u00e4dlingsbefall im Obst- und Gem\u00fcseanbau, bei Kartoffeln, Mais und Zuckerr\u00fcben funktionieren soll, wird nicht verraten.", "\u00dcber allem schwebt der \u201eGreen Deal\u201c, 2019 erfunden von EU-Kommissionschefin Ursula von der Leyen und ihrem fr\u00fcheren Stellvertreter Frans Timmermans, inzwischen Chef eines gr\u00fcn-roten Wahlb\u00fcndnisses in den Niederlanden. Die EU, verantwortlich f\u00fcr weniger als neun Prozent der \u201eKlimaemissionen\u201c in der Welt, nimmt als einzige Gro\u00dforganisation die Ziele des Pariser Klimaabkommens von 2015 todernst: Der Treibhausgasaussto\u00df soll \u2013 im Vergleich zu 1990 \u2013 bis 2030 um 55 Prozent und bis 2040 um 90 Prozent sinken. 2050 soll Europa v\u00f6llig \u201eklimaneutral\u201c sein.", "Dabei bleibt die Landwirtschaft nicht ungeschoren. Der Dieselpreis wird dank \u201eCO\u2082-Bepreisung\u201c perspektivisch auf drei Euro pro Liter steigen. Doch Traktoren und M\u00e4hdrescher lassen sich nicht \u201eelektrifizieren\u201c. Von 136 Green-Deal-Verordnungen betreffen 32 die Landwirtschaft. Bei der \u201eEntwaldungsverordnung\u201c mu\u00df nachgewiesen werden, da\u00df Fleisch nicht auf gerodeten Fl\u00e4chen produziert wurde. Agrarkredite gibt es f\u00fcr die Bauern nur noch, wenn sie die gr\u00fcne \u201eTaxonomie\u201c-Verordnung erf\u00fcllen und zur Entkarbonisierung\u201c beitragen. Rinderzucht und Milchwirtschaft sind Methan aussto\u00dfende Klimas\u00fcnder. Ein Blick auf die Methan-Weltkarte der Nasa zeigt aber: Haupts\u00fcnder sind die \u00d6l- und Gasfelder Ru\u00dflands, Zentralasiens, des Nahen Ostens und der USA sowie die Kohlegruben Chinas und die M\u00fcllhalden Indiens.", "Doch es w\u00e4chst der Widerstand. EVP-Chef Manfred Weber (CSU) rechnet nach den Wahlen im Juni im Europaparlament (EP) mit einer zahlenm\u00e4\u00dfigen Mehrheit rechts der Mitte. Die woke \u201eUrsula-Koalition\u201c der Gro\u00dfstadtparteien von EVP, Liberalen (Renew), Sozialdemokraten (S&D), Gr\u00fcnen und Linken zerbr\u00f6selt. Die absurdesten Bauernqu\u00e4lereien finden pl\u00f6tzlich keine Mehrheit mehr. Der franz\u00f6sische Pr\u00e4sident Emmanuel Macron, dessen Partei die Renew-Fraktion dominiert, verlangt eine \u201eRegulierungspause\u201c. \u00d6sterreichs Agrarminister Norbert Totschnig (\u00d6VP/EVP) fordert einen Kurswechsel beim \u201eGreen Deal\u201c.", "Die spanische Volkspartei PP will, gedr\u00e4ngt von der rechten Vox, wieder zur \u201eBauernpartei\u201c werden. Der italienische Vizepremier Matteo Salvini (Lega) ist, wie die gesamte ID-Fraktion im EP, f\u00fcr das sofortige Ende des Green Deals. Auch die zweite Rechtsfraktion EKR agiert kritisch. Interessant wird sein, wie Ursula von der Leyen reagiert, denn die CDU will sie zur Spitzenkandidatin machen. Damit der EVP-Kongre\u00df am 7. M\u00e4rz in Bukarest dem zustimmt, sind verbale Zugest\u00e4ndnisse bei ihrem Projekt \u201eGreen Deal\u201c wohl zwingend.", "JF 09/24"]}, "og:site_name": "JUNGE FREIHEIT", "og:article:published_time": "2024-10-30T14:44:01+01:00"}, "recommendations": ["https://jungefreiheit.de/politik/deutschland/2024/ataman-will-verstaerkt-gegen-moslemfeindlichkeit-vorgehen/", "https://jungefreiheit.de/debatte/kommentar/2024/streitfall-ukraine/", "https://jungefreiheit.de/politik/ausland/2024/afd-antraege-im-eu-parlament-erhalten-ueberraschende-mehrheit/", "https://jungefreiheit.de/wirtschaft/2024/die-metallbranche-am-abgrund-deutschland-droht-der-gau/", "https://jungefreiheit.de/politik/deutschland/2024/das-denken-die-deutschen-ueber-waffenlieferungen-an-israel/"]}