{"news_outlet": "jungefreiheit", "provenance": "https://jungefreiheit.de/politik/ausland/2024/biden-sieht-in-obama-strippenzieher-gegen-seine-kandidatur/", "query_keywords": ["politik", "us", "amerika", "ss", "corona", "sp", "migration", "ns", "schi"], "crawl_date": "30.10.2024", "author_person": "JF", "author_organization": "JF", "news_keywords": ["Barack Obama", "Donald Trump", "Joe Biden", "US-Wahlkampf"], "content": {"title": "Darum wird Bayern mehr Illegale los", "description": "Ein Grund zum Feiern f\u00fcr die CSU? Bayerns Innenminister Herrmann prahlt mit Erfolgszahlen bei den R\u00fcckf\u00fchrungen illegaler Ausl\u00e4nder \u2013 doch wie sieht das im Detail aus?", "body": {"": ["WASHINGTON. US-Pr\u00e4sident Joe Biden hat sich w\u00fctend \u00fcber ehemalige politische Weggef\u00e4hrten wie Ex-Pr\u00e4sident Barack Obama gezeigt. In ihm sieht der Amtsinhaber den \u201eStrippenzieher\u201c einer Verschw\u00f6rung, berichtete die New York Times. Hintergrund seien Aussagen Obamas \u00fcber Biden, der schon vor dem TV-Duell-Debakel gesagt hatte, er sei \u201eerschrocken und ersch\u00fcttert\u201c \u00fcber den Zustand des 81j\u00e4hrigen gewesen.", "Bidens Wut richtet sich demnach auch gegen die Ex-Vorsitzende des Repr\u00e4sentantenhauses, Nancy Pelosi. Diese sei eine \u201eAnstifterin\u201c f\u00fcr die Initiative, Biden im Wahlkampf um das Wei\u00dfe Haus auszuwechseln.", "Seit Tagen machen Spekulationen die Runde, der gerade an Corona erkrankte Biden k\u00f6nnte von der Pr\u00e4sidentschaftskandidatur zur\u00fccktreten. Offiziell h\u00e4lt er weiter daran fest, im November zur Wahl gegen Herausforderer Donald Trump anzutreten.", "Dieser gab sich nach dem Attentatsversuch auf ihn auf dem Parteitag der Republikaner vergangene Woche vers\u00f6hnlich. \u201eIch kandidiere als Pr\u00e4sident f\u00fcr ganz Amerika, nicht f\u00fcr halb Amerika, denn es ist kein Sieg, wenn man f\u00fcr halb Amerika gewinnt.\u201c Die Spaltung der US-Gesellschaft m\u00fcsse \u00fcberwunden werden, sagte er weiter. \u201eAls Amerikaner sind wir durch ein einziges Schicksal und eine gemeinsame Bestimmung miteinander verbunden. Wir erheben uns gemeinsam, oder wir fallen auseinander\u201c, mahnte Trump seine Landsleute.", "Seine Rede, in der er den wirksamen Kampf gegen illegale Migration betonte und Frieden und Harmonie als Ziele seiner Au\u00dfenpolitik nannte, stie\u00df jedoch auch im eigenen Lager auf Kritik. Unterst\u00fctzer des von Parteirechten entwickelten \u201eProject 2025\u201c, das unter anderem eine Umgestaltung von Beh\u00f6rden und den Austausch von politischen Beamten vorsieht, st\u00f6rten sich daran, da\u00df sich Trump davon distanzierte. W\u00e4hrend seiner Rede \u00e4u\u00dferte Trump, er wisse nicht, was Ziel dieses Projektes sei, er wolle es auch nicht wissen. Die Personen, die dahinter steckten, seien genauso so radikal, wie Linksradikale.", "(ag)"]}, "og:site_name": "JUNGE FREIHEIT", "og:article:published_time": "2024-10-30T14:44:01+01:00"}, "recommendations": ["https://jungefreiheit.de/debatte/kommentar/2024/wo-harris-mania-auf-trump-umnachtung-trifft/", "https://jungefreiheit.de/politik/ausland/2024/ploetzlich-liegt-trump-in-umfragen-vorne/", "https://jungefreiheit.de/politik/ausland/2024/us-wahlen-2024-jetzt-mischt-bill-gates-mit/", "https://jungefreiheit.de/politik/ausland/2024/trump-begeistert-als-mcdonalds-verkaeufer/", "https://jungefreiheit.de/debatte/kommentar/2024/russland-die-ukraine-und-der-preis-des-friedens/"]}