{"news_outlet": "jungefreiheit", "provenance": "https://jungefreiheit.de/politik/deutschland/2024/bombenanschlag-in-koeln-polizei-verdaechtigt-mocro-mafia/", "query_keywords": ["us", "usa", "ss", "familie", "sp", "afrika", "ns", "schi"], "crawl_date": "30.10.2024", "author_person": "JF", "author_organization": "JF", "news_keywords": ["K\u00f6ln", "Kriminalit\u00e4t", "Mocro Mafia", "Nordrhein-Westfalen", "Sprengstoffanschlag"], "content": {"title": "Darum wird Bayern mehr Illegale los", "description": "Ein Grund zum Feiern f\u00fcr die CSU? Bayerns Innenminister Herrmann prahlt mit Erfolgszahlen bei den R\u00fcckf\u00fchrungen illegaler Ausl\u00e4nder \u2013 doch wie sieht das im Detail aus?", "body": {"": ["K\u00d6LN. Nach dem Sprengstoffanschlag in der K\u00f6lner Innenstadt hat die Staatsanwaltschaft Untersuchungen gestartet, ob die sogenannte Mocro-Mafia mit der Tat zu tun hat. Am Montagmorgen zerst\u00f6rte eine Explosion den Eingang des Nachtclubs \u201eVanity Club Cologne\u201c. Mindestens ein Mensch, ein Mitarbeiter des Clubs, wurde dabei leicht verletzt.", "Eine \u00dcberwachungskamera hielt den Anschlag fest: Darauf ist zu sehen, wie eine Person, gekleidet in eine schwarz-wei\u00dfe Jacke und mit tief ins Gesicht gezogener Kapuze, zum Eingang des Clubs l\u00e4uft und dort etwas abstellt. M\u00f6glicherweise handelt es sich um einen Kanister.", "Kurz durchsucht die Person ihre Taschen, zieht einen Brandsatz hervor, z\u00fcndet ihn an und wirft ihn brennend auf den abgestellten Gegenstand. Anschlie\u00dfend flieht die Person.", "In der unteren Bildh\u00e4lfte ist w\u00e4hrenddessen ein Mitarbeiter des Nachtclubs zu sehen. W\u00e4hrend der Attent\u00e4ter z\u00fcndelt, tritt er aus dem Geb\u00e4ude und n\u00e4hert sich vorsichtig dem brennenden Gegenstand.", "Pl\u00f6tzlich ersch\u00fcttert eine gewaltige Explosion den Eingangsbereich. Flammen schie\u00dfen in Richtung des Mitarbeiters, der sich gl\u00fccklicherweise neben einem gro\u00dfen M\u00fcllcontainer aufh\u00e4lt.", "M\u00f6glicherweise bewahrte ihn dies vor schwereren Verletzungen. Nach einem Bericht der Bild-Zeitung erlitt er einen H\u00f6rsturz und wird derzeit in der K\u00f6lner Uniklinik behandelt.", "In j\u00fcngster Vergangenheit hatte es in Nordrhein-Westfalen mehrfach Sprengstoffanschl\u00e4ge und Attentate auf Caf\u00e9s, Wohn- und Gesch\u00e4ftsh\u00e4user gegeben. Die Polizei vermutet, da\u00df es sich dabei um Vergeltungsaktionen im Drogenmafia-Milieu handelt. Als Ausl\u00f6ser wird der Diebstahl einer gro\u00dfen Menge Cannabis aus einer Lagerhalle in H\u00fcrth vermutet.", "Im Juni hatte ein Attent\u00e4ter einen Brandsatz in einem Caf\u00e9 in Solingen gez\u00fcndet und dabei f\u00fcnf Personen und sich selbst verletzt. Das Caf\u00e9 geh\u00f6rte einer arabischen Gro\u00dffamilie. Zwei Jahre zuvor hatte es dort eine Anti-Clan-Razzia gegeben.", "Im August kam es zu mehreren Sprengstoffanschl\u00e4gen gegen Wohnh\u00e4user im K\u00f6lner Stadtteil Z\u00fcndorf. Die Polizei vermutet, da\u00df es sich dabei um Drohgeb\u00e4rden innerhalb des Clan-Milieus handelt. Auch in D\u00fcsseldorf, Engelskirchen und Duisburg kam es zu vergleichbaren Taten. Eine Geiselnahme in K\u00f6ln-Rodenkirchen soll ebenfalls mit der Mocro-Mafia in Verbindung stehen.", "Unter dem Begriff Mocro-Mafia fassen die Beh\u00f6rden verschiedene niederl\u00e4ndische und belgische Drogenbanden zusammen, die in erster Linie von Personen mit Wurzeln in nordafrikanischen L\u00e4ndern wie Marokko betrieben werden. Seit einigen Jahren breiten diese Gangs ihre Aktivit\u00e4ten auch nach Deutschland aus. (lb)"]}, "og:site_name": "JUNGE FREIHEIT", "og:article:published_time": "2024-10-30T14:44:01+01:00"}, "recommendations": ["https://jungefreiheit.de/politik/deutschland/2024/identitaetsbetrug-durch-asylmigranten-nrw-tappt-im-dunkeln/", "https://jungefreiheit.de/politik/deutschland/2024/auslaenderkriminalitaet-die-realitaet-hinter-wir-schaffen-das/", "https://jungefreiheit.de/politik/deutschland/2024/eigene-schwester-ermordet-somalier-scheitert-mit-revision/", "https://jungefreiheit.de/kultur/medien/2024/auf-einen-talk-mit-kriminellen-und-schweren-jungs/", "https://jungefreiheit.de/politik/deutschland/2024/mutmasslicher-kopf-der-mocro-mafia-in-paris-verhaftet/"]}