{"news_outlet": "jungefreiheit", "provenance": "https://jungefreiheit.de/politik/deutschland/2024/berliner-poller-flut-schuetzt-verbrecher/", "query_keywords": ["us", "ss", "inflation", "gdp", "sp", "spd", "ns", "schi"], "crawl_date": "30.10.2024", "author_person": "JF", "author_organization": "JF", "news_keywords": ["Barbara Slowik", "Feuerwehr", "Iris Spranger", "Polizei", "Poller", "Verkehrsberuhigung"], "content": {"title": "Darum wird Bayern mehr Illegale los", "description": "Ein Grund zum Feiern f\u00fcr die CSU? Bayerns Innenminister Herrmann prahlt mit Erfolgszahlen bei den R\u00fcckf\u00fchrungen illegaler Ausl\u00e4nder \u2013 doch wie sieht das im Detail aus?", "body": {"": ["BERLIN. Polizei und Feuerwehr haben den inflation\u00e4ren Aufbau von Verkehrshindernissen in Berlin beklagt. Mit den Pollern soll der Autoverkehr behindert werden \u2013 aber er sperrt auch Rettungskr\u00e4fte und Polizisten aus. Verbrecher haben leichteres Spiel, weil Ermittler teils lange Umwege fahren m\u00fcssen, um zum Tatort zu kommen.", "Nun hat auch Berlins Innensenatorin Iris Spranger (SPD) die \u00fcberall in den Boden eingelassenen Poller angeprangert. Im Innenausschuss des Abgeordnetenhauses warf sie einigen Bezirken ein einseitiges Vorgehen und fehlende Abstimmungen mit dem Senat, der Polizei und der Feuerwehr beim Ausbau verkehrsberuhigter Zonen vor.", "\u201eDa mu\u00df etwas passieren, da\u00df das r\u00fcckg\u00e4ngig gemacht wird\u201c, forderte Spranger. \u201eEs geht nicht, da\u00df in den Bezirksverordnetenversammlungen einzelne Fraktionen ohne Abstimmung das Leben von Menschen unter Umst\u00e4nden gef\u00e4hrden, weil wir durch die Poller nicht mehr zu den Einsatzorten kommen, wie es n\u00f6tig ist.\u201c Gemeint sind vor allem Gr\u00fcne und SPD, die ihre Macht in den Bezirken gern nutzen, um den Kampf gegen Autofahrer zu forcieren.", "Polizei, Feuerwehr und andere Sicherheitsbeh\u00f6rden m\u00fc\u00dften so schnell wie m\u00f6glich zu den Einsatzorten gelangen k\u00f6nnen. Der Umbau der Verkehrsfl\u00e4chen d\u00fcrfe nicht einseitig \u201ezu Lasten und der Einsatzf\u00e4higkeit und Verf\u00fcgbarkeit von Einsatzkr\u00e4ften gehen\u201c, sagte die Innensenatorin. Polizei und Feuerwehr m\u00fcssten im Ernstfall so schnell wie m\u00f6glich zum Einsatzort gelangen.", "Auch Polizeipr\u00e4sidentin Barbara Slowik beklagte das Vorgehen der Bezirke und da\u00df diese wenig R\u00fccksicht auf die Bed\u00fcrfnisse der Sicherheitsbeh\u00f6rden n\u00e4hmen: \u201eUnseren Hinweisen wird nicht immer gefolgt. Jeder Bezirk agiert anders.\u201c Sie erg\u00e4nzte: \u201eDabei werden wir regelm\u00e4\u00dfig nicht von den Bezirken beteiligt.\u201c", "Auch der Gewerkschaft der Polizei (GdP) sind die \u00fcberall aus dem Boden schie\u00dfenden Poller ein Dorn im Auge: \u201eWenn Ideologie aber Menschenleben gef\u00e4hrdet, ist die Grenze \u00fcberschritten\u201c, sagte ihr Landeschef Benjamin Jendro. (fh)"]}, "og:site_name": "JUNGE FREIHEIT", "og:article:published_time": "2024-10-30T14:44:01+01:00"}, "recommendations": ["https://jungefreiheit.de/debatte/kommentar/2024/das-gemeinwesen-leidet/", "https://jungefreiheit.de/politik/deutschland/2024/so-viele-asylzuwanderer-fallen-mit-gewalt-gegen-polizisten-auf/", "https://jungefreiheit.de/politik/deutschland/2024/warum-der-love-priest-tim-kellner-hausbesuch-von-der-polizei-bekommt/", "https://jungefreiheit.de/allgemein/2024/auf-offener-strasse-polizei-schiesst-iranischen-brandstifter-nieder/", "https://jungefreiheit.de/politik/ausland/2024/video-schockiert-spanien-fremder-mann-schlaegt-kleinkind-ins-gesicht/"]}