{"news_outlet": "jungefreiheit", "provenance": "https://jungefreiheit.de/politik/deutschland/2024/gericht-stoppt-umwidmung-von-seniorenresidenz-in-asylheim/", "query_keywords": ["us", "ss", "leiche", "asyl", "sp", "ns", "schi"], "crawl_date": "30.10.2024", "author_person": "JF", "author_organization": "JF", "news_keywords": ["Asylbewerber", "Baden-Baden", "Migranten", "Seniorenresidenz"], "content": {"title": "Darum wird Bayern mehr Illegale los", "description": "Ein Grund zum Feiern f\u00fcr die CSU? Bayerns Innenminister Herrmann prahlt mit Erfolgszahlen bei den R\u00fcckf\u00fchrungen illegaler Ausl\u00e4nder \u2013 doch wie sieht das im Detail aus?", "body": {"": ["BADEN-BADEN. Das Amtsgericht Baden-Baden hat die teilweise Umwidmung des Schwarzwaldwohnstifts in eine Asylunterkunft f\u00fcr rechtswidrig erkl\u00e4rt. Zuvor hatten sich die \u00e4lteren Bewohner der Seniorenresidenz \u00fcber L\u00e4rm und Bel\u00e4stigungen durch die vorwiegend jungen ausl\u00e4ndischen Frauen mit Kindern beschwert.", "Das Urteil geht auf eine Klage von 19 Apartment-Besitzern im Schwarzwaldwohnstift zur\u00fcck. Diese hatten sich dagegen gewehrt, da\u00df die \u00fcbrigen Eigent\u00fcmer das Angebot der Stadt Baden-Baden angenommen hatten, zu deutlich h\u00f6heren Mieten nicht mehr an Senioren, sondern an Asylbewerber zu vermieten. Insgesamt verf\u00fcgt die Residenz \u00fcber 117 Einheiten, die jeweils unterschiedliche Besitzer haben.", "Das Gericht gab den Kl\u00e4gern nun in vollem Umfang recht. Denn seit dem Bau der Anlage in den 1980er Jahren belegten alle Vertr\u00e4ge und Festlegungen, da\u00df der Zweck eindeutig eine \u201eWidmung des Gesamtobjekts als Senioren-Wohnstift (Privates Alten-Wohn- und Pflegeheim)\u201c sei. Eine Unterbringung von Migranten sei daher unzul\u00e4ssig \u2013 auch wenn die Stadt diese Nutzung bevorzugte.", "Vor Gericht kam auch heraus, da\u00df die verklagte Wohnungseigent\u00fcmergemeinschaft und deren Verwaltung eine eher schlecht besuchte Eigent\u00fcmerversammlung im Juni 2023 dazu mi\u00dfbrauchten, um \u00fcber die neue Nutzung abzustimmen und sich dann nach Mehrheitsbeschlu\u00df \u00fcber die urspr\u00fcngliche hinwegsetzte. Mutma\u00dfliches Motiv: Geldgier. Denn die Stadt zahlte noch besser als die bisher dort lebenden betagten Senioren.", "So blieb es dem einzelnen Wohnungsbesitzer \u00fcberlassen, ob er oder sie eine freiwerdende Residenzeinheit an die Stadt Baden-Baden als die Zahlmeisterin f\u00fcr die Migranten vermietete. Geplant war sogar, mit der Stadt einen \u00fcbergeordneten Generalmietvertrag zu schlie\u00dfen. Doch diesem Vorhaben schob die Richterin nun einen Riegel vor.", "Im Schwarzwaldwohnstift lebt auch der ehemalige Kultur-Staatssekret\u00e4r Sachsen-Anhalts, Leon Meyer-Vogelf\u00e4nger. Er forderte gegen\u00fcber der Welt: \u201eDie Zweckentfremdung des Wohnstifts ist rechtswidrig, die Fl\u00fcchtlinge m\u00fcssen ausziehen.\u201c", "Der 80j\u00e4hrige betonte: \u201eWir wollen wieder eine reine Senioreneinrichtung sein.\u201c Er ist \u00fcberzeugt, es sei nie um das Wohl der Migranten gegangen, sondern \u201eum das Ausquartieren von Bewohnern zugunsten des Erschleichens h\u00f6herer Mietertr\u00e4ge\u201c.", "Wie schnell die Asylbewerber das Schwarzwaldwohnstift verlassen m\u00fcssen, h\u00e4ngt allerdings davon ab, ob die Verlierer in Berufung gehen. Darauf hofft offenbar die Stadt Baden-Baden, denn solange das Urteil nicht rechtskr\u00e4ftig sei, wolle man sich dazu nicht \u00e4u\u00dfern. Der volle Rechtsweg k\u00f6nnte noch Jahre dauern. (fh)"]}, "og:site_name": "JUNGE FREIHEIT", "og:article:published_time": "2024-10-30T14:44:01+01:00"}, "recommendations": ["https://jungefreiheit.de/politik/deutschland/2024/auslaenderkriminalitaet-die-realitaet-hinter-wir-schaffen-das/", "https://jungefreiheit.de/politik/deutschland/2024/mehr-als-400-asylbewerber-besuchten-seit-2023-ihre-heimat/", "https://jungefreiheit.de/politik/deutschland/2024/so-viele-asylzuwanderer-fallen-mit-gewalt-gegen-polizisten-auf/", "https://jungefreiheit.de/politik/deutschland/2024/wieso-vermieter-mithilfe-des-arbeitsamtes-horrende-mieten-verlangen/", "https://jungefreiheit.de/politik/ausland/2024/das-baltikum-im-abwehrkampf-gegen-moskau-und-migranten/"]}