{"news_outlet": "jungefreiheit", "provenance": "https://jungefreiheit.de/politik/deutschland/2024/allahu-akbar-gerufen-machetenangriff-auf-polizeiwache-war-islamistisch-motiviert/", "query_keywords": ["terror", "ss", "islamisch", "sp", "rna", "ns", "us"], "crawl_date": "30.10.2024", "author_person": "JF", "author_organization": "JF", "news_keywords": ["Albaner", "Islamismus", "Linz am Rhein", "Machete", "Migrantengewalt"], "content": {"title": "Darum wird Bayern mehr Illegale los", "description": "Ein Grund zum Feiern f\u00fcr die CSU? Bayerns Innenminister Herrmann prahlt mit Erfolgszahlen bei den R\u00fcckf\u00fchrungen illegaler Ausl\u00e4nder \u2013 doch wie sieht das im Detail aus?", "body": {"": ["KOBLENZ. Nach dem gescheiterten Angriff auf eine Polizeiinspektion in Linz am Rhein haben Ermittler Hinweise auf eine radikalislamistische Motivation entdeckt. Ein 29j\u00e4hriger Albaner st\u00fcrmte um 2.40 Uhr in der rheinland-pf\u00e4lzischen Stadt mit einer Machete die Wache und rief dabei \u201eAllahu Akbar\u201c, teilte die Generalstaatsanwaltschaft Koblenz mit.", "\u201eSo wurde im Rahmen der derzeit noch andauernden Durchsuchungsma\u00dfnahmen in der Wohnung eine an eine Wand gezeichnete Flagge der terroristischen Vereinigung im Ausland \u2018Islamischer Staat\u2018 festgestellt.\u201c Die Landeszentralstelle zur Bek\u00e4mpfung von Terrorismus und Extremismus \u00fcbernahm die Ermittlungen \u201ewegen versuchten Mordes durch Angriff mit Machete\u201c.", "Der versuchte Mord des Migranten am Freitag morgen hatte offenbar nur eine Sicherheitsschleuse verhindert. Der 29j\u00e4hrige st\u00fcrmte die Wache und drohte, \u201edie Kolleginnen und Kollegen der Polizeiinspektion zu t\u00f6ten\u201c, wie Polizeisprecher J\u00fcrgen Fachinger mitteilte.", "Allerdings \u00f6ffnete sich nur die erste der beiden T\u00fcren. Die Zweite m\u00fcssen die Beamten per Knopfdruck aufmachen. Und das taten sie nicht. Im Gegenteil: Sie schlossen auf diese Weise auch die erste Pforte, so da\u00df der Angreifer zwischen beiden T\u00fcren gefangen wurde.", "Alle Appelle der Beamten \u00fcber die Gegensprechanlage, dem Angreifer seine ausweglose Situation zu verdeutlichen, nutzten nichts. Der Migrant drohte weiter heftig und zeigte sich ausgesprochen aggressiv.", "Die Linzer Polizisten riefen daraufhin das SEK aus Koblenz zu Hilfe. Die Spezialeinheit st\u00fcrmte die Sicherheitsschleuse zwei Stunden sp\u00e4ter. Sie setzten den\u00a0Migranten mit einem Taser au\u00dfer Gefecht und nahmen ihn fest. Dabei wurde der Albaner leicht verletzt, wie der Polizeisprecher mitteilte. Das Amtsgericht Koblenz erlie\u00df einen Haftbefehl. (sv/fh)"]}, "og:site_name": "JUNGE FREIHEIT", "og:article:published_time": "2024-10-30T14:44:01+01:00"}, "recommendations": ["https://jungefreiheit.de/politik/deutschland/2024/naechster-asylmoerder-fuer-schuldunfaehig-erklaert/", "https://jungefreiheit.de/politik/deutschland/2024/baerbock-foerdert-journalistin-mit-islamismushintergrund/", "https://jungefreiheit.de/politik/deutschland/2024/war-der-messerangreifer-von-peine-nun-doch-ein-islamist/", "https://jungefreiheit.de/politik/ausland/2024/von-burkina-faso-bis-ans-rote-meer/", "https://jungefreiheit.de/politik/deutschland/2024/unterirdisch-von-storch-kritisiert-oezoguz-nach-anti-israel-beitrag/"]}