{"news_outlet": "jungefreiheit", "provenance": "https://jungefreiheit.de/politik/deutschland/2024/das-sind-die-vornamen-der-deutschen-gruppenvergewaltiger/", "query_keywords": ["us", "usa", "ss", "afd", "rna", "ns", "syrien", "schi", "regierung"], "crawl_date": "30.10.2024", "author_person": "JF", "author_organization": "JF", "news_keywords": ["Gruppenvergewaltigungen", "Migrantengewalt", "NRW", "Vorname deutscher T\u00e4ter"], "content": {"title": "Darum wird Bayern mehr Illegale los", "description": "Ein Grund zum Feiern f\u00fcr die CSU? Bayerns Innenminister Herrmann prahlt mit Erfolgszahlen bei den R\u00fcckf\u00fchrungen illegaler Ausl\u00e4nder \u2013 doch wie sieht das im Detail aus?", "body": {"": ["D\u00dcSSELDORF. Auf Anfrage der AfD-Abgeordneten Markus Wagner und Enxhi Seli-Zacharias hat die nordrhein-westf\u00e4lische Landesregierung erstmals eine Liste mit Vornamen deutscher Tatverd\u00e4chtiger bei Gruppenvergewaltigungen ver\u00f6ffentlicht.", "Demnach ergab eine Sonderauswertung, da\u00df die Polizei im Jahr 2021 insgesamt 172, im Jahr 2022 insgesamt 246 F\u00e4lle und 2023 insgesamt 209 F\u00e4lle solcher F\u00e4lle erfa\u00dfte. Im Zusammenhang mit den Taten nahm sie 155 Tatverd\u00e4chtige fest. 84 davon waren Ausl\u00e4nder; die meisten davon kamen aus Syrien (elf), dem Kosovo (acht) und Afghanistan (sieben).", "71 hatten mindestens auch die deutsche Staatsb\u00fcrgerschaft. Doppel- und Mehrfachstaatler werden in Statistiken grunds\u00e4tzlich und in allen Bundesl\u00e4ndern als Deutsche gef\u00fchrt.", "Auf die gezielte Frage nach den Vornamen der deutschen Tatverd\u00e4chtigen \u00fcbergab die Landesregierung der AfD-Fraktion eine Aufstellung mit 69 verschiedenen Namen. Burak taucht darin zweimal auf, einmal wurde kein Vorname ermittelt.", "Die JF dokumentiert die Liste von A wie Ahmet bis Z wie Zayd:", "(fh)"]}, "og:site_name": "JUNGE FREIHEIT", "og:article:published_time": "2024-10-30T14:44:01+01:00"}, "recommendations": ["https://jungefreiheit.de/politik/deutschland/2024/wenn-junge-migranten-noch-juengere-asylbewerber-aufnehmen-und-abkassieren/", "https://jungefreiheit.de/politik/deutschland/2024/identitaetsbetrug-durch-asylmigranten-nrw-tappt-im-dunkeln/", "https://jungefreiheit.de/politik/deutschland/2024/nach-wirbel-um-scholz-aussage-zieht-die-ampel-die-notbremse/", "https://jungefreiheit.de/kultur/gesellschaft/2024/poldi-abschiedsspiel-polizeibekannter-marokkaner-festgenommen/", "https://jungefreiheit.de/politik/deutschland/2024/bremen-spd-innensenator-beklagt-truemmer-seiner-asylpolitik/"]}