{"news_outlet": "jungefreiheit", "provenance": "https://jungefreiheit.de/politik/deutschland/2024/alexander-gauland-kuendigt-rueckzug-aus-der-politik-an/", "query_keywords": ["cdu", "politik", "us", "usa", "ss", "bundestagswahl", "afd", "ns", "schi", "tino chrupalla"], "crawl_date": "30.10.2024", "author_person": "JF", "author_organization": "JF", "news_keywords": ["AfD", "Alexander Gauland", "Bundestag", "Tino Chrupalla"], "content": {"title": "Darum wird Bayern mehr Illegale los", "description": "Ein Grund zum Feiern f\u00fcr die CSU? Bayerns Innenminister Herrmann prahlt mit Erfolgszahlen bei den R\u00fcckf\u00fchrungen illegaler Ausl\u00e4nder \u2013 doch wie sieht das im Detail aus?", "body": {"": ["BERLIN. Der Ehrenvorsitzende der AfD, Alexander Gauland, hat seinen R\u00fcckzug aus der aktiven Politik angek\u00fcndigt. \u201eIch habe mich daf\u00fcr entschieden, bei der n\u00e4chsten Bundestagswahl nicht mehr zu kandidieren\u201c, sagte der 83j\u00e4hrige der Welt. \u201eWenn nicht noch irgendetwas Au\u00dfergew\u00f6hnliches passiert, ist das das Ende meiner parlamentarischen Karriere.\u201c", "Er glaube nicht, als dann 85j\u00e4hriger \u201enoch richtig im Parlament\u201c zu sein, begr\u00fcndete Gauland seine Entscheidung. \u201eIn meinem Alter ist das Ende absehbar.\u201cDie Zeiten von Adenauer und Bismarck seien vorbei. Er wolle allerdings weiterhin Mitglied der AfD bleiben und sich in die politische Debatte einbringen. \u201eIn der AfD bleibt man Mitglied, bis der Sargdeckel geschlossen wird. Da werde ich mich weiter an Diskussionen beteiligen, das ist v\u00f6llig klar\u201c, betonte er.", "AfD-Parteichef Tino Chrupalla w\u00fcrdigte den promovierten Juristen und Publizisten als \u201egro\u00dfen Mann\u201c und hob Gaulands Verdienste f\u00fcr die Partei hervor. \u201eEin gro\u00dfer Mann hat entschieden, die politische B\u00fchne zu verlassen\u201c, f\u00fchrte Chrupalla aus. \u201eKeine Person hat die AfD gepr\u00e4gt wie Dr. Alexander Gauland. Wenn er in einem Jahr in den verdienten Ruhestand gegangen ist, wird uns seine Leistung weiter Verpflichtung sein. Ohne ihn w\u00e4ren wir nicht die starke Kraft, die wir heute sind. In unruhigen Zeiten hat er den richtigen Kurs gewiesen. Danke!\u201c", "Gauland ist eines der Gr\u00fcndungsmitglieder der AfD. Seit dem Entstehen der Partei im Februar 2013 geh\u00f6rt er dem Bundesvorstand an. Von 2017 bis 2019 war er zusammen mit J\u00f6rg Meuthen Parteivorsitzender, seit 2017 ist er Mitglied des Deutschen Bundestags. Zudem wurde er 2019 Ehrenvorsitzender der Partei und 2021 Ehrenvorsitzender der Fraktion. Vor der Gr\u00fcndung der AfD war der geb\u00fcrtige Sachse Mitglied der CDU. (dh)"]}, "og:site_name": "JUNGE FREIHEIT", "og:article:published_time": "2024-10-30T14:44:01+01:00"}, "recommendations": ["https://jungefreiheit.de/politik/deutschland/2024/linke-parteien-toben-nach-einsetzung-von-corona-ausschuss-in-sachsen/", "https://jungefreiheit.de/politik/deutschland/2024/ein-bundestagsgebaeude-als-feuchter-albtraum/", "https://jungefreiheit.de/politik/deutschland/2024/showdown-in-sachsen-bsw-will-fuer-afd-antrag-stimmen/", "https://jungefreiheit.de/politik/deutschland/2024/bischof-behauptet-totschlaeger-der-90er-sitzen-in-afd-bueros/", "https://jungefreiheit.de/politik/ausland/2024/afd-antraege-im-eu-parlament-erhalten-ueberraschende-mehrheit/"]}