{"news_outlet": "jungefreiheit", "provenance": "https://jungefreiheit.de/politik/deutschland/2024/das-correctiv-kartenhaus-bricht-zusammen/", "query_keywords": ["abschiebung", "us", "usa", "ss", "rna", "sp", "spd", "migration", "ns", "schi", "olaf scholz"], "crawl_date": "30.10.2024", "author_person": "JF", "author_organization": "JF", "news_keywords": ["Correctiv", "Kritik", "Potsdam Geheimtreffen", "Remigration", "Zweifel"], "content": {"title": "Darum wird Bayern mehr Illegale los", "description": "Ein Grund zum Feiern f\u00fcr die CSU? Bayerns Innenminister Herrmann prahlt mit Erfolgszahlen bei den R\u00fcckf\u00fchrungen illegaler Ausl\u00e4nder \u2013 doch wie sieht das im Detail aus?", "body": {"": ["BERLIN. Rechtsanwalt Carsten Brennecke frohlockt: \u201eDas ist das Ende der \u201aCorrectiv\u2018-Legende\u201c, schrieb er gestern auf der Plattform X. Der Jurist aus der renommierten Medienkanzlei H\u00f6cker scheint allen Grund zu der Annahme zu haben, da\u00df das Kartenhaus aus Behauptungen, die das Journalisten-Netzwerk aufgestellt hat, zusammenzubrechen scheint.", "Sieben Teilnehmer des Treffens versichern inzwischen an Eides statt, da\u00df es bei dem Treffen nie um \u201eDeportationen\u201c oder \u201emassenhafte Vertreibung auch deutscher Staatsb\u00fcrger\u201c gegangen sei. Brennecke betont, da\u00df die stellvertretende \u201eCorrectiv\u201c-Chefredakteurin Anette Dowideit dem Inhalt der eidesstattlichen Versicherungen mit \u201ekeinem Wort entgegen\u201c trete.", "Sie vermeide, so der Jurist, \u201eganz bewu\u00dft die Aussage, da\u00df die Versicherungen falsch seien oder da\u00df entgegen der Versicherungen diese Themen auf dem Treffen besprochen wurden\u201c. Denn die Verantwortliche wisse genau, \u201eda\u00df diese Behauptung ansonsten sofort durch Teilnehmer abgemahnt und gerichtlich angegriffen w\u00fcrde\u201c.", "Was Dowideit sagte, nennt Brennecke \u201eschwammig\u201c. Diese lasse sich nur mit den S\u00e4tzen zitieren: \u201eNiemand hat unsere Informationen grunds\u00e4tzlich dementiert\u2026 Denn unserem Verst\u00e4ndnis nach wird darin weder das Treffen noch das besprochene Thema infrage gestellt.\u201c", "Und genau das ist der Punkt. Die Teilnehmer bestreiten nicht, da\u00df es einem von vielen Vortr\u00e4gen \u2013 n\u00e4mlich in dem von Martin Sellner \u2013 um \u201eRemigration\u201c ging. Aber eben um rechtsstaatliche Abschiebungen, die sogar Bundeskanzler Olaf Scholz (SPD) im \u201egro\u00dfen Stil\u201c angek\u00fcndigt (und dann wieder kassiert) hatte.", "Der Rechtsanwalt wirft Dowideit dann auch vor, \u201eim R\u00fcckzugsgefecht ganz gezielt eine Nebelkerze\u201c zu z\u00fcnden. Brennecke: \u201eWenn sie sagt, \u201adas besprochene Thema\u2018 werde nach deren Verst\u00e4ndnis nicht in Frage gestellt, vermeidet sie es, dem Leser mitzuteilen, was sie denn mit \u201adas besprochene Thema\u2018 meint.\u201c", "Vielmehr traue sich die \u201eCorrectiv\u201c-Vize nicht, \u201ein Kenntnis der eidesstattlichen Versicherungen die Behauptung zu verbreiten, da\u00df entsprechend der Correctivlegende in Potsdam tats\u00e4chlich \u00fcber eine Ausweisung deutscher Staatsb\u00fcrger nach rassistischen Kriterien gesprochen wurde\u201c.", "Auch was mutma\u00dfliche Abh\u00f6rma\u00dfnahmen durch das Journalisten-Netzwerk angeht, haben sich die \u201eCorrectiv\u201c- Macher in weitere Widerspr\u00fcche verwickelt. Gesch\u00e4ftsf\u00fchrer David Schraven hatte in einem Interview mit einem US-Magazin behauptet, sein Mitarbeiter Jean Peters habe in der Potsdamer Villa mit seiner Apple Watch heimlich \u201eTon, Video und Fotos\u201c aufgenommen.", "Allerdings sind solche Bespitzelungen in Deutschland strikt verboten und stehen unter Strafe. W\u00fcrde Schraven richtig zitiert, h\u00e4tte er einger\u00e4umt, da\u00df sein Angestellter eine Straftat begangen hat. Einiges spricht aber auch daf\u00fcr, da\u00df die Aussagen des Gesch\u00e4ftsf\u00fchrers zu jenen geh\u00f6ren, bei denen es \u201eCorrectiv\u201c mit der Wahrheit nicht so genau nimmt. Denn mit einer Apple Watch sind weder Film- noch Fotoaufnahmen technisch m\u00f6glich. Schraven selbst versucht, sich mit seinen schlechten Englischkenntnissen herauszureden.", "Brennecke sieht in diesen Widerspr\u00fcchen die Chance, da\u00df diese \u201edem laufenden strafrechtlichen Ermittlungsverfahren Aufwind geben\u201c k\u00f6nnten. Auf der publizistischen Ebene stellt sich allerdings eine andere Frage: Wenn \u201eCorrectiv\u201c weiter bestreitet, illegale Mitschnitte gefertigt zu haben: Wie kommt es denn zu den angeblich w\u00f6rtlichen Zitaten aus der Veranstaltung?", "Mitgeschrieben hat der Journalist Jean Peters, der bis kurzem \u00fcber sich selbst schrieb \u201eIch entwickele Aktionen und erfinde Geschichten, mit denen ich in das politische und \u00f6konomische Geschehen interveniere\u201c, n\u00e4mlich nachweislich nicht. (fh)"]}, "og:site_name": "JUNGE FREIHEIT", "og:article:published_time": "2024-10-30T14:44:01+01:00"}, "recommendations": ["https://jungefreiheit.de/politik/deutschland/2024/correctiv-rebell-vosgerau-wir-leben-in-einer-gelenkten-demokratie/", "https://jungefreiheit.de/politik/ausland/2024/marion-marechal-will-mit-parteigruendung-neue-impulse-geben/", "https://jungefreiheit.de/kultur/medien/2024/correctiv-rebell-vosgerau-bittet-um-unterstuetzung/", "https://jungefreiheit.de/politik/deutschland/2024/hoecke-prueft-anzeige-gegen-wagenknecht/", "https://jungefreiheit.de/politik/deutschland/2024/correctiv-bericht-auch-campact-wegen-fake-news-verurteilt/"]}