{"news_outlet": "jungefreiheit", "provenance": "https://jungefreiheit.de/politik/deutschland/2024/migranten-familie-randaliert-in-essener-krankenhaus/", "query_keywords": ["rki", "ss", "familie", "sp", "ns", "us"], "crawl_date": "30.10.2024", "author_person": "JF", "author_organization": "JF", "news_keywords": ["Clan-Kriminalit\u00e4t", "Kriminalit\u00e4t", "Migrantenkriminalit\u00e4t", "Nordrhein-Westfalen"], "content": {"title": "Darum wird Bayern mehr Illegale los", "description": "Ein Grund zum Feiern f\u00fcr die CSU? Bayerns Innenminister Herrmann prahlt mit Erfolgszahlen bei den R\u00fcckf\u00fchrungen illegaler Ausl\u00e4nder \u2013 doch wie sieht das im Detail aus?", "body": {"": ["ESSEN. Nach dem Tod eines Patienten im Essener Elisabeth-Krankenhaus haben Verwandten des Verstorbenen am Sonntag Angestellte der Klinik attackiert. Eine Frau mu\u00dfte aufgrund ihrer schweren Verletzungen medizinisch versorgt werden. F\u00fcnf weitere Mitarbeiter erlitten leichte Verletzungen, wie die Polizei mitteilte.", "Laut den Beamten wurde ein 41j\u00e4hriger Verd\u00e4chtiger festgenommen, der t\u00fcrkische und libanesische Wurzeln hat. Er sei mittlerweile aber wieder auf freiem Fu\u00df. Die Polizei ermittle nun wegen gef\u00e4hrlicher K\u00f6rperverletzung und Sachbesch\u00e4digung. Am Montagabend ordnete die Polizei die Tat der Clan-Kriminalit\u00e4t zu, wie dpa berichtete. Die Familie sei bereits mehrfach mit Delikten aufgefallen, die diesem Bereich zuzuordnen seien, begr\u00fcndete ein Polizeisprecher. Auch bei der Auseinandersetzung am Freitag seien die Tatbeteiligten massiv als Gruppe aufgetreten und h\u00e4tten denjenigen, die eigentlich helfen wollten, mit der \u201eMacht der Familie\u201c gedroht. Den Pfleger, der die Todesnachricht \u00fcberbrachte, habe die Gruppe augenblicklich angeschrien und mit \u201eSchl\u00e4gen und Tritten\u201c attackiert, berichtete die Polizei.", "Vor der Attacke k\u00fcmmerte sich ein gesamtes Team um den Verletzten und k\u00e4mpfte um sein Leben, betonte der Gesch\u00e4ftsf\u00fchrer des Krankenhauses, Peter Berlin, gegen\u00fcber der Bild-Zeitung. \u201eTrotz aller Bem\u00fchungen und Reanimationsversuche verstarb der Patient leider.\u201c", "Nahezu gleichzeitig sei es zu einem \u201eunvermittelten Angriff durch Angeh\u00f6rige des Patienten auf das Reanimationsteam und weitere Kollegen\u201c gekommen. Bei dem Vorfall handle es sich um \u201eeine Z\u00e4sur\u201c, bedauerte Berlin. Es habe eine \u201ebisher noch nie dagewesene Aggressivit\u00e4t und Gewalt \u201egegen\u00fcber Mitarbeitern der Klinik stattgefunden. (lb)"]}, "og:site_name": "JUNGE FREIHEIT", "og:article:published_time": "2024-10-30T14:44:01+01:00"}, "recommendations": ["https://jungefreiheit.de/politik/deutschland/2024/identitaetsbetrug-durch-asylmigranten-nrw-tappt-im-dunkeln/", "https://jungefreiheit.de/politik/deutschland/2024/auslaenderkriminalitaet-die-realitaet-hinter-wir-schaffen-das/", "https://jungefreiheit.de/politik/deutschland/2024/eigene-schwester-ermordet-somalier-scheitert-mit-revision/", "https://jungefreiheit.de/kultur/medien/2024/auf-einen-talk-mit-kriminellen-und-schweren-jungs/", "https://jungefreiheit.de/politik/deutschland/2024/mutmasslicher-kopf-der-mocro-mafia-in-paris-verhaftet/"]}