{"news_outlet": "jungefreiheit", "provenance": "https://jungefreiheit.de/debatte/kommentar/2024/potsdamer-garnisonkirche-ueberlegene-realitaet/", "query_keywords": ["spo", "politik", "us", "usa", "ss", "demo", "sp", "ns", "schi", "linke"], "crawl_date": "30.10.2024", "author_person": "JF", "author_organization": "JF", "news_keywords": ["Garnisonkirche", "Geschichtspolitik", "Potsdam", "Preu\u00dfen"], "content": {"title": "Darum wird Bayern mehr Illegale los", "description": "Ein Grund zum Feiern f\u00fcr die CSU? Bayerns Innenminister Herrmann prahlt mit Erfolgszahlen bei den R\u00fcckf\u00fchrungen illegaler Ausl\u00e4nder \u2013 doch wie sieht das im Detail aus?", "body": {"": ["Es hat nicht lange gedauert bis zum ersten Akt des Vandalismus. Wenige Tage nach der offiziellen Einweihung wurde der Turm der Potsdamer Garnisonkirche mit Farbe beschmiert. Man mu\u00df kein Prophet sein, um vorauszusagen, da\u00df das nicht der letzte Angriff war und noch ganz andere Zerst\u00f6rungen vorstellbar sind. Was nicht nur mit der allgemeinen Verwahrlosung des \u00f6ffentlichen Raums zu tun hat oder der Narrenfreiheit, die der linken Szene gew\u00e4hrt wird, wenn sie ihr M\u00fctchen k\u00fchlen m\u00f6chte, sondern mehr noch mit der Entfremdung der Deutschen gegen\u00fcber ihrer Geschichte, vor allem derjenigen, die unaufl\u00f6slich mit Preu\u00dfen verbunden ist.", "Denn da\u00df die T\u00e4ter \u00fcberzeugt sind, gegen ein Sinnbild von \u201eFaschismus\u201c und \u201eReaktion\u201c vorzugehen, ist das eine. Das andere die breite Unterst\u00fctzung f\u00fcr ihre Sicht der Dinge. Womit nicht das kl\u00e4gliche H\u00e4uflein der Demonstranten gemeint ist, das anl\u00e4\u00dflich der Einweihung zusammenkam und von den \u00d6ffentlich-Rechtlichen gro\u00dfgefilmt wurde. Gemeint ist vielmehr das ganze Spektrum der tonangebenden Kreise, die selbst eine \u201eB\u00fcrger-\u201c und \u201eFriedenskirche\u201c samt vergangenheitsbew\u00e4ltigendem \u201eLernort\u201c nur z\u00e4hneknirschend hinnehmen.", "Es hilft da kein Hinweis, da\u00df der Nationalsozialismus Preu\u00dfen mit dem \u201eTag von Potsdam\u201c mi\u00dfbraucht hat und keiner auf die Bedeutung der Garnisonkirche f\u00fcr das (Preu\u00dfische) Infanterieregiment Nr. 9, aus dessen Offizierskorps zahlreiche Verschw\u00f6rer des 20. Juli hervorgegangen sind: Henning von Tresckow, Fritz-Dietlof von der Schulenburg oder Carl-Hans Graf von Hardenberg, um nur die wichtigsten zu nennen. F\u00fcr die Meinungsmacher ist das ohne Bedeutung. F\u00fcr sie ist die preu\u00dfische Geschichte ein Block und kann nur im Ganzen verworfen werden.", "Da\u00df man so keinem historischen Ph\u00e4nomen gerecht wird, steht au\u00dfer Frage. Aber hier geht es nicht um historische Gerechtigkeit, sondern um Geschichtspolitik und mithin um Identit\u00e4t. Deren Ausrichtung gegen den positiven Bezug auf Preu\u00dfen ist seit langem fest verankert. Wenn Oswald Spengler festhielt, da\u00df das Preu\u00dfische in erster Linie \u201eein Lebensgef\u00fchl, ein Instinkt, ein Nichtandersk\u00f6nnen\u201c sei, wird man jedenfalls feststellen m\u00fcssen, da\u00df davon kaum mehr etwas vorhanden ist. Nur ganz selten trifft man noch auf Spurenelemente wie Pflichterf\u00fcllung, Zur\u00fccktreten hinter der Sache und die verp\u00f6nten Sekund\u00e4rtugenden.", "Aber Spengler hat auch davon gesprochen, da\u00df \u201ejede \u00fcberlegene Wirklichkeit (\u2026) fruchtbar\u201c ist und Preu\u00dfen zu den \u00fcberlegenen Wirklichkeiten gerechnet werden mu\u00df. Wenn sonst keinem Zweck, dann k\u00f6nnte die Wiederherstellung der Garnisonkirche daf\u00fcr sorgen, solcher \u201e\u00fcberlegener Wirklichkeit\u201c wenigstens einen symbolischen Anker zu verschaffen.", "JF 36/24"]}, "og:site_name": "JUNGE FREIHEIT", "og:article:published_time": "2024-10-30T14:44:01+01:00"}, "recommendations": ["https://jungefreiheit.de/politik/deutschland/2024/correctiv-rebell-vosgerau-wir-leben-in-einer-gelenkten-demokratie/", "https://jungefreiheit.de/politik/2024/correctiv-bericht-tagesschau-kassiert-naechste-pleite-vor-gericht/", "https://jungefreiheit.de/politik/deutschland/2024/turm-der-garnisonkirche-mit-roter-farbe-beschmiert/", "https://jungefreiheit.de/kultur/medien/2024/correctiv-mag-keine-korrekturen/", "https://jungefreiheit.de/debatte/kommentar/2024/wenn-sich-journalisten-uebers-scheitern-des-20-juli-freuen/"]}