{"news_outlet": "jungefreiheit", "provenance": "https://jungefreiheit.de/wissen/geschichte/2024/das-denkmal-des-schwarzen-herzogs/", "query_keywords": ["krieg", "frankreich", "us", "usa", "ss", "sp", "rna", "ns", "schi"], "crawl_date": "30.10.2024", "author_person": "JF", "author_organization": "JF", "news_keywords": ["Befreiungskriege", "Napoleon", "Schwarze Schar", "Schwarzer Herzog"], "content": {"title": "Darum wird Bayern mehr Illegale los", "description": "Ein Grund zum Feiern f\u00fcr die CSU? Bayerns Innenminister Herrmann prahlt mit Erfolgszahlen bei den R\u00fcckf\u00fchrungen illegaler Ausl\u00e4nder \u2013 doch wie sieht das im Detail aus?", "body": {"": ["Das Stadtbild der nieders\u00e4chsischen Stadt Elsfleth wirkt auf den ersten Blick unspektakul\u00e4r. Die Kleinstadt liegt am Ufer der Hunte kurz vor ihrer Einm\u00fcndung in die Unterweser. Ihr Stadtkern besteht in der Regel aus ein- bis zweigeschossigen H\u00e4usern, ein Sperrwerk sichert Elsfleth und sein Umland vor Hochwasser und Sturmfluten. Ein Yachthafen l\u00e4dt Segler und Kanuten zum Verweilen ein. Sonst erinnert nichts mehr daran, da\u00df Elsfleth einst den Weserzoll erhob, viele Reedereien hatte und bis zur Weserkorrektur Ende des 19. Jahrhunderts nicht an der Hunte, sondern direkt an der Weser lag.", "Einzig eine seltsame Sehensw\u00fcrdigkeit am Marktplatz l\u00e4\u00dft noch erahnen, wie bedeutend der Weserhafen Elsfleths einst war. Dort steht ein zw\u00f6lf Meter hohes Monument aus Sandstein, das im Vergleich zu den bescheidenen Dimensionen des Marktplatzes und seinen maximal zwei- bis dreigeschossigen H\u00e4usern wie eine neugotisch verkleidete Raketenabschu\u00dframpe wirkt, bereit seine Denkmalspitze in ungeahnte Weiten des Kosmos zu schleudern. Doch der erste Eindruck t\u00e4uscht.", "Hier steht dem Betrachter keine Reise in den Weltraum, sondern durch die Zeit bevor. Das 1859 eingeweihte Denkmal erinnert an Herzog Friedrich Wilhelm von Braunschweig-Oels, der sich am 7. August 1809 nach einem gescheiterten Feldzug gegen Napoleon in Elsfleth einschiffte und nach Gro\u00dfbritannien absetzte.", "Das vom Bremer Architekten Heinrich M\u00fcller konstruierte Monument ist stilistisch den neugotischen Tabernakel-Denkm\u00e4lern Schinkels nachempfunden, die jener im Auftrag von K\u00f6nig Friedrich Wilhelm III. von Preu\u00dfen f\u00fcr die Gefallenen der Befreiungskriege auf sechs der bedeutendsten Schlachtfelder der Befreiungskriege errichten lie\u00df.", "Vor der Frontseite des Denkmals bilden vier mit Ketten verbundene Kanonenrohre ein Geviert, in dessen Mitte eine Kanone steht. An der Stirnseite des Monuments befindet sich im Sockel des Ehrenmals ein Steinmedaillon, das den \u00fcberlebensgro\u00dfen Kopf des Herzogs zeigt. Auf der R\u00fcckseite steht auf einer Plakette des Denkmals geschrieben: \u201eDem Andenken an den ruhmvollen Kriegszug des Herzogs von Friedrich Wilhelm Braunschweig-Oels und seiner Kampfgenossen.\u201c", "Das Leben Herzog Friedrich Wilhelm von Braunschweig-Oels war vollst\u00e4ndig dem Kampf gegen das revolution\u00e4re Frankreich und das franz\u00f6sische Kaiserreich gepr\u00e4gt. Friedrich Wilhelm hatte bereits im 1. Koalitionskrieg Ende des 18. Jahrhunderts gegen die Heere des revolution\u00e4ren Frankreichs gek\u00e4mpft und 1806 gegen Napoleon gestritten. Im selben Jahr war er durch den Tod seines Vaters Karl Wilhelm Ferdinand von Braunschweig-Wolfenb\u00fcttel in der Schlacht von Auerstedt Herzog von Braunschweig geworden. Kurz darauf hatten ihn die Franzosen von seinem Thron vertrieben und sein Herzogtum dem von Napoleon errichteten K\u00f6nigreich Westfalen einverleibt. Aber der Herzog war kein Mann, der sich kampflos seinem Schicksal f\u00fcgte.", "Als \u00d6sterreich 1809 Frankreich den Krieg erkl\u00e4rte, stellte er sich auf die Seite der Habsburger. Friedrich Wilhelm verfolgte damit zwei Ziele: die R\u00fcckeroberung seines verlorenen Herzogtums und die Entfesselung eines Volksaufstands gegen die franz\u00f6sischen Besatzer in Norddeutschland, wozu die \u00d6sterreicher in einem Geheimvertrag ihr Einverst\u00e4ndnis gegeben hatten. Nachdem dies gekl\u00e4rt war, stellte der Herzog in Nachod in M\u00e4hren auf eigene Kosten ein etwa 2.000 Mann starkes Freikorps auf.", "Die Truppe bestand aus etwa 1.000 Mann Infanterie und ungef\u00e4hr 1.000 Reitern. Zu ihr z\u00e4hlten Abenteurer, mittellose Gesellen, hei\u00dfbl\u00fctige Patrioten und ehemalige preu\u00dfische wie braunschweiger Berufssoldaten. Dieser kleine Kampfverband erregte bald gro\u00dfes Aufsehen. Mit ihren schwarzen Uniformen und mit Totenk\u00f6pfen versehenen Tschakos sahen sie martialisch aus. Obwohl sie sich selbst \u201eSchar der Rache\u201c nannten, bezeichnete der Volksmund das Freikorps zumeist als \u201eSchwarze Schar\u201c und Friedrich Wilhelm als \u201eSchwarzen Herzog\u201c.", "Friedrich Wilhelm und seine M\u00e4nner brannten auf den Kampf. Zu jener Zeit erhoben sich Tiroler und Spanier gegen Napoleon. In Preu\u00dfen zog Major Ferdinand von Schill mit einem Freikorps gegen die Franzosen und ihre Bundesgenossen in den Kampf. Hatte der \u201eSchwarze Herzog\u201c jedoch in seinem Kampfgebiet an der b\u00f6hmisch-s\u00e4chsischen Grenze schnelle Siege erhofft, wurde er entt\u00e4uscht. Die K\u00e4mpfe verliefen wechselhaft, bis Feldmarschallleutnant Michael Kienmayer den Befehl \u00fcbernahm. Der neue Kommandeur suchte sofort die Initiative, zog gegen die Franzosen und schlug sie trotz Unterzahl zusammen mit der \u201eSchwarzen Schar\u201c Anfang Juli bei Gefrees.", "Zum Leidwesen der Verb\u00fcndeten konnten sie die Siegesserie nicht fortsetzen. Fast zeitgleich hatte Napoleon das \u00f6sterreichische Hauptheer bei Wagram geschlagen. \u00d6sterreich schlo\u00df kurz darauf mit Frankreich einen Waffenstillstand und gab damit seinen Braunschweiger Verb\u00fcndeten preis. Nun ergriff der \u201eSchwarze Herzog\u201c \u00a0die Flucht nach vorn.", "In der Hoffnung, da\u00df Gro\u00dfbritannien ihm bei der Entfesselung eines Volksaufstands in Norddeutschland mit Truppenlandungen an der Nordseek\u00fcste h\u00fclfe, begann die \u201eSchwarze Schar\u201c von Zwickau in Sachsen aus ihren Marsch nach Norden. Wieder hatten die Freisch\u00e4rler Erfolg: Halberstadt wurde gest\u00fcrmt, Leipzig besetzt und endlich Braunschweig erreicht, wo den Herzog Tausende seiner Untertanen bejubelten. Doch die Rechnung des \u201eSchwarzen Herzogs\u201c ging nicht auf. Seine Aufrufe zum Volksaufstand verhallten ungeh\u00f6rt.", "Zudem dachte Gro\u00dfbritannien nicht daran, sich in Norddeutschland milit\u00e4risch zu engagieren. Nun wurde die Situation f\u00fcr die \u201eSchwarze Schar\u201c extrem gef\u00e4hrlich, zumal westf\u00e4lische Truppen ihre Verfolgung aufnahmen.", "Der anf\u00e4ngliche Befreiungszug schlug vollends in einen R\u00fcckzug zur Nordseek\u00fcste um. Schwer bedr\u00e4ngt, stellte sich das \u201eSchwarze Korps\u201c einem \u00fcberm\u00e4chtigen Korps der Westf\u00e4lischen Armee bei \u00d6lper zum Gefecht. Die zahlenm\u00e4\u00dfig \u00fcberlegenen Westfalen siegten, vers\u00e4umten allerdings, den \u201eSchwarzen\u201c den Weg zu den rettenden H\u00e4fen von Elsfleth und Brake zu verlegen.", "Friedrich Wilhelm nutzte die Zaghaftigkeit des Feindes, um zu entkommen. Die \u201eSchwarze Schar\u201c zog in Eilm\u00e4rschen nach Elsfleth und beschlagnahmte dort am 6. August 1809 mehrere Schiffe. Dazu mu\u00dfte der \u201eSchwarze Herzog\u201c bereits beladenen Frachtschiffe erst entladen, bevor die \u201eSchwarze Schar\u201c sich am 7. August 1809 einschiffen und nach Brake weitersegeln konnte. Dort stie\u00dfen weitere Abteilungen der Schar zu des Herzogs Geschwader.\u00a0 Von Brake nahmen sie Kurs auf Helgoland. Auf dem Weg dahin stie\u00dfen sie auf eine britische Flottille, die sie an Bord nahm und nach Helgoland brachte. Sp\u00e4ter brachten die Briten die \u201eSchwarzen\u201c nach Gro\u00dfbritannien.", "Die Evakuierung aus Elsfleth und Brake bedeutete nicht das Ende, sondern die Neugeburt der \u201eSchwarzen Schar\u201c, die die Briten fortan in ihre Dienste nahmen. Zwischen 1809 und 1814 k\u00e4mpften die mittlerweile \u201eBlack Brunswickers\u201c Genannten unter dem Herzog von Wellington erfolgreich in Spanien und Frankreich, sp\u00e4ter w\u00e4hrend des Vier-Tage-Feldzugs 1815 gegen die Franzosen. Der \u201eSchwarze Herzog\u201c sollte den endg\u00fcltigen Triumph \u00fcber Napoleon nicht mehr erleben. Er fiel zwei Tage vor der Schlacht bei Waterloo in der Schlacht von Quatre Bras.", "\u2014\u2014\u2014\u2014\u2014\u2014\u2014\u2014\u2014\u2014\u2014\u2014\u2014\u2014\u2014", "In der JF-Reihe \u201eDeutsche Erinnerungsorte\u201c sind bereits erschienen:", "Der Idstedt-L\u00f6we thront auf dem \u201eAlten Friedhof\u201c in Flensburg", "Stecknitzkanal: Die Hanse-Wasserstra\u00dfe des wei\u00dfen Goldes", "Die Kersten-Miles-Br\u00fccke in Hamburg \u2013 Gedenkst\u00e4tte der Piratenjagd"]}, "og:site_name": "JUNGE FREIHEIT", "og:article:published_time": "2024-10-30T14:44:01+01:00"}, "recommendations": ["https://jungefreiheit.de/wissen/geschichte/2023/heldenmaedchen-prochaska/"]}