{"news_outlet": "jungefreiheit", "provenance": "https://jungefreiheit.de/debatte/interview/2024/wir-haben-ein-problem-mit-der-meinungsfreiheit/", "query_keywords": ["ss", "corona", "sp", "ns", "us", "fridays for future"], "crawl_date": "30.10.2024", "author_person": "JF", "author_organization": "JF", "news_keywords": ["Gr\u00fcne", "Iris Aschenbrenner", "Meinungsfreiheit", "Politik"], "content": {"title": "Darum wird Bayern mehr Illegale los", "description": "Ein Grund zum Feiern f\u00fcr die CSU? Bayerns Innenminister Herrmann prahlt mit Erfolgszahlen bei den R\u00fcckf\u00fchrungen illegaler Ausl\u00e4nder \u2013 doch wie sieht das im Detail aus?", "body": {"": ["Im gro\u00dfen JF-TV-Interview spricht Iris Aschenbrenner \u2013 Schauspielerin, Moderatorin und Social-Media-Influencerin \u2013 offen \u00fcber ihre Erfahrungen und Ansichten zu den dr\u00e4ngenden politischen Themen unserer Zeit. Sie kritisiert den Umgang mit der Coronakrise, hinterfragt die Ma\u00dfnahmen und den gesellschaftlichen Umgang damit: \u201eDa habe ich mir gedacht, komisch, irgendwas l\u00e4uft hier nicht ganz rund.\u201c", "Auch zu den Gr\u00fcnen und Fridays for Future redet sie nicht um den hie\u00dfen Brei herum: \u201eDu kannst nicht die Wirtschaft ruinieren, um drei Topfpflanzen zu retten.\u201c Als Mutter denke sie intensiv \u00fcber die Zukunft ihres Kindes nach und warum sie sich immer st\u00e4rker politisch engagiere. \u201eWenn du Mutter bist, interessierst du dich, wie die Welt sp\u00e4ter mal sein wird.\u201c Hier geht es zum ganzen Interview:"]}, "og:site_name": "JUNGE FREIHEIT", "og:article:published_time": "2024-10-30T14:44:01+01:00"}, "recommendations": ["https://jungefreiheit.de/politik/ausland/2024/gruene-und-linke-schaeumen-ueber-tabubruch/", "https://jungefreiheit.de/politik/deutschland/2024/trusted-flagger-prahlte-in-ard-doku-mit-meldung-legaler-inhalte/", "https://jungefreiheit.de/politik/deutschland/2024/steigern-abschiebedebatten-die-kriminalitaet-von-migranten/", "https://jungefreiheit.de/debatte/kommentar/2024/farbanschlag-auf-gruene-wenn-linke-linken-nicht-links-genug-sind/", "https://jungefreiheit.de/kolumne/2024/kaisers-royaler-wochenrueckblick-224/"]}