{"news_outlet": "jungefreiheit", "provenance": "https://jungefreiheit.de/politik/deutschland/2024/thueringen-cdu-politiker-als-neuer-landtagspraesident-gewaehlt/", "query_keywords": ["cdu", "politik", "us", "ss", "afd", "sp", "ns", "schi"], "crawl_date": "30.10.2024", "author_person": "JF", "author_organization": "JF", "news_keywords": ["AfD Th\u00fcringen", "CDU Th\u00fcringen", "Thad\u00e4us K\u00f6nig", "Th\u00fcringer Landtag", "Torben Braga"], "content": {"title": "Darum wird Bayern mehr Illegale los", "description": "Ein Grund zum Feiern f\u00fcr die CSU? Bayerns Innenminister Herrmann prahlt mit Erfolgszahlen bei den R\u00fcckf\u00fchrungen illegaler Ausl\u00e4nder \u2013 doch wie sieht das im Detail aus?", "body": {"": ["ERFURT. In der zweiten Sitzung des Th\u00fcringer Landtags ist der CDU-Abgeordnete Thad\u00e4us K\u00f6nig zum Landtagspr\u00e4sidenten gew\u00e4hlt worden. Mit 54 Stimmen erhielt er die erforderliche Mehrheit. Die AfD-Kandidatin Wiebke Muhsal fiel mit 32 Stimmen durch und verlor damit die Wahl.", "Trotz der Ablehnung Muhsals geht AfD-Politiker Torben Braga nicht davon aus, da\u00df die Partei bei der Besetzung von Posten komplett au\u00dfen vor gelassen werden solle, wie er gegen\u00fcber der JUNGEN FREIHEIT betonte. \u201eGrunds\u00e4tzlich wurde uns von den anderen Fraktionen signalisiert, da\u00df keine Komplettblockade der AfD stattfinden soll. Ob die Fraktionen sich auch daran halten werden, wird sich zeigen.\u201c", "Die Blockade gegen das Vorschlagsrecht der st\u00e4rksten Partei \u2012 der AfD \u2012 beim Kandidaten des Landtagspr\u00e4sidenten sei nach Aussagen der anderen Fraktionen auch aufgrund der Personalie Muhsal erfolgt. Die 38j\u00e4hrige Abgeordnete war 2017 zu einer Geldstrafe verurteilt worden, weil sie nach Sichtweise des Gerichts den Arbeitsvertrag einer Mitarbeiterin manipuliert hatte, um den zus\u00e4tzlich gezahlten Lohn f\u00fcr die Ausstattung ihres B\u00fcros zu verwenden.", "Braga betonte, er halte die Vorw\u00fcrfe gegen\u00fcber Muhsal f\u00fcr falsch. Innerhalb der AfD-Fraktion werde man dennoch noch einmal verst\u00e4rkt debattieren, welche Kandidaten man f\u00fcr k\u00fcnftige \u00c4mter vorschlage.", "Der Alterspr\u00e4sident des Th\u00fcringer Landtags, J\u00fcrgen Treutler (AfD), verk\u00fcndete direkt beim Beginn der Sitzung, da\u00df sich seine Fraktion an den Beschlu\u00df des Weimarer Verfassungsgerichts halten werde. Braga, der den Beschlu\u00df auf dem sozialen Netzwerk X scharf kritisiert hatte, best\u00e4tigte gegen\u00fcber der JF, da\u00df die Fraktion derzeit nicht plane, den Beschlu\u00df juristisch anzufechten.", "\u201eEs gibt einen Unterschied, ob ich eine Gerichtsentscheidung f\u00fcr sachlich falsch halte oder f\u00fcr rechtlich falsch.\u201c Ohnehin seien die M\u00f6glichkeiten, gegen ein Verfassungsgericht vorzugehen, begrenzt. \u201eGrunds\u00e4tzlich ist unsere Bewertung dieses Beschlusses noch nicht abgeschlossen\u201c, betonte der Politiker.", "Hintergrund der Gerichtsentscheidung ist der chaotische Ablauf der konstituierenden Sitzung des Th\u00fcringer Parlaments am vergangenen Donnerstag. Als st\u00e4rkste Partei h\u00e4tte die AfD gewohnheitsm\u00e4\u00dfig den Kandidaten f\u00fcr den Posten des Landtagspr\u00e4sidenten stellen sollen. Um das zu verhindern, hatten die anderen Fraktionen eine \u00c4nderung der Gesch\u00e4ftsordnung beantragt.", "Am Freitag entschied das Th\u00fcringer Verfassungsgericht, da\u00df das Parlament auch vor der Wahl des Landtagspr\u00e4sidenten \u00c4nderungen der Gesch\u00e4ftsordnung beschlie\u00dfen k\u00f6nne. Alterspr\u00e4sident Treutler sei verpflichtet, die Abstimmung zuzulassen. (lb)"]}, "og:site_name": "JUNGE FREIHEIT", "og:article:published_time": "2024-10-30T14:44:01+01:00"}, "recommendations": ["https://jungefreiheit.de/politik/deutschland/2024/thueringen-verfassungsgericht-entscheidet-gegen-afd/", "https://jungefreiheit.de/politik/deutschland/2024/high-noon-in-thueringen-versinkt-der-landtag-heute-im-chaos/", "https://jungefreiheit.de/politik/deutschland/2024/bsw-errichtet-brandmauer-gegen-afd/", "https://jungefreiheit.de/politik/deutschland/2024/afd-schneidet-bei-kommunalwahlen-in-thueringen-stark-ab/", "https://jungefreiheit.de/politik/deutschland/2024/hoecke-zu-13-000-euro-geldstrafe-verurteilt/"]}