{"news_outlet": "jungefreiheit", "provenance": "https://jungefreiheit.de/politik/deutschland/2024/sahra-wagenknecht-beklagt-mediale-ausgrenzung/", "query_keywords": ["ss", "afd", "sp", "ns", "us", "sahra wagenknecht"], "crawl_date": "30.10.2024", "author_person": "JF", "author_organization": "JF", "news_keywords": ["B\u00fcndnis Sahra Wagenknecht", "Europwahl", "\u00d6ffentlich-Rechtlicher Rundfunk", "\u00d6RR", "Telegram"], "content": {"title": "Darum wird Bayern mehr Illegale los", "description": "Ein Grund zum Feiern f\u00fcr die CSU? Bayerns Innenminister Herrmann prahlt mit Erfolgszahlen bei den R\u00fcckf\u00fchrungen illegaler Ausl\u00e4nder \u2013 doch wie sieht das im Detail aus?", "body": {"": ["BERLIN. Die Vorsitzende des BSW, Sahra Wagenknecht, hat eine von ihr wahrgenommene mediale Ausgrenzung im \u00f6ffentlich-rechtlichen Rundfunk kritisiert. So habe das ZDF die Partei aus seiner Vorwahlsendung ausgesperrt. Ebenso habe die ARD angek\u00fcndigt, das B\u00fcndnis nicht in der Sendung \u201eWahlarena\u201c im Vorfeld der EU auftreten zu lassen, sagte Wagenknecht in einem Video. \u201eDa scheinen doch einige in den etablierten Parteien inzwischen richtig Angst vor uns zu haben.\u201c", "Offenbar wisse man dort, \u201eda\u00df wir die Machtverh\u00e4ltnisse in diesem Land wirklich ver\u00e4ndern k\u00f6nnen\u201c. Um das zu verhindern, akzeptiere man lieber eine starke AfD \u201eals ein weiteres Erstarken des BSW\u201c, kritisierte Wagenknecht.", "Wagenknecht rief ihre Anh\u00e4nger dazu auf, gegen die \u201edurch nichts zu rechtfertigende Ausgrenzung\u201c des B\u00fcndnisses zu protestieren. Um weiterhin mit der \u00d6ffentlichkeit kommunizieren zu k\u00f6nnen, habe das BSW zudem einen offiziellen Telegram-Kanal aufgebaut. (lb)"]}, "og:site_name": "JUNGE FREIHEIT", "og:article:published_time": "2024-10-30T14:44:01+01:00"}, "recommendations": ["https://jungefreiheit.de/kultur/medien/2024/ministerpraesidenten-vertagen-erhoehung-des-rundfunkbeitrags/", "https://jungefreiheit.de/kultur/medien/2024/wenn-rundfunkgebuehren-goldene-gehaelter-sichern/", "https://jungefreiheit.de/politik/deutschland/2024/correctiv-rebell-vosgerau-wir-leben-in-einer-gelenkten-demokratie/", "https://jungefreiheit.de/kultur/medien/2024/die-hybris-der-oeffentlich-rechtlichen/", "https://jungefreiheit.de/politik/deutschland/2024/warum-der-love-priest-tim-kellner-hausbesuch-von-der-polizei-bekommt/"]}