{"news_outlet": "jungefreiheit", "provenance": "https://jungefreiheit.de/politik/deutschland/2023/linke-afd-kandidaten-verhindern/", "query_keywords": ["politik", "us", "antifa", "ss", "afd", "sp", "schi", "linke"], "crawl_date": "30.10.2024", "author_person": "JF", "author_organization": "JF", "news_keywords": ["AfD-Kandidaten ausschlie\u00dfen", "Katharina K\u00f6nig-Preuss", "Landratswahl", "Linke", "Robert Sesselmann", "Sonneberg"], "content": {"title": "Darum wird Bayern mehr Illegale los", "description": "Ein Grund zum Feiern f\u00fcr die CSU? Bayerns Innenminister Herrmann prahlt mit Erfolgszahlen bei den R\u00fcckf\u00fchrungen illegaler Ausl\u00e4nder \u2013 doch wie sieht das im Detail aus?", "body": {"": ["ERFURT/SONNEBERG. Mit Emp\u00f6rung hat die Th\u00fcringer Linken-Abgeordnete Katharina K\u00f6nig-Preuss darauf reagiert, da\u00df der erste frei gew\u00e4hlte AfD-Landrat, Robert Sesselmann, im Amt bleiben darf. Das Landesverwaltungsamt hatte dem Politiker bescheinigt, auf dem Boden des Grundgesetzes zu stehen. Die Wahl wurde nachtr\u00e4glich nicht f\u00fcr ung\u00fcltig erkl\u00e4rt.", "Die Sprecherin f\u00fcr Antifaschismus in der Fraktion kritisierte, da\u00df der Wahlausschu\u00df nicht schon vor der Landratswahl im Kreis Sonneberg aktiv wurde. \u201eDas Innenministerium und das Landesverwaltungsamt m\u00fcssen diese Gremien k\u00fcnftig noch st\u00e4rker bei der Bewertung der Frage Zul\u00e4ssigkeit ja/nein unterst\u00fctzen\u201c, forderte K\u00f6nig-Preuss gegen\u00fcber der dpa. Hei\u00dft: AfD-Kandidaten sollen m\u00f6glichst im Vorfeld von der Teilnahme an der Wahl ausgeschlossen werden.", "Auch Sesselmann d\u00fcrfe nicht im Amt bleiben, meint sie. Es gebe Entscheidungen von Oberverwaltungsgerichten in Th\u00fcringen und Sachsen sowie mehrere Entscheidungen des Bundesverfassungsgerichtes, \u201ewelche in Summe ausdr\u00fccken, da\u00df die Treuepflichtverletzung bereits mit Mandatskandidaturen f\u00fcr extrem rechte Parteien und der exponierten Stellung durch die Landesvorstandsmitgliedschaft bejaht werden sollte\u201c.", "Wie das Landesverwaltungsamt angesichts dessen zu dem f\u00fcr Sesselmann positiven Ergebnis kommen konnte, sei ihr \u201eabsolut schleierhaft\u201c. Es sei ein \u201emethodisches Problem\u201c, da\u00df Sesselmann \u00fcberhaupt habe kandidieren k\u00f6nnen. (fh)"]}, "og:site_name": "JUNGE FREIHEIT", "og:article:published_time": "2024-10-30T14:44:01+01:00"}, "recommendations": ["https://jungefreiheit.de/politik/deutschland/2024/die-linke-winke-winke/", "https://jungefreiheit.de/kultur/gesellschaft/2024/justus-wertmueller-eine-mischung-aus-adorno-und-klaus-kinski/", "https://jungefreiheit.de/politik/deutschland/2024/der-niedergang-der-linken-und-was-carola-rackete-damit-zu-tun-hat/", "https://jungefreiheit.de/politik/deutschland/2024/schwerdtner-an-spitze-der-linken/", "https://jungefreiheit.de/politik/deutschland/2024/deutlich-mehr-abschiebungen-unter-afd-landrat-in-sonneberg/"]}