{"news_outlet": "jungefreiheit", "provenance": "https://jungefreiheit.de/politik/ausland/2024/politveteranen-loben-orbans-moskaureise/", "query_keywords": ["krieg", "frankreich", "ukraine", "politik", "ss", "\u00f6vp", "sp", "rna", "ns", "us", "regierung", "sebastian kurz"], "crawl_date": "30.10.2024", "author_person": "JF", "author_organization": "JF", "news_keywords": ["EU", "Josep Borrell", "Moskau", "Ungarn", "Viktor Orban", "Wladimir Putin"], "content": {"title": "Darum wird Bayern mehr Illegale los", "description": "Ein Grund zum Feiern f\u00fcr die CSU? Bayerns Innenminister Herrmann prahlt mit Erfolgszahlen bei den R\u00fcckf\u00fchrungen illegaler Ausl\u00e4nder \u2013 doch wie sieht das im Detail aus?", "body": {"": ["MOSKAU. Der Besuch des ungarischen Premierministers Viktor Orb\u00e1n (Fidesz) in Moskau hat neben Ablehnung auch Zustimmung auf dem internationalen Parkett erhalten. So \u00e4u\u00dferte sich beispielsweise Frankreichs ehemaliger Pr\u00e4sident Nicolas Sarkozy (Les Republicains) lobend \u00fcber die Initiative aus Budapest. \u201eIm Ukrainekrieg existiert keine milit\u00e4rische L\u00f6sung. Frieden kann nur durch diplomatische Verhandlungen erreicht werden\u201c, betonte der einstige Politiker am Freitag im Gespr\u00e4ch mit der ungarischen Nachrichtenseite \u201emandiner\u201c.", "Am Ende m\u00fcssten zwar die Kriegsparteien entscheiden. Aber zun\u00e4chst einmal sei es an der Zeit, die daf\u00fcr n\u00f6tigen Kommunikationskan\u00e4le wiederherzustellen. \u201eUngarns Premier tut das richtige, wenn er sich daf\u00fcr einsetzt\u201c, unterstrich der 69j\u00e4hrige.", "\u00d6sterreichs ehemaliger Bundeskanzler Sebastian Kurz (\u00d6VP) \u00e4u\u00dferte sich am Freitag in eine \u00e4hnliche Richtung. Auch er lobte \u201emandiner\u201c gegen\u00fcber die Anstrengungen des ungarischen Regierungschefs in Moskau: \u201eDie Bem\u00fchungen von Viktor Orb\u00e1n und der ungarischen EU-Ratspr\u00e4sidentschaft er\u00f6ffnen die M\u00f6glichkeit, einen Schritt in die richtige Richtung zu tun \u2013 letztendlich m\u00fcssen aber die beiden Kriegsparteien eine L\u00f6sung erarbeiten.\u201c", "Premierminister Orb\u00e1n war am Freitag \u00fcberraschend in Moskau eingetroffen, um mit Russlands Pr\u00e4sidenten Putin \u00fcber die Bedingungen von Waffenstillstands- und Friedensgespr\u00e4chen in der Ukraine zu sprechen. \u201eUnsere Positionen liegen sehr weit auseinander und die Anzahl der Schritte, die es braucht, um den Krieg in der Ukraine zu beenden, ist hoch. Dennoch haben wir einen ersten Anlauf in diese Richtung unternommen, um den Dialog wiederaufzunehmen\u201c, bilanzierte der Regierungschef seinen Besuch im Kreml. Es sei ihm wichtig gewesen, die russische Positionen aus dem Munde Wladimir Putins pers\u00f6nlich zu h\u00f6ren.", "Zuvor hatte der scheidende Au\u00dfenbeauftragte der EU, Josep Borrell, sich emp\u00f6rt \u00fcber die ungarische Initiative gezeigt. \u201ePremierminister Orb\u00e1n hat vom EU-Rat kein Mandat f\u00fcr einen Besuch in Moskau erhalten\u201c, stellte er am Freitag via X klar.", "Die EU habe nach dem Beginn des russischen Angriffskrieges gegen die Ukraine s\u00e4mtliche Kontakte zu Pr\u00e4sident Putin abgebrochen. \u201eDer ungarische Ministerpr\u00e4sident vertritt also in keiner Weise die EU.\u201c (fw)"]}, "og:site_name": "JUNGE FREIHEIT", "og:article:published_time": "2024-10-30T14:44:01+01:00"}, "recommendations": ["https://jungefreiheit.de/politik/deutschland/2024/ataman-will-verstaerkt-gegen-moslemfeindlichkeit-vorgehen/", "https://jungefreiheit.de/politik/deutschland/2024/gleiche-wellenlaenge-habeck-schwaermt-ueber-selenskyj/", "https://jungefreiheit.de/politik/ausland/2024/afd-antraege-im-eu-parlament-erhalten-ueberraschende-mehrheit/", "https://jungefreiheit.de/politik/deutschland/2024/trusted-flaggers-digitale-blockwarte-auf-dem-vormarsch/", "https://jungefreiheit.de/sonderthema/2024/eskalation-nahost/"]}