{"news_outlet": "jungefreiheit", "provenance": "https://jungefreiheit.de/politik/deutschland/2024/bundesregierung-verliert-haushoch-gegen-maskenhersteller/", "query_keywords": ["fdp", "cdu", "us", "spo", "politik", "ss", "corona", "afd", "leiche", "sp", "spd", "ns", "pandemie", "schi", "regierung"], "crawl_date": "30.10.2024", "author_person": "JF", "author_organization": "JF", "news_keywords": ["Corona-Aufarbeitung", "Jens Spahn", "Karl Lauterbach", "Maskendels"], "content": {"title": "Darum wird Bayern mehr Illegale los", "description": "Ein Grund zum Feiern f\u00fcr die CSU? Bayerns Innenminister Herrmann prahlt mit Erfolgszahlen bei den R\u00fcckf\u00fchrungen illegaler Ausl\u00e4nder \u2013 doch wie sieht das im Detail aus?", "body": {"": ["K\u00d6LN. Das Oberlandesgericht K\u00f6ln hat eine Berufungsklage des Bundesgesundheitsministeriums gegen einen Maskenh\u00e4ndler gr\u00f6\u00dftenteils als unzul\u00e4ssig verworfen. Die Bundesregierung hatte beantragt, da\u00df der H\u00e4ndler ihr rund 4,8 Millionen Euro zur\u00fcckzahle, da die gelieferten Masken M\u00e4ngel aufwiesen. Zuvor hatte bereits das Landgericht Bonn in dem Fall gegen die Bundesregierung entschieden.", "Hintergrund: Zu Beginn der Corona-Pandemie hatte der damalige Bundesgesundheitsminister Jens Spahn (CDU) einen pauschalen Kaufpreis f\u00fcr Masken festgelegt und eingekauft. Unter seinem Nachfolger Karl Lauterbach (SPD) erkl\u00e4rte die Bundesregierung zahlreiche Vertr\u00e4ge f\u00fcr nichtig und verweigerte die Zahlungen. Angeblich seien Masken von mangelhafter Qualit\u00e4t oder zu sp\u00e4t geliefert worden.", "In dem nun abgewiesenen Fall klagte die Bundesregierung, weil sie nach Lieferung von Atemschutzmasken der Ansicht war, da\u00df sie nicht den vertraglichen Anforderungen entsprachen und mangelbehaftet waren. Sie forderte die R\u00fcckzahlung des gezahlten Betrages. Der H\u00e4ndler argumentierte hingegen, da\u00df die Masken gem\u00e4\u00df den vertraglichen Spezifikationen geliefert wurden. Er wies die M\u00e4ngelr\u00fcgen der Bundesregierung zur\u00fcck und verwies darauf, da\u00df die Pr\u00fcfmethoden der Kl\u00e4gerin \u2013 der Bundesregierung \u2013 unzul\u00e4ssig waren.", "Dieser Argumentation hatten die Richter am Landgericht Bonn bereits im Juli vergangenen Jahres gefolgt. Sie wiesen die Klage der Bundesregierung aus vier Gr\u00fcnden ab. Die 20. Zivilkammer stellte fest, da\u00df das Gesundheitsministerium die Masken nicht gem\u00e4\u00df den vereinbarten Standards \u00fcberpr\u00fcfen lie\u00df. Der T\u00dcV pr\u00fcfte nach einer EU-Norm, obwohl die Masken nach einer chinesischen Norm geliefert wurden. Somit war das Pr\u00fcfverfahren unzul\u00e4ssig und die M\u00e4ngelr\u00fcge nicht gerechtfertigt.", "Weiter hatte der H\u00e4ndler ein Recht zur Nachbesserung der Masken, welches die Bundesregierung jedoch ablehnte. Da keine Nachfrist zur Nachbesserung gesetzt wurde, konnte ein sofortiger R\u00fccktritt vom Vertrag nicht gerechtfertigt werden. Demnach versagte das Gesundheitsministerium darin, offensichtliche M\u00e4ngel rechtzeitig zu r\u00fcgen.", "Lediglich in einem Punkt gaben die Richter aus Bonn und nun auch K\u00f6ln der Bundesregierung Recht. Sie hatte versehentlich zu viel an den H\u00e4ndler \u00fcberwiesen. Der Betrag in H\u00f6he von rund einer Million Euro mu\u00df der H\u00e4ndler nun zur\u00fcckzahlen. Die Gerichtskosten zahlt die Kl\u00e4gerin \u2013 also die Bundesregierung.", "Derzeit laufen rund 100 weitere Klagen von Maskenh\u00e4ndlern gegen die Bundesregierung, berichtet die Welt. \u201eDie rechtsh\u00e4ngigen Verfahren haben einen Streitwert von insgesamt rund 2,3 Milliarden Euro\u201c, zitiert das Blatt aus einer Antwort des Ministeriums auf eine Anfrage des FDP-Haushaltspolitikers Karsten Klein. Gegen\u00fcber der Zeitung forderte er daher \u201edie Einsetzung einer Enquete-Kommission zur Aufarbeitung der Corona-Pandemie.\u201c", "Doch nicht jede Klage endet mit einem Gerichtsurteil. Bisher konnte die Bundesregierung 80 Streitf\u00e4lle durch Vergleiche \u2013 au\u00dfergerichtliche Einigungen, bei denen beide Parteien nachgeben \u2013 beilegen, wie aus einer Antwort des Ministeriums auf eine Kleine Anfrage des AfD-Bundestagsabgeordneten Sebastian M\u00fcnzenmaier\u00a0hervorgeht. Der Politiker attestierte gegen\u00fcber der JUNGEN FREIHEIT ein \u201ev\u00f6llige Versagen des \u00fcberforderten Ex-Ministers\u201c Spahn.", "Wie viel die Bundesregierung die au\u00dfergerichtlichen Einigungen kostete, teilt sie nicht mit. Bei den \u201eGesamtkosten f\u00fcr Vergleiche und Gesamtst\u00fcckzahlen von Schutzmasken sind neben Betriebs- und Gesch\u00e4ftsgeheimnissen auch fiskalische Interessen und Verhandlungspositionen des Bundes im Rahmen von zuk\u00fcnftigen Vergleichsschl\u00fcssen betroffen\u201c, argumentiert das Gesundheitsministerium. (sv)"]}, "og:site_name": "JUNGE FREIHEIT", "og:article:published_time": "2024-10-30T14:44:01+01:00"}, "recommendations": ["https://jungefreiheit.de/politik/deutschland/2024/wer-soll-die-krankenhausreform-zahlen/", "https://jungefreiheit.de/politik/deutschland/2024/ohne-bitte-um-verzeihung-spahn-will-wieder-minister-werden/", "https://jungefreiheit.de/politik/deutschland/2024/was-das-buergergeld-mit-dem-krankenversicherungsdrama-zu-tun-hat/", "https://jungefreiheit.de/politik/deutschland/2024/corona-impfnebenwirkungen-mehr-als-jeder-sechste-deutsche-betroffen/", "https://jungefreiheit.de/politik/deutschland/2024/hat-wegners-queerbeauftragter-einmal-zu-viel-rassismus-gerufen/"]}