{"news_outlet": "jungefreiheit", "provenance": "https://jungefreiheit.de/allgemein/2024/1-000-euro-bonus-fuer-ein-jahr-arbeit-heftiger-protest-gegen-ampel-plaene/", "query_keywords": ["fdp", "spo", "politik", "csu", "ss", "sp", "spd", "ns", "us", "regierung", "robert habeck"], "crawl_date": "30.10.2024", "author_person": "JF", "author_organization": "JF", "news_keywords": ["Ampel-Regierung", "B\u00fcrgergeld", "CSU", "Hubertus Heil", "Martin Huber", "Robert Habeck", "Wirtschaftsministerium"], "content": {"title": "Darum wird Bayern mehr Illegale los", "description": "Ein Grund zum Feiern f\u00fcr die CSU? Bayerns Innenminister Herrmann prahlt mit Erfolgszahlen bei den R\u00fcckf\u00fchrungen illegaler Ausl\u00e4nder \u2013 doch wie sieht das im Detail aus?", "body": {"": ["M\u00dcNCHEN/BERLIN. Der CSU-Generalsekret\u00e4r Martin Huber hat die Ank\u00fcndigung der Bundesregierung, B\u00fcrgergeldempf\u00e4nger mit einer Pr\u00e4mie von 1.000 Euro dauerhaft in Arbeit zu bringen, scharf kritisiert. Die Zahlung sei ein \u201eblanker Hohn f\u00fcr diejenigen, die seit Jahren ihren Job machen. Die Ampel gef\u00e4hrdet den sozialen Frieden und gie\u00dft damit noch mehr \u00d6l ins Feuer\u201c, sagte Huber der Bild-Zeitung.", "Die Idee der Ampel-Regierung sieht vor, da\u00df Leistungsempf\u00e4nger einmalig 1.000 Euro bekommen, wenn sie mindestens ein Jahr lang in einem sozialversicherungspflichtigen Beruf arbeiten. Erkl\u00e4rtes Ziel ist es, damit Anreize zu schaffen, sich um eine Anstellung zu bem\u00fchen. Die Bundesregierung bezeichnen die geplante Ma\u00dfnahme als \u201eAnschubfinanzierung\u201c.", "Doch auch innerhalb der Regierung gibt es Kritiker. Der Gr\u00fcnen-Bundestagspolitiker Frank Bsirske sagte der Bild-Zeitung, er halte die Pr\u00e4mie \u201enicht f\u00fcr erforderlich\u201c, da die meisten B\u00fcrgergeldempf\u00e4nger sowieso einen Arbeitsplatz ann\u00e4hmen, sobald sie die M\u00f6glichkeit dazu zu bekommen.", "Noch deutlicher wurde der der FDP-Bundestagsabgeordnete Frank Sch\u00e4ffler. Gegen\u00fcber der Bild-Zeitung sagte er, das Vorhaben sei \u201eein Unding\u201c. Der Staat sei ohnehin schon knapp bei Kasse, deshalb m\u00fcsse die Pr\u00e4mie \u201egestoppt werden\u201c.", "Nach Angaben des Boulevardblattes, ist Wirtschaftsminister Robert Habeck (Gr\u00fcne) ma\u00dfgeblich f\u00fcr die geplante Pr\u00e4mie verantwortlich \u2013 entgegen dem Widerstand von Sozialminister Hubertus Heil (SPD). Auf Nachfrage der Bild-Zeitung sagte eine Sprecherin des Wirtschaftsministeriums, die Ampel setze \u201eArbeitsanreize, damit mehr Menschen arbeiten. Das ist gut f\u00fcr die Wirtschaft, denn die Menschen werden gebraucht\u201c. (st)"]}, "og:site_name": "JUNGE FREIHEIT", "og:article:published_time": "2024-10-30T14:44:01+01:00"}, "recommendations": ["https://jungefreiheit.de/politik/deutschland/2024/seeshaupter-buergermeister-kippt-asylunterkunft/", "https://jungefreiheit.de/wirtschaft/2024/habecks-deutschlandfonds-hoffnung-oder-illusion/", "https://jungefreiheit.de/politik/deutschland/2024/gleiche-wellenlaenge-habeck-schwaermt-ueber-selenskyj/", "https://jungefreiheit.de/politik/deutschland/2024/nicht-mal-bei-der-gruenen-jugend-moegen-sie-robert-habeck/", "https://jungefreiheit.de/politik/deutschland/2024/afd-in-bayern-auf-absolutem-rekordhoch/"]}