{"news_outlet": "jungefreiheit", "provenance": "https://jungefreiheit.de/politik/deutschland/2024/paderborn-jugendliche-stellen-sich-nach-toedlichem-angriff/", "query_keywords": ["ns", "us", "sp"], "crawl_date": "30.10.2024", "author_person": "JF", "author_organization": "JF", "news_keywords": ["Jugendgewalt", "Kriminalit\u00e4t", "Migrantengewalt", "Nordrhein-Westfalen"], "content": {"title": "Darum wird Bayern mehr Illegale los", "description": "Ein Grund zum Feiern f\u00fcr die CSU? Bayerns Innenminister Herrmann prahlt mit Erfolgszahlen bei den R\u00fcckf\u00fchrungen illegaler Ausl\u00e4nder \u2013 doch wie sieht das im Detail aus?", "body": {"": ["PADERBORN. Eine Woche nach einem t\u00f6dlichen Angriff auf einen Deutschen haben sich zwei der drei Tatverd\u00e4chtigen gestellt, wie die Polizei mitteilte. Ein 18j\u00e4hriger Tunesier und ein 17j\u00e4hriger Marokkaner sollen dem 30j\u00e4hrigen Martin K. an einem Kiosk im nordrhein-westf\u00e4lischen Paderborn zun\u00e4chst mit einer Glasflasche auf den Kopf geschlagen und anschlie\u00dfend weiter auf ihn eingetreten haben, w\u00e4hrend er am Boden lag. Drei Tage sp\u00e4ter starb er im Krankenhaus. Anla\u00df der Attacke soll ein vorhergehender Streit gewesen sein.", "Beide Tatverd\u00e4chtige sollen bald einem Haftrichter vorgef\u00fchrt werden. Unklar ist der Aufenthaltsort des dritten Tatverd\u00e4chtigen. Er soll w\u00e4hrend der Tat ein wei\u00dfes T-Shirt getragen haben. Anders als die beiden nun gefa\u00dften mutma\u00dflichen M\u00f6rder konnte er von Augenzeugen bislang nicht anhand der Bilder einer \u00dcberwachungskamera identifiziert werden.", "Die Tat l\u00f6ste in der Stadt Entsetzen aus. Das Opfer arbeitete nur wenige Meter entfernt vom Tatort in einem Restaurant. \u201eWir mu\u00dften weinen, als wir von seinem Tod erfahren haben. Martin war ein freundlicher, ruhiger und sehr kollegialer Mitarbeiter, der sich schnell mit seinen Kollegen anfreundete\u201c, sagte der Leiter des Restaurants der Bild-Zeitung. (lb)"]}, "og:site_name": "JUNGE FREIHEIT", "og:article:published_time": "2024-10-30T14:44:01+01:00"}, "recommendations": ["https://jungefreiheit.de/politik/deutschland/2024/naechster-asylmoerder-fuer-schuldunfaehig-erklaert/", "https://jungefreiheit.de/politik/deutschland/2024/identitaetsbetrug-durch-asylmigranten-nrw-tappt-im-dunkeln/", "https://jungefreiheit.de/politik/deutschland/2024/auslaenderkriminalitaet-die-realitaet-hinter-wir-schaffen-das/", "https://jungefreiheit.de/politik/deutschland/2024/nach-wirbel-um-scholz-aussage-zieht-die-ampel-die-notbremse/", "https://jungefreiheit.de/kultur/gesellschaft/2024/poldi-abschiedsspiel-polizeibekannter-marokkaner-festgenommen/"]}