{"news_outlet": "jungefreiheit", "provenance": "https://jungefreiheit.de/politik/deutschland/2024/mutmasslicher-brandanschlag-auf-auto-eines-ehemaligen-afd-politikers/", "query_keywords": ["politik", "ss", "afd", "demo", "familie", "sp", "klima", "asyl", "ns", "us"], "crawl_date": "30.10.2024", "author_person": "JF", "author_organization": "JF", "news_keywords": ["AfD", "Brandanschlag", "Julian Flak", "L\u00fcbeck", "Schleswig-Holstein"], "content": {"title": "Darum wird Bayern mehr Illegale los", "description": "Ein Grund zum Feiern f\u00fcr die CSU? Bayerns Innenminister Herrmann prahlt mit Erfolgszahlen bei den R\u00fcckf\u00fchrungen illegaler Ausl\u00e4nder \u2013 doch wie sieht das im Detail aus?", "body": {"": ["Der stellvertretende Landesvorsitzende der AfD in Schleswig-Holstein, Julian Flak, betonte gegen\u00fcber der JUNGEN FREIHEIT, da\u00df die Ermittlungen abgewartet werden m\u00fc\u00dften. Er geht allerdings von einem politischen Motiv aus. \u201eEs d\u00fcrfte kein Zufall sein, da\u00df dieser Angriff unmittelbar auf die erfolgreiche EU-Wahl folgte, bei der uns auch in L\u00fcbeck erstmals \u00fcber zehn Prozent der W\u00e4hler das Vertrauen aussprachen\u201c, machte er deutlich und kritisierte \u201eein politisches Klima in Deutschland, das Anschl\u00e4ge auf Politiker, gerade der AfD, beg\u00fcnstigt\u201c.", "In den vergangenen Jahren waren bereits zwei andere Autos von AfD-Politikern in L\u00fcbeck durch Br\u00e4nde zerst\u00f6rt worden. Im Mai 2019, ebenfalls kurz vor der EU-Wahl, war das Auto des damaligen Landtagsabgeordneten Claus Schaffer in Flammen aufgegangen. Im April 2023, kurz vor der Kommunalwahl in L\u00fcbeck, hatten Unbekannte versucht, das Fahrzeug des damaligen Spitzenkandidaten f\u00fcr die L\u00fcbecker B\u00fcrgerschaft und heutigen Fraktionsvorsitzenden, Dirk Gro\u00df, anzuz\u00fcnden. In beiden F\u00e4llen konnten keine T\u00e4ter ermittelt werden.", "Dar\u00fcber hinaus wurden vor wenigen Tagen mutma\u00dfliche Brandanschl\u00e4ge auf das Grundst\u00fcck einer Familie in Mecklenburg-Vorpommern, die Demonstrationen gegen eine geplante Asylunterkunft organisiert hatte, sowie auf ein Wahlkampf-Fahrzeug der AfD in Berlin ver\u00fcbt. Auch in diesen beiden F\u00e4llen sind bis dato keine T\u00e4ter bekannt. (dh)"]}, "og:site_name": "JUNGE FREIHEIT", "og:article:published_time": "2024-10-30T14:44:01+01:00"}, "recommendations": ["https://jungefreiheit.de/politik/deutschland/2024/linke-parteien-toben-nach-einsetzung-von-corona-ausschuss-in-sachsen/", "https://jungefreiheit.de/politik/deutschland/2024/showdown-in-sachsen-bsw-will-fuer-afd-antrag-stimmen/", "https://jungefreiheit.de/politik/deutschland/2024/bischof-behauptet-totschlaeger-der-90er-sitzen-in-afd-bueros/", "https://jungefreiheit.de/politik/ausland/2024/afd-antraege-im-eu-parlament-erhalten-ueberraschende-mehrheit/", "https://jungefreiheit.de/politik/deutschland/2024/das-denken-die-deutschen-ueber-waffenlieferungen-an-israel/"]}