{"news_outlet": "jungefreiheit", "provenance": "https://jungefreiheit.de/kultur/gesellschaft/2024/franz-beckenbauer-ist-tot/", "query_keywords": ["spo", "ss", "schi", "familie", "sp", "rna", "ns", "us"], "crawl_date": "30.10.2024", "author_person": "JF", "author_organization": "JF", "news_keywords": ["FC Bayern M\u00fcnchen", "Franz Beckenbauer", "Fu\u00dfball", "Fu\u00dfballweltmeister"], "content": {"title": "Darum wird Bayern mehr Illegale los", "description": "Ein Grund zum Feiern f\u00fcr die CSU? Bayerns Innenminister Herrmann prahlt mit Erfolgszahlen bei den R\u00fcckf\u00fchrungen illegaler Ausl\u00e4nder \u2013 doch wie sieht das im Detail aus?", "body": {"": ["M\u00dcNCHEN. Die deutsche Fu\u00dfball-Legende Franz Beckenbauer ist tot. Er starb am Sonntag im Alter von 78 Jahren, wie seine Familie mitteilte.", "Beckenbauer wurde unter anderem als Spieler und sp\u00e4ter als Nationaltrainer Fu\u00dfballweltmeister. Als Vereinsfu\u00dfballer gewann er mit dem FC Bayern M\u00fcnchen mehrere nationale und internationale Titel.", "Er gilt als einer der Verantwortlichen, die die Fu\u00dfball-WM 2006 nach Deutschland holten. Das Turnier ging als \u201eSommerm\u00e4rchen 2006\u201c in die Sportgeschichte ein.", "W\u00e4hrend seiner Profikarriere erhielt der Mittelfeldspieler Beckenbauer den Spitznamen \u201eder Kaiser\u201c. Damit sei seine elegante und souver\u00e4ne Spielweise besonders treffend beschrieben, urteilten Sportreporter.", "Lothar Matth\u00e4us, der unter Beckenbauer WM-Kapit\u00e4n 1990 war, \u00e4u\u00dferte sich zum Tod seines Ex-Trainers gegen\u00fcber der Bild-Zeitung. \u201eDer Schock sitzt tief, obwohl ich wu\u00dfte, da\u00df es Franz nicht gut ging. Sein Tod ist ein Verlust f\u00fcr den Fu\u00dfball und f\u00fcr ganz Deutschland. Er war einer der Gr\u00f6\u00dften als Spieler und Trainer, aber auch au\u00dferhalb des Platzes. Franz war eine herausragende Pers\u00f6nlichkeit nicht nur im Fu\u00dfball, und er genoss weltweite Anerkennung.\u201c (ag)"]}, "og:site_name": "JUNGE FREIHEIT", "og:article:published_time": "2024-10-30T14:44:01+01:00"}, "recommendations": ["https://jungefreiheit.de/kultur/gesellschaft/2024/hertha-bsc-wittert-rechte-parolen-bei-eigenen-fans/", "https://jungefreiheit.de/wissen/geschichte/2024/koenig-fussball-zieht-in-deutschland-ein/", "https://jungefreiheit.de/debatte/kommentar/2024/die-fussballjungen-und-der-wolfsgruss-sonntag-freitext/", "https://jungefreiheit.de/politik/deutschland/2024/stolz-auf-die-fans-und-aufs-land-die-nationalelf-nach-dem-em-ausscheid/", "https://jungefreiheit.de/politik/deutschland/2024/toni-kroos-das-ist-nicht-mehr-das-deutschland-von-vor-zehn-jahren/"]}