{"news_outlet": "jungefreiheit", "provenance": "https://jungefreiheit.de/politik/deutschland/2024/brandanschlag-auf-grundstueck-einer-asylunterkunft-kritikerin/", "query_keywords": ["spo", "politik", "us", "ss", "afd", "demo", "familie", "sp", "asyl", "migration", "ns", "schi", "migrationspolitik"], "crawl_date": "30.10.2024", "author_person": "JF", "author_organization": "JF", "news_keywords": ["Asylunterkunft", "Brand", "Dabel", "Mecklenburg-Vorpommern"], "content": {"title": "Darum wird Bayern mehr Illegale los", "description": "Ein Grund zum Feiern f\u00fcr die CSU? Bayerns Innenminister Herrmann prahlt mit Erfolgszahlen bei den R\u00fcckf\u00fchrungen illegaler Ausl\u00e4nder \u2013 doch wie sieht das im Detail aus?", "body": {"": ["In der Nacht von Freitag auf Samstag waren der Carport von Familie D. in Dabel, einer Gemeinde im Landkreis Ludwigslust-Parchim in Mecklenburg-Vorpommern, sowie drei dort abgestellte Fahrzeuge abgebrannt. Auf das danebenliegende Wohnhaus griff das Feuer nicht \u00fcber, allerdings wurde das Geb\u00e4ude durch die Hitzeentwicklung besch\u00e4digt.", "Laut Julia D., der Mutter der Familie, befanden sich zum Tatzeitpunkt drei Erwachsene und sechs Kinder im Haus. \u201eDas Feuer war nur wenige Meter entfernt\u201c, schilderte sie im Gespr\u00e4ch mit der JUNGEN FREIHEIT. \u201eIch bin immer noch schockiert. Meine Kinder haben gro\u00dfe Angst.\u201c Der Sachschaden bel\u00e4uft sich nach ihren Angaben auf 150.000 Euro. Die Polizei sprach in einer ersten Mitteilung von 50.000 Euro.", "Hinter der Brandstiftung vermutet Julia D. ein politisches Motiv. Seit April dieses Jahres organisiert sie Demonstrationen gegen den Plan der Gemeinde Ludwigslust-Parchim, ab 2025 auf einem ehemaligen Kasernengel\u00e4nde in Dabel eine Gemeinschaftsunterkunft f\u00fcr 540 Asylbewerber einzurichten. \u201eUns geht es nicht darum, \u00fcberhaupt keine Asylbewerber aufzunehmen\u201c, betonte sie. \u201eAber 540 sind einfach zu viel.\u201c In Dabel leben etwa 1.400 Einwohner.", "Bereits vor rund zwei Wochen, am 17. Mai, waren das Auto ihres Lebensgef\u00e4hrten und ihr eigenes Auto von Unbekannten zerkratzt worden. \u201eDas war eine Warnung\u201c, glaubt sie. Die Polizei best\u00e4tigte gegen\u00fcber der JUNGEN FREIHEIT Ermittlungen wegen des Verdachts der Sachbesch\u00e4digung. Julia D. zufolge besch\u00e4digten die Unbekannten zus\u00e4tzlich zwei auf dem Grundst\u00fcck befestigte Plakate, auf denen sich die Familie gegen die geplante Asylunterkunft aussprach. Im M\u00e4rz sei schon ein Plakat mit der Aufschrift \u201eAsylstopp\u201c zerschnitten worden.An den Demonstrationen gegen die Asylunterkunft wolle sie vorl\u00e4ufig nicht mehr teilnehmen. \u201eIch mu\u00df mich jetzt um meine Familie k\u00fcmmern\u201c, bekr\u00e4ftigte sie. \u201eIch wei\u00df nicht, wozu diese Leute noch in der Lage sind.\u201c Ihr gehe es jetzt vor allem darum, da\u00df sich ihre Kinder vom Schock der Tat erholen. Auch der stellvertretende Fraktionsvorsitzende der AfD im Landtag von Mecklenburg-Vorpommern, Jan-Phillip Tadsen, zeigte sich entsetzt \u00fcber den mutma\u00dflichen Brandanschlag. \u201eDa\u00df aktuell ein politisches Motiv bei dieser anschlagsartigen Szenerie nicht auszuschlie\u00dfen ist, sollte die Landespolitik und die \u00d6ffentlichkeit alarmieren\u201c, sagte er. Die notwendige Kritik an der herrschenden Migrationspolitik d\u00fcrfe nicht durch blindw\u00fctige Gewalt gef\u00e4hrdet werden. \u201eJeder so erzwungene R\u00fcckzug ins Private ist ein Angriff auf eine funktionsf\u00e4hige Demokratie\u201c, warnte Tadsen. (dh)"]}, "og:site_name": "JUNGE FREIHEIT", "og:article:published_time": "2024-10-30T14:44:01+01:00"}, "recommendations": ["https://jungefreiheit.de/politik/deutschland/2024/seeshaupter-buergermeister-kippt-asylunterkunft/", "https://jungefreiheit.de/politik/deutschland/2024/bayern-plant-luxus-asylunterkunft-am-starnberger-see/", "https://jungefreiheit.de/politik/deutschland/2024/iraker-nach-mord-an-asylheimbetreiber-in-gewahrsam/", "https://jungefreiheit.de/politik/deutschland/2024/messer-amok-in-berliner-asylunterkunft-sieben-verletzte/", "https://jungefreiheit.de/politik/deutschland/2024/sek-stuermt-asylheim-in-baden-wuerttemberg/"]}