{"news_outlet": "jungefreiheit", "provenance": "https://jungefreiheit.de/kultur/medien/2024/gegen-rechts-waehlen-das-ist-zu-wenig/", "query_keywords": ["frankreich", "fdp", "abschiebung", "usa", "afd", "rna", "ns", "us", "schi", "cdu", "demo", "spd", "migration", "linke", "spo", "politik", "europa", "klima", "regierung", "migrationspolitik", "ss", "corona", "christ", "sp", "olaf scholz"], "crawl_date": "30.10.2024", "author_person": "JF", "author_organization": "JF", "news_keywords": [], "content": {"title": "Darum wird Bayern mehr Illegale los", "description": "Ein Grund zum Feiern f\u00fcr die CSU? Bayerns Innenminister Herrmann prahlt mit Erfolgszahlen bei den R\u00fcckf\u00fchrungen illegaler Ausl\u00e4nder \u2013 doch wie sieht das im Detail aus?", "body": {"": ["Es dauert keine f\u00fcnf Minuten, da landet eine erste Wahrheit bei \u201ehart aber fair\u201c (ARD) auf dem Studiotisch. Mit einer \u201ebeschissenen Kampagne\u201c erkl\u00e4rt die Schriftstellerin Juli Zeh die historische Niederlage der SPD vom vergangenen Sonntag. \u201eWenn man wirklich meint, man kann eine Kampagne zur Wahl des Europaparlaments machen, mit der Aufforderung, \u00b4gegen rechts\u00b4 zu w\u00e4hlen, das ist zu wenig\u201c, sagt sie. Es reiche nicht, zu sagen \u201ewir vereinen uns gegen die AfD\u201c, man m\u00fcsse \u201ef\u00fcr etwas\u201c antreten, sagt Zeh. Sie ist Mitglied der, was in der Sendung auch erw\u00e4hnt wird.", "\u201eSommer der Wahrheit: Was h\u00e4lt die Ampel noch zusammen?\u201c, lautet die Titelprosa der Redaktion. Ob Hans Magnus Enzensberger (\u201eDer kurze Sommer der Anarchie\u201c) oder Heinz Strunk (\u201eEin Sommer in Niendorf\u201c) dabei Pate gestanden haben? Linkes Heldendrama oder Saga der Jammerlappen und Verlierertypen?", "Das Jammern \u00fcbernimmt jedenfalls zun\u00e4chst Wolfgang Niedecken. Der Frontmann der Kultband BAP, \u201ehat es schlimm erwartet, aber nicht so schlimm\u201c, sagt er zum Ausgang der Europawahl \u2013 um dann auf eine intellektuelle Reiseflugh\u00f6he abzuheben, von der aus es nur noch aufw\u00e4rts gehen kann. \u201ePostfaschisten in Italien, Le Pen in Frankreich, Trump, Putin und die ganzen Populisten in Europa, das wird furchtbar, das wird kein Picknick, mal kucken, was man da noch d\u00b4ran drehen kann\u201c, so Niedeckens Analyse. Au\u00dferdem habe Corona die Klimafrage verdr\u00e4ngt, meint er.", "Und die sei doch eigentlich die entscheidende Frage \u2013 \u201eauch f\u00fcr meine Enkel\u201c. Sp\u00e4ter nennt Juli Zeh dieses \u201est\u00e4ndige Reden von der Apokalypse\u201c ein \u201efaschistisches Narrativ\u201c, von dem man endlich wegkommen m\u00fcsse, weil das \u201etotalit\u00e4r\u201c. Niedecken \u00fcberh\u00f6rt das, wie alle anderen auch.", "Der K\u00f6lsch-Rocker \u201ek\u00e4mpft seit Jahren gegen rechts\u201c, so stellt ihn Moderator Louis Klamroth vor, und er f\u00fchrt als eine Art singender Sozialarbeiter und rheinl\u00e4ndischer Bob-Dylan-Verschnitt seit Jahrzehnten den linken Mainstream deutscher Kulturschaffender mit Wahlaufrufen f\u00fcr die Gr\u00fcnen an (was nicht gesagt wird). Mit Bundeskanzler Olaf Scholz hat Niedecken aber trotzdem fertig. \u201eVor allen Dingen dem Kanzler scheint es sehr schwer zu fallen zu erkl\u00e4ren, warum er was macht\u201c, erg\u00e4nzt Niedecken Juli Zehs Wahlkampfkritik an der SPD.", "Ja und was nun \u201eh\u00e4lt die Ampel noch zusammen\u201c? Die \u201edysfunktionale Ehe\u201c (Niedecken), die \u201edreik\u00f6pfige Zwangsehe\u201c (Zeh)? Die \u00fcblichen Verd\u00e4chtigen wissen es auch nicht, sagen das, was sie immer sagen und beklagen dabei letztlich jeweils nur die Politik der eigenen Regierungspartei. \u201eDas Aufstiegsversprechen f\u00fcr viele junge Menschen gilt nicht mehr\u201c, sagt Juso-Chef Philipp T\u00fcrmer (SPD). FDP-Bundesvorstandsmitglied Konstantin Kuhle spricht von \u201eVerunsicherung in der Mitte der Gesellschaft\u201c und da\u00df \u201edie Politik bei der Migration nicht f\u00fcr Ordnung und Kontrolle sorgt\u201c.", "Die Gr\u00fcnen stehen f\u00fcr \u201emehr Investitionen\u201c, denn \u201ewir gucken viel zu wenig auf die Kinder\u201c, beklagt die gr\u00fcne Innenpolitikerin Lamya Kaddor. Serap G\u00fcler vom CDU-Bundesvorstand meint dazu nur trocken: \u201eBei allen Themen, die Sie gerade genannt haben, ist die Ampel nur mit Streit aufgefallen\u201c, stellt sie fest. Neuwahlen \u2013 also einen echten \u201eSommer der Wahrheit\u201c, will au\u00dfer der Christdemokratin keiner. Es fallen Worte wie \u201egeisteskrank\u201c und \u201eIrrsinn\u201c.", "\u201eIch platze gleich!\u201c.", "Und dann h\u00e4lt noch eine Wahrheit Einzug in diese ARD-Sondergalaxis. Wie ein Scherenschnitt aus der Alltagsromanwelt von Heinz Strunk sitzt der Fernfahrer Jan Labrenz im Publikum und sagt \u201eIch platze gleich!\u201c. Moderator Klamroth ist mit ihm f\u00fcr einen Einspielfilm \u201edurch halb Deutschland gefahren, na ja von Kassel nach Paderborn\u201c, denn \u201edie Probleme liegen ja buchst\u00e4blich auf der Stra\u00dfe\u201c. W\u00e4hrend der Fahrt erz\u00e4hlt Labrenz, \u201ewenn die Firmen nicht produzieren, haben wir nichts zum Fahren\u201c, und \u201ewir f\u00fchlen uns, als ob das gar keinen interessiert\u201c.", "Parkpl\u00e4tze, Infrastruktur \u2013 \u201ewas da alles kaputt ist, mu\u00df erstmal in Ordnung gebracht werden\u201c, sagt er. Und das \u201eGegeneinander\u201c in der Politik m\u00fcsse aufh\u00f6ren. Weil das Gegeneinander aber eben nicht aufh\u00f6rt, \u201eplatzt er gleich\u201c, als es danach im Studio weitergeht, platzt aber dann doch nicht. Man kann jedoch davon ausgehen, da\u00df Labrenz sein \u201ePlatzen\u201c nur vertagt. Gut m\u00f6glich, da\u00df da bei der n\u00e4chsten Wahl etwas aus ihm herausplatzt.", "Nach diesem gescheiterten Versuch der Komplexit\u00e4tsreduktion \u2013 das kann Strunk eben viel besser \u2013 geht es im Studio in sehr hohen T\u00f6nen weiter. Um die Schuldenbremse in den bekannten Frontstellungen, und dann die Abschiebung straff\u00e4llig gewordener Migranten. Die Gr\u00fcne Kaddor erz\u00e4hlt mal wieder, was beim Abschieben alles nicht geht. Zu ihrer Verst\u00e4rkung wurde der Journalist Emran Feroz geladen, der auch sehr genau wei\u00df, was alles nicht geht. Doch was in der Migrationsfrage geht, wird nicht diskutiert.", "Da platzt Juli Zehn kurz vor dem Abspann der Sendung der Kragen. \u201eAls denkender Mensch habe ich das Gef\u00fchl, da\u00df alle, die hier sitzen, da\u00df sie in Wahrheit \u00fcber was v\u00f6llig anderes reden als \u00fcber die Frage, ob man diese Straft\u00e4ter nach Afghanistan abschieben kann\u201c, interveniert sie. Was langsam \u201edurchsickere\u201c sei, \u201eda\u00df es in einem gr\u00f6\u00dferen Teil der Bev\u00f6lkerung ein Unbehagen an der Migrationspolitik gibt, da\u00df durch die Politik der letzten Jahre nicht abgeholt worden ist\u201c, und das habe eben mit den Erfolgen der AfD zu tun.", "\u201eSymboldebatten \u00fcber Einzelf\u00e4lle\u201c w\u00fcrden in der Bev\u00f6lkerung den Eindruck erwecken, der Staat sei dysfunktional, weil nur geredet, aber nicht gehandelt werden k\u00f6nne. \u201eDas tut ihr die ganze Zeit\u201c, warf sie den Ampel-Vertretern vor. Stattdessen m\u00fcsse die \u201eGrundsatzdebatte\u201c gef\u00fchrt werden, \u201ewie gehen wir mit der Migration um?\u201c. Die Runde schaut entgeistert drein, es folgt der Abspann.", "Es ist Verdammt lange her, da\u00df so klare S\u00e4tze in einem \u00f6ffentlich-rechtlichen Fernsehstudio zu h\u00f6ren waren \u2013 wenn \u00fcberhaupt. \u201eVerdammt lang her\u201c, wie der gleichnamige, zur Legende gewordene Song, der Anfang der 1980er Jahre zur Generationenhymne wurde und den Ruhm von Niedeckens BAP begr\u00fcndete \u2013 als sie sangen:"]}, "og:site_name": "JUNGE FREIHEIT", "og:article:published_time": "2024-10-30T14:44:01+01:00"}, "recommendations": []}