{"news_outlet": "jungefreiheit", "provenance": "https://jungefreiheit.de/kultur/2023/dieter-nuhr-meinungsfreiheit/", "query_keywords": ["politik", "ss", "corona", "klimapolitik", "demo", "rassismus", "sp", "klima", "ns", "us", "regierung"], "crawl_date": "30.10.2024", "author_person": "JF", "author_organization": "JF", "news_keywords": ["ARD", "Dieter Nuhr", "Jan B\u00f6hmermann", "Meinungsfreiheit", "mundtot"], "content": {"title": "Darum wird Bayern mehr Illegale los", "description": "Ein Grund zum Feiern f\u00fcr die CSU? Bayerns Innenminister Herrmann prahlt mit Erfolgszahlen bei den R\u00fcckf\u00fchrungen illegaler Ausl\u00e4nder \u2013 doch wie sieht das im Detail aus?", "body": {"": ["HAMBURG. Dieter Nuhr hat sich besorgt \u00fcber die Meinungsfreiheit in Deutschland ge\u00e4u\u00dfert. \u201eEs gibt Leute, die werden mundtot gemacht\u201c, sagte der Kabarettist dem Zeit-Magazin. Der 63j\u00e4hrige beklagte, da\u00df die Kritik an bestimmten Themen zu Folgen f\u00fchre, \u201edie nicht ohne Weiteres auszuhalten sind\u201c.", "Konkret kritisierte der Entertainer, der in der ARD eine eigene Sendung f\u00fchrt: \u201eEs gibt Leute, die werden mundtot gemacht. Das reicht bis zur Vernichtung von Existenzen.\u201c", "Als ein Beispiel nannte Nuhr die Klimapolitik. Kritik an den Ma\u00dfnahmen der Bundesregierung f\u00fchre dazu, in die rechte Ecke gestellt zu werden. Dies sei aber falsch, so Nuhr, der bereits vor mehr als einem Jahr sagte, man wolle ihn wegen seiner Haltung zur Klima- und Coronapolitik\u00a0\u201ebeseitigen\u201c. Er wisse zwar, da\u00df seine Auftritte bei Menschen rechter Gesinnung gut ankommen, trotzdem teile er dieses Gedankengut nicht.", "Seine Kritik gegen\u00fcber der Regierung als rechts zu bezeichnen, w\u00fcrde die \u201edemokratische Gesellschaft in ihren Grundfesten\u201c zerst\u00f6ren. Er lasse sich aber nicht den Mund verbieten und nehme sich auch weiterhin das Recht heraus, die Regierung zu kritisieren.", "Dieter Nuhr ist mit seiner ARD-Sendung \u201eNuhr im Ersten\u201c einer der meistgesehenen Kabarettisten in Deutschland. Der ZDF-Propagandist Jan B\u00f6hmermann widmete ihm k\u00fcrzlich eine eigene Sendung, in der er den Kollegen als rechten Agitator persiflierte und ihm unter anderem Rassismus vorwarf. (fh)"]}, "og:site_name": "JUNGE FREIHEIT", "og:article:published_time": "2024-10-30T14:44:01+01:00"}, "recommendations": ["https://jungefreiheit.de/politik/deutschland/2024/trusted-flagger-prahlte-in-ard-doku-mit-meldung-legaler-inhalte/", "https://jungefreiheit.de/politik/deutschland/2024/trusted-flaggers-digitale-blockwarte-auf-dem-vormarsch/", "https://jungefreiheit.de/debatte/kommentar/2024/staatliche-trusted-flagger-die-freiheit-in-gefahr/", "https://jungefreiheit.de/kultur/medien/2024/die-hybris-der-oeffentlich-rechtlichen/", "https://jungefreiheit.de/politik/deutschland/2024/bundesnetzagentur-erhaelt-gegenwind-fuer-trusted-flagger-regelung/"]}