{"news_outlet": "jungefreiheit", "provenance": "https://jungefreiheit.de/politik/deutschland/2023/anschlag-minister-buschmann/", "query_keywords": ["fdp", "us", "ss", "ns", "schi", "regierung"], "crawl_date": "30.10.2024", "author_person": "JF", "author_organization": "JF", "news_keywords": ["Anschlag", "FDP", "Justizminister", "Linksextremismus", "Marco Buschmann"], "content": {"title": "Darum wird Bayern mehr Illegale los", "description": "Ein Grund zum Feiern f\u00fcr die CSU? Bayerns Innenminister Herrmann prahlt mit Erfolgszahlen bei den R\u00fcckf\u00fchrungen illegaler Ausl\u00e4nder \u2013 doch wie sieht das im Detail aus?", "body": {"": ["GELSENKIRCHEN. Bisher unbekannte T\u00e4ter haben das Haus, in dem Bundesjustizminister Marco Buschmann (FDP) wohnt, beschmiert und die Glasscheibe in der Eingangst\u00fcr eingeworfen. Der Anschlag in Gelsenkirchen, zu dem sich die Angreifer auf der linksextremen Internetseite Indymedia bekennen, geschah bereits am 19. Mai.", "Doch weder die Bundesregierung noch die Polizei haben bisher dar\u00fcber informiert. Nur Welt-Kolumnist Henryk M. Broder machte gestern auf den Anschlag aufmerksam. Das Justizministerium hat ihm gegen\u00fcber best\u00e4tigt, \u201eda\u00df es an dem Wohnhaus, in dem Minister Buschmann in Gelsenkirchen seine Wohnung hat, eine Besch\u00e4digung der Eingangst\u00fcre und Schmierereien gegeben hat\u201c.", "Warum die Beh\u00f6rde die \u00d6ffentlichkeit jedoch nicht \u00fcber den Anschlag und eine damit verbundene Drohung unterrichtet, beantwortete sie nicht. Die Linksextremisten hatten auf Indymedia geschrieben: \u201eDer Einflu\u00df transfeindlicher Propaganda und antifeministisches Lobbying in diesem Bereich sind als existentielle Bedrohung zu betrachten, der fr\u00fchzeitig mit maximaler Entschiedenheit begegnet werden mu\u00df\u201c, bevor \u201ediese Bedrohung genozidal-faschistischen Charakter annimmt\u201c.", "Das Bekennerschreiben endet mit dem Aufruf \u201ef\u00fcr die militante Selbstverteidigung von trans und queeren Menschen!\u201c und der Aufforderung, \u201ezur\u00fcckzuschlagen, wenn wir Menschen zweiter Klasse sein sollen!\u201c", "Au\u00dfer in Broders ironisch formulierter Glosse gibt es bisher keine Nachricht in einem Mainstream-Medium \u00fcber den Angriff von Vertretern der LGBTQ-Szene auf den Privatbereich eines Mitglieds der Bundesregierung. (fh)"]}, "og:site_name": "JUNGE FREIHEIT", "og:article:published_time": "2024-10-30T14:44:01+01:00"}, "recommendations": ["https://jungefreiheit.de/kultur/medien/2024/wenn-grauhaarige-fdp-politiker-die-jugend-ansprechen-wollen/", "https://jungefreiheit.de/politik/deutschland/2024/wechselt-fdp-chef-lindner-in-den-journalismus/", "https://jungefreiheit.de/politik/deutschland/2024/baerbocks-zahlenschieberei-fuer-seenotretter-brueskiert-fdp/", "https://jungefreiheit.de/debatte/kommentar/2024/stoppt-die-deutschen-ukraine-hilfen/", "https://jungefreiheit.de/politik/deutschland/2024/fdp-mittelstandspolitiker-verlaesst-partei-und-schreibt-wutbrief/"]}