{"news_outlet": "jungefreiheit", "provenance": "https://jungefreiheit.de/politik/ausland/2023/ungarn-anklage-linke/", "query_keywords": ["rna", "ns", "ss", "us"], "crawl_date": "30.10.2024", "author_person": "JF", "author_organization": "JF", "news_keywords": ["Anklage", "Lina E.", "Linksextremismus", "Ungarn"], "content": {"title": "Darum wird Bayern mehr Illegale los", "description": "Ein Grund zum Feiern f\u00fcr die CSU? Bayerns Innenminister Herrmann prahlt mit Erfolgszahlen bei den R\u00fcckf\u00fchrungen illegaler Ausl\u00e4nder \u2013 doch wie sieht das im Detail aus?", "body": {"": ["BUDAPEST. Die Budapester Oberstaatsanwaltschaft hat gegen zwei deutsche Linksextremisten und eine italienische Komplizin Anklage erhoben. Dem Trio, darunter das deutsche Paar, werfen die Ankl\u00e4ger schwere Gewalttaten vor. Sie sollen mit weiteren Komplizen im Februar sechs Menschen schwer und drei weitere leicht verletzt haben.", "Die insgesamt f\u00fcnf Angriffe in Budapest galten Teilnehmern, die sich zum Gedenken an die \u201eSchlacht um Budapest im Winter 1945\u201c trafen. Dort wird an den Ausbruchversuch der Wehrmacht und ungarischer Truppen aus der Hauptstadt gegen die Rote Armee erinnert. Zu dem Treffen sollen auch Rechtsextremisten anreisen, die sich in Wehrmachtsuniformen kleiden.", "Laut der ungarischen Staatsanwaltschaft geh\u00f6ren der Mann und die Frau aus Deutschland der Gruppe um die deutsche Linksextremistin Lina E. an. Diese war im Mai vom Oberlandesgericht Dresden wegen mehrerer schwerer Attacken auf mutma\u00dfliche Rechte zu f\u00fcnf Jahren und drei Monaten Gef\u00e4ngnis verurteilt, unmittelbar danach aber auf freien Fu\u00df gesetzt worden. Das Urteil ist noch nicht rechtskr\u00e4ftig.", "Die drei in Ungarn Angeklagten sollen im Februar nur deswegen mit einer gr\u00f6\u00dferen Gruppe nach Budapest gereist sein, um mit brutaler Gewalt gegen Teilnehmer der Gedenkveranstaltung vorzugehen. Dann mi\u00dfhandelten sie ihre Opfer, so die Staatsanwaltschaft, mit Teleskopschlagst\u00f6cken, H\u00e4mmern und Bleihandschuhen.", "Die Budapester Beh\u00f6rde fordert f\u00fcr alle drei Angeklagten Gef\u00e4ngnisstrafen im versch\u00e4rften Vollzug. Neben schwerer und lebensgef\u00e4hrlicher K\u00f6rperverletzung wirft sie ihnen auch die Mitgliedschaft in einer kriminellen Vereinigung vor. Gegen 14 weitere mutma\u00dflich Beteiligte, darunter zehn Deutsche, beantragte die Beh\u00f6rde einen internationalen Haftbefehl. (fh)"]}, "og:site_name": "JUNGE FREIHEIT", "og:article:published_time": "2024-10-30T14:44:01+01:00"}, "recommendations": ["https://jungefreiheit.de/politik/deutschland/2024/gesuchter-linksterrorist-in-berlin-verhaftet/", "https://jungefreiheit.de/politik/deutschland/2024/so-ungleich-verteilt-die-ampel-geld-im-kampf-gegen-extremismus/", "https://jungefreiheit.de/kultur/literatur/2024/ungarn-und-die-letzte-warnung-an-den-westen/", "https://jungefreiheit.de/politik/deutschland/2024/hammerbande-mitglied-angeklagt/", "https://jungefreiheit.de/politik/deutschland/2024/repressionsschlaege-antifa-beklagt-hausdurchsuchungen-in-muenchen/"]}