{"news_outlet": "jungefreiheit", "provenance": "https://jungefreiheit.de/kultur/gesellschaft/2023/ofarim-verleumdung-prozess/", "query_keywords": ["ss", "sp", "ns", "nahost", "us"], "crawl_date": "30.10.2024", "author_person": "JF", "author_organization": "JF", "news_keywords": ["Antisemistismus Vorw\u00fcrfe", "Davidstern", "Gil Ofarim", "Leipzig", "Proze\u00df"], "content": {"title": "Darum wird Bayern mehr Illegale los", "description": "Ein Grund zum Feiern f\u00fcr die CSU? Bayerns Innenminister Herrmann prahlt mit Erfolgszahlen bei den R\u00fcckf\u00fchrungen illegaler Ausl\u00e4nder \u2013 doch wie sieht das im Detail aus?", "body": {"": ["LEIPZIG. Der S\u00e4nger Gil Ofarim mu\u00df sich ab dem 7. November nicht nur wegen Verleumdung eines Hotelmitarbeiters vor dem Landgericht Leipzig verantworten, sondern auch wegen des Verdachts falscher eidesstattlicher Versicherungen und des Proze\u00dfbetruges.", "In einem Instagram-Video hatte der 41j\u00e4hrige behauptet, an der Rezeption des Leipziger Westin-Grand-Hotels nicht ber\u00fccksichtigt worden zu sein, weil er eine Kette mit einem Davidstern trug. Der deutsch-j\u00fcdische Musiker ging damit viral. Alle Medien berichteten \u00fcber den vermeintlichen Skandal. Doch die Ermittlungen gegen den Mitarbeiter des Hotels wurden rasch eingestellt. Denn Mitschnitte aus \u00dcberwachungskameras zeigten, da\u00df Ofarim das Symbol gar nicht trug, als er einchecken wollte.", "Seitdem geht die Staatsanwaltschaft dem hinreichenden Verdacht nach, der S\u00e4nger habe den Angestellten falsch beschuldigt. In Wirklichkeit herrschte an jenem Abend im Oktober 2021 wohl ein IT-Problem in dem Hotel, so da\u00df Ofarim l\u00e4nger warten mu\u00dfte, als ihm lieb war.", "Zum zus\u00e4tzlichen Problem f\u00fcr den Musiker wird nun, da\u00df er in juristischen Auseinandersetzungen mit Medien, die \u00fcber die Zweifel an dessen Darstellung berichteten, an Eidesstatt behauptete, was er in dem Video gesagt hatte, sei wahr. Da die Staatsanwaltschaft nach ihren Ermittlungen jedoch der \u00dcberzeugung ist, Ofarim habe gelogen, m\u00fc\u00dften auch die eidesstattlichen Versicherungen falsch sein.", "Im Rahmen von einstweiligen Verf\u00fcgungen wollte der S\u00e4nger damit die Berichterstattung \u00fcber den Fall einschr\u00e4nken. Dies f\u00e4llt ihm nun auf die F\u00fc\u00dfe. Die Staatsanwaltschaft sieht in Ofarims Vorgehen auch sogenannten Proze\u00dfbetrug gegeben.", "Das Verfahren vor dem Landgericht Leipzig wird auch vor dem Hintergrund des Nahostkonfliktes unter versch\u00e4rften Sicherheitsvorkehrungen stattfinden, wie ein Gerichtssprecher dem MDR sagte. (fh)"]}, "og:site_name": "JUNGE FREIHEIT", "og:article:published_time": "2024-10-30T14:44:01+01:00"}, "recommendations": ["https://jungefreiheit.de/debatte/kommentar/2024/farbanschlag-auf-gruene-wenn-linke-linken-nicht-links-genug-sind/", "https://jungefreiheit.de/politik/deutschland/2024/nach-toetlicher-messerattacke-in-deutschland-prozessbeginn-nach-us-recht/", "https://jungefreiheit.de/debatte/kommentar/2024/seit-gestern-glaubt-kanzler-scholz-er-sei-das-volk/", "https://jungefreiheit.de/kultur/medien/2024/fuer-boehmermann-sieht-es-im-schoenboehm-prozess-schlecht-aus/", "https://jungefreiheit.de/politik/deutschland/2024/leipziger-afd-stadtraetin-angegriffen/"]}