{"news_outlet": "jungefreiheit", "provenance": "https://jungefreiheit.de/politik/deutschland/2024/ex-afd-bundestagsabgeordneter-tritt-fuer-thueringer-cdu-an/", "query_keywords": ["krieg", "cdu", "spo", "politik", "csu", "ss", "afd", "corona", "querdenker", "christ", "sp", "spd", "ns", "us", "markus s\u00f6der"], "crawl_date": "30.10.2024", "author_person": "JF", "author_organization": "JF", "news_keywords": ["AfD", "Brandmauer", "CDU", "Robby Schlund", "Th\u00fcringen"], "content": {"title": "Darum wird Bayern mehr Illegale los", "description": "Ein Grund zum Feiern f\u00fcr die CSU? Bayerns Innenminister Herrmann prahlt mit Erfolgszahlen bei den R\u00fcckf\u00fchrungen illegaler Ausl\u00e4nder \u2013 doch wie sieht das im Detail aus?", "body": {"": ["GREIZ. Die Th\u00fcringer CDU hat den ehemaligen AfD-Bundestagsabgeordneten Robby Schlund als Kandidat f\u00fcr die Kommunalwahl aufgestellt. Schlund wurde von der CDU in Greiz als Kandidat f\u00fcr die Kreistagswahl am 26. Mai nominiert. \u201eDr. Robby Schlund, der f\u00fcr Berga-W\u00fcnschendorf antritt, m\u00f6chte Verantwortung \u00fcbernehmen\u201c, schrieb der Kreisverband am 7. Mai auf Facebook.", "Allerdings ist dies die einzige Kandidatenvorstellung auf der Seite der Partei, bei der die Kommentarfunktion ausgestellt wurde. Schlund steht auf Listenplatz 21. Der Politiker sa\u00df zwischen 2017 und 2021 im Bundestag und war dort f\u00fcr Gesundheitspolitik zust\u00e4ndig.", "Parteiintern hatte der Arzt vor allem mit seiner N\u00e4he zu Ru\u00dfland immer wieder f\u00fcr Aufsehen gesorgt. So posierte er 2017 mit einer Flagge der \u201eVolksrepublik Donezk\u201c, zwei Jahre sp\u00e4ter scheiterte Schlund mit dem Anliegen, ein Wahlkreisb\u00fcro in Moskau zu er\u00f6ffnen. Im selben Jahr legte er am 9. Mai einen AfD-Kranz auf das \u201eEhrenmal\u201c f\u00fcr die sowjetischen Soldaten in Berlin ab, um die Niederlage Deutschlands im Zweiten Weltkrieg zu feiern.", "W\u00e4hrend der Corona-Zeit setzte sich Schlund f\u00fcr die Abschaffung der staatlichen Ma\u00dfnahmen gegen das Corona-Virus ein und posierte auf Kundgebungen der Querdenker-Bewegung mit Plakaten, auf denen die Inhaftierung von Karl Lauterbach (SPD), Christian Drosten und Markus S\u00f6der (CSU) gefordert wurde.", "Dennoch f\u00fchlt Schlund sich in seiner politischen Heimat offensichtlich wohl. \u201eZeiten \u00e4ndern sich und die AfD von damals, als ich f\u00fcr die Partei kandidierte, ist l\u00e4ngst nicht mehr die von heute\u201c, sagte er im Januar der Ostth\u00fcringer Zeitung. \u201eDamals konnte man problemlos konservative Positionen dort vertreten, heute sehe ich mich in der CDU mit diesen wieder besser beheimatet.\u201c Schlund ist seit Ende 2023 auch Mitglied der CDU.", "Kritik an der Nominierung kam von der Linkspartei. \u201eEs ist f\u00fcr sich allein skandal\u00f6s, da\u00df die CDU Anfang 2024 einen vormaligen AfD-Bundestagsabgeordneten auf ihrer Kommunalliste aufgestellt hat, der nicht nur radikale Fl\u00fcgel-Leute der AfD wie H\u00f6cke und Kalbitz nach Ostth\u00fcringen holte, und mit sogenannten \u201aSchuldig\u2018-Plakaten Wissenschaftler und Politiker \u00a0in Str\u00e4flingskleidung diffamierte\u201c, kritisierte die Landtagsabgeordnete Katharina K\u00f6nig-Preuss. (ho)"]}, "og:site_name": "JUNGE FREIHEIT", "og:article:published_time": "2024-10-30T14:44:01+01:00"}, "recommendations": ["https://jungefreiheit.de/politik/deutschland/2024/linke-parteien-toben-nach-einsetzung-von-corona-ausschuss-in-sachsen/", "https://jungefreiheit.de/politik/deutschland/2024/farbanschlag-auf-jenaer-urburschenschaft-polizei-ermittelt/", "https://jungefreiheit.de/politik/deutschland/2024/showdown-in-sachsen-bsw-will-fuer-afd-antrag-stimmen/", "https://jungefreiheit.de/politik/deutschland/2024/bischof-behauptet-totschlaeger-der-90er-sitzen-in-afd-bueros/", "https://jungefreiheit.de/politik/deutschland/2024/nach-talahon-aussage-hessische-cdu-politikerin-erklaert-sich/"]}