{"news_outlet": "jungefreiheit", "provenance": "https://jungefreiheit.de/politik/deutschland/2024/russe-ermordet-ukrainer-in-bayern-es-waren-soldaten/", "query_keywords": ["krieg", "ukraine", "usa", "ss", "rna", "us"], "crawl_date": "30.10.2024", "author_person": "JF", "author_organization": "JF", "news_keywords": ["Mord", "Murnau", "Russe", "Soldaten", "Ukrainer"], "content": {"title": "Darum wird Bayern mehr Illegale los", "description": "Ein Grund zum Feiern f\u00fcr die CSU? Bayerns Innenminister Herrmann prahlt mit Erfolgszahlen bei den R\u00fcckf\u00fchrungen illegaler Ausl\u00e4nder \u2013 doch wie sieht das im Detail aus?", "body": {"": ["KIEW/M\u00dcNCHEN. Der ukrainische Au\u00dfenminister Dmytro Kuleba hat mitgeteilt, da\u00df es sich bei den beiden in Oberbayern get\u00f6teten Landsleuten um Soldaten seines Landes handele. Die M\u00e4nner im Alter von 23 und 36 Jahren hatten im Landkreis Garmisch-Partenkirchen gelebt und sollen sich zur Rehabilitation in Deutschland aufgehalten haben.", "Die Angeh\u00f6rigen der Streitkr\u00e4fte waren am Sonnabend auf dem Gel\u00e4nde eines Einkaufszentrums im oberbayerischen Murnau erstochen worden. Die Polizei nahm kurz nach der Tat einen 57j\u00e4hrigen Russen als dringend tatverd\u00e4chtig fest. Alle drei leben in der 12.000-Einwohner-Stadt.", "Die Opfer seien nach Kriegsverletzungen zur medizinischen Behandlung in Deutschland gewesen, so der ukrainische Au\u00dfenminister. Er wies seine Diplomaten an, den Fall besonders im Blick zu behalten. Au\u00dferdem sollten sie st\u00e4ndigen Kontakt zu den Sicherheitsorganen Deutschlands halten, damit der Verd\u00e4chtige nach der ganzen H\u00e4rte des Gesetzes bestraft werde.", "Eine Ermittlungsrichterin erlie\u00df am Sonntag Haftbefehl wegen Mordes gegen den Russen. Bisher ist unklar, ob es einen Zusammenhang zum Krieg zwischen Ru\u00dfland und der Ukraine gibt und ob die drei M\u00e4nner sich kannten. (fh)"]}, "og:site_name": "JUNGE FREIHEIT", "og:article:published_time": "2024-10-30T14:44:01+01:00"}, "recommendations": ["https://jungefreiheit.de/politik/deutschland/2024/er-nimmt-keinen-mehr-auf-buergermeister-als-fluechtlings-rebell/", "https://jungefreiheit.de/politik/deutschland/2024/kita-versprochen-asylheim-bekommen-empoerung-in-muenchener-vorort/", "https://jungefreiheit.de/wirtschaft/2024/afd-sozialexperte-warnt-vor-lohndumping-durch-ukrainer/", "https://jungefreiheit.de/debatte/kommentar/2024/morde-in-solingen-und-frankfurt-wo-ist-das-sommerloch/", "https://jungefreiheit.de/politik/deutschland/2024/war-der-frankfurter-kopfschuss-mord-eine-kurdische-blutrache/"]}