{"news_outlet": "jungefreiheit", "provenance": "https://jungefreiheit.de/debatte/interview/2022/interview-andy-ngo/", "query_keywords": ["rki", "usa", "rna", "ns", "us", "schi", "terror", "leiche", "demo", "linke", "politik", "rassismus", "antifa", "amerika", "ss", "rechtsstaatlichkeit", "christ", "sp", "nazi"], "crawl_date": "30.10.2024", "author_person": "JF", "author_organization": "JF", "news_keywords": ["amerikanischer Journalist", "Andy Ngo", "Antifa", "Hirnblutung", "Portland", "US-Journalist"], "content": {"title": "Darum wird Bayern mehr Illegale los", "description": "Ein Grund zum Feiern f\u00fcr die CSU? Bayerns Innenminister Herrmann prahlt mit Erfolgszahlen bei den R\u00fcckf\u00fchrungen illegaler Ausl\u00e4nder \u2013 doch wie sieht das im Detail aus?", "body": {"": ["Andy Ng\u00f4 erlebte als junger Redakteur seiner Studentenzeitung die Gewalt der Antifa \u2013 und begann \u00fcber sie zu berichten. Heute ist der freie Journalist der wohl gefragteste Berichterstatter zu dem Thema in den USA, Gastautor von \u201eNewsweek\u201c bis \u201eFox News\u201c und Autor des j\u00fcngst erschienenen Buchs \u201eUnmasked. Inside Antifa\u2019s Radical Plan to Destroy Democracy\u201c. Doch er mu\u00df um sein Leben f\u00fcrchten und hat inzwischen sein Land verlassen.", "Herr Ng\u00f4, in Ihrem Buch sprechen Sie von einem \u201eradikalen Plan der Antifa, die Demokratie zu zerst\u00f6ren\u201c. Was hat es damit auf sich?", "Andy Ng\u00f4: Es geht um einen Angriff auf ein Grundrecht, das in der amerikanischen Verfassung verankert ist: das Recht auf freie Meinungs\u00e4u\u00dferung. Leider betrachten viele Amerikaner, vor allem junge Menschen auf der Linken, freie Meinungs\u00e4u\u00dferung als Bedrohung. Manche gehen sogar so weit, jene zu bedrohen oder anzugreifen, mit deren Ansichten sie nicht einverstanden sind. Aber ganz gleich, ob es sich um einen angeblichen Faschisten, Kommunisten oder Islamisten handelt, es gibt keine moralische oder rechtliche Rechtfertigung f\u00fcr Gewalt gegen Menschen aufgrund ihrer Gedanken und ihrer Rede! Im Gegenteil, jeder sollte sich mit den Opfern solcher Gewalt solidarisieren, denn diese ist ein Versto\u00df gegen den Gesellschaftsvertrag, auf dem unser Land beruht!", "Was hat das mit der Antifa zu tun?", "Ng\u00f4: Ihre Strategie ist es, Andersdenkende zu bedrohen oder anzugreifen, um sie zum Schweigen zu bringen. Ich sehe das als einen direkten Angriff auf die liberale Demokratie. Da es in den USA nur wenige Neonazis gibt, hat sich die amerikanische Antifa Trump-Anh\u00e4nger, Impfgegner, Christen und jetzt auch Abtreibungsgegner zum Ziel gemacht. Sie versuchen, jeden zu vernichten, der ihre gewaltt\u00e4tige extremistische Agenda nicht unterst\u00fctzt.", "Sie sind der vielleicht bekannteste US-Journalist, der \u00fcber die Antifa recherchiert. Warum Sie, ein urspr\u00fcnglich unbekannter Freiberufler und Quereinsteiger, und keiner Ihrer Berufskollegen in den gro\u00dfen Medien?", "Ng\u00f4: Eine ehrliche oder kritische Berichterstattung \u00fcber den gewaltt\u00e4tigen Extremismus der Antifa ist beim Establishment nicht beliebt. Man wird dann online von der Linken schikaniert und wahrscheinlich von Kollegen und Gleichgesinnten in der Branche beruflich isoliert. Zudem ist es eine gef\u00e4hrliche Arbeit, da man angegriffen, geschlagen und ausgeraubt werden kann. Und schlie\u00dflich: Wenn ein Journalist von Neonazis zusammengeschlagen w\u00fcrde, w\u00e4re das zu Recht ein gro\u00dfer Skandal. W\u00fcrde hingegen ich von Linken zu Tode gepr\u00fcgelt, g\u00e4be man mir die Schuld \u2013 so wie man es bereits 2019 und 2021 gemacht hat, als ich von der Antifa in Portland verpr\u00fcgelt wurde.", "Was genau ist Ihnen da passiert?", "Ng\u00f4: Als ich 2021 im Rahmen einer Undercover-Reportage \u00fcber eine Antifa-Aktion berichtete, wurde ich enttarnt, von einem Mob durch die Innenstadt von Portland gejagt und auf dem Betonboden niedergeschlagen. Als sie mich dort festhielten, kam mir niemand zur Hilfe, und ich dachte, ich w\u00fcrde sterben. Aber dann griff doch noch ein Pressefotograf ein. Ihm ist es zu verdanken, da\u00df sie f\u00fcr einen Moment von mir ablie\u00dfen. Das nutzte ich sofort, um aufzustehen und in eine nahe gelegene Hotellobby zu fl\u00fcchten. Dort lie\u00df man mich die Polizei verst\u00e4ndigen \u2013 das Hotel selbst weigerte sich \u00fcbrigens, diese anzurufen. Aber immerhin verteidigten ihre Sicherheitsleute den Hoteleingang mit Gewalt gegen mehrere Verfolger, die die Fenster einschlugen und mich herausholen wollten. Wer wei\u00df, was ohne den Fotografen und das Sicherheitspersonal mit mir passiert w\u00e4re, ob ich \u00fcberhaupt \u00fcberlebt h\u00e4tte? Nachts wurde ich dann wegen meiner Verletzungen ins Krankenhaus gebracht. Dies war der zweite gr\u00f6\u00dfere \u00dcberfall. Der andere war 2019, bei dem ich eine Hirnblutung erlitt, die mehrere Behandlungen in verschiedenen Kliniken erforderte, was ein Jahr lang dauerte. Bis zu diesem Zeitpunkt war ich fest von der Pressefreiheit in den USA \u00fcberzeugt gewesen, davon da\u00df ein Journalist hierzulande \u00fcberall hingehen und \u00fcber alles berichten kann. Ich war so naiv.", "Inzwischen haben Sie Ihr Land verlassen. Weshalb?", "Ng\u00f4: Weil es dort f\u00fcr mich viel zu gef\u00e4hrlich ist. Die Antifa hat \u00fcber Twitter Kampagnen organisiert, um mich zu finden und zu t\u00f6ten.", "Die USA sind gro\u00df. Es ist schwer zu glauben, da\u00df Sie nicht innerhalb des Landes ausweichen k\u00f6nnen.", "Ng\u00f4: Das ist wahr \u2013 aber nur in die Provinz. Ich weigere mich jedoch, mich in meinem eigenen Land zu verstecken. Jetzt, wo ich im Ausland lebe, kann ich Ihnen nicht sagen, was f\u00fcr ein Gef\u00fchl es ist, unerkannt auf die Stra\u00dfe gehen zu k\u00f6nnen \u2013 ohne st\u00e4ndig Angst haben zu m\u00fcssen, da\u00df man nicht gesund oder lebendig nach Hause kommt.", "Der \u00dcberfall hat Sie aber auch ber\u00fchmt gemacht.", "Ng\u00f4: F\u00fcr einen kurzen Moment vielleicht. Aber es ist meine kontinuierliche Arbeit, die zu meinem beruflichen und \u00f6ffentlichen Wachstum beigetragen hat.", "Inzwischen haben Sie eine Million Follower in den sozialen Medien. Wikipedia nennt Sie einen \u201eMega- Influencer\u201c und laut \u201ePolitico\u201c sind Sie \u201eeine Schl\u00fcsselquelle f\u00fcr das rechte Publikum, das nach Nachrichten \u00fcber die Black-Lives-Matter-Bewegung sucht\u201c. 2020 teilte selbst Pr\u00e4sident Trump eines Ihrer Videos.", "Ng\u00f4: Ich denke, f\u00fcr diesen Erfolg ist wichtig, da\u00df ich nicht nur schriftlich berichte, sondern auch Bilder und Filme teile, damit jeder die Vorf\u00e4lle und die Gewalt mit eigenen Augen sehen kann. Black Lives Matter, die Antifa und ihre Freunde von der Linken haben t\u00f6dliche Gewalt ver\u00fcbt, die sonst ignoriert wird.", "Ihre Kritiker werfen Ihnen allerdings vor, politisch in der N\u00e4he rechtsextremer Gruppen zu stehen, falsche Fakten zu verbreiten und linksextreme Gewalt bewu\u00dft zu \u00fcbertreiben. Der Soziologin Joan Donovan zufolge handelt es sich bei Ihren Beitr\u00e4gen um \u201eRiot Porn\u201c (\u201eRandaleporno\u201c), eine voyeuristische und aufreizende Zurschaustellung von Aufruhr und Krawallen.", "Ng\u00f4: Diese falschen Anschuldigungen sind eine neue Strategie, nachdem es ihnen nicht gelungen ist, mich durch Drohungen und Gewalt zum Schweigen zu bringen. N\u00e4mlich mich durch Unterstellungen und L\u00fcgen von anonymen Personen, wahlweise als Rechtsextremist oder als Desinformationsschleuder abzustempeln, der es zudem auf Gewalt gegen sich anlege, um sich als Opfer zu verkaufen. Das aber ist eine Verleumdungskampagne. Doch in den USA sind Verleumdungsklagen wegen der durch den ersten Zusatzartikel zur Verfassung garantierten Freiheiten extrem schwer zu gewinnen \u2013 was die Linken ausnutzen, um ihnen mi\u00dfliebige Personen zu diffamieren.", "Dennoch haben Sie Gastartikel f\u00fcr renommierte Zeitungen wie \u201eNewsweek\u201c, die \u201eNew York Post\u201c und das \u201eWall Street Journal\u201c geschrieben. Da es unvorstellbar ist, da\u00df so etwas einem als rechts stigmatisierten Journalisten in Deutschland gestattet w\u00fcrde, fragt man sich: Wie ist das m\u00f6glich?", "Ng\u00f4: Ich bin ja nicht v\u00f6llig von den etablierten Medien abgeschnitten. Denn einige Journalisten haben die Vorw\u00fcrfe gegen mich untersucht und festgestellt, da\u00df sie nicht wahr sind.", "Wie ordnen Sie sich denn selbst politisch ein?", "Ng\u00f4: Ich ordne mich als Mitte-Rechts ein. Meinungsfreiheit und Rechtsstaatlichkeit sind f\u00fcr mich die wichtigsten politischen Grunds\u00e4tze. Allerdings, in der heutigen politischen Atmosph\u00e4re der USA macht mich das schon zu einem Rechtsextremisten, was best\u00fcrzend ist. Au\u00dferdem bin ich patriotisch. Was zwar in der Vergangenheit kein Indiz f\u00fcr rechts oder links war, denn Patriotismus wurde von Republikanern und Demokraten gleicherma\u00dfen geteilt. Doch heute hat bei den Demokraten der Selbstha\u00df dessen Platz eingenommen, was den Patriotismus f\u00e4lschlicherweise zu einem Wert der Rechten und der Rassisten macht. Wissen Sie, 1979 kamen meine Eltern als Fl\u00fcchtlinge aus Vietnam in die USA. Durch sie habe ich gelernt, da\u00df es wertvoll und nicht selbstverst\u00e4ndlich ist, da\u00df ein Land Menschen aufnimmt und ihnen das Recht gibt, vor dem Gesetz gleichberechtigte B\u00fcrger zu sein.", "Nach linker Definition sind Sie sowohl als Einwandererkind wie als Homosexueller Opfer struktureller Diskriminierung durch das \u201erassistische\u201c und \u201ehomophobe\u201c wei\u00dfe Amerika. Wie kommt es da, da\u00df Sie sich, statt mit solchen Themen, mit der Antifa befassen?", "Ng\u00f4: 2016 studierte ich in Portland Politologie und engagierte mich als Redakteur der Studentenzeitung. Als Donald Trump die Wahl gewann, gab es drei Tage lang Unruhen in der Stadt. Ich bin losgezogen, um dar\u00fcber zu berichten. Antifa oder Schwarzer Block waren Begriffe, die ich damals noch nicht kannte, aber in den n\u00e4chsten Tagen beobachtete ich sie eifrig in Aktion: Zum ersten Mal erlebte ich bandenm\u00e4\u00dfige politische Gewalt sowie uniformierte Gewaltt\u00e4ter. Dann las ich die Berichte der etablierten Presse \u2013 und stellte fest, wie sehr sie sich von dem unterschieden, was ich selbst gesehen hatte!", "Es war schockierend, wie sehr dort linksextreme Gewalt und politischer Extremismus verharmlost wurden, so da\u00df die Leser ein v\u00f6llig falsches Bild bekamen: Als ob es sich nur um den Frust normaler B\u00fcrger \u00fcber die Wahl Trumps handelte und nicht auch um einen Ausbruch von politischem Extremismus und radikaler, antidemokratischer Ideologie und Gewalt. Von da an bis zum Ende von Trumps Amtszeit gab es in den Stra\u00dfen von Portland quasi regelm\u00e4\u00dfig politische Gewalt. Angeblich gegen \u201eFaschisten\u201c, sprich B\u00fcrger, die als Trump-W\u00e4hler oder auch nur als Republikaner zu erkennen waren. Und wenn sie sich zu politischen Versammlungen trafen, was nicht nur ihr verfassungsm\u00e4\u00dfiges Recht ist, sondern eine Voraussetzung f\u00fcr das Funktionieren von Parteien und damit der Demokratie, mu\u00dften sie nun von eigenen Milizen gesch\u00fctzt werden. Unglaublich!", "Aber ist die Antifa nicht eigentlich nur eine kleine Splittergruppe?", "Ng\u00f4: Ja \u2013 aber sie ist erfolgreich, weil sie von der Mainstream-Linken geduldet oder unterst\u00fctzt wird. Teile des Establishments, der Medien und der Politik halten linke Gewalt unter bestimmten Umst\u00e4nden f\u00fcr legitim. Bei den \u201eBlack Lives Matter\u201c-Krawallen 2020 gab es etwa diese absurden Fernsehbilder von Journalisten, die vor brennenden H\u00e4usern standen, w\u00e4hrend sie von \u201efriedlichen Protesten\u201c sprachen. Wobei nicht nur die Beschreibung von Gewalt als \u201efriedlich\u201c skandal\u00f6s ist, sondern auch der Euphemismus \u201eProteste\u201c f\u00fcr Krawalle, Pl\u00fcnderungen, Brandstiftung und schwere Gewalt mit Verletzten und sogar Toten.", "Wie erkl\u00e4ren Sie sich so etwas?", "Ng\u00f4: Es ist eine bewu\u00dfte Strategie von Teilen der Linken, bestimmte Gewalttaten mit einer euphemistischen Sprache zu vertuschen. Und viele Medien, Politiker und Teile der Mitte der Gesellschaft haben das inzwischen \u00fcbernommen. Dazu geh\u00f6rt \u00fcbrigens auch das Aufl\u00f6sen von Definitionen, etwa was Antifaschismus, Rassismus oder Geschlecht ist. Im Zuge der Ausschreitungen nach dem Tod George Floyds mu\u00dften wir sogar miterleben, wie einige linke Politiker und lokale Verwaltungen die Legitimit\u00e4t ihrer eigenen Institutionen angriffen und untergruben! Indem sie die Krawalle \u00f6ffentlich als legitime Reaktion auf eine angebliche Unterdr\u00fcckung von Minderheiten durch die Sozialstruktur der USA oder durch Pr\u00e4sident Trump darstellten, haben sie Akzeptanz f\u00fcr weitere politische Gewalt geschaffen.", "Zum Beispiel?", "Ng\u00f4: Besonders deutlich wurde dies im Justiz- und Strafverfolgungssystem, was dazu f\u00fchrte, da\u00df eine Reihe von Verfahren gegen die meisten der Randalierer gar nicht erst aufgenommen wurden. Ebenso interessant wie erschreckend ist, da\u00df im darauffolgenden Jahr die Zahl der Morde und Gewaltverbrechen in mehr als zw\u00f6lf gro\u00dfen US-St\u00e4dten, darunter auch Portland, sprunghaft angestiegen ist. Ich denke, da\u00df dazu auch die linksradikale Ideologie beigetragen hat, laut der T\u00e4ter eigentlich Opfer sind \u2013 Opfer der Gesellschaft. Leute die so denken, sind etwa Chesa Boudin, Bezirksstaatsanw\u00e4ltin in San Francisco, George Gascon, Bezirksstaatsanwalt in Los Angeles, Larry Krasner, Bezirksstaatsanwalt in Philadelphia, oder Kim Foxx, Bezirksstaatsanw\u00e4ltin in Chicago. Die \u00fcbrigens alle mit Unterst\u00fctzung von George Soros in ihr Amt gew\u00e4hlt wurden, der ihre Wahlkampagnen unterst\u00fctzt hat. Dabei ist zu bedenken, da\u00df Staatsanw\u00e4lte noch einflu\u00dfreicher sein k\u00f6nnen als Richter. Denn wer von ihnen nicht angeklagt wird, \u00fcber den kann auch niemand zu Gericht sitzen.", "Wie weit sind diese Ideen Ihrer Meinung nach in die amerikanische Gesellschaft vorgedrungen?", "Ng\u00f4: Gef\u00e4hrlich weit, was deutlich wird, wenn man bedenkt, da\u00df die Demokraten, die bis zu Pr\u00e4sident Bill Clinton noch eine Partei der linken Mitte waren, zu einer Spielwiese f\u00fcr radikale Ideologien geworden sind, wie die \u201eCritical Race Theory\u201c oder die Weltanschauung von \u201eBlack Lives Matter\u201c, einer im wesentlichen antiamerikanischen und marxistischen Bewegung. \u00dcber die Demokratische Partei kommen heute viele Sozialisten in \u00c4mter, insbesondere auf lokaler Ebene. Und anstatt die Gesellschaft vor Extremismus zu sch\u00fctzen, tun sie dort alles, um die Mitte der Gesellschaft immer weiter nach links zu verschieben. Das aber \u00f6ffnet den Radikalen und Extremisten \u2013 und ihren Ideen, einschlie\u00dflich der \u201eLegitimit\u00e4t\u201c des politischen Terrors gegen Andersdenkende \u2013 nur immer weiter die T\u00fcren.", "Andy Ng\u00f4.\u00a0Der freie Journalist wurde 1987 in Portland/Oregon geboren. Im Februar erschien in den USA sein Buch \u201eUnmasked. Inside Antifa\u2019s Radical Plan to Destroy Democracy\u201c (Demaskiert. Der radikale Plan der Antifa zur Zerst\u00f6rung der Demokratie)", "JF 20/22"]}, "og:site_name": "JUNGE FREIHEIT", "og:article:published_time": "2024-10-30T14:44:01+01:00"}, "recommendations": ["https://jungefreiheit.de/politik/deutschland/2024/kritik-an-antifa-verfassungsschutz-weitet-sich-aus/", "https://jungefreiheit.de/politik/deutschland/2024/gesuchter-linksterrorist-in-berlin-verhaftet/", "https://jungefreiheit.de/debatte/kommentar/2024/farbanschlag-auf-gruene-wenn-linke-linken-nicht-links-genug-sind/", "https://jungefreiheit.de/debatte/kommentar/2024/wenn-der-verfassungsschutz-offiziell-zur-antifa-wird/", "https://jungefreiheit.de/politik/deutschland/2024/repressionsschlaege-antifa-beklagt-hausdurchsuchungen-in-muenchen/"]}