{"news_outlet": "jungefreiheit", "provenance": "https://jungefreiheit.de/kultur/gesellschaft/2024/vfl-wolfsburg-ist-veraergert-ueber-anti-vielfalts-haltung-von-spieler/", "query_keywords": ["spo", "us", "ss", "christ", "sp", "ns", "schi"], "crawl_date": "30.10.2024", "author_person": "JF", "author_organization": "JF", "news_keywords": ["Kevin Behrens", "Regenbogen", "VfL Wolfsburg", "Vielfalt"], "content": {"title": "Darum wird Bayern mehr Illegale los", "description": "Ein Grund zum Feiern f\u00fcr die CSU? Bayerns Innenminister Herrmann prahlt mit Erfolgszahlen bei den R\u00fcckf\u00fchrungen illegaler Ausl\u00e4nder \u2013 doch wie sieht das im Detail aus?", "body": {"": ["WOLFSBURG. Der Wolfsburger Fu\u00dfballprofi Kevin Behrens hat mit einer angeblich homophoben Aussage f\u00fcr Aufregung bei seinem Verein gesorgt. Er habe sich geweigert, ein Sondertrikot mit Regenbogenfarben zu signieren und das mit den Worten \u201eSo eine schwule Schei\u00dfe unterschreibe ich nicht\u201c kommentiert, berichtete die Bild-Zeitung. Der Vorfall ereignete sich demnach bereits Ende September.", "Bei den Mitarbeitern des VfL Wolfsburg habe das Verhalten f\u00fcr Entsetzen gesorgt. Die Leitung des Vereines habe den St\u00fcrmer zum Gespr\u00e4ch einbestellt, worin dieser glaubhaft vermittelt habe, nichts gegen Homosexuelle zu haben.", "Gegen\u00fcber der Bild-Zeitung \u00e4u\u00dferte der derzeitige Tabellenzw\u00f6lfte der Fu\u00dfballbundesliga: \u201eW\u00e4hrend eines internen Termins gab es \u00c4u\u00dferungen, die nicht im Einklang mit der Haltung des VfL Wolfsburg stehen. Der Vorfall wurde intern unverz\u00fcglich aufgearbeitet. Der VfL Wolfsburg betont, da\u00df er sich seiner gesellschaftlichen Verantwortung bewu\u00dft ist. Der Klub und seine Angestellten stehen f\u00fcr Vielfalt und Toleranz, grunds\u00e4tzliche Werte wie Respekt, Aufrichtigkeit und Offenheit sind seit jeher fest in der Vereins-Philosophie verankert.\u201c", "Unterdessen ruderte auch Behrens selbst zur\u00fcck. \u201eMeine spontanen \u00c4u\u00dferungen waren absolut nicht in Ordnung. Daf\u00fcr m\u00f6chte ich mich entschuldigen. Das Thema wurde intern klar besprochen und ich bitte um Verst\u00e4ndnis, da\u00df ich mich dazu nicht weiter \u00e4u\u00dfern m\u00f6chte.\u201c", "Der VfL Wolfsburg schickt seine Mitarbeiter und auch die Fu\u00dfballprofis einmal im Jahr in eine sogenannte Vielfaltsschulung. Dort sollen sie f\u00fcr entsprechende Themen sensibilisiert werden. Zudem werden von dem Klub regelm\u00e4\u00dfig signierte Fanartikel mit Regenbogen als Zeichen f\u00fcr Vielfalt und Toleranz verkauft oder verlost.", "2018 hatte sich der Mittelfeldspieler Josip Brekalo geweigert, eine Regenbogenarmbinde zu tragen. Er begr\u00fcndete das mit seinem christlichen Glauben.", "Sportlich konnte sich der Verein aus Niedersachsen zuletzt in der Tabelle verbessern. Nach einem Sieg \u00fcber den VfL Bochum steht der VW-Club im gesicherten Mittelfeld des Klassements. (ag)"]}, "og:site_name": "JUNGE FREIHEIT", "og:article:published_time": "2024-10-30T14:44:01+01:00"}, "recommendations": ["https://jungefreiheit.de/politik/deutschland/2024/regenbogenprotest-in-afd-hochburg-wie-kann-das-sein/", "https://jungefreiheit.de/politik/deutschland/2024/trans-leitfaden-der-stadt-muenchen-der-regenbogen-stuermt-die-klassenzimmer/", "https://jungefreiheit.de/wirtschaft/2024/harley-davidson-edeka-und-das-ende-der-vielfalt/", "https://jungefreiheit.de/kultur/medien/2024/ein-regenbogen-zwei-schwangerschaften-und-ein-todesfall/", "https://jungefreiheit.de/debatte/kommentar/2024/am-ende-des-regenbogens/"]}