{"news_outlet": "jungefreiheit", "provenance": "https://jungefreiheit.de/politik/deutschland/2023/erhard-bueste-entfernt/", "query_keywords": ["krieg", "spo", "politik", "csu", "ss", "sp", "ns", "us", "robert habeck"], "crawl_date": "30.10.2024", "author_person": "JF", "author_organization": "JF", "news_keywords": ["B\u00fcste", "Erhard-B\u00fcste", "Ludwig Erhard", "Robert Habeck", "Wirtschaftsministerium"], "content": {"title": "Darum wird Bayern mehr Illegale los", "description": "Ein Grund zum Feiern f\u00fcr die CSU? Bayerns Innenminister Herrmann prahlt mit Erfolgszahlen bei den R\u00fcckf\u00fchrungen illegaler Ausl\u00e4nder \u2013 doch wie sieht das im Detail aus?", "body": {"": ["BERLIN. Offenbar aus Protest gegen die sozialistische Wirtschaftspolitik Robert Habecks (Gr\u00fcne) hat der Leihgeber seine Ludwig-Erhard-B\u00fcste aus dem Foyer des Ministeriums entfernen lassen. Sie stand dort seit 2007.", "Erhard war von 1949 bis 1963 Bundeswirtschaftsminister, danach Kanzler. Er gilt als Vater der sozialen Marktwirtschaft und des deutschen Wirtschaftswunders. Die B\u00fcste hatte der Aachener K\u00fcnstler Wolfgang Ritz 1973 geschaffen. Erhard selbst sa\u00df ihm daf\u00fcr Modell. Zuerst berichtete Tichys Einblick \u00fcber den Vorgang.", "Das bronzene Abbild hatte der damalige Wirtschaftsminister Michael Glos (CSU) zu Erhards 110. Geburtstag im Rahmen eines feierlichen Aktes mit noch lebenden Amtsnachfolgern des legend\u00e4ren Politikers aufstellen lassen.", "Der heute 92 Jahre alte Leihgeber Herbert B. Schmidt sieht sich in der Tradition des ersten Bundeswirtschaftsministers. Nach dem Ende des kalten Krieges machte er sich einen Namen bei der Privatisierung von Staatsbetrieben in der ehemaligen DDR und anderen Ostblockl\u00e4ndern.", "Als er die B\u00fcste 2007 ans Wirtschaftsministerium \u00fcbergab, sagte Schmidt: \u201eEr ist wieder zu Hause.\u201c Seinem damals ge\u00e4u\u00dferten Wunsch \u201eM\u00f6ge Erhards t\u00e4glicher Anblick seine Ausstrahlung auf die hier heute T\u00e4tigen nicht verfehlen\u201c, konnte Habeck nicht erf\u00fcllen. (fh)"]}, "og:site_name": "JUNGE FREIHEIT", "og:article:published_time": "2024-10-30T14:44:01+01:00"}, "recommendations": ["https://jungefreiheit.de/wirtschaft/2024/habecks-deutschlandfonds-hoffnung-oder-illusion/", "https://jungefreiheit.de/politik/deutschland/2024/gleiche-wellenlaenge-habeck-schwaermt-ueber-selenskyj/", "https://jungefreiheit.de/politik/deutschland/2024/nicht-mal-bei-der-gruenen-jugend-moegen-sie-robert-habeck/", "https://jungefreiheit.de/politik/deutschland/2024/trusted-flaggers-digitale-blockwarte-auf-dem-vormarsch/", "https://jungefreiheit.de/debatte/kommentar/2024/der-atomkraft-verdacht-gegen-habeck/"]}