{"news_outlet": "jungefreiheit", "provenance": "https://jungefreiheit.de/politik/deutschland/2024/amokfahrt-in-darmstadt-hatte-offenbar-islamistischen-hintergrund/", "query_keywords": ["ss", "us"], "crawl_date": "30.10.2024", "author_person": "JF", "author_organization": "JF", "news_keywords": ["Allah", "Amokfahrt", "Anschlag", "Darmstadt", "Islamismus", "Polizei"], "content": {"title": "Darum wird Bayern mehr Illegale los", "description": "Ein Grund zum Feiern f\u00fcr die CSU? Bayerns Innenminister Herrmann prahlt mit Erfolgszahlen bei den R\u00fcckf\u00fchrungen illegaler Ausl\u00e4nder \u2013 doch wie sieht das im Detail aus?", "body": {"": ["DARMSTADT. Eine Amokfahrt am Montag in Darmstadt hat m\u00f6glicherweise einen islamistischen Hintergrund. Der Fahrer, der zuvor mehrere rote Ampeln mi\u00dfachtet und auch versucht haben soll, Passanten zu \u00fcberfahren, sagte nach seiner Festnahme, er habe \u201eim Auftrag Allahs\u201c gehandelt, berichtet die Welt.", "Bei dem 24j\u00e4hrigen Amokfahrer handelt es sich demnach um einen Afghanen mit deutschem Pa\u00df. Der Migrant soll mit einem BMW mit \u00fcberh\u00f6hter Geschwindigkeit gefahren sein, teilte die Polizei mit. \u201eLaut Zeugenhinweisen soll er dabei auch von der Fahrbahn abgekommen sowie \u00fcber rote Ampeln gefahren sein. Gl\u00fccklicherweise konnten Passanten schnell reagieren und sich in Sicherheit bringen.\u201c", "Schlie\u00dflich rammte er einen Skoda und verletzte dabei einen 29j\u00e4hrigen schwer. \u201eDa ein vors\u00e4tzliches Handeln derzeit nicht ausgeschlossen werden kann, hat das Hessische Landeskriminalamt die weiteren Ermittlungen \u00fcbernommen, welche derzeit in alle Richtungen gef\u00fchrt werden\u201c, hei\u00dft es von den Sicherheitsbeh\u00f6rden. Sie verschwiegen allerdings die religi\u00f6sen \u00c4u\u00dferungen des Afghanen.", "Derzeit wird gepr\u00fcft, ob der Amokfahrer unter dem Einflu\u00df von Alkohol und Drogen stand. Zudem gebe es Hinweise darauf, da\u00df der Mann unter einer psychischen St\u00f6rung leiden k\u00f6nnte, berichtet die Welt. (ho)"]}, "og:site_name": "JUNGE FREIHEIT", "og:article:published_time": "2024-10-30T14:44:01+01:00"}, "recommendations": ["https://jungefreiheit.de/politik/deutschland/2024/baerbock-foerdert-journalistin-mit-islamismushintergrund/", "https://jungefreiheit.de/politik/deutschland/2024/war-der-messerangreifer-von-peine-nun-doch-ein-islamist/", "https://jungefreiheit.de/politik/ausland/2024/von-burkina-faso-bis-ans-rote-meer/", "https://jungefreiheit.de/politik/deutschland/2024/unterirdisch-von-storch-kritisiert-oezoguz-nach-anti-israel-beitrag/", "https://jungefreiheit.de/debatte/kommentar/2024/stoppt-die-deutschen-ukraine-hilfen/"]}