{"news_outlet": "jungefreiheit", "provenance": "https://jungefreiheit.de/politik/ausland/2024/wilders-regierung-steht-schaerfste-asylregeln-in-der-eu/", "query_keywords": ["spo", "politik", "ss", "ns", "migration", "demo", "familie", "sp", "klima", "klimaschutz", "asyl", "einwanderung", "us", "regierung", "migrationspolitik"], "crawl_date": "30.10.2024", "author_person": "JF", "author_organization": "JF", "news_keywords": ["Geert Wilders", "Migrationspolitik", "Niederlande", "Regierung Niederlande", "Ronald Plasterk"], "content": {"title": "Darum wird Bayern mehr Illegale los", "description": "Ein Grund zum Feiern f\u00fcr die CSU? Bayerns Innenminister Herrmann prahlt mit Erfolgszahlen bei den R\u00fcckf\u00fchrungen illegaler Ausl\u00e4nder \u2013 doch wie sieht das im Detail aus?", "body": {"": ["DEN HAAG. Wahlsieger Geert Wilders von der PVV hat sich mit der VVD, der Partei von Noch-Ministerpr\u00e4sident Mark Rutte, sowie der Bauernpartei BBB und der neugegr\u00fcndeten NSC von Pieter Omtzigt auf ein Regierungsprogramm f\u00fcr die Niederlande geeinigt. Es war ein langer Proze\u00df, der nach den Parlamentswahlen im November 2023 begonnen hatte.", "Bei der Migration wird das neue rechte Kabinett eine komplette Kehrtwende zu der bisherigen Politik hinlegen. Es plant auf Druck Wilders\u2018, eine \u201eAsyl-Krise\u201c auszurufen, um Notma\u00dfnahmen gegen die Masseneinwanderung durchsetzen zu k\u00f6nnen.", "Das bedeutet: Der Asyl-Status wird zeitlich befristet, der Familiennachzug und Sozialhilfen f\u00fcr Migranten werden eingeschr\u00e4nkt \u2013 und abgelehnte Asylbewerber m\u00fcssen die Niederlande sofort verlassen. Zudem will sich das neue B\u00fcndnis nicht mehr an der europ\u00e4ischen Migrationspolitik beteiligen m\u00fcssen. Das wollen die Niederlande bei der EU-Kommission beantragen.", "Auch wenn die Inhalte stehen, ist die wichtigste Personalie noch nicht besetzt. Unklar ist immer noch, wer neuer Ministerpr\u00e4sident wird. Der 60j\u00e4hrige Wilders, der die st\u00e4rkste Partei vertritt, hatte nach Auseinandersetzungen w\u00e4hrend der Koalitionsverhandlungen auf den Posten verzichtet. Auch keine der anderen Parteien soll das Amt besetzen.", "Nun l\u00e4uft vieles auf den Sozialdemokraten Ronald Plasterk hinaus. Der fr\u00fchere Innen- und Bildungsminister gilt als Wilders\u2018 Favorit. Vor acht Jahren hatte sich der heute 67j\u00e4hrige aus der Politik zur\u00fcckgezogen. Seit Januar 2019 ist er Vorstandsvorsitzender eines von ihm mit zwei Partnern gegr\u00fcndeten Unternehmens f\u00fcr Krebstherapien.", "Politisch war er seit seinem Ausstieg aus der Politik nach rechts ger\u00fcckt. Er gilt als der niederl\u00e4ndische Thilo Sarrazin. In seinen Kolumnen f\u00fcr die Zeitung De Telegraaf kritisierte er die \u201epolitischen Eliten\u201c sowie deren Haltung zu Migration und Klimaschutz. Er wetterte immer wieder gegen die \u201elinksgr\u00fcne Politik\u201c.", "Die sozialdemokratische Partei PvdA will Plasterk ausschlie\u00dfen, sollte er die neue Rechtsregierung anf\u00fchren.", "Die vier Koalitionspartner haben auch beschlossen, die Einkommensteuer und die Selbstbeteiligungskosten bei medizinischen Behandlungen und Medikamenten zu senken. Kinderbetreuung soll fast kostenlos und 30 Prozent aller Neubauten Sozialwohnungen werden. (fh)"]}, "og:site_name": "JUNGE FREIHEIT", "og:article:published_time": "2024-10-30T14:44:01+01:00"}, "recommendations": ["https://jungefreiheit.de/politik/ausland/2024/museum-kaempft-mit-petition-fuer-erhalte-des-torpedobunkers-ijmuiden/", "https://jungefreiheit.de/politik/deutschland/2024/fridays-for-future-mitbegruender-will-gruene-jugend-anfuehren/", "https://jungefreiheit.de/politik/deutschland/2024/afd-wundert-sich-ueber-fdp-vorschlaege-zur-migrationspolitik/", "https://jungefreiheit.de/politik/deutschland/2024/seehofer-darum-oeffnete-merkel-wirklich-die-grenzen-fuer-alle/", "https://jungefreiheit.de/politik/ausland/2024/messermann-in-rotterdam-ruft-allahu-akbar-ein-toter/"]}