{"news_outlet": "jungefreiheit", "provenance": "https://jungefreiheit.de/wirtschaft/2023/eu-bierflaschen-verbot/", "query_keywords": ["spo", "ss", "umweltschutz", "sp", "ns", "us"], "crawl_date": "30.10.2024", "author_person": "JF", "author_organization": "JF", "news_keywords": ["Bierk\u00e4sten", "Br\u00fcssel", "EU", "EU Bierflaschen", "Verpackungsverordnung"], "content": {"title": "Darum wird Bayern mehr Illegale los", "description": "Ein Grund zum Feiern f\u00fcr die CSU? Bayerns Innenminister Herrmann prahlt mit Erfolgszahlen bei den R\u00fcckf\u00fchrungen illegaler Ausl\u00e4nder \u2013 doch wie sieht das im Detail aus?", "body": {"": ["BR\u00dcSSEL. Mit einem Brandbrief hat sich der Deutsche Brauer Bund gegen die geplante Europ\u00e4ische Verpackungsverordnung gewandt: \u201eWir appellieren, alles zu unterlassen, was erfolgreiche bestehende Systeme in ihrer Existenz gef\u00e4hrdet.\u201c Diese hebele zudem den Umweltschutz aus.", "W\u00fcrde die neue Verordnung, so wie jetzt formuliert, in Kraft treten, m\u00fc\u00dften alle deutschen Mehrwegflaschen vom Markt genommen und neu hergestellt werden. Allein beim Bier handelt es sich um vier Milliarden im Umlauf befindliche Beh\u00e4lter. Denn die EU will alle Glasflaschen mit einem Pr\u00e4ge-Logo und einer Seriennummer versehen.", "Das w\u00e4re ein Frontalangriff auf das deutsche Pfandsystem, von dem auch die Bierk\u00e4sten betroffen w\u00e4ren. Denn diese d\u00fcrfen k\u00fcnftig nur noch 40 Prozent gr\u00f6\u00dfer sein als das Produkt, also als das Getr\u00e4nk. Dies ginge aus Transport- und Sicherheitsgr\u00fcnden jedoch nicht. K\u00e4sten, die zum Teil seit Jahrzehnten im Umlauf sind, gibt es so auch nur in Deutschland. Leidtragende sind die Getr\u00e4nkehersteller, die die hohen Kosten auf die Verbraucher umlegen m\u00fc\u00dften.", "Die EU will mit ihrer Verpackungsverordnung ein neues einheitlichen Pfandsystem schaffen, weil es in vielen Mitgliedsstaaten \u00fcberhaupt keine Mehrwegsysteme gibt. Auf bestehende und bew\u00e4hrte Systeme und den \u00f6kologischen sowie wirtschaftlichen Schaden, der dabei entstehen w\u00fcrde, nimmt sie bisher keine R\u00fccksicht. (fh)"]}, "og:site_name": "JUNGE FREIHEIT", "og:article:published_time": "2024-10-30T14:44:01+01:00"}, "recommendations": ["https://jungefreiheit.de/politik/deutschland/2024/ataman-will-verstaerkt-gegen-moslemfeindlichkeit-vorgehen/", "https://jungefreiheit.de/politik/ausland/2024/afd-antraege-im-eu-parlament-erhalten-ueberraschende-mehrheit/", "https://jungefreiheit.de/politik/deutschland/2024/trusted-flaggers-digitale-blockwarte-auf-dem-vormarsch/", "https://jungefreiheit.de/sonderthema/2024/eskalation-nahost/", "https://jungefreiheit.de/politik/ausland/2024/giorgia-meloni-mit-rechts-erfolgreich/"]}