{"news_outlet": "jungefreiheit", "provenance": "https://jungefreiheit.de/politik/deutschland/2024/die-zivilgesellschaft-ist-verdaechtig-staatsnah/", "query_keywords": ["usa", "afd", "ns", "us", "schi", "krieg", "muslim", "demo", "spd", "migration", "integration", "linke", "politik", "rechtsextremismus", "muslimisch", "rassismus", "regierung", "ss", "sp"], "crawl_date": "30.10.2024", "author_person": "JF", "author_organization": "JF", "news_keywords": ["Amadeu-Antonio-Stiftung", "Anne Frank Zentrum", "Staatliche F\u00f6rderung", "Zivilgesellschaft"], "content": {"title": "Darum wird Bayern mehr Illegale los", "description": "Ein Grund zum Feiern f\u00fcr die CSU? Bayerns Innenminister Herrmann prahlt mit Erfolgszahlen bei den R\u00fcckf\u00fchrungen illegaler Ausl\u00e4nder \u2013 doch wie sieht das im Detail aus?", "body": {"": ["In diesen Tagen ist sie wieder in aller Munde. Wenn es um die Demonstrationen und den \u201eKampf gegen Rechts\u201c geht, dann wird die \u201eZivilgesellschaft\u201c beschworen. Dabei wird suggeriert, da\u00df der \u201eAufstand der Anst\u00e4ndigen\u201c aus der Mitte der Gesellschaft kommt. Die Bundeszentrale f\u00fcr politische Bildung (BpB), traditionsgem\u00e4\u00df ganz vorn dabei, wenn es politisch korrekt zugehen soll, erkl\u00e4rt, da\u00df man das Wort zivil auch durch B\u00fcrger ersetzen k\u00f6nne.", "Aus der Zivilgesellschaft wird somit die B\u00fcrgergesellschaft. \u201eIn einer Zivilgesellschaft \u00fcbernehmen die B\u00fcrger Verantwortung f\u00fcr die Gesellschaft und f\u00fcr andere Menschen. Sie setzen sich ein f\u00fcr Demokratie und Gerechtigkeit. Die B\u00fcrger engagieren sich in Vereinen, in Kirchen und anderen Organisationen. Sie streiten friedlich und fair miteinander \u00fcber unterschiedliche Meinungen\u201c, hei\u00dft es dort weiter, und das h\u00f6rt sich ziemlich idealistisch an.", "Aber in einer Zivilgesellschaft sei der Staat keineswegs \u00fcberfl\u00fcssig. Er habe wichtige Aufgaben. \u201eEine Aufgabe ist es, daf\u00fcr zu sorgen, da\u00df die Zivilgesellschaft sich entfalten kann\u201c, schreibt die BpB weiter.\u00a0 Der Staat solle unter anderem sicherstellen, da\u00df die Menschen sich einbringen k\u00f6nnen, da\u00df sie sich an der Gestaltung der Zivilgesellschaft beteiligen k\u00f6nnen.", "Eine Organisation, die f\u00fcr sich in Anspruch nimmt, zivilgesellschaftliche Institutionen zu vereinen, ist das Bundesnetzwerk B\u00fcrgerschaftliches Engagement (BBE). Dabei handelt es sich um einen Zusammenschlu\u00df von Akteuren aus B\u00fcrgergesellschaft, Staat und Wirtschaft. \u201eUnser \u00fcbergeordnetes Ziel ist es, die B\u00fcrgergesellschaft und b\u00fcrgerschaftliches Engagement in allen Gesellschafts- und Politikbereichen nachhaltig zu f\u00f6rdern\u201c, hei\u00dft es auf der Internetseite.", "Das BBE orientiere sich dabei am Leitbild einer aktiven B\u00fcrgergesellschaft, die die Demokratie und das soziale Kapital der Gesellschaft st\u00e4rke. B\u00fcrgerschaftliches Engagement werde in seinem Eigensinn unterst\u00fctzt. \u201eEs ist freiwillig, auf \u00f6ffentliche Anliegen gerichtet und unentgeltlich. Die F\u00f6rderung des Engagements beinhaltet stets auch die F\u00f6rderung der damit verbundenen Partizipationsanspr\u00fcche.\u201c", "\u201eSubsidiarit\u00e4t ist das Grundprinzip seines Handelns\u201c, hei\u00dft es dort ausschweifend. Das Netzwerk wurde bereits 2002 von einer zust\u00e4ndigen Bundestagskommission gegr\u00fcndet. Derzeit geh\u00f6ren dem BBE 286 Organisationen an, wie die Allianz Rechtssicherheit f\u00fcr politische Willenbildung e.V., das Bundeselternnetzwerk der Migrantenorganisationen f\u00fcr Bildung und Teilhabe oder die Deutsche Kinder- und Jugendstiftung. Allgemein entdeckt man einige \u201ealte Bekannte\u201c, wenn es um den \u201eAufstand der Anst\u00e4ndigen\u201c geht. So ist, wenig \u00fcberraschend, auch die ultralinke Amadeu-Antonio-Stiftung mit an Bord.", "Ihr Ziel sei es, \u201eeine demokratische Zivilgesellschaft zu st\u00e4rken, die sich konsequent gegen Rechtsextremismus, Rassismus und Antisemitismus wendet\u201c. Damit befindet man sich in trauter Gesellschaft mit dem Aktionsb\u00fcndnis muslimischer Frauen in Deutschland oder dem Anne-Frank-Zentrum.", "Doch es gibt tats\u00e4chlich auch Organisationen, die zumindest auf den ersten Blick keine politischen Forderungen auf ihrer Agenda haben in den Reihen des BBE. Dazu z\u00e4hlen mehrere Kinderschutzorganisationen, aber auch die Deutsche Bischofskonferenz oder das Kolpingwerk. Der Sozialverband VDK Deutschland, urspr\u00fcnglich gegr\u00fcndet unter dem Namen \u201eVerband der Kriegsgesch\u00e4digten, Kriegshinterbliebenen und Sozialrentner Deutschlands\u201c, ist stellvertretend f\u00fcr gr\u00f6\u00dfere Organisationen zu nennen, die dem Zusammenschlu\u00df angeh\u00f6ren. Insgesamt finden sich knapp 300, h\u00f6chst unterschiedliche Vereine, unter dessen Dach ein. Zur Regierung besteht ein direkter Draht.", "\u201eDie aktuelle Bundesregierung erarbeitet eine Bundes-Engagementstrategie, ausdr\u00fccklich auch im Austausch mit der Zivilgesellschaft. Eine gro\u00dfe Chance, um engagiert mit positiver Energie ein neues Kapitel in der Engagementpolitik aufzuschlagen\u201c, teilt der BBE mit. Er begleite und unterst\u00fctze diesen Proze\u00df von Beginn an konstruktiv: \u201eWiederholt wird das BBE zum Fortgang des Prozesses in den Unterausschu\u00df B\u00fcrgerschaftliches Engagement des Deutschen Bundestages eingeladen.\u201c", "Engagementpolitik und Engagementf\u00f6rderung im modernen Sinn seien erst gut 20 Jahre alt. Gut die H\u00e4lfte der Bundesl\u00e4nder verf\u00fcge mittlerweile \u00fcber \u00f6ffentlich publizierte Strategien, in der Regel in Verbindung mit der Zivilgesellschaft entwickelt. \u201eB\u00fcrgerschaftliches Engagement bedeutet Selbsthilfegruppen und politische Partizipation, das klassische Ehrenamt genauso wie das Stiften und Spenden von Geld, aber nat\u00fcrlich auch die Freiwilligendienste\u201c, erkl\u00e4rt die langj\u00e4hrige SPD-Bundestagsabgeordnete Ute Kumpf, die mehrere B\u00fcrgerinitiativen gegr\u00fcndet hat. Gesch\u00e4ftsf\u00fchrerin des BBE ist Lilian Schwalb, passenderweise wissenschaftliche Mitarbeiterin am Forschungszentrum f\u00fcr B\u00fcrgerschaftliches Engagement an der Humboldt-Universit\u00e4t in Berlin.", "Einen Schwerpunkt im Bereich der sogenannten Zivilgesellschaft nimmt mittlerweile das Thema Mentoring ein. Das Wissenschaftszentrum f\u00fcr Sozialforschung Berlin geht davon aus, da\u00df immer mehr Menschen sich freiwillig au\u00dferhalb der klassischen Organisationen und Strukturen engagieren. Auch im Bildungsbereich sei seit Jahren ein Trend zu individualisierten Formen des Engagements zu beobachten.", "\u201eZentral sind dabei verschiedene Formen von Mentoring, Patenschaften und Mediation. Diese bieten konkrete Bildungsangebote f\u00fcr junge Menschen und reagieren damit auf einen wachsenden Bedarf an lernbezogenen Unterst\u00fctzungsangeboten f\u00fcr Kinder und Jugendliche\u201c, hei\u00dft es. Man geht daher davon aus, da\u00df das neumodische Mentoring und die \u201ezivilgesellschaftlichen Akteure\u201c einen wichtigen Beitrag zur Bew\u00e4ltigung der Bildungskrise leisten k\u00f6nnten.", "Im Jahr 2019 waren demnach 5,9 Millionen Menschen an Schulen engagiert. Mehr als zwei Millionen Menschen seien dar\u00fcber hinaus in der Erwachsenenbildung t\u00e4tig.\u00a0 \u201e\u00dcbergeordnetes Ziel ehrenamtlicher Mentoringprogramme ist meist die F\u00f6rderung der gesellschaftlichen Teilhabe bestimmter sozialer Gruppen, f\u00fcr die spezifische F\u00f6rder- oder Integrationsbedarfe identifiziert wurden\u201c, schreibt das WZB.", "In Deutschland w\u00fcrden sich zahlreiche Mentoringprogramme gezielt an Menschen mit Migrationsgeschichte und an Gefl\u00fcchtete sowie an benachteiligte Kinder und Jugendliche richten. Auch hier zeigt sich, da\u00df die sogenannte Zivilgesellschaft und ihre angeschlossenen Organisationen eher im linken politischen Spektrum beheimatet sind.", "Unter Begriffen wie Bildungs- oder Lesepaten sowie Lernbegleiter und \u00e4hnlichen w\u00fcrden zudem zahlreiche Mentoringangebote unmittelbar bei der Verbesserung der Bildungserfolge von benachteiligten Kindern und Jugendlichen ansetzen. Obwohl nahezu alle aufgef\u00fchrten Organisationen wohl von sich behaupten werden, auf der \u201erichtigen politischen\u201c Seite zu stehen, gibt es allerdings auch Kritik.", "Unisono klagen Vertreter, da\u00df viele Projekte von der in Deutschland sprichw\u00f6rtlich ausufernden B\u00fcrokratie blockiert w\u00fcrden. Um diese zu bek\u00e4mpfen, hat man \u2013 was auch sonst \u2013 ein weiteres Gesetz vorbereitet. Bereits im vergangenen M\u00e4rz fand im Deutschen Bundestag die erste Lesung des sogenannten Demokratief\u00f6rdergesetzes statt.", "Unter dem Eindruck der \u00f6ffentlichen Hysterie gegen rechts teilte Innenministerin Nancy Faeser (SPD) der Rheinischen Post mit, jetzt m\u00fc\u00dfte all denen der R\u00fccken gest\u00e4rkt werden, die die Demokratie stark und lebendig machten. \u201eDas sind unz\u00e4hlige zivilgesellschaftliche Initiativen in unserem Land. Um sie dauerhaft und verl\u00e4\u00dflich zu unterst\u00fctzen, brauchen wir endlich das Demokratief\u00f6rdergesetz, das wir schon vor einem Jahr vorgelegt haben\u201c, sagte Faeser.", "\u201eDer Bundestag sollte es jetzt beschlie\u00dfen. Es ist h\u00f6chste Zeit daf\u00fcr.\u201c Das Demokratief\u00f6rdergesetz soll Vereine und Organisationen, die sich f\u00fcr die St\u00e4rkung der Demokratie und die Pr\u00e4vention von Extremismus einsetzen, k\u00fcnftig mit einer besseren finanziellen Grundlage ausstatten. Und es soll vor allen Dingen unb\u00fcrokratisch vonstatten gehen. Und so schlie\u00dft sich der Kreis. All jene, die sich \u00f6ffentlich f\u00fcr Integration und Fl\u00fcchtlinge und sich klar gegen \u201eRechts\u201c einsetzen, sollen in den Genu\u00df von staatlichen Zuwendungen kommen.", "Innerhalb der Bundestagsfraktion der Gr\u00fcnen macht man aus diesem Ansinnen auch gar keinen Hehl. \u201eMit dem Demokratief\u00f6rdergesetz schaffen wir als Ampelkoalition nun einen klaren gesetzlichen Auftrag des Bundes zur F\u00f6rderung und St\u00e4rkung der Demokratie, der politischen Bildung, der Pr\u00e4vention jeglicher Form von Extremismus und gruppenbezogener Menschenfeindlichkeit sowie der Gestaltung von gesellschaftlicher Vielfalt und Teilhabe\u201c, hei\u00dft es in einer Pressemitteilung, die unter einem Bild mit der Aufschrift \u201eRassismus kills\u201c plaziert wurde.", "Um Radikalisierungsprozesse fr\u00fchzeitig zu unterbrechen und den gesellschaftlichen Zusammenhalt zu st\u00e4rken, seien kompetente zivilgesellschaftliche Organisationen n\u00f6tig, die pr\u00e4ventiv arbeiten und vor Ort demokratische Gegenangebote erm\u00f6glichen. Es geh\u00f6rt wenig Vorstellungskraft dazu, da\u00df vor allem Initiativen, die in den AfD-Hochburgen des Ostens aktiv sind, sich in naher Zukunft \u00fcber einen warmen Geldregen freuen k\u00f6nnen.", "Ein interessantes Beispiel lieferte dabei unl\u00e4ngst die SPD-Landtagsfraktion in Sachsen. Der dortige Rechnungshof hatte bem\u00e4ngelt, da\u00df sich Tr\u00e4gerorganisationen, die F\u00f6rdermittel bekommen haben, politisch ge\u00e4u\u00dfert haben. Der Rechnungshof w\u00fcnsche sich wohl eine Zivilgesellschaft, die wie eine Verwaltung funktioniere, monierte die SPD: \u201eBei allem Respekt f\u00fcr n\u00f6tige Regeln, Standards und Kontrolle: Sie m\u00fcssen sein. Aber sie d\u00fcrfen unserer Demokratie nicht die Luft nehmen, unsere Gesellschaft nicht abschn\u00fcren.\u201c Mit dem neuen Demokratief\u00f6rdergesetz d\u00fcrften diese \u201eKleinigkeiten\u201c aber bereinigt werden.", "JF 08/24"]}, "og:site_name": "JUNGE FREIHEIT", "og:article:published_time": "2024-10-30T14:44:01+01:00"}, "recommendations": ["https://jungefreiheit.de/politik/deutschland/2024/die-naehe-zwischen-regierung-und-ngos/", "https://jungefreiheit.de/politik/deutschland/2024/haldenwang-und-seine-vorliebe-fuer-eine-extrem-linke-stiftung/", "https://jungefreiheit.de/kultur/gesellschaft/2024/das-spinnennetz-der-amadeu-antonio-stiftung/", "https://jungefreiheit.de/politik/deutschland/2024/naechste-steuergeld-spritze-fuer-regierungsnahe-amadeu-stiftung/", "https://jungefreiheit.de/kultur/medien/2024/wer-hat-angst-vor-rechten-memes/"]}