{"news_outlet": "jungefreiheit", "provenance": "https://jungefreiheit.de/kultur/medien/2024/steinmeiers-ex-sprecherin-wird-stellvertretende-leiterin-im-ard-hauptstadtstudio/", "query_keywords": ["spo", "sp", "rna", "ns", "us"], "crawl_date": "30.10.2024", "author_person": "JF", "author_organization": "JF", "news_keywords": ["ARD", "Bundespr\u00e4sident", "Medien", "\u00d6ffentlich-Rechtlicher Rundfunk", "Steinmeier"], "content": {"title": "Darum wird Bayern mehr Illegale los", "description": "Ein Grund zum Feiern f\u00fcr die CSU? Bayerns Innenminister Herrmann prahlt mit Erfolgszahlen bei den R\u00fcckf\u00fchrungen illegaler Ausl\u00e4nder \u2013 doch wie sieht das im Detail aus?", "body": {"": ["BERLIN. Die ehemalige Sprecherin von Bundespr\u00e4sident Frank-Walter Steinmeier, Anna Engelke, wird ab 1. Juli stellvertretende Leiterin des ARD-Hauptstadtstudios. Die Intendanten der ARD stimmten einem entsprechenden Vorschlag des S\u00fcdwestrundfunks und des Rundfunks Berlin-Brandenburg zu, teilte der Sender am Donnerstag mit. Die Journalistin war von M\u00e4rz 2017 bis M\u00e4rz 2022 f\u00fcr Steinmeier t\u00e4tig und arbeitete zuletzt f\u00fcr den NDR.", "Im Wechsel mit dem k\u00fcnftigen Studioleiter Markus Prei\u00df und dem anderen Stellvertreter Matthias Dei\u00df wird Engelke ab Sommer den \u201eBericht aus Berlin\u201c moderieren. Zudem \u00fcbernimmt sie die Leitung der Gemeinschaftsredaktion Radio im ARD-Hauptstudio. Der bisherige Leiter Martin Ganslmeier wechselt ins ARD-H\u00f6rfunkstudio nach New York.", "Engelke begann ihre Karriere Mitte der Neunziger Jahre als Volont\u00e4rin beim NDR und arbeitete im Anschlu\u00df unter anderem als Korrespondentin f\u00fcr den Sender in Bonn, Berlin und Washington D.C. F\u00fcr ihre T\u00e4tigkeit als Sprecherin des Bundespr\u00e4sidenten war sie von 2017 bis 2022 freigestellt. Danach arbeitete sie als Co-Gastgeberin des NDR Info-Podcasts \u201eStreitkr\u00e4fte und Strategien\u201c. (dh)"]}, "og:site_name": "JUNGE FREIHEIT", "og:article:published_time": "2024-10-30T14:44:01+01:00"}, "recommendations": ["https://jungefreiheit.de/kultur/medien/2024/ministerpraesidenten-vertagen-erhoehung-des-rundfunkbeitrags/", "https://jungefreiheit.de/kultur/gesellschaft/2024/sueddeutsche-zeitung-stampft-lokalredaktionen-ein/", "https://jungefreiheit.de/kultur/medien/2024/wenn-rundfunkgebuehren-goldene-gehaelter-sichern/", "https://jungefreiheit.de/kultur/medien/2024/die-hybris-der-oeffentlich-rechtlichen/", "https://jungefreiheit.de/kultur/medien/2024/faktenchecks-und-geldfluesse/"]}