{"news_outlet": "jungefreiheit", "provenance": "https://jungefreiheit.de/politik/ausland/2024/kurz-vor-der-wahl-eugh-urteilt-gegen-von-der-leyen/", "query_keywords": ["impfstoff", "cdu", "politik", "us", "ss", "corona", "europa", "demo", "christ", "sp", "ns", "schi", "europ\u00e4ische union"], "crawl_date": "30.10.2024", "author_person": "JF", "author_organization": "JF", "news_keywords": ["EU-Parlament", "Imfpstoffdeals", "Urteil EuGH", "Von der Leyen", "Wahl"], "content": {"title": "Darum wird Bayern mehr Illegale los", "description": "Ein Grund zum Feiern f\u00fcr die CSU? Bayerns Innenminister Herrmann prahlt mit Erfolgszahlen bei den R\u00fcckf\u00fchrungen illegaler Ausl\u00e4nder \u2013 doch wie sieht das im Detail aus?", "body": {"": ["LUXEMBURG/STRASSBURG. Der Gerichtshof der Europ\u00e4ischen Union (EuGH) hat entschieden, da\u00df die EU-Kommission unter Leitung Ursula von der Leyens (CDU) gegen EU-Recht versto\u00dfen hat. Heute will sich die Deutsche als Pr\u00e4sidentin durch das Europaparlament im Amt best\u00e4tigen lassen.", "Das Urteil, das sich gegen von der Leyens Geheimhaltung von Informationen zu den milliardenschweren Corona-Impfstoffvertr\u00e4gen richtet, k\u00f6nnte die d\u00fcnne Mehrheit f\u00fcr eine Wiederwahl gef\u00e4hrden. Christdemokraten, Sozialdemokraten und Liberale, auf die sich die 65j\u00e4hrige st\u00fctzt, verf\u00fcgen \u00fcber 401 Abgeordnete.", "Die n\u00f6tige absolute Mehrheit liegt bei 361. Es erfolgt nur ein Wahlgang. Da es keinen Fraktionszwang gibt, liegen die Abweichlerquoten regelm\u00e4\u00dfig bei zehn bis 15 Prozent. Vor f\u00fcnf Jahren verweigerten 13,7 Prozent der Abgeordneten aus den mit ihr verb\u00fcndeten Fraktionen die Wahl. Das w\u00fcrde diesmal nicht reichen. Die Abstimmung ist f\u00fcr heute 13 Uhr angesetzt.", "Der BSW-Abgeordnete Fabio De Masi forderte auf X: \u201eFrau von der Leyen sollte auf eine Kandidatur verzichten und auch die verheimlichte SMS sofort ver\u00f6ffentlichen!\u201c", "Der EuGH urteilte, besonders mit Blick auf m\u00f6gliche Interessenkonflikte und Entsch\u00e4digungsregeln f\u00fcr Impfstoffhersteller habe von der Leyens Beh\u00f6rde nicht ausreichend Zugang zu Dokumenten gew\u00e4hrt.", "W\u00e4hrend der Corona-Zeit hatte die EU-Kommission mit Pharmaunternehmen Vertr\u00e4ge \u00fcber Hunderte Millionen Dosen Impfstoff geschlossen. Das Vorgehen im Namen der Mitgliedstaaten erntete viel Kritik, weil von der Leyen die Vertr\u00e4ge nur teilweise \u00f6ffentlich machte. Unabh\u00e4ngig vom EuGH-Urteil ermittelt auch die Europ\u00e4ische Staatsanwaltschaft gegen die Kommissionspr\u00e4sidentin.", "2021 hatten EU-Abgeordnete beantragt, Zugang zu den Vertr\u00e4gen zu bekommen. Die EU-Kommission gew\u00e4hrte diesen aber nur in geringem Ausma\u00df. Die Parlamentarier klagten \u2013 und bekamen nun Recht.", "Die Richter in Luxemburg bem\u00e4ngelten, die EU-Kommission habe nicht ausreichend begr\u00fcndet, warum ein weitgehender Zugang zu den Klauseln \u00fcber Entsch\u00e4digungsregeln die gesch\u00e4ftlichen Interessen der Unternehmen beeintr\u00e4chtigen solle. So hatte die CDU-Politikerin ihre Weigerung begr\u00fcndet.", "Au\u00dferdem verweigerte die Kommissionspr\u00e4sidentin mit Verweis auf den Schutz der Privatsph\u00e4re von Personen den Zugang zu den Dokumenten. Auch dieses Argument lie\u00df der EuGH nicht gelten: Vielmehr h\u00e4tten die Kl\u00e4ger den besonderen Zweck des \u00f6ffentlichen Interesses an der Ver\u00f6ffentlichung der Daten ordnungsgem\u00e4\u00df nachgewiesen. Es lasse sich nur dann \u00fcberpr\u00fcfen, da\u00df kein Interessenkonflikt bestehe, wenn die Namen und beruflichen Rollen der an den Vertr\u00e4gen beteiligten Personen vorliegen. (fh)"]}, "og:site_name": "JUNGE FREIHEIT", "og:article:published_time": "2024-10-30T14:44:01+01:00"}, "recommendations": ["https://jungefreiheit.de/politik/ausland/2024/so-viel-soll-die-eu-zum-ukraine-darlehen-der-g7-beisteuern/", "https://jungefreiheit.de/politik/ausland/2024/afd-antraege-im-eu-parlament-erhalten-ueberraschende-mehrheit/", "https://jungefreiheit.de/debatte/kommentar/2024/der-traditionszerstoerer/", "https://jungefreiheit.de/politik/ausland/2024/neuer-eu-kommissar-raffaele-fitto-das-ende-der-brandmauer/", "https://jungefreiheit.de/kultur/medien/2024/pornos-und-linksextreme-webseiten-im-eu-parlament-zum-schutz-der-abgeordneten/"]}