{"news_outlet": "jungefreiheit", "provenance": "https://jungefreiheit.de/politik/deutschland/2024/warum-sich-die-entscheidung-ueber-das-compact-verbot-verzoegert/", "query_keywords": ["usa", "ss", "christ", "sp", "spd", "ns", "us"], "crawl_date": "30.10.2024", "author_person": "JF", "author_organization": "JF", "news_keywords": ["Bundesverwaltungsgericht", "Compact Verbot", "Els\u00e4sser", "Faeser", "Gerichtsentscheidung", "Urteil"], "content": {"title": "Darum wird Bayern mehr Illegale los", "description": "Ein Grund zum Feiern f\u00fcr die CSU? Bayerns Innenminister Herrmann prahlt mit Erfolgszahlen bei den R\u00fcckf\u00fchrungen illegaler Ausl\u00e4nder \u2013 doch wie sieht das im Detail aus?", "body": {"": ["BERLIN. Im Anwaltsteam des Magazins \u201eCompact\u201c ist es auch aus Urlaubsgr\u00fcnden zu Verz\u00f6gerungen beim Gang vor Gericht gekommen. Anders als die JUNGE FREIHEIT am Mittwoch unter Berufung auf den Rechtsanwalt Gerhard Vierfu\u00df berichtet hatte, reichten die Juristen gestern noch keinen Eilantrag beim Bundesverwaltungsgericht ein.", "Vielmehr kamen die juristischen Vertreter des Verlages erst gestern Abend zusammen, um das Vorgehen zu besprechen. Der Antrag gegen die von Bundesinnenministerin Nancy Faeser (SPD) erlassene Verbotsverf\u00fcgung nach dem Vereinsrecht werde daher erst fr\u00fchestens am heutigen Donnerstag in Leipzig eingehen, hie\u00df es.", "Ob es daher beim Verwaltungsgericht noch in dieser Woche zu einer Entscheidung kommt, ist unklar.", "Zahlreiche namhafte Juristen aus dem Medien- und Staatsrecht hatten Zweifel daran ge\u00e4u\u00dfert, ob das Verbot Bestand haben kann. Nun reihte sich auch der fr\u00fchere Richter am s\u00e4chsischen Verfassungsgerichtshof und Professor f\u00fcr Staats-, Verwaltungs- und Medienrecht der Universit\u00e4t Leipzig, Christoph Degenhart ein. Er sagte der FAZ:\u00a0\u201eDas Vorgehen des Innenministeriums erscheint mir jedenfalls nach einer ersten Einsch\u00e4tzung rechtlich in hohem Ma\u00dfe problematisch, und ich habe erhebliche Zweifel, ob es einer verfassungsgerichtlichen Pr\u00fcfung standhalten w\u00fcrde.\u201c", "Nun ver\u00f6ffentlichte auch das Fachportal \u201eLegal Tribune Online\u201c mehrere Auffassungen von Experten, die Faesers Vorgehen kritisch sehen. Demnach sagte zum Beispiel Christoph Gusy von der Universit\u00e4t Bielefeld, da\u00df \u201eselbst\u00e4ndige Eingriffe\u201c in die Pressefreiheit nach Artikel 5 Grundgesetz nicht auf das Vereinsgesetz gest\u00fctzt werden d\u00fcrften.", "Fraglich sei demnach auch, ob Faeser das Vereinsgesetz auf Compact \u00fcberhaupt anwenden durfte. David Werdermann, Jurist bei der Gesellschaft f\u00fcr Freiheitsrechte (GFF), erkl\u00e4rte, im Gegensatz zum Vereinsrecht liege die Gesetzgebungskompetenz f\u00fcr das Presserecht nicht beim Bund, sondern bei den L\u00e4ndern. Und das Magazin d\u00fcrfte unter das Presserecht fallen. (fh)"]}, "og:site_name": "JUNGE FREIHEIT", "og:article:published_time": "2024-10-30T14:44:01+01:00"}, "recommendations": ["https://jungefreiheit.de/debatte/kommentar/2024/ein-messerangriff-ein-urteil-viele-fragen-eine-antwort/", "https://jungefreiheit.de/politik/deutschland/2024/nach-bluttat-an-vierjaehrigem-kind-messerstecher-migrant-ist-schuldunfaehig/", "https://jungefreiheit.de/politik/deutschland/2024/neue-wendung-wie-geht-es-mit-dem-compact-verbot-weiter/", "https://jungefreiheit.de/politik/deutschland/2024/fatales-eu-urteil-fuer-syrer-und-gegen-deutschland/", "https://jungefreiheit.de/politik/deutschland/2024/so-viele-asylzuwanderer-fallen-mit-gewalt-gegen-polizisten-auf/"]}