{"news_outlet": "jungefreiheit", "provenance": "https://jungefreiheit.de/debatte/kommentar/2024/kaisers-royaler-wochenrueckblick-192/", "query_keywords": ["krieg", "politik", "rechtsextremismus", "abschiebung", "asien", "ss", "us", "afd", "rna", "sp", "familie", "migration", "asyl", "ns", "schi"], "crawl_date": "30.10.2024", "author_person": "JF", "author_organization": "JF", "news_keywords": ["Bezahlkarte", "Monika Gruber", "Remigration", "Wochenr\u00fcckblick"], "content": {"title": "Darum wird Bayern mehr Illegale los", "description": "Ein Grund zum Feiern f\u00fcr die CSU? Bayerns Innenminister Herrmann prahlt mit Erfolgszahlen bei den R\u00fcckf\u00fchrungen illegaler Ausl\u00e4nder \u2013 doch wie sieht das im Detail aus?", "body": {"": ["Remigration bedeutet nicht nur Abschiebung. Das haben dieser Tage auch viele erkannt, die sich vor Kurzem noch lauthals \u00fcber das \u201eUnwort\u201c und die \u201eVertreibungsfantasien\u201c der AfD emp\u00f6rt hatten. Grundstein f\u00fcr diese \u201eneue\u201c Erkenntnis war die Einf\u00fchrung von sogenannten Bezahlkarten f\u00fcr Asylbewerber in Th\u00fcringen. Diese ist n\u00e4mlich so gar nicht nach dem Geschmack der dort ans\u00e4ssigen Fl\u00fcchtlinge. Die wollen lieber weiterhin Bargeld haben, weshalb die ersten bereits sogar ihre Koffer gepackt haben sollen, um jenen Regionen den R\u00fccken zu kehren, die die bargeldlosen Sachleistungen als erstes eingef\u00fchrt haben.", "Thomas\u00a0Dreiling, Sachgebietsleiter Asyl im Landkreis Eichsfeld, wo man mit der Ausgabe der Bezahlkarten Anfang des Jahres begonnen hatte, res\u00fcmierte diesbez\u00fcglich im Mitteldeutschen Rundfunk (MDR): \u201eFamilien aus Serbien und Nordmazedonien haben das zur Kenntnis genommen und f\u00fcr sich reflektiert: Ich m\u00f6chte nicht l\u00e4nger in Deutschland bleiben. Ich m\u00f6chte Bargeld bekommen, jetzt kriege ich es nicht mehr. Jetzt breche ich hier alle Zelte ab und gehe freiwillig nach Hause.\u201c Im th\u00fcringische Landkreis Greiz gen\u00fcgte bereits die Ank\u00fcndigung,\u00a0da\u00df\u00a0es das B\u00fcrgergeld f\u00fcr Neub\u00fcrger demn\u00e4chst nicht mehr, wie bisher, bar auf die Kralle geben soll, um den ersten, in das Sozialsystem eingewanderten Personen, den Aufenthalt in ihrer Wahlheimat so zu verleiden,\u00a0da\u00df\u00a0freiwillig wieder gegangen sind.", "Offenkundig beeindruckt vom Erfolg der\u00a0Remigration-Card\u00a0im ostdeutschen Th\u00fcringen, ziehen nun auch die ersten Kommunen im Westen der Republik nach. In dieser Woche hat zum Beispiel der baden-w\u00fcrttembergische Ortenaukreis damit begonnen, die Karten auszugeben. Dort bedurfte es dazu noch nicht einmal der Angst davor,\u00a0da\u00df der eigene Ministerpr\u00e4sident bald Bj\u00f6rn H\u00f6cke hei\u00dfen k\u00f6nnte, wenn man nicht langsam mal damit anf\u00e4ngt, der Massenmigration unter dem Deckmantel der Asylsuche, irgendwie entgegenzuwirken. Dennoch zeigen diese neuen Entwicklungen: Die AfD wirkt. Eine Abkehr von der \u00fcbertriebenen Willkommenskultur der vergangenen Jahre ebenfalls. Bis die Bezahlkarte f\u00fcr zugewanderte Sozialleistungsempf\u00e4nger auch auf Bundesebene eingef\u00fchrt wird, d\u00fcrfte es trotz allem noch ein wenig l\u00e4nger dauern.", "Die Kabarettistin Monika Gruber ist eine, die in bester alter Satire-Manier nach allen Seiten austeilt. Doch das kann die politisch korrekten Moralw\u00e4chter von links dabei nicht bes\u00e4nftigen.\u00a0Als\u00a0Bessermenschen\u00a0haben sie schlie\u00dflich einen besonderen Schutz verdient, der sie davor bewahren sollte, auch nur ann\u00e4hernd so scharf angegangen zu werden, wie sie selbst jeden angehen, der von ihrer \u201eeinzig richtigen\u201c Meinung auch nur einen Zentimeter weit abweicht.\u00a0Da\u00df\u00a0Gruber sich, in ihrem Buch \u201eWillkommen im falschen Film\u201c, neben \u201enotorischen\u00a0PS-Protzern\u201c und \u201eweltfremden Politikern\u201c auch \u201egr\u00fcne W\u00e4rmepumpenfetischisten\u201c, \u201everblendete Woke-Aktivisten\u201c, \u201eideologisierte Lehrer\u201c und \u201ebesserwisserische Medienmacher\u201c kom\u00f6diantisch zur Brust nimmt, konnte von dieser Warte aus nur als unverzeihlicher Frevel wahrgenommen werden.", "Ganz besonders emp\u00f6rt \u00fcber den Inhalt des 2023 erschienen Werks war die Social-Media-Managerin Roma Maria\u00a0Mukherjee. Was wohl zu einem wesentlichen Teil auch daran gelegen haben d\u00fcrfte,\u00a0da\u00df\u00a0sie als Person selbst Teil dieses Inhalts war. Die Autorin hatte sich \u00fcber einen Post der \u201eselbst ernannten Influencerin und Tugendw\u00e4chterin\u201c auf X (vormals Twitter) lustig gemacht.\u00a0Mukherjee\u00a0hatte auf ihrem Social-Media-Kanal davor gewarnt,\u00a0da\u00df\u00a0\u201erechtsextreme Frauen\u201c inzwischen \u201eaktiv auch die textile Hobbyszene (zum Beispiel zum Thema Stricken)\u201c unterwandern w\u00fcrden; verbunden mit der eindringlichen \u201eBitte\u201c an ihre Follower: \u201eSetzt euch aktiv damit auseinander, wer was anbietet\u201c.", "Gruber und ihr Co-Autor, der Journalist Andreas Hock, fanden das Posting der \u201eWarnenden\u201c, die, wie der Stern in einem Exklusiv-Artikel schreibt, mehrere Jahre als \u201eprofessionelle Kunsthandwerkerin\u201c gearbeitet und sogar schon einmal ein Seminar zum Thema Rechtsextremismus besucht hat, und daher \u201edie Szene aus eigener Anschauung\u201c kenne, offenbar so komisch,\u00a0da\u00df\u00a0sie ihm und seiner Verfasserin eine eigene Passage in ihrem Buch gewidmet haben. Darin bezeichneten sie den Beitrag als \u201egroteske Gedankeng\u00e4nge\u201c.\u00a0Mukherjee, so schrieben sie, wittere \u201erechtsradikale Strickzirkel\u201c, wo man \u201ebeim Eintreten in die gute Strickstube\u00a0,Strick heil\u2019\u201c br\u00fclle, um dann Schals in AfD-Blau oder \u201egar\u00a0schafswollene\u00a0SS-Uniformen\u201c zu stricken.", "Als w\u00e4re dies alles noch nicht genug, haben die beiden\u00a0unwoken\u00a0L\u00e4sterer auch noch den Namen der tapferen Frau, die so mutig \u2013 und nur mit einer Stricknadel und einem Smartphone bewaffnet \u2013 in den Kampf gegen Rechts gezogen ist, angezweifelt und stellten ketzerisch die Frage in den Raum: \u201eHei\u00dft Roma Maria\u00a0Mukherjee\u00a0vielleicht im wahren Leben doch eher blo\u00df\u00a0,Maria M\u00fcller\u2019 und hat sich kurzerhand umbenannt, da beides \u2013 sowohl Vor- als auch Nachname\u00a0\u2013 schwer nach\u00a0,Bund deutscher M\u00e4del\u2019 klingt?\u201c.", "Mukherjee\u00a0empfand dieses Infragestellen ihres Nachnamens, wie sie \u00f6ffentlich mitteilte, als beleidigend, rassistisch und ehrverletzend, weshalb sie nun vor Gericht eine\u00a0Einstweilige\u00a0Verf\u00fcgung gegen Monika Gruber beantragt hat, die ihr verbieten soll, ihren vollst\u00e4ndigen Namen weiterhin zu nennen, was in ihren \u201egrotesken Gedankeng\u00e4ngen\u201c sicherlich irgendwie Sinn ergeben wird. Wie so oft in solchen F\u00e4llen, war eine richterliche Entscheidung aber gar nicht n\u00f6tig, um der beleidigten Wollwurst zu einem ersten \u201emoralischen\u201c Sieg zu verhelfen. Stattdessen gen\u00fcgte es bereits,\u00a0da\u00df\u00a0Roma M. alle Mittel des Shitstorms ausgesch\u00f6pft hat, um den\u00a0Piper-Verlag, in dem das Buch erschienen ist, zum vorauseilenden Einknicken zu bewegen und die entsprechende Passage aus dem Buch zu entfernen. Willkommen im falschen Film\u00a0\u2026"]}, "og:site_name": "JUNGE FREIHEIT", "og:article:published_time": "2024-10-30T14:44:01+01:00"}, "recommendations": ["https://jungefreiheit.de/sonderthema/2024/ausser-kontrolle/", "https://jungefreiheit.de/politik/ausland/2024/marion-marechal-will-mit-parteigruendung-neue-impulse-geben/", "https://jungefreiheit.de/politik/deutschland/2024/hoecke-prueft-anzeige-gegen-wagenknecht/", "https://jungefreiheit.de/kolumne/2024/kaisers-royaler-wochenrueckblick-220/", "https://jungefreiheit.de/politik/deutschland/2024/bezahlkarte-fuer-asylbewerber-kommt-spaeter-als-geplant/"]}