{"news_outlet": "jungefreiheit", "provenance": "https://jungefreiheit.de/politik/ausland/2024/israel-meldet-tod-von-hisbollah-chef/", "query_keywords": ["terror", "israel", "ss", "sp", "ns", "hamas"], "crawl_date": "30.10.2024", "author_person": "JF", "author_organization": "JF", "news_keywords": ["Hassan Nasrallah", "Hisbolla", "Israel", "Libanon", "Nahost-Konflikt"], "content": {"title": "Darum wird Bayern mehr Illegale los", "description": "Ein Grund zum Feiern f\u00fcr die CSU? Bayerns Innenminister Herrmann prahlt mit Erfolgszahlen bei den R\u00fcckf\u00fchrungen illegaler Ausl\u00e4nder \u2013 doch wie sieht das im Detail aus?", "body": {"": ["BEIRUT. Die israelische Armee hat den Chef der Hisbollah, Hassan Nasrallah, in der libanesischen Hauptstadt Beirut durch einen Luftschlag get\u00f6tet. Armeesprecher Nadav Shoshani erkl\u00e4rte Freitagabend auf der Internetplattform X: \u201eHassan Nasrallah ist tot.\u201c Sp\u00e4ter berichtete auch der offizielle Kanal der israelischen Streitkr\u00e4fte: \u201eHassan Nasrallah wird nicht l\u00e4nger in der Lage sein, die Welt zu terrorisieren.\u201c Auch zwei weitere hochrangige Kommandeure der islamistischen Organisation sollen bei dem Angriff umgekommen sein, berichtet der britische Fernsehsender BBC.", "Am Samstag best\u00e4tigte die libanesische islamistische Miliz den Tod ihres Anf\u00fchrers. Am Freitag hatte die Gruppe zun\u00e4chst lediglich berichtet, ihr Anf\u00fchrer sei \u201enicht erreichbar\u201c. Auch die iranische Nachrichtenagentur Tasnim News hatte der israelischen Darstellung zun\u00e4chst widersprochen und berichtetet, Nasrallah sei noch am Leben.", "Seit dem Hamas-Angriff auf Israel im vergangenen Oktober kommt es immer wieder zu Milit\u00e4rschl\u00e4gen zwischen dem Libanon und Israel. Vergangene Woche explodierten im Libanon \u00fcber mehrere Tage hinweg Pager und Funkger\u00e4te, die Hisbollah-Mitgliedern geh\u00f6rten. Es wird vermutet, da\u00df der israelische Geheimdienst hinter der Aktion stecken k\u00f6nnte. (lb)"]}, "og:site_name": "JUNGE FREIHEIT", "og:article:published_time": "2024-10-30T14:44:01+01:00"}, "recommendations": ["https://jungefreiheit.de/politik/deutschland/2024/darum-kehrt-klaus-lederer-der-linken-den-ruecken/", "https://jungefreiheit.de/politik/deutschland/2024/das-denken-die-deutschen-ueber-waffenlieferungen-an-israel/", "https://jungefreiheit.de/debatte/kommentar/2024/farbanschlag-auf-gruene-wenn-linke-linken-nicht-links-genug-sind/", "https://jungefreiheit.de/politik/ausland/2024/wieso-die-hamas-auch-ohne-ihren-kommandeur-weitermachen-wird/", "https://jungefreiheit.de/politik/deutschland/2024/union-distanziert-sich-von-bundestagsvizepraesidentin-oezoguz/"]}