{"news_outlet": "jungefreiheit", "provenance": "https://jungefreiheit.de/politik/deutschland/2019/verfassungsschutz-stuft-identitaere-bewegung-als-rechtsextrem-ein/", "query_keywords": ["us", "ss", "leiche", "demo", "ns", "schi"], "crawl_date": "30.10.2024", "author_person": "JF", "author_organization": "JF", "news_keywords": ["IB", "Identit\u00e4re Bewegung", "Verfassungsschutz"], "content": {"title": "Darum wird Bayern mehr Illegale los", "description": "Ein Grund zum Feiern f\u00fcr die CSU? Bayerns Innenminister Herrmann prahlt mit Erfolgszahlen bei den R\u00fcckf\u00fchrungen illegaler Ausl\u00e4nder \u2013 doch wie sieht das im Detail aus?", "body": {"": ["K\u00d6LN. Das Bundesamt f\u00fcr Verfassungsschutz hat die Identit\u00e4re Bewegung (IB) als rechtsextremistisch eingestuft. Die seit 2016 stattfindende Beobachtung habe ergeben, da\u00df die IB das Stadium des Verdachtsfalls \u00fcberschritten habe, teilte die Beh\u00f6rde am Donnerstag mit. \u201eSie wird nunmehr als eine gesichert rechtsextremistische Bestrebung gegen die freiheitliche demokratische Grundordnung eingestuft.\u201c", "Die Positionen der Identit\u00e4ren seien nicht mit dem Grundgesetz vereinbar. Die IB ziele darauf ab, \u201eMenschen mit au\u00dfereurop\u00e4ischer Herkunft von demokratischer Teilhabe auszuschlie\u00dfen und sie in einer ihre Menschenw\u00fcrde verletzenden Weise zu diskriminieren\u201c. Menschen ohne gleiche ethnische Herkunft k\u00f6nnten aus Sicht der IB niemals Teil einer gemeinsamen Kultur sein. Multikulturalismus w\u00fcrde die IB als \u201ekulturvernichtend\u201c ansehen, da er Ausdruck einer \u201eethnisch pluralistischen Gesellschaft\u201c sei.", "\u201eGeistige Brandstifter\u201c, die \u201everbal z\u00fcndeln\u201c", "F\u00fcr Verfassungsschutzchef Thomas Haldenwang zeigt die Entscheidung, da\u00df seine Beh\u00f6rde fremdenfeindlicher und demokratiefeindlicher Ideologie nicht tatenlos gegen\u00fcberstehe. \u201eAls Fr\u00fchwarnsystem d\u00fcrfen wir unser Augenmerk nicht nur auf gewaltorientierte Extremisten legen, sondern m\u00fcssen auch diejenigen im Blick haben, die verbal z\u00fcndeln. Diese geistigen Brandstifter stellen die Gleichheit der Menschen oder gar die Menschenw\u00fcrde an sich in Frage, reden von \u00dcberfremdung, erh\u00f6hen ihre eigene Identit\u00e4t, um andere abzuwerten und sch\u00fcren gezielt Feindbilder\u201c, beklagte Haldenwang. Gegen\u00fcber Extremisten d\u00fcrfe es keine Toleranz geben.", "Der Verfassungsschutz hatte die Identit\u00e4ren offiziell im Mai 2016 ins Visier genommen. Der damalige Amtschef Hans-Georg Maa\u00dfen rechtfertigte dies damals damit, man habe festgestellt, \u201eda\u00df sie in verschiedenen Bundesl\u00e4ndern von reinen Internetaktivit\u00e4ten zu Verabredungen im realen Leben \u00fcbergegangen sind\u201c. In \u201eSommerlagern\u201c setze die IB auf \u201ek\u00f6rperliche Ert\u00fcchtigung\u201c und sehe sich \u201eam Beginn einer Zeitenwende\u201c. Die Organisation verstehe sich zudem als \u201emetapolitischer und aktivistischer Arm der neuen Rechten\u201c. (krk)"]}, "og:site_name": "JUNGE FREIHEIT", "og:article:published_time": "2024-10-30T14:44:01+01:00"}, "recommendations": ["https://jungefreiheit.de/politik/deutschland/2024/kritik-an-antifa-verfassungsschutz-weitet-sich-aus/", "https://jungefreiheit.de/debatte/kommentar/2024/wenn-der-verfassungsschutz-offiziell-zur-antifa-wird/", "https://jungefreiheit.de/politik/deutschland/2024/journalistin-aya-velazquez-gegen-verfassungsschutz/", "https://jungefreiheit.de/politik/deutschland/2024/verfassungsschutz-wir-sind-auch-antifa/", "https://jungefreiheit.de/politik/deutschland/2024/das-denken-die-chefs-der-unionsfraktion-ueber-ein-afd-verbotsverfahren/"]}