{"news_outlet": "jungefreiheit", "provenance": "https://jungefreiheit.de/politik/deutschland/2024/afd-gruendet-fraktion-im-eu-parlament/", "query_keywords": ["frankreich", "usa", "ss", "afd", "europa", "sp", "spd", "migration", "ns", "us", "direkte demokratie"], "crawl_date": "30.10.2024", "author_person": "JF", "author_organization": "JF", "news_keywords": ["AfD Europaparlament", "EU-Fraktion AfD", "Europa Souver\u00e4ner Nationen", "Maximilian Krah", "Ren\u00e9 Aust"], "content": {"title": "Darum wird Bayern mehr Illegale los", "description": "Ein Grund zum Feiern f\u00fcr die CSU? Bayerns Innenminister Herrmann prahlt mit Erfolgszahlen bei den R\u00fcckf\u00fchrungen illegaler Ausl\u00e4nder \u2013 doch wie sieht das im Detail aus?", "body": {"": ["BR\u00dcSSEL. Die nach dem Ausschlu\u00df von Spitzenkandidat Maximilian Krah nur noch 14k\u00f6pfige AfD-Delegation steht im Europaparlament mit Partnerparteien vor der Gr\u00fcndung einer eigenen Fraktion. Einem Bericht der Welt zufolge soll diese \u201eEuropa Souver\u00e4ner Nationen\u201c (ESN) hei\u00dfen und wird 28 Abgeordnete aus neun L\u00e4ndern stellen.", "Sie erf\u00fcllt damit die Bedingung f\u00fcr die Bildung einer Fraktion, die mindestens 23 Parlamentarier aus wenigstens sieben Mitgliedstaaten vorschreibt. Fraktionsvorsitzender soll der Leiter der AfD-Delegation, Ren\u00e9 Aust, werden. Die AfD stellt 50 Prozent der Abgeordneten.", "Prominentester Partner ist die Reconqu\u00eate aus Frankreich des fr\u00fcheren Pr\u00e4sidentschaftskandidaten \u00c9ric Zemmour, der aber nicht dem EU-Parlament angeh\u00f6rt. Die Partei hatte im Mai 5,5 Prozent der Stimmen geholt und entsendet f\u00fcnf Abgeordnete nach Br\u00fcssel. Allerdings hatte Zemmour nach einem Streit \u00fcber die Strategie zur franz\u00f6sischen Nationalversammlung vier Parlamentarier aus der Partei ausgeschlossen, darunter auch die Spitzenkandidatin f\u00fcr die Europawahl, die Nichte von RN-Chefin Marine Le Pen, Marion Mar\u00e9chal. Ob sie bei der neuen Fraktion dabei ist, ist unklar.", "Weitere voraussichtliche Mitglieder der ESN-Fraktion sind laut dem Welt-Bericht die Konfederacja aus Polen, Wasraschdane aus Bulgarien, Se Acab\u00f3 La Fiesta aus Spanien, die SPD aus Tschechien, Republika aus der Slowakei, Mi Haz\u00e1nk Mozgalom aus Ungarn sowie die People and Justice Union aus Litauen.", "\u201eDas Programm der Fraktion richtet sich gegen den Green Deal, Migration und die Islamisierung Europas\u201c, sagte der Vorsitzende der tschechischen Partei Freiheit und direkte Demokratie (SPD), Tomio Okamura.", "Von der polnischen Konfederacja sollen nur drei von sechs Abgeordneten aufgenommen werden, von der slowakischen Republika nur einer von zweien. Die AfD hatte es zur Bedingung gemacht, weder mit dem polnischen Abgeordneten Grzegorz Braun noch mit dem slowakischen Abgeordneten Milan Mazurek in einer Fraktion zu sitzen. Beiden wird Relativierung des Holocaust vorgeworfen.", "Umgekehrt hatten die Konfederacja und die Reconqu\u00eate laut Welt darauf bestanden, da\u00df Krah ausgeschlossen bleibt. Grund sind seine \u00c4u\u00dferungen zur Waffen-SS in der italienischen Zeitung La Repubblica.", "Demnach wurde die Fraktion noch nicht offiziell gegr\u00fcndet. Es habe allerdings mit allen voraussichtlichen Partnern erfolgreiche Gespr\u00e4che \u00fcber eine Zusammenarbeit gegeben. Die neun Parteien wollen die Gr\u00fcndung des \u201eEuropa Souver\u00e4ner Nationen\u201c offiziell am heutigen Mittwochabend bekannt geben.", "Die AfD war wegen des Verhaltens von Spitzenkandidat Maximilan Krah kurz vor Ende der vorigen Legislaturperiode aus der inzwischen aufgel\u00f6sten ID-Fraktion ausgeschlossen worden. Auch in der neuen, nun drittst\u00e4rksten Fraktion im Europaparlament, den Patrioten f\u00fcr Europa (PfE), war sie nicht willkommen. (fh)"]}, "og:site_name": "JUNGE FREIHEIT", "og:article:published_time": "2024-10-30T14:44:01+01:00"}, "recommendations": ["https://jungefreiheit.de/kultur/medien/2024/boehmermann-beharrt-auf-champagner-raeuberpistole-ueber-krah/", "https://jungefreiheit.de/kultur/medien/2024/krah-reagiert-auf-boehmermann-behauptungen-fall-liegt-beim-anwalt/", "https://jungefreiheit.de/politik/deutschland/2024/afd-macht-hannovers-oberbuergermeister-fuer-gewalt-mitverantwortlich/", "https://jungefreiheit.de/politik/ausland/2024/konservative-und-rechte-im-eu-parlament-stehen-vor-grossen-aufgaben/", "https://jungefreiheit.de/politik/deutschland/2024/hoecke-spricht-machtwort-gegen-krah-zutiefst-ehrenruehrige-kampagne/"]}