{"news_outlet": "jungefreiheit", "provenance": "https://jungefreiheit.de/kultur/gesellschaft/2024/wolfsgruss-uefa-faellt-urteil-ueber-tuerkischen-nationalspieler/", "query_keywords": ["rki", "ss", "leiche", "sp", "spd", "ns", "us"], "crawl_date": "30.10.2024", "author_person": "JF", "author_organization": "JF", "news_keywords": ["Fu\u00dfball-EM", "Merih Demiral", "Sperre", "T\u00fcrkei", "Uefa", "Wolfsgru\u00df"], "content": {"title": "Darum wird Bayern mehr Illegale los", "description": "Ein Grund zum Feiern f\u00fcr die CSU? Bayerns Innenminister Herrmann prahlt mit Erfolgszahlen bei den R\u00fcckf\u00fchrungen illegaler Ausl\u00e4nder \u2013 doch wie sieht das im Detail aus?", "body": {"": ["BERLIN. Der europ\u00e4ische Fu\u00dfballverband Uefa hat den t\u00fcrkischen Nationalspieler Merih Demiral f\u00fcr zwei Spiele gesperrt. Der Verteidiger hatte nach seinen beiden siegbringenden Toren beim 2:1 im Achtelfinale gegen \u00d6sterreich den Wolfsgru\u00df gezeigt.", "Die Geste ist das Zeichen der t\u00fcrkischen Grauen W\u00f6lfe. Laut Verfassungsschutz sind sie die gr\u00f6\u00dfte rechtsextremistische Organisation in Deutschland. Die T\u00fcrkei mu\u00df nun im Viertelfinale gegen die Niederlande im Berliner Olympiastadion ohne den gegen \u00d6sterreich \u00fcberragenden 26j\u00e4hrigen auskommen. Demiral war zum \u201eSpieler des Spiels\u201c gew\u00e4hlt worden. Sollten die T\u00fcrken gewinnen und ins Halbfinale einziehen, w\u00e4re er auch dort gesperrt.", "Bundesinnenministerin Nancy Faeser (SPD) hatte den europ\u00e4ischen Fu\u00dfballverband zuvor aufgefordert, den Fu\u00dfballer zu bestrafen. Die T\u00fcrkei nahm Demiral dagegen in Schutz. \u201eDie Reaktion der deutschen Beh\u00f6rden gegen\u00fcber Herrn Demiral sind selbst fremdenfeindlich\u201c, erkl\u00e4rte das Au\u00dfenministerium in Ankara und bestellte den deutschen Botschafter ein.", "Zuvor hatte die Uefa bereits den albanischen Nationalspieler Mirlind Daku mit der gleichen Strafe belegt. Er soll nach dem 2:2 in der Nachspielzeit gegen Kroatien vor den albanischen Fans in Hamburg nationalistische Ges\u00e4nge angestimmt haben. (fh)"]}, "og:site_name": "JUNGE FREIHEIT", "og:article:published_time": "2024-10-30T14:44:01+01:00"}, "recommendations": ["https://jungefreiheit.de/wirtschaft/2024/bringt-das-brics-gipfeltreffen-eine-neue-globale-machtstruktur/", "https://jungefreiheit.de/politik/ausland/2024/wer-war-der-erdogan-erzfeind-fethullah-guelen/", "https://jungefreiheit.de/kultur/gesellschaft/2024/doener-krieg-zwischen-tuerkei-und-deutschland-wer-hats-erfunden/", "https://jungefreiheit.de/politik/ausland/2024/tuerkei-beantragt-brics-mitgliedschaft/", "https://jungefreiheit.de/debatte/kommentar/2024/edelfans-der-bundesregierung-reisen-gern-luxurioes/"]}