{"news_outlet": "jungefreiheit", "provenance": "https://jungefreiheit.de/politik/ausland/2024/scholz-will-entschaedigung-fuer-polnische-opfer-der-deutschen-besatzung/", "query_keywords": ["krieg", "ukraine", "us", "politik", "usa", "ss", "europa", "leiche", "sp", "spd", "ns", "schi", "regierung"], "crawl_date": "30.10.2024", "author_person": "JF", "author_organization": "JF", "news_keywords": ["Au\u00dfenpolitik", "Bundeswehr", "deutsch-polnische Beziehungen", "Donald Tusk", "Nato", "Olaf Scholz", "Polen"], "content": {"title": "Darum wird Bayern mehr Illegale los", "description": "Ein Grund zum Feiern f\u00fcr die CSU? Bayerns Innenminister Herrmann prahlt mit Erfolgszahlen bei den R\u00fcckf\u00fchrungen illegaler Ausl\u00e4nder \u2013 doch wie sieht das im Detail aus?", "body": {"": ["BERLIN/WARSCHAU. Die Bundesregierung hat angek\u00fcndigt, finanzielle Hilfen f\u00fcr noch lebende Opfer der deutschen Besatzung in Polen w\u00e4hrend des Zweiten Weltkriegs zur Verf\u00fcgung stellen zu wollen. \u201eDeutschland wei\u00df um die Schwere seiner Schuld, um seine Verantwortung f\u00fcr die Millionen Opfer der deutschen Besatzung und um den Auftrag, der daraus erw\u00e4chst\u201c, sagte Bundeskanzler Scholz (SPD) am Dienstag w\u00e4hrend einer gemeinsamen Pressekonferenz mit dem polnischen Regierungschef Donald Tusk.", "Die Situation \u00e4lterer Opfer sei eine, die die Regierungen beider L\u00e4nder tief bewege, betonte Scholz. Ab wann die Entsch\u00e4digungen gezahlt werden sollen und welche Summen daf\u00fcr geplant seien, lie\u00df der Bundeskanzler offen. Tusk k\u00fcndigte an, da\u00df die Unterst\u00fctzung bereits in wenigen Monaten beginnen solle.", "\u201eEs gibt keinen Geldbetrag, der all das ausgleichen w\u00fcrde, was im Zweiten Weltkrieg passiert ist\u201c, betonte der polnische Regierungschef. Rechtlich gesehen seien die Reparationen zwar abgeschlossen, dennoch k\u00f6nne die von der Bundesregierung versprochene Hilfe zu einer neuen \u00d6ffnung in den deutsch-polnischen Beziehungen dienen. \u201eGute Gesten\u201c seien in der Politik \u201eauch sehr wichtig\u201c, betonte Tusk.", "Grunds\u00e4tzlich solle die deutsch-polnische Zusammenarbeit zuk\u00fcnftig vertieft werden. \u201eVon Anfang an wollen wir eine Atmosph\u00e4re des Vertrauens aufbauen, trotz unterschiedlicher Sichtweisen und Interessen. Aber wir suchen L\u00f6sungen\u201c, sagte Tusk. Beide L\u00e4nder planen gemeinsame Strategien in der Verteidigung. Angesichts des russischen Angriffskriegs gegen die Ukraine sei es \u201ewichtig, da\u00df Deutschland bereit\u201c sei, eine deutlich gr\u00f6\u00dfere Verantwortung daf\u00fcr zu \u00fcbernehmen, \u201eda\u00df es bei uns in Europa keinen Krieg geben wird\u201c.", "Konkret sollen die Milit\u00e4rstreitkr\u00e4fte beider L\u00e4nder st\u00e4rker zusammenarbeiten \u2013 etwa indem \u201edie Interoperabilit\u00e4t und Standardisierung\u201c der Verteidigungskapazit\u00e4ten verst\u00e4rkt und die \u201eProduktionskapazit\u00e4ten\u201c erh\u00f6ht werden sollen. F\u00fcr Panzer und Munition sollen gemeinsame Initiativen entwickelt werden. Ebenso soll die Verf\u00fcgbarkeit von Ersatzteilen f\u00fcr Leopard-Kampfpanzer erh\u00f6ht werden. Beide L\u00e4nder haben in der Vergangenheit Leopard-Panzer an die Ukraine geliefert.", "Deutschland und Polen sollen zu einer \u201est\u00e4rkeren und leistungsf\u00e4higeren europ\u00e4ischen S\u00e4ule in der Nato\u201c gewandelt werden. Die polnische Regierung \u00fcberlege zudem, sich an der von Deutschland geleiteten Initiative \u201eEuropean Sky Shield\u201c zu beteiligen.", "(lb)"]}, "og:site_name": "JUNGE FREIHEIT", "og:article:published_time": "2024-10-30T14:44:01+01:00"}, "recommendations": ["https://jungefreiheit.de/debatte/kommentar/2024/streitfall-ukraine/", "https://jungefreiheit.de/debatte/kommentar/2024/mindestlohn-kostet-arbeitsplaetze/", "https://jungefreiheit.de/debatte/kommentar/2024/stoppt-die-deutschen-ukraine-hilfen/", "https://jungefreiheit.de/politik/deutschland/2024/nach-wirbel-um-scholz-aussage-zieht-die-ampel-die-notbremse/", "https://jungefreiheit.de/politik/deutschland/2024/polen-schmiedet-abschiebeplaene-und-bekommt-rueckendeckung-von-der-union/"]}