{"news_outlet": "jungefreiheit", "provenance": "https://jungefreiheit.de/politik/ausland/2024/polen-will-asylrecht-aussetzen/", "query_keywords": ["ss", "asyl", "migration", "ns", "us", "regierung"], "crawl_date": "30.10.2024", "author_person": "JF", "author_organization": "JF", "news_keywords": ["Asylrecht", "Br\u00fcssel", "EU", "Polen"], "content": {"title": "Darum wird Bayern mehr Illegale los", "description": "Ein Grund zum Feiern f\u00fcr die CSU? Bayerns Innenminister Herrmann prahlt mit Erfolgszahlen bei den R\u00fcckf\u00fchrungen illegaler Ausl\u00e4nder \u2013 doch wie sieht das im Detail aus?", "body": {"": ["WARSCHAU. Die polnische Regierung hat angek\u00fcndigt, das Asylrecht aussetzen zu wollen. Hintergrund sind Bef\u00fcrchtungen von Regierungschef Donald Tusk, Ru\u00dfland k\u00f6nne illegale Migration in die EU als Waffe einsetzen. \u201eWir werden die illegale Migration nach Polen auf ein Minimum reduzieren\u201c, sagte Tusk.", "Allerdings w\u00fcrde dies gegen die EU-Vertr\u00e4ge, etwa die EU-Grundrechtscharta versto\u00dfen. Tusk forderte Br\u00fcssel dennoch auf, die Entscheidung anzuerkennen. Polen w\u00e4hlt im kommenden Jahr einen neuen Pr\u00e4sidenten. Der jetzige, Andrzej Duda von der rechtskonservativen Pis-Partei, gilt dabei als politischen Hauptgegner von Tusks liberaler \u201eB\u00fcrgerplattform\u201c. Die Pis wirft Tusk vor, zu wenig gegen die illegale Migration zu unternehmen.", "Im vergangenen Montag registrierte das Land 2.500 illegale Einreisen. Die meisten Aufgegriffenen l\u00e4\u00dft Warschau nach Deutschland weiterziehen. Zugleich k\u00fcndigte der Regierungsgschef an, er werde keine Regeln des bereits beschlossenen Migrationsabkommens der EU umsetzen, welche die Sicherheit Polens gef\u00e4hrden w\u00fcrden. (ho)"]}, "og:site_name": "JUNGE FREIHEIT", "og:article:published_time": "2024-10-30T14:44:01+01:00"}, "recommendations": ["https://jungefreiheit.de/politik/deutschland/2024/ataman-will-verstaerkt-gegen-moslemfeindlichkeit-vorgehen/", "https://jungefreiheit.de/politik/ausland/2024/afd-antraege-im-eu-parlament-erhalten-ueberraschende-mehrheit/", "https://jungefreiheit.de/politik/deutschland/2024/trusted-flaggers-digitale-blockwarte-auf-dem-vormarsch/", "https://jungefreiheit.de/politik/deutschland/2024/polen-schmiedet-abschiebeplaene-und-bekommt-rueckendeckung-von-der-union/", "https://jungefreiheit.de/sonderthema/2024/eskalation-nahost/"]}