{"news_outlet": "jungefreiheit", "provenance": "https://jungefreiheit.de/politik/deutschland/2019/is-angehoerige-muessen-zurueckgeholt-werden/", "query_keywords": ["ss", "islamisch", "sp", "syrien", "us", "regierung"], "crawl_date": "30.10.2024", "author_person": "JF", "author_organization": "JF", "news_keywords": ["Bundesregierung", "Isalmischer Staat", "Verwaltungsgericht"], "content": {"title": "Darum wird Bayern mehr Illegale los", "description": "Ein Grund zum Feiern f\u00fcr die CSU? Bayerns Innenminister Herrmann prahlt mit Erfolgszahlen bei den R\u00fcckf\u00fchrungen illegaler Ausl\u00e4nder \u2013 doch wie sieht das im Detail aus?", "body": {"": ["BERLIN. Die Bundesregierung ist verpflichtet, Angeh\u00f6rige von K\u00e4mpfern des Islamischen Staats (IS) nach Deutschland zur\u00fcckzuholen. Das Verwaltungsgericht Berlin hat in einem entsprechenden Beschlu\u00df das Ausw\u00e4rtige Amt aufgefordert, unverz\u00fcglich die Identit\u00e4t dreier minderj\u00e4hriger Kinder im syrischen Fl\u00fcchtlingslager al-Haul feststellen zu lassen und danach diesen und ihrer Mutter die R\u00fcckreise nach Deutschland zu erm\u00f6glichen, berichten der NDR und der WDR.", "Es ist das erste Gerichtsurteil dieser Art. In der im Eilverfahren getroffenen Entscheidung hei\u00dft es, die aus Niedersachsen stammende Mutter und die Kinder k\u00f6nnten sich \u201eunmittelbar\u201c auf die im Grundgesetz verankerte \u201estaatliche Schutzpflicht berufen\u201c.", "Das Ausw\u00e4rtige Amt hatte sich zuvor bereiterkl\u00e4rt, die Kinder zur\u00fcckzuholen, sah aber keine Verpflichtung, auch der Mutter bei der R\u00fcckreise aus Syrien nach Deutschland zu helfen. Die prinzipielle Rechtsfrage, ob generell erwachsene IS-Anh\u00e4nger durch die Bundesregierung nach Deutschland geholt werden m\u00fcssen, lie\u00df das Gericht offen. Da aber im vorliegenden Fall eine \u201eisolierte R\u00fcckkehr\u201c der Kinder nicht m\u00f6glich sei, m\u00fcsse die Mutter ebenfalls nach Deutschland geholt werden.", "Der Beschlu\u00df ist noch nicht rechtskr\u00e4ftig. Er werde nun gepr\u00fcft, hei\u00dft es aus dem Ausw\u00e4rtigem Amt. Die Bundesregierung erwartet in den kommenden Monaten angesichts zahlreicher Klagen von IS-Angeh\u00f6rigen weitere Gerichtsentscheidungen. (ha)"]}, "og:site_name": "JUNGE FREIHEIT", "og:article:published_time": "2024-10-30T14:44:01+01:00"}, "recommendations": ["https://jungefreiheit.de/wirtschaft/2024/das-sind-die-risiken-des-wasserstofftransports/", "https://jungefreiheit.de/wirtschaft/2024/bundesregierung-erwartet-rezession-fuer-2024/", "https://jungefreiheit.de/debatte/kommentar/2024/migrantenquote-im-oeffentlichen-dienst-manche-sind-gleicher-als-andere/", "https://jungefreiheit.de/politik/deutschland/2024/afd-vertreter-werden-am-haeufigsten-opfer-von-gewalt/", "https://jungefreiheit.de/debatte/kommentar/2024/der-migrationsmagnet-bleibt-an/"]}