{"news_outlet": "jungefreiheit", "provenance": "https://jungefreiheit.de/politik/deutschland/2024/brutaler-angriff-auf-maedchen-aus-ghana-war-luftnummer/", "query_keywords": ["politik", "us", "ss", "christ", "sp", "spd", "ns", "schi"], "crawl_date": "30.10.2024", "author_person": "JF", "author_organization": "JF", "news_keywords": ["Grevesm\u00fchlen", "M\u00e4dchen aus Ghana", "Rassismus", "Schwesig"], "content": {"title": "Darum wird Bayern mehr Illegale los", "description": "Ein Grund zum Feiern f\u00fcr die CSU? Bayerns Innenminister Herrmann prahlt mit Erfolgszahlen bei den R\u00fcckf\u00fchrungen illegaler Ausl\u00e4nder \u2013 doch wie sieht das im Detail aus?", "body": {"": ["ROSTOCK. Das Polizeipr\u00e4sidium Rostock hat seine Darstellung zu einem angeblich rassistisch motivierten Angriff auf zwei M\u00e4dchen aus Ghana in Grevesm\u00fchlen revidiert. Demnach sei am Freitag keines der beiden Kinder verletzt worden.", "Zun\u00e4chst hatte es gehei\u00dfen, Jugendliche h\u00e4tten die Achtj\u00e4hrige beleidigt, attackiert und ihr ins Gesicht getreten. Dabei habe sie Kopfverletzungen erlitten. Ein Rettungswagen habe das Kind in die Klinik fahren m\u00fcssen.", "Viele \u00fcberregionale Medien berichteten am Wochenende gro\u00df \u00fcber den Fall. Die Bild-Zeitung schlagzeilte: \u201e20 Jugendliche verpr\u00fcgeln M\u00e4dchen aus Ghana.\u201c Die Zeit titelte:\u00a0\u201eGruppe von Jugendlichen greift zwei schwarze M\u00e4dchen an\u201c.", "Videoaufnahmen widerlegten laut Polizei diese Darstellung nun: \u201eNach derzeitigem Ermittlungsstand hat das achtj\u00e4hrige M\u00e4dchen keine k\u00f6rperlichen Verletzungen erlitten, die auf die in der Erstmeldung geschilderte Tathandlung hindeuten.\u201c", "Ministerpr\u00e4sidentin Manuela Schwesig (SPD) hatte noch am Freitag den \u201ebrutalen Angriff\u201c verurteilt und auf X gefordert: \u201eWir d\u00fcrfen nicht zulassen, da\u00df Ha\u00df & Hetze unsere Gesellschaft vergiften und Gewalt unsere Kinder bedroht.\u201c Die Politikerin war in ihren antirassistischen Reflexen so schnell, da\u00df sie zun\u00e4chst sogar von afghanischen M\u00e4dchen schrieb, was sie sp\u00e4ter korrigierte.", "Auch Innenminister Christian Pegel (SPD) verurteilte die angebliche Tat sofort medienwirksam. Der Polizeiliche Staatsschutz setzte eine zehnk\u00f6pfige Ermittlergruppe ein.", "Tats\u00e4chlich sei es laut der Polizei so gewesen, da\u00df ein Jugendlicher aus einer Gruppe Gleichaltriger sein Bein ausstreckte und damit die Achtj\u00e4hrige am Weiterfahren auf ihrem Roller hinderte. Die Fu\u00dfspitze ber\u00fchrte das Kind. Die beiden Schwestern alarmierten daraufhin ihre Eltern, die die Jugendlichen zur Rede stellten.", "Ein Video zeigt, da\u00df von den Deutschen keinerlei Gewalt ausgeht, aber eine schwarze Frau einen hysterischen Anfall bekommt. Ein Jugendlicher versucht sie zu beruhigen.", "Die Polizei spricht dennoch weiter von verbalen und k\u00f6rperlichen Auseinandersetzungen. \u201eDabei wurden auch fremdenfeindliche Beleidigungen ge\u00e4u\u00dfert.\u201c Der Vater sei leicht verletzt worden. Er begab sich demnach kurzzeitig in ein Krankenhaus. (fh)"]}, "og:site_name": "JUNGE FREIHEIT", "og:article:published_time": "2024-10-30T14:44:01+01:00"}, "recommendations": ["https://jungefreiheit.de/politik/deutschland/2024/hat-wegners-queerbeauftragter-einmal-zu-viel-rassismus-gerufen/", "https://jungefreiheit.de/debatte/kommentar/2024/wenn-omas-kueche-ploetzlich-rassistisch-ist/", "https://jungefreiheit.de/kultur/gesellschaft/2024/veranstaltungsreihe-der-berliner-charite-gesundheit-gegen-rechts/", "https://jungefreiheit.de/politik/ausland/2024/vorwuerfe-klaus-schwab-wef/", "https://jungefreiheit.de/debatte/kommentar/2024/beim-rassismus-wettstreit-kann-man-nicht-gewinnen/"]}