{"news_outlet": "jungefreiheit", "provenance": "https://jungefreiheit.de/politik/deutschland/2022/was-steckt-hinter-der-verhaftung-von-querdenken-gruender-ballweg/", "query_keywords": ["verschw\u00f6rungstheorien", "ss", "corona", "demo", "sp", "ns", "us"], "crawl_date": "30.10.2024", "author_person": "JF", "author_organization": "JF", "news_keywords": ["Betrug", "Geldw\u00e4sche", "Michael Ballweg", "Querdenken", "U-Haft", "unschuldig"], "content": {"title": "Darum wird Bayern mehr Illegale los", "description": "Ein Grund zum Feiern f\u00fcr die CSU? Bayerns Innenminister Herrmann prahlt mit Erfolgszahlen bei den R\u00fcckf\u00fchrungen illegaler Ausl\u00e4nder \u2013 doch wie sieht das im Detail aus?", "body": {"": ["STUTTGART. Unter dem Verdacht, Unterst\u00fctzer um mehr als eine halbe Million Euro betrogen zu haben, ist gestern Abend der Gr\u00fcnder der \u201eQuerdenken\u201c-Bewegung, Michael Ballweg, ins Gef\u00e4ngnis gekommen. Politische Gegner hatten schon lange behauptet, der 47j\u00e4hrige bereichere sich an Spendensammlungen. Ein Anwalt der Bewegung spricht dagegen von einem \u201eUnrechtsstaat\u201c.", "Laut Stuttgarter Polizei und Staatsanwaltschaft geht es nicht nur um Betrug an Spendern. Sie werfen dem Unternehmer auch Geldw\u00e4sche in H\u00f6he von 430.000 Euro vor. Weil Fluchtgefahr bestehe, erlie\u00df ein Richter gestern Abend Haftbefehl. \u201eQuerdenken\u201c geh\u00f6rt zu den wichtigsten Organisationen, die gegen die Corona-Beschr\u00e4nkungen mobilisieren. Die Bewegung brachte Hunderttausende auf die Stra\u00dfen. Viele Demonstrationen lie\u00df der Staat verbieten oder aufl\u00f6sen.", "Ballweg habe angeblich seit Mai 2020 mit Hilfe \u00f6ffentlicher Aufrufe finanzielle Zuwendungen eingeworben, die Spender \u00fcber die Verwendung aber get\u00e4uscht und das Geld f\u00fcr sich privat verwendet. Es gehe um \u201eeinen h\u00f6heren sechsstelligen Betrag\u201c. Laut Focus sollen es 640.000 Euro sein. Gleichzeitig mit der Festnahme Ballwegs vollstreckten Beamte Durchsuchungsbeschl\u00fcsse in zwei Wohnungen und Gesch\u00e4ftsr\u00e4umen des Unternehmers. Dabei wurden auch verd\u00e4chtige Verm\u00f6genswerte eingezogen.", "Als \u201ekonstruiert\u201c bezeichnete \u201eQuerdenken\u201c-Anwalt Ralf Ludwig die Vorw\u00fcrfe noch am Mittwoch bei Telegram. Vielmehr seien die Anschuldigungen eine Folge der \u201epolitischen Aktivit\u00e4ten\u201c des Unternehmers. Wichtig sei es, \u201eauch in einem Unrechtsstaat\u201c an rechtsstaatliche Verfahren zu appellieren.", "Seit geraumer Zeit erheben politische Gegner Ballwegs den Vorwurf, dieser bereichere sich an seiner Bewegung. Giulia Silberberger, Gesch\u00e4ftsf\u00fchrerin der Organisation \u201eDer goldene Aluhut\u201c, die gegen tats\u00e4chliche und vermeintliche Verschw\u00f6rungstheorien vorgeht, hatte Ballweg bereits vor zwei Jahren bei der Steuerfahndung angezeigt.", "Auch der baden-w\u00fcrttembergische Antisemitismusbeauftragte Michael Blume warf Ballweg unl\u00e4ngst \u201egewerbsm\u00e4\u00dfigen Betrug\u201c vor. Er habe diese Einsch\u00e4tzung auch der Polizei und dem Landes-Finanzminister Danyal Bayaz (Gr\u00fcne) vorgetragen, sagte Blume seinerzeit der S\u00fcdwest Presse. Nun wurden die Ermittler t\u00e4tig.", "Ballweg hatte die Vorw\u00fcrfe stets zur\u00fcckgewiesen und beteuert, er halte \u201ealle gesetzlichen Vorgaben ein\u201c und habe \u201evon den Schenkungen keinerlei Einnahmen f\u00fcr sich privat verwendet\u201c.", "\u201eQuerdenken\u201c bat seine Anh\u00e4nger permanent um finanzielle Unterst\u00fctzung. Daf\u00fcr soll sie auch Ballwegs Privatkonto angegeben haben. Die \u00f6rtliche Volksbank hatte sowohl der Privatperson Ballweg als auch \u201eQuerdenken\u201c am 22. Mai die Konten gek\u00fcndigt, hei\u00dft es auf der Webseite der Bewegung. Der Paypal-Kanal der Organisation war bereits zwei Monate zuvor gesperrt worden. Ungew\u00f6hnlich ist zumindest der Verwendungszweck, den die Unterst\u00fctzer eintragen sollen: Auf der Internetseite steht bis heute, Spender sollten \u201eals Betreff bitte SCHENKUNG angeben\u201c.", "In seinem aktuellen Bericht hat das Bundesamt f\u00fcr Verfassungsschutz \u201eQuerdenken\u201c erst k\u00fcrzlich unterstellt, zum Umsturz der politischen Ordnung aufzurufen. (fh)"]}, "og:site_name": "JUNGE FREIHEIT", "og:article:published_time": "2024-10-30T14:44:01+01:00"}, "recommendations": ["https://jungefreiheit.de/politik/deutschland/2024/verfassungsschutz-beobachtet-journalistin-aya-velazquez/", "https://jungefreiheit.de/politik/deutschland/2024/lindners-kampf-gegen-geldwaesche-eine-behoerde-als-denkmal/", "https://jungefreiheit.de/debatte/interview/2024/jf-tv-interview-was-michael-ballweg-ueber-seine-haftzeit-denkt/", "https://jungefreiheit.de/politik/ausland/2024/hunderte-faelle-von-visa-betrug-aus-dem-libanon-aufgeflogen/", "https://jungefreiheit.de/politik/ausland/2024/eu-beschliesst-obergrenze-fuer-bargeldzahlungen/"]}