{"news_outlet": "jungefreiheit", "provenance": "https://jungefreiheit.de/politik/deutschland/2024/immer-mehr-deutsche-haben-in-der-oeffentlichkeit-angst/", "query_keywords": ["cdu", "fdp", "us", "csu", "ss", "afd", "demo", "sp", "spd", "ns", "schi", "linke"], "crawl_date": "30.10.2024", "author_person": "JF", "author_organization": "JF", "news_keywords": ["Angst im Park", "Angst in Bus und Bahn", "Innere Sicherheit", "Sicherheitsgef\u00fchl"], "content": {"title": "Darum wird Bayern mehr Illegale los", "description": "Ein Grund zum Feiern f\u00fcr die CSU? Bayerns Innenminister Herrmann prahlt mit Erfolgszahlen bei den R\u00fcckf\u00fchrungen illegaler Ausl\u00e4nder \u2013 doch wie sieht das im Detail aus?", "body": {"": ["BERLIN. Das Sicherheitsgef\u00fchl der Deutschen hat im Vergleich zu 2017 stark nachgelassen. Das ergibt der neue \u201eDeutschlandtrend\u201c, eine Umfrage von Infratest dimap f\u00fcr die ARD-\u201eTagesthemen\u201c und die Welt. Demnach f\u00fchlen sich 40 Prozent der Bev\u00f6lkerung \u201eeher\u201c (31 Prozent) oder \u201esehr\u201c (neun Prozent) unsicher, wenn sie auf Pl\u00e4tzen, Stra\u00dfen und in Parks sowie mit \u00f6ffentlichen Verkehrsmitteln unterwegs sind.", "Eine Mehrheit der Einwohner f\u00fchlt sich im \u00f6ffentlichen Raum allerdings immer noch sicher. So gaben 13 Prozent an, sich \u201esehr\u201c und 43 Prozent sich \u201eeher\u201c sicher zu f\u00fchlen, wenn sie ihre Wohnungen verlassen.", "Allerdings sagten im Januar 2017 noch 75 Prozent der Bev\u00f6lkerung, sie hielten sich im \u00f6ffentlichen Raum f\u00fcr \u201eeher\u201c oder \u201esehr\u201c sicher. 23 Prozent hatten bereits vor siebeneinhalb Jahren Angst. Damals, etwas mehr als ein Jahr nach Beginn der gro\u00dfen Fl\u00fcchtlingswelle, waren Gewaltverbrechen von Migranten kaum thematisiert oder als \u201eEinzelf\u00e4lle\u201c abgetan worden. Das hat sich zuletzt nach den t\u00f6dlichen Attacken von Mannheim (und vor allem dem Video der Tat) sowie von Bad Oeynhausen ge\u00e4ndert.", "Auff\u00e4llig: Die Gr\u00fcnen-W\u00e4hler f\u00fchlen sich mit Abstand am sichersten: 92 Prozent von ihnen best\u00e4tigen das. Unter SPD- und FDP-Anh\u00e4ngern sind es 80 bzw. 70 Prozent. Hei\u00dft: Die Unterst\u00fctzer der Ampel-Parteien, die noch 32 Prozent der Bev\u00f6lkerung stellen, ziehen das Ergebnis nach oben.", "Auch bei den W\u00e4hlern von CDU/CSU (56 Prozent) und BSW (54 Prozent) gibt es eine Mehrheit, die keine Angst vor Anschl\u00e4gen, \u00dcberf\u00e4llen oder Messerattacken hat. Die einzigen, die sich mehrheitlich unsicher im \u00f6ffentlichen Raum f\u00fchlen, sind die AfD-Anh\u00e4nger: 78 Prozent \u00e4u\u00dfern das. Nur 20 Prozent f\u00fchlen sich sicher.", "Unter allen W\u00e4hlerschichten f\u00fchlen sich deutlich mehr Frauen unsicher als M\u00e4nner (43 zu 36 Prozent). F\u00fcr am sichersten halten sich vor allem B\u00fcrger, die \u00e4lter als 65 Jahre sind (68 Prozent). Die Altersgruppe der 35- bis 49j\u00e4hrigen hat am meisten Angst in der \u00d6ffentlichkeit (47 Prozent).", "Die Demoskopen haben auch gefragt, welcher Partei sie am ehesten zutrauen, die innere Sicherheit zu verbessern. CDU/CSU liegen hier mit 37 Prozent vor der AfD mit 16 Prozent. Erst mit elf Prozent folgt die SPD auf Platz drei. BSW (drei Prozent), Gr\u00fcne und Linke (jeweils zwei Prozent) sowie der FDP (ein Prozent) sprechen die Befragten in dieser Frage fast keinerlei Kompetenz zu. (fh)"]}, "og:site_name": "JUNGE FREIHEIT", "og:article:published_time": "2024-10-30T14:44:01+01:00"}, "recommendations": ["https://jungefreiheit.de/politik/deutschland/2024/schiesserei-mutmasslicher-attentaeter-verbreitete-is-propaganda/", "https://jungefreiheit.de/politik/deutschland/2024/wie-der-bundespraesident-seine-eigene-rede-kastrierte/", "https://jungefreiheit.de/politik/deutschland/2024/hamburger-strassenfest-aus-angst-vor-islamisten-abgesagt/", "https://jungefreiheit.de/politik/deutschland/2024/deutsche-fuehlen-sich-deutlich-unsicherer-als-noch-2019/", "https://jungefreiheit.de/politik/deutschland/2024/amnesty-international-kritisiert-kuerzungen-beim-aufnahmeprogramm-fuer-afghanistan/"]}