{"news_outlet": "jungefreiheit", "provenance": "https://jungefreiheit.de/debatte/interview/2019/von-dieser-willkuer-koennten-bald-auch-andere-betroffen-sein/", "query_keywords": ["rki", "politik", "us", "ss", "ns", "afd", "leiche", "demo", "nazi", "sp", "klima", "einwanderung", "schi"], "crawl_date": "30.10.2024", "author_person": "JF", "author_organization": "JF", "news_keywords": ["Daniel Fi\u00df", "Identit\u00e4re Bewegung", "Verfassungsschutz"], "content": {"title": "Darum wird Bayern mehr Illegale los", "description": "Ein Grund zum Feiern f\u00fcr die CSU? Bayerns Innenminister Herrmann prahlt mit Erfolgszahlen bei den R\u00fcckf\u00fchrungen illegaler Ausl\u00e4nder \u2013 doch wie sieht das im Detail aus?", "body": {"": ["Die Nachricht sorgte am Donnerstag f\u00fcr Aufsehen: Der Verfassungsschutz hat die Identit\u00e4re Bewegung Deutschland als \u201egesichert rechtsextremistische Bestrebung gegen die freiheitliche demokratische Grundordnung\u201c eingestuft. Ihre Positionen seien \u201enicht mit dem Grundgesetz vereinbar\u201c. F\u00fcr die Identit\u00e4ren k\u00f6nnte das weitreichende Folgen haben. Die JUNGE FREIHEIT sprach mit Daniel Fi\u00df, dem Chef der Identit\u00e4ren Bewegung Deutschland, \u00fcber den Beschlu\u00df.", "Herr Fi\u00df, am Donnerstag hat der Verfassungsschutz entschieden, die Identit\u00e4re Bewegung Deutschland als rechtsextremistisch einzustufen. Hat Sie die Entscheidung \u00fcberrascht?", "Fi\u00df: Die Entscheidung des Verfassungsschutzes war absehbar. Die gesamte Hysterie und konstruierten Netzwerke nach dem Mord an Walter L\u00fcbcke haben gezeigt, da\u00df man alles daransetzen wird, diesen Mord auch f\u00fcr die Diskreditierung des patriotischen Lagers zu nutzen. Das erste Ergebnis dieser Instrumentalisierung ist jetzt die Hochstufung der Identit\u00e4ren Bewegung vom Verdachtsfall zum Beobachtungsobjekt.", "Diese Neubewertung d\u00fcrfte weniger aus einer rein sachlich gest\u00fctzten \u00dcberpr\u00fcfung und Abw\u00e4gung gefolgt sein, sondern reiht sich in ein generelles Klima einer \u201eAnti-Rechts\u201c-Hysterie ein. Hier sind wir als offener und transparenter Verein nat\u00fcrlich das erste Opfer.", "Es k\u00f6nnte also weitere geben?", "Fi\u00df: Ja, ich denke, da\u00df andere ebenso schon bald von dieser Willk\u00fcr betroffen sein k\u00f6nnten. Auch die AfD hat schlie\u00dflich schon ihre Erfahrungen mit dem neuen Verfassungsschutzpr\u00e4sidenten Thomas Haldenwang machen m\u00fcssen.", "Die IBD ziele letztlich darauf ab, Nicht-Europ\u00e4er \u201ein ihrer Menschenw\u00fcrde zu diskriminieren\u201c, hei\u00dft es in der Begr\u00fcndung. \u201eMenschen ohne gleiche ethnische Voraussetzungen\u201c k\u00f6nnten aus Sicht der IBD \u201eniemals Teil einer gemeinsamen Kultur werden\u201c. Die Positionen der Identit\u00e4ren seien mit dem Grundgesetz nicht vereinbar. Stimmt das?", "Fi\u00df: Es ist schwer vorstellbar, da\u00df der Verfassungsschutz bei dieser Falschbehauptung einfach nur mit Unwissen agiert. Auf unserer Internetseite hei\u00dft es nicht umsonst: \u201eWir sind nicht gegen Einwanderung, denn diese gab es im geschichtlichen Kontext in geringem Ma\u00dfe immer. Wir treten f\u00fcr eine ma\u00dfvolle und begrenzte Einwanderung ein, die die Aufnahmef\u00e4higkeit unserer Gesellschaft nicht \u00fcbersteigt und unsere ethnokulturelle Identit\u00e4t nicht gef\u00e4hrdet, das hei\u00dft \u00fcberformt.\u201c", "Das hei\u00dft, sie wollen nicht \u201eMenschen au\u00dfereurop\u00e4ischer Herkunft von demokratischer Teilhabe ausschlie\u00dfen\u201c, wie es der Verfassungsschutz behauptet?", "Fi\u00df: Nein, es ging uns nie darum, anderen Menschen willk\u00fcrlich ihre Grundrechte zu entziehen. Wir beschreiben soziale Prozesse, in denen die demographische Verschiebung von der deutschen und europ\u00e4ischen Mehrheitsbev\u00f6lkerung hin zu einem signifikanten Anwachsen von Nicht-Europ\u00e4ern f\u00fchrt, die selbstverst\u00e4ndlich auch Tr\u00e4ger eines bestimmten kulturellen Hintergrundes sind, was Spannungen in der Gesellschaft hervorrufen kann. Wir haben uns jedoch nie gegen die Assimilation von Einwanderergruppen gestellt.", "Gibt es aus ihrer Sicht bestimmte Voraussetzungen f\u00fcr diese Assimilation?", "Fi\u00df: Die Hauptbedingung bleibt das Bestehen einer deutlichen Mehrheit der autochthonen Bev\u00f6lkerung. In vielen deutschen Gro\u00dfst\u00e4dten ist diese Bedingung jedoch schon jetzt nicht mehr gegeben, was dem Problem von Parallelgesellschaften, kulturellen und religi\u00f6sen Expansionsbestrebungen, aber auch Kriminalit\u00e4t Vorschub leistet und eine Assimilation von Einwanderern unm\u00f6glich macht.", "Der Verfassungsschutz weist aber auch auf den \u201erechtsextremistischen Hintergrund einiger Aktivisten\u201c der IB hin.", "Fi\u00df: Die Identit\u00e4re Bewegung hat immer wieder deutlich gemacht, da\u00df Aktivisten mit einer echten extremistischen Vergangenheit nur unter bestimmten Voraussetzungen bei uns mitwirken k\u00f6nnen. F\u00fcr uns gelten keine Kategorien der Kontaktschuld, sondern ausschlie\u00dflich das klare Verst\u00e4ndnis \u00fcber die Bedeutung der ethnokulturellen Identit\u00e4t und die sich daraus abgeleitete Selbstverst\u00e4ndlichkeit, jeden Totalitarismus und Extremismus abzulehnen.", "Es gibt keine \u00dcberschneidungen zur Neonazi-Szene?", "Fi\u00df: Die klare Grenzziehung zu altrechten Gruppen wie NPD und Kameradschaftsszene ist allein schon aus unseren Inhalten erkennbar. Wir wollen keine peinliche und absurde Ehrenrettung totalit\u00e4rer Systeme betreiben und kritisieren dabei auch klar die immanente Inhumanit\u00e4t dieses Denkens.", "Verfassungsschutzchef Haldenwang will mit dieser Entscheidung das k\u00fcnftige Augenmerk nicht nur auf gewaltorientierte Extremisten legen, sondern auch \u201ediejenigen im Blick haben, die verbal z\u00fcndeln\u201c. Herr Fi\u00df, sind Sie ein solcher \u201egeistiger Brandstifter\u201c?", "Fi\u00df: Diese Aussage von Herrn Haldenwang ist besonders aufschlu\u00dfreich. Der Duktus der \u201egeistigen Brandstiftung\u201c k\u00f6nnte ebenso gut von der Amadeu-Antonio-Stiftung diktiert worden sein. Das ist ein ebenso unsachlicher wie nebul\u00f6ser Begriff.", "Weshalb ist er unsachlich?", "Fi\u00df: Unabh\u00e4ngig davon, da\u00df ich dies als Selbstbeschreibung ablehne, kann doch \u201egeistige Brandstiftung\u201c angesichts der Unklarheit nicht ernsthaft ein sachlicher Bewertungsma\u00dfstab des Verfassungsschutzes sein. Die Gegenfrage lautet doch, was ist eigentlich diese geistige Brandstiftung? Wo f\u00e4ngt sie an? Wo h\u00f6rt sie auf? Schon bei der AfD hat sich der Verfassungsschutz mit der Begrifflichkeit des \u201ePr\u00fcffalles\u201c einfach eine pseudojuristische Kategorie eigenst\u00e4ndig konstruiert. Gleiches gilt jetzt f\u00fcr die \u201egeistige Brandstiftung\u201c. Es steht jedenfalls fest, da\u00df die IB nie Gewalt bef\u00fcrwortet oder gar dazu aufgerufen hat. Im Gegenteil, unser theoretisches und weltanschauliches Fundament orientiert sich klar an friedlichen und gewaltfreien Protestaktionen.", "Welche Konsequenzen wird die Entscheidung f\u00fcr die Identit\u00e4re Bewegung haben?", "Fi\u00df: Wir waren auf solche Schritte vorbereitet. Sp\u00e4testens seit dem Jahr 2018 haben sich die Repressionen gegen die IB zunehmend verst\u00e4rkt. M\u00f6glicherweise ist hier noch weitaus mehr Intensit\u00e4t zu erwarten. Jedenfalls ist das Ziel, da\u00df patriotisch-aktivistisches Engagement f\u00fcr junge Menschen unm\u00f6glich gemacht werden soll. Daneben soll die Verk\u00fcndung \u00fcber die IB nat\u00fcrlich auch eine markierende Wirkung haben, die uns endg\u00fcltig in das politische Ghetto abschieben soll. Hier stehen und standen wir jedoch nicht.", "Man kann unseren Stil oder auch unsere Inhalte kritisieren \u2013 da\u00df dies allerdings au\u00dfer Verh\u00e4ltnis zu staatlicher \u00dcberwachung, sensiblen Eingriffen in die Privatsph\u00e4re sowie einer \u00f6ffentlichen Stigmatisierung und Verleumdung steht, darf man durchaus benennen und auch skandalisieren. Die IB k\u00f6nnte schlie\u00dflich erst der Anfang sein, schon morgen sind wom\u00f6glich andere Akteure wie kritische Medienmacher dran oder eben auch die AfD und PEGIDA.", "Sind rechtliche Schritte geplant?", "Fi\u00df: Wir haben seit zwei Jahren vor den Verwaltungsgerichten in K\u00f6ln und Berlin ein laufendes Klageverfahren, mit dem wir bereits gegen die \u201eVerdachtsfalleinsch\u00e4tzung\u201c vorgegangen sind. Dies werden wir unbeirrt fortsetzen und dar\u00fcber hinaus den Verfahrensstand und die inhaltlichen Argumente transparent offenlegen und einordnen.", "\u2014\u2014\u2014\u2014-", "Daniel Fi\u00df, Grafikdesigner und studierter Politikwissenschaftler, ist seit 2016 Vorsitzender der Identit\u00e4ren Bewegung in Deutschland. Geboren wurde er 1992 in Rostock."]}, "og:site_name": "JUNGE FREIHEIT", "og:article:published_time": "2024-10-30T14:44:01+01:00"}, "recommendations": ["https://jungefreiheit.de/politik/deutschland/2024/kritik-an-antifa-verfassungsschutz-weitet-sich-aus/", "https://jungefreiheit.de/debatte/kommentar/2024/wenn-der-verfassungsschutz-offiziell-zur-antifa-wird/", "https://jungefreiheit.de/politik/deutschland/2024/journalistin-aya-velazquez-gegen-verfassungsschutz/", "https://jungefreiheit.de/politik/deutschland/2024/verfassungsschutz-wir-sind-auch-antifa/", "https://jungefreiheit.de/politik/deutschland/2024/das-denken-die-chefs-der-unionsfraktion-ueber-ein-afd-verbotsverfahren/"]}