{"news_outlet": "jungefreiheit", "provenance": "https://jungefreiheit.de/kultur/medien/2024/junge-freiheit-steigert-verkaufte-auflage-online-abos-immer-beliebter/", "query_keywords": ["ss", "ns", "us"], "crawl_date": "30.10.2024", "author_person": "JF", "author_organization": "JF", "news_keywords": ["Dieter Stein", "IVW", "JUNGE FREIHEIT", "Online-Abos", "Online-Offensive", "verkaufte Auflage"], "content": {"title": "Darum wird Bayern mehr Illegale los", "description": "Ein Grund zum Feiern f\u00fcr die CSU? Bayerns Innenminister Herrmann prahlt mit Erfolgszahlen bei den R\u00fcckf\u00fchrungen illegaler Ausl\u00e4nder \u2013 doch wie sieht das im Detail aus?", "body": {"": ["BERLIN. Die Wochenzeitung JUNGE FREIHEIT hat ihre verkaufte Auflage erneut gegen den Branchentrend gesteigert. Laut der \u201eInformationsgemeinschaft zur Feststellung der Verbreitung von Werbetr\u00e4gern\u201c (IVW) legte die verkaufte Auflage der JF im dritten Quartal 2024 gegen\u00fcber dem Vorjahreszeitraum um 4,2 Prozent auf 27.910 Exemplare zu. Die JF wird immer h\u00e4ufiger im Online-Abo gelesen: Die Zahl der digitalen Abonnements stieg um 26,2 Prozent auf 8.070.", "Die Zahl der Abonnements einschlie\u00dflich der \u201eSonstigen Verk\u00e4ufe\u201c (Schnupper-, Studenten-, Sch\u00fcler- und Sozialabos) wuchs gegen\u00fcber dem Vorjahr um 4,3 Prozent auf 25.401 Exemplare. Die Druckauflage lag bei 25.444 Exemplaren. Am Kiosk stieg die verkaufte Auflage um 3,2 Prozent auf 2.509 Exemplare.", "Den weiterhin massiven Anstieg der Online-Abos f\u00fchrt JF-Chefredakteur Dieter Stein auf die im Jahr 2023 gestartete \u201eOnline-Offensive\u201c des Verlags zur\u00fcck. So wurde in eine neue Bezahlschranke und den Ausbau der Online- und Social-Media-Angebote investiert. \u201eDie JUNGE FREIHEIT bleibt das f\u00fchrende konservative Nachrichtenmedium in Deutschland\u201c, betont Stein. Bis 2027 will die JF durch Investitionen in Millionenh\u00f6he die Parit\u00e4t zwischen Online- und Printabonnements erreichen."]}, "og:site_name": "JUNGE FREIHEIT", "og:article:published_time": "2024-10-30T14:44:01+01:00"}, "recommendations": ["https://jungefreiheit.de/sonderthema/2024/an-alle-print-jf-abonnenten-jetzt-online-plus-buchen/", "https://jungefreiheit.de/kultur/medien/2024/jf-schreibt-wettbewerb-fuer-junge-autoren-zum-thema-meinungsfreiheit-aus/", "https://jungefreiheit.de/debatte/kommentar/2024/verfassungsschutz-gegen-medien-einmal-moskau-und-zurueck/", "https://jungefreiheit.de/politik/deutschland/2024/erfolg-verfassungsschutz-nimmt-vorwuerfe-gegen-jf-zurueck/", "https://jungefreiheit.de/politik/ausland/2024/brasilien-dieter-stein-setzt-sich-fuer-elon-musks-x-ein/"]}