{"news_outlet": "jungefreiheit", "provenance": "https://jungefreiheit.de/politik/deutschland/2023/kubicki-omas-gegen-recht/", "query_keywords": ["cdu", "ss", "afd", "querdenker", "corona", "demo", "sp", "nazi", "pandemie", "us"], "crawl_date": "30.10.2024", "author_person": "JF", "author_organization": "JF", "news_keywords": ["Jan B\u00f6hmermann", "Omas gegen Rechts", "\u00d6RR", "Wolfgang Kubicki"], "content": {"title": "Darum wird Bayern mehr Illegale los", "description": "Ein Grund zum Feiern f\u00fcr die CSU? Bayerns Innenminister Herrmann prahlt mit Erfolgszahlen bei den R\u00fcckf\u00fchrungen illegaler Ausl\u00e4nder \u2013 doch wie sieht das im Detail aus?", "body": {"": ["BERLIN/KIEL. In einer Antwort auf einen Offenen Brief der Kieler \u201eOmas gegen Rechts\u201c hat der stellvertretende Bundestagspr\u00e4sident Wolfgang Kubicki diesen vorgehalten, sie seien mit seinem Schreiben \u201eintellektuell \u00fcberfordert\u201c. Normalerweise antworte er solchen Leuten nicht, aber aus regionaler Verbundenheit mache er als Schleswig-Holsteiner eine Ausnahme.", "Der Brief endet mit den Worten: \u201eWer es nicht schafft, \u201arechts\u2018 von \u201arechtsradikal\u2018, \u201arechtsextrem\u2018 und \u201aNazi\u2018 zu unterscheiden, sollte sich besser nicht als Lordsiegelbewahrer der Demokratie aufschwingen.\u201c", "Anla\u00df f\u00fcr den Streit ist der Vorwurf der \u201eOmas gegen Rechts\u201c, Kubicki bediene mit seinem Vorwurf, ARD und ZDF w\u00fcrden ihren Auftrag nicht erf\u00fcllen, \u201edas Narrativ der AfD\u201c. Auch durch seine Kritik am Tweet des ZDF-Propagandisten Jan B\u00f6hmermann, der die CDU als \u201eNazis mit Substanz\u201c bezeichnet hatte, trage Kubicki \u201epers\u00f6nlich zum Erfolg der AfD bei und gef\u00e4hrdet die Demokratie\u201c.\u00a0Schon mit seiner \u201eKritik an den Ma\u00dfnahmen w\u00e4hrend der Corona Pandemie\u201c habe er sich in die \u201erechte Ecke\u201c begeben.", "Kubicki antwortete, da\u00df \u201ees bei den \u00d6ffentlich-Rechtlichen enormen Ver\u00e4nderungsbedarf gibt, ist keine Querdenker- oder Demokratieskeptiker-Position, sondern wird sogar von WDR-Intendant Tom Burow geteilt\u201c.", "Selbstverst\u00e4ndlich k\u00f6nnte \u201eman angesichts der genannten kritischen Stimmen weiterhin unbeirrt behaupten, Kritik am \u00d6RR sei \u201arechts\u2018.\u201c Dies k\u00f6nne man \u201eintellektuell allerdings nur aushalten, wenn man a) die Wirklichkeit nur noch in hom\u00f6opathischen Dosen wahrnimmt oder b) alles, was nicht der eigenen Haltung entspricht, als \u201arechts\u2018\u201c deklariere. (fh)"]}, "og:site_name": "JUNGE FREIHEIT", "og:article:published_time": "2024-10-30T14:44:01+01:00"}, "recommendations": ["https://jungefreiheit.de/politik/deutschland/2024/correctiv-rebell-vosgerau-wir-leben-in-einer-gelenkten-demokratie/", "https://jungefreiheit.de/kultur/medien/2024/boehmermann-beharrt-auf-champagner-raeuberpistole-ueber-krah/", "https://jungefreiheit.de/kultur/medien/2024/krah-reagiert-auf-boehmermann-behauptungen-fall-liegt-beim-anwalt/", "https://jungefreiheit.de/kultur/medien/2024/diese-fuenf-tv-sender-von-ard-und-zdf-fallen-weg/", "https://jungefreiheit.de/debatte/kommentar/2024/gegenaufklaerung-25/"]}