{"news_outlet": "jungefreiheit", "provenance": "https://jungefreiheit.de/politik/deutschland/2024/mann-attackiert-afd-politiker-in-schleswig-holstein/", "query_keywords": ["afd", "politik", "us", "sp"], "crawl_date": "30.10.2024", "author_person": "JF", "author_organization": "JF", "news_keywords": ["AfD Schleswig-Holstein", "Angriffe auf AfD", "EU-Wahl 2024", "Schleswig-Holstein"], "content": {"title": "Darum wird Bayern mehr Illegale los", "description": "Ein Grund zum Feiern f\u00fcr die CSU? Bayerns Innenminister Herrmann prahlt mit Erfolgszahlen bei den R\u00fcckf\u00fchrungen illegaler Ausl\u00e4nder \u2013 doch wie sieht das im Detail aus?", "body": {"": ["WEDDELBROOK. Ein bisher noch unbekannter Mann hat am vergangenen Freitag den AfD-EU-Kandidaten Julian Flak angegriffen. Das wurde erst jetzt bekannt. W\u00e4hrend Flak und ein Begleiter gerade Wahlplakate in dem schleswig-holsteinischen Ort Weddelbrook aufh\u00e4ngten, versuchte der T\u00e4ter, den Politiker von einer Leiter zu sto\u00dfen, wie dieser nun \u00f6ffentlich machte.", "Zun\u00e4chst sei der etwa 60j\u00e4hrige Mann auf sie zugekommen und habe seine Unzufriedenheit mit dem Wahlplakat ge\u00e4u\u00dfert, berichtete Flak. Kurze Zeit sp\u00e4ter sei er mit einer Leiter zur\u00fcckgekehrt. Auf einem von der Partei ver\u00f6ffentlichten Video ist zu h\u00f6ren, wie der Mann den Wahlhelfern erz\u00e4hlt, da\u00df in der Vergangenheit schon einmal ein Mann mit einem Auto gegen die Stra\u00dfenlaterne gefahren sei.", "\u201eWir haben auch Rohrschneider oder Flexschneider oder so. Aber das w\u00e4re ja schade um die Leuchte, die da oben h\u00e4ngt\u201c, drohte der Mann. Als ihn Flak daraufhin fragte, was ihn denn an dem Wahlplakat st\u00f6re, senkte er pl\u00f6tzlich seine mitgebrachte Leiter und versuchte, die Leiter, auf der der Politiker stand, umzust\u00fcrzen. \u201eDaran st\u00f6rt mich, da\u00df\u2026\u201c, br\u00fcllte der Angreifer noch, der Rest des Satzes ist nicht mehr verst\u00e4ndlich.", "Da der ebenfalls anwesende Wahlhelfer die Leiter noch rechtzeitig stabilisieren konnte, verlief der Angriff glimpflich. Im Nachhinein beleidigte der Unbekannte die beiden AfD-Politiker noch mehrfach und drohte ihnen mit weiteren Straftaten. So k\u00fcndigte er etwa an, das Auto, mit dem die Wahlhelfer gekommen waren, mit seiner Leiter besch\u00e4digen zu wollen.", "Warum der Mann die AfD ablehne, sei w\u00e4hrend der Auseinandersetzung nicht klar geworden, sagte Flak gegen\u00fcber der JUNGEN FREIHEIT. Der Angreifer habe einen etwas verwirrten Eindruck gemacht.", "\u201eIch bin jedenfalls froh, da\u00df mein Kollege vor Ort war und die Leiter stabilisiert hat. Ich stand dort in etwa zwei Metern H\u00f6he und unter mir war harter Asphalt. Das h\u00e4tte durchaus b\u00f6se ausgehen k\u00f6nnen\u201c, betonte der Politiker. \u201eDer Vorfall zeigt: Gewalt gegen Wahlk\u00e4mpfer und Kandidaten ist allgegenw\u00e4rtig. Wichtig ist: Wenn ein T\u00e4ter tats\u00e4chlich ermittelt werden kann, mu\u00df auch hart durchgegriffen werden.\u201c", "Eine offizielle \u00c4u\u00dferung der Polizei gibt es bislang nicht. Nach Angaben der AfD hat die Beh\u00f6rde den Vorfall jedoch aufgenommen. (lb)"]}, "og:site_name": "JUNGE FREIHEIT", "og:article:published_time": "2024-10-30T14:44:01+01:00"}, "recommendations": ["https://jungefreiheit.de/politik/deutschland/2024/fdp-nachwuchs-etwas-kloppe-und-ein-kruemelmonster/", "https://jungefreiheit.de/politik/deutschland/2024/schleswig-holstein-gruene-jugend-vorstand-verlaesst-partei/", "https://jungefreiheit.de/politik/deutschland/2024/schlaegerei-mit-60-personen-in-schleswig-das-sind-die-tatverdaechtigen/", "https://jungefreiheit.de/wissen/geschichte/2024/preussen-und-daenemarks-ringen-um-die-unstete-nordgrenze/", "https://jungefreiheit.de/politik/deutschland/2024/mutmasslicher-brandanschlag-auf-auto-eines-ehemaligen-afd-politikers/"]}