{"news_outlet": "jungefreiheit", "provenance": "https://jungefreiheit.de/politik/deutschland/2024/wanderwitz-afd-verbotsantrag-verzoegert-sich-weiter/", "query_keywords": ["cdu", "politik", "usa", "ss", "afd", "europa", "demo", "sp", "rna", "ns", "us"], "crawl_date": "30.10.2024", "author_person": "JF", "author_organization": "JF", "news_keywords": ["AfD Verbotsantrag", "AfD-Verbot", "Bundestag", "Wanderwitz"], "content": {"title": "Darum wird Bayern mehr Illegale los", "description": "Ein Grund zum Feiern f\u00fcr die CSU? Bayerns Innenminister Herrmann prahlt mit Erfolgszahlen bei den R\u00fcckf\u00fchrungen illegaler Ausl\u00e4nder \u2013 doch wie sieht das im Detail aus?", "body": {"": ["BERLIN. Der CDU-Abgeordnete Marco Wanderwitz hat nun f\u00fcr \u201eSeptember, Oktober\u201c den Gruppenantrag f\u00fcr das AfD-Verbot im Bundestag angek\u00fcndigt. Urspr\u00fcnglich wollte er die daf\u00fcr n\u00f6tigen 37 Unterschriften anderer Parlamentarier schon l\u00e4ngst beisammen haben, zuletzt vor der Sommerpause. Im vergangenen Oktober hatte er seinen Antrag bekannt gemacht.", "\u201eWir haben noch auf die schriftliche Urteilsbegr\u00fcndung des Oberverwaltungsgerichts M\u00fcnster zu seinem Urteil aus dem Mai gewartet\u201c, sagte der Sachse gegen\u00fcber tagesschau.de. Diese liege seit Dienstag vor. Der Verfassungsschutz habe in dem Gerichtsverfahren \u201eviel werthaltiges aktuelles Material\u201c geliefert. Das wolle er mit seinen Mitstreitern jetzt in den Antrag einarbeiten.", "Wanderwitz: \u201eDanach geht der Antrag in die Fraktionen. Es gibt da gewisse Formalit\u00e4ten. Wir sind also realistisch im September, Oktober im Bundestag.\u201c Die AfD war bei den Europawahlen in Deutschland zweitst\u00e4rkste Kraft geworden. Gerade deswegen sei ein Verbot n\u00f6tig: \u201eIm politischen Kampf haben wir doch jahrelang alles getan, was m\u00f6glich ist \u2013 und es hat leider halt nicht sonderlich viel gen\u00fctzt\u201c, sagte Wanderwitz.", "Der Bundestagsabgeordnete beklagte, da\u00df es laut Nachwahlbefragungen \u201e82 Prozent der AfD-W\u00e4hler v\u00f6llig egal ist, da\u00df sie rechtsextrem ist\u201c. Verzweifelt ist der 48j\u00e4hrige dar\u00fcber, da\u00df teilweise sogar nicht alle Parteien vereint die AfD schlagen k\u00f6nnten: \u201eBei der Landratswahl in Sonneberg und der Oberb\u00fcrgermeisterwahl in Pirna hat nicht mal mehr das Zusammenlegen aller Demokratinnen und Demokraten geholfen. Das letzte Mittel, das uns noch bleibt, ist das Verbotsverfahren.\u201c", "Er sieht breite Unterst\u00fctzung der \u201eZivilgesellschaft\u201c f\u00fcr sein Vorhaben. Diese \u201eerhebt sich seit den Landtagswahlen in Bayern und Hessen zunehmend gegen die AfD\u201c. Wanderwitz sagte, dies habe mit den \u201eRecherchen von Correctiv\u201c zum Potsdamer Treffen begonnen. Was er nicht sagte: Correctiv hat vor Gericht den zentralen Vorwurf, es sei um Massendeportationen auch deutscher Staatsb\u00fcrger gegangen, zur\u00fcckgenommen. Bei der Veranstaltung waren jeweils f\u00fcnf AfD- und CDU-Mitglieder anwesend.", "Doch der \u201eAufstand der Zivilgesellschaft\u201c habe nicht dazu gef\u00fchrt, da\u00df die AfD kleiner werde. \u201eIm Gegenteil: In weiten Teilen der neuen Bundesl\u00e4nder ist die AfD mittlerweile Volkspartei. Leider. Sie stellt Tausende Kommunalpolitiker. Das sind Kipppunkte f\u00fcr unsere Demokratie. Da wird ein Verbotsverfahren zwingend notwendig.\u201c Ein Erfolg w\u00fcrde \u201edas totale Ausl\u00f6schen des Lagerfeuers der AfD bedeuten\u201c. (fh)"]}, "og:site_name": "JUNGE FREIHEIT", "og:article:published_time": "2024-10-30T14:44:01+01:00"}, "recommendations": ["https://jungefreiheit.de/politik/deutschland/2024/ein-bundestagsgebaeude-als-feuchter-albtraum/", "https://jungefreiheit.de/politik/deutschland/2024/bischof-behauptet-totschlaeger-der-90er-sitzen-in-afd-bueros/", "https://jungefreiheit.de/politik/deutschland/2024/wanderwitz-cdu-chef-merz-denkt-beim-afd-verbot-um/", "https://jungefreiheit.de/politik/deutschland/2024/sind-deutschlandfahnen-anstecker-im-bundestag-jetzt-verboten/", "https://jungefreiheit.de/politik/deutschland/2024/wanderwitz-afd-verbotsantrag-waermt-die-correctiv-maer-auf/"]}