{"news_outlet": "jungefreiheit", "provenance": "https://jungefreiheit.de/debatte/kommentar/2024/wenn-die-cdu-vom-misthaufen-kraeht/", "query_keywords": ["cdu", "spo", "politik", "ss", "demo", "christ", "sp", "spd", "rna", "ns", "us", "regierung"], "crawl_date": "30.10.2024", "author_person": "JF", "author_organization": "JF", "news_keywords": ["Bauernprotest", "CDU", "Christoph Plo\u00df", "Julia Kl\u00f6ckner"], "content": {"title": "Darum wird Bayern mehr Illegale los", "description": "Ein Grund zum Feiern f\u00fcr die CSU? Bayerns Innenminister Herrmann prahlt mit Erfolgszahlen bei den R\u00fcckf\u00fchrungen illegaler Ausl\u00e4nder \u2013 doch wie sieht das im Detail aus?", "body": {"": ["Kein Politiker kommt an den Bauernprotesten vorbei. W\u00e4hrend sich Vertreter von SPD und Gr\u00fcnen bem\u00fchen, vor der angeblich rechten Gefahr, die auf Traktorreifen daherkommt, zu warnen, macht es die CDU ganz anders. Als Oppositionspartei verfolgt sie die bew\u00e4hrte Strategie: Hauptsache, es geht gegen die Regierung.", "Also beeilten sich am ersten Tag der Bauernprotestwoche prominente Christdemokraten, ihre Unterst\u00fctzung f\u00fcr die Landwirte zu dokumentieren. Ex-CDU-Generalsekret\u00e4r Paul Ziemiak wandte sich mit einer kurzen Videobotschaft aus dem Schneegeriesel des Sauerlandes an die \u00d6ffentlichkeit und verk\u00fcndete: \u201eWir stehen an der Seite der Landwirtschaft.\u201c", "Auch Ex-Bundeslandwirtschaftsministerin Julia Kl\u00f6ckner suchte demonstrativ die N\u00e4he zu Bauern aus ihrem Wahlkreis. Dabei gab sie sich dem\u00fctig bodenst\u00e4ndig, denn im l\u00e4ndlichen Raum wisse man schlie\u00dflich, da\u00df man die Landwirtschaft brauche.", "Offenbar f\u00e4llt das ihrer Partei, die immerhin von 2005 bis 2021 die Bundesregierung anf\u00fchrte, erst jetzt auf. Da in jenen Jahren die CDU ihre Stammklientel auf den D\u00f6rfern und \u00c4ckern vernachl\u00e4ssigte, mu\u00df jetzt propagandistisch der Turbo eingelegt und sich an die Bauern wieder rangeschmissen werden.", "Zum sprichw\u00f6rtlichen Kr\u00e4hen auf den Misthaufen stieg dabei Christoph Plo\u00df. Der Hamburger CDU-Bundestagsabgeordnete und promovierte Historiker posierte f\u00fcr seine Solidarit\u00e4tsbotschaft an die Bauern in Arbeitssch\u00fcrze mit Latexhandschuhen bei den K\u00e4lbern im Stall. Da\u00df gerade auch die Christdemokraten flei\u00dfig f\u00fcr K\u00fcrzungen der Subventionen f\u00fcr die Bauern stimmten, daran erinnerte ihn freundlicherweise der Neu-Wagenknechtparteig\u00e4nger Fabio De Masi.", "Auch wenn sich Kl\u00f6ckner und Konsorten nicht mehr daran erinnern k\u00f6nnen oder wollen, sollten die W\u00e4hler nicht vergessen, wer den Karren nicht nur landwirtschaftspolitisch mit an die Wand gefahren hat. Zur Erinnerung: die Partei mit C im Namen."]}, "og:site_name": "JUNGE FREIHEIT", "og:article:published_time": "2024-10-30T14:44:01+01:00"}, "recommendations": ["https://jungefreiheit.de/politik/deutschland/2024/nach-talahon-aussage-hessische-cdu-politikerin-erklaert-sich/", "https://jungefreiheit.de/politik/deutschland/2024/frau-wagenknecht-ist-auf-die-bundestagswahl-fokussiert/", "https://jungefreiheit.de/politik/deutschland/2024/wagenknecht-verlangt-dass-sich-thueringer-cdu-von-merz-distanziert/", "https://jungefreiheit.de/politik/deutschland/2024/bsw-blockiert-koalitionsgespraeche-in-thueringen-mit-friedenspraeambel/", "https://jungefreiheit.de/debatte/kommentar/2024/debatte-um-afd-verbot-der-osten-waehlt-den-westen-ab/"]}