{"news_outlet": "jungefreiheit", "provenance": "https://jungefreiheit.de/politik/deutschland/2024/wo-heimatliebe-noch-verfassungsrang-hat/", "query_keywords": ["cdu", "spo", "politik", "usa", "ss", "demo", "christ", "bildungspolitik", "sp", "rna", "ns", "us"], "crawl_date": "30.10.2024", "author_person": "JF", "author_organization": "JF", "news_keywords": ["Heimatliebe", "Loretta", "Ribnitz-Damgarten", "Verfassung"], "content": {"title": "Darum wird Bayern mehr Illegale los", "description": "Ein Grund zum Feiern f\u00fcr die CSU? Bayerns Innenminister Herrmann prahlt mit Erfolgszahlen bei den R\u00fcckf\u00fchrungen illegaler Ausl\u00e4nder \u2013 doch wie sieht das im Detail aus?", "body": {"": ["Die Debatte \u00fcber einen Polizeieinsatz an einer Schule in Mecklenburg-Vorpommern, bei dem die\u00a016j\u00e4hrige\u00a0Loretta\u00a0von der Polizei wegen strafrechtlich nicht relevanter Beitr\u00e4ge von der Polizei zur Rede gestellt wurde, treibt die sozialen Netzwerke um. Der bekannte T-Online-Journalist Lars\u00a0Wienand stellte in diesem Zusammenhang die implizierte Frage, wie rechts oder rechtsextrem \u201eHeimatliebe\u201c sein k\u00f6nne. Hintergrund ist eine Aktion von mutma\u00dflichen Anh\u00e4ngern der Identit\u00e4ren Bewegung auf dem Dach der Bildungseinrichtung in Mecklenburg-Vorpommern. Sie entrollten dort ein Transparent mit der Aufschrift \u201eHeimatliebe ist kein Verbrechen\u201c.", "Grund genug f\u00fcr\u00a0Wienand, die Google-Suche anzuschmei\u00dfen. In dem Fall: die Google-Bildersuche. \u201eHabe aus gegebenem\u00a0Anla\u00df\u00a0mal eine Bildersuche nach \u201aHeimatliebe ist kein Verbrechen\u2018 gemacht\u201c, schreibt\u00a0Wienand. Es folgt eine Vielzahl von Beitr\u00e4gen in den Farben des Deutschen Kaiserreiches, Schwarz-Wei\u00df-Rot. Auf dem Transparent finden diese sich allerdings nicht.", "Ist Heimatliebe also ein Verbrechen? Geht es nach der Landesverfassung in Rheinland-Pfalz, ist sie das nicht \u2013 im Gegenteil sogar. Dort hei\u00dft es unter der \u00dcberschrift \u201eGrunds\u00e4tze f\u00fcr die Schulerziehung\u201c in Artikel 33: \u201eDie Schule hat die Jugend zur Gottesfurcht und N\u00e4chstenliebe, Achtung und Duldsamkeit, Rechtlichkeit und Wahrhaftigkeit, zur Liebe zu Volk und Heimat, zum Verantwortungsbewu\u00dftsein f\u00fcr Natur und Umwelt, zu sittlicher Haltung und beruflicher T\u00fcchtigkeit und in freier, demokratischer Gesinnung im Geiste der V\u00f6lkervers\u00f6hnung zu erziehen.\u201c", "Ein Einzelfall? Keineswegs. In Baden-W\u00fcrttemberg, derzeit regiert von einem Gr\u00fcnen-Politiker an der Spitze, hei\u00dft es wenig\u00a0mi\u00dfverst\u00e4ndlich\u00a0in Artikel 12: \u201eDie Jugend ist in der Ehrfurcht vor Gott, im Geiste der christlichen N\u00e4chstenliebe, zur Br\u00fcderlichkeit aller Menschen und zur Friedensliebe, in der Liebe zu Volk und Heimat, zu sittlicher und politischer Verantwortlichkeit, zu beruflicher und sozialer Bew\u00e4hrung und zu freiheitlicher demokratischer Gesinnung zu erziehen.\u201c", "Auch in Bayern hat Heimatliebe Verfassungsrang. Artikel 131 zur Bildungspolitik schreibt vor, die Sch\u00fcler seien \u201eim Geiste der Demokratie, in der Liebe zur bayerischen Heimat und zum deutschen Volk und im Sinne der V\u00f6lkervers\u00f6hnung zu erziehen\u201c. Ein Fall f\u00fcr Verfassungsschutzpr\u00e4sident Thomas Haldenwang (CDU)?", "Und auch j\u00fcngere Landesverfassungen kennen den Begriff. In Sachsen hei\u00dft es in Artikel 101 der Landesverfassung: \u201eDie Jugend ist zur Ehrfurcht vor allem Lebendigen, zur N\u00e4chstenliebe, zum Frieden und zur Erhaltung der Umwelt, zur Heimatliebe, zu sittlichem und politischem Verantwortungsbewu\u00dftsein, zu Gerechtigkeit und zur Achtung vor der \u00dcberzeugung des anderen, zu beruflichem K\u00f6nnen, zu sozialem Handeln und zu freiheitlicher demokratischer Haltung zu erziehen.\u201c", "Ob das die Anh\u00e4nger der Identit\u00e4ren Bewegung bei ihrer Aktion antrieb, ist nicht bekannt, allerdings auch nicht wahrscheinlich. Wer liest schon Landesverfassungen? Lars Wienand sollte es vielleicht einmal machen \u2013 auch, wenn die Google-Bildersuche dazu nichts ausspuckt. Er ist ja schlie\u00dflich kein Aktivist, sondern Journalist. Oder?"]}, "og:site_name": "JUNGE FREIHEIT", "og:article:published_time": "2024-10-30T14:44:01+01:00"}, "recommendations": ["https://jungefreiheit.de/politik/deutschland/2024/die-causa-compact-totalitaere-abgruende/", "https://jungefreiheit.de/debatte/kommentar/2024/faesers-feldzug-gegen-die-verfassung/", "https://jungefreiheit.de/politik/deutschland/2024/doch-unverhaeltnismaessig-wende-im-fall-loretta/", "https://jungefreiheit.de/debatte/2024/das-grundgesetz-ein-nachhaltiges-provisorium/", "https://jungefreiheit.de/wissen/geschichte/2024/verkuendung-des-grundgesetzes/"]}