{"news_outlet": "jungefreiheit", "provenance": "https://jungefreiheit.de/kultur/2024/indianer-muenchner-lenbachhaus-zensiert-macke-bilder/", "query_keywords": ["krieg", "csu", "amerika", "ss", "ns", "us"], "crawl_date": "30.10.2024", "author_person": "JF", "author_organization": "JF", "news_keywords": ["August Macke", "Indianer", "Lenbachhaus", "Zensur"], "content": {"title": "Darum wird Bayern mehr Illegale los", "description": "Ein Grund zum Feiern f\u00fcr die CSU? Bayerns Innenminister Herrmann prahlt mit Erfolgszahlen bei den R\u00fcckf\u00fchrungen illegaler Ausl\u00e4nder \u2013 doch wie sieht das im Detail aus?", "body": {"": ["M\u00dcNCHEN. Das M\u00fcnchner Lenbachhaus hat die Namen zweier Bilder mit Sternchen \u00fcberschrieben, wo vorher jeweils das Wort \u201eIndianer\u201c stand. Dabei geht es um August Mackes (1887 \u2013 1914) Werke \u201eReitende Indianer beim Zelt\u201c und \u201eIndianer auf Pferden\u201c. Sie hei\u00dfen nun \u201eReitende ****** beim Zelt\u201c und \u201e****** auf Pferden\u201c.", "Macke, der im Ersten Weltkrieg im Alter von 27 Jahren als Offizier fiel, gilt als einer der bekanntesten deutschen Expressionisten. Er beteiligte sich an den beiden Ausstellungen zur Kunst des \u201eBlauen Reiter\u201c, einer der bedeutendsten K\u00fcnstlergruppen der Klassischen Moderne. Das Lenbachhaus besitzt die weltweit gr\u00f6\u00dfte Sammlung dazu.", "Mackes Bilder sind 1911 entstanden. Seit 1964 h\u00e4ngen sie in M\u00fcnchen und trugen stets die Titel, in denen der K\u00fcnstler die gemalten Ureinwohner Amerikas als \u201eIndianer\u201c bezeichnete. Bald sollen die Gem\u00e4lde ganz aus dem Lenbachhaus verschwinden, k\u00fcndigte Museumsdirektor Matthias M\u00fchling gegen\u00fcber der Bild-Zeitung an. Sie sollen Platz machen f\u00fcr andere Werke.", "Die \u00c4nderung der Namen sei nicht auf politische Anweisung erfolgt, sondern auf Initiative des \u201ewissenschaftlichen Teams\u201c. Denn Nachfahren der gemalten Amerikaner k\u00f6nnten sich beim Betrachten der Werke durch die Titel verletzt f\u00fchlen.", "Der CSU/Freie W\u00e4hler-Fraktionschef Manuel Pretzl im M\u00fcnchner Stadtrat kritisierte die Namens\u00e4nderung: \u201eJeder soll reden, wie er m\u00f6chte. Ich bin aber dagegen, historische Werke dem jeweiligen Zeitgeist anzupassen. In das Werk eines bedeutenden K\u00fcnstlers einzugreifen, der sich nicht mehr wehren kann, grenzt an Zensur.\u201c (fh)"]}, "og:site_name": "JUNGE FREIHEIT", "og:article:published_time": "2024-10-30T14:44:01+01:00"}, "recommendations": ["https://jungefreiheit.de/politik/deutschland/2024/trusted-flagger-prahlte-in-ard-doku-mit-meldung-legaler-inhalte/", "https://jungefreiheit.de/politik/deutschland/2024/trusted-flaggers-digitale-blockwarte-auf-dem-vormarsch/", "https://jungefreiheit.de/debatte/kommentar/2024/staatliche-trusted-flagger-die-freiheit-in-gefahr/", "https://jungefreiheit.de/politik/deutschland/2024/bundesnetzagentur-erhaelt-gegenwind-fuer-trusted-flagger-regelung/", "https://jungefreiheit.de/politik/deutschland/2024/legale-meinungen-am-pranger-scharfe-kritik-an-neuen-meldestellen/"]}