{"news_outlet": "jungefreiheit", "provenance": "https://jungefreiheit.de/wissen/geschichte/2024/verkuendung-des-grundgesetzes/", "query_keywords": ["krieg", "frankreich", "cdu", "politik", "us", "amerika", "ss", "usa", "demo", "christ", "sp", "spd", "rna", "ns", "schi", "regierung"], "crawl_date": "30.10.2024", "author_person": "JF", "author_organization": "JF", "news_keywords": ["Alliierte", "Berlin", "Bundesrepublik", "Grundgesetz", "Konrad Adenauer", "Nachkriegszeit", "Verfassung"], "content": {"title": "Darum wird Bayern mehr Illegale los", "description": "Ein Grund zum Feiern f\u00fcr die CSU? Bayerns Innenminister Herrmann prahlt mit Erfolgszahlen bei den R\u00fcckf\u00fchrungen illegaler Ausl\u00e4nder \u2013 doch wie sieht das im Detail aus?", "body": {"": ["Am 5. Juli 1948 schrieb Konrad Adenauer, der f\u00fchrende CDU-Politiker der britischen Besatzungszone, an den Journalisten Alfred Mozer, er halte die Londoner Empfehlungen f\u00fcr \u201ekatastrophal\u201c. Dagegen sei der Versailler Vertrag ein \u201eRosenstrau\u00df\u201c gewesen. Er habe es f\u00fcr n\u00f6tig erachtet, da\u00df alle deutschen Parteien \u201egemeinsam ihre Ablehnung zum Ausdruck\u201c br\u00e4chten \u2013 die KPD nahm davon er aus. Leider seien \u201edie Herren vom sozialdemokratischen Parteivorstand\u201c trotz \u00dcbereinstimmung in der Beurteilung in der Sache zu einer derartigen Initiative nicht zu bewegen gewesen, womit das Vorhaben gescheitert sei.", "Mit der ihm eigenen Wendigkeit, von Wohlwollenden auch gern als Pragmatismus bezeichnet, konnte sich Adenauer dann doch ganz gut mit den \u201eLondoner Empfehlungen\u201c anfreunden, deren Quintessenz am 1. Juli 1948 in Form der Frankfurter Dokumente den Ministerpr\u00e4sidenten der drei westlichen Zonen von den Milit\u00e4rgouverneuren Frankreichs, Gro\u00dfbritanniens und der USA \u00fcbergeben worden war. Das von dem Historiker Ernst Deuerlein zu Recht als \u201eGeburtsurkunde der Bundesrepublik Deutschland\u201c bezeichnete Schriftst\u00fcck war der Auftrag der Westalliierten zur Gr\u00fcndung eines deutschen Teilstaates aus ihren Besatzungszonen.", "Vorgaben f\u00fcr eine entsprechende Verfassung waren enthalten, die ein Parlamentarischer Rat, der sich am 1. September 1948 konstituiert hatte, erarbeitete und am 23. Mai 1949 unter der sehr bewu\u00dft gew\u00e4hlten Bezeichnung Grundgesetz verabschiedete. Als Pr\u00e4sident des Parlamentarischen Rates fungierte Konrad Adenauer, der damit bekannterma\u00dfen erst am Anfang seiner gro\u00dfen Alterskarriere stand \u2013 und sich wohl nur ungern daran erinnerte, da\u00df er einem Versailler Rosenstrau\u00df urspr\u00fcnglich den Vorzug hatte geben wollen.", "Eine Vertiefung der deutschen Spaltung, die schlie\u00dflich auf zwei Teilstaaten hinauslief, hatte sich bereits mit dem zum Kriegsende einsetzenden Auseinanderdriften der Westalliierten und der Sowjetunion, mit dem aufkommenden Kalten Krieg immer st\u00e4rker abgezeichnet. Deutsche Ans\u00e4tze zur Herstellung einer Einheit, in erster Linie w\u00e4re hier die \u2013 ohnehin gescheiterte \u2013 M\u00fcnchener Ministerpr\u00e4sidentenkonferenz vom Juni 1947 zu nennen, wurden von den Kriegssiegern auf beiden Seiten mit wenig Wohlwollen verfolgt.", "Ergebnis der in zwei Phasen vom 23. Februar bis zum 2. Juni 1948 in London tagenden Sechs-M\u00e4chte-Konferenz, in die die Westalliierten die Benelux-Staaten einbezogen hatten, waren die Londoner Empfehlungen. Frankreich war wenig zug\u00e4nglich f\u00fcr die Idee gewesen, Westdeutschland \u00fcberhaupt einen staatsrechtlichen Rahmen zu geben. Eine Trizone, einen Zusammenschlu\u00df der Westzonen gab es dann auch erst ab dem 8. April 1949. Den Teilstaat hatten vor allem die US-Amerikaner als Baustein im entstehenden westlichen B\u00fcndnissystem vorgesehen.", "Damit einhergehend wurde der Marshallplan in Gang gesetzt. Am 21. Juni 1948 erfolgte in den Westzonen die W\u00e4hrungsreform, zugleich wurde in der Bizone die Bewirtschaftung aufgehoben. Die Sowjetunion antwortete mit einer eigenen W\u00e4hrungsreform. Schon am 20. M\u00e4rz hatte der sowjetische Vertreter den Alliierten Kontrollrat verlassen, womit die mit der Potsdamer Konferenz 1945 etablierte Vier-M\u00e4chte-Verwaltung Deutschlands quasi beendet war. Am 16. Juni 1948 schieden die Sowjets aus der Berliner Alliierten Stadtkommandantur aus, und seit 24. Juni blockierten sie die Zug\u00e4nge nach Berlin. Dieses Vorgehen und die darauf initiierte Luftbr\u00fccke verschafften der Idee der Notwendigkeit einer Teilstaatsgr\u00fcndung unter dem Aspekt der Sicherheit bei der Bev\u00f6lkerung der westlichen Zonen einen kaum zu untersch\u00e4tzenden R\u00fcckhalt.", "Insgesamt handelte es sich um drei Dokumente, die den elf deutschen Ministerpr\u00e4sidenten der westlichen Besatzungszonen (bzw. den neun Ministerpr\u00e4sidenten und den Vertretern der freien St\u00e4dte Hamburg und Bremen) am 1. Juli 1948 in Frankfurt \u00fcbergeben wurden. Verlesen wurden sie jeweils von einem der westlichen Milit\u00e4rgouverneure. Im ersten Dokument angewiesen: \u201eDie verfassunggebende Versammlung wird eine demokratische Verfassung ausarbeiten, die f\u00fcr die beteiligten L\u00e4nder eine Regierungsform des f\u00f6deralistischen Typs schafft, die am besten geeignet ist, die gegenw\u00e4rtig zerrissene deutsche Einheit schlie\u00dflich wieder herzustellen, und die Rechte der beteiligten L\u00e4nder sch\u00fctzt, eine angemessene Zentralinstanz schafft und die Garantien der individuellen Rechte und Freiheiten enth\u00e4lt.\u201c", "Das zweite Dokument war der Frage der Neugliederung der L\u00e4nder gewidmet. Das dritte, welches der franz\u00f6sische Gouverneur Koenig vortrug, enthielt die Grundz\u00fcge eines Besatzungsstatuts und zeigte den eingeengten und au\u00dfenpolitisch gar nicht gegebenen Spielraum des entstehenden Teilstaates auf.", "Um die von den Alliierten erwartete Antwort zu formulieren, tagten die Ministerpr\u00e4sidenten vom 8. bis zum 10. Juli auf dem Rittersturz bei Koblenz. Eine Zur\u00fcckweisung des Ganzen war kaum praktikabel, da\u00df man die deutsche Spaltung mit der Annahme des Auftrags der Sieger forcierte, war allen bewu\u00dft. Folgt man den Erinnerungen von Reinhold Maier, dem Regierungschef von W\u00fcrttemberg-Baden, so kam hier erstmals der Begriff Grundgesetz auf, \u201ewie vom Himmel gefallen\u201c. Das Wort habe sich \u201eunserer K\u00f6pfe und Sinne, gewi\u00df nicht unserer Herzen\u201c bem\u00e4chtigt.", "Zumindest eine recht harsche Entgegnung auf die Vorgaben der Alliierten mit einer Reihe von Monita hatte man formuliert, Auseinandersetzungen waren die Folge und weitere Treffen auf dem Jagdschlo\u00df Niederwald bei R\u00fcdesheim. Schlie\u00dflich wurde man sich am 26. Juli 1948 mit den Milit\u00e4rgouverneuren in Frankfurt einig. Bedenken gegen\u00fcber der Kernstaatsidee war unter anderem vom gew\u00e4hlten, zu dieser Zeit formell aber nicht amtierenden Berliner Oberb\u00fcrger Ernst Reuter vehement entgegengetreten worden. Reuter war aus der von den Sowjets abgeriegelten Stadt an den Rhein gekommen, um den Berliner Standpunkt bei den westdeutschen Ministerpr\u00e4sidenten zu vertreten.", "Einspr\u00fcche gegen die Frankfurter Dokumente waren von deutscher Seite erfolgt, um zu unterstreichen, da\u00df es sich bei dem zu schaffenden Westdeutschland und seiner Verfassungsgrundlage lediglich um ein Provisorium handle und am Gedanken der deutschen Einheit wenigstens symbolisch festzuhalten. Durchsetzen konnten sich die Ministerpr\u00e4sidenten mit dem Anliegen, statt des in den Frankfurter Dokumenten gebrauchten Begriffs Verfassung die Bezeichnung Grundgesetz zu verwenden. Dieses sollte entsprechend auch nicht von einer verfassunggebenden Versammlung ausgearbeitet werden, sondern von einem durch die L\u00e4nderparlamente beschickten \u201eParlamentarischen Rat\u201c.", "Hartn\u00e4ckig hielten die Alliierten an der Vorgabe fest, da\u00df das Grundgesetz durch ein Plebiszit zu legitimieren sei. Hier akzeptierten sie aber schlie\u00dflich, da\u00df nur die Zustimmung in den L\u00e4nderparlamenten eingeholt wurde. Lediglich das Ansinnen, das Besatzungsstatut vor den Beratungen \u00fcber das Grundgesetz zu verk\u00fcnden, wurde abschl\u00e4gig beschieden. Bez\u00fcglich der Position der gro\u00dfen Parteien hatte sich bei den Alliierten der Eindruck festgesetzt, da\u00df die Sozialdemokraten weit weniger bereit seien, ihren Vorstellungen zu folgen als die Vertreter der Union.", "Auf Einladung des bayerischen Ministerpr\u00e4sidenten Hans Ehard tagte vom 10. bis zum 23. August 1948 im Alten Schlo\u00df auf der Insel Herrenchiemsee der sogenannte Verfassungskonvent, der einen Entwurf ausarbeiten sollte. \u201eEingesetzt\u201c worden war dieser von den Regierungschefs der L\u00e4nder, jeweils beschickt mit einem bevollm\u00e4chtigten Delegierten. Dazu kamen der Leiter der Bayerischen Staatskanzlei Anton Pfeiffer, der als Vorsitzender fungierte, der nicht stimmberechtigte Berliner Vertreter und eine Reihe von Beratern.", "Was juristischen Sachverstand und politisch-administrative Erfahrung anbelangte, lie\u00df die Versammlung kaum W\u00fcnsche offen. Zu den stimmberechtigten Delegierten z\u00e4hlten etwa die Minister Carlo Schmid f\u00fcr W\u00fcrttemberg-Hohenzollern und Adolf S\u00fcsterhenn f\u00fcr Rheinland-Pfalz oder der Diplomat und V\u00f6lkerrechtler Theodor Kordt f\u00fcr Nordrhein-Westfalen. Dem \u201eBericht\u201c des Verfassungskonvents, der den Vorschlag eines Grundgesetzes mit 149 Artikeln enthielt, kam zwar kein verbindlicher Rang zu, dennoch wurde er f\u00fcr die Beratungen des Parlamentarischen Rates ma\u00dfgeblich, andere, durchaus vorhandene Initiativen fanden deutlich weniger Beachtung.", "Der Parlamentarische Rat, der am 1. September 1948 in Bonn zusammentrat, setzte sich aus 65 Mitgliedern zusammen, in indirekter Wahl \u00fcber die westdeutschen L\u00e4nderparlamente entsandt. Auf SPD und Union entfielen jeweils 27 Abgeordnete, auf die Liberalen f\u00fcnf, Deutsche Partei, Zentrum und KPD stellten jeweils zwei. Im Namen der Ministerpr\u00e4sidenten hatte der hessische Regierungschef Christian Stock die Mitglieder begr\u00fc\u00dft und ausgef\u00fchrt: \u201eWenn gesagt wird, in Bonn w\u00fcrde heute die Spaltung des deutschen Volkes vollendet, so erkl\u00e4re ich hiermit vor dem ganzen deutschen Volke: Wir spalten nicht, wir f\u00fchren zusammen und einigen.\u201c", "Die angesichts der realen Gegebenheiten hilflosen Worte stehen f\u00fcr den Rechtfertigungsdruck, der auf einer Reihe der westdeutschen Verantwortlichen lastete. Ihnen war bewu\u00dft, da\u00df sie eine f\u00fcr ihre Zonen vorteilhafte Entwicklung nach Ma\u00dfgabe der alliierten Vorgaben in Gang gesetzt hatten, die Trennung vom sowjetisch besetzten Teil aber weiter vertieften. Der entstehende SED-Staat seinerseits war wenig an einer Einheit in Freiheit interessiert, Initiativen wie die Volkskongre\u00dfbewegung mit ihrem demonstrativen gesamtdeutschen Anspruch waren klar als Propaganda erkennbar.", "Der Abschlu\u00df der Verhandlungen des Parlamentarischen Rates drohte mehrfach zu scheitern. Im Sinne der Londoner Empfehlungen intervenierten die Alliierten, insbesondere bestanden sie auf einer st\u00e4rker f\u00f6deralistischen Gestaltung, gerade hinsichtlich der Finanzverfassung. Verabschiedet wurde das Grundgesetz schlie\u00dflich am 8. Mai 1949, mit 53 zu 12 Stimmen, die Alliierten genehmigten es am 12. Mai. Zehn der westlichen L\u00e4nder ratifizierten es, einzig Bayern befand es f\u00fcr zu zentralistisch, erkl\u00e4rte aber dennoch in einer Resolution die Rechtsverbindlichkeit. Feierlich verk\u00fcndet wurde die Anerkennung im Parlamentarischen Rat am 23. Mai. Souver\u00e4n war die entstehende Bundesrepublik nicht, am 21. September 1949 trat das Besatzungsstatut in Kraft.", "JF 22/24"]}, "og:site_name": "JUNGE FREIHEIT", "og:article:published_time": "2024-10-30T14:44:01+01:00"}, "recommendations": ["https://jungefreiheit.de/wirtschaft/2024/das-sind-die-risiken-des-wasserstofftransports/", "https://jungefreiheit.de/politik/deutschland/2024/darum-kehrt-klaus-lederer-der-linken-den-ruecken/", "https://jungefreiheit.de/politik/deutschland/2024/radweg-oder-wohnraum-berliner-behoerden-streiten-ueber-verkehrspolitik/", "https://jungefreiheit.de/kultur/gesellschaft/2024/hertha-bsc-wittert-rechte-parolen-bei-eigenen-fans/", "https://jungefreiheit.de/kultur/gesellschaft/2024/kulturbetrieb-und-staatsversagen/"]}