{"news_outlet": "jungefreiheit", "provenance": "https://jungefreiheit.de/politik/deutschland/2019/gauck-afd-ist-ueberfluessig/", "query_keywords": ["spo", "ss", "afd", "demo", "sp", "ns", "us"], "crawl_date": "30.10.2024", "author_person": "JF", "author_organization": "JF", "news_keywords": ["AfD", "Joachim Gauck", "Konservatismus", "Populismus"], "content": {"title": "Darum wird Bayern mehr Illegale los", "description": "Ein Grund zum Feiern f\u00fcr die CSU? Bayerns Innenminister Herrmann prahlt mit Erfolgszahlen bei den R\u00fcckf\u00fchrungen illegaler Ausl\u00e4nder \u2013 doch wie sieht das im Detail aus?", "body": {"": ["BERLIN. Der fr\u00fchere Bundespr\u00e4sident Joachim Gauck h\u00e4lt die AfD f\u00fcr \u00fcberfl\u00fcssig. \u201eIch habe keinerlei Sympathie f\u00fcr die AfD oder sonstige Radikale, kann die niemals w\u00e4hlen und halte sie sogar f\u00fcr verzichtbar\u201c, sagte er am Freitag der Neuen Osnabr\u00fccker Zeitung.", "Gauck hatte sich in der Vergangenheit wiederholt f\u00fcr die Tolerierung rechter Positionen ausgesprochen. Ihm deswegen Sympathien f\u00fcr die AfD zu unterstellen, sei \u201enat\u00fcrlich Unfug\u201c, betonte er. Zugleich mahnte das ehemalige Staatsoberhaupt: \u201eWenn allerdings schon Meinungen, die ein wenig rechts der Mitte sind, gleich als gef\u00e4hrlich f\u00fcr die Demokratie charakterisiert wurden oder werden, engt das den Debattenkorridor ein.\u201c", "Angst vor \u00dcberforderung beg\u00fcnstige Populismus", "W\u00e4hler \u201erechtspopulistischer Parteien\u201c g\u00e4ben diesen ihre Stimme, um so ein lautstarkes Veto des konservativen Milieus abzugeben. Damit wehrten sie sich gegen eine jahrlange Dominanz des linksliberalen Denkens, \u00e4u\u00dferte Gauck. Nicht sozialer Notstand, sondern Angst vor der \u00dcberforderung durch die Moderne mache den Populismus stark.", "Der ehemalige Bundesbeauftragte f\u00fcr die Stasi-Unterlagen pl\u00e4dierte vor dem Hintergrund des Jubil\u00e4ums des Mauerfalls daf\u00fcr, weniger \u00fcber die \u201eMinderheit der Demokratiever\u00e4chter\u201c in Ostdeutschland zu sprechen. \u201eDie Mehrheit der Ostdeutschen w\u00e4hlt die Parteien, die zur demokratischen Mitte z\u00e4hlen. Aber wir sprechen meistens \u00fcber die Minderheit der Ostdeutschen, die nach 1990 gern aus Protest links au\u00dfen und heute eher rechtsextrem gew\u00e4hlt haben.\u201c Diese einseitige Konzentration sollte aufh\u00f6ren. (ag)"]}, "og:site_name": "JUNGE FREIHEIT", "og:article:published_time": "2024-10-30T14:44:01+01:00"}, "recommendations": ["https://jungefreiheit.de/politik/ausland/2024/gruene-und-linke-schaeumen-ueber-tabubruch/", "https://jungefreiheit.de/politik/deutschland/2024/linke-parteien-toben-nach-einsetzung-von-corona-ausschuss-in-sachsen/", "https://jungefreiheit.de/politik/deutschland/2024/showdown-in-sachsen-bsw-will-fuer-afd-antrag-stimmen/", "https://jungefreiheit.de/politik/deutschland/2024/bischof-behauptet-totschlaeger-der-90er-sitzen-in-afd-bueros/", "https://jungefreiheit.de/politik/ausland/2024/afd-antraege-im-eu-parlament-erhalten-ueberraschende-mehrheit/"]}