{"news_outlet": "jungefreiheit", "provenance": "https://jungefreiheit.de/politik/deutschland/2024/rki-files-spahn-versteht-das-ganze-theater-nicht/", "query_keywords": ["rki", "cdu", "politik", "ss", "corona", "afd", "demo", "christ", "sp", "spd", "ns", "pandemie", "us"], "crawl_date": "30.10.2024", "author_person": "JF", "author_organization": "JF", "news_keywords": ["Brandenburg", "Corona", "Gesundheitsminister", "Jens Spahn", "Ma\u00dfnahmen", "RKI Files", "Wahlkampf"], "content": {"title": "Darum wird Bayern mehr Illegale los", "description": "Ein Grund zum Feiern f\u00fcr die CSU? Bayerns Innenminister Herrmann prahlt mit Erfolgszahlen bei den R\u00fcckf\u00fchrungen illegaler Ausl\u00e4nder \u2013 doch wie sieht das im Detail aus?", "body": {"": ["SPREMBERG/BERLIN. Der ehemalige Bundesgesundheitsminister Jens Spahn (CDU) hat bei einem Wahlkampfauftritt im brandenburgischen Spremberg seine Corona-Politik verteidigt. Mit Blick auf die Herkunft und die Gef\u00e4hrlichkeit der Krankheit habe die Politik \u201ejeden Tag mehr gewu\u00dft\u201c, sagte der Christdemokrat. Zwar w\u00fcrde er mit dem heutigen Wissen einiges anders machen, aber: \u201eAber alles in allem sind wir gut durch diese Zeit gekommen, und dabei bleibe ich.\u201c", "Auf Nachfrage einiger B\u00fcrger zu den RKI-Files und ob die Erkenntnisse daraus aufgearbeitet werden, sagte Spahn, dort stehe \u201enichts drin\u201c, was nicht bereits bekannt gewesen sei. Er \u201everstehe das ganze Theater nicht\u201c. Seine Formulierung von einer \u201ePandemie der Ungeimpften\u201c habe sich auf die hohe Anzahl von Ungeimpften auf den Intensivstationen bezogen \u2013 verglichen mit geimpften Personen. Zudem habe das RKI stehts betont, auch Geimpfte k\u00f6nnten einander anstecken. F\u00fcr Spahn sei klar: \u201eDie Aussagen widersprechen sich nicht.\u201c", "Die damalige Gro\u00dfe Koalition, in der Spahn Gesundheitsminister war, habe stets den Mittelweg gew\u00e4hlt zwischen harter \u201eZero Covid\u201c-Politik und verantwortungslosem Nichthandeln. Zudem betonte er: \u201e70 Prozent der Deutschen sagen, da\u00df sie die Ma\u00dfnahmen im Gro\u00dfen und Ganzen richtig fanden.\u201c Eine Mehrheit der Bev\u00f6lkerung sei der Politik \u201edankbar\u201c f\u00fcr den damaligen Umgang mit der Krise.", "In Brandenburg wird Ende September dieses Jahres ein neuer Landtag gew\u00e4hlt. Spahns CDU liegt hier laut einer aktuellen Umfrage des Instituts Insa bei 19 Prozent, knapp hinter der SPD um Ministerpr\u00e4sident Dietmar Woidke (20 Prozent). Die AfD f\u00fchrt mit 24 Prozent die Umfragen an. (st)"]}, "og:site_name": "JUNGE FREIHEIT", "og:article:published_time": "2024-10-30T14:44:01+01:00"}, "recommendations": ["https://jungefreiheit.de/politik/deutschland/2024/linke-parteien-toben-nach-einsetzung-von-corona-ausschuss-in-sachsen/", "https://jungefreiheit.de/politik/deutschland/2024/showdown-in-sachsen-bsw-will-fuer-afd-antrag-stimmen/", "https://jungefreiheit.de/politik/ausland/2024/us-wahlen-2024-jetzt-mischt-bill-gates-mit/", "https://jungefreiheit.de/politik/deutschland/2024/warum-haseloff-wirklich-die-corona-notlage-ausrufen-will/", "https://jungefreiheit.de/politik/deutschland/2024/steigern-abschiebedebatten-die-kriminalitaet-von-migranten/"]}