{"news_outlet": "jungefreiheit", "provenance": "https://jungefreiheit.de/politik/deutschland/2024/potsdamer-treffen-stadt-koeln-feuert-cdu-politikerin-fristlos/", "query_keywords": ["cdu", "politik", "afd", "demo", "sp", "migration", "ns", "us", "regierung"], "crawl_date": "30.10.2024", "author_person": "JF", "author_organization": "JF", "news_keywords": ["CDU-Mitglied", "fristlose K\u00fcndigung", "Geheimtreffen", "Potsdam", "Simone Baum"], "content": {"title": "Darum wird Bayern mehr Illegale los", "description": "Ein Grund zum Feiern f\u00fcr die CSU? Bayerns Innenminister Herrmann prahlt mit Erfolgszahlen bei den R\u00fcckf\u00fchrungen illegaler Ausl\u00e4nder \u2013 doch wie sieht das im Detail aus?", "body": {"": ["K\u00d6LN. Die Stadt K\u00f6ln hat ihrer Mitarbeiterin Simone Baum fristlos gek\u00fcndigt. Grund ist die Teilnahme der CDU-Politikerin an dem Treffen mit Unternehmern, weiteren Parteifreunden und AfD-Mitgliedern im November in Potsdam. Dort hatte unter anderem der Kopf der Identit\u00e4ren Bewegung, Martin Sellner, einen Vortrag gehalten und darin auch \u00fcber Remigration gesprochen.", "Seitdem das mit Steuergeldern finanzierte Portal \u201eCorrectiv\u201c mit dem Framing \u201eDeportation\u201c von der Veranstaltung berichtete, vergeht kaum ein Tag, an dem diese nicht als gro\u00dfe Gefahr f\u00fcr die Demokratie dargestellt wird. Der \u00d6sterreicher Sellner sollte eine Einreiseverbot erhalten, und auf die anderen Teilnehmer wird seitdem eine verbale Hetzjagd initiiert.", "Der \u201eQueer-Beauftragte\u201c der Bundesregierung, Sven Lehmann (Gr\u00fcne), begr\u00fc\u00dfte den Schritt als \u201esehr gut\u201c. Auf X schrieb er: \u201eEine Person, die an rechtsextremistischen Treffen teilnimmt, hat im \u00f6ffentlichen Dienst nichts zu suchen.\u201c", "Baum, die auch NRW-Landesvorsitzende der Werte-Union ist, verlor nun ihren vermeintlich sicheren Job im Beschwerdemanagement des Umweltamts der Stadt. Sie geh\u00f6rt der CDU in Nordrhein-Westfalen an. Der dortige Kreisverband Oberberg hat am Dienstag einen Antrag beim Parteigericht gestellt, Baum aus der Partei auszuschlie\u00dfen.", "\u201eCorrectiv\u201c werden seit der Berichterstattung Fehler vorgeworfen. Der Staatsrechtler und Rechtsanwalt Ulrich Vosgerau (CDU), der ebenfalls in Potsdam war und einen Vortrag \u00fcber die Briefwahl hielt, hat wegen Falschbehauptungen eine Klage gegen das Netzwerk eingereicht. Andere Teilnehmer bestreiten, da\u00df es um \u201emillionenfache Vertreibungen\u201c gegangen sein soll. Den Begriff \u201eDeportationen\u201c hat \u201eCorrectiv\u201c inzwischen klammheimlich von der Webseite gel\u00f6scht. (fh)"]}, "og:site_name": "JUNGE FREIHEIT", "og:article:published_time": "2024-10-30T14:44:01+01:00"}, "recommendations": ["https://jungefreiheit.de/politik/deutschland/2024/correctiv-rebell-vosgerau-wir-leben-in-einer-gelenkten-demokratie/", "https://jungefreiheit.de/politik/2024/correctiv-bericht-tagesschau-kassiert-naechste-pleite-vor-gericht/", "https://jungefreiheit.de/debatte/kommentar/2024/potsdamer-garnisonkirche-ueberlegene-realitaet/", "https://jungefreiheit.de/politik/deutschland/2024/turm-der-garnisonkirche-mit-roter-farbe-beschmiert/", "https://jungefreiheit.de/kultur/medien/2024/correctiv-mag-keine-korrekturen/"]}