{"news_outlet": "jungefreiheit", "provenance": "https://jungefreiheit.de/politik/deutschland/2024/erstmals-kritisieren-gruene-cdu-und-fdp-steinmeier-scharf/", "query_keywords": ["cdu", "ukraine", "fdp", "us", "spo", "ss", "politik", "europa", "sp", "spd", "ns", "schi", "olaf scholz"], "crawl_date": "30.10.2024", "author_person": "JF", "author_organization": "JF", "news_keywords": ["Bundespr\u00e4sident Kritik", "Olaf Scholz", "Steinmeier", "Strack-Zimmermann"], "content": {"title": "Darum wird Bayern mehr Illegale los", "description": "Ein Grund zum Feiern f\u00fcr die CSU? Bayerns Innenminister Herrmann prahlt mit Erfolgszahlen bei den R\u00fcckf\u00fchrungen illegaler Ausl\u00e4nder \u2013 doch wie sieht das im Detail aus?", "body": {"": ["BERLIN/FRANKFURT AM MAIN. Politiker von CDU, Gr\u00fcnen und FDP haben scharf auf \u00c4u\u00dferungen von Bundespr\u00e4sident Frank-Walter Steinmeiers reagiert, der die Ukraine-Politik von Bundeskanzler Olaf Scholz (SPD) gelobt und ihm \u201ekeine so schlechte Zwischenbilanz\u201c attestiert hatte. Gleichzeitig versuchte das Staatsoberhaupt, dessen Kritiker l\u00e4cherlich zu machen.", "So empfinden es jedenfalls die Betroffenen. Dabei geht es um die m\u00f6gliche Lieferung der Taurus-Marschflugk\u00f6rper an das von Ru\u00dfland angegriffene Land. Steinmeier hatte bei einem FAZ-Leserkongre\u00df \u00fcber Kritik an Scholz, der die Lieferung ablehnt, gesagt: \u201eDie Milit\u00e4rexperten, die Kaliberexperten tun das \u2013 mit Ausgelassenheit und mit wachsendem Ehrgeiz.\u201c", "Am Wort \u201eKaliberexperten\u201c entz\u00fcndet sich nun die Emp\u00f6rung \u00fcber den Bundespr\u00e4sidenten. Die Gr\u00fcnen-Verteidigungspolitikerin Agnieszka Brugger sprach auf X von einer \u201ekleinlichen innenpolitischen Show\u201c. Sie fragte: \u201eWarum k\u00f6nnen Bundeskanzler & Bundespr\u00e4sident ihre Taurus-Position nicht ohne Beschimpfung der anderen Seite & Eigenlob sauber begr\u00fcnden?\u201c Dies wirke \u201enicht sonderlich souver\u00e4n\u201c.", "F\u00fcr einen Bundespr\u00e4sidenten \u201eschlicht unw\u00fcrdig\u201c nannte die FDP-Spitzenkandidatin f\u00fcr die Europawahl, Marie-Agnes Strack-Zimmermann, die Aussage Steinmeiers im Tagesspiegel. \u201eAnstelle als Bundespr\u00e4sident seiner Rolle gerecht zu werden und eine gro\u00dfe Rede an die B\u00fcrgerinnen und B\u00fcrger zu halten, um ihnen die Ernsthaftigkeit der Lage zu erkl\u00e4ren, zieht er Experten ins L\u00e4cherliche, um den Wahlkampf der SPD zu unterst\u00fctzen.\u201c", "In derselben Zeitung ging auch CDU-Au\u00dfenpolitiker Norbert R\u00f6ttgen auf Steinmeier los. Er warf ihm \u201ekeine angemessene Sprache\u201c vor. \u201eEs sprechen Spott und Absch\u00e4tzigkeit aus den Formulierungen des Bundespr\u00e4sidenten, wenn er sich durch die Debatte \u00fcber Waffensysteme irritiert zeigt, die von Teilen der Koalition und der Opposition mit massiver Kritik am Bundeskanzler gef\u00fchrt wird.\u201c", "Auch Milit\u00e4rexperte Carlo Masala kritisierte Steinmeier. Er warf ihm mit Fotos, die den fr\u00fcheren Au\u00dfenminister in freundschaftlichen Szenen mit russischen und iranischen Politikern zeigen, dessen verfehlte Politik vor und sprach ironisch von \u201egro\u00dfen Erfolgen deutscher Diplomatie\u201c. Und fuhr fort: \u201eAber von dem hohen Amt des Bundespr\u00e4sidenten mal kurz alle abkanzeln, die anders als der Kanzler argumentieren.\u201c Wenn Steinmeier nicht merke, \u201ewie peinlich das ist, dann lebt man schon in seiner sch\u00f6nen Blase der Arroganz\u201c. (fh)"]}, "og:site_name": "JUNGE FREIHEIT", "og:article:published_time": "2024-10-30T14:44:01+01:00"}, "recommendations": ["https://jungefreiheit.de/debatte/kommentar/2024/mindestlohn-kostet-arbeitsplaetze/", "https://jungefreiheit.de/debatte/kommentar/2024/stoppt-die-deutschen-ukraine-hilfen/", "https://jungefreiheit.de/politik/deutschland/2024/nach-wirbel-um-scholz-aussage-zieht-die-ampel-die-notbremse/", "https://jungefreiheit.de/politik/deutschland/2024/israel-debatte-fuehrt-zu-wildem-schlagabtausch-im-bundestag/", "https://jungefreiheit.de/debatte/kommentar/2024/ruecktritt-faellig-diese-skandalpolitiker-kleben-an-ihren-posten/"]}