{"news_outlet": "jungefreiheit", "provenance": "https://jungefreiheit.de/politik/2024/messerangriff-in-wedel-verdaechtige-schon-wieder-auf-freiem-fuss/", "query_keywords": ["us", "ss", "sp", "ns", "schi"], "crawl_date": "30.10.2024", "author_person": "JF", "author_organization": "JF", "news_keywords": ["Messer-Angriff", "Migrantengewalt", "Polizei", "Syrer", "Volkshochschule", "Wedel"], "content": {"title": "Darum wird Bayern mehr Illegale los", "description": "Ein Grund zum Feiern f\u00fcr die CSU? Bayerns Innenminister Herrmann prahlt mit Erfolgszahlen bei den R\u00fcckf\u00fchrungen illegaler Ausl\u00e4nder \u2013 doch wie sieht das im Detail aus?", "body": {"": ["WEDEL. Nach dem Messerangriff an einer Volkshochschule in Wedel bei Hamburg sind die vier Verd\u00e4chtigen wieder auf freiem Fu\u00df. Gegen die syrischen Br\u00fcder im Alter von 17, 19 und zweimal 21 Jahren liege kein dringender Tatverdacht vor, der einen Haftbefehl erm\u00f6glicht h\u00e4tte, berichtet die Welt. Das habe eine Polizeisprecherin mitgeteilt. Allerdings stehe das Quartett weiter im Zentrum der Ermittlungen.", "Am Freitag war auf dem Parkplatz der Volkshochschule ein 67j\u00e4hriger Lehrer durch mehrere Messerstiche schwer verletzt worden. W\u00e4hrend der Fahndung waren kurz nach der Attacke die vier Syrer als Tatverd\u00e4chtige festgenommen worden, wie die Polizei am Montag bekanntgab. Am Freitag hatte sie lediglich von den Festnahmen der beiden 21j\u00e4hrigen berichtet. Allerdings gehen die Ermittler weiter davon aus, da\u00df nur zwei M\u00e4nner an der Tat beteiligt waren, wobei einer die Messerstiche ausf\u00fchrte.", "Zur Schwere der Verletzungen gibt es unterschiedliche Angaben. Der Polizei zufolge bestand f\u00fcr das Opfer keine Lebensgefahr. Die Bild und das Hamburger Abendblatt berichteten hingegen, der Lehrer habe sich nur mit letzter Kraft ins Schulgeb\u00e4ude retten k\u00f6nnen und sei sehr wohl lebensgef\u00e4hrlich verletzt gewesen. Er sei demnach in eine Klinik gebracht worden und habe sich erst am Abend au\u00dfer Lebensgefahr befunden.", "In welcher Beziehung die T\u00e4ter und das Opfer standen, ist aktuell unklar. Die Sprecherin teilte laut Welt lediglich mit, da\u00df sich der Gesch\u00e4digte und die Angreifer \u201egekannt haben d\u00fcrften\u201c. Da\u00df es sich bei den T\u00e4tern um Sch\u00fcler des Dozenten handelt, wollte sie weder best\u00e4tigen noch dementieren. (dh)"]}, "og:site_name": "JUNGE FREIHEIT", "og:article:published_time": "2024-10-30T14:44:01+01:00"}, "recommendations": ["https://jungefreiheit.de/politik/deutschland/2024/naechster-asylmoerder-fuer-schuldunfaehig-erklaert/", "https://jungefreiheit.de/debatte/kommentar/2024/ein-messerangriff-ein-urteil-viele-fragen-eine-antwort/", "https://jungefreiheit.de/politik/deutschland/2024/nach-bluttat-an-vierjaehrigem-kind-messerstecher-migrant-ist-schuldunfaehig/", "https://jungefreiheit.de/politik/deutschland/2024/wenn-junge-migranten-noch-juengere-asylbewerber-aufnehmen-und-abkassieren/", "https://jungefreiheit.de/politik/deutschland/2024/fatales-eu-urteil-fuer-syrer-und-gegen-deutschland/"]}