{"news_outlet": "jungefreiheit", "provenance": "https://jungefreiheit.de/kolumne/2023/kaisers-royaler-wochenrueckblick-162/", "query_keywords": ["krieg", "spo", "politik", "us", "ss", "afd", "rna", "sp", "ns", "migration", "einwanderung", "linke", "feminismus"], "crawl_date": "30.10.2024", "author_person": "JF", "author_organization": "JF", "news_keywords": ["Georg Restle", "Heide", "Intersektionalit\u00e4t"], "content": {"title": "Darum wird Bayern mehr Illegale los", "description": "Ein Grund zum Feiern f\u00fcr die CSU? Bayerns Innenminister Herrmann prahlt mit Erfolgszahlen bei den R\u00fcckf\u00fchrungen illegaler Ausl\u00e4nder \u2013 doch wie sieht das im Detail aus?", "body": {"": ["Montagmorgens 09:42 in Deutschland: Der ARD-Journalist Georg Restle steht in der Spirituosenabteilung seines Supermarkts und \u00e4rgert sich \u00fcber das dort angebotene Sortiment an alkoholischen Getr\u00e4nken. Die vielleicht noch m\u00fcden, aber dennoch immer aufmerksamen Augen des Moderators hatten dort unfassbares ausgemacht: Klare Spirituosen aus dem Reich der Dunkelheit! Schnaps den der Teufel (von Friedensschwurblern oft verharmlosend als Russe bezeichnet) nicht nur selbst gemacht sondern auch eigenh\u00e4ndig abgef\u00fcllt und nach Deutschland exportiert haben soll. Wie sehr den fr\u00fchen Restle das gewurmt hat, mu\u00dfte er umgehend seinen Followern auf Twitter zwitschern: \u201eSchlu\u00df mit \u201aZeichen setzen\u2018 gegen Ru\u00dflands Krieg? Russischer Wodka f\u00fcllt bei @kaufland wieder die Regale\u201c, twitterte der ern\u00fcchterte Haltungskunde.", "Die Supermarktkette reagierte auf die Anfrage des Leiters des Politmagazins \u201eMonitor\u201c indem sie versicherte, ihrem antirussischen Standpunkt treu zu bleiben. Bei den gezeigten Flaschen w\u00fcrde es sich lediglich um \u201eRestbest\u00e4nde\u201c handeln, die man noch \u201eabzuverkaufen\u201c wolle.", "Obgleich das nat\u00fcrlich Sinn macht, da \u201eder Russe\u201c das Geld daf\u00fcr schon hat, erkl\u00e4rte der Konzern: \u201eTrotzdem nehmen wir Ihren Hinweis zum Anla\u00df, dieses Vorgehen noch einmal zu pr\u00fcfen.\u201c Ein St\u00fcck weit konnten die Kaufland-Verantwortlichen den Enth\u00fcllungsreporter vom Ersten Deutschen Fernsehen schon beruhigen, wie dieser mitteilte: \u201eNach Angabe von Kaufland stammt der im Bild gezeigte \u201aPuschkin\u2018-Wodka aus deutscher Produktion\u201c erg\u00e4nzte Restle.", "Der besagte Billig-Wodka wird \u00fcbrigens nicht nur nach Angaben von Kaufland in Deutschland hergestellt, sondern auch gem\u00e4\u00df des Wikipedia-Eintrags, den es zu der Marke gibt. Auch ein einfacher Blick auf die Homepage des Unternehmens oder die R\u00fcckseite der Flasche h\u00e4tte gen\u00fcgt, um zu recherchieren, da\u00df der Spirituosen-Hersteller seinen Firmensitz in Berlin hat.", "Ein anderes Thema ersch\u00fcttert die Republik: F\u00e4lle von Gewalt unter Kindern und Jugendlichen. Vor allem ein Handy-Video aus Heide hat in dieser Woche f\u00fcr Entsetzen gesorgt. Der Clip zeigt eine Gruppe von Teenager-M\u00e4dchen, die eine blonde 13j\u00e4hrige gegen ihren Willen festhalten und mi\u00dfhandeln. Die Tat ereignete sich bereits im Februar ist aber erst jetzt \u00f6ffentlich geworden.", "Neben viel Mitgef\u00fchl f\u00fcr das Opfer und Wut auf die T\u00e4terinnen l\u00f6sten die Aufnahmen leider auch Reaktionen aus, die inzwischen zu einer Art patriotisch-pawlowschem Reflex geworden sind. Die brutale M\u00e4dchenbande, da waren sich viele Nutzer auf Twitter und Co. direkt sicher, konnte nur eine Migranten-Gang sein.", "Derartige Gewaltexzesse w\u00fcrden schlie\u00dflich nicht der deutschen Kultur entsprechen. Au\u00dferdem, so hei\u00dft es dann schnell, w\u00e4re auf dem Video doch eindeutig zu erkennen, da\u00df die T\u00e4terinnen durchweg dunkle Haare hatten und den unter jugendlichen Ausl\u00e4ndern typischen \u201eGhetto-Slang\u201c sprachen. Zudem sei im Hintergrund ein schwarzer Junge zu sehen, so die Argumente der Hobby-Gesetzesh\u00fcter.", "Genau dieses substanzlose vulg\u00e4r-rechte Anti-Migranten-Geschw\u00e4tz, an dem sich leider auch hochrangige AfD-Politiker und rechtskonservative Publizisten beteiligten, ist es, das es der politischen Linken leicht macht, jeden noch so seri\u00f6sen Kritiker der gegenw\u00e4rtigen Einwanderungspolitik ins Abseits zu stellen.", "Die M\u00e4dchen k\u00f6nnten \u201eBiodeutsche\u201c sein oder auch einen Migrationshintergrund haben. Das Video l\u00e4\u00dft bei objektiver Betrachtung keine genaue Einsch\u00e4tzung zu. Auch die Namen sprechen nicht klar f\u00fcr eine ausl\u00e4ndische Herkunft. Wir sollten den Fall von Heide, genau wie den der ermordeten Luise, zum Anla\u00df nehmen, um eine Debatte anzusto\u00dfen. Als valides Argument f\u00fcr oder gegen die Migrationskritik eignen sie sich jedenfalls nicht. Gegenbeispiele gibt es zur Gen\u00fcge. Pubert\u00e4t, Eltern und soziales Umfeld, Minderj\u00e4hrigkeit, moralische Verwahrlosung sowie Gruppen-Dynamiken \u2013 all das sollte man bedenken, bevor man mit allzu gro\u00dfer Selbstgerechtigkeit urteilt.", "Viele geben wieder blutr\u00fcnstigen Hollywood-Filmen und gewaltverherrlichender (Rap-)Musik eine Mitschuld an der vermeintlichen Verrohung der Jugend. Und das soll als Argument f\u00fcr eine Generation gelten, die besser beh\u00fctet durch staatliche Zensur und F\u00fcrsorge aufgewachsen ist, als jede vor ihr. Im Gegenteil: Vielleicht war es gerade diese permanente Regulierungen des Alltags, die die Jugend zu diesen Taten treibt? Gesetze, die immer mehr ausgeweitet werden von illegitimen H\u00fctern der Politischen Korrektheit.", "Die Sch\u00f6pfer der neuen Werte arbeiten derweil flei\u00dfig daran, die alten Werte abzuschaffen. Die franz\u00f6sische Aktivisten Emilia Roig hat sich zum Ziel gesetzt, die Ehe abzuschaffen \u2013 und mit ihr den Kapitalismus. Das durfte sie dieser Tage ausf\u00fchrlich in einem Interview mit dem \u00f6ffentlich-rechtlichen Norddeutschen Rundfunk (NDR) erkl\u00e4ren.", "Die Ehe, so sagt die Politwissenschaftlerin, w\u00fcrde \u201enach wie vor den finanziellen Interessen von M\u00e4nnern\u201c dienen. Die \u201eExpertin f\u00fcr Intersektionalit\u00e4t\u201c glaubt, da\u00df es vor allem der Staat sei, der ein Interesse am weiterbestehen des Models Ehe h\u00e4tte und daran, da\u00df \u201edie sch\u00e4dlichen Aspekte der Ehe vollst\u00e4ndig ausgeblendet\u201c werden.", "Der Autor dieser Zeilen meint: Ja! Wer kennt sie nicht, die nervigen Versuche staatlicher Beh\u00f6rden, B\u00fcrgerinnen und B\u00fcrger zu verkuppeln, indem sie uns so lange wie m\u00f6glich gemeinsam auf irgendwelchen Amtsfluren sitzen lassen, in der Hoffnung, da\u00df wir miteinander ins Gespr\u00e4ch kommen.", "Perfide. Doch aus dem Mund der Expertin erfahren wir auch warum der Staat so etwas betreibt. Roig: \u201eDie Ehe ist eine der wichtigen S\u00e4ulen des Patriarchats. Und die Ehe ist nicht nur ein St\u00fcck Papier beim Standesamt, sondern es ist ein gesamtes politisches, wirtschaftliches System. Der Staat hat auch ein Interesse an unseren Beziehungen.\u201c Mit letzterem d\u00fcrfte die Autorin leider recht haben.", "Tats\u00e4chlich versucht der Staat sich ja inzwischen in jeden auch noch so intimen Bereich unseres Lebens einzumischen. Die Kritik, der in Berlin lebenden Autorin zeitgen\u00f6ssischer Werke, wie \u201eWhy We Matter: Das Ende der Unterdr\u00fcckung\u201c und \u201eDas Ende der Ehe. F\u00fcr eine Revolution der Liebe\u201c daran ist aber nat\u00fcrlich keine liberale, sondern eine sozialistische. Ihrer Meinung nach w\u00fcrde das Ende der Ehe auch das des Kapitalismus nach sich ziehen. Bis es soweit ist sollen M\u00e4nner, so fordert Roig, mit einem h\u00f6heren Einkommen eine Feminismus-Steuer zahlen, mit der der Staat dann Frauen, die weniger verdienen, finanziell unterst\u00fctzen k\u00f6nnte. Die neuen Werte haben eben auf allen Ebenen ihren Preis."]}, "og:site_name": "JUNGE FREIHEIT", "og:article:published_time": "2024-10-30T14:44:01+01:00"}, "recommendations": ["https://jungefreiheit.de/politik/deutschland/2024/von-propaganda-buergerraeten-und-simulierter-demokratie/", "https://jungefreiheit.de/debatte/kommentar/2024/beim-rassismus-wettstreit-kann-man-nicht-gewinnen/", "https://jungefreiheit.de/kultur/medien/2024/mannheim-und-die-medien-fakten-verwischen/", "https://jungefreiheit.de/debatte/kommentar/2024/fussball-massen-outing-faellt-aus/", "https://jungefreiheit.de/politik/deutschland/2024/georg-restle-bewirbt-sich-um-wdr-intendanz/"]}