{"news_outlet": "jungefreiheit", "provenance": "https://jungefreiheit.de/politik/ausland/2016/diplomatie-als-opferhilfe/", "query_keywords": ["ukraine", "us", "politik", "usa", "ss", "leiche", "sp", "rna", "ns", "schi", "regierung"], "crawl_date": "30.10.2024", "author_person": "JF", "author_organization": "JF", "news_keywords": ["Chile", "Diplomatie", "Joachim Gauck"], "content": {"title": "Darum wird Bayern mehr Illegale los", "description": "Ein Grund zum Feiern f\u00fcr die CSU? Bayerns Innenminister Herrmann prahlt mit Erfolgszahlen bei den R\u00fcckf\u00fchrungen illegaler Ausl\u00e4nder \u2013 doch wie sieht das im Detail aus?", "body": {"": ["Der Bundespr\u00e4sident auf Staatsbesuch in Chile \u2013 keine leichte Aufgabe. Im Scheinwerferlicht steht das Verh\u00e4ltnis deutscher Diplomaten zu der ber\u00fcchtigten, 1991 geschlossenen \u201eColonia Dignidad\u201c, der \u201eSiedlung der W\u00fcrde\u201c, die der p\u00e4dophile Emigrant Paul Sch\u00e4fer 1961 mit rund 200 deutschen Gesinnungsgenossen dort ins Leben rief.", "\u00dcber Jahrzehnte war die sektiererische Gemeinschaft von Ausbeutung, Gewalt und sexuellem Mi\u00dfbrauch gepr\u00e4gt. Ihr Gr\u00fcnder und Chef, der gleicherma\u00dfen charismatische wie verkrachte Paul Sch\u00e4fer, vermochte die einheimische Oberschicht ebenso f\u00fcr sich einzunehmen wie viele Diplomaten aus der Bundesrepublik. Ihnen allen verkaufte er seine \u201eColonia\u201c als Beispiel \u00fcberlegener deutscher Lebensart und Zivilisation.", "Im April hat das Au\u00dfenministerium die diplomatischen Archive ge\u00f6ffnet, teils deutlich vor der geltenden 30-Jahres-Frist. Die Elogen des Botschafters Erich Str\u00e4tling (1976-1979) \u2013 \u201eso sch\u00f6n wie hinter den sieben Bergen bei den sieben Zwergen\u201c \u2013 sind da ebenso einzusehen wie Berichte erstaunter Diplomaten ob der wiederholten Klagen deutscher Angeh\u00f6riger der Colonia, denen niemals ernsthaft nachgegangen wurde. Das Ganze sei in der Tat kein Ruhmesblatt f\u00fcr das Ausw\u00e4rtige Amt, sagte Au\u00dfenminister Frank-Walter Steinmeier k\u00fcrzlich in Berlin.", "Tue Gutes und la\u00df dich nicht mit B\u00f6sem ein", "Das Thema gewinnt an Sch\u00e4rfe noch dadurch, da\u00df die H\u00e4scher der chilenischen Milit\u00e4rregierung nach 1973 Teile der Colonia als Gef\u00e4ngnis und Folterkammer nutzten. Schon 1976 hatte die UN-Menschenrechtskommission in einem Bericht \u00fcber chilenische Folterpraktiken unter anderem die \u201eColonia Dignidad\u201c erw\u00e4hnt. Die Tatsache, da\u00df eine von Deutschen betriebene Einrichtung sich f\u00fcr die Verbrechen des international ge\u00e4chteten Pinochet-Regimes hergab, h\u00e4lt noch heute die Frage nach politischer Verantwortung \u2013 und die Forderung nach Schadenersatz \u2013 am K\u00f6cheln.", "Insofern war der Bundespr\u00e4sident gut beraten, bei seinem Besuch eine klare Linie zu ziehen: Die Verbrechen der Sekte d\u00fcrften mit den Handlungen der Milit\u00e4rregierung nicht vermischt werden; Deutschland trage keine Mitverantwortung f\u00fcr Folter und Mord w\u00e4hrend der Pinochet-Jahre. Das w\u00e4re, so Gauck w\u00f6rtlich, \u201enun zu viel der Selbstbezichtigung\u201c.", "So weit, so gut. St\u00fcnde da nicht die Frage im Raum, ob auf die Erkenntnis vergangener Fehler nicht doch nur die \u00fcbliche Aufarbeitungslogik folgt. Die Logik der Bambi-Generation: Tue Gutes und la\u00df dich nicht mit B\u00f6sem ein. Wenn der Bundespr\u00e4sident sagt, angesichts des in der Colonia Geschehenen sei \u201eunser Erschrecken gro\u00df\u201c \u2013 sollten wir dann nicht vielmehr erschrecken ob des Mangels an Empathie f\u00fcr die T\u00e4ter und ihre diplomatischen Kumpane?", "Opferrollen sind nicht objektiv beschreibbar", "Was kann gewonnen sein, wenn wir angesichts des B\u00f6sen immer nur zusammenzucken? Wie Bambis eben. Jahrzehnte sogenannter Vergangenheitsbew\u00e4ltigung, und wir sitzen wie H\u00e4schen mit Schnappatmung vor den Untaten unserer Altvorderen. Wenn es aber darum geht, \u00dcberlegenheit an den Tag zu legen, stehen wir Paul Sch\u00e4fer und Botschafter Str\u00e4tling in nichts nach. Nur war deren \u00dcberlegenheit \u201ezivilisatorisch\u201c, unsere ist moralisch.", "Deutsche Diplomaten, so hat es der Bundespr\u00e4sident in Chile formuliert, m\u00fc\u00dften aus den Vers\u00e4umnissen ihrer Vorg\u00e4nger lernen und sich immer und allezeit \u201ean die Seite der Opfer\u201c stellen. Ist das so? Und was bedeutet das? Mu\u00df unser Botschafter in Pj\u00f6ngjang jetzt zweimal die Woche beim nordkoreanischen Au\u00dfenminister vorstellig werden, und die Lage der hunderttausenden politischen Gefangenen anprangern?", "M\u00fcssen unsere Diplomaten in den s\u00fcdeurop\u00e4ischen L\u00e4ndern sich mit der dortigen Jugend solidarisieren, die als Opfer der Europolitik keine Arbeit findet? Mu\u00df unser Botschafter in der Ukraine k\u00fcnftig rund um die Uhr vermelden, da\u00df die Kiewer Regierung ihre Armee im Donba\u00df nicht nur auf russische S\u00f6ldner, sondern auf die eigene Bev\u00f6lkerung schie\u00dfen l\u00e4\u00dft? Oder brechen wir nicht besser alle diplomatischen Beziehungen einfach ab?", "Opferrollen sind nicht objektiv beschreibbar, sie werden emotional, sentimental, psychologisch verteilt. Warum hat der Au\u00dfenminister wohl ausgerechnet im April sein Chile-Archiv ge\u00f6ffnet? Zwei Monate zuvor, Mitte Februar, startete der Film \u201eColonia Dignidad \u2013 Es gibt kein Zur\u00fcck\u201c des Regisseurs Florian Gallenberger im deutschen Verleih. Nicht Hollywood, aber nahe dran. Da\u00df Gallenberger den Bundespr\u00e4sidenten nach Chile begleitet, spricht f\u00fcr sich selbst. Immer an der Seite des Guten stehen, das fordert Gauck vom deutschen Diplomaten. Und was gut und b\u00f6se ist, das steht im Kinoprogramm."]}, "og:site_name": "JUNGE FREIHEIT", "og:article:published_time": "2024-10-30T14:44:01+01:00"}, "recommendations": ["https://jungefreiheit.de/kultur/medien/2024/joachim-gaucks-busspredigt-gegen-die-geistige-brandmauer/", "https://jungefreiheit.de/politik/deutschland/2024/abschiebungen-nach-afghanistan-hessens-ministerpraesident-will-diplomatie-mit-taliban/", "https://jungefreiheit.de/kultur/gesellschaft/2024/steinmeier-auf-reisen-ohne-scham-salat-komplett/", "https://jungefreiheit.de/politik/deutschland/2024/gericht-videoprojektion-auf-russische-botschaft-als-protestform-unzulaessig/", "https://jungefreiheit.de/politik/deutschland/2024/gauck-warnt-vor-massenmigration-als-antriebskraft-fuer-rechte-positionen/"]}