{"news_outlet": "jungefreiheit", "provenance": "https://jungefreiheit.de/politik/deutschland/2019/afd-politiker-brandner-als-rechtsausschuss-vorsitzender-abgewaehlt/", "query_keywords": ["spo", "politik", "us", "ss", "afd", "leiche", "demo", "sp", "spd", "ns", "schi", "alice weidel"], "crawl_date": "30.10.2024", "author_person": "JF", "author_organization": "JF", "news_keywords": ["AfD", "Johannes Fechner", "Judaslohn", "Lindenberg", "Stephan Brandner"], "content": {"title": "Darum wird Bayern mehr Illegale los", "description": "Ein Grund zum Feiern f\u00fcr die CSU? Bayerns Innenminister Herrmann prahlt mit Erfolgszahlen bei den R\u00fcckf\u00fchrungen illegaler Ausl\u00e4nder \u2013 doch wie sieht das im Detail aus?", "body": {"": ["BERLIN. Der Rechtsausschu\u00df des Bundestags hat den AfD-Abgeordneten Stephan Brandner als Vorsitzenden abgew\u00e4hlt. Die Obleute aller Fraktionen au\u00dfer der AfD unterst\u00fctzten den Vorsto\u00df.", "\u201eHerr Brandner hat gezeigt, da\u00df er nicht in der Lage ist, dieses Amt angemessen auszuf\u00fchren. Mit seinen uns\u00e4glichen Tweets hat er gegen Minderheiten gehetzt. Er hat die Br\u00fccken zu wichtigen rechtspolitischen Verb\u00e4nden eingerissen und er war desinteressiert an der rechtspolitischen Sacharbeit\u201c, teilte der rechtspolitische Sprecher der SPD-Fraktion, Johannes Fechner, am Mittwoch mit.", "Die AfD habe nicht die Rei\u00dfleine gezogen und Brandner zur\u00fcckziehen k\u00f6nnen. \u201eDas hat sie nicht getan und gezeigt, da\u00df sie einen solchen Hetzer unterst\u00fctzt.\u201c Erm\u00f6glicht worden war die Abwahl laut der Nachrichtenagentur dpa durch den Gesch\u00e4ftsordnungsausschu\u00df des Bundestags. Erstmals in der Geschichte des Bundestags sei ein Ausschu\u00dfvorsitzender abgew\u00e4hlt worden. Die AfD mu\u00df nun einen neuen Abgeordneten f\u00fcr den Posten vorschlagen.", "\u201eJudaslohn\u201c-Tweet als Grund", "Grund f\u00fcr die Abwahl ist unter anderem ein Tweet Brandners, in dem er die Verleihung des Deutschen Verdienstkreuzes an den Rockmusiker Udo Lindenberg als \u201eJudaslohn\u201c bezeichnet hatte. Zuvor hatte sich Lindenberg auf Facebook abf\u00e4llig \u00fcber die AfD ge\u00e4u\u00dfert. \u201eUnd die gleiche kalte Kotze (wie vor 80 Jahren) schwappt ihnen wieder aus dem Mund\u201c, schrieb der Rocker in Richtung AfD. Es seien \u201eRassisten, Hetzer und menschenfeindliche Brandstifter\u201c.", "Brandner war vorher bereits wegen eines anderen Tweets nach dem Anschlag auf eine Synagoge in Halle in die Kritik geraten. Ein Twitter-Nutzer hatte sich gewundert, warum Politiker mit Kerzen in Moscheen und Synagogen \u201elungern\u201c w\u00fcrden, w\u00e4hrend die beim Anschlag get\u00f6teten Opfer Deutsche seien. Brandner hatte diesen Tweet geteilt, aber nicht selbst ver\u00f6ffentlicht, wie Fechner nahelegte. Sp\u00e4ter distanzierte sich Brandner von diesen Aussagen.", "Die AfD-Fraktionsvorsitzenden im Bundestag, Alice Weidel und Alexander Gauland, sowie Brandner warfen die Vorw\u00fcrfe zur\u00fcck und kritisierten die Abwahl. \u201eWas hier geschehen ist, ist ein Zumutung f\u00fcr die Demokratie. Es gibt nur noch eine Einheitsfront von dunkelrot bis schwarz-gelb und auf der anderen Seite die AfD\u201c, betonte Gauland.\u00a0\u201eDie Abwahl von Herrn Brandner ist eine Mischung aus Dummheit und Anma\u00dfung.\u201c Brandner k\u00fcndigte an, seine Ausschu\u00dfarbeit genauso fortzusetzen wie bisher.", "(ls)"]}, "og:site_name": "JUNGE FREIHEIT", "og:article:published_time": "2024-10-30T14:44:01+01:00"}, "recommendations": ["https://jungefreiheit.de/politik/ausland/2024/gruene-und-linke-schaeumen-ueber-tabubruch/", "https://jungefreiheit.de/politik/deutschland/2024/linke-parteien-toben-nach-einsetzung-von-corona-ausschuss-in-sachsen/", "https://jungefreiheit.de/politik/deutschland/2024/showdown-in-sachsen-bsw-will-fuer-afd-antrag-stimmen/", "https://jungefreiheit.de/politik/deutschland/2024/bischof-behauptet-totschlaeger-der-90er-sitzen-in-afd-bueros/", "https://jungefreiheit.de/politik/ausland/2024/afd-antraege-im-eu-parlament-erhalten-ueberraschende-mehrheit/"]}