{"news_outlet": "jungefreiheit", "provenance": "https://jungefreiheit.de/politik/deutschland/2024/russische-narrative-kubicki-greift-verfassungsschutz-an/", "query_keywords": ["krieg", "fdp", "ukraine", "us", "politik", "ss", "afd", "leiche", "demo", "rassismus", "sp", "ns", "schi", "linke"], "crawl_date": "30.10.2024", "author_person": "JF", "author_organization": "JF", "news_keywords": ["Bayern", "Dieter Stein", "Doppelg\u00e4nger", "JUNGE FREIHEIT", "Verfassungsschutz", "Wolfgang Kubicki"], "content": {"title": "Darum wird Bayern mehr Illegale los", "description": "Ein Grund zum Feiern f\u00fcr die CSU? Bayerns Innenminister Herrmann prahlt mit Erfolgszahlen bei den R\u00fcckf\u00fchrungen illegaler Ausl\u00e4nder \u2013 doch wie sieht das im Detail aus?", "body": {"": ["BERLIN. Mit seiner Behauptung, diverse deutsche Medien w\u00fcrden \u201erussische Narrative\u201c verbreiten, hat der bayerische Verfassungsschutz viel Kritik geerntet. Ohne inhaltlichen Beleg f\u00fcr den Vorwurf listete der Geheimdienst 15 Medien auf, darunter die JUNGE FREIHEIT, die Berliner Zeitung und den Freitag, die im Sinne Ru\u00dflands Meldungen ver\u00f6ffentlichen w\u00fcrden.", "Die JF hat die Beh\u00f6rde inzwischen zu einer Unterlassungserkl\u00e4rung aufgefordert. \u201eZum Krieg Ru\u00dflands gegen die Ukraine finden sich in der JF zahlreiche Beitr\u00e4ge aus unterschiedlichen Blickwinkeln. Gleiches gilt f\u00fcr viele andere Themen. Keine Debatte, keine demokratische \u00d6ffentlichkeit ohne unterschiedliche Positionen, die \u00f6ffentlich gemacht und diskutiert werden. Das ist Meinungsfreiheit. Das ist Pressefreiheit. Und genau das finden Leser in der JF und auf jungefreiheit.de\u201c, betonte Chefredakteur Dieter Stein.", "Unterst\u00fctzung bekommt er dabei nun auch von Bundestagsvizepr\u00e4sident Wolfgang Kubicki (FDP). Gegen\u00fcber der Neuen Z\u00fcrcher Zeitung sagte der Politiker, das Vorgehen des Verfassungsschutzes sei nicht nur \u201eunangemessen, sondern schlicht rechtswidrig\u201c.", "Es sei nicht dessen Aufgabe, \u201emediale Inhalte daraufhin abzuklopfen, ob sie ins russische Narrativ passen\u201c, so Kubicki. Au\u00dferdem geh\u00f6re das \u201erussische Narrativ\u201c in der Bundesrepublik ohnehin \u201eunter den breiten Schirm der Meinungsfreiheit\u201c.", "Die Beh\u00f6rde erwecke den Eindruck, \u201edie Inhalte der genannten Websites seien \u2013 obgleich nicht verboten \u2013 sch\u00e4dlich f\u00fcr die Menschen im Land\u201c. Das ginge in einem Rechtsstaat \u201enat\u00fcrlich nicht\u201c, denn \u201edieser verteilt keine G\u00fctesiegel f\u00fcr gute und schlechte Meinungen. Und daher haben sich auch die Beh\u00f6rden im Rechtsstaat daran zu halten\u201c.", "Die BSW-Abgeordnete Dagdelen, deren Webseite der Geheimdienst ebenfalls erw\u00e4hnt, sprach von einem \u201eAngriff auf die Presse- und Meinungsfreiheit\u201c. Die Blogs \u201eFreie Welt\u201c, \u201eNachdenkseiten\u201c, \u201eAnsage!\u201c und \u201eAlexander Wallasch\u201c sowie der Deutschland-Kurier k\u00fcndigten gegen\u00fcber der NZZ an, rechtliche Schritte zu pr\u00fcfen.", "Die Berliner Zeitung erw\u00e4ge keine Klage gegen den Verfassungsschutz, erkl\u00e4rte Chefredakteur Tomasz Kurianowicz. Seine Redaktion nehme derzeit Kontakt zur Landesbeh\u00f6rde auf und erwarte, da\u00df diese in Zukunft fr\u00fchzeitig \u201e\u00fcber derartigen Mi\u00dfbrauch\u201c redaktioneller Inhalte informiere.", "Unterstellungen \u00fcber die inhaltliche Ausrichtung seines Mediums will er der Verfassungsschutz-Analyse nicht entnommen haben. Tats\u00e4chlich listet die Beh\u00f6rde die Medien danach auf, wessen Beitr\u00e4ge von einem unbekannten russischen Akteur geteilt wurden. Diesem unterstellt er im Sinne Ru\u00dflands gearbeitet zu haben.", "Absurderweise pr\u00e4sentiert der Verfassungsschutz im Falle der JF ein Interview mit der hessischen AfD-Politikerin Anna Nguyen. Dieser Beitrag, den die Beh\u00f6rde ohne jede Einordnung als Screenshot zeigt, thematisiert, da\u00df die vietnamesischst\u00e4mmige Nguyen nicht zur stellvertretenden Pr\u00e4sidentin des Hessischen Landtags gew\u00e4hlt wurde.", "Um den Ukraine-Krieg, Putin oder Ru\u00dfland geht es in dem ganzseitigen Zeitungsinterview nicht. Am Ende des Gespr\u00e4chs beklagt die AfD-Abgeordnete, da\u00df ihr von Linken \u201emassiver und ganz offener Rassismus entgegenschl\u00e4gt, gern gepaart mit widerw\u00e4rtigem Sexismus\u201c.", "Auf die JF-Nachfrage, wie das konkret aussehe, antwortete die Unternehmensberaterin: \u201eEtwa wird mir in Anspielung auf meine Herkunft empfohlen, doch lieber schwarz putzen zu gehen, oder unterstellt, ich w\u00fcrde gerne von Russen vergewaltigt werden.\u201c Das ist das einzige Mal, da\u00df es um Russen oder Ru\u00dfland geht. Welches Narrativ damit bedient werden soll, erkl\u00e4rt der Verfassungsschutz nicht. (fh)"]}, "og:site_name": "JUNGE FREIHEIT", "og:article:published_time": "2024-10-30T14:44:01+01:00"}, "recommendations": ["https://jungefreiheit.de/politik/deutschland/2024/kritik-an-antifa-verfassungsschutz-weitet-sich-aus/", "https://jungefreiheit.de/politik/deutschland/2024/seeshaupter-buergermeister-kippt-asylunterkunft/", "https://jungefreiheit.de/kultur/gesellschaft/2024/sueddeutsche-zeitung-stampft-lokalredaktionen-ein/", "https://jungefreiheit.de/kultur/medien/2024/junge-freiheit-steigert-verkaufte-auflage-online-abos-immer-beliebter/", "https://jungefreiheit.de/debatte/kommentar/2024/wenn-der-verfassungsschutz-offiziell-zur-antifa-wird/"]}