{"news_outlet": "jungefreiheit", "provenance": "https://jungefreiheit.de/kultur/2024/berlinale-fuehrung-laedt-afd-vertreter-aus/", "query_keywords": ["politik", "muslim", "ss", "muslimisch", "afd", "demo", "sp", "rna", "ns", "us", "regierung"], "crawl_date": "30.10.2024", "author_person": "JF", "author_organization": "JF", "news_keywords": ["AfD", "Berlinale", "Carlo Chatrian", "Claudia Roth", "Festival", "Mariette Rissenbeek", "Potsdam"], "content": {"title": "Darum wird Bayern mehr Illegale los", "description": "Ein Grund zum Feiern f\u00fcr die CSU? Bayerns Innenminister Herrmann prahlt mit Erfolgszahlen bei den R\u00fcckf\u00fchrungen illegaler Ausl\u00e4nder \u2013 doch wie sieht das im Detail aus?", "body": {"": ["BERLIN. Die Leiter des Filmfestivals \u201eBerlinale\u201c, Mariette Rissenbeek und Carlo Chatrian, haben Vertreter der AfD von der Veranstaltung ausgeladen. Sie gaben am Donnerstag bekannt, \u201ealle zuvor eingeladenen AfD-Politiker*innen\u201c informiert zu haben, da\u00df sie bei der \u201eBerlinale\u201c nicht willkommen seien. \u201eDas Engagement f\u00fcr eine freie, tolerante Gesellschaft\u201c geh\u00f6re zur DNA der Berlinale, argumentierten die Verantwortlichen.", "Vor allem mit Blick auf die vermeintlichen Enth\u00fcllungen \u00fcber das Potsdamer Treffen, an dem auch AfD-Mitglieder teilgenommen hatten, sei es wichtig, \u201eunmi\u00dfverst\u00e4ndlich Stellung zu beziehen f\u00fcr eine offene Demokratie\u201c. Die Verantwortlichen der \u201eBerlinale\u201c beobachteten mit Sorge, \u201ewie Antisemitismus, antimuslimische Ressentiments, Ha\u00dfreden und andere antidemokratische und diskriminierende Haltungen in Deutschland zunehmen\u201c, und wollten diesen Einstellungen keine B\u00fchne bieten.", "Noch am Montag hatte das B\u00fcro von Kulturstaatsministerin Claudia Roth (Gr\u00fcne) die Einladung von AfD-Politikern als \u201eprotokollarische Gepflogenheit\u201c verteidigt. Das entspreche \u201eder demokratischen Praxis und dem Respekt der Bundesregierung vor dem Parlament und seinen gew\u00e4hlten Abgeordneten\u201c. Zudem sei die Veranstaltung \u201eauch mit erheblichen Bundesmitteln\u201c finanziert und m\u00fcsse daher versuchen, die gesamte Gesellschaft abzubilden. Zuvor hatten mehr als 200 K\u00fcnstler, Regisseure und Journalisten \u00f6ffentlich die Ausladung von AfD-Vertretern gefordert.", "Die \u201eBerlinale\u201c findet seit 1951 j\u00e4hrlich statt und gilt als eines der wichtigsten Filmfestivals der Welt. Dieses Jahr beginnt die Veranstaltung am 15. Februar und endet am 25. Februar. (st)"]}, "og:site_name": "JUNGE FREIHEIT", "og:article:published_time": "2024-10-30T14:44:01+01:00"}, "recommendations": ["https://jungefreiheit.de/politik/ausland/2024/gruene-und-linke-schaeumen-ueber-tabubruch/", "https://jungefreiheit.de/politik/deutschland/2024/linke-parteien-toben-nach-einsetzung-von-corona-ausschuss-in-sachsen/", "https://jungefreiheit.de/politik/deutschland/2024/showdown-in-sachsen-bsw-will-fuer-afd-antrag-stimmen/", "https://jungefreiheit.de/politik/deutschland/2024/bischof-behauptet-totschlaeger-der-90er-sitzen-in-afd-bueros/", "https://jungefreiheit.de/politik/ausland/2024/afd-antraege-im-eu-parlament-erhalten-ueberraschende-mehrheit/"]}