{"news_outlet": "jungefreiheit", "provenance": "https://jungefreiheit.de/politik/deutschland/2019/streit-in-feuerwehrverband-um-afd/", "query_keywords": ["rki", "politik", "usa", "ss", "afd", "demo", "ns", "us"], "crawl_date": "30.10.2024", "author_person": "JF", "author_organization": "JF", "news_keywords": ["AfD", "Deutscher Feuerwehrverband", "Hartmut Ziebs"], "content": {"title": "Darum wird Bayern mehr Illegale los", "description": "Ein Grund zum Feiern f\u00fcr die CSU? Bayerns Innenminister Herrmann prahlt mit Erfolgszahlen bei den R\u00fcckf\u00fchrungen illegaler Ausl\u00e4nder \u2013 doch wie sieht das im Detail aus?", "body": {"": ["BERLIN. Der Chef des Deutschen Feuerwehrverbands, Hartmut Ziebs, sieht sich mit internen R\u00fccktrittsforderungen konfrontiert. Wie das Feuerwehr Magazin berichtet, h\u00e4tten f\u00fcnf von sieben Vize-Pr\u00e4sidenten Ziebs aufgefordert, sein Amt niederzulegen.", "Hintergrund sollen unter anderem die scharfe Kritik des Feuerwehrverbandschefs an der AfD sowie eine strittige Personalentscheidung sein. So hatte Ziebs laut dem Schw\u00e4bischen Tageblatt vor einer Unterwanderung von zivilgesellschaftlichen Organisationen durch die AfD gewarnt. \u201eDie teilweise rechtsnationalen Tendenzen bei der AfD sind eine Gefahr f\u00fcr die Demokratie. Es w\u00e4re dramatisch, wenn die Feuerwehr da reinrutscht\u201c, zitierte ihn die Zeitung im September.", "Ziebs lehnt R\u00fccktritt ab", "Das Pr\u00e4sidium des Feuerwehrverbandes entzog Ziebs am Sonntag auf einer Sondersitzung im hessischen Fulda \u201emehrheitlich das Vertrauen f\u00fcr eine weitere Zusammenarbeit\u201c und ver\u00f6ffentlichte diese Entscheidung in einem dem Feuerwehr Magazin vorliegenden Schreiben an die Vorsitzenden und Pr\u00e4sidenten der Landesfeuerwehrverb\u00e4nde. Gleichzeitig r\u00e4umten sie ihm eine Frist bis zum Montag ein, den Feuerwehrverband \u201e\u00fcber diesen Sachverhalt zu informieren\u201c.", "Gegen\u00fcber dem Feuerwehr Magazin wies Ziebs die R\u00fccktrittsforderungen am Dienstag zur\u00fcck. Er sehe keinen Grund f\u00fcr einen solchen Schritt. Im Gegenzug warf er seinen Gegnern vor, sie st\u00f6rten sich an der von ihm eingestellten Bundesgesch\u00e4ftsf\u00fchrerin, weil diese t\u00fcrkische Wurzeln habe.", "Zu seiner Kritik an der AfD sagte er: \u201eIch \u00e4u\u00dfere mich gegen rechtsnationale Tendenzen und werde das auch weiter tun, denn ich halte diese f\u00fcr gef\u00e4hrlich. Dabei geht es nicht um Politik, sondern gesellschaftliche Entwicklungen. Und gerade die freiwillige Feuerwehr geh\u00f6rt zur Demokratiebewegung.\u201c (krk)"]}, "og:site_name": "JUNGE FREIHEIT", "og:article:published_time": "2024-10-30T14:44:01+01:00"}, "recommendations": ["https://jungefreiheit.de/politik/ausland/2024/gruene-und-linke-schaeumen-ueber-tabubruch/", "https://jungefreiheit.de/politik/deutschland/2024/linke-parteien-toben-nach-einsetzung-von-corona-ausschuss-in-sachsen/", "https://jungefreiheit.de/politik/deutschland/2024/showdown-in-sachsen-bsw-will-fuer-afd-antrag-stimmen/", "https://jungefreiheit.de/politik/deutschland/2024/bischof-behauptet-totschlaeger-der-90er-sitzen-in-afd-bueros/", "https://jungefreiheit.de/politik/ausland/2024/afd-antraege-im-eu-parlament-erhalten-ueberraschende-mehrheit/"]}