{"news_outlet": "jungefreiheit", "provenance": "https://jungefreiheit.de/debatte/kommentar/2022/fdp-baum/", "query_keywords": ["fdp", "spo", "us", "politik", "ss", "corona", "sp", "ns", "pandemie", "integration"], "crawl_date": "30.10.2024", "author_person": "JF", "author_organization": "JF", "news_keywords": ["B\u00fcrgerrechte", "FDP", "Ferda Ataman", "Gerhart Baum", "Grundrechte", "Liberale"], "content": {"title": "Darum wird Bayern mehr Illegale los", "description": "Ein Grund zum Feiern f\u00fcr die CSU? Bayerns Innenminister Herrmann prahlt mit Erfolgszahlen bei den R\u00fcckf\u00fchrungen illegaler Ausl\u00e4nder \u2013 doch wie sieht das im Detail aus?", "body": {"": ["Gerhart Baum, liberales Urgestein, grollte j\u00fcngst, da\u00df der alleinige Grund der sinkenden Zustimmungswerte f\u00fcr die FDP in der halbherzigen oder gar fehlenden Unterst\u00fctzung der grundrechtseinschr\u00e4nkenden Ma\u00dfnahmen gegen die Corona-Pandemie zu finden sei. Die katastrophalen Ergebnisse der FDP bei den Landtagswahlen im Saarland, in Schleswig-Holstein und in Nordrhein-Westfalen seien ein Beispiel f\u00fcr den selbstverursachten Niedergang.", "Dabei ist es umgekehrt: Gerade weil die FDP den Grundrechten \u2013 auch bei den Corona-Ma\u00dfnahmen \u2013 viel zu wenig Beachtung schenkte, weil ihr derzeitiger Justizminister mit atemberaubender Geschwindigkeit Elternrechte einschr\u00e4nken und schon 14j\u00e4hrigen einen komplikationslosen Geschlechterwechsel erm\u00f6glichen will, weil sie marktwirtschaftliche Grunds\u00e4tze kaum noch zu kennen scheint und der steigenden Staatsverschuldung achselzuckend zusieht, ist vielen W\u00e4hlern der Glaube an eine liberal-rechtsstaatliche FDP abhandengekommen.", "Sobald Gerhart Baum, Burkhard Hirsch und Sabine Leutheusser-Scharrenberger in fr\u00fcheren Zeiten auch nur den Hauch von unzul\u00e4ssigen Grundrechtseingriffen witterten, standen sie mit Verfassungsbeschwerden in Karlsruhe, zum Beispiel bei den Vorhaben der Vorratsdatenspeicherung zur Kriminalit\u00e4tsbek\u00e4mpfung oder beim Luftfahrtsicherungsgesetz. Insbesondere Gerhart Baum wies mit der Strenge eines Gro\u00dfinquisitors auf zu weitgehende Grundrechtseingriffe hin.", "Vergleicht man diese K\u00e4mpfe mit seinen heutigen Auffassungen, so ist zu schlie\u00dfen, da\u00df auch liberale Urgesteine br\u00f6ckeln k\u00f6nnen. Schade f\u00fcr Gerhart Baum, aber besorgniserregend f\u00fcr den Zustand und die Zukunft des politischen Liberalismus in Deutschland. Man denke ganz aktuell nur an die wohl sichere Zustimmung der FDP zur Ernennung von Ferda Ataman zur Diskriminierungsbeauftragten, die bislang nicht als Vertreterin der Inklusion oder Integration, sondern als Spalterin aufgefallen ist.", "\u2014\u2014\u2014\u2014\u2014\u2014\u2014\u2014\u2014\u2014\u2014", "Prof. em. Dr. Siegfried F. Franke, Jahrgang 1942, lehrte Wirtschaftspolitik und \u00d6ffentliches Recht an der Universit\u00e4t Stuttgart und Wirtschaftspolitik an der \u00c1ndrassy Universit\u00e4t Budapest."]}, "og:site_name": "JUNGE FREIHEIT", "og:article:published_time": "2024-10-30T14:44:01+01:00"}, "recommendations": ["https://jungefreiheit.de/politik/deutschland/2024/ataman-will-verstaerkt-gegen-moslemfeindlichkeit-vorgehen/", "https://jungefreiheit.de/kultur/medien/2024/wenn-grauhaarige-fdp-politiker-die-jugend-ansprechen-wollen/", "https://jungefreiheit.de/politik/deutschland/2024/wechselt-fdp-chef-lindner-in-den-journalismus/", "https://jungefreiheit.de/politik/deutschland/2024/baerbocks-zahlenschieberei-fuer-seenotretter-brueskiert-fdp/", "https://jungefreiheit.de/politik/deutschland/2024/fdp-mittelstandspolitiker-verlaesst-partei-und-schreibt-wutbrief/"]}