{"news_outlet": "jungefreiheit", "provenance": "https://jungefreiheit.de/politik/ausland/2024/putin-rechtfertigt-ukraine-krieg-und-nennt-bundesregierung-inkompetent/", "query_keywords": ["krieg", "ukraine", "us", "politik", "amerika", "ss", "sp", "rna", "ns", "schi", "regierung"], "crawl_date": "30.10.2024", "author_person": "JF", "author_organization": "JF", "news_keywords": ["Bundesregierung", "Interview", "Nordstream 2", "Polen", "Tucker Carlson", "Ukraine", "Wladimir Putin"], "content": {"title": "Darum wird Bayern mehr Illegale los", "description": "Ein Grund zum Feiern f\u00fcr die CSU? Bayerns Innenminister Herrmann prahlt mit Erfolgszahlen bei den R\u00fcckf\u00fchrungen illegaler Ausl\u00e4nder \u2013 doch wie sieht das im Detail aus?", "body": {"": ["MOSKAU. Ru\u00dflands Pr\u00e4sident Wladimir Putin hat erstmals seit Beginn des Ukraine-Krieges im Februar 2022 einem westlichen Journalisten ein Interview gegeben. Im 127 Minuten langen Gespr\u00e4ch mit dem US-amerikanischen Moderator Tucker Carlson schilderte Putin seine Version \u00fcber den Ausbruch des Krieges und die Geschichte der Beziehungen zwischen Ru\u00dfland und dem Westen.", "Dabei erhob er auch schwere Vorw\u00fcrfe gegen\u00fcber Deutschland. Mit Blick auf die Sprengung der Nord-Stream-Pipelines \u00e4u\u00dferte Ru\u00dflands Pr\u00e4sident die Vermutung, die Nato-Partner der Bundesrepublik seien daf\u00fcr verantwortlich. Er verstehe das Schweigen der Bundesregierung nicht und bezeichnete die Ampelpolitiker als \u201ehochgradig inkompetente Leute\u201c.", "Einen Angriff auf andere Staaten, etwa Polen, schlo\u00df Putin aus. Das werde nur geschehen, sollte Ru\u00dfland von Warschau zuerst angegriffen werden. Er f\u00fcgte hinzu: \u201eWir haben kein Interesse an Polen, Lettland oder irgendwo sonst. Warum sollten wir das tun?\u201d", "Gegen Ende des Interviews bekr\u00e4ftigte Putin seine Haltung zum US-amerikanischen Journalisten Evan Gershkovich, der seit M\u00e4rz 2023 in russischer Haft sitzt aufgrund des Vorwurfs der Spionage. Carlson widersprach dieser Behauptung und appellierte: \u201eIch hoffe, Sie lassen ihn gehen.\u201c (st)"]}, "og:site_name": "JUNGE FREIHEIT", "og:article:published_time": "2024-10-30T14:44:01+01:00"}, "recommendations": ["https://jungefreiheit.de/wirtschaft/2024/das-sind-die-risiken-des-wasserstofftransports/", "https://jungefreiheit.de/politik/ausland/2024/so-viel-soll-die-eu-zum-ukraine-darlehen-der-g7-beisteuern/", "https://jungefreiheit.de/politik/deutschland/2024/gleiche-wellenlaenge-habeck-schwaermt-ueber-selenskyj/", "https://jungefreiheit.de/politik/deutschland/2024/bsw-blockiert-koalitionsgespraeche-in-thueringen-mit-friedenspraeambel/", "https://jungefreiheit.de/debatte/kommentar/2024/russland-die-ukraine-und-der-preis-des-friedens/"]}