{"news_outlet": "jungefreiheit", "provenance": "https://jungefreiheit.de/politik/deutschland/2024/linnemann-will-nichts-von-koalition-mit-gruenen-wissen/", "query_keywords": ["cdu", "csu", "bundestagswahl", "demo", "christ", "sp", "migration", "ns", "die gr\u00fcnen", "friedrich merz"], "crawl_date": "30.10.2024", "author_person": "JF", "author_organization": "JF", "news_keywords": ["Bundestagswahl", "Carsten Linnemann", "CDU", "Gr\u00fcne"], "content": {"title": "Darum wird Bayern mehr Illegale los", "description": "Ein Grund zum Feiern f\u00fcr die CSU? Bayerns Innenminister Herrmann prahlt mit Erfolgszahlen bei den R\u00fcckf\u00fchrungen illegaler Ausl\u00e4nder \u2013 doch wie sieht das im Detail aus?", "body": {"": ["BERLIN. CDU-Generalsekret\u00e4r Carsten Linnemann hat einer m\u00f6glichen Koalition mit den Gr\u00fcnen nach der Bundestagswahl eine Absage erteilt. \u201eMit diesen Gr\u00fcnen ist eine Koalition nicht denkbar\u201c, sagte der Christdemokrat der Rheinischen Post.", "F\u00fcr seine Partei komme \u201enur ein B\u00fcndnispartner infrage, mit dem wir einen echten Kurswechsel einleiten k\u00f6nnen\u201c. Dabei stehen demnach f\u00fcr die CDU die Themen Migration, B\u00fcrgergeld, Wettbewerbsf\u00e4higkeit sowie die \u00fcberbordende B\u00fcrokratie in Deutschland im Mittelpunkt. Zur Debatte, wer die Gr\u00fcnen in den Bundestagswahlkampf f\u00fchren werde, \u00e4u\u00dferte Linnemann: \u201eMir ist egal, wen die Gr\u00fcnen aufstellen.\u201c", "Die Frage nach einer CDU-Gr\u00fcnen-Koalition auch auf Bundesebene ist nicht neu. Bereits Anfang des Jahres sorgten entsprechende Gedankenspiele f\u00fcr Unruhe in der Union. W\u00e4hrend sich CDU-Chef Friedrich Merz dem nicht grunds\u00e4tzlich verweigern wollte, stie\u00dfen solche Planspiele in der CSU auf wenig Gegenliebe. (ag)"]}, "og:site_name": "JUNGE FREIHEIT", "og:article:published_time": "2024-10-30T14:44:01+01:00"}, "recommendations": ["https://jungefreiheit.de/politik/ausland/2024/gruene-und-linke-schaeumen-ueber-tabubruch/", "https://jungefreiheit.de/politik/deutschland/2024/nach-talahon-aussage-hessische-cdu-politikerin-erklaert-sich/", "https://jungefreiheit.de/politik/deutschland/2024/steigern-abschiebedebatten-die-kriminalitaet-von-migranten/", "https://jungefreiheit.de/politik/deutschland/2024/frau-wagenknecht-ist-auf-die-bundestagswahl-fokussiert/", "https://jungefreiheit.de/debatte/kommentar/2024/farbanschlag-auf-gruene-wenn-linke-linken-nicht-links-genug-sind/"]}