{"news_outlet": "jungefreiheit", "provenance": "https://jungefreiheit.de/debatte/kommentar/2019/eine-buehne-fuer-judenhasser-zur-besten-sendezeit/", "query_keywords": ["terror", "israel", "spo", "us", "politik", "usa", "ss", "islamisch", "hamas", "sp", "rna", "ns", "nahost", "schi"], "crawl_date": "30.10.2024", "author_person": "JF", "author_organization": "JF", "news_keywords": ["ARD", "Islamischer Dschihad", "Nahostkonflikt", "Tagesschau"], "content": {"title": "Darum wird Bayern mehr Illegale los", "description": "Ein Grund zum Feiern f\u00fcr die CSU? Bayerns Innenminister Herrmann prahlt mit Erfolgszahlen bei den R\u00fcckf\u00fchrungen illegaler Ausl\u00e4nder \u2013 doch wie sieht das im Detail aus?", "body": {"": ["Immer beide Seiten zu h\u00f6ren ist ein Grundsatz f\u00fcr ausgewogenen Journalismus. Wer nur die eine Seite zu Wort kommen l\u00e4\u00dft, kommt schnell in den Ruf, nicht ausgewogen \u00fcber ein Thema zu berichten. F\u00fcr die \u00f6ffentlich-rechtlichen Fernsehsender hat \u201eAudiatur et altera pars\u201c heute in der Regel keinen hohen Stellenwert mehr. So spricht man bei ARD und ZDF zwar gern \u00fcber, daf\u00fcr aber eher selten mit Politikern, die man dem eigenen Weltbild gem\u00e4\u00df rechts der Mitte verortet.", "Hingegen erinnern sich die Redaktionen der \u00f6ffentlich-rechtlichen Nachrichtensendungen recht schnell an das Prinzip des ausgewogenen Journalismus, wenn es um den Nahostkonflikt geht. W\u00e4hrend fr\u00fcher die Redaktionen in Hamburg und Mainz zumindest noch den Anstand hatten, eine Stellungnahme des israelischen Premierministers von einem Vertreter der Pal\u00e4stinensischen Autonomiebeh\u00f6rde erwidern zu lassen, sind jetzt offenbar alle Hemmschwellen gefallen.", "Radikale Alternative zur Hamas", "Der Pressesprecher der Terrororganisation \u201eIslamischer Dschihad\u201c, Musab al-Briem, durfte am Dienstag in der Tagesschau kurz nach einem Einspieler des israelischen Premierministers Benjamin Netanjahu erkl\u00e4ren, warum seine Organisation nicht daran denkt, die Raketenangriffe auf Israel einzustellen. Beim \u201eIslamischen Dschihad\u201c handelt es sich um eine Organisation, die nicht nur f\u00fcr Raketenangriffe auf israelische Zivilisten, sondern auch f\u00fcr zahlreiche Selbstmordattentate in Israel verantwortlich ist.", "Die Gruppierung hat sich in ihrem Manifest \u201edie Vernichtung des zionistischen Gebildes\u201c auf die Fahne geschrieben und wird folgerichtig von der EU und den USA als Terrororganisation eingestuft. Sie wird vom Iran unterst\u00fctzt und pr\u00e4sentierte sich in der Vergangenheit stets als die radikale Alternative zur in Gaza regierenden Hamas. Anders als diese verf\u00fcgt der \u201eIslamische Dschihad\u201c \u00fcber keinen sozialen Fl\u00fcgel, sondern widmet seine ganze Aufmerksamkeit der Ermordung israelischer B\u00fcrger.", "Darf die Tagesschau den Vertreter einer solchen M\u00f6rderbande zur besten Sendezeit zu Wort kommen lassen? Selbst innerhalb der Tagesschau-Redaktion d\u00fcrfte es hinter den Kulissen gekracht haben. \u201eFaktenfinder\u201c-Leiter Patrick Gensing etwa kritisierte auf Twitter Stimmen, die Israel zur Verst\u00e4ndigung mit dem \u201eIslamischen Dschihad\u201c aufriefen. Der stellvertretene Chefredakteur der Bild-Zeitung, Timo Lokoschat, nannte den Auftritt des Sprechers \u201eirritierend\u201c.", "Doppelte Standards", "Den Vorwurf, doppelte Standards bei der Auswahl ihrer Gespr\u00e4chspartner anzulegen, wird die ARD jedenfalls jetzt so schnell nicht mehr los. Oder wie will der Sender es seinen Zuschauern erkl\u00e4ren, da\u00df man einerseits \u201eRechtspopulisten\u201c kein Forum bieten m\u00f6chte, gleichzeitig aber die schlimmsten Judenhasser zur Primetime ihr Gift in die deutschen Haushalte verspr\u00fchen l\u00e4\u00dft?"]}, "og:site_name": "JUNGE FREIHEIT", "og:article:published_time": "2024-10-30T14:44:01+01:00"}, "recommendations": ["https://jungefreiheit.de/kultur/medien/2024/correctiv-rebell-vosgerau-bittet-um-unterstuetzung/", "https://jungefreiheit.de/kultur/medien/2024/die-hybris-der-oeffentlich-rechtlichen/", "https://jungefreiheit.de/politik/deutschland/2024/schmierereien-schlaege-steinwuerfe-anti-israel-demo-in-berlin-eskaliert/", "https://jungefreiheit.de/kultur/gesellschaft/2024/maischbergers-watschenplattler-fuer-den-frieden/", "https://jungefreiheit.de/politik/deutschland/2024/von-propaganda-buergerraeten-und-simulierter-demokratie/"]}