{"news_outlet": "jungefreiheit", "provenance": "https://jungefreiheit.de/politik/deutschland/2023/boehmermann-faeser/", "query_keywords": ["cdu", "politik", "ss", "sp", "spd", "ns", "us"], "crawl_date": "30.10.2024", "author_person": "JF", "author_organization": "JF", "news_keywords": ["Arne Sch\u00f6nbohm", "Cyberabwehr", "haltlose Vorw\u00fcrfe", "Jan B\u00f6hmermann", "Nancy Faeser"], "content": {"title": "Darum wird Bayern mehr Illegale los", "description": "Ein Grund zum Feiern f\u00fcr die CSU? Bayerns Innenminister Herrmann prahlt mit Erfolgszahlen bei den R\u00fcckf\u00fchrungen illegaler Ausl\u00e4nder \u2013 doch wie sieht das im Detail aus?", "body": {"": ["BERLIN. Die Aff\u00e4re um die Entlassung des Pr\u00e4sidenten des Bundesamtes f\u00fcr Sicherheit in der Informationstechnik (BSI), Arne Sch\u00f6nbohm, zieht weitere Kreise. Wie das von Nancy Faeser (SPD) gef\u00fchrte Innenministerium jetzt einr\u00e4umte, waren die Vorw\u00fcrfe der Ru\u00dfland-N\u00e4he haltlos. Sch\u00f6nbohm erw\u00e4gt nun, wie die Welt berichtet, eine Klage wegen Rufsch\u00e4digung und eine auf Schadensersatz.", "Nachdem Jan B\u00f6hmermann in seiner Sendung \u201eZDF Magazin Royale\u201c behauptet hatte, Sch\u00f6nbohm habe zweifelhafte Ru\u00dfland-Kontakte, setzte die SPD-Politikerin Deutschlands Cyberabwehr-Chef ab. Der Sohn des CDU-Politikers J\u00f6rg Sch\u00f6nbohm (1937\u20132019) mu\u00df nun an der Bundesakademie f\u00fcr \u00f6ffentliche Verwaltung arbeiten \u2013 einer kleinen Beh\u00f6rde mit 55 Mitarbeitern.", "Die Vorw\u00fcrfe B\u00f6hmermanns, die sich Faeser ungepr\u00fcft zu eigen machte, ramponierten den Ruf des 53j\u00e4hrigen. Inzwischen hat das Faeser-Ministerium laut Business Insider an Sch\u00f6nbohms Anwalt geschrieben, die \u201eeingehende Untersuchung der Sachverhalte\u201c habe zu dem \u201eErgebnis gef\u00fchrt, da\u00df Disziplinarma\u00dfnahmen nicht zu ergreifen sind\u201c.", "Weiter hei\u00dft es: \u201eAuch die weiteren im Bescheid des BMI vom 18. Oktober 2022 zum Verbot der F\u00fchrung der Dienstgesch\u00e4fte nach \u00a7 66 S. 1 BBG genannten Vorw\u00fcrfe haben sich im Rahmen der vertieften Pr\u00fcfung nicht insoweit erh\u00e4rtet, da\u00df ein Disziplinarverfahren von Amts wegen einzuleiten w\u00e4re.\u201c", "Auf seinen Posten darf Sch\u00f6nbohm dennoch nicht zur\u00fcckkehren. Diesen hat nun Claudia Plattner inne. Der abgesetzte Pr\u00e4sident will auch nicht auf Wiedereinstellung klagen. Der tats\u00e4chliche Grund f\u00fcr die Abberufung sei, so dessen Anwalt gegen\u00fcber der Welt, ein politischer gewesen. (fh)"]}, "og:site_name": "JUNGE FREIHEIT", "og:article:published_time": "2024-10-30T14:44:01+01:00"}, "recommendations": ["https://jungefreiheit.de/politik/deutschland/2024/so-dramatisch-ist-der-anstieg-der-sexualdelikte-gegen-frauen/", "https://jungefreiheit.de/politik/deutschland/2024/neue-wendung-wie-geht-es-mit-dem-compact-verbot-weiter/", "https://jungefreiheit.de/debatte/kommentar/2024/wenn-der-verfassungsschutz-offiziell-zur-antifa-wird/", "https://jungefreiheit.de/kultur/medien/2024/boehmermann-beharrt-auf-champagner-raeuberpistole-ueber-krah/", "https://jungefreiheit.de/kultur/medien/2024/krah-reagiert-auf-boehmermann-behauptungen-fall-liegt-beim-anwalt/"]}