{"news_outlet": "jungefreiheit", "provenance": "https://jungefreiheit.de/politik/ausland/2024/meloni-streicht-abtreibungs-klausel-aus-g7-erklaerung/", "query_keywords": ["frankreich", "us", "ss", "nazi", "rna", "ns", "schi"], "crawl_date": "30.10.2024", "author_person": "JF", "author_organization": "JF", "news_keywords": ["Abtreibung", "G7-Gipfel", "Giorgia Meloni", "Marine Le Pen"], "content": {"title": "Darum wird Bayern mehr Illegale los", "description": "Ein Grund zum Feiern f\u00fcr die CSU? Bayerns Innenminister Herrmann prahlt mit Erfolgszahlen bei den R\u00fcckf\u00fchrungen illegaler Ausl\u00e4nder \u2013 doch wie sieht das im Detail aus?", "body": {"": ["BORGO EGNAZIA. Italiens Ministerpr\u00e4sidentin Giorgia Meloni hat verhindert, da\u00df eine Klausel, die die westlichen Industrienationen verpflichtet, einen \u201eeffektiven und sicheren Zugang zu Abtreibungen\u201c zu gew\u00e4hrleisten, erneut in die gemeinsame G7-Erkl\u00e4rung aufgenommen wird. Die Klausel war im vergangenen Jahr aufgenommen worden, nachdem vor allem Frankreich und Kanada darauf gedr\u00e4ngt hatten, berichtet die britische Tageszeitung The Guardian am Donnerstag.", "Im M\u00e4rz hatte Frankreich das Recht auf Abtreibung in seine Verfassung \u00fcbernommen. Auch der Rassemblement National unter Marine Le Pen stimmte daf\u00fcr, nachdem das Thema in der Vergangenheit zeitweise f\u00fcr parteiinterne Konflikte gesorgt hatte. So hatte sich ihre Nichte Marion Mar\u00e9chal (heute Reconqu\u00eate-Partei) 2016 gegen eine \u00f6ffentliche Kosten\u00fcbernahme von Abtreibungen gestellt.", "In Deutschland sind vorzeitige Schwangerschaftsabbr\u00fcche nach Paragraph 218 verboten. Wird der Eingriff allerdings in den ersten drei Monaten der Schwangerschaft vorgenommen und geschieht nach einer vorherigen \u00e4rztlichen Beratung, ist er nicht strafbar. (lb)"]}, "og:site_name": "JUNGE FREIHEIT", "og:article:published_time": "2024-10-30T14:44:01+01:00"}, "recommendations": ["https://jungefreiheit.de/politik/ausland/2024/marion-marechal-will-mit-parteigruendung-neue-impulse-geben/", "https://jungefreiheit.de/politik/ausland/2024/jubel-bei-wilders-niederlande-beantragt-ausstieg-aus-eu-asyl-regeln/", "https://jungefreiheit.de/politik/deutschland/2024/beim-marsch-fuer-das-leben-prallen-welten-aufeinander/", "https://jungefreiheit.de/politik/ausland/2024/die-brandmauer-im-eu-parlament-broeckelt/", "https://jungefreiheit.de/debatte/kommentar/2024/abtreibung-to-go-wie-das-menschliche-leben-zur-ware-verkommt/"]}