{"news_outlet": "jungefreiheit", "provenance": "https://jungefreiheit.de/kultur/gesellschaft/2019/dfb-zeichnet-die-toten-hosen-aus/", "query_keywords": ["fremdenfeindlichkeit", "rechtsextremismus", "us", "usa", "ss", "demo", "rassismus", "sp", "ns", "schi"], "crawl_date": "30.10.2024", "author_person": "JF", "author_organization": "JF", "news_keywords": ["DFB", "Julius Hirsch Preis", "Kampf gegen Rechts", "Toten Hosen"], "content": {"title": "Darum wird Bayern mehr Illegale los", "description": "Ein Grund zum Feiern f\u00fcr die CSU? Bayerns Innenminister Herrmann prahlt mit Erfolgszahlen bei den R\u00fcckf\u00fchrungen illegaler Ausl\u00e4nder \u2013 doch wie sieht das im Detail aus?", "body": {"": ["FRANKFURT/MAIN. Der Deutsche Fu\u00dfballbund (DFB) hat die D\u00fcsseldorfer Punk-Rockgruppe \u201eDie Toten Hosen\u201c mit dem \u201eJulius Hirsch Ehrenpreis 2019\u201c ausgezeichnet. \u201eDie Kriterien des \u2018Julius Hirsch Preis`, das kreative und intelligente Engagement gegen Antisemitismus, Diskriminierung und Fremdenfeindlichkeit, werden durch die pers\u00f6nlichen und k\u00fcnstlerischen Lebensl\u00e4ufe der Bandmitglieder seit drei Jahrzehnten mit hoher Glaubw\u00fcrdigkeit und Nachhaltigkeit mit Leben gef\u00fcllt\u201c, begr\u00fcndete die Jury ihre Entscheidung.", "Die D\u00fcsseldorfer Musiker bez\u00f6gen schon seit den fr\u00fchen neunziger Jahren Stellung gegen Rechtsextremismus. \u201eDer Fu\u00dfball und die Musik sind zusammen ein \u2018starkes St\u00fcck Leben\u2018.\u201c Die Gruppe um Campino mischten bei diesem Spiel beispielhaft und erfolgreich mit, betonte die Jury, zu der unter anderem die ehemalige Vorsitzende des Zentralrats der Juden in Deutschland, Charlotte Knobloch, die ZDF-Moderatorin Dunja Hayali und der ehemalige Ratsvorsitzende der evangelischen Kirche, Wolfgang Huber, geh\u00f6ren.", "DFB verleiht Preis seit 2005", "\u201eDie Toten Hosen\u201c h\u00e4tten bereits 1991 und 1992 Lieder wie \u201eF\u00fcnf vor zw\u00f6lf\u201c, \u201eWillkommen in Deutschland\u201c und \u201eSascha \u2026 (ein aufrechter Deutscher)\u201c gegen Rassismus ver\u00f6ffentlicht und sich an Konzerten \u201egegen Rechts\u201c beteiligt. So habe die Band unter anderem im September 2018 unter dem Motto \u201eWir sind mehr\u201c in Chemnitz gespielt. Zudem arbeitete die Band mit der Amadeu Antonio Stiftung zusammen.", "Der DFB verleiht den \u201eJulius Hirsch Preis\u201c nach eigenen Angaben als Beitrag zur \u201eSt\u00e4rkung der Zivilgesellschaft, in der Demokratie, Menschenrechte sowie der Schutz von Minderheiten elementare Werte\u201c seien. Namensgeber ist der j\u00fcdische Fu\u00dfballer Julius Hirsch. Der ehemalige Nationalspieler wurde 1943 deportiert und starb in einem Konzentrationslager. Der Preis wird seit 2005 verliehen. Zu den Preistr\u00e4gern in verschiedenen Kategorien z\u00e4hlten unter anderem bereits Fanlcubs des Fu\u00dfballbundesligisten FC Schalke 04. (ag)"]}, "og:site_name": "JUNGE FREIHEIT", "og:article:published_time": "2024-10-30T14:44:01+01:00"}, "recommendations": ["https://jungefreiheit.de/politik/deutschland/2024/so-ungleich-verteilt-die-ampel-geld-im-kampf-gegen-extremismus/", "https://jungefreiheit.de/politik/deutschland/2024/pseudo-politikwissenschaft-gegen-die-mosaikrechte/", "https://jungefreiheit.de/debatte/kommentar/2024/gegenaufklaerung-25/", "https://jungefreiheit.de/kultur/gesellschaft/2024/wie-die-hermeneutik-des-verdachts-der-demokratie-schadet/", "https://jungefreiheit.de/debatte/kommentar/2024/wie-sich-linke-regelmaessig-mit-einem-falschen-goethe-zitat-blamieren/"]}