{"news_outlet": "jungefreiheit", "provenance": "https://jungefreiheit.de/debatte/kommentar/2023/letzte-generation-maassen/", "query_keywords": ["ss", "demo", "rechtsstaatlichkeit", "klima", "klimaschutz", "ns", "us"], "crawl_date": "30.10.2024", "author_person": "JF", "author_organization": "JF", "news_keywords": ["Hans-Georg Maa\u00dfen", "Klima", "Kommentar", "letzte Generation", "Stra\u00dfenblockaden"], "content": {"title": "Darum wird Bayern mehr Illegale los", "description": "Ein Grund zum Feiern f\u00fcr die CSU? Bayerns Innenminister Herrmann prahlt mit Erfolgszahlen bei den R\u00fcckf\u00fchrungen illegaler Ausl\u00e4nder \u2013 doch wie sieht das im Detail aus?", "body": {"": ["Sachbesch\u00e4digung, N\u00f6tigung, gef\u00e4hrlicher Eingriff in den Stra\u00dfenverkehr \u2013 gegen die Mitglieder der \u201eLetzten Generation\u201c laufen zahlreiche Strafverfahren. Viele Juristen teilen die Einsch\u00e4tzung: Es handelt sich bei der Gruppierung um eine kriminelle Vereinigung. Ende April erkl\u00e4rte auch der Staatsschutzsenat des Landgerichts Potsdam, da\u00df zumindest ein Anfangsverdacht wegen Bildung einer kriminellen Vereinigung nach Paragraph 129 des Strafgesetzbuches bestehe. Die aufgrund der Vielzahl von Straftaten hauptbetroffene Staatsanwaltschaft Berlin hatte diesen Anfangsverdacht bislang noch nicht gesehen. Oder sehen d\u00fcrfen \u2013 sie ist n\u00e4mlich weisungsabh\u00e4ngig. Nun k\u00fcndigte die neue Justizsenatorin Felor Badenberg eine \u00dcberpr\u00fcfung der bisherigen Haltung an. Das k\u00f6nnte dramatische Auswirkungen haben, denn jede finanzielle Unterst\u00fctzung w\u00fcrde zur Strafbarkeit f\u00fchren.\u00a0 Es ist l\u00e4ngst \u00fcberf\u00e4llig, die \u201eLetzte Generation\u201c als kriminelle Vereinigung zu behandeln. Das reicht aber nicht aus. Denn die \u201eLetzte Generation\u201c ist nicht nur eine kriminelle Vereinigung im Sinne des allgemeinen Strafrechts, die wie mafi\u00f6se Clans agiert und \u201elediglich\u201c Beute machen will. Sie verfolgt mit ihren Straftaten politische Ziele, die die freiheitlich-demokratische Grundordnung gef\u00e4hrden. Diese T\u00e4ter wollen einen anderen Staat, indem der Klimaschutz absoluten Vorrang hat und es nicht mehr auf Demokratie oder Rechtsstaatlichkeit ankommt. Das mu\u00df verhindert werden. \u2014\u2014\u2014\u2014\u2014\u2014\u2014\u2014\u2014\u2014\u2014\u2013 Dr. Hans-Georg Maa\u00dfen war bis 2018 Pr\u00e4sident des Bundesamtes f\u00fcr Verfassungsschutz. JF 22/23"]}, "og:site_name": "JUNGE FREIHEIT", "og:article:published_time": "2024-10-30T14:44:01+01:00"}, "recommendations": ["https://jungefreiheit.de/wirtschaft/2024/die-metallbranche-am-abgrund-deutschland-droht-der-gau/", "https://jungefreiheit.de/wirtschaft/2024/deutschlands-haengepartie/", "https://jungefreiheit.de/wirtschaft/2024/habecks-luftschloss-lng-technologie-ist-am-ende/", "https://jungefreiheit.de/politik/deutschland/2024/fridays-for-future-mitbegruender-will-gruene-jugend-anfuehren/", "https://jungefreiheit.de/debatte/kommentar/2024/kaisers-royaler-wochenrueckblick-225/"]}