{"news_outlet": "jungefreiheit", "provenance": "https://jungefreiheit.de/politik/ausland/2024/so-will-die-fpoe-den-politischen-islam-bekaempfen/", "query_keywords": ["neos", "politik", "us", "muslim", "usa", "ss", "fp\u00f6", "\u00f6vp", "sp", "migration", "ns", "schi", "regierung", "linke", "herbert kickl"], "crawl_date": "30.10.2024", "author_person": "JF", "author_organization": "JF", "news_keywords": ["FP\u00d6", "Herbert Kickl", "Islamismus", "\u00d6sterreich", "Politischer Islam"], "content": {"title": "Darum wird Bayern mehr Illegale los", "description": "Ein Grund zum Feiern f\u00fcr die CSU? Bayerns Innenminister Herrmann prahlt mit Erfolgszahlen bei den R\u00fcckf\u00fchrungen illegaler Ausl\u00e4nder \u2013 doch wie sieht das im Detail aus?", "body": {"": ["WIEN. Der Generalsekret\u00e4r der \u00f6sterreichischen FP\u00d6, Michael Schnedlitz, hat ein Verbotsgesetz gegen den politischen Islam gefordert. \u201eDie Botschaft eines solchen Gesetzes ist einfach und unmi\u00dfverst\u00e4ndlich: F\u00fcr Kalifats- und Scharia-Anh\u00e4nger, f\u00fcr islamistische Umtriebe ist in \u00d6sterreich kein Platz!\u201c, sagte der Politiker am Sonntag. Die anderen Parteien \u00d6VP, SP\u00d6 und Gr\u00fcne h\u00e4tten sich mehrfach geweigert, \u201edieses klare Signal der St\u00e4rke, des Mutes und der Wehrhaftigkeit im Sinne der eigenen Bev\u00f6lkerung zu setzen\u201c.", "Auch verst\u00e4rkte Grenzkontrollen werde es unter einer FP\u00d6-Regierung geben, betonte Schnedlitz \u2013 und warf der \u00d6VP vor, das Thema Migration aus wahlkampftaktischen Gr\u00fcnden zu besetzen. So habe die Partei mehrfach mit der FP\u00d6 koalieren k\u00f6nnen, um \u201eFestung \u00d6sterreich\u201c zu beschlie\u00dfen, dies aber nicht getan. Es falle demnach schwer zu glauben, da\u00df sie dies in Zukunft \u201emit ihren linken EU-Eliten-h\u00f6rigen Wunschpartnern SP\u00d6, Neos oder Gr\u00fcnen tun w\u00fcrde\u201c.", "Bereits am Samstag hatte FP\u00d6-Bundesparteiobmann Herbert Kickl der \u00f6sterreichischen Regierung Unt\u00e4tigkeit vorgeworfen. Im Zusammenhang mit dem verhinderten islamistischen Anschlag auf ein Konzert der Pop-S\u00e4ngerin Taylor Swift, sagte Kickl, sei es \u201ezu wenig, wenn bei Pressekonferenzen die Verantwortlichen im Innenministerium vor der Gefahr warnen, die von Islamisten ausgeht, gleichzeitig aber der politische Wille fehlt, endlich mit aller Vehemenz auch gesetzlich gegen den politischen Islam vorzugehen\u201c.", "Es brauche ein \u201ezielgerichtetes Verbotsgesetz gegen den politischen Islam, inklusive eines Verbots aller verschiedener Vereinigungen, Organisationen, Einrichtungen und Vereine wie etwa Muslimbr\u00fcder, Milli G\u00f6r\u00fcs oder Atib\u201c, betonte Kickl. Da\u00df sich die SP\u00d6 und fr\u00fchere Regierungsparteien geweigert h\u00e4tten, solche Verbote durchzusetzen, sei \u201ebesch\u00e4mend\u201c und gef\u00e4hrde \u201edie Sicherheit der \u00d6sterreicher\u201c, betonte der Kanzlerkandidat. (lb)"]}, "og:site_name": "JUNGE FREIHEIT", "og:article:published_time": "2024-10-30T14:44:01+01:00"}, "recommendations": ["https://jungefreiheit.de/politik/ausland/2024/fpoeler-in-historischer-wahl-zum-parlamentspraesidenten-gekuert/", "https://jungefreiheit.de/politik/deutschland/2024/baerbock-foerdert-journalistin-mit-islamismushintergrund/", "https://jungefreiheit.de/debatte/kommentar/2024/der-traditionszerstoerer/", "https://jungefreiheit.de/politik/ausland/2024/van-der-bellen-betraut-wahlverlierer-mit-regierunsgbildung/", "https://jungefreiheit.de/politik/deutschland/2024/war-der-messerangreifer-von-peine-nun-doch-ein-islamist/"]}