{"news_outlet": "jungefreiheit", "provenance": "https://jungefreiheit.de/politik/deutschland/2024/universitaet-darf-antisemitischen-pruegler-nicht-rauswerfen/", "query_keywords": ["muslim", "ss", "sp", "spd", "rna", "ns", "us"], "crawl_date": "30.10.2024", "author_person": "JF", "author_organization": "JF", "news_keywords": ["Antisemitismus", "Freie Universit\u00e4t Berlin", "Pro-Pal\u00e4stina"], "content": {"title": "Darum wird Bayern mehr Illegale los", "description": "Ein Grund zum Feiern f\u00fcr die CSU? Bayerns Innenminister Herrmann prahlt mit Erfolgszahlen bei den R\u00fcckf\u00fchrungen illegaler Ausl\u00e4nder \u2013 doch wie sieht das im Detail aus?", "body": {"": ["BERLIN. Berlins Wissenschaftssenatorin Ina Czyborra (SPD) hat Forderungen nach einer Exmatrikulation eines Studenten der Freien Universit\u00e4t Berlin (FU), der einen j\u00fcdischen Kommilitonen aus politischen Gr\u00fcnden verpr\u00fcgelt haben soll, abgelehnt. \u201eEs ist ein hohes Grundrecht, das hier betroffen w\u00e4re von einer Exmatrikulation\u201c, sagte sie dem RBB am Dienstag abend. \u201eExmatrikulation aus politischen Gr\u00fcnden lehne ich auch grunds\u00e4tzlich ab.\u201c", "\u201eWir wollen die Hochschulen nicht zu Gated Communitys machen\u201c, f\u00fchrte Czyborra aus. Und weiter: \u201eDie Wissenschaft lebt von Austausch, lebt von Internationalit\u00e4t, lebt von internationalen Studierenden. Und nat\u00fcrlich gibt es auch dann mal Konflikte auf dem Campus. Und die m\u00fcssen wir eind\u00e4mmen.\u201c", "Zuvor hatte der Zentralrat der Juden den Rauswurf des mutma\u00dflich antisemitischen T\u00e4ters gefordert. \u201eWer einen j\u00fcdischen Kommilitonen krankenhausreif schl\u00e4gt, weil er Jude ist, der hat an einer deutschen Universit\u00e4t nichts zu suchen\u201c, forderte Zentralratspr\u00e4sident Josef Schuster. \u201eEine Exmatrikulation des betreffenden Studenten ist alternativlos.\u201c", "Wie die Universit\u00e4t und die Wissenschaftssenatorin nun mitteilten, sei ein solcher Rauswurf rechtlich nicht m\u00f6glich. Lediglich ein Hausverbot von drei Monaten k\u00f6nne gegen den Tatverd\u00e4chtigen ausgesprochen werden. Dazu sagte FU-Pr\u00e4sident G\u00fcnter Matthias Ziegler dem RBB: \u201eIch habe den Eindruck, da\u00df wir nachsch\u00e4rfen m\u00fcssen, zumindest in den Hilfsmitteln, die wir haben. Und da\u00df das, was im Moment besteht, eben ein Hausverbot, begrenzt auf drei Monate, m\u00f6glicherweise f\u00fcr die Situationen, die wir haben, nicht reichen wird.\u201c", "Der 30j\u00e4hrige j\u00fcdische Student Lahav Shapira soll am vergangenen Wochenende Opfer einer Pr\u00fcgelattacke geworden sein. Er wurde mit Knochenbr\u00fcchen im Gesicht in ein Krankenhaus eingeliefert. W\u00e4hrend eines Streites mit einem 23j\u00e4hrigen propal\u00e4stinensischen Kommilitonen soll dieser ihn geschlagen und getreten haben.", "Sp\u00e4ter korrigierte die Staatsanwaltschaft: \u201eEs gibt keine Anhaltspunkte daf\u00fcr, da\u00df der Gesch\u00e4digte in irgendeiner Weise zu einer Eskalation beigetragen oder gar einen Angriff provoziert habe.\u201c Der zun\u00e4chst fl\u00fcchtige Tatverd\u00e4chtige wurde ermittelt und befindet sich derzeit bis zum Proze\u00dfbeginn auf freiem Fu\u00df. In der Vergangenheit kam es wiederholt zu antisemitischen Ausschreitungen in Deutschland. Gewalt gegen Juden ist unter Muslimen deutlich akzeptierter als in der Gesamtbev\u00f6lkerung. (sv)"]}, "og:site_name": "JUNGE FREIHEIT", "og:article:published_time": "2024-10-30T14:44:01+01:00"}, "recommendations": ["https://jungefreiheit.de/kultur/literatur/2024/goethe-auf-der-anklagebank/", "https://jungefreiheit.de/debatte/kommentar/2024/der-lange-abschied-von-der-lebensluege/", "https://jungefreiheit.de/kultur/zeitgeist/2024/zwischen-schuld-multikulti-und-judenhass-die-zeiten-werden-hart/", "https://jungefreiheit.de/politik/ausland/2024/daenemark-verschaerft-grenzkontrollen-zu-deutschland-und-schweden/", "https://jungefreiheit.de/politik/deutschland/2024/bayern-will-haerter-gegen-antisemitismus-an-hochschulen-vorgehen/"]}