{"news_outlet": "jungefreiheit", "provenance": "https://jungefreiheit.de/politik/deutschland/2024/maedchen-aus-unterricht-abgefuehrt-weidel-attackiert-bundesregierung/", "query_keywords": ["spo", "politik", "ss", "afd", "demo", "familie", "sp", "ns", "us", "alice weidel"], "crawl_date": "30.10.2024", "author_person": "JF", "author_organization": "JF", "news_keywords": [], "content": {"title": "Darum wird Bayern mehr Illegale los", "description": "Ein Grund zum Feiern f\u00fcr die CSU? Bayerns Innenminister Herrmann prahlt mit Erfolgszahlen bei den R\u00fcckf\u00fchrungen illegaler Ausl\u00e4nder \u2013 doch wie sieht das im Detail aus?", "body": {"": ["BERLIN. Der Fall der 16j\u00e4hrigen Sch\u00fclerin, die von der Polizei in Mecklenburg-Vorpommern aus dem Unterricht gef\u00fchrt wurde, schl\u00e4gt nun auch politische Wellen. AfD-Chefin Alice Weidel \u00e4u\u00dferte scharfe Kritik an dem Vorgehen. \u201eDer Fall in Mecklenburg-Vorpommern zeigt die Methodik auf, mit der die politische Elite gegen Andersdenkende vorgeht\u201c, sagte die Politikerin. Das M\u00e4dchen hatte ein Schlumpfvideo verbreitet und Deutschland als ihre Heimat bezeichnet.", "\u201eDabei sind, neben der Sch\u00fclerin selbst, alle Sch\u00fcler nicht nur am betroffenen Gymnasium in Ribnitz-Damgarten das Ziel staatlicher G\u00e4ngelung. Denn kaum ein Sch\u00fcler wird es sich zuk\u00fcnftig noch trauen, seine Meinung in einem sozialen Netzwerk frei zu \u00e4u\u00dfern.\u201c Weidel warnte, \u201ewer sich zu Deutschland als Heimat bekennt\u201c, gerate mittlerweile \u201ein den Fokus der sogenannten Demokratiesch\u00fctzer\u201c. Dies sei erschreckend. \u201eDiejenigen, die den Schutz der Demokratie als Deckmantel mi\u00dfbrauchen, besch\u00e4digen selbige massiv.\u201c", "Auch der Landessprecher der AfD in Mecklenburg-Vorpommern, Leif-Erik Holm, zeigte sich emp\u00f6rt. \u201eAnstatt unsere Sch\u00fcler zu m\u00fcndigen und freiheitlich denkenden B\u00fcrgern zu erziehen, wurde hier versucht, ein Exempel zu statuieren: Wer von der linksgr\u00fcnen Einheitsmeinung abweicht, ist ein Gedankenverbrecher und wird auch so behandelt.\u201c", "Holm, der auch Abgordneter des Wahlkreises ist, in dem die Schule liegt, weiter: \u201eDas Schulamt Greifswald, das Bildungsministerium und auch das Innenministerium m\u00fcssen die Angelegenheit schnellstens l\u00fcckenlos aufkl\u00e4ren.\u201c Er dankte der Familie, da\u00df sie das inakzeptable Vorgehen von Schulleitung und Polizei \u00f6ffentlich gemacht habe. \u201eDie Freiheit ist unser h\u00f6chstes Gut, wir m\u00fcssen sie sch\u00fctzen.\u201c", "Die stellvertretende Vorsitzende der AfD-Bundestagsfraktion, Beatrix von Storch, stellte unterdessen Strafanzeige gegen den Direktor der Schule \u201ewegen des Verdachts der falschen Verd\u00e4chtigung, der N\u00f6tigung und aller weiteren in Betracht kommenden Straftatbest\u00e4nde\u201c, wie es in dem Dokument hei\u00dft, das der JUNGEN FREIHEIT vorliegt.", "Die Bundestagsabgeordnete schrieb darin weiter, erschwerend komme hinzu, \u201eda\u00df der Schulleiter, soweit ein strafbares oder gef\u00e4hrdendes Verhalten tats\u00e4chlich offenkundig nicht vorgelegen hat, in eklatanter Verletzung seiner F\u00fcrsorgepflicht f\u00fcr die ihm anvertraute Sch\u00fclerin gehandelt hat\u201c.", "Die AfD-Landtagsfraktion in Mecklenburg-Vorpommern versucht am Mittwoch, das Thema in der laufenden Plenarsitzung einzubringen. In einem Eilantrag mit dem Titel \u201ePolitische Indoktrinierung und exekutive \u00dcbergriffe an Schulen beenden\u201c.", "Darin hei\u00dft es unter anderem, \u201eda\u00df Sch\u00fclerinnen und Sch\u00fcler hinsichtlich ihrer religi\u00f6sen und politischen Orientierung Meinungsfreiheit genie\u00dfen und keinerlei gegen sie gerichtete Ma\u00dfnahmen zu bef\u00fcrchten haben, solange sie sich im Bereich der zu gew\u00e4hrenden Grundrechte und auf dem Boden des Grundgesetzes bewegen\u201c. Der Antrag wurde von den anderen im Parlament vertretenen Fraktionen abgelehnt.", "Der bildungspolitische Sprecher der Fraktion, Enrico Schult, sagte, es d\u00fcrfe nicht sein, \u201eda\u00df ein Schuldirektor den Beutelsbacher Konsens mi\u00dfachtet und sich wom\u00f6glich der falschen Verd\u00e4chtigung strafbar gemacht hat. Ein unfa\u00dfbarer zus\u00e4tzlicher Skandal w\u00e4re es jedoch, wenn besagter Direktor, so wie er behauptet, auf Anweisung des Bildungsministeriums gehandelt hat\u201c. (JF)"]}, "og:site_name": "JUNGE FREIHEIT", "og:article:published_time": "2024-10-30T14:44:01+01:00"}, "recommendations": []}