{"news_outlet": "jungefreiheit", "provenance": "https://jungefreiheit.de/politik/deutschland/2023/beuth-gegen-habeck/", "query_keywords": ["terror", "cdu", "spo", "politik", "ss", "sp", "demo", "christ", "nazi", "naturschutz", "klima", "ns", "us", "regierung", "robert habeck"], "crawl_date": "30.10.2024", "author_person": "JF", "author_organization": "JF", "news_keywords": ["letzte Generation", "Peter Beuth", "Razzien", "Robert Habeck"], "content": {"title": "Darum wird Bayern mehr Illegale los", "description": "Ein Grund zum Feiern f\u00fcr die CSU? Bayerns Innenminister Herrmann prahlt mit Erfolgszahlen bei den R\u00fcckf\u00fchrungen illegaler Ausl\u00e4nder \u2013 doch wie sieht das im Detail aus?", "body": {"": ["WIESBADEN. Hessens Innenminister Peter Beuth (CDU) hat Wirtschaftsminister Robert Habeck (Gr\u00fcne) f\u00fcr dessen Aussagen zu Hausdurchsuchungen bei der \u201eLetzten Generation\u201c angez\u00e4hlt. \u201eDer Vizekanzler sollte seine Haltung \u00fcberdenken und sich bei den Staatsanw\u00e4lten und Polizisten entschuldigen, die ordentlich ihre Arbeit machen und mit dieser \u00c4u\u00dferung von ihm als Verbrecher dargestellt werden\u201c, emp\u00f6rte sich der Christdemokrat gegen\u00fcber der Bild-Zeitung.", "Hintergrund sind Habecks \u00c4u\u00dferungen bei einer Veranstaltung des Bundes f\u00fcr Umwelt und Naturschutz. Der Gr\u00fcne hatte die Hausdurchsuchungen bei den Klimaklebern wegen des Verdachts, \u201eeine kriminelle Vereinigung\u201c zu bilden, klar verurteilt.", "Zwar bekundete der Wirtschaftsminister, die Protestmethoden der Gruppe f\u00fcr nicht erfolgversprechend zu halten. Mit Blick auf die Razzien Ende Mai stellte er jedoch klar: \u201eDie Kriminalisierung, wie Sie es genannt haben, also Rollkommandos brechen in Wohnungen von Aktivisten ein, das ist nat\u00fcrlich v\u00f6llig absurd.\u201c Es handle sich \u201eja nicht um die Gr\u00fcndung einer terroristischen Vereinigung\u201c, deshalb halte er das Vorgehen f\u00fcr falsch.", "Innenminister Beuth wertet das als Diskreditierung rechtsstaatlicher Ma\u00dfnahmen. \u201eWenn ein Bundesminister und Vizekanzler Ma\u00dfnahmen von Generalstaatsanwaltschaft und Polizei, die mit richterlichem Beschlu\u00df Straftaten einer m\u00f6glichen kriminellen Vereinigung verfolgen, als \u2018v\u00f6llig absurd\u2019 bezeichnet, dann schadet dies unserem Rechtsstaat und sagt viel \u00fcber das Verst\u00e4ndnis dieser Bundesregierung zu unserem Rechtsstaat aus\u201c, betonte er.", "Habeck leiste mit seinem Verhalten all jenen Vorschub, die versuchten, das Handeln von Polizei und Staatsanwaltschaft als illegitim darzustellen. Das Vorgehen der \u201eLetzten Generation\u201c sei \u201eschlicht kriminell\u201c und m\u00fcsse auch rechtsstaatlich geahndet werden.", "Auch die Bundespolizeigewerkschaft hat f\u00fcr die \u00c4u\u00dferungen des Gr\u00fcnen-Politikers nur Unverst\u00e4ndnis \u00fcbrig. \u201eMit Rollkommandos bezeichnet man Schl\u00e4gerbanden von SA und SS, die in den Gebieten, die von den Nazis besetzt waren, die Bev\u00f6lkerungen unterdr\u00fcckt haben\u201c, wetterte Gewerkschaftschef Rainer Wendt gegen\u00fcber Welt-TV.", "\u201eDer Rechtsstaat geht konsequent gegen verurteilte Straft\u00e4ter, radikale Ideologen und Extremisten vor. Durchsuchungsma\u00dfnahmen erfolgen auf rechtsstaatlicher Grundlage und sind zwingend notwendig zur Belastung oder Entlastung erhobener Verdachtsmomente\u201c, gab auch Vizechef der Gewerkschaft, Manuel Ostermann, gegen\u00fcber der Bild-Zeitung zu bedenken.", "Wenn ein Politiker solche Ma\u00dfnahmen als \u201eabsurd\u201c herunterspiele, fehle es bei demjenigen offenbar an \u201erechtsstaatlichem Grundverst\u00e4ndnis\u201c. Habeck erweise dem Kampf gegen mutma\u00dflich radikale oder extremistische Strukturen einen B\u00e4rendienst. \u201eEs verwundert wenig, wenn radikale Strukturen weiter wachsen, wenn Politiker nicht in der Lage sind, ihre Ideologie beiseitezulegen und das rechtsstaatliche Verfahren zu unterst\u00fctzen. Sollte eigentlich eine Selbstverst\u00e4ndlichkeit sein\u201c, res\u00fcmierte Ostermann. (zit)"]}, "og:site_name": "JUNGE FREIHEIT", "og:article:published_time": "2024-10-30T14:44:01+01:00"}, "recommendations": ["https://jungefreiheit.de/wirtschaft/2024/habecks-deutschlandfonds-hoffnung-oder-illusion/", "https://jungefreiheit.de/politik/deutschland/2024/gleiche-wellenlaenge-habeck-schwaermt-ueber-selenskyj/", "https://jungefreiheit.de/politik/deutschland/2024/nicht-mal-bei-der-gruenen-jugend-moegen-sie-robert-habeck/", "https://jungefreiheit.de/debatte/kommentar/2024/der-atomkraft-verdacht-gegen-habeck/", "https://jungefreiheit.de/wirtschaft/2024/habecks-luftschloss-lng-technologie-ist-am-ende/"]}