{"news_outlet": "jungefreiheit", "provenance": "https://jungefreiheit.de/debatte/kommentar/2022/koeln-verfassungsschutz/", "query_keywords": ["spo", "politik", "us", "zuwanderung", "usa", "ss", "klimawandel", "corona", "demo", "sp", "klima", "rna", "ns", "schi", "regierung"], "crawl_date": "30.10.2024", "author_person": "JF", "author_organization": "JF", "news_keywords": ["Nancy Faeser", "Thomas Haldenwang", "Verfassungschutz"], "content": {"title": "Darum wird Bayern mehr Illegale los", "description": "Ein Grund zum Feiern f\u00fcr die CSU? Bayerns Innenminister Herrmann prahlt mit Erfolgszahlen bei den R\u00fcckf\u00fchrungen illegaler Ausl\u00e4nder \u2013 doch wie sieht das im Detail aus?", "body": {"": ["Der neue Verfassungsschutzbericht vom Juni 2022 spiegelt politische Erwartungshaltungen des Bundesinnenministeriums mehr als je zuvor wider. Ausf\u00fchrungen zu extremistischen Str\u00f6mungen in der Linkspartei sind stark gek\u00fcrzt worden. Die Kategorie des Ausl\u00e4nderextremismus wird im Inhaltsverzeichnis pl\u00f6tzlich \u201eAuslandsbezogener Extremismus\u201c genannt. Multikulturalismus und Massenzuwanderung in Deutschland werden in der Beschreibung als Behauptung dargestellt. Argumentative Widerspr\u00fcche bei Verdachtsbegr\u00fcndungen, etwa beim Ethnopluralismus, fallen unter den Tisch.", "\u00dcberragt wird alles vom erstmals erw\u00e4hnten Ph\u00e4nomenbereich \u201eVerfassungsschutzrelevante Delegitimierung des Staates\u201c. Das neue Beobachtungsfeld ist im April 2021 bei der zust\u00e4ndigen Stelle des Inlandsnachrichtendienstes eingerichtet worden; bereits im Verfassungsschutzbericht vom Juni 2021 war diese Denkfigur erkennbar. Das Ziel der Beh\u00f6rde ist prima facie klar: Sie will noch weiter in das politische Vorfeld eindringen und \u00dcberwachungsmechanismen ausbauen.", "Betrachtet werden Akteure, die darauf abzielen, \u201ewesentliche Verfassungsgrunds\u00e4tze au\u00dfer Geltung zu setzen oder die Funktionsf\u00e4higkeit des Staates oder seiner Einrichtungen erheblich zu beeintr\u00e4chtigen.\u201c Eine solche Bef\u00fcrchtung ist auf den ersten Blick nachvollziehbar: Es gibt ganz offensichtlich Personen, die durch radikale \u00c4u\u00dferungen unverhohlen eine verfassungsfeindliche Haltung zu erkennen geben.", "Problematisch wird es an einer anderen Stelle: \u201eDiese Form der Delegitimierung erfolgt meist nicht durch eine unmittelbare Infragestellung der Demokratie als solche, sondern \u00fcber eine st\u00e4ndige Agitation gegen und Ver\u00e4chtlichmachung von demokratisch legitimierten Repr\u00e4sentantinnen und Repr\u00e4sentanten sowie Institutionen des Staates und ihrer Entscheidungen.\u201c Dadurch k\u00f6nne das Vertrauen in den Staat ersch\u00fcttert werden, was im Widerspruch zum Demokratie- und Rechtsstaatsprinzip stehe.", "Das \u00fcberzeugt nur begrenzt. Wenn die Demokratie nicht direkt in Frage gestellt wird, fallen entsprechende \u00c4u\u00dferungen in den Bereich der Meinungsfreiheit \u2013 m\u00f6gen sie auch noch so unsinnig sein. Wird die Demokratie dagegen nachweisbar angegriffen, handelt es sich um eine Bestrebung gegen die freiheitliche demokratische Grundordnung. Damit ist der neue Ph\u00e4nomenbereich eigentlich \u00fcberfl\u00fcssig, g\u00e4be es nicht das Interesse des Verfassungsschutzes, auch Zwischenr\u00e4ume auszuleuchten.", "So kann der Inlandsnachrichtendienst ein weiteres Mal mit Verd\u00e4chtigungen arbeiten, ohne Nachweise vorlegen zu m\u00fcssen. Er folgt mit diesem Ansatz einem bekannten Argumentationsmuster. W\u00e4re die Beh\u00f6rde dagegen einer konkreten Beweisf\u00fchrung verpflichtet, d\u00fcrfte sie also nicht auf \u201etats\u00e4chliche Anhaltspunkte\u201c zur\u00fcckgreifen, dann w\u00fcrde der Verfassungsschutzbericht ganz anders aussehen.", "Die zentrale Frage lautet nun: Ab wann beginnt die \u201eVer\u00e4chtlichmachung\u201c? Wer das \u201eSystem\u201c kritisiert und damit nicht das Grundgesetz, sondern eine von den Herrschenden etablierte politische Kultur oder Entscheidungen von Regierungsvertretern meint, der ist in der Regel kein Verfassungsfeind. Ihm m\u00fcssen im Sinne der Meinungsfreiheit auch scharfe, ja sogar unsachliche Urteile erlaubt sein. Eine Demokratie hat das auszuhalten. Die permanente Wiederholung von Kritik an den Entscheidungen staatlicher Stellen mag wiederum ein Hinweis auf Penetranz sein, aber nicht zwingend auf eine Bestrebung gegen die freiheitliche demokratische Grundordnung.", "Es liegt folglich im Ermessen der Beh\u00f6rde, einzelne Aussagen als \u201eVer\u00e4chtlichmachung\u201c zu bewerten. Die Vergangenheit hat gezeigt, da\u00df der Inlandsnachrichtendienst dabei nicht immer sachlich vorgeht. Der Begriff der \u201eNeuen Rechten\u201c kommt zum Einsatz, obwohl er in der Politikwissenschaft umstritten ist. F\u00fcr den Terminus \u201eVerschw\u00f6rungstheorie\u201c gibt es bis heute keine Arbeitsdefinition. Hier dr\u00e4ngt sich der Eindruck auf, da\u00df der Verfassungsschutz ein gro\u00dfes Interesse an solchen dehnbaren Etiketten hat, um Bewertungen nach Bedarf anpassen zu k\u00f6nnen.", "Der Verlierer ist bereits jetzt absehbar: die Meinungsfreiheit in Deutschland. Wenn einzelne B\u00fcrger oder Vertreter von Parteien unsicher sind, ob Kritik an den herrschenden Verh\u00e4ltnissen eventuell als \u201eVer\u00e4chtlichmachung\u201c eingestuft wird, d\u00fcrfte dies zu einer Selbstbeschr\u00e4nkung im Denken und Meinen f\u00fchren. Genau das k\u00f6nnte ein Ziel der Verfassungssch\u00fctzer sein. Ganz im Sinne des chinesischen Milit\u00e4rstrategen Sun Tzu wird eine indirekte Strategie zur Beeinflussung von Prozessen gew\u00e4hlt. Im Ergebnis sch\u00fctzt ein solches Vorgehen allerdings nicht staatliche Institutionen, sondern den inhaltlichen Kurs der Bundesregierung.", "Im Verfassungsschutzbericht wird die neue Kategorie zwar unter Hinweis auf die Ausw\u00fcchse bei diversen Demonstrationen gegen die Corona-Politik gerechtfertigt. Perspektivisch hei\u00dft es aber auch, da\u00df \u201eeine verst\u00e4rkte Thematisierung der politischen Ma\u00dfnahmen zur Bew\u00e4ltigung des Klimawandels durch Akteure des Ph\u00e4nomenbereichs in Betracht zu ziehen\u201c sei, um \u201estaatliche Stellen und politisch Verantwortliche herabzusetzen.\u201c Ab wann von einer \u201eHerabsetzung\u201c gesprochen werden mu\u00df, liegt ebenfalls im Ermessen des Inlandsnachrichtendienstes.", "Kritik am Verfassungsschutz gab es schon immer, vor allem an der Verdachtsberichterstattung und ihren zahlreichen argumentativen Hebeln. Was nun in K\u00f6ln zusammengebraut wird, sollte den B\u00fcrger beunruhigen. Es droht eine Entwicklung, durch die breite Gesellschaftsschichten unter Generalverdacht gestellt werden. Zur Ironie der gegenw\u00e4rtigen Lage geh\u00f6rt, da\u00df es immer wieder auch staatliche Ma\u00dfnahmen sind, die Zweifel am \u201eSystem\u201c aufkommen lassen. Einer im April 2022 ver\u00f6ffentlichten Umfrage ist zu entnehmen, da\u00df mittlerweile 31 Prozent der Deutschen glauben, in einer \u201eScheindemo-kratie\u201c zu leben, \u201ein der die B\u00fcrger nichts zu sagen haben\u201c. Woran k\u00f6nnte das wohl liegen?", "\u2014\u2014\u2014\u2014-", "Martin Wagener ist Professor f\u00fcr Politikwissenschaft mit dem Schwerpunkt Internationale Politik und Sicherheitspolitik an der Hochschule des Bundes f\u00fcr \u00f6ffentliche Verwaltung in Berlin.", "JF 26/22"]}, "og:site_name": "JUNGE FREIHEIT", "og:article:published_time": "2024-10-30T14:44:01+01:00"}, "recommendations": ["https://jungefreiheit.de/politik/deutschland/2024/so-dramatisch-ist-der-anstieg-der-sexualdelikte-gegen-frauen/", "https://jungefreiheit.de/politik/deutschland/2024/neue-wendung-wie-geht-es-mit-dem-compact-verbot-weiter/", "https://jungefreiheit.de/debatte/kommentar/2024/wenn-der-verfassungsschutz-offiziell-zur-antifa-wird/", "https://jungefreiheit.de/politik/deutschland/2024/deutschlands-geheimdienstchefs-warnen-vor-cyberattacken-durch-russland/", "https://jungefreiheit.de/politik/deutschland/2024/schmierereien-schlaege-steinwuerfe-anti-israel-demo-in-berlin-eskaliert/"]}