{"news_outlet": "jungefreiheit", "provenance": "https://jungefreiheit.de/politik/deutschland/2024/wie-die-cdu-aus-der-staatskanzlei-verdeckt-wahlkampf-betreibt/", "query_keywords": ["cdu", "politik", "us", "ss", "afd", "europa", "ns", "schi", "regierung", "europ\u00e4ische union"], "crawl_date": "30.10.2024", "author_person": "JF", "author_organization": "JF", "news_keywords": ["AfD", "CDU", "Neutralit\u00e4tsgebot", "Reiner Haseloff", "Sachsen-Anhalt"], "content": {"title": "Darum wird Bayern mehr Illegale los", "description": "Ein Grund zum Feiern f\u00fcr die CSU? Bayerns Innenminister Herrmann prahlt mit Erfolgszahlen bei den R\u00fcckf\u00fchrungen illegaler Ausl\u00e4nder \u2013 doch wie sieht das im Detail aus?", "body": {"": ["Staatsorgane sollen im politischen Meinungskampf neutral sein. Im Land Sachsen-Anhalt nimmt die Staatskanzlei \u2013 die Beh\u00f6rde des Ministerpr\u00e4sidenten \u2013 diese Regelung aus dem Grundgesetz jedoch nicht allzu ernst. Zur Europa- und Kommunalwahl rief ebenjenes Staatsorgan unter Leitung von Landesvater Reiner Haseloff (CDU) auf: \u201eNutze deine Stimme. F\u00fcr ein starkes Sachsen-Anhalt in Europa\u201c.", "Zu sehen ist eine Frau mit der Flagge der Europ\u00e4ischen Union. Die Beschriftung h\u00e4lt sich in Orange, Wei\u00df und Schwarz. Unschuldig, zumindest auf den ersten Blick. Auf den zweiten bemerkt der sachsen-anhaltische W\u00e4hler eine \u00c4hnlichkeit zu einer politischen Partei \u2013 der CDU. Denn auch der Landesverband setzt f\u00fcr Plakate zur Kommunalwahl und den Internetauftritt auf Orange, Wei\u00df und Schwarz.", "Doch die Landesregierung will keine \u00c4hnlichkeit erkennen, schreibt auf Anfrage des AfD-Landtagsabgeordneten Gordon K\u00f6hler: \u201eDie Erarbeitung erfolgte unabh\u00e4ngig von allen zur Europawahl zugelassenen Parteien.\u201c Eine unzureichende Antwort f\u00fcr den Politiker. \u201eIch hoffe sehr, da\u00df der Minister zeitnah die offenen Antworten liefert\u201c, sagt er der JUNGEN FREIHEIT. In einer Regierungsbefragung im Landtag wolle K\u00f6hler nachhaken.", "Verbreitet wurde die Kampagne durch \u201e400 Gro\u00dffl\u00e4chen und 225 City Light-Poster\u201c, wie eine dringliche Anfrage des AfD-Landtagsabgeordneten Oliver Kirchner ans Tageslicht brachte. Zus\u00e4tzlich schaltete Haseloffs Staatskanzlei 14 Print- und f\u00fcnf E-Paper-Anzeigen. Auf Anzeigen im Internet verzichtete die Landesregierung.", "Den Steuerzahler kostete die W\u00e4hlermobilisierung \u201erund 150.000 Euro brutto, von denen rund 2.000 Euro Agenturkosten waren\u201c, wie die Landesregierung dem AfD-Landtagsabgeordneten Ulrich Siegmund auf eine weitere Anfrage mitteilte. Dabei habe die Kampagne 29.600.000 Kontakte erzeugt \u2013 in Sachsen-Anhalt leben 2,18 Millionen Menschen.", "Erstellt wurde der Wahlaufruf intern. Einerseits vom Fachreferat der Staatskanzlei und Ministerium f\u00fcr Kultur. Andererseits von der Agentur M\u00fcller Marketing aus Magdeburg. Dessen Gesch\u00e4ftsf\u00fchrer, Matthias M\u00fcller, ist laut eigenen Angaben auch Leiter des Wahlkreisb\u00fcros des Landtagsabgeordneten und CDU-Fraktionsvorsitzenden Guido Heuer. Sein Unternehmen sei allerdings \u201eallein f\u00fcr die graphische Umsetzung sowie die Adaption in verschiedene Formate (Printanzeigen, Gro\u00dffl\u00e4chen, City-Lights)\u201c zust\u00e4ndig gewesen.", "Der stellvertretende AfD-Fraktionsvorsitzende K\u00f6hler ordnet die Situation ein: \u201eDa\u00df die Landesregierung die Menschen motivieren will, zur Wahl zu gehen, ist erst mal nicht verwerflich. Wir sehen aber, neben der fragw\u00fcrdigen Vergabe des Auftrages innerhalb des CDU-Milieus, vor allem kritisch, da\u00df die Kampagne in ihrer Gestaltung gro\u00dfe \u00c4hnlichkeiten zu aktuellem und \u00e4lterem Unions-Wahlkampfmaterial aufweist.\u201c", "Die Sicht der Landesregierung, es handle \u201esich nicht um Wahlwerbung, sondern um eine landesweite parteienunabh\u00e4ngige Kampagne zur Mobilisierung von W\u00e4hlern f\u00fcr die Europawahl\u201c, kann K\u00f6hler nicht nachvollziehen. \u201eDie Antwort zu den Landesfarben als Gestaltungsgrundlage scheint dabei eher eine Ausrede zu sein\u201c, betont er gegen\u00fcber der JF. \u201eWir m\u00fcssen hier leider davon ausgehen, da\u00df hier verdeckt Wahlkampf auf Steuerzahlerkosten betrieben wurde.\u201c"]}, "og:site_name": "JUNGE FREIHEIT", "og:article:published_time": "2024-10-30T14:44:01+01:00"}, "recommendations": ["https://jungefreiheit.de/politik/deutschland/2024/linke-parteien-toben-nach-einsetzung-von-corona-ausschuss-in-sachsen/", "https://jungefreiheit.de/politik/deutschland/2024/showdown-in-sachsen-bsw-will-fuer-afd-antrag-stimmen/", "https://jungefreiheit.de/politik/deutschland/2024/bischof-behauptet-totschlaeger-der-90er-sitzen-in-afd-bueros/", "https://jungefreiheit.de/politik/deutschland/2024/nach-talahon-aussage-hessische-cdu-politikerin-erklaert-sich/", "https://jungefreiheit.de/politik/ausland/2024/afd-antraege-im-eu-parlament-erhalten-ueberraschende-mehrheit/"]}