{"news_outlet": "jungefreiheit", "provenance": "https://jungefreiheit.de/politik/ausland/2023/italien-setzt-aurora-fest/", "query_keywords": ["politik", "us", "usa", "ns", "schi", "regierung"], "crawl_date": "30.10.2024", "author_person": "JF", "author_organization": "JF", "news_keywords": ["Bootsmigranten", "Italien", "Migranten", "Sea-Watch", "Seenotrettung"], "content": {"title": "Darum wird Bayern mehr Illegale los", "description": "Ein Grund zum Feiern f\u00fcr die CSU? Bayerns Innenminister Herrmann prahlt mit Erfolgszahlen bei den R\u00fcckf\u00fchrungen illegaler Ausl\u00e4nder \u2013 doch wie sieht das im Detail aus?", "body": {"": ["LAMPEDUSA. Die italienischen Beh\u00f6rden haben ein deutsches Migrantenschiff des Vereins Sea-Watch vorl\u00e4ufig aus dem Verkehr gezogen. Es handelt sich um das Boot \u201eAurora\u201c, das auf Lampedusa nun f\u00fcr 20 Tage festgesetzt ist.", "Grund daf\u00fcr soll das Dekret der Regierung sein, das vorschreibt, nach der Aufnahme von Migranten unverz\u00fcglich den von den Beh\u00f6rden zugeteilten Hafen anzusteuern. Im Fall der \u201eAurora\u201c w\u00e4re das Trapani auf Sizilien gewesen. Der Verein hatte am Montag 39 illegale Einwanderer auf dem Mittelmeer eingesammelt.", "Trotz der Anweisung steuerte Sea-Watch jedoch Lampedusa an. Der Verein begr\u00fcndete dies mit dem vermeintlich schlechten k\u00f6rperlichen Zustand der Migranten. Unter ihnen waren angeblich auch Minderj\u00e4hrige und eine schwangere Frau.", "\u201eDie Festsetzung der Aurora ist die direkte Folge einer Politik, die zivile Seenotrettung blockiert und kriminalisiert\u201c, kritisierte die Fl\u00fcchtlingshilfsorganisation auf Twitter. \u201eAls Opfer dieser Richtlinien Italiens droht den Menschen auf dem Mittelmeer der Tod.\u201c", "Es ist nicht das erste Mal, da\u00df die italienischen Beh\u00f6rden ein deutsches Migrantenschiff aus dem Verkehr ziehen. Anfang Juni hatten sie bereits die Boote \u201eMare Go\u201c und \u201eSea-Eye 4\u201c wegen Verst\u00f6\u00dfen gegen das Regierungsdekret festgesetzt. (zit)"]}, "og:site_name": "JUNGE FREIHEIT", "og:article:published_time": "2024-10-30T14:44:01+01:00"}, "recommendations": ["https://jungefreiheit.de/debatte/kommentar/2024/sexualgewalt-ist-ein-nebenprodukt-falscher-migrationspolitik/", "https://jungefreiheit.de/politik/deutschland/2024/auslaenderkriminalitaet-die-realitaet-hinter-wir-schaffen-das/", "https://jungefreiheit.de/politik/ausland/2024/giorgia-meloni-mit-rechts-erfolgreich/", "https://jungefreiheit.de/politik/ausland/2024/das-baltikum-im-abwehrkampf-gegen-moskau-und-migranten/", "https://jungefreiheit.de/debatte/kommentar/2024/viele-fragen-zur-grundsicherung-und-nur-eine-antwort/"]}