{"news_outlet": "jungefreiheit", "provenance": "https://jungefreiheit.de/politik/deutschland/2024/jubelnde-araber-viele-wurden-seit-2015-ins-land-gelassen/", "query_keywords": ["terror", "israel", "spo", "politik", "muslim", "usa", "ss", "migrationspolitik", "sp", "migration", "ns", "us", "linke"], "crawl_date": "30.10.2024", "author_person": "JF", "author_organization": "JF", "news_keywords": ["Araber", "Berlin", "Israel", "Israel Hasser", "Jubel", "Raketenangriff"], "content": {"title": "Darum wird Bayern mehr Illegale los", "description": "Ein Grund zum Feiern f\u00fcr die CSU? Bayerns Innenminister Herrmann prahlt mit Erfolgszahlen bei den R\u00fcckf\u00fchrungen illegaler Ausl\u00e4nder \u2013 doch wie sieht das im Detail aus?", "body": {"": ["BERLIN. Die Bilder feiernder Araber auf Berlins Stra\u00dfen haben Entsetzen in der Politik ausgel\u00f6st. Die Zuwanderer jubelten \u00fcber den iranischen Raketenangriff auf Israel. Innenministerin Nancy Faeser k\u00fcndigte an, gegen diese Menschen hart vorzugehen, weil sie Straftaten begingen.", "Doch f\u00fcr Experten kommen israelfeindlichen Menschenmassen in Deutschland nicht \u00fcberraschend. Die renommierte Ethnologin Susanne Schr\u00f6ter von der Goethe-Universit\u00e4t in Frankfurt am Main sagte der Bild-Zeitung, f\u00fcr die Politik sei es ein \u201eTabu-Thema\u201c, da\u00df dies auch ein Ergebnis der Migrationspolitik sei: \u201eViele dieser Leute wurden seit der Fl\u00fcchtlingswelle 2015 ins Land gelassen. Ein schwerer Fehler.\u201c", "Insgesamt gebe es in Deutschland inzwischen Hunderttausende, die den Terror unterst\u00fctzten. Dies sei aus der Zahl der Likes und Shares bei entsprechenden Posts in den sozialen Medien erkennbar.", "Auch Islamismus-Experte Ahmad Mansour geht inzwischen von einer \u201esechsstelligen\u201c Zahl von Terror-Sympathisanten in Deutschland aus. Der Bild sagte er: \u201eHunderttausende\u201c Muslime lehnten Israel ab, empf\u00e4nden Terror-Angriffe auf den j\u00fcdischen Staat als legitim.", "\u201eNicht alle jubeln offen\u201c, so Mansour. Hinzu komme antisemitische Terror-Sympathie unter Linken und Rechtsextremen. \u201eDas Gerede von \u201aNie wieder\u2018 ist leider nichts wert\u201c, sagte der Psychologe arabisch-pal\u00e4stinensischer Herkunft. (fh)"]}, "og:site_name": "JUNGE FREIHEIT", "og:article:published_time": "2024-10-30T14:44:01+01:00"}, "recommendations": ["https://jungefreiheit.de/wirtschaft/2024/das-sind-die-risiken-des-wasserstofftransports/", "https://jungefreiheit.de/politik/deutschland/2024/darum-kehrt-klaus-lederer-der-linken-den-ruecken/", "https://jungefreiheit.de/politik/deutschland/2024/das-denken-die-deutschen-ueber-waffenlieferungen-an-israel/", "https://jungefreiheit.de/politik/deutschland/2024/radweg-oder-wohnraum-berliner-behoerden-streiten-ueber-verkehrspolitik/", "https://jungefreiheit.de/debatte/kommentar/2024/farbanschlag-auf-gruene-wenn-linke-linken-nicht-links-genug-sind/"]}