{"news_outlet": "jungefreiheit", "provenance": "https://jungefreiheit.de/debatte/kommentar/2018/die-ehre-des-vaterlands-retten/", "query_keywords": ["krieg", "hitler", "us", "usa", "ss", "christ", "sp", "nazi", "ns", "schi", "linke"], "crawl_date": "30.10.2024", "author_person": "JF", "author_organization": "JF", "news_keywords": ["Geschwister Scholl", "Hans Scholl", "Sophie Scholl", "Wei\u00dfe Rose"], "content": {"title": "Darum wird Bayern mehr Illegale los", "description": "Ein Grund zum Feiern f\u00fcr die CSU? Bayerns Innenminister Herrmann prahlt mit Erfolgszahlen bei den R\u00fcckf\u00fchrungen illegaler Ausl\u00e4nder \u2013 doch wie sieht das im Detail aus?", "body": {"": ["Wer junge Leute fragt, wen sie als moralisches Vorbild betrachten, mu\u00df auf \u00dcberraschungen gefa\u00dft sein. Denn au\u00dfer Mama und Papa und Batman kommen vielleicht nur noch der Dalai Lama oder Edward Snowden vor. Ansonsten: Fehlanzeige. Das hat selbstverst\u00e4ndlich mit Sattheit zu tun. Einer Sattheit, aus der nicht nur Entpolitisierung folgt, sondern auch Desinteresse an der ethischen Dimension unseres Handelns.", "In einer Welt, in der alle wichtigen Entscheidungen l\u00e4ngst gefallen sind \u2013 f\u00fcr Buntheit und Offenheit, Frieden und kostenloses WLAN, gegen Rassisten und Rechte, Krieg und Bezahlschranken im Netz \u2013, gibt es keinen Bedarf an Orientierung.", "Eine Haltung, die den Nachwachsenden kaum vorzuwerfen ist. Schlie\u00dflich sind sie in diesem Kosmos gro\u00dfgeworden und kennen keinen anderen. Keinen, in dem Schuld eine Gr\u00f6\u00dfe ist, keinen, in dem es um geschichtliche Existenz geht, keinen, in dem es noch ein Bewu\u00dftsein f\u00fcr die tragische Spannung des menschlichen Daseins gibt. Deshalb scheint auch kein Bedarf an moralischen Vorbildern zu bestehen.", "Als einzelner gegen alle", "Selbst wer das Handeln der \u201eWei\u00dfen Rose\u201c als bewundernswert ansieht \u2013 immerhin ging es gegen Nazis \u2013, mu\u00df nicht begriffen haben oder wenigstens ansatzweise nachvollziehen k\u00f6nnen, was es bedeutete, sich als einzelner gegen alle zu stellen, eine \u00dcberzeugung zu haben, f\u00fcr die man Verhaftung und Folter riskierte und zuletzt sein Leben einsetzte, f\u00fcr die man im Krieg Verrat \u00fcbte, um die Ehre des Vaterlandes zu retten, und f\u00fcr die man, gerade weil charakterlich zur Konsequenz gepr\u00e4gt, vom Bewunderer Hitlers zu dessen entschlossenstem Feind wurde.", "Wer die Art und Weise rekapituliert, in der man nach dem Zusammenbruch von 1945 das Bild der \u201eWei\u00dfen Rose\u201c gezeichnet hat, kommt allerdings zu der Einsicht, da\u00df es niemals gelungen ist, Hans und Sophie Scholl, Alexander Schmorell, Christoph Probst, Willi Graf und ihren Mitstreitern und Freunden Kurt Huber, Hans und Susanne Hirzel, Traute Lafrenz, Heinz Kucharski, Margaretha Rothe, Hans Conrad Leipelt und den vielen anderen in diesem Sinne gerecht zu werden.", "F\u00fcr die Zukunft Deutschlands", "Ging es anfangs immer darum, sie f\u00fcr den moralischen Wiederaufbau West oder Ost zu reklamieren und zu dem Zweck das Irritierende fortzulassen oder zu kaschieren, dann darum, dem \u201eb\u00fcrgerlichen Widerstand\u201c diese Gruppe zu entwinden und sie der Linken zuzuschlagen, entglitt sie zuletzt dem \u00f6ffentlichen Bewu\u00dftsein ganz, weil der Proze\u00df der Historisierung auch das Au\u00dfergew\u00f6hnliche an diesen jungen M\u00e4nnern und Frauen verschwinden lie\u00df.", "Schlimmstenfalls bedeutet das, da\u00df sie Vergangenheit sind wie alles andere, bestenfalls, da\u00df es wenige sind, die sich ihres Opfers erinnern, eines Opfers, das sie f\u00fcr die Zukunft Deutschlands gebracht haben.", "JF 8/18"]}, "og:site_name": "JUNGE FREIHEIT", "og:article:published_time": "2024-10-30T14:44:01+01:00"}, "recommendations": ["https://jungefreiheit.de/kultur/gesellschaft/2023/mitglied-weisse-rose/", "https://jungefreiheit.de/wissen/geschichte/2021/sed-regime-werdauer-oberschuelerprozess/", "https://jungefreiheit.de/kultur/literatur/2021/sophie-scholl-furs-volk/", "https://jungefreiheit.de/wissen/geschichte/2018/die-gegen-den-strom-schwimmen1/"]}