{"news_outlet": "jungefreiheit", "provenance": "https://jungefreiheit.de/politik/deutschland/2024/cannabis-gesetz-kommt-auch-durch-den-bundesrat/", "query_keywords": ["politik", "ss", "sp", "spd", "ns", "us", "regierung"], "crawl_date": "30.10.2024", "author_person": "JF", "author_organization": "JF", "news_keywords": ["Cannabis", "Cannabisgesetz", "Drogen", "Drogenhandel", "Haschisch", "Karl Lauterbach"], "content": {"title": "Darum wird Bayern mehr Illegale los", "description": "Ein Grund zum Feiern f\u00fcr die CSU? Bayerns Innenminister Herrmann prahlt mit Erfolgszahlen bei den R\u00fcckf\u00fchrungen illegaler Ausl\u00e4nder \u2013 doch wie sieht das im Detail aus?", "body": {"": ["BERLIN. Das Cannabis-Gesetz der Bundesregierung hat es auch durch den Bundesrat geschafft. Trotz des Widerstandes einiger Bundesl\u00e4nder wie Bayern und des Saarlandes tritt das Gesetz zur Legalisierung der Droge damit zum 1. April 2024 in Kraft. Die Freigabe von Cannabis war ein Prestigeprojekt der Ampel-Regierung.", "\u201eWir f\u00fchren mit dem Gesetz nicht Cannabis in Deutschland ein\u201c, kommentierte Gesundheitsminister Karl Lauterbach (SPD), der das Gesetz ma\u00dfgeblich vorantrieb, die Abstimmung. Der Konsum sei sowieso in den vergangenen Jahren stark angestiegen. Jetzt m\u00fcsse man den Schwarzmarkt bek\u00e4mpfen, folgerte der Minister.", "Der Bundesrat lehnte eine Anrufung durch den Vermittlungsausschu\u00df ab. Damit nahm der den Gesetzesentwurf an. Ab dem 1. April werden damit der Konsum sowie in begrenzter Menge Besitz und Anbau der Droge f\u00fcr Personen ab 18 Jahren erlaubt. F\u00fcr Minderj\u00e4hrige bleibt die Droge verboten.", "Bundeslandwirtschaftsminister Cem \u00d6zdemir (Gr\u00fcne) wertete den Schritt als \u201eChance auf einen Neubeginn\u201c, wie er auf X schrieb. Zugleich dankte er Lauterbach f\u00fcr dessen Politik.", "(JF)"]}, "og:site_name": "JUNGE FREIHEIT", "og:article:published_time": "2024-10-30T14:44:01+01:00"}, "recommendations": ["https://jungefreiheit.de/politik/deutschland/2024/wer-soll-die-krankenhausreform-zahlen/", "https://jungefreiheit.de/politik/deutschland/2024/was-das-buergergeld-mit-dem-krankenversicherungsdrama-zu-tun-hat/", "https://jungefreiheit.de/politik/deutschland/2024/mutmasslicher-kopf-der-mocro-mafia-in-paris-verhaftet/", "https://jungefreiheit.de/politik/ausland/2024/cannabis-konsum-in-thailand-es-entwickelt-sich-zur-katastrophe/", "https://jungefreiheit.de/politik/deutschland/2024/bundesregierung-kennt-todesrate-von-corona-geimpften-und-ungeimpften-nicht/"]}