{"news_outlet": "jungefreiheit", "provenance": "https://jungefreiheit.de/kultur/gesellschaft/2021/kritik-corona-auflagen-veranstalter-nena-konzert-ab/", "query_keywords": ["ss", "corona", "christ", "sp", "ns", "us"], "crawl_date": "30.10.2024", "author_person": "JF", "author_organization": "JF", "news_keywords": ["Corona", "Corona-Auflagen", "Konzert", "Nena", "Strandkorbkonzerte"], "content": {"title": "Darum wird Bayern mehr Illegale los", "description": "Ein Grund zum Feiern f\u00fcr die CSU? Bayerns Innenminister Herrmann prahlt mit Erfolgszahlen bei den R\u00fcckf\u00fchrungen illegaler Ausl\u00e4nder \u2013 doch wie sieht das im Detail aus?", "body": {"": ["WETZLAR. Der Veranstalter des \u201eStrandkorbkonzerts\u201c in Wetzlar hat den Auftritt der S\u00e4ngerin Nena wegen ihrer Kritik an den Corona-Auflagen abgesagt. \u201eEs war uns wichtig und daher auch bereits im Vorfeld vertraglich vereinbart, da\u00df die Konzerte nicht als politische B\u00fchne genutzt werden d\u00fcrfen\u201c, erl\u00e4uterte Veranstalter Dennis Bahl die Entscheidung. Das Konzert sollte am 13. September stattfinden.", "\u201eNenas Einstellung zum Veranstaltungsformat mit den Strandk\u00f6rben stimmt nicht mit dem Hygiene- und Sicherheitskonzept \u00fcberein, das eigens f\u00fcr diese Reihe coronakonform konzipiert worden ist. Als Veranstalter distanzieren wir uns daher von den Aussagen und dem Auftreten der K\u00fcnstlerin.\u201c Explizit verwies Bahl auf Nenas Auftreten bei einem Konzert am Sonntag in Berlin.", "Nena hatte w\u00e4hrend ihres Auftritts beim \u201eUnter freiem Himmel\u201c-Konzert am Flughafen Sch\u00f6nefeld ihre Fans dazu ermuntert, selber zu entscheiden, ob diese in daf\u00fcr vorgesehenen Boxen bleiben oder an die B\u00fchne herantreten m\u00f6chten. Daraufhin meldete sich Berichten zufolge der Veranstalter. \u201eMir wird hier gedroht, da\u00df sie die Show abbrechen, weil ihr nicht in eure Boxen geht\u201c, sagte Nena daraufhin.", "\u201eIch \u00fcberlasse es in eurer Verantwortung, ob ihr das tut oder nicht\u201c. Das d\u00fcrfe jeder frei entscheiden, \u201egenauso wie sich jeder frei entscheiden kann, ob er sich impfen l\u00e4\u00dft oder nicht\u201c. Zudem wies sie auf den \u201eChristopher Street Day\u201c hin, der am Samstag in Berlin stattgefunden hatte, und bei dem es v\u00f6llig in Ordnung gewesen sei, \u201eda\u00df 80.000 eng aneinander auf der Stra\u00dfe waren\u201c, kritisierte Nena weiter. \u201eAlso schaltet den Strom aus oder holt mich mit der Polizei hier runter.\u201c Der Veranstalter brach das Konzert ab, nachdem die K\u00fcnstlerin ihr Programm abgeliefert hatte, Zugaben gab es also keine.", "Zuvor hatte der Musiker und Unterhaltungsk\u00fcnstler Helge Schneider einen Auftritt in Augsburg abgebrochen. Begr\u00fcndet hatte er dies sowohl mit den Corona-Auflagen bei dem \u201eStrandkorbkonzert\u201c als auch mit der gastronomischen Bedienung der Besucher w\u00e4hrend seines Auftritts. Man bekomme einfach keinerlei Kontakt zum Publikum, klagte Schneider.", "\u201eDas geht mir ziemlich auf den Sack. Ich habe langsam keine Lust mehr. (\u2026) Das macht wirklich keinen Spa\u00df. (\u2026) Ich als K\u00fcnstler kann unter diesen Umst\u00e4nden \u00fcberhaupt nichts mehr machen. (\u2026) Das System ist einfach fadenscheinig und dumm\u201c, sagte er bei seinem Abgang.", "Laut den\u00a0\u201eStrandkorbkonzert\u201c-Veranstaltern sind die Auftritte Schneiders unter anderem in Berlin weiterhin geplant. (ls/krk)"]}, "og:site_name": "JUNGE FREIHEIT", "og:article:published_time": "2024-10-30T14:44:01+01:00"}, "recommendations": ["https://jungefreiheit.de/politik/deutschland/2024/linke-parteien-toben-nach-einsetzung-von-corona-ausschuss-in-sachsen/", "https://jungefreiheit.de/politik/deutschland/2024/showdown-in-sachsen-bsw-will-fuer-afd-antrag-stimmen/", "https://jungefreiheit.de/politik/deutschland/2024/warum-haseloff-wirklich-die-corona-notlage-ausrufen-will/", "https://jungefreiheit.de/politik/deutschland/2024/journalistin-aya-velazquez-gegen-verfassungsschutz/", "https://jungefreiheit.de/kolumne/2024/kaisers-royaler-wochenrueckblick-224/"]}