{"news_outlet": "jungefreiheit", "provenance": "https://jungefreiheit.de/politik/deutschland/2021/palmer-teile-der-gruenen-spitze-haben-sich-linker/", "query_keywords": ["spo", "politik", "ss", "rassismus", "sp", "ns", "us", "linke", "annalena baerbock"], "crawl_date": "30.10.2024", "author_person": "JF", "author_organization": "JF", "news_keywords": ["Anton Hofreiter", "Boris Palmer", "Dennis Aogo", "Gr\u00fcne", "Jens Lehmann"], "content": {"title": "Darum wird Bayern mehr Illegale los", "description": "Ein Grund zum Feiern f\u00fcr die CSU? Bayerns Innenminister Herrmann prahlt mit Erfolgszahlen bei den R\u00fcckf\u00fchrungen illegaler Ausl\u00e4nder \u2013 doch wie sieht das im Detail aus?", "body": {"": ["STUTTGART. T\u00fcbingens Oberb\u00fcrgermeister Boris Palmer (Gr\u00fcne) hat sich zuversichtlich gezeigt, da\u00df das Parteiausschlu\u00dfverfahren gegen ihn zu seinen Gunsten ausgehen werde. Es gehe um Vorw\u00fcrfe, mit der Absicht, seine \u00c4u\u00dferung ins Gegenteil zu verkehren, sagte Palmer der Bild-Zeitung. Er werde sich aber gegen diese Art der \u201eAusgrenzung und Denunziation\u201c zur Wehr setzen. \u201eTeile der politischen F\u00fchrung der Partei haben sich der linken Identit\u00e4tspolitik verschrieben\u201c, beklagte Palmer.", "Der Gr\u00fcnen-Politiker war am Wochenende in die Kritik geraten, nachdem er sich in die Diskussion um den Ex-Nationaltorh\u00fcter Jens Lehmann und den Kommentator und fr\u00fcheren Fu\u00dfballprofi Dennis Aogo eingeschaltet hatte. Beide hatten zuvor wegen \u00c4u\u00dferungen teilweise berufliche Engagements eingeb\u00fc\u00dft. Palmer schrieb dazu auf Facebook. \u201eIst die Welt jetzt besser? Eine private Nachricht und eine unbedachte Formulierung, schon verschwinden zwei Sportler von der Bildfl\u00e4che.\u201c", "In der darauf entstehenden Diskussion griff Palmer einen unbest\u00e4tigten Vorwurf auf, der in den sozialen Medien gegen Aogo erhoben wurde und schrieb in Anlehnung daran: \u201eDer Aogo ist ein schlimmer Rassist. Hat Frauen seinen Negerschwanz angeboten.\u201c Was folgte war ein Sturm der Entr\u00fcstung, der schlie\u00dflich zu einem Parteiausschlu\u00dfverfahren gegen den T\u00fcbinger OB f\u00fchrte. Gegen\u00fcber der Bild sagte Palmer nun: \u201eNat\u00fcrlich w\u00e4re es wohl gescheiter gewesen, es gar nicht zu posten.\u201c", "Gleichwohl betont der 48j\u00e4hrige, er habe mit seiner \u00c4u\u00dferung nur klarmachen wollen, wie einfach es sei, jemanden auch vor dem absurdesten Hintergrund als Rassisten abstempeln zu k\u00f6nnen. \u201eIch wollte einem meiner langj\u00e4hrigen innerparteilichen Gegner zu verstehen geben, wie absurd ich seine konstruierten Rassismusvorw\u00fcrfe finde, indem ich ihm einen Rassismusvorwurf pr\u00e4sentiere, der so vollkommen abstrus ist, da\u00df es sogar ihm auffallen m\u00fc\u00dfte. Gewisserma\u00dfen p\u00e4dagogische Satire\u201c, schrieb Palmer am Montag auf Facebook. Er habe sich schlicht nicht vorstellen k\u00f6nne, was aus dieser Aussage gemacht werde.", "Gr\u00fcnen-Fraktionschef Anton Hofreiter dagegen rechtfertigte am Montag das eingeleitete Verfahren gegen Palmer. \u201eBoris Palmer hat sich wiederholt rassistisch ge\u00e4u\u00dfert. Und deshalb hat der Landesparteitag in Baden-W\u00fcrttemberg die in meinen Augen v\u00f6llig richtige Konsequenz gezogen und beschlossen, ein Ausschlu\u00dfverfahren einzuleiten\u201c, sagte Hofreiter im Interview mit RTL/n-tv. Zur Frage, ob er damit rechne, da\u00df Palmer ausgeschlossen werde, sagte Hofreiter, solche Verfahren seien kompliziert, das wisse man aus anderen F\u00e4llen. Deshalb k\u00f6nne man zum jetzigen Zeitpunkt nur sagen, da\u00df das Verfahren zu Recht eingeleitet worden sei.", "Schon zuvor hatte Parteichefin und Kanzlerkandidatin Annalena Baerbock Palmers \u00c4u\u00dferungen scharf kritisiert und mit einem Parteiausschlu\u00dfverfahren gedroht. Was Palmer gesagt habe, sei rassistisch und absto\u00dfend. Er habe deshalb die politische Unterst\u00fctzung der Gr\u00fcnen verloren, schrieb Baerbock auf Twitter.", "(krk)"]}, "og:site_name": "JUNGE FREIHEIT", "og:article:published_time": "2024-10-30T14:44:01+01:00"}, "recommendations": ["https://jungefreiheit.de/politik/ausland/2024/gruene-und-linke-schaeumen-ueber-tabubruch/", "https://jungefreiheit.de/politik/deutschland/2024/steigern-abschiebedebatten-die-kriminalitaet-von-migranten/", "https://jungefreiheit.de/debatte/kommentar/2024/farbanschlag-auf-gruene-wenn-linke-linken-nicht-links-genug-sind/", "https://jungefreiheit.de/kolumne/2024/kaisers-royaler-wochenrueckblick-224/", "https://jungefreiheit.de/politik/deutschland/2024/baerbocks-zahlenschieberei-fuer-seenotretter-brueskiert-fdp/"]}