{"news_outlet": "jungefreiheit", "provenance": "https://jungefreiheit.de/debatte/kommentar/2024/die-wut-auf-die-ampel-das-pulverfass-ist-gezuendet/", "query_keywords": ["ns", "us", "schi", "mittelstand", "demo", "migration", "spo", "politik", "rechtsextremismus", "klima", "klimaschutz", "regierung", "antifa", "ss", "corona", "energiewende", "sp", "nazi", "grenzen"], "crawl_date": "30.10.2024", "author_person": "JF", "author_organization": "JF", "news_keywords": ["Agrardiesel", "Ampel", "Bauern", "Bauernproteste", "Haushaltskrise", "Migrationskrise"], "content": {"title": "Darum wird Bayern mehr Illegale los", "description": "Ein Grund zum Feiern f\u00fcr die CSU? Bayerns Innenminister Herrmann prahlt mit Erfolgszahlen bei den R\u00fcckf\u00fchrungen illegaler Ausl\u00e4nder \u2013 doch wie sieht das im Detail aus?", "body": {"": ["\u201eEs sind nicht nur die Landwirte! Wir anderen haben nur keinen Traktor!\u201c \u2013 Das zornige Plakat, gesichtet auf der gro\u00dfen Kundgebung am Brandenburger Tor, bringt die Stimmung auf den zahlreichen Protestveranstaltungen auf den Punkt.", "Die Bauern haben ein Ventil ge\u00f6ffnet f\u00fcr den Druck, der auf einer so breiten wie beharrlich mi\u00dfachteten Bev\u00f6lkerungsschicht lastet: den Produktiven, den Leistungsbereiten, denen, die Verantwortung f\u00fcr die eigene Existenz \u00fcbernehmen und durch harte, ehrliche Arbeit f\u00fcr sich und die Ihren Sorgen wollen und denen eine ideologische, ausbeuterische, bevormundende und repressive Politik den eigenen freien Lebensentwurf Zug um Zug unm\u00f6glich macht.", "Es ist kein Zufall, da\u00df es gerade die Landwirte sind, denen nunmehr der Kragen geplatzt ist. Die R\u00fccknahme der Steuererm\u00e4\u00dfigung auf den als Produktionsfaktor unentbehrlichen Dieselkraftstoff ist nur der Tropfen, der das Fa\u00df zum \u00dcberlaufen brachte. Der b\u00e4uerliche Berufsstand leidet seit Jahrzehnten unter einer auf nationaler wie auf europ\u00e4ischer Ebene betriebenen quasi-planwirtschaftlichen Politik, die durch B\u00fcrokratismus, Dirigismus und ein immer engeres Korsett aus Vorschriften und Subventionen Mittelstand und Kleinbetriebe erdr\u00fcckt, um die Konzentration auf politiknahe agrarindustrielle Gro\u00dfstrukturen zu beg\u00fcnstigen.", "Vielen, die in diesen Tagen auf die Stra\u00dfe gehen, ist l\u00e4ngst bewu\u00dft geworden, da\u00df es nicht schicksalhafte h\u00f6here Notwendigkeiten sind, die ihnen das Leben schwer machen und ihre wirtschaftliche Existenz bedrohen, sondern eine hochgradig ideologische Politik, die keine Skrupel hat, die Interessen und den Wohlstand der eigenen B\u00fcrger ihrer Agenda von gesellschaftlicher und wirtschaftlicher Transformation, von \u201eKlimaschutz\u201c und \u201eEnergiewende\u201c zu opfern.", "Regierungspolitiker sagen den Bauern offen ins Gesicht, da\u00df sie von den Sondersteuererh\u00f6hungen f\u00fcr ihren Berufsstand genausowenig ablassen wollen wie von ihren ins Uferlose wuchernden ideologie- und klientelpolitischen Wunschvorhaben. F\u00fcr Klimaschutz in Indien, \u00d6kostrom in Bangladesch oder Radwege in den Anden, f\u00fcr Massenmigration und Klimawahn, f\u00fcr Klientelversorgung, Hofstaat und Statussymbole hat ohne Abstriche Geld da zu sein, f\u00fcr Wirtschaft, Mittelstand und Steuerb\u00fcrger bleiben neue Schulden, h\u00f6here Abgaben und nicht eingel\u00f6ste Umverteilungsversprechen.", "Diese ern\u00fcchternde Erfahrung, am untersten Ende einer Nahrungskette zu stehen, machen die Landwirte nicht alleine. Handwerker und Baubetriebe, Fuhrunternehmer und Gastronomen, kleine und mittelst\u00e4ndische Unternehmen und nicht zuletzt arbeitende und steuerzahlende Normalb\u00fcrger, sie teilen diese Erfahrung.", "Viele von ihnen haben sich deshalb den Protesten angeschlossen oder unterst\u00fctzen sie \u2013 Umfragen zufolge stehen vier F\u00fcnftel der Bev\u00f6lkerung hinter den Demonstrationen der Bauern und sehen sie als willkommenes Sprachrohr f\u00fcr ihren eigenen Unmut \u00fcber eine politische Klasse und eine Regierung, deren R\u00fcckhalt erosionsartig auf einen historischen Tiefstand gesunken ist. Nicht einmal ein Drittel der W\u00e4hler steht noch hinter den Parteien der regierenden Koalition, der sie anf\u00fchrende Kanzler vermag nicht einmal ein F\u00fcnftel der B\u00fcrger noch von sich zu \u00fcberzeugen.", "Das erkl\u00e4rt die zerfahrene Panik, mit der die etablierte Politik und ihre Getreuen vergeblich versuchen, die anhaltenden Proteste wieder einzufangen. Die vielfach einge\u00fcbten Disziplinierungsmethoden funktionieren nicht mehr. Die Bauern lassen sich nicht mit dem Zuckerw\u00fcrfelchen eines Teilr\u00fcckziehers und einer vor\u00fcbergehenden Lockerung des W\u00fcrgegriffs der Steuererh\u00f6hung nach Hause schicken, denn sie wissen, da\u00df es um ihre Existenz geht.", "Zu durchsichtig der spalterische Versuch des Landwirtschaftsministers, mit einer in regierungstypischer Kindersprache \u201eAgrar-Soli\u201c genannten Sondersteuer auf Fleischprodukte die Konsumenten gegen die Erzeuger auszuspielen. Der eingespielte Reflex, regierungskritische Kundgebungen unter \u201eRechtsextremismus\u201c-Verdacht zu stellen und vor \u201eUnterwanderung\u201c zu warnen, verf\u00e4ngt ebensowenig wie zur Ablenkung organisierte Staatsdemos \u201egegen Rechts\u201c, auch wenn regierungsfromme Medien letztere hochjubeln und die Bauernproteste kleinreden.", "Die demonstrierenden Bauern kennen ihre Nachbarn, die mit ihnen fahren; sie wissen, da\u00df diese keine \u201eNazis\u201c sind, und antworten auf die einf\u00e4ltigen Verleumdungen immer h\u00e4ufiger mit Hohn und Spott. Erst recht entlarvend ist die Wiederholung von Szenen, wie sie noch aus den Corona-Protesten in Erinnerung sind: wenn Polizeibeamte, die Flucht des Finanzministers von der Bauerndemo decken oder einen Demonstranten niederrempeln und abf\u00fchren.", "B\u00fcrger und Bauern erinnern sich noch, wie die politisch erw\u00fcnschten Klimakleber verh\u00e4tschelt und besch\u00fctzt wurden und wie Polizeibeamte vor \u201eBlack Lives Matter\u201c-Aktivisten knien, oder Lehrer, die zu Klimademos aufriefen, keineswegs wegen Verletzung von Neutralit\u00e4tspflichten belangt wurden.", "Eine zwiesp\u00e4ltige Rolle spielt der Bauernverband, der sich gerne als Sponsor der gr\u00fcnen Machthaber angebiedert hat. Unter dem Druck seiner rebellierenden Landwirte stellte er sich notgedrungen an die Spitze der Proteste, um diese zugleich einzuhegen und zu begrenzen. Das ist nur unvollst\u00e4ndig gelungen. Immerhin sind die Interessenvertretungen der Landwirte damit schon weiter als die Verb\u00e4nde von Wirtschaft und Mittelstand, die weiter brav das Lied von Klimaschutz und Transformation mitsingen, statt ihre gebeutelte Klientel zum Protest zu rufen.", "Den gro\u00dfen Spielern mag es gen\u00fcgen, die Dividenden ihrer Aktion\u00e4re mit Subventionen im Inland und Produktionsverlagerung ins Ausland zu sichern. Heimischen Bauern, Handwerkern, Mittelst\u00e4ndlern und Steuerb\u00fcrgern steht dieser Ausweg nicht offen, sie m\u00fcssen sich wehren oder untergehen. Noch ist die Revolte des Mittelstands, die von den Bauernprotesten ausgeht, keine deutsche Gelbwestenbewegung.", "Nach Mari\u00e4 Lichtme\u00df beginnt das b\u00e4uerliche Arbeitsjahr, sp\u00e4testens dann fahren die Landwirte wieder auf ihre Felder und in ihre Betriebe, sie sind ja keine Antifanten und Klimakleber mit bezahlter Tagesfreizeit. Den Groll nehmen sie mit. Das Potential ist da, um durch breites Aufbegehren einen grundlegenden Politikwechsel zu erzwingen. Je eher der Funke \u00fcberspringt, desto mehr kann gerettet werden. Die etablierte Politik sitzt auf einem Pulverfa\u00df.", "JF 04/24"]}, "og:site_name": "JUNGE FREIHEIT", "og:article:published_time": "2024-10-30T14:44:01+01:00"}, "recommendations": ["https://jungefreiheit.de/politik/deutschland/2024/seeshaupter-buergermeister-kippt-asylunterkunft/", "https://jungefreiheit.de/politik/deutschland/2024/wechselt-fdp-chef-lindner-in-den-journalismus/", "https://jungefreiheit.de/politik/deutschland/2024/war-der-messerangreifer-von-peine-nun-doch-ein-islamist/", "https://jungefreiheit.de/debatte/2024/einmal-nation-mit-alles-und-scharf/", "https://jungefreiheit.de/debatte/kommentar/2024/ruecktritt-faellig-diese-skandalpolitiker-kleben-an-ihren-posten/"]}