{"news_outlet": "jungefreiheit", "provenance": "https://jungefreiheit.de/politik/ausland/2024/ausschluss-von-eu-gipfel-gefordert-das-aus-fuer-von-der-leyen/", "query_keywords": ["impfstoff", "klima", "cdu", "politik", "ss", "corona", "europa", "evp", "demo", "sp", "spd", "klimaschutz", "ns", "us", "regierung", "olaf scholz", "angela merkel"], "crawl_date": "30.10.2024", "author_person": "JF", "author_organization": "JF", "news_keywords": ["Europ\u00e4ischer Rat", "Europawahl", "Kommissionspr\u00e4sident", "Von der Leyen"], "content": {"title": "Darum wird Bayern mehr Illegale los", "description": "Ein Grund zum Feiern f\u00fcr die CSU? Bayerns Innenminister Herrmann prahlt mit Erfolgszahlen bei den R\u00fcckf\u00fchrungen illegaler Ausl\u00e4nder \u2013 doch wie sieht das im Detail aus?", "body": {"": ["BR\u00dcSSEL. Eine gro\u00dfe Mehrheit unter den 27 Staats- und Regierungschefs m\u00f6chte, da\u00df EU-Kommissionspr\u00e4sidentin Ursula von der Leyen nicht an allen Gespr\u00e4chen des Sondergipfels am Montag in Br\u00fcssel teilnimmt. Sie f\u00fcrchten, da\u00df sie sonst nicht frei reden k\u00f6nnen, berichtet die Welt. Nur eine \u201esehr kleine\u201c Zahl wolle die Kommissionschefin die ganze Zeit \u00fcber dabeihaben.", "Die CDU-Politikerin geh\u00f6rt zwar qua Amt zum Europ\u00e4ischen Rat und hat daher ein Recht auf Anwesenheit. Wenn es um die Besetzung des bisher von ihr eingenommenen Postens geht, solle sie aber den Raum verlassen, fordern zahlreiche Teilnehmer. Die Frage nach der neuen EU-Spitze wird bei dem informellen Dinner im Zentrum stehen.", "Die EU-Kommission teilte auf Anfrage der Zeitung mit: \u201eDie Pr\u00e4sidentin der Kommission ist Mitglied des Europ\u00e4ischen Rates. Es ist also unser Verst\u00e4ndnis, da\u00df sie an diesem Abendessen des Europ\u00e4ischen Rates teilnehmen wird.\u201c", "Diese Haltung k\u00f6nnte zu Streit f\u00fchren. Au\u00dferdem d\u00fcrften dann einige Staats- und Regierungschefs fordern, da\u00df auch der Spitzenkandidat der Sozialdemokraten bei der Europawahl, der Luxemburger Nicolas Schmit, dazust\u00f6\u00dft und sein Programm vorstellt.", "Ursula von der Leyen ist als Erfinderin des Green Deals, der die Mitgliedsstaaten zu teuren und die B\u00fcrger belastenden Klimaschutzma\u00dfnahmen zwingt, nicht unumstritten. Auch ihre dubiosen Deals bei der Corona-Impfstoffbeschaffung und ihre Weigerung, die Kommunikation mit der Pharmaindustrie offen zu legen, machen sie angreifbar.", "Ob sie trotz des Wahlerfolges der EVP, zu der die CDU geh\u00f6rt, im Amt bleibt, ist daher ungewi\u00df. Der neue Kommissionspr\u00e4sident wird aus den Reihen der EVP kommen. Fraglich ist nur, ob die Staats- und Regierungschefs von der Leyen eine zweite Amtszeit erm\u00f6glichen.", "Den R\u00fcckhalt Deutschlands, den sie unter Bundeskanzlerin Angela Merkel (CDU) geno\u00df, hat sie verloren. Verhandlungsf\u00fchrer der Sozialdemokraten sind Merkels Nachfolger Olaf Scholz (SPD) und der spanische Regierungschef Pedro S\u00e1nchez.", "Die EVP geht mit dem polnischen Ministerpr\u00e4sidenten Donald Tusk und seinem griechischen Amtskollegen Kyriakos Mitsotakis an der Spitze in die Gespr\u00e4che. Dem Griechen werden seit Monaten Ambitionen nachgesagt, selbst Kommissionspr\u00e4sident werden zu wollen. (fh)"]}, "og:site_name": "JUNGE FREIHEIT", "og:article:published_time": "2024-10-30T14:44:01+01:00"}, "recommendations": ["https://jungefreiheit.de/politik/deutschland/2024/verbrennerverbot-so-schnell-bricht-die-cdu-ihr-wahlversprechen/", "https://jungefreiheit.de/politik/ausland/2024/von-der-leyen-erneut-zur-eu-kommissionspraesidentin-gewaehlt/", "https://jungefreiheit.de/politik/ausland/2024/kurz-vor-der-wahl-eugh-urteilt-gegen-von-der-leyen/", "https://jungefreiheit.de/politik/ausland/2024/von-der-leyen-beendet-ungarns-eu-ratspraesidentschaft/", "https://jungefreiheit.de/politik/deutschland/2024/spd-und-gruene-fordern-brandmauer-gegen-orbans-eu-fraktion/"]}