{"news_outlet": "jungefreiheit", "provenance": "https://jungefreiheit.de/politik/deutschland/2022/devries-polen-minderheit/", "query_keywords": ["krieg", "cdu", "ukraine", "fdp", "politik", "usa", "ss", "christ", "sp", "ns", "us", "regierung"], "crawl_date": "30.10.2024", "author_person": "JF", "author_organization": "JF", "news_keywords": ["Christoph de Vries", "Deutsche Minderheit", "Nancy Faeser", "Polen"], "content": {"title": "Darum wird Bayern mehr Illegale los", "description": "Ein Grund zum Feiern f\u00fcr die CSU? Bayerns Innenminister Herrmann prahlt mit Erfolgszahlen bei den R\u00fcckf\u00fchrungen illegaler Ausl\u00e4nder \u2013 doch wie sieht das im Detail aus?", "body": {"": ["BERLIN. Der CDU-Innenpolitiker Christoph de Vries hat an die Bundesregierung appelliert, die Interessen der deutschen Minderheit in Polen zu verteidigen. Insbesondere Bundesbildungsministerin Bettina Stark-Watzinger (FDP) und Innenministerin Nancy Faeser (FDP) h\u00e4tten sich bislang nicht stark genug f\u00fcr den Erhalt des muttersprachlichen Unterrichts f\u00fcr die Volksdeutschen in dem Land eingesetzt, kritisierte er laut der Nachrichtenagentur dpa.", "Die Bundesregierung m\u00fcsse nun schleunigst und \u201eauf h\u00f6chster Ebene\u201c handeln. Besonders angesichts des Kriegs in der Ukraine und der Bedrohung von Frieden und Freiheit durch Ru\u00dfland, m\u00fc\u00dften Polen und Deutschland zusammenhalten, betonte de Vries.", "Hintergrund seiner Forderung ist eine Verordnung der polnischen Regierung, nach der der deutschsprachige Unterricht dort reduziert werden soll. Statt drei Wochenstunden sollen Angeh\u00f6rige der Minderheit ab September nur noch eine Stunde pro Woche muttersprachlichen Unterricht erhalten. F\u00fcr die Kinder anderer nationaler Minderheiten gilt der Beschlu\u00df nicht.", "Die Bundesregierung hatte in einer Antwort auf eine parlamentarische Anfrage der Unionsfraktion best\u00e4tigt, da\u00df die Einschr\u00e4nkung des Deutschunterrichts f\u00fcr die Minderheit in Polen gegen EU-Recht versto\u00dfe. Die K\u00fcrzung der Mittel sei \u201eidentit\u00e4tsbedrohend\u201c. (zit)"]}, "og:site_name": "JUNGE FREIHEIT", "og:article:published_time": "2024-10-30T14:44:01+01:00"}, "recommendations": ["https://jungefreiheit.de/politik/deutschland/2024/so-dramatisch-ist-der-anstieg-der-sexualdelikte-gegen-frauen/", "https://jungefreiheit.de/politik/deutschland/2024/neue-wendung-wie-geht-es-mit-dem-compact-verbot-weiter/", "https://jungefreiheit.de/debatte/kommentar/2024/wenn-der-verfassungsschutz-offiziell-zur-antifa-wird/", "https://jungefreiheit.de/politik/deutschland/2024/polen-schmiedet-abschiebeplaene-und-bekommt-rueckendeckung-von-der-union/", "https://jungefreiheit.de/politik/ausland/2024/polen-will-asylrecht-aussetzen/"]}