{"news_outlet": "jungefreiheit", "provenance": "https://jungefreiheit.de/politik/ausland/2022/verfahren-eu-ungarn/", "query_keywords": ["ss", "europa", "demo", "rechtsstaatlichkeit", "sp", "ns", "us", "regierung"], "crawl_date": "30.10.2024", "author_person": "JF", "author_organization": "JF", "news_keywords": ["Br\u00fcssel", "EU", "Rechtsstaatlichkeit", "Rechtsstaatsmechanismus", "Ungarn"], "content": {"title": "Darum wird Bayern mehr Illegale los", "description": "Ein Grund zum Feiern f\u00fcr die CSU? Bayerns Innenminister Herrmann prahlt mit Erfolgszahlen bei den R\u00fcckf\u00fchrungen illegaler Ausl\u00e4nder \u2013 doch wie sieht das im Detail aus?", "body": {"": ["BR\u00dcSSEL. Die EU-Kommission hat erstmals ein Rechtsstaatsverfahren gegen Ungarn eingeleitet. Grund daf\u00fcr seien unter anderem Unklarheiten dar\u00fcber, wie die Budapester Regierung EU-Gelder einsetze, berichtete die Nachrichtenagentur dpa am Mittwoch. Nun drohen dem Land Mittelk\u00fcrzungen in Milliardenh\u00f6he.", "Kommissionspr\u00e4sidentin Ursula von der Leyen hatte bereits kurz nach der Wiederwahl der ungarischen Regierungspartei Fidesz Anfang April angek\u00fcndigt, den Sanktionsmechanismus gegen das EU-Mitglied zu aktivieren. Die Br\u00fcsseler Beh\u00f6rde prangerte in der Vergangenheit immer wieder vermeintliche Werteverst\u00f6\u00dfe des Landes an.", "Das EU-Parlament und die Regierungschefs der Mitgliedsstaaten hatten im November 2020 beschlossen, Verst\u00f6\u00dfe gegen die Rechtsstaatlichkeit k\u00fcnftig mit Gelderk\u00fcrzungen zu bestrafen. Ungarn und Polen wehrten sich gegen die Einf\u00fchrung der sogenannten Konditionalit\u00e4t, weil sie f\u00fcrchten, die Sanktionsm\u00f6glichkeit k\u00f6nne politisch mi\u00dfbraucht werden. Eine entsprechende Klage der beiden L\u00e4nder wies der Europ\u00e4ische Gerichtshof im Februar jedoch zur\u00fcck.", "Die Bundesregierung lobte am Mittwoch das Vorgehen der EU-Kommission. \u201eRechtsstaatlichkeit ist das Fundament unseres europ\u00e4ischen Hauses\u201c, schrieb Europa-Staatsministerin Anna L\u00fchrmann (Gr\u00fcne) auf Twitter. Das Land m\u00fcsse \u201edie bestehenden Defizite\u201c entschlossen beseitigen. \u201eDas Geld der Steuerzahler mu\u00df vor denen gesch\u00fctzt werden, die gegen den Rechtsstaat versto\u00dfen und die Demokratie abbauen\u201c, forderte die sozialdemokratische Fraktion im EU-Parlament.", "Ungarns Kabinettschef Gergely Guly\u00e1s verwies auf die Parlamentswahl im April. Die ungarischen W\u00e4hler h\u00e4tten sich klar hinter die Regierung um Ministerpr\u00e4sident Viktor Orb\u00e1n gestellt. (zit)"]}, "og:site_name": "JUNGE FREIHEIT", "og:article:published_time": "2024-10-30T14:44:01+01:00"}, "recommendations": ["https://jungefreiheit.de/politik/deutschland/2024/ataman-will-verstaerkt-gegen-moslemfeindlichkeit-vorgehen/", "https://jungefreiheit.de/politik/ausland/2024/afd-antraege-im-eu-parlament-erhalten-ueberraschende-mehrheit/", "https://jungefreiheit.de/politik/deutschland/2024/trusted-flaggers-digitale-blockwarte-auf-dem-vormarsch/", "https://jungefreiheit.de/sonderthema/2024/eskalation-nahost/", "https://jungefreiheit.de/kultur/literatur/2024/ungarn-und-die-letzte-warnung-an-den-westen/"]}