{"news_outlet": "jungefreiheit", "provenance": "https://jungefreiheit.de/politik/deutschland/2021/kloeckner-spricht-sich-fuer-abschuss-einzelner-woelfe-aus/", "query_keywords": ["cdu", "politik", "ss", "sp", "naturschutz", "spd", "ns", "us"], "crawl_date": "30.10.2024", "author_person": "JF", "author_organization": "JF", "news_keywords": ["Deutscher Jagdverband", "Julia Kl\u00f6ckner", "Wolf", "W\u00f6lfe"], "content": {"title": "Darum wird Bayern mehr Illegale los", "description": "Ein Grund zum Feiern f\u00fcr die CSU? Bayerns Innenminister Herrmann prahlt mit Erfolgszahlen bei den R\u00fcckf\u00fchrungen illegaler Ausl\u00e4nder \u2013 doch wie sieht das im Detail aus?", "body": {"": ["BERLIN. Bundeslandwirtschaftsministerin Julia Kl\u00f6ckner (CDU) hat sich daf\u00fcr ausgesprochen, den Abschu\u00df einzelner W\u00f6lfe zu erm\u00f6glichen. Zum einen sei in einigen Bundesl\u00e4ndern ein \u201eguter Erhaltungszustand beim Wolf erreicht\u201c und zum anderen gebe es eine steigende Anzahl toter oder verletzter Nutztiere durch Wolfsrisse, sagte Kl\u00f6ckner am Montag laut der Nachrichtenagentur AFP.", "\u201e2019 hatten wir durch Wolfsrisse fast 3.000 tote oder verletzte Nutztiere. Wo soll das enden, wenn man es einfach lie\u00dfe.\u201c Da\u00df Eltern um ihre Kinder besorgt seien, k\u00f6nne sie sehr gut nachvollziehen. Es gehe bei ihrem Vorsto\u00df um ein \u201eregionales Bestandsmanagement\u201c und nicht darum, den Wolf komplett auszurotten.", "Zwar sei 2019 das Bundesnaturschutzgesetz versch\u00e4rft worden, es habe jedoch nicht gereicht, beurteilte Kl\u00f6ckner die Situation. Sie bekomme mittlerweile von nieders\u00e4chsischen SPD-Politikern die Aufforderung, sch\u00e4rfere Gegenma\u00dfnahmen einzuf\u00fchren. Die \u201eBlockadehaltung\u201c von Bundesumweltministerin Svenja Schulze (SPD) hingegen bewertete sie als \u201eweltfremd\u201c.", "Der Wolf breitet sich seit 20 Jahren in Deutschland wieder aus. Das streng gesch\u00fctzte Tier darf nur in Ausnahmef\u00e4llen mit beh\u00f6rdlicher Genehmigung gejagt werden. Im letzten Jahr hat sich die Zahl der freilebenden Wolfsrudel in Deutschland laut Bundesamt f\u00fcr Naturschutz im Vergleich zum Vorjahr um 23 auf 128 erh\u00f6ht. 98 Prozent der Rudel lebten in Brandenburg, Sachsen-Anhalt und Niedersachsen. Es gebe dar\u00fcber hinaus 35 Wolfspaare und zehn se\u00dfhafte Einzelw\u00f6lfe. Das Amt gab f\u00fcr diesen Zeitraum eine Anzahl von 354 bis 378 erwachsenen W\u00f6lfen an.", "Der Deutsche Jagdverband sch\u00e4tzt die Anzahl dagegen auf zurzeit etwa 2.000 Tiere in Deutschland. Der Verband fordert, ihn ins Jagdrecht aufzunehmen und pl\u00e4diert daf\u00fcr, einen \u201evern\u00fcnftigen Umgang mit dem Wolf zu finden\u201c, insbesondere um die Akzeptanz in der Gesellschaft zu erhalten. Neben Herdenschutzma\u00dfnahmen und Entsch\u00e4digungszahlungen f\u00fcr Nutztierhalter werde dabei \u201emittelfristig auch eine Entnahme eine Rolle spielen\u201c.", "Im Mai machte der Vizepr\u00e4sident des Westf\u00e4lisch-Lippischen Landwirtschaftsverbandes, Wilhelm Br\u00fcggemeier, auf die Probleme f\u00fcr Viehhalter im dicht besiedelten Nordrhein-Westfalen aufmerksam, wo sich der Wolf weiter ausbreitet. \u201eEine gro\u00dfe Sorge der Rinder- und Pferdehalter sind Herdenausbr\u00fcche und Panikfluchten durch Wolfsangriffe\u201c, sagte er dem Magazin top agrar. Gegen diese seien Schutzz\u00e4une wirkungslos.", "Herdenschutzz\u00e4une funktionierten nicht wirklich und hielten den Wolf nicht dauerhaft ab. F\u00fcr Rinder- und Pferdehalter seien diese in Umsetzung, Arbeits- und Kostenaufwand nicht stemmbar, sagte Br\u00fcggemeier, der laut dem Blatt auch Kuhhalter und Wolfsbeauftragter ist. (hl)"]}, "og:site_name": "JUNGE FREIHEIT", "og:article:published_time": "2024-10-30T14:44:01+01:00"}, "recommendations": ["https://jungefreiheit.de/wissen/natur-und-technik/2024/wenn-der-wolf-die-scheu-verliert/", "https://jungefreiheit.de/wirtschaft/2024/wenn-der-wolf-zurn-plage-wird/", "https://jungefreiheit.de/debatte/kommentar/2024/wenn-die-cdu-vom-misthaufen-kraeht/", "https://jungefreiheit.de/allgemein/2023/kloeckner-neumeier/", "https://jungefreiheit.de/debatte/2023/sophia-thomalla-und-die-grenzen-der-toleranz-in-der-cdu/"]}