{"news_outlet": "jungefreiheit", "provenance": "https://jungefreiheit.de/politik/deutschland/2022/innenministerium-will-afd-mitglieder-entwaffnen/", "query_keywords": ["spo", "ss", "afd", "sp", "spd", "ns", "us"], "crawl_date": "30.10.2024", "author_person": "JF", "author_organization": "JF", "news_keywords": ["AfD Th\u00fcringen", "Bj\u00f6rn H\u00f6cke", "Georg Maier (SPD)", "Th\u00fcringer Verfassungsschutz", "Waffenbesitzkarte"], "content": {"title": "Darum wird Bayern mehr Illegale los", "description": "Ein Grund zum Feiern f\u00fcr die CSU? Bayerns Innenminister Herrmann prahlt mit Erfolgszahlen bei den R\u00fcckf\u00fchrungen illegaler Ausl\u00e4nder \u2013 doch wie sieht das im Detail aus?", "body": {"": ["ERFURT. Th\u00fcringens Innenminister Georg Maier (SPD) plant offenbar, s\u00e4mtlichen AfD-Mitgliedern des Freistaates die Waffenbesitzkarte zu entziehen. Das berichtet der Spiegel unter Berufung auf ein internes Schreiben. Demnach hat das Ministerium seine Mitarbeiter \u00fcber die Einrichtung einer Arbeitsgruppe \u201eWaffen und Extremisten\u201c informiert.", "Die \u201eAG WaffEx\u201c soll beim Landesverwaltungsamt angesiedelt sein und lokalen Beh\u00f6rden \u201ebei der Bearbeitung relevanter F\u00e4lle\u201c helfen. Konkret geht es gegen AfD-Mitglieder, die beispielsweise als J\u00e4ger oder Sportsch\u00fctzen legal Waffen besitzen. Gegen diese seien \u201egrunds\u00e4tzlich entsprechende Widerrufsverfahren einzuleiten\u201c, hei\u00dft es in dem Schreiben.", "Als Begr\u00fcndung f\u00fcr das rigorose Vorgehen dient Maier die Einsch\u00e4tzung des Th\u00fcringer Verfassungsschutzes, der Landesverband der AfD in Th\u00fcringen sei insgesamt \u201eerwiesen rechtsextremistisch\u201c.\u00a0Die AfD Th\u00fcringen klagt gegen diese Einstufung im Verfassungsschutzbericht.", "AfD-Landessprecher Stefan M\u00f6ller kritisierte das Vorgehen des Innenministers. Er warf ihm vor \u201edas extra hierf\u00fcr angepa\u00dfte Waffenrecht\u201c zu nutzen, \u201eum es als Ersatzstrafrecht gegen gesetzestreue J\u00e4ger und Sportsch\u00fctzen in der AfD einzusetzen\u201c. Damit setze Maier fort, was er mit einem\u00a0\u201eMi\u00dfbrauch des Dienstrechts zur Existenzvernichtung AfD-naher Beamter\u201c begonnen habe. \u201eMaier w\u00e4hlt diese Methode, weil seine SPD in einer fairen politischen Auseinandersetzung gegen die AfD Th\u00fcringen keine Chance sieht.\u201c", "\u201eWir halten uns nur an Recht und Gesetz und setzen das Waffengesetz um\u201c, sagte Maier dagegen dem Spiegel zur Begr\u00fcndung. Seit einer Gesetzesversch\u00e4rfung 2020 m\u00fcssen Beh\u00f6rden die \u201eZuverl\u00e4ssigkeit\u201c eines Waffenbesitzers beim jeweiligen Verfassungsschutz abfragen, in diesem Fall eben bei dem zum Innenministerium geh\u00f6rigen Amt f\u00fcr Verfassungsschutz Th\u00fcringen. (JF)"]}, "og:site_name": "JUNGE FREIHEIT", "og:article:published_time": "2024-10-30T14:44:01+01:00"}, "recommendations": ["https://jungefreiheit.de/politik/deutschland/2024/falschzitat-wagenknecht-laesst-hoeckes-frist-verstreichen/", "https://jungefreiheit.de/politik/deutschland/2024/hoecke-prueft-anzeige-gegen-wagenknecht/", "https://jungefreiheit.de/politik/deutschland/2024/thueringen-cdu-politiker-als-neuer-landtagspraesident-gewaehlt/", "https://jungefreiheit.de/politik/deutschland/2024/thueringen-verfassungsgericht-entscheidet-gegen-afd/", "https://jungefreiheit.de/politik/deutschland/2024/thueringer-unternehmer-wollen-afd-regierung/"]}