{"news_outlet": "jungefreiheit", "provenance": "https://jungefreiheit.de/politik/ausland/2022/verband-beklagt-streichung-von-deutschunterricht-in-polen/", "query_keywords": ["politik", "us", "ss", "afd", "rna", "sp", "migration", "ns", "schi", "regierung"], "crawl_date": "30.10.2024", "author_person": "JF", "author_organization": "JF", "news_keywords": ["Deutsche Minderheit", "Deutschunterricht", "Polen"], "content": {"title": "Darum wird Bayern mehr Illegale los", "description": "Ein Grund zum Feiern f\u00fcr die CSU? Bayerns Innenminister Herrmann prahlt mit Erfolgszahlen bei den R\u00fcckf\u00fchrungen illegaler Ausl\u00e4nder \u2013 doch wie sieht das im Detail aus?", "body": {"": ["OPPELN. Der Verband der deutschen sozial-kulturellen Gesellschaften in Polen (VdG) hat die K\u00fcrzung der Deutschstunden f\u00fcr in Polen lebende Deutsche kritisiert. \u201eDer Vorstand des Verbandes der deutschen sozial-kulturellen Gesellschaften in Polen verurteilt hiermit lautstark und entschieden die Einf\u00fchrung der Diskriminierung der deutschen Minderheit und die Stigmatisierung von Kindern, die Deutsch als nationale Minderheitensprache lernen, in das polnische Rechtssystem, die nationale und ethnische Minderheitenpolitik und das Bildungsrecht in Polen\u201c, teilte der Vorsitzende des VdG Bernard Gaida am Montag mit.", "Der Politiker bezeichnete den Eingriff in die Bildung als \u201ehistorisch in der Geschichte der Republik Polen\u201c. Er warnte: \u201eSo wird eine der in Polen anerkannten nationalen und ethnischen Minderheiten einer besonderen Diskriminierung ausgesetzt.\u201c Als polnischer Steuerzahler erwarte der VdG, da\u00df die Verk\u00fcrzung des Deutschunterrichts wieder zur\u00fcckgenommen werde.", "Zuvor hatte das Bildungsministerium in Warschau laut der in Polen erscheinenden Zeitung Wochenblatt eine Verordnung ver\u00f6ffentlicht, der zufolge die deutsche Minderheit in Zukunft umgerechnet zehn Millionen Euro weniger vom Land erhalten soll, was einer Reduzierung des Faches \u201eDeutsch als Minderheitensprache\u201c von drei auf eine Unterrichtsstunde w\u00f6chentlich entspricht.", "Insgesamt bel\u00e4uft sich die Kostenreduzierung auf umgerechnet zehn Millionen Euro. Alle anderen Minderheiten in Polen sind von Unterrichtsk\u00fcrzung nicht betroffen.Zur Begr\u00fcndung f\u00fchrte die polnische Regierung an, es gebe in Deutschland keinen vergleichbaren Unterricht f\u00fcr die polnische Minderheit.", "AfD-Bundesvorstands-Mitglied Johannes Paul griff den Schritt an. \u201eSo sehr wir den vorbildlichen Einsatz der polnischen Regierung bei der Sicherung der EU-Ostgrenze vor illegaler Migration anerkennen, so sehr verurteilen wir die Diskriminierung der deutschen Minderheit in Polen\u201c, betonte er am Montag.", "\u201eDie Begr\u00fcndung, in Deutschland w\u00fcrde kein Polnisch-Unterricht gef\u00f6rdert, ist irref\u00fchrend und falsch. Irref\u00fchrend, weil es in Deutschland zwar polnische Zuwanderer, aber keine polnische Minderheit gibt. Falsch, weil in den deutschen Bundesl\u00e4ndern wie beispielsweise Nordrhein-Westfalen oder Rheinland-Pfalz tats\u00e4chlich Polnischunterricht gef\u00f6rdert wird\u201c, \u00e4u\u00dferte er.", "Der Sejm hatte bereits im Dezember f\u00fcr eine Verkleinerung der Mittel f\u00fcr die deutsche Minderheit gestimmt. (fw)"]}, "og:site_name": "JUNGE FREIHEIT", "og:article:published_time": "2024-10-30T14:44:01+01:00"}, "recommendations": ["https://jungefreiheit.de/politik/deutschland/2024/polen-schmiedet-abschiebeplaene-und-bekommt-rueckendeckung-von-der-union/", "https://jungefreiheit.de/politik/ausland/2024/polen-will-asylrecht-aussetzen/", "https://jungefreiheit.de/wirtschaft/2024/tschechien-und-polen-setzen-auf-kernkraft/", "https://jungefreiheit.de/politik/ausland/2024/das-baltikum-im-abwehrkampf-gegen-moskau-und-migranten/", "https://jungefreiheit.de/kultur/gesellschaft/2024/alarmstimmung-in-sachsen-dresden-in-gefahr/"]}