{"news_outlet": "jungefreiheit", "provenance": "https://jungefreiheit.de/kultur/gesellschaft/2024/initiative-in-niedersachsen-will-gendersprache-aus-behoerden-verbannen/", "query_keywords": ["volksinitiative", "ss", "volksabstimmung", "sp", "ns", "regierung"], "crawl_date": "30.10.2024", "author_person": "JF", "author_organization": "JF", "news_keywords": ["Beh\u00f6rden", "B\u00fcrger", "Gendersprache", "Idea", "Initiative", "Landesregierung", "Niedersachsen"], "content": {"title": "Darum wird Bayern mehr Illegale los", "description": "Ein Grund zum Feiern f\u00fcr die CSU? Bayerns Innenminister Herrmann prahlt mit Erfolgszahlen bei den R\u00fcckf\u00fchrungen illegaler Ausl\u00e4nder \u2013 doch wie sieht das im Detail aus?", "body": {"": ["HANNOVER. In Niedersachsen hat eine neue Initiative der Gendersprache in Beh\u00f6rden den Kampf angesagt. \u201eWir m\u00f6chten, wie dies in anderen Bundesl\u00e4ndern bereits erreicht wurde, da\u00df in Beh\u00f6rden, Schulen, Universit\u00e4ten und \u00f6ffentlich-rechtlichen Medien keine Gendersprache benutzt wird\u201c, hei\u00dft es in einer Pressemitteilung der \u201eVolksinitiative Stoppt Gendern in Niedersachsen\u201c, \u00fcber die zuvor die Evangelische Nachrichtenagentur Idea berichtet hatte.", "Dazu geh\u00f6re insbesondere die Verwendung von Sonderzeichen wie Sternchen, Doppelpunkten oder dem Binnen-I. Diese Formen seien nicht vereinbar mit den deutschen Rechtschreibregeln, gef\u00e4hrdeten die Einheit der Sprache und w\u00fcrden von der Mehrheit der Bev\u00f6lkerung abgelehnt.", "Trotzdem wolle die rot-gr\u00fcne Landesregierung Niedersachsens die Gendersprache im \u00f6ffentlichen Leben verpflichtend einf\u00fchren. Die Volksinitiative will erreichen, da\u00df sich der Landtag mit dem Thema befa\u00dft. Daf\u00fcr mu\u00df sie nach dem nieders\u00e4chsischen Volksabstimmungsgesetz mindestens 70.000 Unterschriften sammeln. (Idea)"]}, "og:site_name": "JUNGE FREIHEIT", "og:article:published_time": "2024-10-30T14:44:01+01:00"}, "recommendations": ["https://jungefreiheit.de/politik/deutschland/2024/kritik-an-antifa-verfassungsschutz-weitet-sich-aus/", "https://jungefreiheit.de/politik/deutschland/2024/war-der-messerangreifer-von-peine-nun-doch-ein-islamist/", "https://jungefreiheit.de/politik/deutschland/2024/iraker-ersticht-partnerin-und-verschanzt-sich-in-wohnung/", "https://jungefreiheit.de/politik/deutschland/2024/palaestina-fans-beschmieren-einigkeit-recht-freiheit-schriftzug/", "https://jungefreiheit.de/kultur/gesellschaft/2024/rekord-von-neu-gegruendeten-evangelischen-schulen/"]}