{"news_outlet": "jungefreiheit", "provenance": "https://jungefreiheit.de/politik/deutschland/2024/brutaler-antifa-ueberfall-auf-junge-alternative/", "query_keywords": ["spo", "antifa", "ss", "afd", "demo", "sp", "rna", "ns", "us"], "crawl_date": "30.10.2024", "author_person": "JF", "author_organization": "JF", "news_keywords": ["Aachen", "Antifa", "Junge Alternative", "Linke Gewalt", "Linksextremismus"], "content": {"title": "Darum wird Bayern mehr Illegale los", "description": "Ein Grund zum Feiern f\u00fcr die CSU? Bayerns Innenminister Herrmann prahlt mit Erfolgszahlen bei den R\u00fcckf\u00fchrungen illegaler Ausl\u00e4nder \u2013 doch wie sieht das im Detail aus?", "body": {"": ["AACHEN. Mit einem Dutzend Streifenwagen und Verst\u00e4rkung durch die Bundespolizei konnte die Aachener Polizei am Sonntagabend einen Angriff der Antifa auf Mitglieder der Jungen Alternative (JA) zur\u00fcckzudr\u00e4ngen. Zuvor hatten 200 Linksextremisten gegen das Treffen demonstriert.", "Die Nachwuchsorganisation der AfD hatte sich in einer Pizzeria in der Pontstra\u00dfe in Aachen versammelt. Rund 40 vermummte Linksextremisten l\u00f6sten sich aus der Demo\u00a0unter dem Motto \u201eKeine R\u00e4ume f\u00fcr rechte Hetze\u201c. Sie\u00a0versuchten, die Gastst\u00e4tte zu st\u00fcrmen. Die JAler konnten sich in Sicherheit bringen, die Polizei reagierte schnell und sch\u00fctzte das Geb\u00e4ude.", "Es blieb dadurch und durch das schnelle Einschreiten, so die Polizei, bei Beleidigungen und Bedrohungen. Die Beamten nahmen die Personalien der Angreifer auf. Dabei kam es vereinzelt zu Widerstandshandlungen.\u00a0\u201eMehrere Strafverfahren, u.a. wegen Landfriedensbruch, Widerstand gegen Vollstreckungsbeamte, Bedrohung und Verst\u00f6\u00dfen gegen das Versammlungsgesetz, wurden eingeleitet\u201c, berichtete die Beh\u00f6rde.", "Die T\u00e4ter wurden nicht mit aufs Revier genommen, sondern anschlie\u00dfend mit einem Platzverweis vor Ort entlassen. (fh)"]}, "og:site_name": "JUNGE FREIHEIT", "og:article:published_time": "2024-10-30T14:44:01+01:00"}, "recommendations": ["https://jungefreiheit.de/politik/deutschland/2024/kritik-an-antifa-verfassungsschutz-weitet-sich-aus/", "https://jungefreiheit.de/politik/deutschland/2024/farbanschlag-auf-jenaer-urburschenschaft-polizei-ermittelt/", "https://jungefreiheit.de/politik/deutschland/2024/gesuchter-linksterrorist-in-berlin-verhaftet/", "https://jungefreiheit.de/debatte/kommentar/2024/farbanschlag-auf-gruene-wenn-linke-linken-nicht-links-genug-sind/", "https://jungefreiheit.de/debatte/kommentar/2024/wenn-der-verfassungsschutz-offiziell-zur-antifa-wird/"]}