{"news_outlet": "jungefreiheit", "provenance": "https://jungefreiheit.de/politik/deutschland/2021/corporate-identify-statt-nationalflagge/", "query_keywords": ["cdu", "spo", "us", "csu", "usa", "ss", "bundestagswahl", "afd", "demo", "sp", "ns", "schi", "regierung", "angela merkel"], "crawl_date": "30.10.2024", "author_person": "JF", "author_organization": "JF", "news_keywords": ["AfD", "Leif-Erik Holm", "Nationalfarben", "Schwarz-Rot-Gold"], "content": {"title": "Darum wird Bayern mehr Illegale los", "description": "Ein Grund zum Feiern f\u00fcr die CSU? Bayerns Innenminister Herrmann prahlt mit Erfolgszahlen bei den R\u00fcckf\u00fchrungen illegaler Ausl\u00e4nder \u2013 doch wie sieht das im Detail aus?", "body": {"": ["Da\u00df viele Deutsche ein positives Verh\u00e4ltnis zu den schwarz-rot-goldenen Nationalfarben haben, l\u00e4\u00dft sich regelm\u00e4\u00dfig bei Veranstaltungen wie der Fu\u00dfball-EM oder -WM sehen. Da reicht dann schon ein Blick in die Supermarktregale. Von Gummib\u00e4rchen \u00fcber Armb\u00e4nder, M\u00fctzen, Tischdeko bis zur Grillso\u00dfe: Alles ist in Schwarzrotgold erh\u00e4ltlich. Und warum sollte die Industrie ihre herk\u00f6mmlichen Produkte f\u00fcr kurze Zeit in den Nationalfarben produzieren, wenn sie nicht von einem gesteigerten Absatz ausginge? Der Markt l\u00fcgt bekanntlich nicht.", "Doch wie sieht es abseits vom Fu\u00dfball und offiziellen Gedenk- und Feiertagen mit der Sichtbarkeit von Schwarzrotgold aus? Laut der Kommission \u201e30 Jahre Friedliche Revolution und Deutsche Einheit\u201c gibt es da noch Luft nach oben. Sie rief Ende vergangenen Jahres deshalb dazu auf, die \u201eSymbole der Demokratie leuchten\u201c zu lassen und empfahl: \u201eSch\u00fclerinnen und Sch\u00fcler der Abschlu\u00dfklassen 9/10 sowie 12/13 sollen Exemplare des Grundgesetzes sowie die Nationalflagge erhalten.\u201c", "Doch die Bundesregierung lehnte den Vorschlag Anfang Juli ab \u2013 zumindest was die Nationalflagge betrifft. Von dem Vorhaben werde \u201eabgeraten\u201c. Vielmerh sollen die Abschlu\u00dfsch\u00fcler eine \u201ehochwertige Ausgabe des Grundgesetzes in den Farben der Nationalflagge\u201c ausgeh\u00e4ndigt bekommen. Eine schwarz-rot-goldene Fahne aber gibt es nicht.", "Der stellevertretende Vorsitzende der AfD-Fraktion im Bundestag, Leif-Erik Holm, wollte von der Bundesregierung daraufhin wissen, warum sie den Vorschlag der Kommission ablehnte und was sie statt dessen unternehme, um die Sichtbarkeit der Nationalfarben in Deutschland zu erh\u00f6hen.", "In seiner Antwort, die der JUNGEN FREIHEIT vorliegt, schweigt sich das Bundesinnenministerium (BMI) allerdings dar\u00fcber aus. Welche Gr\u00fcnde genau dagegengesprochen h\u00e4tten, Sch\u00fclern eine Nationalfahne zu schenken? Keine Antwort.", "Statt dessen hei\u00dft es: \u201eDie Auseinandersetzung mit der Nationalflagge ist im Rahmen der historisch-politischen Bildung bereits wesentlicher Bestandteil des Unterrichts. Wichtig ist aus Sicht der Bundesregierung vor allem, da\u00df Sch\u00fclerinnen und Sch\u00fclern hier die Historie und Bedeutung der Nationalflagge vermittelt wird.\u201c", "Durch das Aush\u00e4ndigen eines schwarz-rot-goldenen Grundgesetzes werde den Sch\u00fclern der \u201epositive Zusammenhang zwischen der freiheitlich-demokratischen Grundordnung Deutschlands und den Farben Schwarz-Rot-Gold gezielt vermittelt und so ihre Identifikation mit dem Gemeinwesen gest\u00e4rkt\u201c, ist man sich im Haus von Innenminister Horst Seehofer (CSU) sicher.", "Als weitere Ma\u00dfnahme zur St\u00e4rkung der Nationalfarben verweist das BMI zudem auf das \u201eCorporate Design\u201c und die \u201eCorporate Identify\u201c der Bundesregierung. Bedeutet konkret: \u201eIm Rahmen des \u2018Corporate Design\u2019 werden die Nationalfarben durch den schwarz-rot- goldenen Fahnenstock in allen Bildwortmarken transportiert, die auf allen offiziellen Schriftst\u00fccken der Bundesregierung angebracht sind.\u201c", "Holm kann \u00fcber eine solche Antwort nur m\u00fcde l\u00e4cheln: \u201eDa\u00df Schwarz-Rot-Gold auf den Schriftst\u00fccken der Bundesregierung auftaucht, ist keine Leistung, auf die man stolz sein m\u00fc\u00dfte, sondern schlicht eine Selbstverst\u00e4ndlichkeit\u201c, sagte er der JF. Offenbar geh\u00f6rten die Nationalfarben f\u00fcr die Bundesregierung nur noch in den Geschichtsunterricht.", "\u201eIch dagegen finde die Idee hervorragend, unsere Nationalfarben noch mehr in den Alltag zu heben. Es ist doch toll, wenn junge Leute mit Freude Schwarz-Rot-Gold schwenken. Unsere Farben symbolisieren schlie\u00dflich das Beste, was Deutschland hervorgebracht hat und auf das wir nat\u00fcrlich stolz sein k\u00f6nnen.\u201c", "Der Bundesregierung wirft Holm deswegen \u201eVerdruckstheit\u201c bei dem Thema vor. F\u00fcr ihn zeige der Vorgang, da\u00df Kanzlerin Angela Merkel (CDU) und ihre Minister offenbar keinen positiven Bezug mehr zur eigenen Nation h\u00e4tten. Statt dessen flagge man lieber die Regenbogenfahne. \u201eAber was will man schon von einer Bundesregierung erwarten, deren Kanzlerin anderen die Deutschlandflagge mit Abscheu abnimmt und beiseitelegt, um blo\u00df nicht damit gefilmt zu werden\u201c, erg\u00e4nzte Holm.", "Der AfD-Abgeordnete spielte damit auf eine Szene vom Abend der Bundestagswahl 2013 an. Merkel stand damals mit der CDU-F\u00fchrung in Berlin auf der B\u00fchne und feierte den Wahlsieg ihrer Partei. Als der damalige CDU-Generalsekret\u00e4r Hermann Gr\u00f6he mit einer kleinen Deutschlandfahne wedelte, nahm Merkel diese ihm sichtlich verstimmt ab und gab sie kopfsch\u00fcttelnd von der B\u00fchne."]}, "og:site_name": "JUNGE FREIHEIT", "og:article:published_time": "2024-10-30T14:44:01+01:00"}, "recommendations": ["https://jungefreiheit.de/politik/ausland/2024/gruene-und-linke-schaeumen-ueber-tabubruch/", "https://jungefreiheit.de/politik/deutschland/2024/linke-parteien-toben-nach-einsetzung-von-corona-ausschuss-in-sachsen/", "https://jungefreiheit.de/politik/deutschland/2024/showdown-in-sachsen-bsw-will-fuer-afd-antrag-stimmen/", "https://jungefreiheit.de/politik/deutschland/2024/bischof-behauptet-totschlaeger-der-90er-sitzen-in-afd-bueros/", "https://jungefreiheit.de/politik/ausland/2024/afd-antraege-im-eu-parlament-erhalten-ueberraschende-mehrheit/"]}