{"news_outlet": "jungefreiheit", "provenance": "https://jungefreiheit.de/politik/ausland/2024/kind-in-wien-von-migranten-vergewaltigt-erster-verdaechtiger-flieht-ins-ausland/", "query_keywords": ["spo", "us", "usa", "leiche", "sp", "rna", "ns", "schi"], "crawl_date": "30.10.2024", "author_person": "JF", "author_organization": "JF", "news_keywords": ["Abgetaucht", "Migranten", "Mi\u00dfbrauch", "Vergewaltigt", "Wien"], "content": {"title": "Darum wird Bayern mehr Illegale los", "description": "Ein Grund zum Feiern f\u00fcr die CSU? Bayerns Innenminister Herrmann prahlt mit Erfolgszahlen bei den R\u00fcckf\u00fchrungen illegaler Ausl\u00e4nder \u2013 doch wie sieht das im Detail aus?", "body": {"": ["WIEN. Der Fall eines \u00fcber Wochen von bis zu 17 Migranten vergewaltigten 12j\u00e4hrigen M\u00e4dchens aus Wien wird zum Justiz- und Polizeiskandal. Nachdem es die Sicherheitsbeh\u00f6rden abgelehnt hatten, die Tatverd\u00e4chtigen trotz Videoaufnahmen und weiterer belastender Beweise in Untersuchungshaft zu nehmen, hat sich nun der erste Tatverd\u00e4chtige ins Ausland abgesetzt. Lediglich ein mutma\u00dflicher T\u00e4ter ist noch in Polizeigewahrsam, allerdings nur, weil er bei seiner Festnahme Polizisten angegriffen haben soll.", "Der mittlerweile 16j\u00e4hrige Shaban tauchte zusammen mit seinen Eltern und Geschwistern in Bulgarien unter. \u201eDie Eltern glauben an die Unschuld ihres Sohnes. Aber die schiefen Blicke der Nachbarn \u2013 die Angst vor Racheanschl\u00e4gen sowie die Scham sind zu gro\u00df. Sie wollen sich in Bulgarien eine neue Zukunft aufbauen, denn dort herrscht Aufschwung\u201c, sagte der Anwalt des Tatverd\u00e4chtigen die \u00d6sterreicher der Kronen-Zeitung.", "Zudem unterstellte der Jurist dem schwer traumatisierten Kind, es habe freiwillig Sex mit seinem Mandanten gehabt. \u201eGericht und Staatsanw\u00e4ltin sind informiert. Mein Mandant wird sich dem Verfahren nat\u00fcrlich nicht entziehen und pers\u00f6nlich f\u00fcr allf\u00e4llige weitere Einvernahmen in \u00d6sterreich zur Verf\u00fcgung stehen\u201c, versprach der Jurist. Ob sich sein untergetauchter, arbeitsloser Mandant sp\u00e4ter allerdings daran halten wird, ist unklar.", "Der Fall hatte in \u00d6sterreich f\u00fcr Entsetzen gesorgt. Alle mutma\u00dflichen T\u00e4ter geh\u00f6ren einer Migranten-Bande an. Sie fertigten auch Videoaufnahmen des \u00fcber Monate sexuell mi\u00dfbrauchten M\u00e4dchens an, auf denen unter anderem zu h\u00f6ren ist, wie sie die T\u00e4ter anfleht, aufzuh\u00f6ren. Da sie in der gleichen Gegend wohnen, k\u00f6nnen sich Opfer und mutma\u00dfliche T\u00e4ter nun jederzeit \u00fcber den Weg laufen.", "Wien hat sich mittlerweile zu einem Hotspot von Frauenmorden durch Einwanderer entwickelt. Zuletzt ermordete ein Afghane unter Berufung auf den Koran drei asiatische Frauen bestialisch. Zwei Opfern wurde dabei fast der Kopf abgetrennt. Insgesamt z\u00e4hlten die Ermittler 96 Stichwunden. (ho)"]}, "og:site_name": "JUNGE FREIHEIT", "og:article:published_time": "2024-10-30T14:44:01+01:00"}, "recommendations": ["https://jungefreiheit.de/debatte/kommentar/2024/sexualgewalt-ist-ein-nebenprodukt-falscher-migrationspolitik/", "https://jungefreiheit.de/politik/ausland/2024/fpoeler-in-historischer-wahl-zum-parlamentspraesidenten-gekuert/", "https://jungefreiheit.de/politik/deutschland/2024/auslaenderkriminalitaet-die-realitaet-hinter-wir-schaffen-das/", "https://jungefreiheit.de/politik/ausland/2024/von-oesterreichs-krampf-das-volk-zu-verstehen/", "https://jungefreiheit.de/politik/ausland/2024/das-baltikum-im-abwehrkampf-gegen-moskau-und-migranten/"]}