{"news_outlet": "jungefreiheit", "provenance": "https://jungefreiheit.de/politik/ausland/2024/fpoe-liegt-in-erster-hochrechnung-klar-vorne/", "query_keywords": ["neos", "ukraine", "us", "politik", "wirtschaftswachstum", "ss", "afd", "europa", "fp\u00f6", "demo", "christ", "\u00f6vp", "sp", "migration", "ns", "schi", "regierung", "linke", "herbert kickl", "alice weidel", "schwarz-blaue koalition", "karl nehammer"], "crawl_date": "30.10.2024", "author_person": "JF", "author_organization": "JF", "news_keywords": ["FP\u00d6", "Nationalratswahl 2024", "\u00d6sterreich"], "content": {"title": "Darum wird Bayern mehr Illegale los", "description": "Ein Grund zum Feiern f\u00fcr die CSU? Bayerns Innenminister Herrmann prahlt mit Erfolgszahlen bei den R\u00fcckf\u00fchrungen illegaler Ausl\u00e4nder \u2013 doch wie sieht das im Detail aus?", "body": {"": ["WIEN. Die FP\u00d6 hat es in Nationalratswahl in \u00d6sterreich deutlich auf den ersten Platz geschafft. Mit 29,1 Prozent liegt sie deutlich vor der \u00d6VP, die mit vermutlich 26,2 Prozent auf dem zweiten Platz landet.", "Mit 20 Prozent liegt die SP\u00d6 den ersten Hochrechnung auf dem dritten Platz. Auf den vierten Platz schaffen es die liberalen NEOS mit 8,8 Prozent. Die Gr\u00fcnen erreichten mit 8,6 Prozent Platz f\u00fcnf.", "Noch ist unklar, welche B\u00fcndnisse sich aus den Wahlergebnissen ergeben k\u00f6nnen. FP\u00d6-Kandidat Herbert Kickl hatte mehrfach das Ziel ge\u00e4u\u00dfert, Bundeskanzler werden zu wollen. Der Generalsekret\u00e4r der \u00d6VP, Christian Stocker betonte noch am Wahlabend, keine Koalition mit der FP\u00d6 eingehen zu wollen. Nach aktuellen Hochrechnungen wird allerdings kein B\u00fcndnis zwischen SP\u00d6 und \u00d6VP m\u00f6glich sein.", "In einer ersten Stellungnahme betonte Kickl, da\u00df der W\u00e4hler \u201eein Machtwort\u201c gesprochen habe. Das Wahlergebnis sei ein klares Bekenntnis, da\u00df es so nicht weitergehen k\u00f6nne im Land. Die FP\u00d6 sei angetreten, um diese gew\u00fcnschte Ver\u00e4nderung voranzutreiben. \u201eWir sind bereit, auch eine Regierung zu f\u00fchren.\u201c Die anderen Parteien und der Bundespr\u00e4sident m\u00fc\u00dften nun umdenken.", "FP\u00d6-Generalsekret\u00e4r Michael Schnedlitz zeigte sich \u00fcber das Ergebnis erfreut: \u201eDie \u00d6sterreicher haben heute Geschichte geschrieben.\u201c Seine Partei werde mit den Stimmen verantwortlich umgehen.", "FP\u00d6-Generalsekret\u00e4r Christian Hafenecker empfahl dem aktuellen Bundeskanzler Karl Nehammer (\u00d6VP) den R\u00fccktritt. Bei einer solchen \u201ehistorischen Niederlage\u201c gebe es \u201enur eine Konsequenz\u201c. Zudem betonte Hafenecker, in Koalitionsgespr\u00e4che mit anderen Parteien gehen zu wollen. Bislang sei es \u00fcblich gewesen, da\u00df die st\u00e4rkste Partei die Regierungsverhandlungen beginne.", "Hermann Br\u00fcckl, FP\u00d6-Bildungssprecher sagte zur JF: \u201eWir freuen uns \u00fcber diesen klaren W\u00e4hlerauftrag und danken der Bev\u00f6lkerung f\u00fcr das gro\u00dfe Vertrauen. Ein besonderer Dank gilt all jenen, die uns aktiv unterst\u00fctzt haben. Die Aufbruchstimmung, die in den letzten Wochen sp\u00fcrbar war, hat sich best\u00e4tigt.\u201c Immer wieder seien in Gespr\u00e4chen mit den B\u00fcrgern die Teuerung und die Herausforderungen durch Migration als zentrale Themen genannt worden. \u201eWir konnten \u00fcberzeugen, weil wir die besseren L\u00f6sungen bieten und die Sorgen der Menschen ernst nehmen.\u201c", "Der Generalsekret\u00e4r der \u00d6VP, Christian Stocker, \u00e4u\u00dferte sich mit Entt\u00e4uschung \u00fcber den zweiten Platz. Die \u201eAufholjagd\u201c sei \u201enicht gelungen\u201c. Es bleibe allerdings dabei, da\u00df die Partei mit der FP\u00d6 keine Koalition eingehen werde.", "Der Bundesgesch\u00e4ftsf\u00fchrer der SP\u00d6, Klaus Seltenheim, sprach von einem \u201eschmerzhaften Ergebnis.\u201c Der sozialdemokratische Spitzenkandidat und Parteivorsitzende Andreas Babler habe dennoch \u201eviel richtig gemacht\u201c. Ziel seiner Partei bleibe es, \u201eden \u00d6sterreichern eine schwarz-blaue Koalition zu ersparen.\u201c", "Die Vorsitzende der AfD, Alice Weidel, gratulierte dem FP\u00d6-Wahlsieg auf der Internetplattform X. \u201eDie FP\u00d6 ist laut 1. Hochrechnung st\u00e4rkste Kraft! Herzlichen Gl\u00fcckwunsch an Herbert Kickl und die FP\u00d6\u201c, schrieb die Politikerin.", "Der \u00f6sterreichische Sozialminister Johannes Rauch (Gr\u00fcne) sieht seine Partei trotz des schlechten Abschneidens als regierungsf\u00e4hig an. \u201eWir stehen zur Verf\u00fcgung, eine stabile Regierung zu bilden\u201c, sagte Rauch laut Presseberichten.", "Den Einzug in den Nationalrat verpassen die linken Kleinparteien KP\u00d6 und die Bierpartei. KP\u00d6-Spitzenkandidat Tobias Schweiger sprach dennoch von einem positiven Ergebnis. \u201eIn den n\u00e4chsten Nationalratswahlen wird man mit uns rechnen\u201c, so Schweiger. Unter anderem wolle man \u00fcberlegen, ob der eigene Name hinderlich gewesen sein k\u00f6nnte.", "Bierpartei-Chef Dominik Wlazny zeigte sich entt\u00e4uscht: \u201eWir haben alles gegeben; und es ist sich nicht ausgegangen.\u201c Man werde \u00fcberlegen m\u00fcssen, wie es mit der Bierpartei weitergeht und in Wien zun\u00e4chst auf der Bezirksebene weiter arbeiten.", "Der FP\u00d6-Vordenker und langj\u00e4hrige Nationalrats- und EU-Abgeordnete Andreas M\u00f6lzer bewertet das Wahlergebnis gegen\u00fcber der JUNGEN FREIHEIT als klaren Sieg Herbert Kickls. V\u00f6llig offen sei, ob sich insbesondere die \u00d6VP angesichts ihrer massiven Verluste an Ank\u00fcndigungen halten wird, keinesfalls eine Regierung zu bilden, an der Kickl beteiligt sei. Auch stehe die Ank\u00fcndigung von Bundespr\u00e4sident Alexander Van der Bellen (Gr\u00fcne) im Raum, keine Bundesregierung anzugeloben, an der Kickl ein Amt bek\u00e4me.", "M\u00f6lzer: \u201eNach der Wahl kann das aber ganz anders aussehen.\u201c M\u00f6lzer weiter: \u201eKickl hat jetzt eine Win-Win-Situation. Entweder kommt er in die Regierung oder er ist F\u00fchrer einer starken Opposition, die nur zusehen mu\u00df, wie eine Koalition der Verlierer der FP\u00d6 noch mehr W\u00e4hler zutreibt.\u201c", "Als Ursache f\u00fcr die dramatischen Verluste der \u00d6VP und die entsprechenden Zugewinne der FP\u00d6 macht M\u00f6lzer aus: \u201eMigration, Unbehagen mit der Ukraine-Politik, Energiekrise und da\u00df \u00d6sterreich Schlu\u00dflicht beim Wirtschaftswachstum in Europa ist.\u201c (lb)"]}, "og:site_name": "JUNGE FREIHEIT", "og:article:published_time": "2024-10-30T14:44:01+01:00"}, "recommendations": ["https://jungefreiheit.de/politik/ausland/2024/fpoeler-in-historischer-wahl-zum-parlamentspraesidenten-gekuert/", "https://jungefreiheit.de/debatte/kommentar/2024/der-traditionszerstoerer/", "https://jungefreiheit.de/politik/ausland/2024/van-der-bellen-betraut-wahlverlierer-mit-regierunsgbildung/", "https://jungefreiheit.de/politik/ausland/2024/ergebnis-verdoppelt-fulminanter-fpoe-sieg-in-vorarlberg/", "https://jungefreiheit.de/politik/ausland/2024/der-niedergang-der-spoe-chaos-ist-eine-leiter-oesterreich/"]}