{"news_outlet": "jungefreiheit", "provenance": "https://jungefreiheit.de/politik/deutschland/2021/sammelabschiebung-nach-afghanistan-droht-zu-scheitern/", "query_keywords": ["cdu", "politik", "abschiebung", "us", "ss", "bundestagswahl", "\u00f6vp", "asyl", "sp", "migration", "ns", "schi", "regierung", "sebastian kurz", "angela merkel"], "crawl_date": "30.10.2024", "author_person": "JF", "author_organization": "JF", "news_keywords": ["Abschiebung", "Afghanistan", "Angela Merkel", "Asyl", "Sebastian Kurz"], "content": {"title": "Darum wird Bayern mehr Illegale los", "description": "Ein Grund zum Feiern f\u00fcr die CSU? Bayerns Innenminister Herrmann prahlt mit Erfolgszahlen bei den R\u00fcckf\u00fchrungen illegaler Ausl\u00e4nder \u2013 doch wie sieht das im Detail aus?", "body": {"": ["BERLIN. Eine f\u00fcr Anfang August geplante Sammelabschiebung nach Afghanistan droht zu scheitern. In einem Bescheid der Zentralen Ausl\u00e4nderbeh\u00f6rde Oberfranken in Bayreuth vom Freitag hei\u00dft es laut Bild-Zeitung unter Verweis auf die \u201eaktuellen Entwicklungen\u201c in Afghanistan, man m\u00fcsse davon ausgehen, da\u00df eine R\u00fcckf\u00fchrung dorthin \u201etats\u00e4chlich nicht m\u00f6glich ist\u201c.", "Nach dem Abzug der Nato-Truppen und dem Vorr\u00fccken der Taliban gilt die Sicherheitslage in dem Land als schlecht. Die afghanische Regierung hatte die EU-Staaten deshalb vor kurzem darum gebeten, Abschiebungen auszusetzen. Am Dienstag war der neue Sonderbeauftragte der Bundesregierung f\u00fcr Afghanistan und Pakistan, Botschafter Jasper Wieck, bei seinem Antrittsbesuch in Kabul.", "Bei dem Treffen mit Staatspr\u00e4sident Ghani, Au\u00dfenminister Atmar, Migrationsminister Akhlaqi, Sicherheitsberater Mohib und Ex-Pr\u00e4sident Karzai ging es dem Bericht zufolge auch um das Thema Abschiebungen. Der deutsche Botschafter habe auf die R\u00fccknahme von mindestens zehn Personen bestanden. Dabei argumentierte er laut Bild auch mit innenpolitischem Druck auf die Bundesregierung wegen der Bundestagswahl im Herbst. Afghanistan habe dies aber grunds\u00e4tzlich abgelehnt.", "Die Sammelabschiebung soll am 10. August stattfinden. Die Kosten f\u00fcr den Charterflug liegen dem Blatt zufolge bei rund 300.000 Euro. In den vergangenen Tagen r\u00fcckte Afghanistan wieder vermehrt in den Fokus der Politik. Kanzlerin Angela Merkel (CDU) hatte vergangenen Woche mitgeteilt, Deutschland habe bereits zahlreiche Afghanen aufgenommen. Auch in anderen Staaten gebe es schwierige Situationen, \u201enicht alle diese Probleme k\u00f6nnen wir dadurch l\u00f6sen, da\u00df wir die Menschen aufnehmen\u201c.", "\u00d6sterreichs Bundeskanzler Sebastian Kurz (\u00d6VP) k\u00fcndigte Anfang dieser Woche hingegen an, weiterhin abgehlehnte Asylbewerber nach Afghanistan abzuschieben. Die Probleme des Landes w\u00fcrden nicht gel\u00f6st, wenn Deutschland und \u00d6sterreich wie im Jahr 2015 massenhaft Menschen aufnehmen. Stattdessen m\u00fcsse die Situation vor Ort verbessert werden.", "Mitte Juli hatte das Ausw\u00e4rtige Amt den neuen Lagebericht f\u00fcr Afghanistan herausgegeben. Hilfsorganisationen wie Pro Asyl kritisierten, dieser sei \u201everaltet und bagatellisiert die drastische Verschlechterung der Sicherheitslage\u201c. Laut dem aktuellen Bericht der \u201eUnited Nations Assistance Mission\u201c in Afghanistan stieg die Zahl get\u00f6teter Zivilisten in den ersten sechs Monaten 2021 im Vergleich zum Vorjahreszeitraum stark an. (ls)"]}, "og:site_name": "JUNGE FREIHEIT", "og:article:published_time": "2024-10-30T14:44:01+01:00"}, "recommendations": ["https://jungefreiheit.de/politik/deutschland/2024/katholischer-erzbischof-verteufelt-asyl-verschaerfungen/", "https://jungefreiheit.de/politik/deutschland/2024/steigern-abschiebedebatten-die-kriminalitaet-von-migranten/", "https://jungefreiheit.de/politik/deutschland/2024/nach-festnahme-in-bernau-was-ueber-den-islamisten-omar-a-bekannt-ist/", "https://jungefreiheit.de/debatte/interview/2024/mariam-kuehsel-hussaini-ich-bin-deutsche/", "https://jungefreiheit.de/politik/deutschland/2024/falschzitat-wagenknecht-laesst-hoeckes-frist-verstreichen/"]}