{"news_outlet": "jungefreiheit", "provenance": "https://jungefreiheit.de/politik/ausland/2021/kurz-halte-die-falschverstandene-toleranz-nicht-mehr-aus/", "query_keywords": ["us", "ss", "europa", "leiche", "demo", "\u00f6vp", "sp", "ns", "integration", "gleichstellung", "sebastian kurz"], "crawl_date": "30.10.2024", "author_person": "JF", "author_organization": "JF", "news_keywords": ["Afghanen", "Einwanderung", "Intergation", "Leonie", "Sebastian Kurz"], "content": {"title": "Darum wird Bayern mehr Illegale los", "description": "Ein Grund zum Feiern f\u00fcr die CSU? Bayerns Innenminister Herrmann prahlt mit Erfolgszahlen bei den R\u00fcckf\u00fchrungen illegaler Ausl\u00e4nder \u2013 doch wie sieht das im Detail aus?", "body": {"": ["BERLIN. \u00d6sterreichs Bundeskanzler Sebastian Kurz (\u00d6VP) hat seine ablehnende Haltung zur Aufnahme afghanischer Fl\u00fcchtlinge verteidigt. \u00d6sterreich habe so viele Menschen aufgenommen wie kaum ein anderes Land, sagte Kurz der Welt. \u201eWir haben mittlerweile die viertgr\u00f6\u00dfte afghanische Community weltweit pro Kopf, in Europa die zweitgr\u00f6\u00dfte nach Schweden. Ich bin einfach so ehrlich und sage, wir haben in dieser Gruppe massive Herausforderungen bei der Integration.\u201c", "Es gebe Menschen, die sich gut integrierten. \u201eAber wir haben leider auch einige, die Straftaten begehen und Gewaltverbrechen begehen. Und daher halte ich es f\u00fcr unverantwortlich, unbegrenzt Menschen aufzunehmen.\u201c \u00d6sterreich habe so viel geleistet wie kaum ein anderes Land. \u201eWir k\u00f6nnen nicht unbegrenzt Menschen aufnehmen, und wir wollen auch 2015 nicht wiederholen\u201c, mahnte Kurz.", "Viele \u00d6sterreicher hegten den Wunsch nach mehr Sicherheit und auch, sich im eigenen Land heimisch zu f\u00fchlen. Dazu geh\u00f6re, da\u00df nicht mehr Ausl\u00e4nder aufgenommen w\u00fcrden, als \u00d6sterreich integrieren k\u00f6nne.", "So seien beispielsweise 60 Prozent der afghanischen Jugendlichen der Meinung, es w\u00e4re gerechtfertigt, Gewalt anzuwenden, wenn ihre Religion beleidigt werde. Manche Jugendliche glaubten in der Schule, ihren Klassenkameradinnen vorscheiben zu k\u00f6nne, was sie anzuziehen h\u00e4tten und wen sie treffen d\u00fcrften. Das sei ein Gesellschaftsbild und ein Rollenverst\u00e4ndnis, f\u00fcr das es in \u00d6sterreich keinen Platz gebe.", "Wenn es um Antisemitismus gehe, um die Gleichstellung von Mann und Frau sowie um den Respekt vor der Demokratie d\u00fcrfe man keine Kompromisse machen, unterstrich der Bundeskanzler.", "Kurz erinnerte zudem an den Fall der 13j\u00e4hrigen Leonie aus Wien. Das M\u00e4dchen war von mehreren Afghanen unter Drogen gesetzt, vergewaltig und dann ermordet worden. Anschlie\u00dfend legten sie ihre Leiche auf einem Gr\u00fcnstreifen neben einer Stra\u00dfe ab. \u201eDer Fall ist dramatisch und hat uns bis jetzt fassungslos, aber teilweise auch w\u00fctend zur\u00fcckgelassen\u201c, sagte der \u00d6VP-Chef.", "Diese falsch verstandene Toleranz halte er nicht mehr aus. \u201eWenn ein 13j\u00e4hriges M\u00e4dchen vergewaltigt wird, dann sind nicht die Eltern schuld, sondern die T\u00e4ter. Und wenn jemand eine Straftat begeht, dann ist der T\u00e4ter schuld und nicht die Republik oder die Gesellschaft.\u201c Man d\u00fcrfe nicht verschweigen, da\u00df es in \u201egewissen Communitys mit gewissen Gruppen\u201c \u00fcberproportional oft Herausforderungen gebe.", "Da m\u00fcsse man vorankommen, forderte Kurz. Er wisse aus seiner Erfahrung, da\u00df der Erfolg der Integration sehr stark von der Zahl der zu Integrierenden abh\u00e4nge. \u201eUnd je gr\u00f6\u00dfer diese Zahl ist, desto herausfordernder wird meistens die Arbeit in der Integration.\u201c (krk)"]}, "og:site_name": "JUNGE FREIHEIT", "og:article:published_time": "2024-10-30T14:44:01+01:00"}, "recommendations": ["https://jungefreiheit.de/politik/deutschland/2024/auslaenderkriminalitaet-die-realitaet-hinter-wir-schaffen-das/", "https://jungefreiheit.de/politik/ausland/2024/die-taliban-sind-nicht-zurueck-sie-waren-nie-weg/", "https://jungefreiheit.de/politik/deutschland/2024/ricarda-langs-faktenfreies-argument-gegen-einen-aufnahmestopp/", "https://jungefreiheit.de/politik/deutschland/2024/nach-solingen-kuehnert-will-weiterhin-afghanen-und-syrer-aufnehmen/", "https://jungefreiheit.de/debatte/interview/2024/philosoph-rudolf-brandner-warnt-vor-islamischer-einwanderung/"]}