{"news_outlet": "jungefreiheit", "provenance": "https://jungefreiheit.de/politik/ausland/2021/polen-ungarn-salvini-eu-fraktion/", "query_keywords": ["cdu", "usa", "ss", "afd", "europa", "fp\u00f6", "demo", "evp", "christ", "rna", "sp", "grenzen", "ns", "us", "regierung"], "crawl_date": "30.10.2024", "author_person": "JF", "author_organization": "JF", "news_keywords": ["EVP", "Fidesz", "Lega", "Matteo Salvini", "PiS", "Viktor Orban"], "content": {"title": "Darum wird Bayern mehr Illegale los", "description": "Ein Grund zum Feiern f\u00fcr die CSU? Bayerns Innenminister Herrmann prahlt mit Erfolgszahlen bei den R\u00fcckf\u00fchrungen illegaler Ausl\u00e4nder \u2013 doch wie sieht das im Detail aus?", "body": {"": ["ROM. Lega-Chef Matteo Salvini will eine neue Fraktion im EU-Parlament gr\u00fcnden. \u201eWir arbeiten an der Schaffung einer neuen europ\u00e4ischen Gruppe, ich stehe in Kontakt mit den Polen, den Ungarn\u201c, sagte der fr\u00fchere italienische Innenminister am Dienstag in einem Interview mit der Journalistin Annalisa Chirico. Damit spielte Salvini auf die polnische Regierungspartei Recht und Gerechtigkeit (PiS) und den ungarischen Fidesz von Ministerpr\u00e4sident Viktor Orb\u00e1n an.", "Die PiS ist derzeit im EU-Parlament Mitglied der Fraktion Europ\u00e4ische Konservative und Reformer (EKR). Der B\u00fcrgerbund Fidesz geh\u00f6rt der Europ\u00e4ischen Volkspartei an, ist allerdings suspendiert. Vorige Woche waren zudem die Fidesz-Vertreter aus der EVP-Fraktion ausgetreten.", "Nach Informationen der JUNGEN FREIHEIT hatte die Lega, die im neuen italienischen Kabinett von Premierminister Mario Draghi drei Minister stellt, auch eine andere Strategie verfolgt. Demnach hatte es unter anderem Gespr\u00e4che mit der CDU \u00fcber einen Beitritt zur EVP gegeben. Dies h\u00e4tte vor allem dann konkret werden k\u00f6nnen, wenn die EVP den Fidesz aus der Fraktion wirft. Ger\u00fcchte, wonach die Lega ihre derzeitige Fraktion Identit\u00e4t und Demokratie (ID) verlassen will, gibt es bereits seit Wochen. Zur ID geh\u00f6ren auch die AfD, die FP\u00d6, der Vlaams Belang und der franz\u00f6sische Rassemblement National.", "Salvini stellte am Dienstag jedoch klar: \u201eDer Beitritt zur EVP steht nicht auf der Tagesordnung. Es ist etwas Neues erforderlich.\u201c Bereits kurz nach dem Bekanntwerden des Austritts der Fidesz-Abgeordneten aus der EVP-Fraktion hatte der Vorsitzende der ID-Fraktion, Marco Zanni (Lega), in einem Interview vom Freitag dem Fidesz angeboten, der ID beizutreten.", "\u201eWir haben seit Jahren einen st\u00e4ndigen Dialog mit Fidesz, Salvini hat eine ausgezeichnete pers\u00f6nliche Beziehung zu Orban. Wir k\u00f6nnen zusammenarbeiten, um die christlichen Wurzeln Europas, seine Grenzen, seine Identit\u00e4t zu verteidigen\u201c, sagte Zanni dem Magazin Formiche. Angesprochen auf einen m\u00f6glichen Beitritt der Lega in die EKR-Fraktion, antwortete er: \u201eWir haben bereits eine gro\u00dfe Gruppe, unser Ziel ist es, eine gemeinsame programmatische Plattform aufzubauen. Eine Alternative zur EVP zu schaffen, die nun nach links ger\u00fcckt ist.\u201c (ls)"]}, "og:site_name": "JUNGE FREIHEIT", "og:article:published_time": "2024-10-30T14:44:01+01:00"}, "recommendations": ["https://jungefreiheit.de/kultur/literatur/2024/ungarn-und-die-letzte-warnung-an-den-westen/", "https://jungefreiheit.de/politik/ausland/2024/ungarn-bestellt-deutsche-botschafterin-ein/", "https://jungefreiheit.de/politik/ausland/2024/tisza-eine-one-man-show/", "https://jungefreiheit.de/politik/ausland/2024/meloni-reagiert-entsetzt-auf-anklage-gegen-salvini-wegen-ngo-schiffblockade/", "https://jungefreiheit.de/debatte/interview/2024/in-der-ukraine-frage-sind-sich-die-baltischen-staaten-einig/"]}