{"news_outlet": "jungefreiheit", "provenance": "https://jungefreiheit.de/politik/deutschland/2022/kultursenator-lederer-fordert-mahnmal-fuer-kolonialismus/", "query_keywords": ["politik", "us", "ss", "leiche", "rassismus", "sp", "ns", "schi"], "crawl_date": "30.10.2024", "author_person": "JF", "author_organization": "JF", "news_keywords": ["Klaus Lederer", "Kolonialismus", "Linkspartei", "Nationalsozialismus"], "content": {"title": "Darum wird Bayern mehr Illegale los", "description": "Ein Grund zum Feiern f\u00fcr die CSU? Bayerns Innenminister Herrmann prahlt mit Erfolgszahlen bei den R\u00fcckf\u00fchrungen illegaler Ausl\u00e4nder \u2013 doch wie sieht das im Detail aus?", "body": {"": ["BERLIN. Berlins Kultursenator Klaus Lederer (Linkspartei) hat sich f\u00fcr ein Kolonialismus-Mahnmal in der deutschen Hauptstadt ausgesprochen. \u201eErstmal geht es um die symbolische Anerkennung der Kolonialverbrechen. Da sehe ich den Bund in der Pflicht. Und es geht um historisches Lernen, um das Aufzeigen von Kontinuit\u00e4ten in der Geschichte, die sich zum Teil auch heute noch in Form von Ungerechtigkeit und Rassismus in der Gegenwart wiederfinden. Dazu bedarf es eines Ortes\u201c, \u00e4u\u00dferte er am Dienstag der Berliner Zeitung gegen\u00fcber.", "Berlin habe bereits damit begonnen, sich mit seiner kolonialen Vergangenheit auseinanderzusetzen. \u201eLange wurde die Geschichte des Kolonialismus verdr\u00e4ngt oder als nachrangig betrachtet, leider\u201c, bedauerte der Politiker. Dabei widersprach er Einw\u00e4nden, der Fokus auf den Kolonialismus der Kaiserzeit w\u00fcrde die herausgehobene Stellung des Holocausts in der deutschen Erinnerungskultur schm\u00e4lern. \u201eIch verstehe die Konkurrenz hier gar nicht\u201c, betonte er mit Hinblick auf die beiden Ereignisse. Es gehe nicht darum, die Singularit\u00e4t des Holocausts infrage zu stellen.", "Nat\u00fcrlich k\u00f6nne man Aspekte der Nationalsozialismus mit der Kolonialzeit vergleichen. Nur gleichsetzen und gegeneinanderstellen d\u00fcrfe man nicht. \u201eIch halte beispielsweise nichts von der Totalitarismus-Theorie. Es gibt nat\u00fcrlich auch Parallelen zwischen der NS-Zeit und dem Stalinismus. Das hei\u00dft aber nicht, da\u00df beides gleichgesetzt werden kann\u201c, nannte er als Beispiel.", "Lederer forderte au\u00dferdem eine umfassende R\u00fcckgabe von Kolonialkunst an Herkunftsl\u00e4nder. \u201e\u00dcberall, wo die Herkunft nicht zweifelsfrei gekl\u00e4rt ist und wo nicht ersichtlich ist, wie die Kulturgegenst\u00e4nde erworben wurden, gilt f\u00fcr mich der Grundsatz: Die geh\u00f6ren uns nicht\u201c, bekr\u00e4ftigte er. Erst unter dieser Voraussetzung k\u00f6nne man von einer \u201eAufarbeitung auf Augenh\u00f6he\u201c reden.", "Nach dem vom Antisemitismus-Beauftragten Berlins Samuel Salzborn ver\u00f6ffentlichten Gutachten zur Umbenennung von Stra\u00dfennamen in der Stadt gefragt, zeigte sich Lederer offen f\u00fcr die Ma\u00dfnahme. Er finde es richtig, auch weiterhin Lehren aus der deutschen Geschichte zu ziehen. \u201eDas kann und sollte in manchen F\u00e4llen auch zur Umbenennung von Stra\u00dfen f\u00fchren. Da\u00df ein antisemitischer Einpeitscher wie Heinrich von Treitschke immer noch mit einer Stra\u00dfe vertreten ist, um nicht zu sagen: geehrt wird, ist inakzeptabel.\u201c", "Treitschke geh\u00f6rt neben Theodor Mommsen zu den ber\u00fchmtesten deutschen Historiker des 19. Jahrhunderts. Im Berliner Bezirk Steglitz ist die Treitschke-Stra\u00dfe nach dem Geschichtswissenschaftler benannt. Daf\u00fcr, da\u00df deren Name immer noch nicht ge\u00e4ndert wurde, machte Lederer die Bequemlichkeit der Anwohner verantwortlich. (fw)"]}, "og:site_name": "JUNGE FREIHEIT", "og:article:published_time": "2024-10-30T14:44:01+01:00"}, "recommendations": ["https://jungefreiheit.de/politik/deutschland/2024/darum-kehrt-klaus-lederer-der-linken-den-ruecken/", "https://jungefreiheit.de/kultur/gesellschaft/2024/hertha-bsc-wittert-rechte-parolen-bei-eigenen-fans/", "https://jungefreiheit.de/debatte/kommentar/2024/union-im-antifa-kartell-warum-die-brandmauer-in-der-dna-der-partei-steckt/", "https://jungefreiheit.de/politik/deutschland/2024/rekordwert-deutschland-beherbergt-fast-35-millionen-asylsuchende/", "https://jungefreiheit.de/kultur/literatur/2024/totalitaere-ideologien-und-deutsche-verarbeitungstypen/"]}