{"news_outlet": "jungefreiheit", "provenance": "https://jungefreiheit.de/politik/deutschland/2024/deutsche-staatsbuerger-abschieben-afd-distanziert-sich-von-sellner-treffen/", "query_keywords": ["spo", "politik", "us", "ss", "afd", "afrika", "asyl", "sp", "ns", "migration", "einwanderung", "schi", "regierung", "migrationspolitik", "alice weidel"], "crawl_date": "30.10.2024", "author_person": "JF", "author_organization": "JF", "news_keywords": ["AfD", "Chrupalla", "Remigration", "Roland Hartwig", "Treffen", "Weidel"], "content": {"title": "Darum wird Bayern mehr Illegale los", "description": "Ein Grund zum Feiern f\u00fcr die CSU? Bayerns Innenminister Herrmann prahlt mit Erfolgszahlen bei den R\u00fcckf\u00fchrungen illegaler Ausl\u00e4nder \u2013 doch wie sieht das im Detail aus?", "body": {"": ["BERLIN. Die AfD hat sich von einem Treffen von Parteifunktion\u00e4ren mit dem Chef der Identit\u00e4ren Bewegung \u00d6sterreichs, Martin Sellner, zum Thema \u201eRemigration\u201c distanziert. \u201eDie AfD wird ihre Haltung zur Einwanderungspolitik, die im Parteiprogramm nachzulesen ist, nicht wegen einer Einzelmeinung eines Vortragenden auf einem Treffen, das kein AfD-Termin war, ab\u00e4ndern\u201c, sagte ein Sprecher der Partei der JUNGEN FREIHEIT.", "Hintergrund ist ein Bericht des von der Bundesregierung mit Steuergeld gef\u00f6rderten Rechercheportals \u201eCorrectiv\u201c. Demnach soll Sellner im November 2023 in einem Potsdamer Hotel auf Einladung eines Privatmannes \u00fcber das Thema \u201eRemigration\u201c gesprochen haben. Ebenfalls an dem Treffen haben demnach der fr\u00fchere AfD-Bundestagsabgeordnete und heutige Referent von Parteichefin Alice Weidel, Roland Hartwig, der AfD-Fraktionsvorsitzende in Sachsen-Anhalt, Ulrich Siegmund, sowie die Bundestagsabgeordnete Gerrit Huy teilgenommen.", "Sellner soll dabei in einem Vortrag drei Gruppen identifiziert haben, die Deutschland wieder verlassen m\u00fc\u00dften: Asylbewerber, Ausl\u00e4nder mit Bleiberecht und \u201enicht assimilierte Staatsb\u00fcrger\u201c. Diese k\u00f6nne man in einen \u201eMusterstaat\u201c in Nordafrika abschieben. Das Grundgesetz l\u00e4\u00dft eine Ausweisung von Personen mit deutscher Staatsb\u00fcrgerschaft nicht zu. Hartwig wiederum habe versprochen, diese Themen in die Partei zu tragen.", "Die AfD dementiert dies allerdings: \u201eHerr Hartwig hat dort lediglich auf Einladung ein Social-Media-Projekt vorgestellt, welches er im Aufbau mitbegleitet. Weder hat er dort politische Strategien erarbeitet, noch hat er Ideen eines Herrn Sellner zur Migrationspolitik, von dessen Erscheinen er im Vorfeld keine Kenntnis hatte, \u2018in die Partei getragen\u2018.\u201c", "Sellner selbst wollte sich gegen\u00fcber der JF nicht zu dem Bericht \u00e4u\u00dfern und verwies auf eine geplante Video-Stellungnahme in den sozialen Netzwerken. (ho)"]}, "og:site_name": "JUNGE FREIHEIT", "og:article:published_time": "2024-10-30T14:44:01+01:00"}, "recommendations": ["https://jungefreiheit.de/politik/ausland/2024/gruene-und-linke-schaeumen-ueber-tabubruch/", "https://jungefreiheit.de/politik/deutschland/2024/linke-parteien-toben-nach-einsetzung-von-corona-ausschuss-in-sachsen/", "https://jungefreiheit.de/politik/deutschland/2024/showdown-in-sachsen-bsw-will-fuer-afd-antrag-stimmen/", "https://jungefreiheit.de/politik/deutschland/2024/bischof-behauptet-totschlaeger-der-90er-sitzen-in-afd-bueros/", "https://jungefreiheit.de/politik/ausland/2024/afd-antraege-im-eu-parlament-erhalten-ueberraschende-mehrheit/"]}