{"news_outlet": "jungefreiheit", "provenance": "https://jungefreiheit.de/politik/deutschland/2020/bundesverwaltung-widmann-mauz/", "query_keywords": ["cdu", "politik", "us", "ss", "ns", "sp", "klima", "migration", "einwanderung", "integration", "regierung"], "crawl_date": "30.10.2024", "author_person": "JF", "author_organization": "JF", "news_keywords": ["Annette Widmann-Mauz", "Bundesverwaltung", "Diversit\u00e4t", "Einwanderungshintergrund"], "content": {"title": "Darum wird Bayern mehr Illegale los", "description": "Ein Grund zum Feiern f\u00fcr die CSU? Bayerns Innenminister Herrmann prahlt mit Erfolgszahlen bei den R\u00fcckf\u00fchrungen illegaler Ausl\u00e4nder \u2013 doch wie sieht das im Detail aus?", "body": {"": ["BERLIN. Die Integrationsbeauftragte der Bundesregierung, Annette Widmann-Mauz (CDU), hat mehr Besch\u00e4ftigte mit ausl\u00e4ndischen Wurzeln in der Bundesverwaltung gefordert. Zwar werde das \u201eDiversit\u00e4tsklima\u201c bei den rund 230.000 Mitarbeitern gut eingesch\u00e4tzt, jedoch habe nur jeder Achte einen Einwanderungshintergrund. \u201eDas mu\u00df sich \u00e4ndern\u201c, sagte Widmann-Mauz am Montag bei der Pr\u00e4sentation der erstmals erhobenen Studie \u00fcber die Diversit\u00e4ts- und Chancengleichheit in der Bundesverwaltung.", "Die Ergebnisse belegten zudem \u201edie Potenziale von Vielfalt\u201c, erg\u00e4nzte die CDU-Politikerin. Besch\u00e4ftigte mit ausl\u00e4ndischen Wurzeln zeichneten sich im Vergleich zu anderen \u201edurch h\u00f6here Arbeitszufriedenheit, h\u00f6heres Engagement und h\u00f6here Verbundenheit mit dem Arbeitgeber aus\u201c.", "Laut der Erhebung des Bundesinstitut f\u00fcr Bev\u00f6lkerungsforschung haben zw\u00f6lf Prozent der Besch\u00e4ftigten in der Bundesverwaltung nichtdeutsche Vorfahren. Bei der Gesamtbev\u00f6lkerung liegt dieser Anteil bei 25 Prozent. \u00dcberdies seien Mitarbeiter mit Einwanderungshintergrund \u00f6fter befristet angestellt, arbeiten h\u00e4ufiger in Stellen, f\u00fcr die sie \u00fcberqualifiziert sind und werden seltener bef\u00f6rdert.", "Widmann-Mauz betonte laut der Nachrichtenagentur epd, eine Frau Yilmaz habe beim Bewerbungsgespr\u00e4ch immer noch mehr Probleme, die Stelle zu bekommen als eine Frau M\u00fcller. Bei anderen Einwanderern oder deren Nachfahren stelle sich die Frage, inwieweit sie sich mit den staatlichen Organisationen identifizierten. An sie m\u00fcsse das Signal gesendet werden, da\u00df ihre Mitarbeit als bereichernd empfunden werde.", "Die Studienautoren nennen in ihrer Arbeit mehrere Punkte, anhand denen die Bundesverwaltung die \u201einterkulturelle \u00d6ffnung\u201c voranbringen k\u00f6nne. Unter anderem m\u00fcsse die Personalgewinnung bei potenziellen Mitarbeitern mit Migrationshintergrund gest\u00e4rkt werden. Zudem sollten die \u201ePotenziale der kulturellen Vielfalt\u201c mithilfe des \u201eDiversit\u00e4tsmanagements und des Ausbaus interkultureller Kompetenzen\u201c gef\u00f6rdert werden. Dar\u00fcber hinaus empfehlen die Forscher ein \u201eregelm\u00e4\u00dfiges Berichtswesen und Monitoring zur kulturellen Vielfalt\u201c. (ls)"]}, "og:site_name": "JUNGE FREIHEIT", "og:article:published_time": "2024-10-30T14:44:01+01:00"}, "recommendations": ["https://jungefreiheit.de/politik/ausland/2024/nach-druck-im-internet-harley-davidson-verzichtet-auf-woke-unternehmenspolitik/", "https://jungefreiheit.de/politik/deutschland/2024/beamtenapparat-waechst-seit-jahren-drastisch-an/", "https://jungefreiheit.de/debatte/kommentar/2024/lasst-uns-mit-eurer-verlogenen-vielfalt-in-ruhe/", "https://jungefreiheit.de/politik/deutschland/2024/bundespolizei-kuendigt-konzept-fuer-mehr-diversitaet-an/", "https://jungefreiheit.de/politik/deutschland/2024/faeser-will-mehr-diversitaet-im-oeffentlichen-dienst-schaffen/"]}