{"news_outlet": "jungefreiheit", "provenance": "https://jungefreiheit.de/politik/deutschland/2023/gruene-neue-juden/", "query_keywords": ["politik", "ss", "afd", "querdenker", "demo", "nazi", "ns", "us", "regierung"], "crawl_date": "30.10.2024", "author_person": "JF", "author_organization": "JF", "news_keywords": ["Aiwanger", "Erding", "Gr\u00fcne", "Juden"], "content": {"title": "Darum wird Bayern mehr Illegale los", "description": "Ein Grund zum Feiern f\u00fcr die CSU? Bayerns Innenminister Herrmann prahlt mit Erfolgszahlen bei den R\u00fcckf\u00fchrungen illegaler Ausl\u00e4nder \u2013 doch wie sieht das im Detail aus?", "body": {"": ["M\u00dcNCHEN. Die Kritik an den Gr\u00fcnen und das geplante Verbot von \u00d6l-, Gas- und Pelletheizungen der Bundesregierung wird lauter. Am Sonnabend demonstrierten 14.000 Menschen in Erding gegen die Politik der Partei. Der M\u00fcnchner Stadtrat der Gr\u00fcnen, Bernd Schreyer, hat den Gegenwind nun mit der Judenverfolgung der Nazis verglichen.", "\u201eObwohl es nie ein Heizungsverbot gab, ist es gelungen so gegen Gr\u00fcne aufzuwiegeln, als seien sie die \u201aneuen Juden\u2018, die \u201aausgemerzt\u2018 werden m\u00fcssen, um Deutschland wieder alles Gl\u00fcck und Wohlstand zu bringen\u201c, twitterte er am Sonntagabend.", "Der Beitrag sorgte f\u00fcr Entsetzen. Schreyer l\u00f6schte ihn daraufhin und erkl\u00e4rte man habe ihn mi\u00dfverstanden. Er habe die Lage der Juden vor dem Holocaust in den 1920er Jahren gemeint.", "Doch schon zuvor hatte er Bayerns Wirtschaftsminister Hubert Aiwanger (Freie W\u00e4hler), der die Gr\u00fcnen auf der Gro\u00dfdemo in Erding scharf angegriffen hatte, in die N\u00e4he von Nazis ger\u00fcckt. Der Vizeministerpr\u00e4sident, so Schreyer, \u201egleitet immer mehr ab in die Verschw\u00f6rungserz\u00e4hlungen der Querdenker, Schwurbler, AfD, Neonazis, Trumpisten, LSBTIQ Bek\u00e4mpfer*innen.\u201c Aus \u201eder braunen Ecke\u201c ziehe dieser sein Potential. (fh)"]}, "og:site_name": "JUNGE FREIHEIT", "og:article:published_time": "2024-10-30T14:44:01+01:00"}, "recommendations": ["https://jungefreiheit.de/politik/ausland/2024/gruene-und-linke-schaeumen-ueber-tabubruch/", "https://jungefreiheit.de/politik/deutschland/2024/steigern-abschiebedebatten-die-kriminalitaet-von-migranten/", "https://jungefreiheit.de/debatte/kommentar/2024/farbanschlag-auf-gruene-wenn-linke-linken-nicht-links-genug-sind/", "https://jungefreiheit.de/kolumne/2024/kaisers-royaler-wochenrueckblick-224/", "https://jungefreiheit.de/politik/deutschland/2024/baerbocks-zahlenschieberei-fuer-seenotretter-brueskiert-fdp/"]}