{"news_outlet": "jungefreiheit", "provenance": "https://jungefreiheit.de/politik/deutschland/2023/gruene-verkrachen-sich/", "query_keywords": ["us", "usa", "ss", "asyl", "sp", "grenzen", "ns", "schi", "regierung", "robert habeck"], "crawl_date": "30.10.2024", "author_person": "JF", "author_organization": "JF", "news_keywords": ["Asylkompromi\u00df", "EU", "Gr\u00fcne", "Migranten"], "content": {"title": "Darum wird Bayern mehr Illegale los", "description": "Ein Grund zum Feiern f\u00fcr die CSU? Bayerns Innenminister Herrmann prahlt mit Erfolgszahlen bei den R\u00fcckf\u00fchrungen illegaler Ausl\u00e4nder \u2013 doch wie sieht das im Detail aus?", "body": {"": ["BERLIN. Nach der Zustimmung der Bundesregierung zu einer Versch\u00e4rfung des EU-Asylrechts, haben sich Teile der Gr\u00fcnen emp\u00f6rt gezeigt. \u201eMehr Leid. Mehr Elend. Mehr Gewalt. Keine einzige Verbesserung f\u00fcr Fl\u00fcchtende. Wir sind w\u00fctend\u201c, schrieb etwa die Gr\u00fcne Jugend auf Twitter.", "Der Vorsitzende der Parteijugend, Timon Dzienus, monierte, die Ampelkoalition sei an ihren eigenen Anspr\u00fcchen gescheitertert. \u201eDiese Einigung schafft keine Verbesserung an den europ\u00e4ischen Au\u00dfengrenzen, sondern f\u00fchrt zu einer weiteren Verschlechterung f\u00fcr die Menschen.\u201c", "Die Parteibasis hatte sich zuvor schon mit einem Protestbrief an die F\u00fchrungsspitze gewandt und darum gebeten, dem Vorsto\u00df nicht zuzustimmen. Auch gr\u00fcne Landesminister unterschrieben den Appell.", "Doch nicht einmal die Parteispitze ist sich einig. W\u00e4hrend der Gr\u00fcnen-Vorsitzende Omid Nouripour eine Versch\u00e4rfung des EU-Asylrechts unterst\u00fctzt, kritisierte seine Co-Chefin Ricarda Lang, die Einigung werde \u201edem Leid an den Au\u00dfengrenzen nicht gerecht und schafft nicht wirklich Ordnung\u201c.", "Auch im EU-Parlament zeigten sich Gr\u00fcnen-Abgeordnete fassungslos. \u201eDie EU-Mitgliedstaaten haben ihren moralischen Kompa\u00df verloren\u201c, wetterte der Sprecher der deutschen Gr\u00fcnen in Br\u00fcssel, Rasmus Andresen. \u201eEs ist besch\u00e4mend, da\u00df auch die deutsche Innenministerin Nancy Faeser mit Zustimmung der Ampel-Koalition diesem Vorschlag zugestimmt hat.\u201c", "Der EU-Parlamentarier Erik Marquardt nannte den Kompromi\u00df gegen\u00fcber dem Redaktionsnetzwerk Deutschland einen \u201eDurchmarsch populistischer Positionen\u201c mit deutscher Zustimmung. Das sei ein gro\u00dfer Vertrauensbruch.", "Die Reformpl\u00e4ne der EU sehen einen sch\u00e4rferen Umgang mit Migranten ohne Bleibeperspektive vor. So sollen Einwanderer aus L\u00e4ndern, die eigentlich als sicher gelten, nach ihrer Ankunft zun\u00e4chst ihn Aufnahmeeinrichtungen verbracht werden, die Kritiker des Vorsto\u00dfes als haft\u00e4hnlich skizzieren. Binnen zw\u00f6lf Wochen soll dann gepr\u00fcft werden, ob sie Aussicht auf Asyl haben, wenn nicht, werden sie sofort zur\u00fcckgeschickt. Mitgliedsstaaten, die keine Asylbewerber aufnehmen wollen, m\u00f6chte die EU zudem zu Ausgleichszahlungen verpflichten.", "Wirtschaftsminister Robert Habeck (Gr\u00fcne) verteidigte die Einigung gegen Vorbehalte. \u201eDa\u00df die EU trotzdem zusammenfinden kann, ist gerade in einer Zeit, in der wir als Union zusammenstehen m\u00fcssen, ein Wert\u201c, gab er zu bedenken. Ich habe hohe Achtung vor denen, die aus humanit\u00e4ren Gr\u00fcnden zu anderen Bewertungen kommen. Ich hoffe, sie sehen auch, dass es Gr\u00fcnde gibt, dieses Ergebnis anzuerkennen.\u201c (zit)"]}, "og:site_name": "JUNGE FREIHEIT", "og:article:published_time": "2024-10-30T14:44:01+01:00"}, "recommendations": ["https://jungefreiheit.de/politik/ausland/2024/gruene-und-linke-schaeumen-ueber-tabubruch/", "https://jungefreiheit.de/debatte/kommentar/2024/sexualgewalt-ist-ein-nebenprodukt-falscher-migrationspolitik/", "https://jungefreiheit.de/politik/deutschland/2024/ataman-will-verstaerkt-gegen-moslemfeindlichkeit-vorgehen/", "https://jungefreiheit.de/politik/ausland/2024/afd-antraege-im-eu-parlament-erhalten-ueberraschende-mehrheit/", "https://jungefreiheit.de/politik/deutschland/2024/steigern-abschiebedebatten-die-kriminalitaet-von-migranten/"]}