{"news_outlet": "jungefreiheit", "provenance": "https://jungefreiheit.de/debatte/kommentar/2023/kaisers-royaler-jahresrueckblick/", "query_keywords": ["terror", "krieg", "klima", "us", "amerika", "ss", "usa", "afd", "corona", "querdenker", "demo", "rassismus", "sp", "spd", "rna", "ns", "pandemie", "schi", "soziale gerechtigkeit"], "crawl_date": "30.10.2024", "author_person": "JF", "author_organization": "JF", "news_keywords": ["Kulturelle Aneignung", "letzte Generation", "Selbstbestimmungsgesetz", "Winnetou"], "content": {"title": "Darum wird Bayern mehr Illegale los", "description": "Ein Grund zum Feiern f\u00fcr die CSU? Bayerns Innenminister Herrmann prahlt mit Erfolgszahlen bei den R\u00fcckf\u00fchrungen illegaler Ausl\u00e4nder \u2013 doch wie sieht das im Detail aus?", "body": {"": ["Die Welt hatte sich f\u00fcr 2023 vorgenommen, nach den in wirklich jeder Hinsicht v\u00f6llig irren Corona-Jahren endlich wieder zu der sogenannten Normalit\u00e4t zur\u00fcckzukehren. Da\u00df dies im Zeitalter der allgemein um sich greifenden Wokeness, der fortschreitenden Islamisierung des Westens, einer durch die Kraft des Imaginierens geschaffenen Geschlechtervielfalt und dem allt\u00e4glich gewordenen Terror-Gezicke einer Jugend, die sich an allem festkleben will, was nicht bei drei auf den B\u00e4umen ist, ein ziemlich frommer Wunsch war, h\u00e4tte man ahnen k\u00f6nnen.", "Nun, da da\u00df Jahr vor\u00fcber ist, wissen wir: Die Normalit\u00e4t hatte nie auch nur die geringste Chance auf eine R\u00fcckkehr in die von der Ideologie einiger prominenter und weniger prominenter Social Justice Warriors und dem Gr\u00f6\u00dfenwahn von selbsternannten Rettern der Erde gepr\u00e4gten und gehirngewaschenen Gesellschaft.", "So begann das Jahr mit einer Schlagzeile, die gro\u00dfe Teile der Presse vor einigen Jahren als eine Verschw\u00f6rungstheorie rechter Klima-Leugner abgetan h\u00e4tte: \u201eGeld f\u00fcr den Aufstand \u2013 Aktivisten der \u2018Letzten Generation\u2019 beziehen Geh\u00e4lter\u201c, meldete Anfang Januar die Welt. Ein Berliner Verein, so war zu lesen, \u00fcberweise der \u201eLetzten Generation\u201c f\u00fcr ihren Widerstand gegen den Kapitalismus nicht unbeachtliche Geh\u00e4lter. Die Welt am Sonntag konnte hierzu interne Chat-Nachrichten und Unterlagen der Organisation einsehen, sowie an Online-Seminaren der Klimasch\u00fctzer teilnehmen.", "In diesen br\u00fcsteten sich die Gruppe damit, \u00fcber \u201esehr viel\u201c Geld f\u00fcr ihren Kampf f\u00fcr das Klima zu verf\u00fcgen. Aus diesen also offenbar sehr \u00fcppigen Mitteln finanzieren sich die Geh\u00e4lter, die die Klima-Bosse ihren in Teil- und Vollzeit oder auch als Minijobber \u201earbeitenden\u201c Berufsquerulanten zahlen. Sogar die entsprechende Sozialversicherung ist mit drin, wenn man sich f\u00fcr die \u00d6ko-Elite auf die Stra\u00dfe legt. Die Klima-Chaoten sollen mit dieser Bezahlung ihren \u201eLebensunterhalt bestreiten k\u00f6nnen\u201c, so das erkl\u00e4rte Ziel der Organisatoren. Da macht es doch gleich mehr Spa\u00df, sich anderen Leuten bei deren Erwerb des Lebensunterhalts in den Weg zu kleben.", "Wer es zur Arbeit schaffte, mu\u00dfte auch 2023 immer auf der Hut sein, da\u00df er nichts sagt oder macht, was Verfechter der Cancel Culture auf den Plan rufen k\u00f6nnte. Die \u201eKrieger der sozialen Gerechtigkeit\u201c widmeten sich allzeit politisch korrekt in diesem Jahr ihren Kernthemen: \u201eRassismus\u201c, \u201eSexismus\u201c und der vermeintlichen Phobie vor Homo- und/oder Transsexuellen. Zu diesem immer weiter werdenden Feld geh\u00f6rte nat\u00fcrlich auch 2023 wieder der Kampf gegen die \u201eKulturelle Aneignung\u201c. Und was sich der wei\u00dfe Mann in den vergangenen zw\u00f6lf Monaten nicht wieder alles unter den Nagel gerissen hat \u2026", "Allen voran nat\u00fcrlich wieder die gro\u00dfe Kultur der indigenen V\u00f6lker Nordamerikas; oder, wie die Rassisten unter Ihnen sagen w\u00fcrden: die der \u201eIndianer\u201c. Nicht nur, da\u00df es auch in diesem Jahr wieder unz\u00e4hlige Jecken nicht sein lassen konnten, sich im Karneval ihren stereotypen Federschmuck anzuziehen, um unter dem Einflu\u00df von reichlich Feuerwasser all die Frauen zu erobern, die eigentlich dem edlen Wilden zugestanden h\u00e4tten. 60 Jahre nach dem Kinostart des ersten Winnetou-Films wollten auch zahlreiche Freilichtb\u00fchnen-Betreiber, Kinos und Filmverleiher von dem Hype der privilegierten Deutschen um den erfundenen H\u00e4uptling ihres geistigen Vaters Karl May profitieren. So gab es zahlreiche Sonderveranstaltungen, die die Geschichte des Blutsbruders des imperialistischen Landvermessers Old Shatterhand erz\u00e4hlen sollten.", "Zum Gl\u00fcck gibt es aber ein paar \u201ekritische Wei\u00dfe\u201c, die zumindest so viel Anstand haben, da\u00df ihnen bewu\u00dft ist, da\u00df es so etwas wie einen wirklich anst\u00e4ndigen Wei\u00dfen in der Realit\u00e4t gar nicht gibt. Weshalb es sich nicht schickt, fiktive r\u00fchrende Geschichten \u00fcber eine wei\u00dfgewaschene \u201eRothaut\u201c zu erz\u00e4hlen, die angeblich mit einem solchen befreundet gewesen sein soll. Diese schuldbewu\u00dft und kultursensiblen Wesen verweigerten als \u201eIndianer\u201c verkleideten Ignoranten den Einla\u00df zu ihren Kost\u00fcmfeiern und lie\u00dfen so manche Winnetou-Jubil\u00e4ums-Party platzen.", "Wer keine Lust auf Stre\u00df mit irgendwelchen wildgewordenen \u201eAnti-Rassisten\u201c hatte, verzichtet lieber gleich darauf, ein solches Event \u00fcberhaupt erst auszurichten. Sehr zum Leidwesen der Berliner Filmverleihfirma \u201eCroco\u201c, die die Rechte an \u201eWinnetou I\u201c besitzt. Diese wollte anl\u00e4\u00dflich des Erscheinens einer technisch neuaufgearbeiteten Version des Klassikers diesen noch einmal in die deutschen Kinos bringen. Obgleich man eigentlich meinen sollte, da\u00df eine solche Aktion den Kinobetreibern h\u00f6chstwillkommen sein m\u00fc\u00dfte, sollen lediglich neun Kinos in ganz Deutschland das Angebot angenommen haben. Die Angst vor dem Shitstorm war bei vielen eben auch in diesem Jahr wieder einmal gr\u00f6\u00dfer als die wirtschaftliche Vernunft.", "Nicht immer wurde der alte wei\u00dfe Mann bei seinen kulturellen Annexionsversuchen m\u00e4nnlich gelesen. Bei der diesj\u00e4hrigen Bundesgartenschau (Buga) mu\u00dfte eine Tanzgruppe, bestehend aus 17 Rentnerinnen, in ihre kulturellen Schranken gewiesen werden. Die hatte n\u00e4mlich vor, bei ihrer Showeinlage Kimonos mit Sonnenschirmen und Sombreros mit Ponchos zu tragen. Auch eine gef\u00e4hrlich lockere Pharaonen-Nummer hatten die Damen im Programm. Die Buga-Verantwortlichen erkannten sofort, da\u00df so ein Auftritt die \u201einterkulturelle Sensibilit\u00e4t\u201c auf der internationalen Gartenausstellung untergraben w\u00fcrde.", "Nachdem zuerst von einer kompletten Absage f\u00fcr die seit \u00fcber 40 Jahren bestehende AWO-Tanzgruppe Rheinau aus Mannheim die Rede war, lie\u00dfen sich die Veranstalter am Ende doch dazu erweichen, den Auftritt in modifizierter Form stattfinden zu lassen. Sind ja schlie\u00dflich Gutmenschen und keine Unmenschen. Aus den Pharaonen wurden \u00e4gyptische Arbeiter, die Mexikanern hatten nur noch einen Poncho an und die Asiatinnen wurden moderner dargestellt. So konnte es im letzten Moment gerade noch einmal verhindert werden, da\u00df eine Gruppe tanzender Frauen zwischen 59 und 85 Jahren den Ruf Deutschlands irreparabel besch\u00e4digt hat.", "Die Liste der westlichen Kultur-R\u00e4uber und ihrer Beute lie\u00dfe sich endlos fortsetzen. Da war der Musikdieb Helge Schneider; der auf seiner Tour im Torero-Kost\u00fcm auftrat, sich seine musikalische Kunst aus allen m\u00f6glichen Stilrichtungen aus der ganzen Welt zusammenmischt, und noch immer wagte zu sagen, da\u00df ihn der Vorwurf der \u201eKulturellen Aneignung\u201c einen \u201eSchei\u00dfdreck\u201c interessiere. Da gab es die die Influencerin Jill Lange; die Anfang des Jahres noch von den Kriegern der sozialen Gerechtigkeit daf\u00fcr gefeiert wurde, da\u00df sie sich als \u201eDSDS\u201c-Kandidatin gegen den sexistischen Dieter Bohlen auflehnte, dann aber die Selbstgerechtigkeitsfanatiker gegen sich aufbrachte, indem sie sich im Indonesien-Urlaub ein paar landestypische Braids in die Haare flechten lie\u00df, ohne sich mit der genauen Herkunft der Z\u00f6pfe zu befassen.", "Auch in diesem Jahr wurde wieder an allen Fronten gegen Rechts gek\u00e4mpft. Die \u201eOmas gegen Rechts\u201c, die die Corona-Pandemie offensichtlich gerade nochmal so \u00fcberlebt haben, demonstrierten auch 2023 fr\u00f6hlich weiter gegen \u201eQuerdenker\u201c, die Polizei-Dozentin Bahar Aslan machte in einem von ihr verfa\u00dften Tweet der \u201eAngst\u201c und dem \u201eHerzrasen\u201c Luft, den der \u201ebraune Dreck innerhalb der Sicherheitsbeh\u00f6rden\u201c mit seinen Polizeikontrollen bei ihr und ihren \u201eFreund*innen\u201c ausl\u00f6se, wof\u00fcr sie, wie das nordrhein-westf\u00e4lische Oberverwaltungsgericht in zweiter Instanz entschieden hat, widerrechtlich entlassen wurde \u2013 und die Initiative \u201eVerlage gegen Rechts\u201c positionierte sich zur Frankfurter Buchmesse mal wieder gegen alles, was nicht dem linksgr\u00fcnen Mainstream entspricht und es dennoch zwischen zwei Buchdeckel geschafft hat.", "Bundesinnenministerin Nancy Faeser (SPD) war keine noch so poplige Organisation von der rechtsextremistischen Reste-Rampe zu klein, um diese zu verbieten, was einige schon \u00fcber ein m\u00f6gliches Verbot der AfD frohlocken lie\u00df. Deren Umfragewerte haben sich in den vergangenen zw\u00f6lf Monaten immer weiter von dem entfernt, was man noch als klein bezeichnen k\u00f6nnte, was die Oppositionspartei f\u00fcr das politische Establishment\u00a0 nat\u00fcrlich umso verbotenswerter machte. 2023 war schlie\u00dflich auch das Jahr, das den ersten AfD-Landrat und den ersten AfD-B\u00fcrgermeister hervorbrachte.", "Im Angesicht dieser st\u00e4ndigen Bedrohung f\u00fcr die Demokratie hat die Ampel-Koalition in diesem Jahr ein \u201eSelbstbestimmungsgesetz\u201c zusammengeschustert, das es Eltern erm\u00f6glichen soll, das Geschlecht ihres Kindes bis zum 14. Lebensjahr den eigenen Vorlieben \u201eanzupassen\u201c. Ab 14 sollen die Kinder dann weitgehend selbst dar\u00fcber bestimmen d\u00fcrfen, ob sie als m\u00e4nnlich, weiblich oder sonst etwas gelesen und angesprochen werden wollen. Zur Not auch gegen den Willen der Eltern.", "\u00dcberhaupt soll k\u00fcnftig jeder einmal im Jahr sein Geschlecht \u00e4ndern d\u00fcrfen und dies auch beh\u00f6rdlich eintragen lassen. Mitte Januar soll das Gesetz im Bundestag endg\u00fcltig beschlossen werden. Das neue Jahr soll also mindestens so gut losgehen, wie das alte endet."]}, "og:site_name": "JUNGE FREIHEIT", "og:article:published_time": "2024-10-30T14:44:01+01:00"}, "recommendations": ["https://jungefreiheit.de/kultur/gesellschaft/2024/wer-wird-trans-das-sind-die-wichtigsten-zahlen-und-fakten/", "https://jungefreiheit.de/politik/deutschland/2024/selbstbestimmungsgesetz-antraege-auf-geschlechtsaenderung-uebersteigen-prognosen/", "https://jungefreiheit.de/politik/deutschland/2024/berlin-muss-gebuehren-an-klimakleber-zurueckzahlen/", "https://jungefreiheit.de/politik/deutschland/2024/letzte-generation-anhaenger-wegen-farbanschlaegen-auf-luxusziele-angeklagt/", "https://jungefreiheit.de/politik/deutschland/2024/berliner-gericht-verurteilt-klima-radikalen-zu-fast-zwei-jahren-knast/"]}