{"news_outlet": "jungefreiheit", "provenance": "https://jungefreiheit.de/politik/deutschland/2024/mueller-schlaegt-amnestie-fuer-verstoesse-gegen-corona-massnahmen-vor/", "query_keywords": ["impfstoff", "klima", "politik", "us", "usa", "ss", "corona", "sp", "spd", "rna", "ns", "schi"], "crawl_date": "30.10.2024", "author_person": "JF", "author_organization": "JF", "news_keywords": ["Berlin", "Corona", "Corona-Ma\u00dfnahmen", "Kritik an Corona-Ma\u00dfnahmen", "Michael M\u00fcller", "SPD"], "content": {"title": "Darum wird Bayern mehr Illegale los", "description": "Ein Grund zum Feiern f\u00fcr die CSU? Bayerns Innenminister Herrmann prahlt mit Erfolgszahlen bei den R\u00fcckf\u00fchrungen illegaler Ausl\u00e4nder \u2013 doch wie sieht das im Detail aus?", "body": {"": ["BERLIN. Berlins ehemaliger Regierender B\u00fcrgermeister, Michael M\u00fcller (SPD), hat eine Amnestie f\u00fcr Verst\u00f6\u00dfe gegen bestimmte Corona-Ma\u00dfnahmen vorgeschlagen. \u201eWir wissen, da\u00df manche Ma\u00dfnahmen nicht so zwingend waren, wie wir damals dachten\u201c, sagte er in einem Interview mit dem Tagesspiegel. Deshalb k\u00f6nne man auch \u00fcber eine Amnestie nachdenken. Es m\u00fcsse jedoch nachvollziehbar sein, welche Verfahren warum eingestellt werden. \u201eDaf\u00fcr br\u00e4uchte es klare Kriterien\u201c, unterstrich der heutige Bundestagsabgeordnete.", "Eine Entschuldigung f\u00fcr die Corona-Politik lehnte er hingegen ab. Nat\u00fcrlich k\u00f6nne man aus heutiger Sicht sagen, \u201eda\u00df manches \u00fcberzogen war, manches ging zu schnell \u2013 manches haben wir auch vers\u00e4umt\u201c. Aber die damalige Politik habe \u201eauch sehr vielen Menschen das Leben gerettet\u201c, betonte der SPD-Politiker. F\u00fcr einzelne Fehler k\u00f6nne man sich entschuldigen, aber \u201eeine Entschuldigung f\u00fcr die Corona-Zeit als Ganzes w\u00e4re nicht angebracht\u201c. Eine Entschuldigung dr\u00fccke ein generelles Fehlverhalten aus. \u201eSo empfinde ich es aber nicht.\u201c", "M\u00fcller regte f\u00fcr eine Aufarbeitung der Corona-Zeit an, den Expertenrat im Kanzleramt zu nutzen. \u201eWo wir nicht sicher sind, ob wir das gut entschieden haben\u201c, k\u00f6nne man diesem konkrete Auftr\u00e4ge zur Aufarbeitung geben. Als Alternative nannte M\u00fcller ein unabh\u00e4ngiges Expertengremium ohne Beteiligung der Politik. Von einer Enquete-Kommission riet er hingegen ab. Diese k\u00f6nne zwar \u201eein gutes Instrument sein, weil sie mit sehr viel Expertise in die Themen reingehen kann\u201c, sei aber nicht schnell genug. \u201eWenn wir die Enquete-Kommission bis Ende des Jahres einsetzen, haben wir vielleicht erst zum Ende der n\u00e4chsten Legislatur ein Ergebnis. Das w\u00e4re 2029.\u201c", "Grunds\u00e4tzlich sei eine schnelle Aufarbeitung der Corona-Politik aus zwei Gr\u00fcnden wichtig, bekr\u00e4ftigte der Ex-B\u00fcrgermeister. Zum einen k\u00f6nne \u201edie n\u00e4chste Gesundheitskrise schneller kommen, als uns lieb ist\u201c. Daf\u00fcr m\u00fcsse man rechtzeitig medizinisches Material, Medikamente und Impfstoffe organisieren. Zum anderen gehe es um die Zusammenarbeit mit der Wissenschaft. Es m\u00fcsse die Frage beantwortet werden, wie \u201ewir\u201c diese Zusammenarbeit \u201eauf andere Krisen wie die Klimafrage\u201c \u00fcbertragen k\u00f6nnen. (dh)"]}, "og:site_name": "JUNGE FREIHEIT", "og:article:published_time": "2024-10-30T14:44:01+01:00"}, "recommendations": ["https://jungefreiheit.de/politik/deutschland/2024/linke-parteien-toben-nach-einsetzung-von-corona-ausschuss-in-sachsen/", "https://jungefreiheit.de/wirtschaft/2024/das-sind-die-risiken-des-wasserstofftransports/", "https://jungefreiheit.de/politik/deutschland/2024/showdown-in-sachsen-bsw-will-fuer-afd-antrag-stimmen/", "https://jungefreiheit.de/politik/deutschland/2024/darum-kehrt-klaus-lederer-der-linken-den-ruecken/", "https://jungefreiheit.de/politik/deutschland/2024/nach-talahon-aussage-hessische-cdu-politikerin-erklaert-sich/"]}