{"news_outlet": "jungefreiheit", "provenance": "https://jungefreiheit.de/politik/deutschland/2023/verfassungsschutz/", "query_keywords": ["terror", "politik", "csu", "ss", "klimapolitik", "demo", "sp", "klima", "ns", "us"], "crawl_date": "30.10.2024", "author_person": "JF", "author_organization": "JF", "news_keywords": ["Bundesamt f\u00fcr Verfassungsschutz", "Klima-Blockade", "Klima-Demonstranten", "Klima-Kleber", "letzte Generation", "Thomas Haldenwang", "Verfassungsschutz"], "content": {"title": "Darum wird Bayern mehr Illegale los", "description": "Ein Grund zum Feiern f\u00fcr die CSU? Bayerns Innenminister Herrmann prahlt mit Erfolgszahlen bei den R\u00fcckf\u00fchrungen illegaler Ausl\u00e4nder \u2013 doch wie sieht das im Detail aus?", "body": {"": ["K\u00d6LN. Die Gruppierung \u201eLetzte Generation\u201c ist nach Aussagen des Verfassungsschutz-Chefs Thomas Haldenwang kein Beobachtungsobjekt des Bundesamts f\u00fcr Verfassungsschutz. Es gebe keine hinreichenden Anhaltspunkte f\u00fcr eine Bestrebung der Gruppe gegen die freiheitliche demokratische Grundordnung, sagte Haldenwang auf dem Justizgipfel des Deutschen Richterbundes in Weimar.", "Zwischen eindeutig friedlichen und eindeutig gewaltt\u00e4tigen Gruppen sei die \u201eLetzte Generation\u201c in der Mitte anzusiedeln. Zwar begehe sie Straftaten, verzichte aber auf aktive Gewalt und k\u00f6nne daher nicht als extremistisch eingestuft werden. In dieser Einsch\u00e4tzung sei er sich mit allen 16 Landes\u00e4mtern des Inlandgeheimdienstes einig.", "Die von CSU-Landesgruppenchef Alexander Dobrindt ge\u00e4u\u00dferte Einordnung als \u201eKlima-RAF\u201c halte er f\u00fcr nicht sinnvoll, betonte der Verfassungsschutzpr\u00e4sident. Ein solcher Vergleich verh\u00f6hne die Opfer des Terrorismus.", "Hintergrund der \u00c4u\u00dferungen ist die zu Beginn des Monats bekannt gewordene Tatsache, da\u00df der Verfassungsschutz die \u201eLetzte Generation\u201c als sogenannten Pr\u00fcffall f\u00fchrt. Bereits zu diesem Zeitpunkt betonte Haldenwang, da\u00df er die Gruppe nicht f\u00fcr extremistisch halte. Die Best\u00e4tigung dieser Einsch\u00e4tzung auf dem Justizgipfel des Richterbundes k\u00f6nnte darauf hinweisen, da\u00df die Gruppe nicht mehr gepr\u00fcft wird, sondern der Verfassungsschutz seine Beurteilung abgeschlo\u00dfen hat.", "Die \u201eLetzte Generation\u201c ist bekannt daf\u00fcr, mit Aktionen, wie der Blockade von Stra\u00dfen oder dem Besch\u00e4digen von Kunstwerken, auf eine in ihren Augen falsche Klimapolitik aufmerksam machen zu wollen. In der Vergangenheit hatten sie damit h\u00e4ufig Kritik und Gegenwehr ausgel\u00f6st. (lb)"]}, "og:site_name": "JUNGE FREIHEIT", "og:article:published_time": "2024-10-30T14:44:01+01:00"}, "recommendations": ["https://jungefreiheit.de/politik/deutschland/2024/kritik-an-antifa-verfassungsschutz-weitet-sich-aus/", "https://jungefreiheit.de/debatte/kommentar/2024/wenn-der-verfassungsschutz-offiziell-zur-antifa-wird/", "https://jungefreiheit.de/politik/deutschland/2024/journalistin-aya-velazquez-gegen-verfassungsschutz/", "https://jungefreiheit.de/politik/deutschland/2024/verfassungsschutz-wir-sind-auch-antifa/", "https://jungefreiheit.de/politik/deutschland/2024/das-denken-die-chefs-der-unionsfraktion-ueber-ein-afd-verbotsverfahren/"]}