{"news_outlet": "jungefreiheit", "provenance": "https://jungefreiheit.de/kultur/medien/2023/die-discounter-momente-zum-fremdschaemen/", "query_keywords": ["spo", "us", "usa", "ss", "christ", "sp", "isis", "ns", "schi"], "crawl_date": "30.10.2024", "author_person": "JF", "author_organization": "JF", "news_keywords": ["Comedy", "Deutsche Serie", "Unterhaltung"], "content": {"title": "Darum wird Bayern mehr Illegale los", "description": "Ein Grund zum Feiern f\u00fcr die CSU? Bayerns Innenminister Herrmann prahlt mit Erfolgszahlen bei den R\u00fcckf\u00fchrungen illegaler Ausl\u00e4nder \u2013 doch wie sieht das im Detail aus?", "body": {"": ["Der kernige Billigdiscounter um die Ecke ist oft viel mehr als das schlechteste Lebensmittelangebot in der Umgebung. Er ist Spielwiese, Erholungscenter und Liebesnest zugleich \u2013 zumindest, wenn es nach den Mitarbeitern der Amazon-Comedyserie \u201eDie Discounter\u201c geht. Auch in der k\u00fcrzlich gestarteten dritten Staffel sorgen sie f\u00fcr Fremdschammomente und Chaos im Markt.", "Seit dem Ende der zweiten Staffel hat sich bei \u201eFeinkost Kolinski\u201c dennoch einiges ver\u00e4ndert. Der Markt ist umgezogen, das Team k\u00fcmmert sich nun um die Filiale im Hamburger Problemviertel Billstedt. W\u00e4hrend Ladendetektiv und Fanliebling Jonas sich nur schwer an seinen neuen Arbeitsplatz gew\u00f6hnen kann, steht bei den anderen statt der Arbeit vor allem das private Vergn\u00fcgen im Vordergrund.", "Macho Peter ist mittlerweile mit der vorlauten Flora zusammengekommen, auch Titus bandelt langsam, aber sicher mit Lia an. Einzig Streberin Pina sorgt sich um den Zustand des Marktes, der von Filialleiter Thorsten auch weiterhin so halbherzig gef\u00fchrt wird wie vorher.", "Bei Kolinksi ist die Aufmachung gleichgeblieben, das Konzept der Serie hat sich nicht ver\u00e4ndert. Im Mockumentary-Stil m\u00f6chte die Serie ihren Protagonisten besonders nah kommen, w\u00e4hrend die in peinlichen Szenen verdutzt in die Kamera schauen. Fremdscham, \u00dcberspitzung und ein lockeres Drehbuch sind die Zutaten: \u201eWir bohren ziemlich tief in diese emotionale Wunde. Wenn irgend etwas Peinliches passiert, dann kosten wir das auch aus\u201c, so Regissur Oskar Belton gegen\u00fcber TV Movie.", "Diese Erfolgsformel ist aber keinesfalls neu, im doppelten Sinne. \u201eDie Discounter\u201c basiert auf der niederl\u00e4ndischen Supermarktserie \u201eVakkenfullers\u201c, \u00e4hnliche Serien kennt mit \u201eStromberg\u201c oder \u201eJerks\u201c auch hierzulande das Publikum schon zur Gen\u00fcge. Warum also hat die Serie in Deutschland dennoch so gro\u00dfen Erfolg?", "Die Antwort liegt in der Umsetzung: Denn auch, wenn das Format verbraucht scheint, die Schauspieler sind es in keinem Fall. Mit der Rapperin Nura in der Rolle als Flora geh\u00f6rt sogar eine Anf\u00e4ngerin zum Cast. Das nicht-perfekte, die Spontaneit\u00e4t und die sensationelle Improvisationskunst des Teams wirken frisch, und machen den Inhalt unvorhersehbar. Eine Spezialit\u00e4t Christian Ulmens, der auf diese Weise bereits \u201eJerks\u201c zum Serienhit formte und gemeinsam mit Carsten Kelber nun auch \u201eDie Discounter\u201c produziert. Einen noch gr\u00f6\u00dferen Anteil am Erfolg d\u00fcrften die drei Nachwuchsregisseure haben: Emil und Oskar Belton sowie Bruno Alexander, der als Titus gleich selbst vor der Kamera steht.", "Das Gespann scheint ein gutes H\u00e4ndchen daf\u00fcr zu haben, welche Themen ihre Generation besch\u00e4ftigen. Denn die Serie ist vor allem an junge Zuschauer gerichtet. Es wird gekifft, gev\u00f6gelt, und auch die Sprache ist vulg\u00e4r. Die Witze sind nicht immer auf Loriot-Niveau, wirken oft, aber in seltenen F\u00e4llen auch \u00fcbertrieben und fast albern.", "So oberfl\u00e4chlich dieser Ansatz im ersten Moment erscheinen mag: Immer wieder gelingt es den Machern, auch ernste Themen anzuschneiden, etwa \u00dcberlastung und Mobbing am Arbeitsplatz. An den Lastern und Geheimnissen der Protagonisten k\u00f6nnen sich die Zuschauer entweder am\u00fcsieren \u2013 oder auch an die eigene Nase fassen. Etwa wenn es darum geht, mit dem Rauchen aufzuh\u00f6ren.", "Die Charaktere, die den Alltag in dem Supermarkt erleben, sind vielseitig. Es gibt die Mitl\u00e4ufer, Haudegen, Schwiegermutters Liebling und den Boomer in der Midlife-Crisis. Die Serie bedient sich stereotypischer Rollenbilder, schreckt dabei sogar vor der dunkelh\u00e4utigen und arbeitsfaulen Kifferin nicht zur\u00fcck. In der heutigen Zeit beinahe mutig, aber f\u00fcr die Betrachtung eher nebens\u00e4chlich. Denn f\u00fcr die Bindung des Zuschauers spielt der Typus nur eine nachrangige Rolle.", "Viel wichtiger ist: Die Figuren sind allesamt streitbar. In einem Moment noch der cholerische Macho, im n\u00e4chsten schon der f\u00fcrsorgliche Tierliebhaber mit Affenpatenschaft. Niemand der Protagonisten ist nur gut oder nur b\u00f6se. Das Szenario ist breit gef\u00e4chert, reicht von Herzlichkeit f\u00fcr das gesamte Kolinski-Team bis hin zum Verfluchen desselbigen in der n\u00e4chsten Szene. Die Sendung hat keinen moralisch-erzieherischen Auftrag und h\u00e4lt sich auch in puncto Wokeness zur\u00fcck.", "\u201eIch glaube, wenn man dem Format treu bleibt und die Figuren sich nicht charakterlich ver\u00e4ndern, dann kann das lange funktionieren\u201c, sagt Belton. Und er hat recht, das Konzept der Serie ist langlebig. F\u00fcr Amazon Deutschland ist sie aktuell ein Aush\u00e4ngeschild und eines der wenigen inl\u00e4ndischen Formate, die die junge Generation abseits von TikTok zum Lachen bringen.", "Selbst wenn nicht jeder Witz gleich ein absoluter Volltreffer ist und die stereotypischen Charakterz\u00fcge mancher Protagonisten schnell mal zur unrealistisch-\u00fcbertriebenen Darstellung einladen, hat die Serie dennoch viele \u00dcberraschungsmomente. Und auch wenn das Treiben in dem kleinen Supermarkt manchmal wirkt wie eine Parallelwelt: Am Ende spiegelt die Serie dennoch gut wider, wie die Jugend denkt, spricht und f\u00fchlt. Nicht immer handzahm, aber meistens sympathisch.", "JF 50/23"]}, "og:site_name": "JUNGE FREIHEIT", "og:article:published_time": "2024-10-30T14:44:01+01:00"}, "recommendations": ["https://jungefreiheit.de/debatte/interview/2023/nikolai-binner-2/", "https://jungefreiheit.de/kultur/medien/2023/ludger-k-stellt-programm-vor/", "https://jungefreiheit.de/debatte/kommentar/2022/kurt-kroemer-der-gescheiterte/", "https://jungefreiheit.de/debatte/kommentar/2021/tv-total-haltung-total/", "https://jungefreiheit.de/debatte/kommentar/2021/komiker-kaempfen-fuer-annalena/"]}