{"news_outlet": "jungefreiheit", "provenance": "https://jungefreiheit.de/politik/deutschland/2023/afd-scheuer-csu/", "query_keywords": ["politik", "csu", "ss", "afd", "europa", "sp", "afrika", "ns", "us"], "crawl_date": "30.10.2024", "author_person": "JF", "author_organization": "JF", "news_keywords": ["AfD", "Andreas Scheuer", "Antrag", "Bundestag", "CSU"], "content": {"title": "Darum wird Bayern mehr Illegale los", "description": "Ein Grund zum Feiern f\u00fcr die CSU? Bayerns Innenminister Herrmann prahlt mit Erfolgszahlen bei den R\u00fcckf\u00fchrungen illegaler Ausl\u00e4nder \u2013 doch wie sieht das im Detail aus?", "body": {"": ["BERLIN. Der CSU-Bundestagsabgeordnete und fr\u00fchere Verkehrsminister Andreas Scheuer hat Kritik daran zur\u00fcckgewiesen, einem Verfahrensantrag der AfD im Europaausschu\u00df des Bundestags zugestimmt zu haben. \u201eDa wird ein Elefant aufgeblasen. In dem Antrag ging es nur um Verfahrensfragen\u201c, sagte Scheuer dem Bayerischen Rundfunk.", "Laut dem CSU-Politiker sei die Sitzung durch mehrere Absetzungsantr\u00e4ge durcheinander geraten. \u201eMir war so, als h\u00e4tte es sich um einen Antrag von uns gehandelt\u201c, zitiert ihn der Bayerische Rundfunk. Neben dem AfD-Antrag habe es \u00e4hnliche der Union gegeben.", "Neben Scheuer soll auch sein Fraktionskollege Alexander Radwan (CSU) dem AfD-Antrag auf Absetzung der Abstimmung zum Energieeffizienzgesetz zugestimmt haben. Die beiden Politiker sprechen nun von einem Versehen.", "\u201eMir zu unterstellen, ich w\u00fcrde gemeinsame Sache mit der AfD machen, ist an Absurdit\u00e4t nicht zu \u00fcberbieten\u201c, emp\u00f6rte sich Radwan gegen\u00fcber der Deutschen Presse-Agentur. \u201eMein Vater ist vor \u00fcber 60 Jahren aus Nordafrika eingewandert.\u201c", "Es habe im Vorfeld bereits \u00e4hnliche \u00dcberlegungen aus der Union gegeben. Er sei daher davon ausgegangen, da\u00df der Antrag von ihnen gekommen sei. \u201eWir hatten dies schlie\u00dflich als Erste thematisiert\u201c, rechtfertigte er sich gegen\u00fcber dem Spiegel. (JF)"]}, "og:site_name": "JUNGE FREIHEIT", "og:article:published_time": "2024-10-30T14:44:01+01:00"}, "recommendations": ["https://jungefreiheit.de/politik/ausland/2024/gruene-und-linke-schaeumen-ueber-tabubruch/", "https://jungefreiheit.de/politik/deutschland/2024/linke-parteien-toben-nach-einsetzung-von-corona-ausschuss-in-sachsen/", "https://jungefreiheit.de/politik/deutschland/2024/seeshaupter-buergermeister-kippt-asylunterkunft/", "https://jungefreiheit.de/politik/deutschland/2024/ein-bundestagsgebaeude-als-feuchter-albtraum/", "https://jungefreiheit.de/politik/deutschland/2024/showdown-in-sachsen-bsw-will-fuer-afd-antrag-stimmen/"]}