{"news_outlet": "jungefreiheit", "provenance": "https://jungefreiheit.de/politik/deutschland/2024/masken-und-millionen-das-erbe-von-spahns-pandemie-politik378278/", "query_keywords": ["cdu", "spo", "us", "ss", "afd", "corona", "leiche", "sp", "spd", "ns", "pandemie", "schi", "regierung"], "crawl_date": "30.10.2024", "author_person": "JF", "author_organization": "JF", "news_keywords": ["Bundesgesundheitsministerium", "Corona-Aufarbeitung", "Jens Spahn", "Maskenaff\u00e4re", "Sebastian M\u00fcnzenmaier"], "content": {"title": "Darum wird Bayern mehr Illegale los", "description": "Ein Grund zum Feiern f\u00fcr die CSU? Bayerns Innenminister Herrmann prahlt mit Erfolgszahlen bei den R\u00fcckf\u00fchrungen illegaler Ausl\u00e4nder \u2013 doch wie sieht das im Detail aus?", "body": {"": ["W\u00e4hrend die Aufarbeitung der Corona-Ma\u00dfnahmen noch in Kinderschuhen steckt, tobt vor Gericht ein Konflikt zwischen der Bundesregierung und zahlreichen Maskenherstellern. Aktuell sieht sich das Bundesgesundheitsministerium mit rund Hundert Klagen konfrontiert. Das geht aus der Antwort der Bundesregierung auf eine Kleine Anfrage des AfD-Bundestagsabgeordneten Sebastian M\u00fcnzenmaier hervor, die der JUNGEN FREIHEIT exklusiv vorliegt.", "Hintergrund: Zu Beginn der Corona-Pandemie hatte der damalige Bundesgesundheitsminister Jens Spahn (CDU) einen pauschalen Kaufpreis f\u00fcr Masken festgelegt und eingekauft. Unter seinem Nachfolger Karl Lauterbach (SPD) erkl\u00e4rte die Bundesregierung zahlreiche Vertr\u00e4ge f\u00fcr nichtig und verweigerte die Zahlungen. Angeblich seien Masken von mangelhafter Qualit\u00e4t oder zu sp\u00e4t geliefert worden.", "Daher streiten derzeit die Hersteller um 270 Millionen Euro. Wobei der Streitwert im Oktober vergangenen Jahres noch bei 988 Millionen Euro lag. Durch Vergleiche \u2013 au\u00dfergerichtliche Einigungen, bei denen beide Parteien nachgeben \u2013 wurden bisher 80 Streitf\u00e4lle beigelegt.", "Wie viel die Bundesregierung das kostete, teilt sie nicht mit. Bei den \u201eGesamtkosten f\u00fcr Vergleiche und Gesamtst\u00fcckzahlen von Schutzmasken sind neben Betriebs- und Gesch\u00e4ftsgeheimnissen auch fiskalische Interessen und Verhandlungspositionen des Bundes im Rahmen von zuk\u00fcnftigen Vergleichsschl\u00fcssen betroffen\u201c, argumentiert das Gesundheitsministerium.", "Stillschweigen bewahrt das Lauterbach-Ministerium auch \u00fcber seit Beginn der Open-House-Verfahren entstandenen Anwaltskosten. \u201eEine Aufteilung der Rechtsberatungskosten je Beschaffungskanal liegt nicht vor.\u201c", "Anfragen der JUNGEN FREIHEIT, ob die Gesamtkosten nach Abschlu\u00df aller Streitf\u00e4lle ver\u00f6ffentlicht w\u00fcrden, lie\u00df das Gesundheitsministerium unbeantwortet. Ebenso unbeantwortet blieb die Frage, ob k\u00fcnftig Anwaltskosten \u201eje Beschaffungskanal\u201c aufgeschl\u00fcsselt w\u00fcrden.", "Trotzdem verteidigt das Gesundheitsministerium das Vorgehen Spahns. \u201eDie Beschaffungen in der Notsituation der Pandemie waren eine hoheitliche Aufgabe des Bundes.\u201c Sein Masken-Kaufrausch zu einem Festpreis h\u00e4tte \u201eden Anforderungen der \u00f6ffentlichen Haushaltsf\u00fchrung\u201c entsprochen.", "Den AfD-Bundestagsabgeordneten M\u00fcnzenmaier \u00fcberzeugt das nicht. \u201eJens Spahns Corona-Chaos findet kein Ende. Das v\u00f6llige Versagen des \u00fcberforderten Ex-Ministers wird mit jedem Verfahren deutlicher\u201c, sagt er gegen\u00fcber der JUNGEN FREIHEIT. Da\u00df die anhaltende Geldverschwendung keine Konsequenzen habe, sei eine Zumutung f\u00fcr den Steuerzahler. \u201eUnd da\u00df Spahn bereits auf neue Ministerposten schielt, ist angesichts dieser Minderleistung unversch\u00e4mt.\u201c (sv)"]}, "og:site_name": "JUNGE FREIHEIT", "og:article:published_time": "2024-10-30T14:44:01+01:00"}, "recommendations": ["https://jungefreiheit.de/politik/deutschland/2024/ohne-bitte-um-verzeihung-spahn-will-wieder-minister-werden/", "https://jungefreiheit.de/politik/deutschland/2024/corona-impfnebenwirkungen-mehr-als-jeder-sechste-deutsche-betroffen/", "https://jungefreiheit.de/politik/deutschland/2024/hat-wegners-queerbeauftragter-einmal-zu-viel-rassismus-gerufen/", "https://jungefreiheit.de/politik/deutschland/2024/den-deutschen-pass-mit-viel-geld-unter-die-leute-bringen/", "https://jungefreiheit.de/kultur/gesellschaft/2024/evangelischer-bischof-entschuldigt-sich-bei-ungeimpften/"]}