{"news_outlet": "jungefreiheit", "provenance": "https://jungefreiheit.de/kultur/gesellschaft/2023/spenden-lindemann-opfer/", "query_keywords": ["ss", "leiche", "rassismus", "sp", "ns", "us"], "crawl_date": "30.10.2024", "author_person": "JF", "author_organization": "JF", "news_keywords": ["Amadeu-Antonio-Stiftung", "Anetta Kahane", "Spenden", "Till Lindemann"], "content": {"title": "Darum wird Bayern mehr Illegale los", "description": "Ein Grund zum Feiern f\u00fcr die CSU? Bayerns Innenminister Herrmann prahlt mit Erfolgszahlen bei den R\u00fcckf\u00fchrungen illegaler Ausl\u00e4nder \u2013 doch wie sieht das im Detail aus?", "body": {"": ["BERLIN. Bei einer Spendenaktion f\u00fcr \u201eBetroffene\u201c angeblicher sexueller Gewalt des Rammstein-S\u00e4ngers Till Lindemann hat die linksgerichtete Amadeu-Antonio-Stiftung (AAS) 826.192 Euro eingesammelt. Doch die Staatsanwaltschaft hat das Verfahren gegen den Rockstar eingestellt. Folglich gibt es auch keine Betroffenen.", "Behalten will die von der ehemaligen Stasi-Mitarbeiterin Anetta Kahane gegr\u00fcndete, aber jetzt nicht mehr gef\u00fchrte Stiftung das Geld trotzdem. Ein Sprecher behauptet gegen\u00fcber der Welt, da\u00df die Justiz nur deswegen nicht gegen Lindemann ermittele, weil \u201ekeine der unmittelbar von strafrechtlich relevanten Handlungen betroffenen Personen bereit war, mit der Staatsanwaltschaft in Kontakt zu treten und keine Strafanzeige vonseiten direkt Betroffener gestellt wurde\u201c. \u00c4hnliches hatte bereits das Portal Tichys Einblick berichtet. Dies bedeute im Umkehrschlu\u00df nicht, da\u00df es keine strafrechtlich relevanten Vorf\u00e4lle gegeben habe.", "Ob sich \u00fcberhaupt sogenannte Betroffene gemeldet h\u00e4tten, die man laut Spendenaufruf \u201eunterst\u00fctzen und die Machtverh\u00e4ltnisse ausgleichen\u201c wollte, bleibt unklar. Auf die Frage, wie viele angebliche Opfer die AAS unterst\u00fctze, hei\u00dft es, wegen des \u201eBetroffenenschutzes\u201c mache man dazu keine Angaben.", "AAS-Sprecher Robert L\u00fcdecke greift vielmehr \u201erechte Medien und Influencer\u201c an. Diese nutzten die Einstellung der Ermittlungen, um mutma\u00dflich Betroffene \u201ezu diffamieren\u201c und im Zuge dessen auch die Spendenkampagne zu \u201edelegitimieren\u201c.", "Wie werden denn nun die 826.192 Euro verwendet? Die Stiftung werde Betroffenen weiterhin \u201efinanzielle Unterst\u00fctzung\u201c zukommen lassen, hei\u00dft es in der Antwort an die Welt. Au\u00dferdem werde man ihnen auch professionelle Beratung und Betreuung zukommen lassen. Ob daf\u00fcr so viel Geld n\u00f6tig ist? \u201eFalsch und arglistig\u201c sei der Vorwurf, so der Sprecher, die Stiftung w\u00fcrde die gesammelten Spendengelder wom\u00f6glich \u201everuntreuen\u201c.", "Wahrscheinlicher ist, was die AAS im Kleingedruckten zu ihrer Spendenaktion schrieb: \u201eIm Fall, da\u00df die Rechtsstreitigkeiten erfolgreich ausgehen oder mehr Spenden eingehen als ben\u00f6tigt, werden die erstatteten und nicht ben\u00f6tigten Spenden im SHEROES Fund f\u00fcr die Umsetzung des satzungsgem\u00e4\u00dfen gemeinn\u00fctzigen Zwecks der Amadeu-Antonio-Stiftung eingesetzt.\u201c", "Laut Webseite der Stiftung unterst\u00fctzt der Sheroes Fund \u201eFrauen, trans*, inter* und non-bin\u00e4re Personen, die aufgrund ihres Einsatzes gegen Rassismus, Antisemitismus und andere menschenverachtende Einstellungen angefeindet und bedroht werden\u201c. (fh)"]}, "og:site_name": "JUNGE FREIHEIT", "og:article:published_time": "2024-10-30T14:44:01+01:00"}, "recommendations": ["https://jungefreiheit.de/kultur/medien/2024/till-lindemann-affaere-hat-der-spiegel-urkunden-gefaelscht/", "https://jungefreiheit.de/politik/deutschland/2024/reul-gibt-treffen-mit-mutmasslichem-schleuseranwalt-zu/", "https://jungefreiheit.de/politik/deutschland/2024/die-naehe-zwischen-regierung-und-ngos/", "https://jungefreiheit.de/politik/deutschland/2024/haldenwang-und-seine-vorliebe-fuer-eine-extrem-linke-stiftung/", "https://jungefreiheit.de/kultur/gesellschaft/2024/das-spinnennetz-der-amadeu-antonio-stiftung/"]}