{"news_outlet": "jungefreiheit", "provenance": "https://jungefreiheit.de/politik/deutschland/2023/abschiebungen-berlin/", "query_keywords": ["cdu", "spo", "abschiebung", "us", "politik", "ss", "ns", "rechtspopulismus", "demo", "schi", "sp", "spd", "migration", "einwanderung", "integration", "regierung", "gleichstellung"], "crawl_date": "30.10.2024", "author_person": "JF", "author_organization": "JF", "news_keywords": ["Abschiebungen", "Berlin", "Cansel Kiziltepe", "Kai Wegner", "Winterabschiebestopp"], "content": {"title": "Darum wird Bayern mehr Illegale los", "description": "Ein Grund zum Feiern f\u00fcr die CSU? Bayerns Innenminister Herrmann prahlt mit Erfolgszahlen bei den R\u00fcckf\u00fchrungen illegaler Ausl\u00e4nder \u2013 doch wie sieht das im Detail aus?", "body": {"": ["BERLIN. Berlins Senatorin f\u00fcr Gleichstellung, Integration, Vielfalt und Antidiskriminierung, Cansel Kiziltepe (SPD), hat angek\u00fcndigt, die Hauptstadt werde an dem sogenannten Winterabschiebestopp festhalten. Zuvor hatte Berlins Regierender B\u00fcrgermeister Kai Wegner (CDU) angeregt, die Regelung, die nach seinen Worten \u201evon Oktober bis April\u201c gelte, aufzuweichen.", "Der FAZ sagte der Senatschef, er wolle \u201emit unserem sozialdemokratischen Koalitionspartner dar\u00fcber sprechen\u201c. Die Abfuhr kam postwendend. Und zwar unter Bezug auf den Koalitionsvertrag von CDU und SPD, den Wegner am 26. April unterzeichnet hatte. Darin hatten sich die Regierungsparteien darauf geeinigt, den von der rot-gr\u00fcn-roten Vorg\u00e4ngerregierung verh\u00e4ngten Abschiebestopp fortzusetzen.", "\u201eIm Winter soll auf Abschiebungen verzichtet werden, wenn Witterungsverh\u00e4ltnisse dies humanit\u00e4r gebieten\u201c, hatten die Koalitionspartner in dem Papier, das den Titel \u201eDas Beste f\u00fcr Berlin\u201c tr\u00e4gt, festgehalten.", "Kiziltepe wies Wegners Ansinnen \u2013 vor dem Hintergrund des Koalitionsvertrages offenbar ein populistischer Kniff \u2013 dann auch sofort zur\u00fcck: \u201eBerlin handelt humanit\u00e4r, darum haben wir zu Recht einen Winterabschiebestopp\u201c, sagte sie dem Tagesspiegel.\u00a0Das Berliner \u201eLandesamt f\u00fcr Einwanderung\u201c hat Mitte September erst betont, es gebe in der Hauptstadt keine Aufnahmekapazit\u00e4ten f\u00fcr Migranten mehr.", "Das Bundesaufenthaltsgesetz gibt den Bundesl\u00e4ndern das Recht, aus v\u00f6lkerrechtlichen oder humanit\u00e4ren Gr\u00fcnden oder zur Wahrung politischer Interessen Deutschlands, \u201edie Abschiebung von Ausl\u00e4ndern aus bestimmten Staaten oder von in sonstiger Weise bestimmten Ausl\u00e4ndergruppen allgemein oder in bestimmte Staaten f\u00fcr l\u00e4ngstens drei Monate\u201c auszusetzen.", "In Berlin haben die Regierenden dies auf die vermeintlich kalte Jahreszeit ausgedehnt, so da\u00df defacto nicht mehr abgeschoben wird und selbst ausreisepflichtige Migranten keine Abschiebung mehr f\u00fcrchten m\u00fcssen.", "Eine Aufweichung des Winterabschiebestopps geh\u00f6re laut der SPD-Senatorin zu jenem \u201e\u00f6ffentlichem Streit \u00fcber Migration, da\u00df nur der Rechtspopulismus gest\u00e4rkt wird\u201c. An \u201euntauglicher Symbolpolitik\u201c beteilige sie sich nicht. (fh)"]}, "og:site_name": "JUNGE FREIHEIT", "og:article:published_time": "2024-10-30T14:44:01+01:00"}, "recommendations": ["https://jungefreiheit.de/wirtschaft/2024/das-sind-die-risiken-des-wasserstofftransports/", "https://jungefreiheit.de/politik/deutschland/2024/darum-kehrt-klaus-lederer-der-linken-den-ruecken/", "https://jungefreiheit.de/politik/deutschland/2024/radweg-oder-wohnraum-berliner-behoerden-streiten-ueber-verkehrspolitik/", "https://jungefreiheit.de/politik/deutschland/2024/steigern-abschiebedebatten-die-kriminalitaet-von-migranten/", "https://jungefreiheit.de/kultur/gesellschaft/2024/hertha-bsc-wittert-rechte-parolen-bei-eigenen-fans/"]}