{"news_outlet": "jungefreiheit", "provenance": "https://jungefreiheit.de/politik/deutschland/2014/bundesarbeitsagentur-startet-kampagne-fuer-arbeitslose-einwanderer/", "query_keywords": ["us", "ss", "demo", "schi", "ns", "migration", "einwanderung", "integration"], "crawl_date": "30.10.2024", "author_person": "JF", "author_organization": "JF", "news_keywords": ["Armutseinwanderung", "Demographie", "Sozialstaat"], "content": {"title": "Darum wird Bayern mehr Illegale los", "description": "Ein Grund zum Feiern f\u00fcr die CSU? Bayerns Innenminister Herrmann prahlt mit Erfolgszahlen bei den R\u00fcckf\u00fchrungen illegaler Ausl\u00e4nder \u2013 doch wie sieht das im Detail aus?", "body": {"": ["N\u00dcRNBERG. Die Bundesagentur f\u00fcr Arbeit hat sich an der jetzt er\u00f6ffneten \u201eInterkulturellen Woche\u201c mit einer Kampagne f\u00fcr arbeitslose Einwanderer beteiligt. Arbeitgeber sollen mit ihr \u00fcberzeugt werden, verst\u00e4rkt Arbeitslose mit ausl\u00e4ndischen Wurzeln einzustellen. Hintergrund ist der hohe Anteil von Einwanderern unter den Hartz-IV-Beziehern. Rund ein Drittel der in Deutschland gemeldeten Arbeitssuchenden hat laut Arbeitsagentur eine Einwanderungsgeschichte.", "\u201eMenschen mit Migrationshintergrund\u201c sollen nach Wunsch der Arbeitsagentur daher \u201enoch mehr Chancen\u201c erhalten. Vielf\u00e4ltige F\u00f6rderma\u00dfnahmen f\u00fcr Einwanderer seien nur dann erfolgreich, wenn Arbeitnehmer diese auch einstellen w\u00fcrden, appellierte Agenturchef Heinrich Alt. \u201eImmer mehr Arbeitgeber erkennen, da\u00df die Ausbildung und Besch\u00e4ftigung von Migrantinnen und Migranten angesichts der demographischen Entwicklung ein Gebot der Stunde ist.\u201c", "Alt lobte die \u00f6ffentliche Debatte zur Einwanderung und Integration. Noch nie sei so intensiv in Deutschland dar\u00fcber diskutiert worden, vor allem angesichts eines sich abzeichnenden Fachkr\u00e4ftemangels. \u201eIch glaube, da\u00df der Migrationshintergrund f\u00fcr die meisten kein vermittlungshemmendes Merkmal ist.\u201c Im Gegenteil sei ein solcher f\u00fcr Arbeitssuchende sogar vorteilhaft. \u201eDeutschland ist ein Exportland. Was k\u00f6nnte uns Besseres passieren?\u201c Trotz positiver Entwicklung g\u00e4be es \u201enoch viel zu tun\u201c. (FA)"]}, "og:site_name": "JUNGE FREIHEIT", "og:article:published_time": "2024-10-30T14:44:01+01:00"}, "recommendations": ["https://jungefreiheit.de/sonderthema/2024/ausser-kontrolle/", "https://jungefreiheit.de/debatte/kommentar/2024/kaisers-royaler-wochenrueckblick-223/", "https://jungefreiheit.de/politik/ausland/2024/ist-china-noch-immer-auf-dem-sprung/", "https://jungefreiheit.de/wirtschaft/2024/der-wohnungs-turbo-der-ampel-endlich-mal-vernuenftig/", "https://jungefreiheit.de/politik/deutschland/2024/bundesrechnungshof-entzaubert-ampel-sparplaene-beim-buergergeld/"]}