{"news_outlet": "jungefreiheit", "provenance": "https://jungefreiheit.de/politik/deutschland/2021/seehofer-erwartet-neuen-fluechtlingsstrom/", "query_keywords": ["politik", "us", "csu", "amerika", "ss", "afd", "europa", "demo", "rna", "sp", "spd", "grenzen", "asyl", "ns", "schi", "regierung", "alice weidel", "markus s\u00f6der"], "crawl_date": "30.10.2024", "author_person": "JF", "author_organization": "JF", "news_keywords": ["Alice Weidel", "Asyl", "Fl\u00fcchtlinge", "Horst Seehofer", "Markus S\u00f6der", "Migration"], "content": {"title": "Darum wird Bayern mehr Illegale los", "description": "Ein Grund zum Feiern f\u00fcr die CSU? Bayerns Innenminister Herrmann prahlt mit Erfolgszahlen bei den R\u00fcckf\u00fchrungen illegaler Ausl\u00e4nder \u2013 doch wie sieht das im Detail aus?", "body": {"": ["BERLIN. Auch Bundesinnenminister Horst Seehofer (CSU) geht nach der Macht\u00fcbernahme der Taliban in Afghanistan von einem neuen Fl\u00fcchtlingsstrom aus. \u201eMan mu\u00df damit rechnen, da\u00df sich Menschen in Bewegung setzen, auch in Richtung Europa\u201c, sagte Seehofer der Augsburger Allgemeinen. \u201eDas ist keine Angstmache, sondern eine realistische Beschreibung der Situation.\u201c", "Der CSU-Politiker erg\u00e4nzte, es gehe dabei nicht nur um Afghanistan, sondern auch um L\u00e4nder wie Pakistan, Iran, die T\u00fcrkei oder Libyen. \u201eWir stehen vor schwierigen Entwicklungen.\u201c Die Motivation des Afghanistaneinsatzes sei nach den Anschl\u00e4gen vom 11. September 2011 zwar berechtigt gewesen. \u201eAber im Ergebnis ist der langfristige Einsatz nach 20 Jahren relativer Stabilit\u00e4t gescheitert\u201c, r\u00e4umte der Innenminister ein. \u201eWas im Moment in Afghanistan geschieht, ist ein Desaster.\u201c", "Auch das Ziel, die Lebensbedingungen f\u00fcr die Afghanen zu verbessern und Stabilit\u00e4t in das Land zu bringen, sei fehlgeschlagen. \u201eDas trifft mich auch menschlich sehr\u201c, unterstrich Seehofer. Er sei immer ein kritischer Abgeordneter gewesen, was den Einsatz betreffe. Doch habe er akzeptiert, da\u00df es auch Verbesserungen etwa f\u00fcr Frauen und in der Bildung gegeben habe. \u201eAber leider waren diese Erfolge nicht nachhaltig. Das ist das Dilemma.\u201c", "Auch Bayerns Ministerpr\u00e4sident Markus S\u00f6der (CSU) geht von einer neuen Fl\u00fcchtlingswelle aus. \u201eIch rechne mit einer gro\u00dfen Herausforderung\u201c, sagte S\u00f6der der Bild-Zeitung. Aus seiner Sicht seien jedoch \u201edie Amerikaner in erster Linie gefordert, daf\u00fcr eine Antwort zu bieten\u201c. Sie seien federf\u00fchrend in diesem Einsatz gewesen und h\u00e4tten ebenso entschieden, das Land zu verlassen. Bereits zuvor hatte das Ausw\u00e4rtige Amt vor einer steigenden Zahl von afghanischen Migranten gewarnt. Deutschland sei f\u00fcr sie \u201eein attraktives Zielland\u201c.", "Die AfD-Spitzenkandidatin und -Fraktionschefin Alice Weidel forderte die Aussetzung des Asylrechts. \u201eWir m\u00fcssen verhindern, da\u00df sich der Kontrollverlust von 2015 wiederholt. Dazu braucht es jetzt ein Asylmoratorium, das Raum f\u00fcr einen \u00dcbergang zum Null-Asyl-Modell nach d\u00e4nischem Vorbild schafft. Echten Fl\u00fcchtlingen mu\u00df m\u00f6glichst in ihrer Heimatregion geholfen werden\u201c, teilte Weidel am Montag mit. \u201eWir m\u00fcssen zuerst an die Sicherheit der deutschen B\u00fcrger denken. Das Asylrecht mu\u00df daher ausgesetzt, die Grenzen gesch\u00fctzt und Migranten ohne Einreiseerlaubnis zur\u00fcckgewiesen werden.\u201c", "Ganz anders hatte die rot-rot-gr\u00fcne Berliner Landesregierung auf die Macht\u00fcbernahme der Taliban reagiert. Berlin w\u00fcrde ein Kontingent von Fl\u00fcchtlingen aufnehmen, \u201edie sich in Afghanitan f\u00fcr den Aufbau der Demokratie eingesetzt haben\u201c, sagte Innensenator Andreas Geisel (SPD) dem Tagesspiegel. Auch andere Bundesl\u00e4nder seien dazu bereit. Allerdings seien daf\u00fcr \u201edringend Entscheidungen auf Bundesebene\u201c n\u00f6tig. (ls)"]}, "og:site_name": "JUNGE FREIHEIT", "og:article:published_time": "2024-10-30T14:44:01+01:00"}, "recommendations": ["https://jungefreiheit.de/politik/deutschland/2024/seeshaupter-buergermeister-kippt-asylunterkunft/", "https://jungefreiheit.de/politik/deutschland/2024/nach-talahon-aussage-hessische-cdu-politikerin-erklaert-sich/", "https://jungefreiheit.de/debatte/kommentar/2024/ein-messerangriff-ein-urteil-viele-fragen-eine-antwort/", "https://jungefreiheit.de/politik/deutschland/2024/katholischer-erzbischof-verteufelt-asyl-verschaerfungen/", "https://jungefreiheit.de/politik/deutschland/2024/spd-ministerpraesident-fordert-mehr-geld-fuer-migranten-versorgung/"]}