{"news_outlet": "jungefreiheit", "provenance": "https://jungefreiheit.de/politik/deutschland/2024/hans-juergen-papier-und-rupert-scholz-warnen-vor-afd-verbot/", "query_keywords": ["cdu", "politik", "rechtsextremismus", "us", "ss", "afd", "demo", "sp", "spd", "migration", "ns", "schi", "saskia esken"], "crawl_date": "30.10.2024", "author_person": "JF", "author_organization": "JF", "news_keywords": ["AfD-Verbot", "Daniel G\u00fcnther", "Hans-J\u00fcrgen Papier", "Rupert Scholz", "Saskia Esken"], "content": {"title": "Darum wird Bayern mehr Illegale los", "description": "Ein Grund zum Feiern f\u00fcr die CSU? Bayerns Innenminister Herrmann prahlt mit Erfolgszahlen bei den R\u00fcckf\u00fchrungen illegaler Ausl\u00e4nder \u2013 doch wie sieht das im Detail aus?", "body": {"": ["BERLIN. Der ehemalige Verfassungsgerichtspr\u00e4sident Hans-J\u00fcrgen Papier und der Staatsrechtler Rupert Scholz haben sich deutlich gegen Versuche ausgesprochen, die AfD verbieten zu lassen. Zuletzt hatten prominente Politiker anderer Parteien, darunter Schleswig-Holsteins Ministerpr\u00e4sident Daniel G\u00fcnther (CDU) und SPD-Chefin Saskia Esken immer wieder ein Verbot der sich im Umfragehoch befindlichen Partei gefordert.", "Papier sagte dem Tagesspiegel, das Problem sei, Rechtsextremismus \u201ewerde eher politisch definiert\u201c. F\u00fcr einige sei schon \u201ederjenige rechtsextrem, der die illegale Migration verhindern will. Das aber ist h\u00f6chst gef\u00e4hrlich.\u201c Der 80j\u00e4hrige warnte davor, \u201ejede von der Mehrheitsstimmung abweichende Meinung in die extremistische Ecke zu stellen oder in die N\u00e4he der Verfassungswidrigkeit zu r\u00fccken\u201c.", "Das Grundgesetz setze hohe H\u00fcrden f\u00fcr ein Parteiverbot. Dieses solle \u201edie rechtsstaatliche Demokratie sch\u00fctzen, aber es schr\u00e4nkt auch den demokratischen Proze\u00df ein\u201c. Die AfD m\u00fc\u00dfte, um verboten zu werden, \u201edie grundlegenden Prinzipien des Rechtsstaates und der Demokratie\u201c angreifen \u2013 \u201eund zwar in einer aggressiv-k\u00e4mpferischen Art, etwa in Form eines mehr oder weniger gewaltsamen Umsturzes\u201c. Papier sagte: \u201eNach meinem Informationsstand halte ich einen Verbotsantrag derzeit f\u00fcr falsch. Das w\u00fcrde der AfD nur in die H\u00e4nde spielen.\u201c", "Zum geforderten AfD-Verbot \u00e4u\u00dferte sich der ehemalige Bundesverteidigungsminister und Staatsrechtler Rupert Scholz (CDU) \u00e4hnlich: \u201eDie AfD ist in der Form, in der sie heute besteht, keine verfassungswidrige oder gar zu verbietende Partei\u201c, erkl\u00e4rte er gegen\u00fcber Tichys Einblick.", "Nach Artikel 21 des Grundgesetzes seien, so der 86j\u00e4hrige, \u201eParteiverbote nach der eindeutigen Rechtsprechung des Bundesverfassungsgerichts nur dann statthaft, wenn eine bestimmte verfassungsfeindliche Haltung oder Meinung in Aggressivit\u00e4t, in wirklichen Angriff auf unsere demokratische Grundordnung, einm\u00fcndet oder solches praktiziert wird\u201c.", "Die Verfassungslage sei \u201eklar\u201c. Scholz: \u201eEs ist nicht zu akzeptieren, st\u00e4ndig \u00f6ffentlich zu debattieren, ob ein solches Verbot anzustrengen ist. Das l\u00e4uft auf eine W\u00e4hlerbeschimpfung hinaus.\u201c Der ehemalige Vorsitzende der \u201eGemeinsamen Verfassungskommission\u201c kritisierte die Spekulationen um ein AfD-Verbot als \u201eundemokratisch\u201c und \u201eunverantwortlich\u201c.", "Er habe, so Scholz, \u201eauch den Eindruck, es geht hier um das Bek\u00e4mpfen einer Partei, gegen die man in der politischen Auseinandersetzung aktuell nur schwer besteht und der man sich als eines unbequem gewordenen Gegners mit nicht mehr verfassungsm\u00e4\u00dfigen Mitteln entledigen will\u201c. (fh)"]}, "og:site_name": "JUNGE FREIHEIT", "og:article:published_time": "2024-10-30T14:44:01+01:00"}, "recommendations": ["https://jungefreiheit.de/politik/deutschland/2024/wanderwitz-cdu-chef-merz-denkt-beim-afd-verbot-um/", "https://jungefreiheit.de/politik/deutschland/2024/wanderwitz-afd-verbotsantrag-waermt-die-correctiv-maer-auf/", "https://jungefreiheit.de/politik/deutschland/2024/afd-verbotsdiskussion-ohne-afd-mitglied-so-erklaert-die-ard-ihre-gastauswahl/", "https://jungefreiheit.de/kultur/medien/2024/debatte-um-afd-verbot-man-will-einen-gegner-ausschalten/", "https://jungefreiheit.de/politik/deutschland/2024/spd-und-unionspolitiker-warnen-vor-afd-verbotsverfahren/"]}