{"news_outlet": "jungefreiheit", "provenance": "https://jungefreiheit.de/kultur/medien/2024/medienaufsicht-geht-gegen-veroeffentlicher-der-rki-protokolle-vor/", "query_keywords": ["rki", "us", "lockdown", "ss", "corona", "christ", "sp", "rna", "ns", "pandemie", "schi", "regierung"], "crawl_date": "30.10.2024", "author_person": "JF", "author_organization": "JF", "news_keywords": ["Corona", "Corona-Aufarbeitung", "Medienanstalt", "Multipolar", "Pressefreiheit", "RKI"], "content": {"title": "Darum wird Bayern mehr Illegale los", "description": "Ein Grund zum Feiern f\u00fcr die CSU? Bayerns Innenminister Herrmann prahlt mit Erfolgszahlen bei den R\u00fcckf\u00fchrungen illegaler Ausl\u00e4nder \u2013 doch wie sieht das im Detail aus?", "body": {"": ["D\u00dcSSELDORF. Die Landesanstalt f\u00fcr Medien in Nordrhein-Westfalen hat dem Multipolar-Magazin, das die RKI-Protokolle ver\u00f6ffentlicht hatte, \u201eVerst\u00f6\u00dfe gegen die journalistische Sorgfaltspflicht\u201c vorgeworfen. Die Beh\u00f6rde drohe dem Medium mit einem \u201ef\u00f6rmlichen Verwaltungsverfahren\u201c, berichtete der Herausgeber des Magazins, Paul Schreyer.", "Die Medienaufsicht ist eine Aufsichtsbeh\u00f6rde des Bundeslandes, die Sendelizenzen vergibt und die Einhaltung von Jugendschutz-Regelungen sowie des Medienstaatsvertrages \u00fcberwachen soll. Einer der Direktoren der Medienaufsicht, Tobias Schmid, betonte im vergangenen Jahr, da\u00df \u201eder Bereich Ha\u00df und Beleidigung\u201c rechtlich mittlerweile gut definiert sei, es im Bereich \u201ebewu\u00dfter Desinformation\u201c allerdings noch Schwierigkeiten gebe. Es brauche \u201edringend gesetzliche Grundlagen, um dagegen vorzugehen\u201c.", "In dem entsprechenden Schreiben, das vergangenen Freitag verschickt wurde, bezieht sich die Medienaufsicht auf vier Beitr\u00e4ge des Multipolar-Magazins. So wirft sie Schreyer seine Einsch\u00e4tzung vor, die im M\u00e4rz 2020 vom RKI verk\u00fcndete Versch\u00e4rfung der Risikobewertung von \u201em\u00e4\u00dfig\u201c auf \u201ehoch\u201c sei auf politische Anweisungen hin erfolgt. Die RKI-Einsch\u00e4tzung war damals die Grundlage f\u00fcr erste Lockdownma\u00dfnahmen.", "Der entsprechende Artikel des Multipolar-Magazins erschien zu einem Zeitpunkt, an dem der entsprechende Name in den RKI-Protokollen geschw\u00e4rzt war \u2013 und keine ungeschw\u00e4rzte Version verf\u00fcgbar war. Schreyer ver\u00f6ffentlichte eine Mutma\u00dfung. Erst seitdem die Protokolle \u2013 gegen den Willen des RKI \u2013 im Juli ungeschw\u00e4rzt ver\u00f6ffentlicht wurden, ist bekannt, da\u00df der damalige stellvertretende und heutige Leiter des RKI, Lars Schaade, die Bewertung vornahm.", "Ebenso wird ein im M\u00e4rz 2022 ver\u00f6ffentlichtes Interview mit dem Arzt und Psychologen Christian Schubert kritisiert, der gegen\u00fcber dem Magazin \u00e4u\u00dfert, die Corona-Krise habe die allgemeine Lebenserwartung gesenkt. Demnach zeigten Daten, da\u00df drei Monate Lockdown und Schulschlie\u00dfungen in der Schweiz die Rate von Suiziden, Depressionen und Traumatisierungen angehoben h\u00e4tten. Mit der Folge, da\u00df die gesamte Lebensdauer der Schweizer um 1,76 Millionen Lebensjahre gesunken sei. \u201eDamit sind die staatlichen Ma\u00dfnahmen 55mal sch\u00e4dlicher als das Virus selbst\u201c, schlu\u00dffolgerte Schubert.", "Nach Einsch\u00e4tzung der Medienaufsicht ist die Herkunft der Zahlen \u201eunklar\u201c und die Zahlen selbst \u201eunbelegt\u201c. Die \u00c4u\u00dferung h\u00e4tte daher \u201evom Interviewf\u00fchrer n\u00e4her hinterfragt\u201c werden m\u00fcssen.", "In einem Text vom M\u00e4rz 2023 interpretiert Multipolar-Autor Florian Schilling ein Dokument der britischen Statistikbeh\u00f6rde derart, da\u00df die Corona-Impfung \u201enutzlos und sogar sch\u00e4dlich\u201c gewesen sei. Die massenhafte Impfkampagne der britischen Regierung habe \u201ezu einer h\u00f6heren Gesamtsterblichkeit der Geimpften\u201c gef\u00fchrt. Die Beh\u00f6rde widerspricht dieser Einsch\u00e4tzung und wirft Schilling vor, er habe die Daten \u201efehlinterpretiert\u201c und \u201efalsch dargestellt\u201c.", "Zudem bezieht sich die Medienaufsicht auf ein im Juni 2024 ver\u00f6ffentlichtes Interview mit einem Berliner Feuerwehrmann. Darin berichtet der Beamte, da\u00df er die Covid-Pandemie in erster Linie f\u00fcr Panikmache halte \u2013 Mitarbeiter in Krankenh\u00e4usern h\u00e4tten ihm bereits zu Beginn der Pandemie berichtet, da\u00df es \u201ekeinen Ansturm an Patienten\u201c gegeben habe und das medizinische System mitnichten ausgelastet gewesen sei. Die Medienbeh\u00f6rde f\u00fchrt dagegen an, da\u00df es \u201estichhaltige Beweise\u201c daf\u00fcr gebe, \u201eda\u00df in der Hochzeit der Pandemie viele Krankenh\u00e4user unter erheblichen Kapazit\u00e4tsengp\u00e4ssen litten\u201c.", "Das Multipolar-Magazin ist aufgefordert worden, bis zum 23. September mitzuteilen, ob es die entsprechenden Beitr\u00e4ge anpassen oder mit \u201everpflichtenden Informationen\u201c erg\u00e4nzen m\u00f6chte. Sonst drohe ein Verfahren. (lb)"]}, "og:site_name": "JUNGE FREIHEIT", "og:article:published_time": "2024-10-30T14:44:01+01:00"}, "recommendations": ["https://jungefreiheit.de/politik/deutschland/2024/linke-parteien-toben-nach-einsetzung-von-corona-ausschuss-in-sachsen/", "https://jungefreiheit.de/politik/deutschland/2024/showdown-in-sachsen-bsw-will-fuer-afd-antrag-stimmen/", "https://jungefreiheit.de/politik/deutschland/2024/warum-haseloff-wirklich-die-corona-notlage-ausrufen-will/", "https://jungefreiheit.de/politik/deutschland/2024/journalistin-aya-velazquez-gegen-verfassungsschutz/", "https://jungefreiheit.de/kolumne/2024/kaisers-royaler-wochenrueckblick-224/"]}