{"news_outlet": "jungefreiheit", "provenance": "https://jungefreiheit.de/politik/deutschland/2021/wehrmachtssoldaten-im-wahlspot-gruenen-gehen-auf-distanz-zu-landtagskandidaten/", "query_keywords": ["spo", "usa", "ss", "afd", "klimawandel", "sp", "klima", "ns", "us", "die gr\u00fcnen"], "crawl_date": "30.10.2024", "author_person": "JF", "author_organization": "JF", "news_keywords": ["AfD", "Gr\u00fcne", "Klimaleugner", "Klimawandel", "Mecklenburg-Vorpommern", "Wahlwerbung", "Wehrmacht"], "content": {"title": "Darum wird Bayern mehr Illegale los", "description": "Ein Grund zum Feiern f\u00fcr die CSU? Bayerns Innenminister Herrmann prahlt mit Erfolgszahlen bei den R\u00fcckf\u00fchrungen illegaler Ausl\u00e4nder \u2013 doch wie sieht das im Detail aus?", "body": {"": ["SCHWERIN. Die Gr\u00fcnen in Mecklenburg-Vorpommern haben sich nach einem Wahlkampfvideo von ihrem Landtagskandidaten Stephan Frey distanziert. In dem Video, das mittlerweile aus dem Netz genommen wurde, waren unter anderem Wehrmachtssoldaten und der Slogan \u201e\u00dcberlassen wir unsere Zukunft nicht Gestrigen und Klimaleugnern\u201c zu sehen gewesen, berichtete die Nachrichtenagentur dpa.", "Die Landesvorsitzenden Weike Bandlow und Ole Kr\u00fcger kritisierten, da\u00df Menschen, die dem wissenschaftlichen Konsens zum Klimawandel widersprechen, unreflektiert mit Nationalsozialisten gleichgesetzt w\u00fcrden. Das Video stehe in direktem Kontrast zur Art des politischen Dialogs der Gr\u00fcnen.", "Laut Nordkurier zeigte sich Frey ver\u00e4rgert \u00fcber die Kritik an seiner Person. Daher spiele er mit dem Gedanken, \u201eden aktiven Wahlkampf einzustellen\u201c. Zudem sei der Wahlspot nur f\u00fcr die parteiinterne Diskussion gedacht gewesen.", "Gegen\u00fcber dem NDR gab Frey an, das Video sei gegen die AfD gerichtet. Er und seine Frau seien in der Vergangenheit bereits von Rechten angegriffen worden.", "Der Vorsitzende der AfD-Landtagsfraktion, Nikolaus Kramer, sagte, das Video sei absolut unm\u00f6glich. Er finde es au\u00dferdem \u201emehr als schwierig, den politischen Gegner mit der Zeit des Nationalsozialismus zusammenzubringen\u201c.", "Die Sprecherin des Seenplatte-Kreisverbandes der Gr\u00fcnen, Steffi K\u00fchn, \u00e4u\u00dferte, das Vorgehen Freys sei nicht abgestimmt gewesen. Man werde dar\u00fcber mit Frey reden m\u00fcssen. (ag)"]}, "og:site_name": "JUNGE FREIHEIT", "og:article:published_time": "2024-10-30T14:44:01+01:00"}, "recommendations": ["https://jungefreiheit.de/politik/deutschland/2024/linke-parteien-toben-nach-einsetzung-von-corona-ausschuss-in-sachsen/", "https://jungefreiheit.de/politik/deutschland/2024/showdown-in-sachsen-bsw-will-fuer-afd-antrag-stimmen/", "https://jungefreiheit.de/politik/deutschland/2024/bischof-behauptet-totschlaeger-der-90er-sitzen-in-afd-bueros/", "https://jungefreiheit.de/politik/ausland/2024/afd-antraege-im-eu-parlament-erhalten-ueberraschende-mehrheit/", "https://jungefreiheit.de/politik/deutschland/2024/das-denken-die-deutschen-ueber-waffenlieferungen-an-israel/"]}