{"news_outlet": "jungefreiheit", "provenance": "https://jungefreiheit.de/politik/deutschland/2024/sylvia-pantel-tritt-aus-cdu-aus/", "query_keywords": ["familienpolitik", "rki", "cdu", "abschiebung", "us", "politik", "ss", "afd", "rna", "wehrpflicht", "ns", "grenzen", "familie", "einwanderung", "schi", "regierung", "armin laschet", "friedrich merz"], "crawl_date": "30.10.2024", "author_person": "JF", "author_organization": "JF", "news_keywords": ["CDU", "Hans-Georg Maa\u00dfen", "Parteiaustritt", "Sylvia Pantel"], "content": {"title": "Darum wird Bayern mehr Illegale los", "description": "Ein Grund zum Feiern f\u00fcr die CSU? Bayerns Innenminister Herrmann prahlt mit Erfolgszahlen bei den R\u00fcckf\u00fchrungen illegaler Ausl\u00e4nder \u2013 doch wie sieht das im Detail aus?", "body": {"": ["D\u00dcSSELDORF. Die ehemalige Bundestagsabgeordnete Sylvia Pantel hat ihren Austritt aus der CDU verk\u00fcndet. \u201eDie Addition der inhaltlichen negativen Entwicklungen \u00fcber die letzten 15 Jahre meiner Mitgliedschaft haben mir eine negative Bilanz aufgezeigt, die mich zu dem Entschlu\u00df gebracht hat, meinen Austritt aus der CDU zu erkl\u00e4ren\u201c, teilte die 63j\u00e4hrige am Donnerstag in einem Brief an den CDU-Bundesvorsitzenden Friedrich Merz mit.", "In dem Schreiben, das der JF vorliegt, erl\u00e4utert sie ihre Gr\u00fcnde: \u201eDazu beigetragen hat eine ihren Namen schon l\u00e4nger nicht mehr verdienende Familienpolitik, die kaum noch Wahlfreiheit f\u00fcr die Familien zul\u00e4\u00dft und Erziehungs- und Sorgearbeit geringsch\u00e4tzt. Unter der Regierungsverantwortung der CDU ist die innere und \u00e4u\u00dfere Sicherheit unseres Landes in einem kaum verantwortbaren Ma\u00dfe vernachl\u00e4ssigt worden. Beginnend mit der Aussetzung der Wehrpflicht bis zu ,No Go Areas\u2018 in vielen Gro\u00dfst\u00e4dten. Kein Einwanderungsland der Welt verzichtet auf Grenzkontrollen und gibt Neuank\u00f6mmlingen mit ungekl\u00e4rtem Lebenslauf ein B\u00fcrgergeld und \u00e4hnliche Leistungen.\u201c", "Weiter f\u00fchrte Pantel aus, die grenzenlose \u00d6ffnung des Landes wirke sich fatal aus; es gebe kein wirkliches Umdenken und auch keine Konsequenz bei den Abschiebungen von Zuwanderern, die kein Bleiberecht und auch keine Aussicht darauf haben. Das sei auch der Fall in den Bundesl\u00e4ndern, in denen die CDU in der Verantwortung stehe.", "Ein weiterer Punkt f\u00fcr ihren Austritt sei die Enthaltung der CDU-gef\u00fchrten Bundesl\u00e4nder bei der Abstimmung zum Cannabisgesetz im Bundesrat gewesen. \u201eHier h\u00e4tte die CDU alle Register ziehen m\u00fcssen, um diese Art der Legalisierung aufzuhalten; aber auch hier hat die CDU ihre Chance vertan\u201c, hei\u00dft es in dem Schreiben der Politikerin weiter.", "Auch kritisiert Pantel in ihrem Austrittsschreiben den Umgang der CDU mit dem ehemaligen Verfassungsschutzchef Hans-Georg Maa\u00dfen: \u201eNicht zuletzt m\u00f6chte ich die fehlende, innerparteiliche Solidarit\u00e4t und Unterst\u00fctzung benennen, die mit einer fehlenden Bereitschaft innerhalb der Partei offen und kontrovers zu diskutieren einhergeht. Konservative Positionen werden derzeit generell unter dem Verdacht einer AfD-N\u00e4he abgehandelt und mit ausgrenzender, geringsch\u00e4tziger Bewertung abgekanzelt. Ein H\u00f6hepunkt dieser Entwicklung ist der Umgang mit Hans Georg Maa\u00dfen. Obwohl die Partei die gerichtliche Auseinandersetzung gegen ihn verloren hatte, hat sie keine Ruhe gegeben, ihn mit einem grundlosen Ausschlu\u00dfverfahren immer weiter zu diskreditieren und das Verfahren gegen ihn in einer Revision weiter zu betreiben. Sie hat ihn sogar w\u00e4hrend der Phase der Berufung seiner Parteirechte beraubt. Dies setzt f\u00fcr mich den finalen Schlu\u00dfpunkt unter meinen jahrzehntelangen engagierten Einsatz f\u00fcr eine politische Arbeit in der CDU.\u201c", "Sylvia Pantel wurde 2013 sowie 2017 in D\u00fcsseldorf direkt in den Bundestag gew\u00e4hlt. 2014 geriet sie wegen ihrer Forderung, da\u00df t\u00fcrkisch-rechtsextremistische \u201eGraue W\u00f6lfe\u201c nicht gleichzeitig CDU-Mitglieder sein d\u00fcrfen, mit dem damaligen nordrhein-westf\u00e4lischen CDU-Landesvorsitzenden Armin Laschet aneinander. Nachdem sie 2021 den Wiedereinzug in den Bundestag verpa\u00dfte, engagierte sich die f\u00fcnffache Mutter in der \u201eStiftung f\u00fcr Familienwerte\u201c und \u00fcbernahm deren Gesch\u00e4ftsf\u00fchrung. Bei den Wahlen zum neuen CDU-Vorsitzenden unterst\u00fctzte sie damals Friedrich Merz. Wegen ihrer Weigerung, sich von Maa\u00dfen zu distanzieren, stellten sich jedoch zuletzt mehrere Vertreter der D\u00fcsseldorfer CDU \u00f6ffentlich gegen sie. Zu ihren weiteren Pl\u00e4nen teilte sie bislang nichts mit. (wp)"]}, "og:site_name": "JUNGE FREIHEIT", "og:article:published_time": "2024-10-30T14:44:01+01:00"}, "recommendations": ["https://jungefreiheit.de/politik/deutschland/2024/nach-talahon-aussage-hessische-cdu-politikerin-erklaert-sich/", "https://jungefreiheit.de/politik/deutschland/2024/frau-wagenknecht-ist-auf-die-bundestagswahl-fokussiert/", "https://jungefreiheit.de/politik/deutschland/2024/wagenknecht-verlangt-dass-sich-thueringer-cdu-von-merz-distanziert/", "https://jungefreiheit.de/politik/deutschland/2024/bsw-blockiert-koalitionsgespraeche-in-thueringen-mit-friedenspraeambel/", "https://jungefreiheit.de/debatte/kommentar/2024/debatte-um-afd-verbot-der-osten-waehlt-den-westen-ab/"]}