{"news_outlet": "jungefreiheit", "provenance": "https://jungefreiheit.de/politik/deutschland/2019/anteil-auf-rekordhoch-jeder-zweite-arbeitslose-hat-auslaendische-wurzeln/", "query_keywords": ["usa", "ss", "einwanderung", "asyl", "sp", "migration", "ns", "us"], "crawl_date": "30.10.2024", "author_person": "JF", "author_organization": "JF", "news_keywords": ["Arbeitslose", "Asyl", "Bundesagentur f\u00fcr Arbeit", "Einwanderung", "Einwanderungshintergrund"], "content": {"title": "Darum wird Bayern mehr Illegale los", "description": "Ein Grund zum Feiern f\u00fcr die CSU? Bayerns Innenminister Herrmann prahlt mit Erfolgszahlen bei den R\u00fcckf\u00fchrungen illegaler Ausl\u00e4nder \u2013 doch wie sieht das im Detail aus?", "body": {"": ["BERLIN. Fast jeder zweite Arbeitslose in Deutschland hat ausl\u00e4ndische Wurzeln. Die entsprechende Quote liegt mittlerweile bei 46 Prozent von 2,3 Millionen, wie aus einer Auswertung der Bundesagentur f\u00fcr Arbeit von Anfang Februar hervorgeht, die der Welt am Sonntag vorliegt. Damit hat der Anteil einen neuen Rekordwert erreicht.", "Unter den erwerbsf\u00e4higen Leistungsberechtigten, wozu neben Arbeitslosen vor allem auch Aufstocker z\u00e4hlen, liegt der Einwandereranteil bei 57 Prozent. Vor Beginn der Fl\u00fcchtlingswellen, Ende 2013, hatte der Anteil von Arbeitslosen mit ausl\u00e4ndischen Wurzeln bei 36 Prozent gelegen, der von den erwerbsf\u00e4higen Leistungsberechtigten bei 43 Prozent.", "Der Beh\u00f6rde zufolge m\u00fcsse dieser Anstieg \u201evor dem Hintergrund der sich ver\u00e4ndernden Zusammensetzung der sehr heterogenen Gruppen von Personen mit Migrationshintergrund\u201c gesehen werden. \u201eDer Anstieg der Zahl von arbeitslosen Gefl\u00fcchteten\u201c beeinflusse die Gesamtentwicklung ma\u00dfgeblich, hei\u00dft es demnach. Die Gruppe der \u201eerwerbsf\u00e4higen Leistungsberechtigten im Kontext von Fluchtmigration\u201c sei mit Stand Dezember 2018 auf 591.000 Personen angewachsen.", "Von 291.000 auf 591.000 gestiegen", "Diese Kategorie war im Juni 2016 erstmals erhoben worden. Damals lag dieser Wert bei 291.000. In der Statistik werden darunter Asylbewerber, Geduldete und anerkannte Fl\u00fcchtlinge zusammengefa\u00dft. Nachgezogene Angeh\u00f6rige oder ehemalige Asylbewerber, die sich in Deutschland niederlassen durften, sind darin nicht enthalten.", "Die Bundesagentur f\u00fcr Arbeit weist darauf hin, da\u00df die Angaben m\u00f6glicherweise nicht vollkommen authentisch seien, da die Angabe zum Einwanderungshintergrund freiwillig sei. 79 Prozent der Leistungsbezieher h\u00e4tten Angaben dazu gemacht.", "Im Juni 2017 hatte die Zahl der ausl\u00e4ndischen Hartz-IV-Bezieher erstmals die Zwei-Millionen-Marke erreicht. Der Anstieg betrug damals im Vergleich zum Vorjahr mehr als 25 Prozent. (ls)"]}, "og:site_name": "JUNGE FREIHEIT", "og:article:published_time": "2024-10-30T14:44:01+01:00"}, "recommendations": ["https://jungefreiheit.de/politik/deutschland/2024/katholischer-erzbischof-verteufelt-asyl-verschaerfungen/", "https://jungefreiheit.de/politik/deutschland/2024/steigern-abschiebedebatten-die-kriminalitaet-von-migranten/", "https://jungefreiheit.de/politik/deutschland/2024/auslaenderkriminalitaet-die-realitaet-hinter-wir-schaffen-das/", "https://jungefreiheit.de/politik/deutschland/2024/bayern-plant-luxus-asylunterkunft-am-starnberger-see/", "https://jungefreiheit.de/politik/deutschland/2024/kapitulation-wenn-anwohner-kriminellen-migranten-gut-zureden-sollen/"]}