{"news_outlet": "jungefreiheit", "provenance": "https://jungefreiheit.de/politik/ausland/2014/gerichtshof-erlaubt-burka-verbot-in-frankreich/", "query_keywords": ["frankreich", "us", "muslim", "usa", "ss", "muslimisch", "familie", "sp", "ns", "integration"], "crawl_date": "30.10.2024", "author_person": "JF", "author_organization": "JF", "news_keywords": ["Burka", "Europ\u00e4ischer Gerichtshof f\u00fcr Menschenrechte", "Frankriech", "Islam"], "content": {"title": "Darum wird Bayern mehr Illegale los", "description": "Ein Grund zum Feiern f\u00fcr die CSU? Bayerns Innenminister Herrmann prahlt mit Erfolgszahlen bei den R\u00fcckf\u00fchrungen illegaler Ausl\u00e4nder \u2013 doch wie sieht das im Detail aus?", "body": {"": ["STRASSBURG. Das Burka-Verbot in Frankreich verst\u00f6\u00dft nicht gegen die Grundrechte. Dies geht aus einem Urteil des Europ\u00e4ischen Gerichtshofs f\u00fcr Menschenrechte hervor. Demnach darf ein Staat die Vollverschleierung verbieten, wenn damit das Zusammenleben der Gesellschaft gewahrt bleibe.", "Geklagt hatte eine muslimische Frau aus Frankreich, die sich durch das Gesetz diskriminiert f\u00fchlte. Sie gab an, das Verbot, in der \u00d6ffentlichkeit eine Burka zu tragen verletzte ihr Grundrecht auf Religionsfreiheit, Meinungsfreiheit und versto\u00dfe gegen die Achtung des Privat- und Familienlebens. \u201eEine Burka zu tragen, ist kein Zeichen von Extremismus, sondern geh\u00f6rt zur Privatsph\u00e4re\u201c, sagte einer ihrer Anw\u00e4lte. Das Gericht folgte dieser Argumentation allerdings nicht.", "Bisher knapp 300 Verfahren", "Die franz\u00f6sische Nationalversammlung hatte 2010 mit \u00fcberw\u00e4ltigender Mehrheit f\u00fcr ein landesweites Verbot der Burka votiert. Dem Gesetz nach m\u00fcssen Frauen, die in der \u00d6ffentlichkeit einen Ganzk\u00f6rperschleier tragen, k\u00fcnftig 150 Euro Strafe zahlen oder einen Integrationskurs besuchen. M\u00e4nnern, die ihre Frauen zum Tragen der Burka zwingen, drohen Strafen bis zu 30.000 Euro und ein Jahr Gef\u00e4ngnis.", "2011 trat das Gesetz in Kraft. Seitdem klagten mehrere Moslems dagegen, unterlagen dabei jedoch vor allen Gerichten. Insgesamt wurden bisher etwa 300 Verfahren in Frankreich wegen des Versto\u00dfes der Vollverschleierung eingeleitet. Die Burka wird in Frankreich nach Sch\u00e4tzungen von mehreren Tausend Frauen getragen. (ho)"]}, "og:site_name": "JUNGE FREIHEIT", "og:article:published_time": "2024-10-30T14:44:01+01:00"}, "recommendations": ["https://jungefreiheit.de/politik/ausland/2024/wer-war-der-erdogan-erzfeind-fethullah-guelen/", "https://jungefreiheit.de/politik/deutschland/2024/fatales-eu-urteil-fuer-syrer-und-gegen-deutschland/", "https://jungefreiheit.de/politik/deutschland/2024/mohamed-ist-frauenrechtler-zu-besuch-in-einer-berliner-moschee/", "https://jungefreiheit.de/kultur/literatur/2024/die-islamische-landnahme-vom-niedergang-europas/", "https://jungefreiheit.de/kultur/literatur/2024/bruessel-katar-und-das-geflecht-des-islamismus/"]}