{"news_outlet": "compact_online", "provenance": "https://www.compact-online.de/europa-ist-der-verlierer-des-krieges-das-grosse-orban-interview-3/", "query_keywords": ["us", "amerika", "krieg", "politik", "ns", "spo", "regierung", "israel", "ukraine", "ss", "sp", "demo", "schi", "usa", "europa", "angela merkel"], "creation_date": "11.11.2022", "last_modified": "12.11.2022", "crawl_date": "20.10.2024", "author_person": [["Gast Autor"]], "author_organization": [], "news_keywords": [], "content": {"title": "\u201eEuropa Verlierer des Krieges\u201c: Gro\u00dfes Orban-Interview (3)", "description": "Anl\u00e4sslich seiner Berliner Visite gab Ungarns Ministerpr\u00e4sident Viktor Orban der Budapester Zeitung ein gro\u00dfes Interview. Wir pr\u00e4sentieren heute den dritten Teil des Gespr\u00e4chs, in dem es um den Ukraine-Krieg und die USA geht. Lesen Sie auch das deutsche Polit-Urgestein Oskar Lafontaine im O-Ton. Sein brandneues Buch \u201eAmi, it\u2019s time to go \u2013 Pl\u00e4doyer f\u00fcr die", "body": {"": ["Lesen Sie hier die vorherigen Teile des Interviews: 1 | 2", "_ Jan Mainka im Gespr\u00e4ch mit Viktor Orban", "Wie kann der Ukraine-Krieg beendet werden?", "Zun\u00e4chst einmal m\u00f6chte ich klarstellen, dass Russland mit Gewalt und unter Missachtung des V\u00f6lkerrechts den Status Quo in der Ukraine ver\u00e4ndern will. Die Ukrainer verteidigen sich dagegen, sie verteidigen ihr Land und dessen Souver\u00e4nit\u00e4t. Es steht au\u00dfer Zweifel, dass Europa auch aus moralischen \u00dcberlegungen heraus auf der Seite der Ukrainer steht. Schlie\u00dflich halten wir die Souver\u00e4nit\u00e4t und Unabh\u00e4ngigkeit der Ukraine f\u00fcr wichtig.", "Es geht hier aber nicht nur um eine moralische Frage. Es ist auch ein Interesse von Europa, dass es ein Gebiet zwischen Europa und Russland gibt, das beide Interessengebiete voneinander trennt. Aus Sicherheitsaspekten ist das heute notwendig, auch mit Blick darauf, dass Europa keine eigene gemeinsame Armee und Milit\u00e4rkraft geschaffen hat. Hinsichtlich der Ziele gibt es keinen gro\u00dfen Unterschied zwischen den europ\u00e4ischen L\u00e4ndern.", "Es ist ein gemeinsames Interesse, dass Russland f\u00fcr den Kontinent keine Gefahr darstellt. Dazu tr\u00e4gt bei, dass es zwischen der Ostgrenze der EU und Russland eine souver\u00e4ne Ukraine gibt. Diskussionen gibt es heute jedoch diesbez\u00fcglich, mit welchen Mitteln man das erreichen kann, jetzt, nachdem Russland den Krieg begonnen hat.", "Die heldenhaft k\u00e4mpfenden Ukrainer k\u00f6nnen vor allem deswegen gegen\u00fcber Russland bestehen, weil sie massiv von Europa unterst\u00fctzt werden. Allerdings unterst\u00fctzt Europa die Ukraine jetzt so, dass der Kontinent in eine Eskalationsspirale gedr\u00e4ngt wird. Jeden Tag wird die Gefahr gr\u00f6\u00dfer, dass sich der Krieg auch auf L\u00e4nder der EU ausweitet. Es begann mit den Sanktionen, setzte sich fort mit Waffenlieferungen, und jetzt sind wir schon bei der Ausbildung von ukrainischen Soldaten. Das ist eine au\u00dferordentlich gef\u00e4hrliche Spirale. In kleinen Schritten kommen wir einer direkten Verwicklung in den Krieg immer n\u00e4her.", "Wenn wir diesen Prozess nicht stoppen, dann stehen wir am Ende selbst im Krieg, was wir bisher jedoch nicht wollen. Die NATO ist diesbez\u00fcglich \u00fcbrigens vorsichtiger als die EU. Die NATO hat klar gesagt, dass sie in dem Krieg als B\u00fcndnis keinerlei Rolle \u00fcbernehmen m\u00f6chte. Deswegen liefert sie auch keine Waffen. Nur NATO-Mitgliedsl\u00e4nder tun das, nicht aber die NATO selbst. Sie h\u00e4lt sich aus dem Konflikt heraus.", "Im Gegensatz dazu \u00fcberl\u00e4sst es die EU nicht den Mitgliedsl\u00e4ndern, wie sie im Einzelnen aktiv werden wollen, sondern hat beispielsweise einen gemeinsamen europ\u00e4ischen Geldfonds zur Unterst\u00fctzung der Ukraine geschaffen und plant jetzt sogar gemeinsame Ausbildungsma\u00dfnahmen. Die NATO verh\u00e4lt sich also wesentlich vorsichtiger und zur\u00fcckhaltender als die EU. Das ist \u00fcberraschend, denn schlie\u00dflich ist die EU einer wesentlich gr\u00f6\u00dferen Gefahr ausgesetzt.", "Wie k\u00f6nnte nun der Krieg beendet werden?", "Wenn wir den Ukraine-Krieg aus geopolitischer Perspektive betrachten, dann ist es nicht verkehrt, sich die Betrachtungsweise von Klaus von Dohnanyi vor Augen zu halten. Er ist zwar grunds\u00e4tzlich ein Freund der USA \u2013 das ist seinem aktuellen Buch \u201eNationale Interessen\u201c klar zu entnehmen \u2013, gleichzeitig sagt er aber auch ganz klar, dass zur Freundschaft auch Aufrichtigkeit geh\u00f6rt. Au\u00dferdem weist er nachdr\u00fccklich darauf hin, dass die amerikanischen und europ\u00e4ischen Interessen nicht in jedem Fall identisch sind. Es gibt ganz klare Interessenunterschiede. Diese m\u00fcssen deutlich angesprochen werden. Genau das passiert derzeit aber nicht.", "Momentan werden von Seiten der EU die Standpunkte der USA kritiklos eins zu eins \u00fcbernommen. Amerikanische Interessen werden einfach als europ\u00e4ische ausgegeben. Es wird so getan, als wenn europ\u00e4ische Interessen mit den amerikanischen identisch w\u00e4ren. Derzeit sehe ich von Seiten der EU beziehungsweise der gr\u00f6\u00dferen EU-L\u00e4nder keinerlei Souver\u00e4nit\u00e4tsbestreben. Auch nicht von Seiten der EU-Institutionen. Genau deswegen ist Europa heute einer der Verlierer dieses Krieges und geh\u00f6ren die USA zu den Siegern.", "Was m\u00fcsste Europa tun?", "Wir sind in einer schweren Lage. Bisher hatte Deutschland bei der Beilegung von Konflikten stets eine besondere Rolle inne. In der Politik z\u00e4hlen aber die an der Macht verbrachten Jahre. Diese sorgen f\u00fcr Ansehen und Gewicht. Bundeskanzler Scholz ist jedoch noch nicht einmal ein Jahr im Amt. Er ist zweifelsohne ein demokratisch legitimierter Regierungschef. Dass er zuvor Finanzminister war, tr\u00e4gt sicher zu seiner Kompetenz bei. Trotzdem ist er noch nicht einmal ein Jahr im Amt.", "Es ist ein gro\u00dfes Ungl\u00fcck f\u00fcr Europa, dass Kanzlerin Angela Merkel ausgerechnet zu dem Zeitpunkt ihr Amt abgab, als sich die Lage in der Ukraine wieder zuspitzte. Von Seiten Deutschlands konnte kein anderer, mit den Erfahrungen von 16 Regierungsjahren gest\u00e4hlter Politiker auftreten. Ein weiteres Problem ist, dass es auch in den USA nur einen deutlich schw\u00e4cheren Regierungschef gibt als bisher. Kriege k\u00f6nnen zwar auch von schwachen Staatsm\u00e4nnern verursacht werden, um sie zu beenden und einen Friedensprozess einzuleiten, bedarf es aber starker Staatsm\u00e4nner.", "Ich hoffe, dass die neue Bundesregierung fr\u00fcher oder sp\u00e4ter in die Position hineinw\u00e4chst, die Deutschland aufgrund seines Gewichtes in Europa eigentlich einnehmen m\u00fcsste. Weiterhin vertraue ich darauf, dass Trump zur\u00fcckkehrt und es dann auch in den USA wieder eine stark gef\u00fchrte Regierung gibt. Voller Hoffnung blicke ich \u00fcbrigens auch auf die israelischen Wahlen. Wenn es auch Benjamin Netanjahu gel\u00e4nge zur\u00fcckzukommen, dann h\u00e4tten wir noch einen starken Staatsmann. Ich halte ihn f\u00fcr einen der angesehensten und erfahrensten Staatsm\u00e4nner der westlichen Welt.", "Wer wei\u00df, ob wir noch die Zeit haben, auf die Ankunft starker westlicher Politiker zu warten!", "Wir befinden uns in einer gef\u00e4hrlichen Eskalationsspirale. F\u00fcr uns in Ungarn ist das ein besonders gro\u00dfes Problem, denn unser Land liegt in unmittelbarer Nachbarschaft zum Kriegsschauplatz Ukraine. \u00dcber die ungarische Minderheit in der Ukraine sind wir sogar l\u00e4ngst direkt physisch in das Kriegsgeschehen eingebunden. Unsere Nation hat bereits 200 Tote zu beklagen.", "In der Westukraine leben derzeit noch rund 150.000 bis 200.000 ethnische Ungarn. Aus ihren Reihen werden junge M\u00e4nner zur Armee einberufen und m\u00fcssen dann ihr Leben f\u00fcr die Freiheit der Ukraine riskieren. Diese Gefahrenlage, der Ungarn und ethnische Ungarn ausgesetzt sind, m\u00fcssen Deutschland und die anderen weiter entfernteren EU-L\u00e4nder verstehen. Der Krieg in unserem Nachbarland ist f\u00fcr uns eine andere Realit\u00e4t als f\u00fcr sie.", "Also Ultima Ratio: Warten wir auf starke westliche Politiker!", "Anfang November finden in den USA die Zwischenwahlen statt. Diese k\u00f6nnten bei einem guten Ausgang f\u00fcr die Republikaner ein neues Kapitel er\u00f6ffnen.", "Haben Sie, als Sie Anfang August in den USA waren und mit Trump und anderen Republikanern Gespr\u00e4che f\u00fchrten, entsprechende Hinweise bekommen?", "Sicher ist: Wenn der Pr\u00e4sident der USA am 24. Februar noch Donald Trump gehei\u00dfen h\u00e4tte, dann h\u00e4tte es diesen Krieg nicht gegeben.", "In Berlin haben Sie sogar gesagt: \u201eDie Hoffnung auf Frieden hei\u00dft Trump.\u201c \u2013 Haben Sie diese \u00dcberzeugung aus den USA mitgebracht?", "Die Amerikaner lassen sich nicht gerne in die Karten schauen. Wenn es um die Macht geht, dann sind sie sehr zur\u00fcckhaltend in ihren \u00c4u\u00dferungen.", "So wie die EU sind auch die USA kein monolithisches Gebilde. Auch dort ringen verschiedene Interessengruppen miteinander\u2026", "Nat\u00fcrlich gibt es auch dort Interessengruppen, die den Konflikt in einen breiteren Kontext stellen. Sie sind erstaunt dar\u00fcber, dass die USA jetzt mit aller Gewalt Russland an die Seite ihres gro\u00dfen wirtschaftlichen Konkurrenten China pressen. Die preiswerten Energietr\u00e4ger, die jahrzehntelang Europa versorgt haben, werden nun schrittweise nach Osten, also auch nach China gehen. Insbesondere die EU hat als Konsequenz auf den russischen Angriff Schritte unternommen, die letztlich auf eine massive F\u00f6rderung der Zusammenarbeit zwischen Russland und China hinauslaufen.", "Aus dem Blickwinkel des Westens eigentlich eine geopolitische Dummheit!", "Ich m\u00f6chte nicht ins andere Extrem verfallen. Ich bin ein Freund des Ausgleichs. Ich bin kein Anh\u00e4nger der Anschauung, dass die Au\u00dfenpolitik ausschlie\u00dflich auf moralischer, wertebasierter Grundlage erfolgen muss. Auf der anderen Seite finde ich es aber auch nicht gut, wenn moralische Aspekte v\u00f6llig au\u00dfer Acht gelassen werden.", "Es kommt auf das richtige Verh\u00e4ltnis an. Was die EU jetzt macht, negiert v\u00f6llig ihre rationalen und geopolitischen Interessen. Die Sanktionsentscheidungen wurden ausschlie\u00dflich auf moralischer und emotionaler Grundlage getroffen. Ich war neugierig darauf, bei meiner Deutschlandreise und in vielen Gespr\u00e4chen den rationalen Kern der deutschen Energie- und Sanktionspolitik zu finden. In Ungarn besteht ja noch immer das Klischee von den rational handelnden Deutschen, die nicht zuletzt deswegen die besten Ingenieure der Welt hervorgebracht haben. Deutsche Autos, Lokomotiven, Maschinen, Fabriken\u2026 All das genie\u00dft in Ungarn ein hohes Ansehen.", "Wurden Sie f\u00fcndig?", "Nein.", "Vielleicht gibt es diesen rationalen Kern ja gar nicht\u2026", "Bleiben wir dabei: Ich fand ihn nicht!", "Lesen Sie morgen den vierten Teil dieses Interviews.", "Dieses Interview erschien zuerst in der Budapester Zeitung und wurde im Rahmen der Europ\u00e4ischen Medienkooperation von\u00a0Unser Mitteleuropa \u00fcbernommen. \u00dcberschrift und Illustrationen wurden von unserer Redaktion eingef\u00fcgt.", "Lesen Sie auch das deutsche Politik-Urgestein Oskar Lafontaine im O-Ton. Sein brandneues Buch \u201eAmi, it\u2019s time to go \u2013 Pl\u00e4doyer f\u00fcr die Selbstbehauptung Europas\u201c bietet Ihnen dazu eine gute Gelegenheit. Hier bestellen."]}}, "recommendations": ["https://www.compact-online.de/eric-zemmour-im-krieg-der-zivilisationen/", "https://www.compact-online.de/flucht-und-vertreibung-zeitzeugen-klagen-an/", "https://www.compact-online.de/der-bundestag-und-das-faehnchen-verbot/"]}