{"news_outlet": "compact_online", "provenance": "https://www.compact-online.de/riesen-erfolg-fuer-blaue-welle-600-fuer-den-frieden/", "query_keywords": ["us", "afd", "corona", "linke", "ns", "ss", "sp", "antifa", "querdenker", "demo", "schi", "usa"], "creation_date": "31.03.2024", "last_modified": "02.04.2024", "crawl_date": "20.10.2024", "author_person": [["J\u00fcrgen Els\u00e4sser"]], "author_organization": [], "news_keywords": [], "content": {"title": "Riesen-Erfolg f\u00fcr Blaue Welle: 600 f\u00fcr den Frieden!", "description": "\u201eFrieden mit Russland\u201c: Der Start unserer B\u00fchnentournee \u201eDie Blaue Welle rollt\u201c in der Kleinstadt Velten hat alle unsere Erwartungen \u00fcbertroffen. Bombenwetter, Bombenstimmung, Bombenreden \u2013 und von Antifa weit und breit nichts zu sehen. Um 16 Uhr noch der bange Blick in den Himmel: H\u00e4lt das Wetter? Es war noch warm, aber die Wolken dr\u00e4uten. Aber", "body": {"": ["\u201eFrieden mit Russland\u201c: Der Start unserer B\u00fchnentournee \u201eDie Blaue Welle rollt\u201c in der Kleinstadt Velten hat alle unsere Erwartungen \u00fcbertroffen. Bombenwetter, Bombenstimmung, Bombenreden \u2013 und von Antifa weit und breit nichts zu sehen.", "Um 16 Uhr noch der bange Blick in den Himmel: H\u00e4lt das Wetter? Es war noch warm, aber die Wolken dr\u00e4uten. Aber Petrus blieb uns wohlgesonnen. Und dann str\u00f6mten auch die Menschen vom nahegelegenen Bahnhof. Mit 600 Teilnehmern war es wohl die gr\u00f6\u00dfte Demo, die Velten seit 1989\u00a0 gesehen hat. Alle unsere Erwartungen wurden damit \u00fcbertroffen. Wenn wir es schaffen, schon zum Start\u00a0 in einer Kleinstadt so eine Menge zu mobilisieren, kann dem Erfolg der Blauen Welle nichts mehr im Wege stehen. Erinnerungen werden wach an die Corona-Bustour von Bodo Schiffmann und anderen Querdenkern 2021, die zun\u00e4chst Kundgebungen mit 100 Leuten abhielt und dann beim Zug durchs Land immer mehr Fahrt aufnahm. Am Schluss kamen 10.000\u2026", "Die Kleinstadt nordwestlich von Berlin hatten wir ausgesucht, weil COMPACT-TV dort im Winter auf einen Missstand aufmerksam gemacht hat, den alle anderen Medien verschwiegen: Ausl\u00e4nderkriminalit\u00e4t am Bahnhof. Die Opfer: deutsche Jugendliche, vor allem M\u00e4dchen."], "Volksfeststimmung": ["Von Anfang an wurde das Konzept der Blauen Welle sichtbar: Die COMPACT-Partyband heizte ein, Schlagerhits wurden politisch umgedeutet, Bekennermut im Dreivierteltakt. Bandboss Egbert Ermer k\u00fcndigte Andrea Bergs \u201eDu hast mich 1000 Mal belogen\u201c als Bundestagshymne an\u2026 Die Reden lie\u00dfen nichts zu w\u00fcnschen \u00fcbrig, der Frieden mit Russland stand im Mittelpunkt: Als Andr\u00e9 Poggenburg das \u201eAmi go home\u201c begr\u00fcndete, wurden die entsprechenden COMPACT-Fahnen geschwenkt, deutsch-russische Flaggen untermalten meinen Druschba-Gru\u00df an Moskau, Donezk und die Krim, \u201edas altrussische Gebiet\u201c. Doris von Sayn-Wittgenstein erinnerte an die Zeiten der Freundschaft zwischen Moskau und Berlin, beginnend mit dem Vertrag von Rapallo 1922, der Bundestagsabgeordnete Robert Farle zerriss die L\u00fcgenpresse an konkreten Beispielen. Herzr\u00fchrend der kleine Wilhelm mit seinem Akkordeon, Kind eines deutschen Vaters und einer wei\u00dfrussischen Mutter. Und kein Antifa weit und breit, der die Stimmung h\u00e4tte st\u00f6ren k\u00f6nnen. (Nicht verpassen: Am Ostermontag kommt unser Videomitschnitt zur gestrigen Veranstaltung hier auf COMPACT-Online, entweder um 12 oder um 18 Uhr)."], "Die Kraft von COMPACT": ["Als Chef will ich dem gesamten COMPACT-Team ein gro\u00dfes Dankesch\u00f6n sagen: Unsere gro\u00dfe fahrbare B\u00fchne war erst im Januar gekommen, ab dann mussten sich die Mitarbeiter in Windeseile in die Aufbautechnik einfuchsen, jeder Handgriff musste sitzen. Auch die B\u00fchnentechnik wurde neu angeschafft und stellte die Experten, die zum Teil noch an die Vorg\u00e4ngermodelle gewohnt waren, vor Herausforderungen. Aber nach mehreren Generalroben klappte gestern alles perfekt.", "Was uns auch so schnell keiner nachmacht: Dass COMPACT in der Lage war, v\u00f6llig aus eigener Kraft \u2013 die schl\u00e4frige AfD konnte sich ja nicht aufraffen, die linke Friedensbewegung durfte auf Antifa-Druck nicht mit uns kooperieren \u2013 in der Lage war, 600 Menschen in eine doch recht abgelegene Region zu bringen. Das zeigt, dass die Mobilisierungskraft von COMPACT und vor allem von COMPACT-TV ein starker Faktor ist, mit dem auch k\u00fcnftig zu rechnen ist. Die Blaue Welle hat das Potential, in diesem Sommer Deutschland zu rocken!"], "Die n\u00e4chsten Termine": ["Nach dem gestrigen Auftakt wollen wir bei den n\u00e4chsten Stationen noch mehr aufdrehen: mit mehr Musik und Catering inklusive Sitzbanken soll der Volksfestcharakter noch deutlicher werden.", "Am 13. April geht es in Sonneberg weiter. Es sprechen der Bundestagsabgeordnete Petr Bystron (angefragt), Olga Petersen (Landtagsabgeordnete Hamburg), Doris von Sayn-Wittgenstein, Elena Kolbasnikowa (\u201cPutins Fan-Girl\u201d laut BILD), Andr\u00e9 Poggenburg, J\u00fcrgen Els\u00e4sser. Musik: Russische Folklore, COMPACT-Partyband \u2013 und Bj\u00f6rn Banane stellt erstmals seinen neuen Hit LIVE vor. Beginn 17 Uhr Bahnhof.\nAm 27. April ist die Blaue Welle in Zittau. 15 Uhr Beginn Spaziergang an der Schauburg mit Deutschlandschiff und Schl\u00fcmpfen; 16.30 Abschlussfest der Blauen Welle auf dem Marktplatz: Mit der COMPACT-Partyband sowie den Top-Stars Runa und Sacha Korn!", "Unsere Blaue Welle ist auch eine extreme Zusatzbelastung f\u00fcr das ganze COMPACT-Team, die Durchf\u00fchrung der Kundgebung in Velten kostete uns etwa 2.700 Euro, die kommenden werden noch aufw\u00e4ndiger und teurer werden. Deshalb die gro\u00dfe Bitte: Helfen Sie uns, die Kosten zu schultern! Wir haben ja auch sonst noch derzeit au\u00dferordentliche Belastungen, etwa den Rechtskampf gegen das Kiosk-Verbot von COMPACT. Wir brauchen Sie jetzt!", "Hier k\u00f6nnen Sie f\u00fcr die COMPACT-Offensive 2024 spenden:", "Via PayPal unter              \noder per Bankeinzug HIER."]}}, "recommendations": ["https://www.compact-online.de/zum-fuenfzigsten-deutsch-wie-derrick/", "https://www.compact-online.de/nemmersdorf-was-vor-80-jahren-geschah/", "https://www.compact-online.de/wladimir-putin-geschichte-russlands/"]}