{"news_outlet": "compact_online", "provenance": "https://www.compact-online.de/kriminelle-auslaender-rein-sellner-raus/", "query_keywords": ["migration", "svp", "us", "politik", "ns", "spo", "ss", "fp\u00f6", "antifa", "afrika", "grenzen", "schi", "rki", "sp", "herbert kickl", "schweizerische volkspartei"], "creation_date": "24.03.2024", "last_modified": "24.03.2024", "crawl_date": "20.10.2024", "author_person": [["Daniell Pf\u00f6hringer"]], "author_organization": [], "news_keywords": [], "content": {"title": "Kriminelle Ausl\u00e4nder rein, Sellner raus?", "description": "\u201eWarum wird eigentlich Migrationskritiker Martin Sellner ausgeschafft, aber die kriminellen Ausl\u00e4nder nicht?\u201c, fragt...", "body": {"": ["\u201eWarum wird eigentlich Migrationskritiker Martin Sellner ausgeschafft, aber die kriminellen Ausl\u00e4nder nicht?\u201c, fragt die Schweizer Weltwoche und trifft damit den Nagel auf den Kopf. Warum es genau andersherum sein muss, lesen Sie in der COMPACT-Edition \u201eSellner: Geheimplan \u2013 Was ich wirklich will\u201c.", "Die bundesdeutschen Massenmedien verleumden Martin Sellner auf Teufel komm raus, doch da Schweizer Medien bekanntlich \u201edas neue Westfernsehen\u201c sind, sollte man ab und an einen Blick in die eidgen\u00f6ssischen Zeitungen werfen. Besonders wohltuend ist zumeist die Lekt\u00fcre der Weltwoche. Deren Chefredakteur Roger K\u00f6ppel sa\u00df er von 2015 bis 2023 f\u00fcr die nationalkonservative Schweizerische Volkspartei (SVP) im Parlament.", "So gibt es aktuell einen Weltwoche-Kommentar zu Sellner, der in BRD-Medien niemals m\u00f6glich w\u00e4re \u2013 zumindest nicht in denen, die eine vergleichbare Gr\u00f6\u00dfe und Reichweite in Relation zur Bev\u00f6lkerung haben. Redakteur Philipp Gut stellt in dem Beitrag die Frage: \u201eWarum wird eigentlich Migrationskritiker Martin Sellner ausgeschafft, aber die kriminellen Ausl\u00e4nder nicht?\u201c", "Dabei bezieht er sich dabei auf die Ausweisung Sellners aus dem Kanton Aargau am vergangenen Wochenende, was von den Offiziellen mit einer Gef\u00e4hrdung der \u00f6ffentlichen Sicherheit begr\u00fcndet wurde. Der \u00d6sterreicher wollte dort einen Vortrag halten.", "\u201eWie bitte? Gef\u00e4hrdet ein nicht\u00f6ffentlicher Vortrag \u00fcber Migration und Remigration die \u00f6ffentliche Sicherheit?\u201c, wundert sich Weltwoche-Kolumnist Gut und f\u00e4hrt fort:", "\u201eNun k\u00f6nnte diese Sicherheit theoretisch auch von Dritten gef\u00e4hrdet gewesen sein, zum Beispiel durch die linksextreme Antifa. Doch ich habe bei Sellner nachgefragt: Da war niemand. Es war still und ruhig \u2013 bis die Polizei den Anlass st\u00fcrmte.", "Das Ganze riecht also nach einem politischen Motiv, auch wenn sich das nicht so leicht beweisen l\u00e4sst. Aber das kann es doch nicht sein! Die Grenzen des Sagbaren markiert das Strafgesetz. Wer sich legal \u00e4u\u00dfert und legal benimmt, sollte von der Staatsgewalt nichts zu bef\u00fcrchten haben. Sollte man meinen. Und das meinte auch Elon Musk auf Twitter.", "Die Posse tr\u00e4gt nachgerade absurde Z\u00fcge: Wer, wie Sellner, die \u201aRemigration\u2018 von illegalen und kriminellen Ausl\u00e4ndern fordert, wird selbst ausgewiesen, aber die illegalen und kriminellen Ausl\u00e4nder d\u00fcrfen bleiben?\u201c", "Dabei habe sich der Kommandant der Kantonspolizei Aargau, Michael Leupold, k\u00fcrzlich selbst in der Neuen Z\u00fcrcher Zeitung dar\u00fcber beklagt, dass die Ordnungskr\u00e4fte gegen\u00fcber kriminellen Migranten vor allem nordafrikanischer Herkunft kaum eine noch eine Handhabe h\u00e4tten, weil die Politik auf Multikulti gepolt sei. \u201eAber einen Sellner schiebt man ab. Verkehrte Welt\u201c, so Gut."], "Trotz Verbot nicht mundtot": ["Immerhin hatte sich die JSVP, die Jugendorganisation der SVP, nach Bekanntwerden der Sellner-Ausweisung mit dem vermeintlichen St\u00f6renfried solidarisiert. Und in \u00d6sterreich will sich FP\u00d6-Chef Herbert Kickl partout nicht von Sellner distanzieren.", "In der Alpenrepublik findet demn\u00e4chst eine Veranstaltung mit Sellner statt, bei der man sich pers\u00f6nlich davon \u00fcberzeugen kann, ob der identit\u00e4re Aktivist und Buchautor wirklich millionenfache Deportationen fordert, wie dies in der BRD-Presse kolportiert wurde. Und COMPACT-TV-Chef Paul Klemm ist auch mit dabei.", "Am 7. April treten beide im patriotischen Hausprojekt Castell Aurora in Steyregg (Ober\u00f6sterreich) auf. Thema des Vortrags: Remigration. Unter anderem wird Sellner dort sein neues Buch \u201eRemigration. Ein Vorschlag\u201c\u00a0und nat\u00fcrlich auch die\u00a0COMPACT-Edition \u201eSellner\u201c\u00a0vorstellen. Anschlie\u00dfend findet eine Podiumsdiskussion statt.", "Die Veranstaltung beginnt um 17:00 Uhr im Castell Aurora in der Wei\u00dfenwolffstr. 8 in A-4221 Steyregg. \u201eDie Veranstalter schreiben: Nat\u00fcrlich sind unsere Pforten bereits fr\u00fcher ge\u00f6ffnet, damit du dich noch an unserer Bar st\u00e4rken und mit den anderen Teilnehmern austauschen kannst.\u201c Teilnahme nur nach Anmeldung. Anmelden kann man sich per E-Mail an:\u00a0buero@castell-aurora.info. Wer in der N\u00e4he wohnt, sollte vorbeischauen.", "F\u00fcr alle diejenigen, die diese Reise nicht auf sich nehmen m\u00f6chten, gibt es Sellner im O-Ton bei COMPACT: In unserer Edition \u201eSellner: Geheimplan \u2013 Was ich wirklich will\u201c\u00a0finden Sie seine Potsdamer Rede im Wortlaut (mit allen Grafiken). Au\u00dferdem: \u201eDie Protokolle der Weisen von Potsdam \u2013 Geschichte einer infamen Kampagne\u201c, \u201eRegime Change von Rechts\u201c und vieles mehr. Eine ideale Erg\u00e4nzung:\u00a0\u201eRemigration\u201c\u00a0\u2013 Sellners neues Skandal-Buch! Alle Titel\u00a0gibt\u2019s hier."]}}, "recommendations": ["https://www.compact-online.de/eric-zemmour-im-krieg-der-zivilisationen/", "https://www.compact-online.de/flucht-und-vertreibung-zeitzeugen-klagen-an/", "https://www.compact-online.de/der-bundestag-und-das-faehnchen-verbot/"]}