{"news_outlet": "compact_online", "provenance": "https://www.compact-online.de/dresden-gedenken-2024-hetze-auf-neuem-hoechststand/", "query_keywords": ["us", "leiche", "krieg", "afd", "linke", "nazi", "politik", "ns", "schi", "spd", "antifa", "ss", "terror", "fdp", "demo", "sp"], "creation_date": "14.02.2024", "last_modified": "14.02.2024", "crawl_date": "20.10.2024", "author_person": [["Sven Reuth"]], "author_organization": [], "news_keywords": [], "content": {"title": "Dresden-Gedenken 2024: Hetze auf neuem H\u00f6chststand", "description": "Der regierungsoffiziell ausgerufene \u201eKampf gegen Rechts\u201c tobt sich auch mit voller Wucht gegen die Dresdner Bombenopfer aus. Die letzten drei Tage haben wieder einmal gezeigt, wie weit man bei diesem Kampf gegen die Toten zu gehen bereit ist. Wahrheit statt L\u00fcge und Hetze: In\u00a0COMPACT-Geschichte \u201eDresden 1945. Die Toten, die T\u00e4ter und die Verharmloser\u201c\u00a0geben wir den", "body": {"": ["Der regierungsoffiziell ausgerufene \u201eKampf gegen Rechts\u201c tobt sich auch mit voller Wucht gegen die Dresdner Bombenopfer aus. Die letzten drei Tage haben wieder einmal gezeigt, wie weit man bei diesem Kampf gegen die Toten zu gehen bereit ist. Wahrheit statt L\u00fcge und Hetze: In\u00a0COMPACT-Geschichte \u201eDresden 1945. Die Toten, die T\u00e4ter und die Verharmloser\u201c\u00a0geben wir den Opfern eine Stimme.\u00a0Hier mehr erfahren.", "Man musste dieses Jahr schon mit gr\u00f6\u00dften Bedenken zur Kenntnis nehmen, dass die Stadt und ihr durch mehrere Skandale angeschlagener FDP-Oberb\u00fcrgermeister Dirk Hilbert die allj\u00e4hrlich stattfindende Menschenkette am 13. Februar unter das gleicherma\u00dfen paranoide wie sachfremde Motto \u201eGemeinsam wachsam\u201c gestellt hatte. Schon dies machte deutlich, dass die offizielle Gedenkveranstaltung der Stadt sich nahtlos in jede x-beliebige \u201eKampf gegen Rechts\u201c-Veranstaltung einreiht und rein gar nichts mehr mit der Bombardierung der Stadt zu tun hat."], "Gewaltphantasien der Jusos": ["In dieses Bild passt auch, dass die Gedenkstunde auf dem Dresdner Heidefriedhof am Aschegrab auf dem Ehrenhain f\u00fcr die Luftkriegstoten von einer offiziellen Protokollveranstaltung der Stadt auf eine sogenannte individuelle Gedenkveranstaltung heruntergestuft wurde. Auch hier hat die Stadt am Ende dem Druck gewaltbereiter Linksextremisten nachgegeben, die die Feierstunde in der Vergangenheit h\u00e4ufig gest\u00f6rt hatten. Als Fazit l\u00e4sst sich feststellen: Die auch in diesem Jahr erhobene Forderung der Gr\u00fcnen Jugend Sachsen, das Dresden-Gedenken vollst\u00e4ndig einzustellen, ist de facto schon l\u00e4ngst erf\u00fcllt worden. Mehr noch: Wenn man sieht, wie sehr die letzten Reste des offiziellen Dresden-Gedenkens fast ausschlie\u00dflich nur noch einer platten politischen Instrumentalisierung dienen, dann muss man die Forderung der Gr\u00fcnen Jugend Sachsen nach einem Ende des offiziellen Dresden-Gedenkens mittlerweile eigentlich sogar unterst\u00fctzen.", "Wie aggressiv die Stimmung in diesem Jahr war, zeigte sich am vergangenen Sonntag schon am Rande des traditionellen und von nationalen Gruppen organisierten Trauermarschs. Linksextremisten versuchten immer wieder, mit Gewalt zu dem Gedenkmarsch, an dem etwa 1.200 Personen teilnahmen, vorzudringen. Die Polizei hatte viel zu tun und musste die gewaltbereiten Linksextremisten an vielen Stellen zur\u00fcckdr\u00e4ngen. Auf einem Transparent der linken Krawallos konnte man lesen:", "\u201eNeonazis jetzt tut`s weh, Steine f\u00fcr die AfD\u201c", "Als Urheber dieser Parole, die man nur als Ank\u00fcndigung einer schweren Straftat werten kann, gaben sich die Jusos zu erkennen. Was w\u00e4re blo\u00df wieder los gewesen, wenn die AfD oder eine andere patriotische Organisation oder Partei eine solche Losung gezeigt h\u00e4tte?", "Der Vernichtungswille gegen jede Form eines authentischen Dresden-Gedenkens wurde dann auch am Montag, dem 12. Februar, erneut deutlich. Gestern schon sorgten die Freien Sachsen und die B\u00fcrgerinitiative Ein Prozent f\u00fcr einen gleicherma\u00dfen spektakul\u00e4ren wie auch w\u00fcrdigen Gedenkakt. Am Rande des allw\u00f6chentlich stattfindenden Dresdner Montagprotests wurde ein tonnenschweres Metalldenkmal f\u00fcr die Dresdner Bombenopfer auf dem Dresdner Altmarkt aufgestellt. In dem Metallw\u00fcrfel, der mit dem bekannten Zitat von Gerhart Hauptmann geschm\u00fcckt war, wurde ein Gedenkfeuer f\u00fcr die Bombenopfer entz\u00fcndet. Nicht nur Passanten, sondern auch vor\u00fcbergehende Touristen zeigten sich bewegt \u00fcber diese Form des Gedenkens."], "Kripo kontrolliert Hotel-G\u00e4stelisten": ["Um 1 Uhr 30 lie\u00df Oberb\u00fcrgermeister Dirk Hilbert (FDP) dann die Feuerwehr anr\u00fccken, um das Mahnfeuer zu l\u00f6schen. Dann r\u00fcckte das THW mit schwerem Ger\u00e4t an, um das Denkmal zu demontieren \u2013 hier kann also pl\u00f6tzlich sehr schnell gehandelt wurde. Wie mittlerweile bekannt wurde, steht das Denkmal nun auf einem Bauhof der Stadt.", "Die Freien Sachsen teilten dazu auf Telegram mit:", "\u201eDas Denkmal f\u00fcr die Opfer des alliierten Bombenterrors, das in der Nacht zum 13. Februar auf dem Dresdner Neumarkt von Stadt und THW entfernt wurde, ist aufgetaucht: Es befindet sich im st\u00e4dtischen Bauhof. Unklar ist jedoch, was die Stadt damit plant. Wir fordern Oberb\u00fcrgermeister Dirk Hilbert auf, das Denkmal unverz\u00fcglich herauszur\u00fccken und an einen angemessenen Ort in der Dresdner Innenstadt aufzustellen!", "Die Nerven bei Dresdens Beh\u00f6rden scheinen indes blank zu liegen, wie nicht nur die n\u00e4chtliche Entfernung des Denkmals zeigt: Ein Gro\u00dfaufgebot der Polizei ist bereits in der Stadt, um Hilberts Auftritt abzusichern. In einem Hotel am Neumarkt tauchten am Morgen sogar Mitarbeiter der Kriminalpolizei auf, um sich die G\u00e4stelisten zeigen zu lassen \u2013 ein rechtswidriges Vorgehen, denn auch die Errichtung des Denkmals war keine Straftat.\u201c", "Dann kam schlie\u00dflich der 13. Februar. Mit dem Dresdner Demogeschehen vertraute Beobachter hatten schon vorhergesehen, dass es an diesem Tag auf dem Altmarkt hoch hergehen w\u00fcrde. Patriotische Initiativen wie die \u201eHeidenauer Wellenl\u00e4nge\u201c oder \u201eDresden mahnt\u201c oder auch der patriotische Aktivist Marcus Fuchs hatten am Luther-Denkmal auf dem Neumarkt sowie auf dem Altmarkt zu Gedenkveranstaltungen oder einem Stillen Gedenken aufgerufen. Die AfD wiederum hatte f\u00fcr den Abend eine Kranzniederlegung an der Stelle des Altmarkts geplant, an dem der Dresdner OB Dirk Hilbert zu Beginn dieses Jahres in einer Nacht-und-Nebel-Aktion eine Gedenkinschrift an die Bombenopfer hatte entfernen lassen."], "Glockenl\u00e4uten geht in Hassparolen unter": ["Dieses Areal wurde dann den ganzen Abend \u00fcber regelrecht belagert \u2013 sowohl von einem linksextremistischen Antifa-Mob, der auch unbeteiligte Passanten einsch\u00fcchterte und beleidigte, wie auch von den Teilnehmern der angeblich so \u00fcberparteilichen und vermeintlich politisch neutralen Lichterkette, die von der Stadt organisiert wurde. Kurz nach 20 Uhr setzten Linksextremisten zu einem Sturm auf den Gedenkort in der Mitte des Altmarkts an und konnten von der Polizei nur durch den massiven Einsatz von Pfefferspray gestoppt werden.", "Als auch gestern wieder um 21 Uhr 45 wie jedes Jahr als Erinnerung zur Uhrzeit des Beginns des damaligen Bomberangriffs die Glocken l\u00e4uteten, da ging das im ohrenbet\u00e4ubenden L\u00e4rm und den Hassparolen einer rasenden Menge auf dem Altmarkt unter."], "War es Strafvereitelung im Amt?": ["Die Initiative \u201eDresden mahnt\u201c stellte dazu nun heute auf ihrem Telegram-Kanal fest:", "\u201eDie Zugangsbeschr\u00e4nkungen und Konfrontationen, die viele Teilnehmende daran hinderten, die Versammlungsfl\u00e4che zu erreichen, sowie die \u00dcberforderung der Polizeikr\u00e4fte haben gezeigt, dass die Bedingungen f\u00fcr ein friedliches und w\u00fcrdiges Gedenken nicht vollst\u00e4ndig gegeben waren.", "Angesichts dieser Umst\u00e4nde haben wir beschlossen, eine rechtstaatliche Pr\u00fcfung auf ,Strafvereitelung im Amt\u02bd in Gang zu bringen. Dieser Schritt ist notwendig, um zu untersuchen, ob durch Unterlassen oder Handlungen seitens der zust\u00e4ndigen Beh\u00f6rden und Einsatzkr\u00e4fte eine angemessene Aus\u00fcbung der Grundrechte auf Meinungs- und Versammlungsfreiheit verhindert wurde. Es ist unsere Pflicht, sicherzustellen, dass alle B\u00fcrgerinnen und B\u00fcrger ihr Recht auf friedliche Versammlung wahrnehmen k\u00f6nnen, und wir m\u00fcssen jegliches Vers\u00e4umnis, dieses Recht zu sch\u00fctzen, ernst nehmen.", "Diese Hindernisse haben uns vor Augen gef\u00fchrt, dass die Arbeit, die vor uns liegt, nicht nur in der Erinnerung an historische Ereignisse besteht, sondern auch in der t\u00e4glichen Verpflichtung, f\u00fcr eine Gesellschaft einzustehen, in der Dialog, Toleranz und das Recht auf friedliche Versammlung uneingeschr\u00e4nkt gew\u00e4hrleistet sind.\u201c", "Eines konnte die von den staatsoffiziellen \u201eKampf gegen Rechts\u201c-Hetzern aufgehetzte Meute aber nicht verhindern, n\u00e4mlich dass in der Mitte des Altmarkts auf dem von der Polizei gesch\u00fctzten Areal ein w\u00fcrdiges und sch\u00f6nes Gedenken an die Dresdner Bombenopfer abgehalten werden konnte, das seinen Namen wirklich verdiente (siehe Beitragsbild)."], "SPD-Mann r\u00e4umt Kerzen ab": ["Das immer mehr Dresdner B\u00fcrger das Gedenken in ihre eigenen H\u00e4nde nehmen ist offenbar f\u00fcr die Vertreter des Altparteienkartells unertr\u00e4glich. So lie\u00df der SPD-Stadtbezirksbeirat Lutz Hoffmann \u00fcber seinen X-Account wissen, er habe den Platz vor dem Klinikum in Dresden-Friedrichstadt gemeinsam mit einer weiteren Person von \u201eSchund\u201c ger\u00e4umt, womit dort aufgestellte Kerzen f\u00fcr die Bombenopfer gemeint waren. Offenbar war Herrn Hoffmann nicht bewusst, dass die mutwillige Zerst\u00f6rung solcher Gedenkorte eine Straftat ist. Seinen Post auf X hat er mittlerweile wieder gel\u00f6scht. Sein Handeln ist dennoch absolut typisch f\u00fcr die Geisteshaltung des Dresdner-Stadt-Establishments, das sich in kaum einer Nuance mehr von derjenigen irgendwelcher Linksextremisten zu unterscheiden scheint.", "Diese Stadtoberen betonen dabei immer wieder selbst, dass es ihnen nicht um das Gedenken an die Dresdner Bomberangriffe geht. So \u00e4u\u00dferte gestern der Dresdner OB Hilbert als Redner vor der Menschenkette:", "\u201eWir stehen aber auch hier, weil in den vergangenen Wochen in unseren Land hunderttausende von Menschen auf die Stra\u00dfe gegangen sind, um f\u00fcr unsere Demokratie zu demonstrieren \u2013 auch hier in Dresden. Diese Demonstrationen haben eine weit gr\u00f6\u00dfere Bedeutung als der normale politische Wettstreit verschiedener Parteien oder Ideologien. (\u2026) Deshalb bin ich der festen \u00dcberzeugung: Wir k\u00f6nnen und d\u00fcrfen die Menschenkette als Teil dieser Bewegung betrachten.\u201c", "Wieder einmal eine mehr als selbstentlarvende \u00c4u\u00dferung. Das Dresden-Gedenken soll nach dem Willen von OB Hilbert Teil des staatsoffiziellen \u201eKampf gegen Rechts\u201c sein, bei dem man sich zwar lautstark \u00fcber Extremismus echauffiert, selbst aber Arm in Arm mit gewaltt\u00e4tigen Extremisten marschiert. Nein, das offizielle Gedenken der Stadt sollte tats\u00e4chlich ruhen, bis endlich wieder Politiker im Rathaus sitzen, die noch eine Beziehung zu ihrem Volk und ihrer Stadt haben.", "Wahrheit statt L\u00fcge und Hetze: In\u00a0COMPACT-Geschichte \u201eDresden 1945. Die Toten, die T\u00e4ter und die Verharmloser\u201c\u00a0geben wir den Opfern eine Stimme.\u00a0Hier mehr erfahren."]}}, "recommendations": ["https://www.compact-online.de/blitzbomber-und-tarnkappen-flugzeuge/", "https://www.compact-online.de/eric-zemmour-im-krieg-der-zivilisationen/", "https://www.compact-online.de/flucht-und-vertreibung-zeitzeugen-klagen-an/"]}