{"news_outlet": "compact_online", "provenance": "https://www.compact-online.de/alarm-grossangriff-auf-compact-vertriebswege/", "query_keywords": ["migration", "us", "afd", "ns", "rna", "ss", "sp", "linksextremismus", "demo", "schi", "usa"], "creation_date": "07.02.2024", "last_modified": "07.02.2024", "crawl_date": "20.10.2024", "author_person": [["J\u00fcrgen Els\u00e4sser"]], "author_organization": [], "news_keywords": [], "content": {"title": "larm: Gro\u00dfangriff auf COMPACT-Vertriebswege", "description": "Auf Druck des Regimes hat der Bahnhofsgro\u00dfh\u00e4ndler Valora COMPACT aus dem Sortiment genommen. Das ist ein klarer Rechtsbruch und wird von uns juristisch bek\u00e4mpft werden. Vor allem aber brauchen wir jetzt die Unterst\u00fctzung unserer Leser. Erkl\u00e4rung von Chefredakteur J\u00fcrgen Els\u00e4sser. Correctiv trompetete seinen n\u00e4chsten Angriff auf die demokratische Rechtsordnung als erstes hinaus. Gestern Abend meldete", "body": {"": ["Auf Druck des Regimes hat der Bahnhofsgro\u00dfh\u00e4ndler Valora COMPACT aus dem Sortiment genommen. Das ist ein klarer Rechtsbruch und wird von uns juristisch bek\u00e4mpft werden. Vor allem aber brauchen wir jetzt die Unterst\u00fctzung unserer Leser. Erkl\u00e4rung von Chefredakteur J\u00fcrgen Els\u00e4sser.", "Correctiv trompetete seinen n\u00e4chsten Angriff auf die demokratische Rechtsordnung als erstes hinaus. Gestern Abend meldete das Portal, das auch die L\u00fcgen-Story \u00fcber ein angebliches Remigrations-Geheimtreffen im November in Potsdam fabriziert hat: \u201eMarktf\u00fchrer im deutschen Bahnhofsbuchhandel stoppen Verkauf von rechtsextremem Magazin COMPACT\u201c. Der Spiegel spielte den Ball, ebenfalls noch gestern Abend, weiter: \u201eCOMPACT-Magazin fliegt aus zahlreichen Bahnhofsbuchhandlungen.\u201c Heute fr\u00fch nagte dann die \u00fcbrige Medienmeute an dem Knochen weiter."], "Der bisher sch\u00e4rfste Angriff": ["In der fast 14-j\u00e4hrigen Geschichte von COMPACT ist dies der bisher schwerste Angriff auf unser Magazin, aber auch auf die Pressefreiheit \u00fcberhaupt. Die Kioske an Bahnh\u00f6fen und Flugh\u00e4fen geh\u00f6ren zu unseren st\u00e4rksten Vertriebswegen. Der Kontext ist klar: Nach der Potsdam-L\u00fcgengeschichte wurde m\u00e4chtig Druck auf ein AfD-Verbot und auf Grundrechteentzug f\u00fcr Bj\u00f6rn H\u00f6cke gemacht.", "Da das Regime damit bisher nicht weiterkam, wird einstweilen das patriotische Umfeld ges\u00e4ubert: Die Junge Alternative wurde vorgestern als \u201egesichert rechtsextrem\u201c eingestuft, dann kam die Kontensperrung beim Online-Heimatkurier, gestern dann der Schlag gegen COMPACT. Man will das reichweitenst\u00e4rkste Medium der Opposition (40.000 verkaufte Auflage pro Monat, eine Million Zuschauer bei COMPACT-TV pro Tag) vernichten, um der Opposition ihre wichtigste Stimme zu nehmen und sie dann insgesamt zu liquidieren. Die Diktatur marschiert!", "Correctiv steht offenbar in direkter Verbindung zur Bahnhofsbuchhandelskette Valora, die das Verbot ausgesprochen hat. Valora schickte erst gestern um die Mittagszeit eine entsprechende Ank\u00fcndigung an uns, wenige Stunden sp\u00e4ter war die Meldung bereits auf der Correctiv-Webseite. Vielleicht hat man bei Valora gedacht: Einem vom Staat gest\u00fctzten Medieninstrument, das Hunderttausede \u201egegen Rechts\u201c auf die Stra\u00dfe bringen kann, k\u00f6nnen wir nicht widerstehen."], "Ein Angriff auf Recht und Gesetz": ["Aber noch ist es nicht soweit, das k\u00fcnstlich angeheizte Massenhysterie die Gesetzeslage \u00e4ndern kann. Die Gesetzeslage ist n\u00e4mlich eindeutig, und was Valora jetzt als Vertriebsboykott gegen COMPACT ausgesprochen hat, ist ein klarer Gesetzesbruch. Valora begr\u00fcndete seine Entscheidung zum Vertriebsboykott mit \u201eder Einstufung der Compact Verlag GmbH als \u201egesichert extremistisch\u201c durch das Bundesamt f\u00fcr Verfassungsschutz. Allerdings ist diese Einstufung bereits vor zwei Jahren erfolgt \u2013 warum die Valora-Entscheidung also erst jetzt, wenn es denn nicht der aggressive Druck von Correctiv und Co. war?", "Vor allem aber: Die Einstufung eines Mediums als \u201egesichert rechtsextrem\u201c durch den Verfassungsschutz darf nicht zur Einschr\u00e4nkung der Presse- und Meinungsfreiheit f\u00fchren: Denn auch wenn ein Presseobjekt unter der Beobachtung des Verfassungsschutzes steht, darf es nicht von dem Angebot der Grossisten ausgenommen werden.", "Die Bahnhofsbuchhandelsketten mit ihrer besonders starken Marktmacht sind in besonderer Weise der Neutralit\u00e4tspflicht unterworfen, der Verpflichtung also, bei der Anbietung von Presseerzeugnissen nicht etwa eine ideologische, politische oder sonstige Inhaltssteuerung vorzunehmen, die zu Folge h\u00e4tte, bestimmte Presseobjekte aus dem Angebot auszuschlie\u00dfen.", "Ich verweise in diesem Zusammenhang auch auf das \u201ePositionspapier zur gesetzlichen Absicherung des Presse-Grosso-Systems\u201c des HDE\u2013Handelsverband Deutschland vom 6. September 2012, in dem die Einzelh\u00e4ndler die \u201eNeutralit\u00e4tsverpflichtung\u201c bekr\u00e4ftigen und sich damit zu einer \u201eGleichbehandlung aller Presseprodukte bzw. Verlage\u201c bekennen.", "Ich weise nur beispielhaft darauf hin, dass die Tageszeitung Junge Welt selbstverst\u00e4ndlich in Filialen von Valora vertrieben wird. Die Junge Welt wird als einzige deutschsprachige Tageszeitung im Verfassungsschutzbericht gew\u00fcrdigt:", "\u201eDie kommunistisch ausgerichtete Tageszeitung Junge Welt tritt f\u00fcr die Errichtung einer sozialistischen/kommunistischen Gesellschaft ein. Sie ist das bedeutendste und \u00a0auflagenst\u00e4rkste Printmedium im Linksextremismus. Einzelne Redaktionsmitglieder und ein nicht unerheblicher Teil der Stamm- und Gastautoren sind den linksextremen Spektrum zuzurechnen. Die \u201aJunge Welt\u2018 bekennt sich nicht ausdr\u00fccklich zur Gewaltfreiheit. Vielmehr bietet sie immer wieder Personen, die politisch motivierte Straftaten guthei\u00dfen, eine \u00f6ffentliche Plattform.\u201c", "Dies hinderte Valora nie daran, die \u201eJunge Welt\u201c in ihr Angebot aufzunehmen. Und COMPACT will man jetzt ausschlie\u00dfen? Das\u00a0 ist ganz offensichtlich doppelz\u00fcngig und wird einer gerichtlichen \u00dcberpr\u00fcfung nicht standhalten."], "So k\u00f6nnen Sie uns helfen": ["Gegen fr\u00fchere Versuchen von Gro\u00dfh\u00e4ndlern, COMPACT aus ihrem Angebot zu verbannen, haben wir mit Hilfe unserer Anw\u00e4lte in jedem Einzelfall obsiegt \u2013 die Rechtslage ist einfach eindeutig auf unserer Seite, also auf der Seite der Meinungsfreiheit. In der augenblicklichen Anti-Rechts-Hysterie besteht jedoch die Gefahr, dass die ohnedies wackelige Unabh\u00e4ngigkeit der Justiz g\u00e4nzlich zusammenbricht. In dieser Lage brauchen wir unbedingt Ihre Unterst\u00fctzung, liebe Leser und Zuschauer:", "1) Bitte fragen Sie in den Kiosken Ihres Wohnumfelds nach COMPACT. Wenn es nicht vorhanden ist, lassen Sie unser Magazin vom Kiosk-Verk\u00e4ufer bei seinem zust\u00e4ndigen Grossisten bestellen. Wenn der Verk\u00e4ufer COMPACT nicht verkaufen will (\u201erechtsextrem\u201c), weisen Sie ihn auf die oben skizzierte Rechtslage hin. Auch eine Protest-E-Mail an Valora kann nicht schaden. Philipp.Angehrn@valora.com.", "2) Bitte helfen Sie uns in der gerichtlichen Auseinandersetzung mit den Feinden der Pressefreiheit! Das juristische Vorgehen wird teuer, wir brauchen die besten Anw\u00e4lte. Spenden Sie bitte", "via PayPal unter", "oder per \u00dcberweisung an COMPACT-Magazin GmbH auf das Konto: DE70 1605 0000 1000 5509 97.", "3) Angesichts des Sturms, den das Regime aktuell gegen die Opposition insgesamt und gegen COMPACT im Besonderen entfesselt, m\u00fcssen wir mit einem l\u00e4ngeren Kampf rechnen, der auch um die Kiosk-Pr\u00e4senz unseres Magazins gef\u00fchrt wird. Damit Sie COMPACT immer zuverl\u00e4ssig erhalten, empfehlen wir Ihnen ein Abo. Sie erhalten unser Magazin in neutralem Umschlag und bereits VOR dem Verkaufsbeginn am Kiosk, au\u00dferdem sparen Sie zwei Euro im Vergleich zum Einzelheftbezug. Hier abonnieren: compact-abo.de", "Das Regime verpanzert sich und will die Opposition vernichten. Das wird nicht gelingen, wenn wir alle zusammenhalten. COMPACT ist der Fels in der Brandung. Wir geben nicht nach, bis unser Deutschland befreit ist und das Volk wieder die Macht hat. Das ist mein pers\u00f6nliches Versprechen, daf\u00fcr stehe ich.", "Ihr", "J\u00fcrgen Els\u00e4sser", "Chefredakteur und Gesch\u00e4ftsf\u00fchrer COMPACT-Magazin GmbH"]}}, "recommendations": ["https://www.compact-online.de/eric-zemmour-im-krieg-der-zivilisationen/", "https://www.compact-online.de/flucht-und-vertreibung-zeitzeugen-klagen-an/", "https://www.compact-online.de/der-bundestag-und-das-faehnchen-verbot/"]}