{"news_outlet": "compact_online", "provenance": "https://www.compact-online.de/dresden-gedenken-die-veranstaltungen-am-13-februar-4/", "query_keywords": ["migration", "us", "krieg", "afd", "corona", "nazi", "politik", "ns", "ss", "sp", "antifa", "fdp", "schi", "usa"], "creation_date": "08.02.2024", "last_modified": "09.02.2024", "crawl_date": "20.10.2024", "author_person": [["Sven Reuth"]], "author_organization": [], "news_keywords": [], "content": {"title": "Dresden: Die Veranstaltungen am 13. Februar - UPDATE", "description": "Am und um den 13. Februar werden wieder zahlreiche Menschen der Opfer der Bombardierung Dresdens vor 79 Jahren gedenken. Doch auch linke Gruppen mobilisieren \u2013 gegen den \u201eOpfermythos\u201c. Unsere \u00dcbersicht. Wahrheit statt L\u00fcge und Hetze: In COMPACT-Geschichte \u201eDresden 1945. Die Toten, die T\u00e4ter und die Verharmloser\u201c\u00a0geben wir den Opfern eine Stimme.\u00a0Hier mehr erfahren. Unter dem", "body": {"": ["Am und um den 13. Februar werden wieder zahlreiche Menschen der Opfer der Bombardierung Dresdens vor 79 Jahren gedenken. Doch auch linke Gruppen mobilisieren \u2013 gegen den \u201eOpfermythos\u201c. Unsere \u00dcbersicht. Wahrheit statt L\u00fcge und Hetze: In COMPACT-Geschichte \u201eDresden 1945. Die Toten, die T\u00e4ter und die Verharmloser\u201c\u00a0geben wir den Opfern eine Stimme.\u00a0Hier mehr erfahren.", "Unter dem paranoiden und v\u00f6llig sachfremden Motto \u201eGemeinsam wachsam\u201c ruft die Stadt Dresden f\u00fcr diesen 13. Februar erneut zu einer Menschenkette vor dem Dresdner Rathaus auf. Nicht nur das gew\u00e4hlte Motto, sondern auch die Stellungnahme von Dresdens Oberb\u00fcrgermeister Dirk Hilbert (FDP) machen deutlich, dass die offizielle Gedenkveranstaltung der Stadt sich nahtlos in jede x-beliebige \u201eKampf gegen Rechts\u201c-Veranstaltung einreiht und rein gar nichts mehr mit der Bombardierung der Stadt zu tun hat."], "Sinnentleertes Polit-Theater": ["So l\u00e4sst Hilbert in einer Mitteilung zu der geplanten Menschenkette wissen:", "\u201eSo erleben wir auch in diesem Jahr am 13. Februar, um 18 Uhr, den besonderen Moment des gemeinsamen Erinnerns und symbolischen Zusammenstehens f\u00fcr Vers\u00f6hnung und Frieden. Mehr denn je \u2013 das zeigen uns nicht erst die j\u00fcngst enth\u00fcllten Remigrationspl\u00e4ne in AfD-Kreisen \u2013 m\u00fcssen wir gemeinsam wachsam sein und Menschenverachtung, Antisemitismus und Intoleranz entschieden entgegentreten. Auch daf\u00fcr steht unsere Menschenkette am 13. Februar.\u201c", "Die \u201eRemigrationspl\u00e4ne der AfD\u201c \u2013 nicht etwa die Dresdner Bombenopfer \u2013 sollen also an diesem 13. Februar im Mittelpunkt eines offensichtlich v\u00f6llig sinnentleerten Polit-Theaters stehen, das rein gar nichts mehr mit einem Gedenkakt zu tun hat.", "F\u00fcr seine lupenreine Antifa-Gesinnung bekommt Hilbert nun auch Lob von \u201eDresden Nazifrei\u201c erteilt. Auf dem X-Account von \u201eDresden Nazifrei\u201c hei\u00dft es:", "\u201eWir haderten immer wieder mal mit der Politik von OB #Hilbert. Das wird wohl auch in der Zukunft nicht ausbleiben. Sein Engagement gegen rechte Umtriebe in #Dresden, wird allerdings zunehmend stabiler, was wir sehr begr\u00fc\u00dfen auch wenn noch einiges an Luft nach oben ist.\u201c", "So viel zum vermeintlich \u201eb\u00fcrgerlichen\u201c Dresdner Oberb\u00fcrgermeister Dirk Hilbert, dessen von ihm gef\u00fchrte Stadtverwaltung zu Beginn dieses Jahres eine Inschrift zum Gedenken an die Bombenopfer in einer Nacht-und-Nebel-Aktion entfernen lie\u00df."], "Schwindendens Gedenken auch auf dem Heidefriedhof": ["Die Gedenkstunde auf dem Dresdner Heidefriedhof wird in diesem Jahr von 11 Uhr bis 12 Uhr wie immer am Aschegrab auf dem Ehrenhain f\u00fcr die Luftkriegstoten stattfinden. Allerdings \u2013 und auch dies zeigt den politisch gewollten Bedeutungsverlust des Gedenkens an die Bombenopfer \u2013 handelt es sich nicht mehr um eine offizielle Protokollveranstaltung von Stadt und Land, sondern nur noch um eine sogenannte individuelle Gedenkveranstaltung. Auch hier hat die Stadt am Ende dem Druck gewaltbereiter Linksextremisten nachgegeben, die die Feierstunde in der Vergangenheit h\u00e4ufig gest\u00f6rt hatten.", "Es gibt aber nicht nur das offizielle und weitgehend sinnentleerte sowie politisch missbrauchte \u201eGedenken\u201c der Stadt Dresden. Am kommenden Sonntag, dem 11. Februar 2024, soll auch das seit Jahrzehnten von nationalen Gruppen getragene Dresden-Gedenken mit dem traditionellen Trauermarsch ab 13 Uhr in der Elbmetropole stattfinden. Mehr Informationen zu der Veranstaltung finden sich auf der Internetseite Aktuelles zum Dresden-Gedenken 2024 \u2013 Dresden Gedenken. Hier wird um neutrale Kleidung und den Anlass entsprechende Transparente gebeten. Hier geht es zum entsprechenden Telegram-Kanal."], "Gedenken auf dem Dresdner Altmarkt": ["Einen Gedenkcharakter soll in der kommenden Woche auch der allw\u00f6chentlich stattfindende Dresdner Montagsprotest tragen, der am 12. Februar 2024 ab 19 Uhr stattfinden wird. Treffpunkt ist wie immer vor dem Dresdner Kulturpalast. Redner wird diesmal Frank Hau\u00dfner (Freie Th\u00fcringer) sein.", "Am 13, Februar selbst wollen patriotische Gruppen diesmal wohl insbesondere auf dem Altmarkt \u2013 dem Ort der zerst\u00f6rten Gedenkinschrift \u2013 an die Dresdner Bombenopfer erinnern. Die patriotische Initiative \u201eHeidenauer Wellenl\u00e4nge\u201c hat f\u00fcr den 13. Februar von 14 bis 18 Uhr ein \u201eStilles Gedenken\u201c auf dem Dresdner Alt- wie auch auf dem Dresdner Neumarkt angemeldet. Zu dem Telegram-Kanal dieser Initiative geht es hier.", "UPDATE: Am 13.02.2024 findet ab 12 Uhr am Luther-Denkmal auf dem Neumarkt eine Mahnwache zum stillen Gedenken an die Opfer der Bombenangriffe auf Dresden im Februar 1945 statt. Es sollen vornehmlich Blumenkr\u00e4nze und Kerzen abgelegt werden. Au\u00dferdem werden Zeugenberichte vorgetragen. Organisator des Gedenkens ist der Aktivist, Corona-Ma\u00dfnahmenkritiker und Dresdner OB-Kandidat Marcus Fuchs. Hier dem Telegram-Kanal von Marcus Fuchs folgen.", "Wir gedenken der Opfer: Beim Inferno von Dresden am 13/14. Februar 1945 lie\u00dfen \u00fcber 100.000 Deutsche ihr Leben. Vom Mainstream wird nach wie vor kolportiert, dass Dresden kriegswichtige Ziele aufwies. Doch dies entspricht nicht der Wahrheit. In COMPACT-Geschichte \u201eDresden 1945. Die Toten, die T\u00e4ter und die Verharmloser\u201c lesen Sie die Fakten und Zeitzeugenberichte zur Zerst\u00f6rung der Elbmetropole, die in der \u00f6ffentlichen Debatte unter den Tisch fallen. Hier bestellen."]}}, "recommendations": ["https://www.compact-online.de/blitzbomber-und-tarnkappen-flugzeuge/", "https://www.compact-online.de/eric-zemmour-im-krieg-der-zivilisationen/", "https://www.compact-online.de/flucht-und-vertreibung-zeitzeugen-klagen-an/"]}