{"news_outlet": "compact_online", "provenance": "https://www.compact-online.de/milei-gegen-wef-es-lebe-die-freiheit-verdammt/", "query_keywords": ["us", "leiche", "ns", "ss", "schi", "klima", "sp"], "creation_date": "18.01.2024", "last_modified": "18.01.2024", "crawl_date": "20.10.2024", "author_person": [["Karel Meissner"]], "author_organization": [], "news_keywords": [], "content": {"title": "ilei gegen WEF: \u201eEs lebe die Freiheit, verdammt!\u201c", "description": "Auf der Jahreskonferenz des World Economic Forum (WEF) in Davos pr\u00e4sentierte Argentiniens neuer Pr\u00e4sident Javier Milei eine vernichtende Kritik an Klaus Schwab und der Agenda 2030. In COMPACT-Spezial \u201eGeheime M\u00e4chte\u201c lesen Sie alles \u00fcber die finsteren Pl\u00e4ne des WEF und anderer Hintergrund-Organisationen. Hier mehr erfahren. Wer eine Einladung zur j\u00e4hrlichen Konferenz des Weltwirtschaftsforums in Davos", "body": {"": ["Wer eine Einladung zur j\u00e4hrlichen Konferenz des Weltwirtschaftsforums in Davos erh\u00e4lt, konnte sich bislang sicher f\u00fchlen: Die G\u00e4ste, Machthaber und Milliard\u00e4re, sa\u00dfen in einer luft- und wasserdichten Blase, konnten in aller Ruhe \u00fcber Klimarettung durch globalen Great Reset, Transhumanismus und Einschr\u00e4nkung der Meinungsfreiheit debattieren. Niemand st\u00f6rte die Sektierer.", "Selbst als WEF-Rezepte den Staat Sri Lanka ruiniert hatte, sorgte das intern kaum f\u00fcr Kontroverse. Die lieferte jetzt endlich Argentiniens neuer Pr\u00e4sident Javier Milei. Bereits im Vorfeld hatte er in einem X-Post erkl\u00e4rt:", "\u201eDas Ziel der Reise ist es, die Ideen der Freiheit in einem Forum zu verankern, das von der sozialistischen Agenda 2030 kontaminiert ist, die nur Elend in die Welt bringt.\u201c", "Der als libert\u00e4r geltende Milei erkl\u00e4rte, dass die Kollektivl\u00f6sungen des WEF die L\u00e4nder \u201enicht zu mehr Wohlstand, sondern in die Armut\u201c gest\u00fcrzt h\u00e4tten (was kaum verwundert; schlie\u00dflich bildet der Great Reset das wahre Ziel der Agenda 2030). Auch sein eigenes Land, Argentinien, sei durch WEF-Ideologie ruiniert worden. Argentinien, einst ein reiches Land, st\u00fcrzte mit dieser Agenda auf Platz 140, der Peso habe seinen Wert verloren.", "Seine Verurteilung der WEF-Agenda 2030 als \u201esozialistisch\u201c begr\u00fcndet Milei mit Berufung auf den ber\u00fchmten Satz auf der Webseite des Forums:", "\u201eDu wirst nichts besitzen, aber gl\u00fccklich sein.\u201c", "Mileis Kommentar: \u201eIch bin heute hier, um Ihnen zu sagen, dass der Westen in Gefahr ist.\u201c Der \u201eSozialismus f\u00fchrt immer und \u00fcberall zu Armut. \u00dcberall ist er gescheitert.\u201c", "Freilich hat Mileis Therapievorschlag, n\u00e4mlich Marktradikalismus, auch eine unr\u00fchmliche Geschichte. Dass ein entfesselter Kapitalismus jedem gleiche Chancen bietet, ist ebenso illusorisch wie der v\u00f6llige Wegfall des Staates: \u201eDer Staat ist nicht die L\u00f6sung. Der Staat ist das Problem.\u201c Der Argentinier beendete seine Rede mit dem Ausruf:", "\u201eEs lebe die Freiheit, verdammt!\u201c", "Dann verlie\u00df er die B\u00fchne. Schweigend. Auch Klaus Schwab sagte kein Wort. Wie gesagt: Mag Mileis eigene Polit-Agenda fragw\u00fcrdig sein: Seine Kritik am WEF, an dessen globalem Verarmungsprogramm und der Bevormundung der einzelnen Staaten \u2013 die hat gesessen.", "Mehr \u00fcber Klaus Schwab und die finsteren Pl\u00e4ne des WEF lesen Sie in COMPACT-Spezial \u201eGeheime M\u00e4chte\u201c. Aufkl\u00e4rung statt Propaganda! Hier bestellen."]}}, "recommendations": ["https://www.compact-online.de/eric-zemmour-im-krieg-der-zivilisationen/", "https://www.compact-online.de/flucht-und-vertreibung-zeitzeugen-klagen-an/", "https://www.compact-online.de/der-bundestag-und-das-faehnchen-verbot/"]}