{"news_outlet": "compact_online", "provenance": "https://www.compact-online.de/irre-sozis-forcieren-asyl-tsunami/", "query_keywords": ["migration", "asylpolitik", "migrationspolitik", "us", "leiche", "integration", "politik", "ns", "spo", "cdu", "ss", "spd", "familie", "zuwanderung", "sp"], "creation_date": "08.12.2023", "last_modified": "08.12.2023", "crawl_date": "20.10.2024", "author_person": [["Sven Reuth"]], "author_organization": [], "news_keywords": [], "content": {"title": "Irre: Sozis forcieren Asyl-Tsunami", "description": "Der SPD geht der Volksaustausch nicht schnell genug. Deshalb will der Parteivorstand den Delegierten bei dem ab heute in Berlin stattfindenden Parteitag einen Antrag vorlegen, der den Familiennachzug f\u00fcr Asyl-Forderer nochmals erleichtert. Wir empfehlen: Unsere Ausgabe mit dem Titelthema \u201eAsyl-Bombe. Wie wir uns retten k\u00f6nnen\u201c. Klartext statt Multikulti-Geschwafel! Hier mehr erfahren. Und ist es auch", "body": {"": ["Der SPD geht der Volksaustausch nicht schnell genug. Deshalb will der Parteivorstand den Delegierten bei dem ab heute in Berlin stattfindenden Parteitag einen Antrag vorlegen, der den Familiennachzug f\u00fcr Asyl-Forderer nochmals erleichtert. Wir empfehlen: Unsere Ausgabe mit dem Titelthema \u201eAsyl-Bombe. Wie wir uns retten k\u00f6nnen\u201c. Klartext statt Multikulti-Geschwafel! Hier mehr erfahren.", "Und ist es auch Wahnsinn, so hat es doch Methode: Trotz einer Rekord-Zuwanderung nach Deutschland, trotz vollkommen gescheiterter Integration, trotz Schulklassen, in denen deutsche Kinder zur winzigen Minderheit schrumpfen, will die SPD das Gaspedal bei Volksaustausch und Massenzuwanderung nochmals so richtig durchtreten."], "Steuerfinanzierte Schlepper-Seetaxis": ["Der SPD-Parteivorstand will auf dem heute beginnenden Parteitag jedenfalls einen Leitantrag durch die Delegierten beschlie\u00dfen lassen, mit dem das Multikulti-Schlaraffia Deutschland nochmals erheblich ausgebaut w\u00fcrde und an dem eine Carola Rackete ihre helle Freude h\u00e4tte. Er enth\u00e4lt neben dem Bekenntnis zur steuerfinanzierten \u201eSeenotrettung\u201c, bei der es sich nat\u00fcrlich in Wahrheit um reinste Menschenschlepperei handelt, auch die Forderung nach einer weiteren erheblichen Ausweitung des Familiennachzugs.", "Dieser soll nun auch f\u00fcr die gro\u00dfe Gruppe der subsidi\u00e4r Schutzberechtigten gelten. Dabei handelt es sich ohnehin schon um eine Migrantengruppe, die nicht individuell verfolgt wird \u2013 die also keine Asylbewerber im Sinne des Grundgesetzes darstellen \u2013 die aber aus \u201ehumanit\u00e4ren Gr\u00fcnden\u201c in Deutschland bleiben d\u00fcrfen. Insgesamt w\u00fcnscht sich der SPD-Vorstand in seinem Leitantrag eine \u201eAufnahmegesellschaft ohne Ressentiments und Rassismen und gleiche Chancen f\u00fcr alle Menschen\u201c."], "Kein Wohnraum mehr": ["Der migrationspolitische Amoklauf der einstigen Arbeiterpartei geht also weiter. Die Sozis scheinen wie ein Drogenabh\u00e4ngiger s\u00fcchtig nach immer mehr Zuwanderung zu sein, obwohl Kommunen und Kreise l\u00e4ngst schon an alle Limits ihrer Aufnahmef\u00e4higkeiten gekommen sind und es schlicht und einfach auch keinen Wohnraum mehr gibt, den man noch belegen k\u00f6nnte.", "Die zuk\u00fcnftigen Gewaltt\u00e4ter sind schon auf dem Weg zu uns. Das Gegengift: Unsere Ausgabe mit dem Titelthema \u201eAsyl-Bombe. Wie wir uns retten k\u00f6nnen\u201c. Klartext statt Multikulti-Geschwafel! Hier mehr erfahren.", "Die Verzweiflung \u00fcber die auf kommunaler Ebene \u00fcberh\u00f6rten Hilferufe w\u00e4chst unterdessen an. Und einige Politiker, die in kommunalen Spitzen\u00e4mtern Verantwortung tragen, ziehen auch Konsequenzen. Zu nennen w\u00e4re hier beispielsweise Stefan Kerth, Landrat des Landkreises Vorpommern-R\u00fcgen und zuvor langj\u00e4hriger B\u00fcrgermeister der Stadt Barth."], "Landr\u00e4te: Zwischen Rebellion und Anpassung": ["In einer Erkl\u00e4rung zu seinem Austritt hatte Kerth unter anderem ge\u00e4u\u00dfert:", "\u201eAm sichtbarsten sind die gesinnungspolitischen Auswirkungen im Bereich der Asyl- und Migrationspolitik. Die Gesellschaft muss inzwischen Zust\u00e4nde tolerieren, die eines friedlichen, s\u00e4kularen Rechtsstaates unw\u00fcrdig sind. Trotz der zugespitzten Lage wird der Asyl-Kurs nur inkonsequent ge\u00e4ndert. Das zur Beschlussfassung stehende neue Staatsangeh\u00f6rigkeitsrecht ist ein aktuelles Beispiel. Niedrige Anforderungen an die erreichte Integration und das Erwerbseinkommen lassen keinen Lerneffekt erkennen. Es ist zu bef\u00fcrchten, dass neue Fehlanreize gesetzt werden. Ein echter Kurswechsel w\u00fcrde anders aussehen.\u201c", "Mit seinen Auffassungen steht Kerth im Bundesland Mecklenburg-Vorpommern nicht alleine da. Tino Schomann, der CDU-Landrat des Kreises Nordwestmecklenburg, \u00e4u\u00dferte im letzten halben Jahr immer wieder scharfe Kritik an der Asylpolitik der Ampel, setzte aber gleichzeitig auch die Belegung des Aufnahmelagers in Upahl durch. Wahrscheinlich muss es tats\u00e4chlich noch schlimmer kommen, bis tats\u00e4chlich auch einmal konkret umgesteuert wird.", "Wir empfehlen: Unsere Ausgabe mit dem Titelthema \u201eAsyl-Bombe. Wie wir uns retten k\u00f6nnen\u201c. Klartext statt Multikulti-Geschwafel! Hier mehr erfahren."]}}, "recommendations": ["https://www.compact-online.de/eric-zemmour-im-krieg-der-zivilisationen/", "https://www.compact-online.de/flucht-und-vertreibung-zeitzeugen-klagen-an/", "https://www.compact-online.de/der-bundestag-und-das-faehnchen-verbot/"]}