{"news_outlet": "compact_online", "provenance": "https://www.compact-online.de/experte-der-silber-boom-kommt-erst-noch/", "query_keywords": ["us", "krieg", "politik", "ns", "christ", "ss", "schi", "sp", "inflation"], "creation_date": "18.11.2023", "last_modified": "18.11.2023", "crawl_date": "20.10.2024", "author_person": [["Daniell Pf\u00f6hringer"]], "author_organization": [], "news_keywords": [], "content": {"title": "Experte: Der Silber-Boom kommt erst noch!", "description": "Der Silberpreis ist in den letzten f\u00fcnf Jahren um \u00fcber 76 Prozent gestiegen. Doch damit ist das Ende der Fahnenstange noch lange nicht erreicht. Der renommierte Edelmetall-Experte Peter Krauth sagt voraus, dass der Preis je Feinunze bald auf 300 Dollar steigen wird. Beginnen Sie jetzt, sich einen Schatz anzulegen, damit sie in Krisenzeiten abgesichert sind.", "body": {"": ["Der Silberpreis ist in den letzten f\u00fcnf Jahren um \u00fcber 76 Prozent gestiegen. Doch damit ist das Ende der Fahnenstange noch lange nicht erreicht. Der renommierte Edelmetall-Experte Peter Krauth sagt voraus, dass der Preis je Feinunze bald auf 300 Dollar steigen wird. Beginnen Sie jetzt, sich einen Schatz anzulegen, damit sie in Krisenzeiten abgesichert sind. Die neuen COMPACT-Silberm\u00fcnzen der Pr\u00e4gereihe \u201eDeutsche Helden II\u201c eignen sich dazu ideal Pro Motiv auf 500 St\u00fcck limitiert! Hier mehr erfahren.", "Das Edelmetall Silber hat seinen geschichtlichen Ursprung in griechischen Silberminen von Athen. Schon mehrere Jahrtausende vor Christi Geburt wurde der begehrte Rohstoff dort gef\u00f6rdert, abgebaut und verarbeitet, beispielsweise zu Tellern, Kelchen oder M\u00fcnzen. Bis heute hat das funkelnde Metall nichts von seiner Faszination eingeb\u00fc\u00dft \u2013 und ist inzwischen bei vielen Kleinanlegern gefragter als sein \u201egro\u00dfer Bruder\u201c Gold.", "Das hat verschiedene Gr\u00fcnde: Der weltweite Silbermarkt ist deutlich kleiner als der Goldmarkt. Der Silberpreis hat sich gerade in der j\u00fcngeren Vergangenheit deutlich nach oben, also wertsteigernd, entwickelt. In den letzten f\u00fcnf Jahren ist er, in Euro gerechnet, um \u00fcber 76 Prozent gestiegen. Da kann Gold nicht mithalten.", "In der Anschaffung ist Silber zudem wesentlich g\u00fcnstiger als Gold. Der Silberankauf bietet sich als ein \u00fcberschaubares Investment an, das man Schritt f\u00fcr Schritt erweitern kann. Genau daf\u00fcr bieten sich Silberm\u00fcnzen geradezu an, da hier im Gegensatz zu Barren auch kleinere St\u00fcckelungen m\u00f6glich sind. Der Grundsatz\u00a0 dabei lautet: F\u00fcr eine sinnvolle Wertanlage ben\u00f6tigt man Feingehalt ab 925/1000 aufw\u00e4rts."], "Enormer Preisanstieg!": ["Nach aktuellen Vorausberechnungen von Experten ist davon auszugehen, dass etwa zur Jahrhundertmitte die weltweiten Silbervorr\u00e4te ersch\u00f6pft, also abgebaut und aufgebraucht, sein werden. Demgegen\u00fcber steht ein unverminderter Bedarf an Silber, etwa in der Industrie, aber auch im Handel und bei der Produktion von Utensilien wie Silberbesteck oder -schmuck.", "Wenn Sie also sp\u00e4ter einmal ihre materiellen Werte an Kinder und Enkelkinder vererben m\u00f6chten, ist Silber eine sichere Bank. Denn aufgrund der Verknappung wird der Preis f\u00fcr 999er-Silber \u2013 wie es auch f\u00fcr unsere M\u00fcnzserie \u201eDeutsche Helden II\u201c verwendet wird \u2013 bald noch einmal enorm anziehen. Und zwar auf gut 300 Dollar je Feinunze! Oder sogar mehr!", "Dies sagt der renommierte Edelmetall-Experte Peter Krauth voraus. In seinem empfehlenswerten Ratgeber \u201eDer gro\u00dfe Silber-Bulle\u201c erl\u00e4utert er, warum und wie Sie in Silber investieren sollten. Und er ist sicher: Silber ist die gro\u00dfe Chance, die n\u00e4chste Krise nicht nur zu \u00fcberstehen, sondern mit Gewinn aus ihr hervorzugehen.", "\u201eDer gro\u00dfe Silber-Bulle\u201c ist der Verm\u00f6genssicherungs-Ratgeber der Stunde. Krauth erkl\u00e4rt, woran Sie erkennen, dass die gr\u00f6\u00dfte Verm\u00f6gensumschichtung in der Geschichte der Menschheit bereits begonnen hat,\u00a0 warum sich der Kurs von Silber besser als Aktien und Anleihen entwickeln wird, w\u00e4hrend der US-Dollar stirbt und warum warum Silber zu den gr\u00f6\u00dften Gewinnern bei den regenerativen Energien z\u00e4hlt, die von der Politik heute besonders gef\u00f6rdert werden.", "Alles in allem ist \u201eDer gro\u00dfe Silber-Bulle\u201c der derzeit beste Edelmetall-Ratgeber auf dem Markt \u2013 weil er sich nicht an die Mainstream-Narrative h\u00e4lt und sich der Autor nicht von den Beruhigungspillen der etablierten Politiker hat einlullen lassen."], "Jetzt einsteigen!": ["Und womit sollten Sie am besten beginnen, Ihren Silberschatz aufzubauen oder Ihren bestehenden zu erweitern? Wir empfehlen: Die Pr\u00e4geserie \u201eDeutsche Helden II\u201c. So schlagen Sie zwei Fliegen mit einer Klappe: Sie k\u00f6nnen sich an herrlichen Motiven erfreuen \u2013 und verf\u00fcgen zugleich \u00fcber eine stabile und zukunftstr\u00e4chtige Wertanlage in Zeiten der Inflation.", "Mit der M\u00fcnzserie \u201eDeutsche Helden II\u201c\u00a0ehren wir folgende herausragende Pers\u00f6nlichkeiten unserer Geschichte:", "Hermann der Cherusker: Arminius, so sein latenischer Name, gelang es im Jahre 9 n. Chr., etliche der zuvor heillos zerstrittenen germanische St\u00e4mme zu einen und zu einer gro\u00df angelegten Offensive gegen die R\u00f6mer zu f\u00fchren.", "Unbemerkt vom r\u00f6mischen Statthalter Quintilius Varus formierte der Cheruskerf\u00fcrst seine Truppen in der N\u00e4he des Teutoburger Waldes. In einem drei Tage w\u00e4hrenden Kampf wurden drei Legionen der Besatzer vernichtend geschlagen.", "Kaiser Augustus entsandte daraufhin seinen besten Kommandeur Claudius in das Gebiet zwischen Weser und Elbe. Mit seinen zahlenm\u00e4\u00dfig weit \u00fcberlegenen Truppen errang er einige Teilerfolge \u2013 allerdings unter so hohen Verlusten, dass man in Rom schon eine Wiederholung des Debakels der Varusschlacht f\u00fcrchtete. Das Ziel, die Germanen endg\u00fcltig zu unterwerfen, konnte nicht erreicht werden.", "F\u00fcr den r\u00f6mischen Geschichtsschreiber Tacitus war Hermann der Cherusker \u201eohne jeden Zweifel der Befreier Germaniens\u201c, f\u00fcr Patrioten gilt er bis heute als Symbolfigur des Widerstandes gegen das Imperium. Grund genug f\u00fcr uns, den legend\u00e4ren Arminius, zu dessen Ehren zwischen 1838 und 1875 im Teutoburger Wald das Hermannsdenkmal errichtet wurde, mit einer Silbermedaille in unserer M\u00fcnzserie \u201eDeutsche Helden II\u201c zu w\u00fcrdigen. Hier vorbestellen.", "Theodor K\u00f6rner: Auch der ber\u00fchmte Dichtersoldat zog gegen fremde Besatzer zu Felde. Er habe sich zum Krieger gesungen und zum S\u00e4nger geschlagen, um seine Schl\u00e4fe winde \u201esich daf\u00fcr ein doppelter Ruhmeskranz: der Lorbeer, verm\u00e4hlt mit der Eiche\u201c, schrieb 1894 Hans Zimmer, der Herausgeber der ersten K\u00f6rner-Gesamtausgabe.", "Durch die Befreiungskriege erwuchs der aus Dresden stammende Schriftsteller und Lyriker zur nationalen Leitfigur. Als Freiwilliger der L\u00fctzower J\u00e4ger bewies er im Kampf gegen die napoleonische Fremdherrschaft stets Heldenmut und verfasste w\u00e4hrend eines Einsatzes \u2013 genauer gesagt 1813 auf dem\u00a0Schneckenberg\u00a0in\u00a0Leipzig \u2013 auch die ber\u00fchmte Hommage an seine Einheit: \u201eL\u00fctzows wilde Jagd\u201c. Vertont wurde das patriotische Heldengedicht\u00a0 1814 von Carl Maria von Weber.", "Im Kampfe f\u00fcr Deutschlands Freiheit und Einheit lie\u00df K\u00f6rner schlie\u00dflich sein Leben. Am 26. August 1813 wurde er in einem Gefecht bei Gadebusch in Mecklenburg von einer feindlichen Kugel t\u00f6dlich getroffen.\u00a0 Unvergessen bleibt der gro\u00dfe Dichter und Soldat sowohl f\u00fcr seine Tapferkeit als auch f\u00fcr seine schwungvolle Lyrik. Darum wollen wir auch ihn mit einer Silbermedaille in unserer M\u00fcnzserie \u201eDeutsche Helden II\u201c w\u00fcrdigen. Hier vorbestellen.", "Hans-Ulrich Rudel: Im Zweiten Weltkrieg nannte man den legend\u00e4ren Flieger-Oberst \u201eAdler der Ostfront\u201c. Nach Einsch\u00e4tzung der Sowjets wog er mit seiner Stuka eine ganze Division auf. Stalin setzte ein Kopfgeld in H\u00f6he von 100.000 Rubel auf ihn aus, das jedoch nie eingel\u00f6st werden konnte.", "Warum der Feind Rudel f\u00fcr immer vom Himmel holen wollte, wird deutlich, wenn man sich seine schier \u00fcbermenschliche Kriegsbilanz anschaut: In unfassbaren 2.530 Feindfl\u00fcgen vernichtete er 519 Panzer, mehrere Kriegsschiffe und hunderte Fahrzeuge. Als einziger Angeh\u00f6riger der Wehrmacht wurde er 1944 mit dem Goldenen Eichenlaub mit Schwertern und Brillanten zum Ritterkreuz ausgezeichnet \u2013 und ging damit als h\u00f6chstdekorierter deutscher Soldat in die Geschichte ein.", "Rudel war bei seinen Eins\u00e4tzen an der Ostfront mehrfach verwundet worden. Im Februar 1945 musste ihm nach einem Kampfeinsatz der Unterschenkel amputiert werden. Kurz darauf war er wieder in der Luft \u2013 mit blutigem Beinstumpf! Das war typisch f\u00fcr diesen Ausnahmesoldaten!", "Trotz Prothese erbrachte er nach dem Krieg im Tennis, Skifahren, Bergsteigen und als Zehnk\u00e4mpfer gro\u00dfe Leistungen und bestieg sogar den 6.739 Meter hohen Llullaillaco an der Grenze zwischen Chile und Argentinien dreimal. Mit dem Land war der Oberst vertraut, denn Staatspr\u00e4sident Juan Peron hatte ihn als Milit\u00e4rberater engagiert. Seinen patriotischen \u00dcberzeugungen blieb Rudel stets treu. Auch deshalb wollen wir sein Andenken mit einer Silbermedaille in unserer M\u00fcnzserie \u201eDeutsche Helden II\u201c ehren. Hier vorbestellen.", "Bei den M\u00fcnzen / Medaillen der Serie \u201eDeutsche Helden II\u201c handelt sich um traditionelle Reliefpr\u00e4gungen, die in Handarbeit mit eigenen Pr\u00e4gewerkzeugen im s\u00e4chsischen Erzgebirge produziert werden. Schauen Sie sich folgenden kurzen Film an, um mehr \u00fcber die Herstellung und den Hersteller zu erfahren:", "Die Silbermedaillen \u201eDeutsche Helden II\u201c bestehen aus reinem Silber. Feinheit: 999/1000, Gewicht: 1/2 Oz. Durchmesser: 28 mm. Auf 500 St\u00fcck je Motiv limitiert. Die Auslieferung der neuen M\u00fcnzen erfolgt ab Februar 2024, wir empfehlen Ihnen jedoch, sich jetzt schon Ihre Exemplare zu sichern, denn diese limitierte Serie wird rasch ausverkauft sein. Also nicht lange warten, sondern gleich zuschlagen. Hier geht\u2019s zur Vorbestellung."]}}, "recommendations": ["https://www.compact-online.de/eric-zemmour-im-krieg-der-zivilisationen/", "https://www.compact-online.de/flucht-und-vertreibung-zeitzeugen-klagen-an/", "https://www.compact-online.de/der-bundestag-und-das-faehnchen-verbot/"]}