{"news_outlet": "compact_online", "provenance": "https://www.compact-online.de/indoktrination-2020-einschulungsfeier-mit-regenbogenfahne/", "query_keywords": ["us", "politik", "ns", "ss", "sp"], "creation_date": "22.08.2020", "last_modified": "22.08.2020", "crawl_date": "20.10.2024", "author_person": [["Valentina Schacht"]], "author_organization": [], "news_keywords": [], "content": {"title": "Indoktrination 2020: Einschulungsfeier mit Regenbogenfahne", "description": "Auf dem Foto gehen Kinder zur Einschulungsfeier in die Uhrschule Meerbeck in Moers (NRW), flankiert von einer Pastorin und weiteren Funktion\u00e4ren der evangelischen Kirche. Nat\u00fcrlich tragen alle Mundschutz. Aber da ist noch was Linksgr\u00fcnes: \u00dcber dem Eingang h\u00e4ngt eine gro\u00dfe Regenbogenfahne. Dieses Symbol steht f\u00fcr Gender-Ideologie mit ihren zahllosen dekonstruierten Geschlechtern. Ein Bild, die das", "body": {"": ["Dieses Symbol steht f\u00fcr Gender-Ideologie mit ihren zahllosen dekonstruierten Geschlechtern. Ein Bild, die das prim\u00e4re p\u00e4dagogische Ziel der Institution verr\u00e4t. Das Foto stand am 19. August angeblich auf einer Facebookseite der evangelischen Kirche in Moers. Da es negative Reaktionen hervorrief, hat man es rasch wieder gel\u00f6scht. Einer der Kommentatoren, Mike D., \u00e4u\u00dferte sich sp\u00e4ter gegen\u00fcber arcadi-online.de:", "\u201eIm Ursprungs-Artikel wurde sinngem\u00e4\u00df geschrieben, dass die abgebildete Pfarrerin jedem Kind unter der Regenbogenfahne einen Fahnensegen ausgesprochen hat. Das erinnert mich an totalit\u00e4re Diktaturen. Mich schockiert das und zeigt, dass Kinder von Anfang an mit Genderpropaganda bearbeitet werden.\u201c", "Aber ob mit T\u00fcrsymbol oder nicht: die Indoktrination von Kindern mit Gender-Ideologie ist bereits weit verbreitet. Eine Gymnasiallehrerin erz\u00e4hlte k\u00fcrzlich im Privatgespr\u00e4ch, dass sie mit Kindern eine M\u00e4rchen-Analyse versucht h\u00e4tte. Als sie ein Bildnis von Schneewittchen zeigte und diese M\u00e4rchenfigur als \u201eM\u00e4dchen\u201c bezeichnete, kam es sofort zu Widerspruch: woher sie das wissen wolle, fragten die Kids.", "Zun\u00e4chst verwies die \u00fcberraschte Lehrerin auf Schneewittchens Kleid. \u2013 Nein, antworteten die Kleinen, auch ein Junge k\u00f6nne das tragen. Das sei kein Indiz. Auch weitere Belege fanden beim Nachwuchs keine Anerkennung\u2026 Insofern ist das Hissen der Regenbogenfahne \u00fcber der Eingangst\u00fcr einer Grundschule nur konsequent.", "Im Zeitalter zunehmender Indoktrination durch die Politik, beklatscht von Propaganda-Medien, ist eine unabh\u00e4ngige, freiheitsorientierte Berichterstattung wichtiger denn je \u2013 eine Berichterstattung, wie COMPACT sie betreibt. Unterst\u00fctzen Sie uns durch das Abonnement unserer monatlichen Printausgabe."]}}, "recommendations": ["https://www.compact-online.de/soeders-neueste-wendungen/", "https://www.compact-online.de/wieder-messerattacke-was-vertuscht-werden-soll/", "https://www.compact-online.de/corona-buerger-fuehlen-sich-getaeuscht/"]}