{"news_outlet": "compact_online", "provenance": "https://www.compact-online.de/utes-moma-22-08-voice-of-germany-gewinner-deutsche-werden-zu-denunziantenpack/", "query_keywords": ["us", "pandemie", "corona", "integration", "linke", "ns", "spo", "rna", "ss", "demo", "schi", "sp"], "creation_date": "22.08.2020", "last_modified": "22.08.2020", "crawl_date": "20.10.2024", "author_person": [["Ute Fugmann"]], "author_organization": [], "news_keywords": [], "content": {"title": "Utes MoMa, 22.08. - \"Voice of Germany\"-Gewinner: Deutsche werden zu \"Denunziantenpack\"", "description": "Freitag. Berlin. Die einstige deutsche Hauptstadt schreibe Weltgeschichte, erkl\u00e4rte die ,Initiative Berlin Postkolonial\u2019. \u201eDas ist ein gro\u00dfartiger Tag: Berlin verbannt eine Beleidigung aus dem Stadtraum und ehrt mit Amo einen widerst\u00e4nden Gelehrten aus Afrika\u201c, sagte deren Sprecher Mnyaka Sururu Mboro. Toll! Worum geht es? Die Bezirksverordneten-versammlung (BVV) Mitte hat mit dem Beschluss vom Donnerstag die", "body": {"": ["Alternative Umbennenungsvorschl\u00e4ge k\u00f6nnen nicht eingereicht werden und eine Beteiligung der Bev\u00f6lkerung ist nicht vorgesehen. Alles klar. \u00dcbrigens war der Namensgeber ein Geschenk aus der holl\u00e4ndischen Ostindien-Kompanie, dem heutigen Ghana, an den Hof von Braunschweig-Wolfenb\u00fcttel. Er promovierte 1729 in Halle und wirkte bis 1747 als Wissenschaftler an verschiedenen Universit\u00e4ten. Sch\u00f6n. Egal. Im Beschluss vom BVV heisst es, das Bezirksamt werde ersucht, \u201eunverz\u00fcglich den Vorgang zur Umbenennung zu starten\u201c.", "Nach dem heutigen Demokratieverst\u00e4ndnis sei \u201eder bestehende rassistische Kern des Namens belastend und schadet dem nationalen und internationalen Ansehen Berlins\u201c, schreibt die Gazette Welt. Ah ja. Die restliche Welt lacht sich eh kaputt. \u00dcber das heutige Demokratieverst\u00e4ndnis!", "Im Berliner Stadtteil Lichterfelde herrscht dieses auch. Am Donnerstag wurde dort am Osteweg 63 das Richtfest f\u00fcr eine neue MUF gefeiert. Das sind ,Modulare Unterk\u00fcnfte f\u00fcr Fl\u00fcchtlinge\u2019. Daniel Tietze, linker Staatssekret\u00e4r f\u00fcr Integration, sagte: \u201eWir zeigen hier, dass Wohnen f\u00fcr Gefl\u00fcchtete gemeinsam mit der Nachbarschaft gelingt\u201c. Hmm. Die Nachbarschaft sieht das anders! Die \u201eB\u00fcrgerinitiative Sport- und Schulstandort Osteweg\u201c wehrte sich vergebens zwei Jahre dagegen. Die linke Sozialsenatorin Elke Breitenbach und die ganz linke und inzwischen zur\u00fcckgetretene Bausenatorin Katrin Lompscher setzten das Fl\u00fcchtlingsheim durch. Geliefert, wie bestellt \u00e4hm gew\u00e4hlt.", "Zur\u00fcck zum Alltag. Also zu Corona. Am Samstag soll ein Konzert-Experiment mit Tim Bendzko und 4000 Probanden in Leipzig stattfinden. Sie und die Helfer m\u00fcssen vor dem Konzert- \u00e4hm Studienbeginn einen Corona-Test durchf\u00fchren und ein negatives Ergebnis mitbringen. Hmm. Ob die dann extra noch Eintritt bezahlen m\u00fcssen, wei\u00df ich nicht genau. Das Spektakel l\u00e4uft unter der Aufsicht der Universit\u00e4t Halle. Ach so. Da war schon der Amo. Alles wird gut. Und wenn nicht, benennt sich der Tim in Corona um. Kennt eh keiner, wenn er nicht grad die Welt retten musste.", "Kaum ein Thema dominiert unsere Zeit so sehr wie das Coronavirus und die dadurch ausgel\u00f6ste Infektionskrankheit COVID-19. Eine Situation, die von der Weltgesundheitsorganisation WHO als Pandemie eingestuft wurde. Dazu kursieren widerspr\u00fcchliche Meinungen, Fake News und politisch gelenkte Informationen. Unterschiedliche Ansichten \u00fcber die Gefahren durch die Pandemie f\u00fchren zu tiefgehenden Disputen und sorgen f\u00fcr Verwirrung der Menschen.\u00a0Prof. Sucharit Bhakdi und Prof. Karina Rei\u00df kl\u00e4ren auf \u2013 mit Daten, Fakten und Hintergr\u00fcnden.", "Bilden Sie sich Ihre eigene Meinung zur Corona-Krise! Dieses Sachbuch bietet Ihnen wissenschaftlich fundierte Informationen und untermauerte Fakten. Hier bestellen.", "Der Leipziger Epidemiologe Markus Scholz sieht das kritisch. \u201eDie Leute gehen umher, holen sich Getr\u00e4nke, gehen auf die Toilette \u2013 da finden dann sehr viele Kontakte statt, die bei einer gro\u00dfen Personenzahl kaum nachzuvollziehen sind\u201c. Ach? Seit der guten \u201eblack lives matters\u201c-Demo und der b\u00f6sen Demonstration f\u00fcr die Freiheit vom 1. August sind die Inkubationszeiten schon lange ohne Massensterben oder \u00fcberf\u00fcllten Intensivstationen in Krankenh\u00e4usern abgelaufen. Seltsam.", ",The Voice of Germany\u2019-Gewinner Andreas K\u00fcmmert (1) k\u00fcmmert sich nicht um Corona. Gut so! Ich kenn den zwar nicht, aber die Einstellung gef\u00e4llt mir. \u201eIn Deutschland werden Menschen immer mehr zu einem dreckigen Denunziantenpack, als wenn sie das nicht schon immer gewesen w\u00e4ren\u201c. Stimmt. Leider.", "(1) Anm. der Red:. Andreas K\u00fcmmert sorgte f\u00fcr Aufsehen, als er 2015 bei \u201eThe Voice of Germany\u201c (eine Vorauswahl f\u00fcr den Eurovision Song Contest) gewann, aber die Teilnahme am ESC bei der Siegerehrung absagte."]}}, "recommendations": ["https://www.compact-online.de/soeders-neueste-wendungen/", "https://www.compact-online.de/wieder-messerattacke-was-vertuscht-werden-soll/", "https://www.compact-online.de/corona-buerger-fuehlen-sich-getaeuscht/"]}