{"news_outlet": "compact_online", "provenance": "https://www.compact-online.de/klasse-niederlaender-fordern-nationales-vetorecht-beim-geplanten-eu-auspluenderungsfonds/", "query_keywords": ["us", "corona", "csu", "politik", "ns", "regierung", "ss", "lockdown", "demo", "schi", "sp", "europa", "angela merkel"], "creation_date": "10.07.2020", "last_modified": "10.07.2020", "crawl_date": "20.10.2024", "author_person": [["Sven Reuth"]], "author_organization": [], "news_keywords": [], "content": {"title": "Klasse: Niederl\u00e4nder fordern nationales Vetorecht beim geplanten EU-Auspl\u00fcnderungsfonds", "description": "Noch gibt es Hoffnung auch f\u00fcr die deutschen Steuerzahler. Der niederl\u00e4ndische Ministerpr\u00e4sident Mark Rutte will den von Merkel und Macron im Zuge der Installierung eines sogenannten \u201eWiederaufbaufonds\u201c beabsichtigten Putsch gegen das Budgetrecht der nationalen Parlamente nicht hinnehmen.", "body": {"": ["Schon beim EU-Gipfel im Februar dieses Jahres, der noch in der Zeit vor dem Corona-Lockdown stattfand und bei dem Beratungen \u00fcber das kommende Siebenjahresbudget der Union auf dem Programm standen, sorgte Mark Rutte f\u00fcr einen Eklat. Der Hobbypianist hielt eine Biografie von Fr\u00e9d\u00e9ric Chopin in die Kameras und \u00e4u\u00dferte, dass er diese w\u00e4hrend der Sitzung lesen wolle, denn sonst gebe es ja nichts zu tun.", "Gegen direkte Zusch\u00fcsse in die EU-Haushalte", "Mit dieser Geste wollte er insbesondere ein Signal an die s\u00fcdeurop\u00e4ischen L\u00e4nder senden, dass auch diese in der Pflicht sind, sich einmal zu bewegen, statt immer neue Transferzahlungen in immer astronomischeren H\u00f6hen vom Norden zu fordern \u2013 so soll das EU-Budget diesmal auf ein Volumen von \u00fcber einer Billion Euro (!) aufgepumpt werden; bezahlen sollen den Zuwachs nat\u00fcrlich wieder einmal fast nur Deutschland und eine Reihe anderer nordeurop\u00e4ischer L\u00e4nder.", "Von Anfang an blieb Rutte auch distanziert, als Merkel und Macron am 18. Mai ihren Plan verk\u00fcndeten, einen \u201eWiederaufbaufonds\u201c zu schaffen, der eine gemeinsame Kreditaufnahme und damit eine gemeinsame Verschuldung der EU-L\u00e4nder vorsieht. Insbesondere \u00e4u\u00dferte er Bedenken, die Hilfen als Pauschalzusch\u00fcsse in die Haushalte der Nehmerl\u00e4nder einzuschie\u00dfen, womit den Geberl\u00e4ndern jedwede Kontrolle \u00fcber die Verwendung der Mittel genommen wird, obwohl sie am Ende daf\u00fcr gerade stehen m\u00fcssen.", "\u201eWiederaufbaufonds\u201c hat nichts mit Corona zu tun", "F\u00fcr Ver\u00e4rgerung d\u00fcrfte bei den \u201eSparsamen Vier\u201c, wie man die skeptischen L\u00e4nder D\u00e4nemark, Schweden, Niederlande und \u00d6sterreich nennt, auch die konkrete Ausgestaltung des ins Auge gefassten Finanzierungsvehikels gef\u00fchrt haben. Schon die Bezeichnung \u201eWiederaufbaufonds\u201c ist im Grunde genommen eine bewusste Irref\u00fchrung der B\u00fcrger. In Wirklichkeit hat n\u00e4mlich der Schl\u00fcssel, nach dem die Gelder verteilt werden, \u00fcberhaupt nichts mit den Corona-Folgen zu tun, denn er bezieht sich auf die Wirtschaftskraft der EU-Staaten im Jahre 2019 und auf die Arbeitslosenrate der einzelnen Staaten zwischen 2015 und 2019. Lesen Sie mehr \u00fcber dieses geplante und h\u00f6chst fragw\u00fcrdige Finanzierungsinstrument in der Juli-Ausgabe des COMPACT-Magazins.", "Um zwischen L\u00e4ndern wie Spanien und Italien einerseits, die jedwede an die Hilfen gekn\u00fcpften Bedingungen ablehnen, und den \u201eSparsamen Vier\u201c andererseits zu vermitteln, hat die Bundesregierung, die derzeit gerade an der Spitze der EU-Ratspr\u00e4sidentschaft steht, nun einen Kompromissvorschlag entwickelt, laut dem die EU-Staaten die Reformpl\u00e4ne und die Freigabe der Mittel mit qualifizierter Mehrheit annehmen sollen.", "Auch dieser Vorschlag ist aber eigentlich reine Ausgenauswischerei, denn nach dem EU-Austritt der Briten sind die Staaten, die auf eine halbwegs solide Haushaltsf\u00fchrung setzen, hoffnungslos in die Minderheit geraten. Die S\u00fcdeurop\u00e4er k\u00f6nnten also auch nach Umsetzung dieses Vorschlags nach Herzenslust Schlitten mit den wenigen sparsamen L\u00e4ndern fahren.", "Dobrindt gegen die sparsamen Vier", "Wie aus informierten Kreisen verlautet, beharrt die Regierung in Den Haag aber weiterhin auf ihrem Standpunkt. Demnach m\u00fcssten, wenn gemeinsam Schulden aufgenommen werden, die nationalen Parlamente auch die volle Kontrolle \u00fcber die Verwendung des Geldes behalten \u2013 dies sei aber nur m\u00f6glich, wenn auch beim EU-Wiederaufbaufonds das Prinzip der Einstimmigkeit gelte (nach der Werbung weiterlesen).", "Die EU-Schuldengemeinschaft kommt nun im Gewand des \u201eCorona-Wiederaufbaufonds\u201c \u2013 und sie wird insbesondere f\u00fcr Deutschland desastr\u00f6se Folgen haben. Lesen Sie in der aktuellen Ausgabe des COMPACT-Magazins den Artikel \u201eWir sollen zahlen\u201c, in dem dargestellt wird, wie den Deutschen nun das Fell \u00fcber die Ohren gezogen wird. Lesen Sie in der aktuellen Ausgabe auch unsere Titelgeschichte\u00a0Kindersch\u00e4nder: Die Netzwerke der Eliten, die jetzt schon f\u00fcr Furore und f\u00fcr neue Verkaufsrekorde sorgt. Zum Bestellen bitte\u00a0hier\u00a0oder auf das Banner unten klicken.", "Vor dem EU-Sondergipfel zum sogenannten Wiederaufbaufonds, der am Ende kommender Woche stattfinden wird, beginnt man nun schon damit, maximalen Druck auf die \u201esparsamen Vier\u201c auszu\u00fcben.", "In einer gemeinsamen Erkl\u00e4rung betonten Bundeskanzlerin Angela Merkel, EU-Kommissionschefin Ursula von der Leyen, EU-Ratschef Charles Michel und EU-Parlamentspr\u00e4sident David Sassoli, dass schon bis Ende kommender Woche eine verbindliche Einigung \u00fcber die Ausgestaltung des Wiederaufbaufonds getroffen werden m\u00fcsse.", "Selbst CSU-Landesgruppenchef Alexander Dobrindt, der manch einem fr\u00fcher einmal als konservativer Hoffnungstr\u00e4ger galt, hat nun an Rutte appelliert, dem sogenannten Wiederaufbaufonds in der von den S\u00fcdeurop\u00e4ern gew\u00fcnschten Form \u2013 also als Selbstbedienungsladen \u2013 zuzustimmen.", "\u201eWir m\u00fcssen in ganz Europa darauf schauen, dass wir wieder wirtschaftlich erfolgreich sind. Wir m\u00fcssen darauf schauen, dass wir in ganz Europa wieder Wachstum erzeugen. Ich bin mir relativ sicher, dass auch die sogenannten Sparsamen Vier sich so einer Logik nicht entziehen werden und entziehen wollen\u201c, \u00e4u\u00dferte er gegen\u00fcber der Deutschen Presse-Agentur.", "Das ist schon ein bemerkenswerter Vorgang! Ein f\u00fchrender Politiker der CSU fordert die Regierungschefs von vier anderen EU-Staaten, darunter die sozialdemokratischen Ministerpr\u00e4sidenten Schwedens und D\u00e4nemarks, dazu auf, doch blo\u00df nicht zu stark am Budgetrecht des Parlaments, das die wichtigste Grundlage jeder Demokratie bildet, sowie an den Prinzipien einer wenigstens noch halbwegs soliden Haushaltsf\u00fchrung festzuhalten. Wer h\u00e4tte gedacht, dass es jemals so weit kommen k\u00f6nnte?"]}}, "recommendations": ["https://www.compact-online.de/eric-zemmour-im-krieg-der-zivilisationen/", "https://www.compact-online.de/flucht-und-vertreibung-zeitzeugen-klagen-an/", "https://www.compact-online.de/der-bundestag-und-das-faehnchen-verbot/"]}