{"news_outlet": "compact_online", "provenance": "https://www.compact-online.de/29-8-querdenker-rechnen-mit-zehn-millionen-demonstranten/", "query_keywords": ["us", "ns", "ss", "demo", "sp"], "creation_date": "15.08.2020", "last_modified": "15.08.2020", "crawl_date": "20.10.2024", "author_person": [["J\u00fcrgen Els\u00e4sser"]], "author_organization": [], "news_keywords": [], "content": {"title": "29.8.: Querdenker rechnen mit zehn Millionen Demonstranten", "description": "Michael Ballweg: \"Die gr\u00f6\u00dfte Demonstration in der Geschichte.\" COMPACT wird mit mehreren Kamerateams vor Ort sein. Wir suchen Helfer!", "body": {"": ["Der 1. August war gigantisch \u2013 der 29. August soll alle Dimensionen sprengen. Die Veranstalter der Freiheitsdemonstration, die Stuttgarter Initiative Querdenken-711, gehen von zehn Millionen Teilnehmern aus. Bevor jetzt jemand lacht: Ich habe auch gelacht, als dieselben Leute f\u00fcr den 1. August 500.000 angek\u00fcndigt hatten \u2013 und am Ende war ich ob meiner Skepsis besch\u00e4mt, denn es waren tats\u00e4chlich so viele: Ich habe es mit eigenen Augen gesehen, ich war mitten in der Masse und kann mit diesem Wissen die Luftaufnahmen dieses Tages beurteilen.", "Viele Anzeichen sprechen daf\u00fcr, dass Querdenken-Gr\u00fcnder Michael Ballweg auch f\u00fcr den 29.8. nicht zu hoch gegriffen hat:", "Ballweg hat f\u00fcr den 29.8. nicht nur die Stra\u00dfe des 17. Juni bis zur Siegess\u00e4ule angemeldet, sondern dieses Mal die ganze Strecke vom Brandenburger Tor bis zum Ernst-Reuter-Platz, dazu alle Stra\u00dfen, die zum Gro\u00dfen Stern f\u00fchren und die gesamte Fl\u00e4che des Tiergartens. Auf diese Weise sollen auch die Abstandsregeln eingehalten werden k\u00f6nnen, die die Beh\u00f6rden bei Anmeldung verlangen.", "Ballweg geht davon aus, dass die Beh\u00f6rden die Demonstration nicht unterbinden k\u00f6nnen, selbst wenn sie die Zufahrtsstra\u00dfen sperren, Busse abfangen oder den Bahnverkehr kontrollieren. Die meisten Demonstranten werden seiner Meinung nach ohnedies schon \u201eeins, zwei Tage vorher\u201c in der Hauptstadt sein, sagte er in einem aktuellen Video-Interview. Er rechnet auch damit, dass bei Zugangsbehinderung zur Stra\u00dfe des 17. Juni dann in der ganzen Stadt viele kleinere Kundgebungen stattfinden werden.", "Jedenfalls rufen wir alle COMPACT-Leser zur Teilnahme auf. Verpasst den 29. August nicht \u2013 das wird ein unvergesslicher Tag werden, selbst schon bei einer Million\u2026", "COMPACT-TV wird den ganzen Tag eine Live-\u00dcbertragung machen: Aus einem Studio in der N\u00e4he der Ereignisse senden wir Analysen und Interviews, mehrere Kamerateams liefern Mitschnitte vom Geschehen auf der Stra\u00dfe. Mit dabei an vorderster Front sind Chefredakteur J\u00fcrgen Els\u00e4sser und unsere neuen Mitarbeiter Paul Klemm, Billy Six und Chris Ares, auch Martin Sellner will live f\u00fcr uns filmen und kommentieren. COMPACT sucht f\u00fcr diesen Tag dringend Helfer!! Bitte melden Sie sich unter redaktion@compact-mail.de", "COMPACT-TV ist weiterhin f\u00fcr Sie gratis \u2013 uns aber kosten solche Produktionen eine Menge Geld. Bitte unterst\u00fctzen Sie unsere aufw\u00e4ndige Arbeit durch eine Spende: Via PayPal unter verlag@compact-mail.de oder per \u00dcberweisung an COMPACT Magazin GmbH auf das Konto IBAN: DE70 1605 0000 1000 5509 97."]}}, "recommendations": ["https://www.compact-online.de/zum-fuenfzigsten-deutsch-wie-derrick/", "https://www.compact-online.de/nemmersdorf-was-vor-80-jahren-geschah/", "https://www.compact-online.de/wladimir-putin-geschichte-russlands/"]}