{"news_outlet": "compact_online", "provenance": "https://www.compact-online.de/gegen-die-taurus-kriegsverbrecher-heraus-fuer-den-frieden/", "query_keywords": ["us", "krieg", "ns", "regierung", "ss", "usa", "sp"], "creation_date": "06.03.2024", "last_modified": "18.03.2024", "crawl_date": "20.10.2024", "author_person": [["J\u00fcrgen Els\u00e4sser"]], "author_organization": [], "news_keywords": [], "content": {"title": "Gegen Taurus-Kriegsverbrecher: Heraus f\u00fcr den Frieden!", "description": "In 24 Stunden schon 5.000 Unterschriften unter COMPACT-Strafanzeige gegen Pistorius und Gener\u00e4le wegen \u201eVorbereitung eines Angriffskrieges\u201c. Friedenskundgeungen am 10. M\u00e4rz in Berlin und am 30. M\u00e4rz in Velten (\u201eBlaue Welle\u201c). Das hat vielen aus dem Herzen gesprochen: Meine Strafanzeige gegen Pistorius und Gener\u00e4le wegen \u201eVorbereitung eines Angriffskrieges\u201c wurde am Sonntag beim Generalbundesanwalt eingereicht. Die Petition", "body": {"": ["In 24 Stunden schon 5.000 Unterschriften unter COMPACT-Strafanzeige gegen Pistorius und Gener\u00e4le wegen \u201eVorbereitung eines Angriffskrieges\u201c. Friedenskundgeungen am 10. M\u00e4rz in Berlin und am 30. M\u00e4rz in Velten (\u201eBlaue Welle\u201c).", "Das hat vielen aus dem Herzen gesprochen: Meine Strafanzeige gegen Pistorius und Gener\u00e4le wegen \u201eVorbereitung eines Angriffskrieges\u201c wurde am Sonntag beim Generalbundesanwalt eingereicht. Die Petition zur Unterst\u00fctzung der Strafanzeige wurde schon in den ersten 24 Stunden von \u00fcber 5.000 Menschen unterzeichnet. Jetzt hei\u00dft es dranbleiben! Wir wollen mindestens 50.000! Wir Deutsche m\u00fcssen deutlich machen, dass wir mit den Kriegsverbrechern in Bundesregierung und Bundeswehr nichts zu tun haben! Bitte unterschreiben Sie und verbreiten Sie die Petition weiter.", "Deswegen hei\u00dft es auch: Heraus auf die Stra\u00dfe! Schon am kommenden Sonntag (10. M\u00e4rz) findet die erste Kundgebung \u201eFrieden statt Kriegstreiberei\u201c in Berlin statt, um 14 Uhr auf der Stra\u00dfe des 17. Juni (am sowjetischen Ehrenmal) mit Heiko Sch\u00f6ning und Captain Future."], "30. M\u00e4rz: Die Blaue Welle rollt \u2013 f\u00fcr den Frieden": ["Am 30. M\u00e4rz l\u00e4dt COMPACT zur Kundgebung \u201eFrieden mit Russland\u201c nach Velten ein, einer Stadt nordwestlich von Berlin ( (17 Uhr, am Bahnhof \u2013 nicht Marktplatz, wie zuerst angegeben). Dies ist gleichzeitig der Auftakt zu unserer gro\u00dfen Tournee \u201eDie Blaue Welle rollt\u201c. In unserem Aufruf hei\u00dft es:"], "Wir brauchen Ihre Unterst\u00fctzung": ["Das juristische Vorgehen gegen Pistorius und seine Taurus-Krieger wie auch unsere Friedenskundgebung in Velten zeigen: COMPACT wird wieder einmal aktiv, w\u00e4hrend viele andere noch schlafen! Aber beide Vorhaben sind auch eine extreme Zusatzbelastung f\u00fcr das ganze COMPACT-Team, wir haben Anw\u00e4lte und zus\u00e4tzliche Helfer engagiert! Deshalb die gro\u00dfe Bitte: Helfen Sie uns, die Kosten zu schultern! Wir haben ja auch sonst noch au\u00dferordentliche Belastungen, etwa den Rechtskampf gegen das Kiosk-Verbot von COMPACT. Wir brauchen Sie jetzt!"]}}, "recommendations": ["https://www.compact-online.de/flucht-und-vertreibung-zeitzeugen-klagen-an/", "https://www.compact-online.de/der-bundestag-und-das-faehnchen-verbot/", "https://www.compact-online.de/compact-unterstuetzen-kaufen-statt-spenden/"]}