{"news_outlet": "compact_online", "provenance": "https://www.compact-online.de/berlin-cafe-kiew-statt-cafe-moskau/", "query_keywords": ["us", "krieg", "politik", "ns", "rna", "ukraine", "ss", "schi", "sp"], "creation_date": "14.07.2023", "last_modified": "17.07.2023", "crawl_date": "20.10.2024", "author_person": [["Karel Meissner"]], "author_organization": [], "news_keywords": [], "content": {"title": "Berlin: \u201eCaf\u00e9 Kiew\u201c statt \u201eCaf\u00e9 Moskau\u201c?", "description": "Der ukrainische Botschafter w\u00fcnscht eine Umbenennung des Berliner \u201eCaf\u00e9 Moskau\u201c in \u201eCaf\u00e9 Kiew\u201c. Das Landesdenkmalamt lehnt diesen Wunsch zwar ab, liefert aber einen bizarren Gegenvorschlag: Es k\u00f6nne \u201eCaf\u00e9 Moskau Kiew\u201c hei\u00dfen\u2026 Unverzichtbares Hintergrundwissen zum Krieg in der Ukraine sowie knallharte Fakten aus der Geschichte und Gegenwart Russlands finden Sie in COMPACT Spezial \u201eFeindbild Russland \u2013", "body": {"": ["Es geh\u00f6rt zu Ostberlin wie der Fernsehturm: das \u201eCaf\u00e9 Moskau\u201c in Mitte. 1964 er\u00f6ffnet, war es zu DDR-Zeiten ein beliebter Treffpunkt. Inzwischen steht das Geb\u00e4ude unter Denkmalschutz. Aber was k\u00fcmmert die Vergangenheit in Zeiten, wo eine woke Gegenwart sich absolut setzt.", "So schlug der ukrainische Botschafter Oleksij Makeiev im Mai die Umbenennung des Geb\u00e4udes in ,Caf\u00e9 Kiew\u2018 vor\u201c \u2013 einer Stadt, mit der Deutschland in den vergangenen Jahrzehnten nicht ann\u00e4hernd so viel verbunden hat wie mit Moskau. Aber egal: Es geht wieder einmal um \u201eSymbolpolitik\u201c. (Eine solche Umbenennung wurde im Februar dieses Jahr schon mal ausprobiert, wie das obere Beitragsbild zeigt.)", "Wenige Tage, nachdem B\u00fcrgermeister Kai Wegener die Anfrage erhalten hatte, bat die Senatskanzlei das Bezirksamt Mitte um Pr\u00fcfung der Angelegenheit. Laut der Berliner Zeitung hat das Landesdenkmalamts eine Antwort verfasst. Deren erste H\u00e4lfte ist ermutigend:", "\u201eEine langfristige Verdeckung des pr\u00e4genden Schriftzuges, welche die architektonische Idee verunkl\u00e4rt so wie die Gefahr f\u00fcr die Schaffung eines Pr\u00e4zedenzfalles birgt, ist aus unserer Sicht nicht genehmigungsf\u00e4hig.\u201c", "Anstatt es bei der Ablehnung zu belassen, l\u00e4sst das Landesdenkmalamt doch noch das Kriechtier raus und bringt eine \u201edenkmalvertr\u00e4glichere\u201c Alternative ins Spiel:", "Nicht \u201eMoskau\u201c durch Kiew\u201c ersetzen, sondern letzteres in Form moderner Neonr\u00f6hre hinzuf\u00fcgen. Dann st\u00fcnde da \u201eCaf\u00e9 Moskau Kiew\u201c\u2026Die Abteilung Bau und Denkmalpflege, so hei\u00dft es, vertrete eine \u00e4hnliche Auffassung.", "Das Problem ist nur: Nicht nur der Name des Caf\u00e9s verweist auf Moskau: Auch das Geb\u00e4ude-Mosaik illustriert die deutsch-russische Beziehungen. Sollte das auch entfernt, \u00fcberpinselt oder durch ein weiteres erg\u00e4nzt werden? Auch das Sputnikmodell auf dem Dach m\u00fcsste entfernt werden.\u00a0 Sonst w\u00e4re die Umbenennung n\u00e4mlich inkonsequent.", "JETZT BESONDERS WICHTIG: Unverzichtbares Hintergrundwissen zum Krieg in der Ukraine sowie\u00a0 knallharte Fakten aus der Geschichte und Gegenwart Russlands. Mehr dazu erfahren Sie in COMPACT Spezial \u201eFeindbild Russland \u2013 Die NATO marschiert\u201c. Hier bestellen."]}}, "recommendations": ["https://www.compact-online.de/eric-zemmour-im-krieg-der-zivilisationen/", "https://www.compact-online.de/flucht-und-vertreibung-zeitzeugen-klagen-an/", "https://www.compact-online.de/der-bundestag-und-das-faehnchen-verbot/"]}