{"news_outlet": "compact_online", "provenance": "https://www.compact-online.de/bundestagsvizepraesidentin-viele-ostdeutsche-wollen-einen-fuehrer/", "query_keywords": ["us", "politik", "ns", "ss", "terror", "demo", "klima", "sp"], "creation_date": "14.07.2023", "last_modified": "15.07.2023", "crawl_date": "20.10.2024", "author_person": [["S. Hofer"]], "author_organization": [], "news_keywords": [], "content": {"title": "G\u00f6ring-Eckardt: Viele Ostdeutsche wollen einen F\u00fchrer", "description": "Bundestagsvizepr\u00e4sidentin Katrin G\u00f6ring-Eckardt (Gr\u00fcne) verriet dem Tagesspiegel, dass Ossis noch immer nicht die Demokratie gelernt h\u00e4tten: \u201eVielleicht sind die irgendwo in der Diktaturverherrlichung h\u00e4ngen geblieben, weil dort jemand anderes f\u00fcr sie alles l\u00f6sen musste.\u201d Diese Meldung wurde vom COMPACT-Telegram Kanal \u00fcbernommen: Folgt uns dort f\u00fcr Nachrichten, Videos und Informationen! \ud83d\udc49 t.me/Compact/Magazin Gr\u00fcne Bundestagsvizepr\u00e4sidentin: Ostdeutsche wollen", "body": {"": ["Diese Meldung wurde vom COMPACT-Telegram Kanal \u00fcbernommen: Folgt uns dort f\u00fcr Nachrichten, Videos und Informationen! \ud83d\udc49 t.me/Compact/Magazin", "Gr\u00fcne Bundestagsvizepr\u00e4sidentin: Ostdeutsche wollen einen F\u00fchrer\ud83d\udca5\u203c\ufe0f", "\ud83d\udfe6 Bundestagsvizepr\u00e4sidentin Katrin G\u00f6ring-Eckardt (Gr\u00fcne) verriet dem Tagesspiegel, dass Ossis noch immer nicht die Demokratie gelernt h\u00e4tten: \u201eVielleicht sind die irgendwo in der Diktaturverherrlichung h\u00e4ngen geblieben, weil dort jemand anderes f\u00fcr sie alles l\u00f6sen musste.\u201d,", "\ud83d\udfe6 Die Ostdeutschen sollten sich gef\u00e4lligst fragen, was sie \u201eohne diese Freiheit\u201d w\u00e4ren:", "\u201eZum Teil wollen sie aber einfach eine starke F\u00fchrungsperson, die sagt, wo es hingeht und wohinter man sich einsortieren kann\u201d", "\u2013 unterstellt die Gr\u00fcnen-Politikerin und f\u00fcgt herablassend hinzu: Sie k\u00f6nne verstehen, \u201edass Leute sich \u00fcberfordert f\u00fchlen, deswegen muss man aber keine rechtsradikale Partei w\u00e4hlen.\u201d", "In \u00a0COMPACT-Spezial \u201eKlima-Terroristen\u201c\u00a0finden Sie ein weiteres Zitat von Katrin G\u00f6ring-Eckardt: \u201eWir werden nicht mehr in dem Wohlstand leben, in der Art Wohlstand leben, die wir bisher hatten. Es wird ein anderer Wohlstand sein, ein Wohlstand des Weniger.\u201c und vieles mehr. Hier bestellen"]}}, "recommendations": ["https://www.compact-online.de/eric-zemmour-im-krieg-der-zivilisationen/", "https://www.compact-online.de/flucht-und-vertreibung-zeitzeugen-klagen-an/", "https://www.compact-online.de/der-bundestag-und-das-faehnchen-verbot/"]}