{"news_outlet": "compact_online", "provenance": "https://www.compact-online.de/afd-erfolge-blaue-welle-erreicht-westdeutschland/", "query_keywords": ["us", "afd", "bundestagswahl", "ns", "cdu", "ss", "spd", "demo", "schi", "sp"], "creation_date": "07.07.2023", "last_modified": "17.07.2023", "crawl_date": "20.10.2024", "author_person": [["Sven Reuth"]], "author_organization": [], "news_keywords": [], "content": {"title": "fD-Erfolge: Blaue Welle erreicht Westdeutschland", "description": "Lange Zeit erschien es als unvorstellbar, dass die AfD in Westdeutschland Bundestagswahlkreise direkt gewinnen k\u00f6nnte. Das hat sich nun grundlegend ge\u00e4ndert. Aus Liebe zur Heimat. Wir geben drei besonders nationale COMPACT-Kulthefte jetzt zum Sonderpreis ab. Hier mehr erfahren. In den letzten Tagen sorgten insbesondere Umfragen aus Th\u00fcringen und Mecklenburg-Vorpommern f\u00fcr Aufsehen, in denen die AfD", "body": {"": ["Lange Zeit erschien es als unvorstellbar, dass die AfD in Westdeutschland Bundestagswahlkreise direkt gewinnen k\u00f6nnte. Das hat sich nun grundlegend ge\u00e4ndert. Aus Liebe zur Heimat. Wir geben drei besonders nationale COMPACT-Kulthefte jetzt zum Sonderpreis ab. Hier mehr erfahren.", "In den letzten Tagen sorgten insbesondere Umfragen aus Th\u00fcringen und Mecklenburg-Vorpommern f\u00fcr Aufsehen, in denen die AfD deutlich den ersten Platz belegte. Kaum wahrgenommen wurde bislang, dass die AfD auch auf dem Gebiet der alten Bundesrepublik m\u00e4chtig aufholt. Laut einer aktuellen Wahlkreisprognose des Meinungsforschungsinstitus INSA k\u00f6nnte die patriotische Partei in Westdeutschland derzeit 9 Wahlkreise direkt gewinnen."], "Wahlkreisprognose: 9 Wahlkreise f\u00fcr die AfD": ["Das ist ein gewaltiger weiterer Durchbruch f\u00fcr die AfD. Noch bei der Bundestagswahl im September 2021 war die AfD noch geradezu Welten entfernt vom Gewinn eines Direktmandats in Westdeutschland. Das beste Erststimmenergebnis f\u00fcr die patriotische Partei erzielte hier Martin Hohmann mit 15,2 Prozent im hessischen Wahlkreis Fulda. Damit lag er aber immer noch meilenweit hinter dem Wahlkreisgewinner Michael Brand von der CDU, der 38,1 Prozent der Stimmen gewann.", "Mittlerweile ist die AfD aber auch in den westdeutschen Wahlkreisen zu einer angsteinfl\u00f6\u00dfenden Konkurrenz insbesondere f\u00fcr CDU- und SPD-Bewerber geworden. Laut der aktuellen INSA-Wahlkreisprognose vom 3. Juli w\u00fcrde sie folgende Wahlkreise in Westdeutschland gewinnen:"], "Viele AfD-Hochburgen in BaW\u00fc": ["Baden-W\u00fcrttemberg:", "Bundestagswahlkreis Rottweil-Tuttlingen", "Bundestagswahlkreis Heilbronn", "Bundestagswahlkreis Pforzheim", "Bundestagswahlkreis Mannheim", "Hessen:", "Bundestagswahlkreis Main-Kinzig \u2013 Wetterau II \u2013 Schotten", "Nordrhein-Westfalen:", "Bundestagswahlkreis Gelsenkirchen", "Bundestagswahlkreis Duisburg II", "Rheinland-Pfalz:", "Bundestagswahlkreis Ludwigshafen/Frankenthal", "Bundestagswahlkreis Kaiserslautern", "Diese Entwicklung ist \u00e4u\u00dferst wichtig f\u00fcr die AfD, schlie\u00dflich leben immer noch mehr als Dreiviertel der deutschen W\u00e4hler in Westdeutschland. Die Zahlen der INSA-Wahlkreisprognose kann man durchaus als Ausdruck einer geradezu tektonischen Verschiebung auch innerhalb der westdeutschen W\u00e4hlerschaft ansehen."], "Die Ampel im Kampf gegen direkte Demokratie": ["Vor diesem Hintergrund ist es \u00e4u\u00dferst \u00e4rgerlich, dass die Ampel mit ihrer Bundestagswahlreform die Erststimme stark entwertet hat und nicht mehr alle in den Wahlkreisen direkt gew\u00e4hlten Kandidaten in den n\u00e4chsten Bundestag einziehen werden, sondern nur noch diejenigen mit den bundesweit besten Erststimmenergebnissen (COMPACT Online berichtete hier). Ein demokratiepolitischer Skandal, der eigentlich vom Bundesverfassungsgericht umgehend wieder r\u00fcckg\u00e4ngig gemacht werden m\u00fcsste!", "Aus Liebe zur Heimat. Wir geben drei besonders nationale COMPACT-Kulthefte jetzt zum Sonderpreis ab. Hier mehr erfahren."]}}, "recommendations": ["https://www.compact-online.de/eric-zemmour-im-krieg-der-zivilisationen/", "https://www.compact-online.de/flucht-und-vertreibung-zeitzeugen-klagen-an/", "https://www.compact-online.de/der-bundestag-und-das-faehnchen-verbot/"]}