{"news_outlet": "compact_online", "provenance": "https://www.compact-online.de/tellkamp-rammstein-ist-die-afd-des-gefuehls/", "query_keywords": ["us", "afd", "ns", "rna", "ss", "sp"], "creation_date": "18.06.2023", "last_modified": "20.06.2023", "crawl_date": "20.10.2024", "author_person": [["Daniell Pf\u00f6hringer"]], "author_organization": [], "news_keywords": [], "content": {"title": "ellkamp: Rammstein ist \u201edie AfD des Gef\u00fchls\u201c", "description": "Bislang habe er keine klaren Beweise daf\u00fcr geh\u00f6rt, dass es strafbare Handlungen bei den Aftershow-Partys der Band gegeben habe. Man k\u00f6nnte Rammstein unterstellen, die Band sei \u201edie AfD des Gef\u00fchls\u201c, sagte Tellkamp. Aktuelle Meldung auf unserem\u00a0Telegram-Kanal. Folgt uns f\u00fcr Nachrichten, Videos und Informationen! \ud83d\udc49 t.me/CompactMagazin Tellkamp: Rammstein ist \u201edie AfD des Gef\u00fchls\u201c \ud83c\udfb8\ud83c\udfb5 \ud83d\udfe6 Der", "body": {"": ["Aktuelle Meldung auf unserem\u00a0Telegram-Kanal. Folgt uns f\u00fcr Nachrichten, Videos und Informationen!\n \ud83d\udc49 t.me/CompactMagazin", "Tellkamp: Rammstein ist \u201edie AfD des Gef\u00fchls\u201c \ud83c\udfb8\ud83c\udfb5", "\ud83d\udfe6 Der bekannte Schriftsteller Uwe Tellkamp (\u201eDer Turm\u201c) hat in einem Interview mit dem Youtube-Format Schuler! Fragen, was ist den Verlag Kiepenheuer & Witsch scharf kritisiert, weil dieser den Lyrik-Band von Till Lindemann aus dem Programm genommen hat. \ud83d\udc4e", "\ud83d\udfe6 Tellkamp w\u00f6rtlich: \u201eIch werde nach wie vor Rammstein h\u00f6ren. Ich bin gro\u00dfer Fan, bekennender Fan. Ich mag Till Lindemanns Lyrik. Ich verstehe nicht, wie sein Verlag ohne wirklichen Beweis sich von ihm distanziert, ihn rausschmei\u00dft. Das finde ich perfide und heuchlerisch.\u201c Als Beispiele f\u00fcr Rammstein-Songs, die er besonders mag, nannte Tellkamp unter anderem \u201eSonne\u201c, \u201eMein Herz brennt\u201c und \u201eDicke Titten\u201c.\u00a0 S\u00fcffisant schob er nach: \u201eBisher dachte ich immer, dass in der Row Zero bei Rammstein Hallenhalma gespielt wird \u2026\u201c \ud83d\ude00", "\ud83d\udfe6 Bislang habe er keine klaren Beweise daf\u00fcr geh\u00f6rt, dass es strafbare Handlungen bei den Aftershow-Partys der Band gegeben habe. Man k\u00f6nnte Rammstein unterstellen, die Band sei \u201edie AfD des Gef\u00fchls\u201c, sagte Tellkamp. Die Band habe keine Scheu vor irgendwelchen Tabus, sei \u201egeistig frei\u201c, gehe dahin, wo es wehtue. Kunst sei dazu da, \u201ezu weit zu gehen\u201c. \ud83d\udc4d", "Wo die tats\u00e4chlichen Verbrecher lauern: In seinem Buch \u201eDie moderne Musik-Verschw\u00f6rung\u201c enth\u00fcllt Investigativjournalist Niokolas Pravda die verborgenen Rituale und Symbole in der modernen Musikindustrie und zeigt, wie uns Geheimdienste und Globalisten \u00fcber die Popkultur umprogrammieren wollen. Mit vielen Beispielen und Musikvideo-Analysen. Hier bestellen."]}}, "recommendations": ["https://www.compact-online.de/eric-zemmour-im-krieg-der-zivilisationen/", "https://www.compact-online.de/flucht-und-vertreibung-zeitzeugen-klagen-an/", "https://www.compact-online.de/der-bundestag-und-das-faehnchen-verbot/"]}