{"news_outlet": "compact_online", "provenance": "https://www.compact-online.de/europa-ukraine-politik-fuehrt-in-chaos-und-rezession/", "query_keywords": ["us", "amerika", "politik", "ukraine", "ss", "arbeitslosigkeit", "wirtschaftswachstum", "pandemie", "frankreich", "rna", "christ", "demo", "usa", "sp", "corona", "linke", "spo", "schi", "krieg", "afd", "ns", "regierung", "grenzen", "europa", "inflation", "christian lindner", "olaf scholz"], "creation_date": "12.06.2023", "last_modified": "12.06.2023", "crawl_date": "20.10.2024", "author_person": [["Gast Autor"]], "author_organization": [], "news_keywords": [], "content": {"title": "Europa: Ukraine-Politik f\u00fchrt in Chaos und Rezession", "description": "Die EU ist in die Rezession gefallen, was europ\u00e4ische Politiker bis zuletzt ausgeschlossen hatten. Das ist der Preis der anti-russischen Politik, die in der EU zu immer mehr Protesten f\u00fchrt. \u201ePutin verstehen\u201c \u2013 jetzt seine Reden im Original lesen. _ von Thomas R\u00f6per Auch diese Woche war der Bericht des Deutschland-Korrespondenten f\u00fcr mich wieder einer", "body": {"": ["Die EU ist in die Rezession gefallen, was europ\u00e4ische Politiker bis zuletzt ausgeschlossen hatten. Das ist der Preis der anti-russischen Politik, die in der EU zu immer mehr Protesten f\u00fchrt. \u201ePutin verstehen\u201c \u2013 jetzt seine Reden im Original lesen.", "_ von Thomas R\u00f6per", "Auch diese Woche war der Bericht des Deutschland-Korrespondenten f\u00fcr mich wieder einer der interessantesten Beitr\u00e4ge im w\u00f6chentlichen Nachrichtenr\u00fcckblick des russischen Fernsehens, da er einen Blick von au\u00dfen auf die Politik der EU und auch Deutschlands zeigt, den man in westlichen Medien nicht zu sehen bekommt. Daher habe ich den Bericht, wie fast jede Woche, \u00fcbersetzt."], "EU in der Rezession": ["Beginn der \u00dcbersetzung:", "Rezession und Proteste: Was die Unterst\u00fctzung der Ukraine Europa bringt", "Die Unterst\u00fctzung f\u00fcr die Ukraine kommt die EU teuer zu stehen. Am Donnerstag, dem 8. Juni, hat die EU-Kommission offiziell einger\u00e4umt, dass sich die Eurozone in der Rezession befindet. Die Wirtschaft rutscht ins Minus. Die Statistiken zeigen, dass der R\u00fcckgang Ende letzten Jahres begann und sich im ersten Quartal 2023 fortgesetzt hat.", "In Russland ist es genau umgekehrt. Nach der Verh\u00e4ngung der 12.000 Sanktionen ist unsere Wirtschaft nicht zusammengebrochen und wurde nicht in St\u00fccke gerissen, wie viele im Westen versprochen hatten. Vielmehr hatten wir im April auf das Jahr gerechnet ein Wirtschaftswachstum von 3,3 Prozent.", "Dar\u00fcber, wie es in der EU ist, berichtet unser Korrespondent.", "In der franz\u00f6sischen Stadt Arromanches-les-Bains an der \u00c4rmelkanalk\u00fcste wurde diese Woche der 79. Jahrestag der Landung der Alliierten in der Normandie begangen. Vor neun Jahren wurde hier zum ersten Mal \u00fcber die Ukraine gesprochen, so wurde das inzwischen vergessene Normandie-Format geboren. Reden tun sie aber auch jetzt."], "Schm\u00e4hpropaganda gegen russische Armee": ["Der franz\u00f6sische Pr\u00e4sident Emmanuel Macron \u00e4u\u00dferte:", "\u201eHeute ist ein Tag, an dem wir uns an unsere Verb\u00fcndeten und ehemaligen Feinde erinnern, die unsere Verb\u00fcndeten, unsere Partner und unsere Freunde geworden sind, und wir alle unterst\u00fctzen die Ukraine und das ukrainische Volk in dem Kampf, den es seit \u00fcber einem Jahr f\u00fchrt.\u201c", "Man h\u00e4tte Macron eine kl\u00e4rende Frage stellen k\u00f6nnen: Wer war Frankreichs Feind und wer war Frankreichs Verb\u00fcndeter im Zweiten Weltkrieg? Macron h\u00e4tte die falsche Antwort gegeben. Aber jetzt wissen sie, wer wer ist: Wer der Feind ist, ist hundertprozentig klar.", "\u201eWie sch\u00e4tzen Sie die Lage an der Front ein?\u201c, wurde der Oberbefehlshaber der amerikanischen Streitkr\u00e4fte, Mark Milley, am Tag des Beginns der ukrainischen Offensive gefragt. Er \u00e4u\u00dferte:", "\u201eIch spreche immer mit Vorsicht. Dies ist ein Krieg, und jede Seite hat ihre Vor- und Nachteile. Und der Krieg ist sehr dynamisch, so dass es keine Garantie f\u00fcr ein bestimmtes Ergebnis gibt.\u201c", "Milley ist ein Milit\u00e4r, von dem man per Definition mehr gesunden Menschenverstand erwarten sollte als von Politikern, aber selbst seine ma\u00dfgebliche Meinung wurde durch das im Westen verbreitete Bild der russischen Armee als einer schlecht ausgebildeten und schlecht bewaffneten Organisation gepr\u00e4gt. Umso \u00fcberraschender war f\u00fcr sie die hartn\u00e4ckige, gut koordinierte und, soweit man das beurteilen kann, effektive Leistung der russischen Armee: Widerstrebend geben sie zu, dass \u201edie Russen besser k\u00e4mpfen als erwartet\u201c. In einigen Gebieten zumindest, so ihre Version."], "\u201eEs gibt immer Verluste im Leben\u201c": ["Bild-Journalist Julian R\u00f6pcke musste zugeben:", "\u201eWir haben es nicht mit einer gescheiterten ukrainischen Gegenoffensive zu tun, sondern mit einer einzelnen ukrainischen Kolonne einer einzelnen Brigade, die angegriffen wurde und die gro\u00dfe Probleme hat. Die Ukraine hat f\u00fcr diese Gegenoffensive mindestens 75 Panzerbrigaden aufgestellt. Und eine davon befand sich gestern s\u00fcdlich von Orechowa in einer sehr schwierigen Lage.\u201c", "Die Berichterstattung der deutschen Medien wird durch die Beteiligung der Leopard-Panzer erschwert. Die Bild-Zeitung beispielsweise begr\u00fc\u00dfte die von vielen westlichen Medien lang erwartete Offensive mit einer enthusiastischen \u00dcberschrift \u2013 endlich w\u00fcrden sich die Panzer beweisen, hie\u00df es.", "Nun muss man feststellen, dass l\u00e4ngst nicht alle Medien die Kraft aufbringen konnten, die Fotos vom zerst\u00f6rten Stolz des deutschen milit\u00e4risch-industriellen Komplexes zu ver\u00f6ffentlichen \u2013 den neuesten Leopard-2A6, mit denen so viele Hoffnungen verbunden waren. Aber Armin Papperger, Chef des Unternehmens Rheinmetall, das die Kanonen f\u00fcr diese Panzer herstellt, l\u00e4sst sich nicht entmutigen. Das Redaktionsnetzwerk Deutschland sprach mit dem Mann, der die Dinge philosophisch betrachtet:", "\u201eWarum h\u00f6rt man so wenig von den Verlusten der deutschen Waffensysteme?\u201c", "\u201eWeil man nicht \u00fcber sie spricht.\u201c", "\u201eHei\u00dft das, es gibt sie?\u201c", "\u201eEs gibt immer Verluste im Leben.\u201c"], "Rheinmetall hat Sch\u00e4fchen im Trockenen": ["Tats\u00e4chlich r\u00fchrt Pappergers Gelassenheit aus der klaren Erkenntnis, dass die Gewinne seines Unternehmens trotzdem alle Verluste \u00fcbersteigen, denn Rheinmetall hat gerade einen Auftrag \u00fcber 20 nagelneue Marder-Sch\u00fctzenpanzer f\u00fcr die Ukraine erhalten. Alles ist gut. Mit dieser Einsch\u00e4tzung ist CNN eher nicht einverstanden, das die ukrainischen Verluste als signifikant bezeichnet, daf\u00fcr aber ist der Sprecher des Wei\u00dfen Hauses, John Kirby, damit einverstanden, der von \u201eerwarteten\u201c Verlusten spricht.", "Er \u00e4u\u00dferte:", "Verluste geh\u00f6ren dazu, vor allem bei einer Offensive. So erkl\u00e4ren sie das. Und die Offensive ist n\u00f6tig, wenn die Ukraine bis zum NATO-Gipfel im Juli Ergebnisse vorweisen will, denn nicht jeder sieht die Perspektive so, wie der polnische Pr\u00e4sident Andrzej Duda sie sieht. Er \u00e4u\u00dferte:", "\u201eWir m\u00fcssen eine klare Perspektive f\u00fcr die Mitgliedschaft der Ukraine im B\u00fcndnis festlegen.\u201c", "Was Duda will, will der ungarische Ministerpr\u00e4sident Viktor Orban nicht. Au\u00dferdem k\u00e4mpft das B\u00fcndnis mit Ungarn und vor allem mit der T\u00fcrkei darum, Schweden in seine Reihen zu holen. Politisch ist diese Frage jetzt viel dringlicher als die Gew\u00e4hrung von Garantien f\u00fcr die NATO-Mitgliedschaft der Ukraine. Die Ukraine muss gegen Russland Krieg f\u00fchren, das ist ihre Aufgabe f\u00fcr die n\u00e4chsten Jahre.", "Jens Stoltenberg, Generalsekret\u00e4r des Nordatlantikpakts, \u00e4u\u00dferte:", "\u201eWir werden unsere Unterst\u00fctzung f\u00fcr die Ukraine verst\u00e4rken, indem wir ein mehrj\u00e4hriges Hilfspaket verabschieden, damit das Land von den Standards der Sowjet-\u00c4ra zu den NATO-Standards \u00fcbergehen kann.\u201c"], "Der gef\u00e4hrliche Rasmussen-Vorsto\u00df": ["Die ukrainischen Soldaten haben die Chance, fr\u00fcher auszugehen als die westliche Ausr\u00fcstung. Offenbar schlie\u00dfen das viele nicht aus. Daf\u00fcr gibt es Indizien. Und was soll man dann tun? Viel Aufsehen erregte in dieser Woche die Erkl\u00e4rung des ehemaligen NATO-Generalsekret\u00e4rs Anders Fogh Rasmussen, dass Polen und die baltischen Staaten eine Koalition bilden werden, die Truppen auf ukrainischem Gebiet einsetzen will, wenn die Ukraine nicht in die NATO aufgenommen wird.", "Die estnische Premierministerin Kaja Kallas reagierte am schnellsten:", "\u201eKein Land hat den Wunsch ge\u00e4u\u00dfert, in diesen Krieg einzugreifen, sein Milit\u00e4r dorthin zu schicken, ich habe nichts von solchen Pl\u00e4nen geh\u00f6rt.\u201c", "Rasmussen hat generell seine Eigenheiten. Als er im Dienst war, hatte er die Angewohnheit, ein Tonbandger\u00e4t zu vertraulichen Sitzungen mitzunehmen, aber er ist auf jeden Fall eine Person aus einem bestimmten Kreis von Informierten.", "Au\u00dferdem ist es verst\u00e4ndlich, warum Kallas etwas \u00fcberh\u00f6rt haben k\u00f6nnte. Estland kann der NATO nichts bieten \u2013 es ist nur deshalb in der NATO, weil es Territorium f\u00fcr amerikanische St\u00fctzpunkte nahe der russischen Grenze hat. Polen, ja. Rum\u00e4nien, ja. Und noch besser Italien und Deutschland. Denn was n\u00fctzt es, Leoparden zu liefern, wenn es in ein oder zwei Jahren \u2013 und der deutsche Kanzler spricht bereits von einem langwierigen Krieg \u2013 niemanden mehr gibt, der sie fahren kann. Welchen Sinn haben dann die Worte, die Olaf Scholz oder seine italienische Amtskollegin Giorgia Meloni regelm\u00e4\u00dfig \u00e4u\u00dfern? Diese Woche wiederholten sie sie erneut.", "Sie \u00e4u\u00dferte:", "\u201eWir werden der Ukraine unsere Unterst\u00fctzung zusagen, solange sie gebraucht wird.\u201c", "\u201eWir werden das so lange tun, wie es notwendig ist\u201c, wiederholte Scholz."], "Deutschland in der Rezession": ["W\u00e4hrend die Unterst\u00fctzung grenzenlos ist, ist ihre Art offensichtlich verhandelbar. Etwas anderes ist es, dass diese Thesen immer unpopul\u00e4rer werden. Okay, in Italien wechseln die Ministerpr\u00e4sidenten st\u00e4ndig, aber ein deutscher Kanzler, der sich in eine lahme Ente verwandelt, bevor er auch nur die H\u00e4lfte seiner ersten Amtszeit hinter sich gebracht hat \u2013 das ist neu.", "Der deutsche Finanzminister Christian Lindner:", "\u201eDeutschland ist in eine Rezession geraten. Man sollte das nicht dramatisieren, aber es ist \u00fcberraschend, dass die Situation den Punkt der wirtschaftlichen Rezession erreicht hat. Meiner Meinung nach steht Deutschland nicht vor einer lang anhaltenden tiefen Rezession, aber es gibt eine klare Botschaft f\u00fcr uns alle, f\u00fcr die Politik. Es ist an der Zeit, aufzuh\u00f6ren, \u00fcber die Vier-Tage-Woche nachzudenken und dar\u00fcber, wie wir in Deutschland weniger arbeiten sollten. Dies ist nicht der richtige Zeitpunkt, um \u00fcber so etwas nachzudenken.\u201c", "Die Coronavirus-Pandemie, die Energiekrise und der im Grunde offene Krieg mit Russland haben Europa getroffen: Zwei aufeinanderfolgende Quartale mit einem Minus beim Wirtschaftswachstum bedeuten Rezession. Ohne billige Rohstoffe \u2013 der R\u00fcckgang der Gaspreise scheint nur vor\u00fcbergehend zu sein \u2013 fehlt der europ\u00e4ischen und insbesondere der deutschen Wirtschaft eine wichtige Wachstumsquelle. Inflation, Arbeitslosigkeit, Einbruch des Konsums."], "Der AfD-H\u00f6henflug": ["Die Folge ist eine Umschichtung der Umfragewerte. Die Scholz-Partei ist auf dem absteigenden Ast: einigen Umfragen zufolge ist sie mit 19 Prozent auf den dritten Platz gerutscht, gegen\u00fcber 20 Prozent f\u00fcr die AfD, die st\u00e4ndig als pro-russische Partei verleumdet wird.", "Die Bild-Zeitung bemerkte:", "\u201eNach Angaben des Meinungsforschungsinstituts Insa hat die AfD ein Allzeithoch in der Geschichte der Partei erreicht. Kaum zu glauben, aber die Rechten kommen auf 19 Prozent. Die AfD hat ihre Umfragewerte im vergangenen Jahr mehr als verdoppelt und liegt nun gleichauf mit der Partei des Bundeskanzlers. Besonders stark ist die AfD in den ostdeutschen Bundesl\u00e4ndern, auch in Berlin.\u201c", "W\u00fcrde in den sechs Bundesl\u00e4ndern der ehemaligen DDR gew\u00e4hlt, w\u00fcrde ein Vertreter der AfD, sie hat im Osten des Landes 32 Prozent der Stimmen, Kanzler dieses Landes werden. F\u00fcr die Gr\u00fcnen, die durch ein Missverst\u00e4ndnis und den Machthunger von Herrn Scholz die Kontrolle \u00fcber die Au\u00dfenpolitik und die nationale Wirtschaft \u00fcbernommen haben, w\u00fcrden 13 Prozent der Deutschen stimmen."], "Unruhe auch in Polen": ["In Warschau fand diese Woche die gr\u00f6\u00dfte Anti-Regierungs-Demonstration seit den Zeiten der polnischen Gewerkschaft Solidarno\u015b\u0107 statt. Die B\u00fcrgerplattform von Donald Tusk brachte eine halbe Million Menschen auf die Stra\u00dfe. F\u00fcr die polnischen Nationalisten wird es nicht leicht sein, sich bei den Wahlen im Herbst an der Macht zu bleiben und ihre Pl\u00e4ne f\u00fcr die Wiedergeburt der Rzeczpospolita am Leben zu erhalten. Tusk und seine Partei, die nicht so sehr von historischen Komplexen belastet ist, wie der Wahlkampf von Kaczynski, Duda und Morawiecki, werden ihre Russlandpolitik nicht radikal \u00e4ndern, aber wahrscheinlich die Beteiligung Polens an der Ukraine-Krise auf ein durchschnittliches Niveau reduzieren. Und das entspricht den Erwartungen vieler Polen.", "Was die Deutschen betrifft, so m\u00fcssen sie noch mehr als zwei Jahre mit der Scholz-Koalition leben, die zusammen etwa 37 Prozent der W\u00e4hlerstimmen hat. Und das Wichtigste ist, dass es im Moment keine M\u00f6glichkeit f\u00fcr die Regierung gibt, die Mehrheit zur\u00fcckzugewinnen. Aber bis zu den Wahlen kann man auch ohne Zustimmung durchhalten. Daf\u00fcr gibt es verschiedene M\u00f6glichkeiten.", "N\u00e4chste Woche beginnt in Europa die gr\u00f6\u00dfte Luftwaffenman\u00f6ver in der Geschichte der NATO. 25 L\u00e4nder des B\u00fcndnisses stehen unter deutschem Kommando: Fast alle Arten von Flugzeugen, von B-1-Bombern \u00fcber F-35-Kampfflugzeuge bis hin zu Angriffsdrohnen, sind beteiligt. Die Nutzung des zivilen Luftraums wird stark eingeschr\u00e4nkt, Hunderte von Fl\u00fcgen werden gestrichen. Die ganze Aufregung wurde von einem der f\u00fchrenden Politiker der Linken, Gregor Gysi, treffend ausgedr\u00fcckt: Wenn Du dem Feind keine Angst machen kannst, mach der eigenen Bev\u00f6lkerung Angst.", "Ende der \u00dcbersetzung", "Dieser Text wurde von anti-spiegel.ru \u00fcbernommen. \u00dcberschrift und Illustrationen sowie Teile der Einleitung wurden von unserer Redaktion eingef\u00fcgt.", "In vielen Reden Putins spielte die Geschichte oft eine gro\u00dfe Rolle (so bei den Reden zum 9. Mai oder zum 1. September), er kritisierte umfangreich die spalterische Nationalit\u00e4tenpolitik der Kommunisten und betonte die jahrhundertelange Zusammengeh\u00f6rigkeit von Russland und der Ukraine (so in seiner Rede vor einem Jahr, am 21. Febrzar 2022). Legend\u00e4r sind seine gro\u00dfen Friedensreden im Bundestag (2001) und bei der M\u00fcnchner Sicherheitskonferenz (2007) mit umfangreichen Angeboten zur Kooperation. Alle diese Reden finden Sie im Original in den beiden COMPACT-Editionen \u201eWladimir Putin: Reden an die Deutschen\u201c (2001 bis 2014) und \u201ePutin verstehen: Seine gro\u00dfen Reden aus der Kriegszeit im Original \u201c (2016 bis 2022)."]}}, "recommendations": ["https://www.compact-online.de/eric-zemmour-im-krieg-der-zivilisationen/", "https://www.compact-online.de/flucht-und-vertreibung-zeitzeugen-klagen-an/", "https://www.compact-online.de/der-bundestag-und-das-faehnchen-verbot/"]}