{"news_outlet": "compact_online", "provenance": "https://www.compact-online.de/nichts-verpassen-die-q-woche-bei-compact-tv-programmuebersicht/", "query_keywords": ["us", "corona", "ns", "ss", "querdenker", "demo", "schi", "sp"], "creation_date": "24.08.2020", "last_modified": "27.08.2020", "crawl_date": "20.10.2024", "author_person": [["J\u00fcrgen Els\u00e4sser"]], "author_organization": [], "news_keywords": [], "content": {"title": "Nichts verpassen: Die Q-Woche bei COMPACT-TV \u2013 Programm\u00fcbersicht", "description": "Diese Woche COMPACT-TV: Wir senden jeden Tag in Vorbereitung und zur Unterst\u00fctzung des gro\u00dfen \"Festes der Freiheit\" der Querdenker am 29. August.", "body": {"": ["Diese Woche wollen wir zeigen, was COMPACT-TV kann: Wir senden jeden Tag in Vorbereitung und zur Unterst\u00fctzung des gro\u00dfen \u201eFestes der Freiheit\u201c der Querdenker am 29. August. An diesem Tag wird Geschichte geschrieben, von Millionen f\u00fcr Millionen \u00a0\u2013 und unser Fernsehteam dokumentiert alles hautnah! Unterst\u00fctzen Sie bitte unsere gro\u00dfe Anstrengung!", "Schon in den letzten Tagen gingen zwei interessante Beitr\u00e4ge auf unserem Youtube-Kanal online: Zum einen die Diskussion \u201e29.8.: St\u00fcrzen Querdenker die Corona-Diktatur\u201c und zum anderen \u201eFriedensvertrag f\u00fcr Deutschland!\u201c, ein Interview mit dem Staatsrechtler Karl Albrecht Schachtschneider. Und so geht es weiter:", "24.8. (heute), ab 18 Uhr: \u201eDer wichtigste Tag in unserer Geschichte seit 1945\u201c \u2013 Mobilisierungsclip f\u00fcr den 29. August. Teilung erw\u00fcnscht!", "25.8 (Dienstag)., ab 18 Uhr: Bj\u00f6rn H\u00f6cke exklusiv: F\u00fcr Friedensvertrag, echte Verfassung und Souver\u00e4nit\u00e4t, gegen die UNO-Feindstaatenklausel, auf nach Berlin.", "26.8. (Mittwoch), ab 18 Uhr: \u201eQ wie Querdenker. Warum sind die Demonstrationen in Deutschland viel m\u00e4chtiger als in anderen L\u00e4ndern? F\u00fchrt die Spiritualit\u00e4t der Querdenker uns zur\u00fcck zu den mythischen Kraftquellen unserer Vorv\u00e4ter?\u201c Diskussion der neuen COMPACT-Ausgabe 9/2020 mit Martin M\u00fcller-Mertens, Paul Klemm und J\u00fcrgen Els\u00e4sser.", "27.8. (Donnerstag), ab 18 Uhr: Die Querdenker in \u00d6sterreich. Reportage und Interviews.", "28.8. (Freitag), ab 18 Uhr: Auftakt f\u00fcr das Querdenker-Wochenende, Kundgebung mit Unterst\u00fctzung von COMPACT vor dem Reichstag. Redner: Chris Ares (Patriotischer Rapper), Stefan Schubert (Autor: \u201eVorsicht Diktatur!\u201c) , J\u00fcrgen Els\u00e4sser. Live per Skype zugeschaltet: Oliver Janich, Xavier Naidoo.", "29.8. (Samstag), ab 10 Uhr bis Open End:\u00a0COMPACT-TV wird den ganzen Tag eine Live-\u00dcbertragung machen: Aus einem Studio in der N\u00e4he des Brandenburger Tores \u00a0senden wir Analysen und Interviews, mehrere Kamerateams liefern Mitschnitte vom Geschehen auf der Stra\u00dfe. Mit dabei an vorderster Front sind Chefredakteur J\u00fcrgen Els\u00e4sser und unsere neuen Mitarbeiter Paul Klemm, Billy Six und Chris Ares.", "COMPACT-TV ist weiterhin f\u00fcr Sie gratis \u2013 uns aber kosten solche Produktionen eine Menge Geld. Bitte unterst\u00fctzen Sie unsere aufw\u00e4ndige Arbeit durch eine Spende: Via Pay Pal unter verlag@compact-mail.de oder per \u00dcberweisung an COMPACT Magazin GmbH auf das Konto IBAN: DE70 1605 0000 1000 5509 97."]}}, "recommendations": ["https://www.compact-online.de/eric-zemmour-im-krieg-der-zivilisationen/", "https://www.compact-online.de/flucht-und-vertreibung-zeitzeugen-klagen-an/", "https://www.compact-online.de/der-bundestag-und-das-faehnchen-verbot/"]}