{"news_outlet": "compact_online", "provenance": "https://www.compact-online.de/putin-rede-die-analyse/", "query_keywords": ["ss", "us", "sp", "ns"], "creation_date": "21.02.2023", "last_modified": "21.02.2023", "crawl_date": "20.10.2024", "author_person": [], "author_organization": [["COMPACT-TV"]], "news_keywords": [], "content": {"title": "utin-Rede: Die Analyse", "description": "Putins heutige Rede zur Nation sorgte schon im Vorfeld f\u00fcr Schlagzeilen. Die Bild-Zeitung prognostizierte alles M\u00f6gliche: eine neue Kriegserkl\u00e4rung, die Ausrufung des Kriegsrechts in ganz Russland, Generalmobilmachung. Putins Einsch\u00e4tzung, der Westen wolle Russland vernichten \u2013 welche Schlussfolgerungen zog er daraus in seiner Rede? Wie soll es an den Fronten weitergehen? Das sind einige unserer weiteren", "body": {"": ["Das sind einige unserer weiteren Themen:", "Sie finden COMPACT-TV wichtig und gut und wollen dazu beitragen, dass wir unser \u2013 f\u00fcr Zuschauer kostenloses! \u2013 Programm weiter ausbauen? Dann werden Sie doch Mitglied im COMPACT-Club!\u00a0Als Clubmitglied unterst\u00fctzen Sie unsere Aufkl\u00e4rungsarbeit mit einem kleinen Monatsbeitrag \u2013 vor allem den Ausbau unsere kostenlosen Nachrichtensendung COMPACT.DerTag, unserem abendlichen Immunschutz gegen die Propaganda des Regimes.", "COMPACT-Club ist das Netzwerk f\u00fcr alle, die frei leben und die Wahrheit verbreiten wollen. Wir sind viele \u2013 und wir werden immer mehr! Mit uns w\u00e4chst das Geheime Deutschland! Jedes Clubmitglied erh\u00e4lt ein T-Shirt mit dem Slogan \u201cWir sind frei\u201d \u2013 so finden sich dieGleichgesinnten. Hier gibt es alle Infos und das Beitrittsformular.", "Gerne k\u00f6nnen Sie uns auch via Paypal, Kreditkarte oder Einmalzahlung oder Dauerauftrag eine Spende zukommen lassen."]}}, "recommendations": ["https://www.compact-online.de/eric-zemmour-im-krieg-der-zivilisationen/", "https://www.compact-online.de/flucht-und-vertreibung-zeitzeugen-klagen-an/", "https://www.compact-online.de/der-bundestag-und-das-faehnchen-verbot/"]}