{"news_outlet": "compact_online", "provenance": "https://www.compact-online.de/jahrestag-des-ziegler-attentats-klare-kante-gegen-antifa-gewalt/", "query_keywords": ["us", "afd", "linke", "politik", "ns", "spo", "regierung", "christ", "ss", "sp", "antifa", "linksextremismus", "schi", "usa"], "creation_date": "17.05.2021", "last_modified": "21.05.2021", "crawl_date": "20.10.2024", "author_person": [["Paul Klemm"]], "author_organization": [], "news_keywords": [], "content": {"title": "Jahrestag des Ziegler-Attentats: Klare Kante gegen Antifa-Gewalt", "description": "Am Sonntag j\u00e4hrte sich der feige Antifa-Anschlag auf die Gewerkschafter Andreas Ziegler, Ingo Thut und Jens Dippon in Stuttgart...", "body": {"": ["Am Sonntag j\u00e4hrte sich der feige Antifa-Anschlag auf die Gewerkschafter Andreas Ziegler, Ingo Thut und Jens Dippon in Stuttgart-Untert\u00fcrkheim. Circa 200 Menschen versammelten sich am Tatort, um ein Zeichen gegen die immer weiter eskalierende linke Gewalt zu setzen. In COMPACT-Spezial Antifa enth\u00fcllen wir die ganze Dimension der linken Gewalt, \u00fcber die kaum jemand berichtet. Hier bestellen.", "\u201eDass heute so viele Leute hier sind, bewegt mich sehr\u201c, sagt Andreas Ziegler und l\u00e4sst seinen Blick \u00fcber die Stra\u00dfe schweifen, auf der ihm vor genau einem Jahr Schreckliches widerfahren ist. Wie aus dem Nichts waren am 16. Mai 2020 circa 40 Vermummte Antifas aufgetaucht und \u00fcber den b\u00e4rtigen Werksarbeiter und seine zwei Kollegen hergefallen. Weil sie sich in der als rechts verrufenen Gewerkschaft Zentrum Automobil engagieren, sind die drei M\u00e4nner zur Zielscheibe der gewaltbereiten linken Szene geworden."], "Bleibende Sch\u00e4den f\u00fcr die Opfer": ["Unter den Schl\u00e4gen und Tritten erlitt Ziegler einen mehrfachen Sch\u00e4delbruch und musste ins k\u00fcnstliche Koma versetzt werden. Wochenlang schwebte der 54-J\u00e4hrige in Lebensgefahr. Doch er k\u00e4mpfte sich ins Leben zur\u00fcck und ist mittlerweile fast vollst\u00e4ndig wiederhergestellt. Geblieben sind Ged\u00e4chtnisl\u00fccken und ein periodisch wiederkehrender qu\u00e4lender Kopfschmerz. Nicht zu vergessen die psychische Belastung, durch die der fr\u00fcher so freim\u00fctige Schwabe in der \u00d6ffentlichkeit extrem vorsichtig geworden ist.", "Auch Ingo Thut und Jens Dippon sind nach dem \u00dcberfall nicht mehr ganz die Alten. Letzterem haben die Angreifer mit einem Schlagring ins Gesicht geschlagen, seither kann er auf dem einen Auge kaum noch etwas sehen."], "Morddrohung gegen Zieglers Freundin": ["\u201eMir war es wichtig, an diesen bestialischen Angriff noch einmal zu erinnern und klare Kante gegen linksextremistische Gewalt zu zeigen.\u201c, sagt Chrissy, die Lebensgef\u00e4hrtin von Ziegler und Initiatorin der Mahnwache am Sonntag. In dem gro\u00dfen Prozess gegen die beiden Hauptverd\u00e4chtigen gab es bis jetzt keinen Verhandlungstag, an dem sie nicht vor dem Gerichtsgeb\u00e4ude ausharrte und darauf wartete, als Zuschauerin teilnehmen zu d\u00fcrfen.", "Gegen die \u00dcbermacht von Mitgliedern der linken Szene, die jedes Mal ebenfalls in den Gerichtssaal dr\u00e4ngen, hat sie es aber bisher nur einmal geschafft, hineinzukommen. Das, was sie drinnen erleben musste, hat sie schockiert:", "Da wird geklatscht, wenn die Angeklagten ins Gerichtsgeb\u00e4ude reinkommen. Ich werde von Antifas bedroht, unter anderem mit dem Satz, dass man mich eben mal mit einem Hammer erschlagen solle. Das ist an Respektlosigkeit nicht zu \u00fcberbieten."], "Die Besch\u00fctzer des Terrors": ["Der Bundestagsabgeordnete Dirk Spaniel (AfD), der bei der Veranstaltung als Redner aufgetreten ist, f\u00fchrt die St\u00e4rke und Aggressivit\u00e4t des Stuttgarter Antifa-Milieus auf eine durch \u00f6ffentliche Geldern kr\u00e4ftig unterst\u00fctzte linke Infrastruktur zur\u00fcck:", "Es gibt hier viele linke Versammlungszentren. Zum Beispiel das Lilo-Herrmann-Haus, das ein R\u00fcckzugsraum ist und \u00fcber verschiedene Organisationen finanziert wird. Und dar\u00fcber hat die Szene eine Basis, teilweise zusammen mit gewerkschaftsnahen oder gewerkschaftlichen R\u00e4umen.", "Die gr\u00fcn-schwarze\u00a0 Regierung von Ministerpr\u00e4sident Winfried Kretschmann spiele da nat\u00fcrlich auch eine Rolle:", "Wenn wir eine Landespolitik h\u00e4tten, die konsequent gegen linke Gewalt vorgehen w\u00fcrde, dann h\u00e4tten wir in Baden-W\u00fcrttemberg viel weniger diese Finanzierungsgrundlage (\u2026) Die linke Gewalt ist sp\u00fcrbar.", "Er selbst sei erst k\u00fcrzlich beim Plakatieren auf offener Stra\u00dfe attackiert und in eine Schl\u00e4gerei verwickelt worden.", "Christina Baum, die in der AfD lange Zeit den Arbeitskreis Linksextremismus geleitet und ebenfalls auf der Mahnwache gesprochen hat, sagt voraus: \u201eIch denke, dass die Angriffe zunehmen werden. Es wird einen harten Wahlkampf geben.\u201c", "Wie rei\u00dfen den T\u00e4tern die Maske vom Gesicht und enth\u00fcllen die ganze Dimension der linken Gewalt, \u00fcber die kaum jemand berichtet. Anders als alle anderen Medien trauen wir uns, die T\u00e4ter und ihre einflussreichen Unterst\u00fctzer beim Namen zu nennen. Die linke Szene klagt daher gegen COMPACT und will unsere Sonderausgabe Antifa \u2013 Die linke Macht im Untergrund verbieten lassen. Jetzt noch ein Exemplar sichern, bevor der Staatsanwalt klopft."]}}, "recommendations": ["https://www.compact-online.de/eric-zemmour-im-krieg-der-zivilisationen/", "https://www.compact-online.de/flucht-und-vertreibung-zeitzeugen-klagen-an/", "https://www.compact-online.de/der-bundestag-und-das-faehnchen-verbot/"]}