{"news_outlet": "compact_online", "provenance": "https://www.compact-online.de/leo-2-provo-pole-poebelt-panzer-herbei/", "query_keywords": ["us", "krieg", "ns", "ukraine", "ss", "schi", "sp"], "creation_date": "19.01.2023", "last_modified": "22.01.2023", "crawl_date": "20.10.2024", "author_person": [["Daniell Pf\u00f6hringer"]], "author_organization": [], "news_keywords": [], "content": {"title": "Leo 2: Provo-Pole p\u00f6belt Panzer herbei", "description": "Polens Ministerpr\u00e4sident Mateusz Morawiecki hat erkl\u00e4rt, dass sein Land auch ohne gr\u00fcnes Licht aus Berlin \u201edas Richtige tun\u201c und Kampfpanzer an die Ukraine liefern werde. Damit reagierte Warschau auf die ausweichende Antwort von Bundeskanzler Scholz zu Leopard-2-Lieferungen in Davos. Aktuelle Meldung auf unserem\u00a0Telegram-Kanal. Jetzt abonnieren:\u00a0t.me/CompactMagazin. Leo 2: Provo-Pole p\u00f6belt Panzer herbei \ud83c\uddf5\ud83c\uddf1\ud83d\udd25 \ud83d\udfe5 Polens Ministerpr\u00e4sident", "body": {"": ["Aktuelle Meldung auf unserem\u00a0Telegram-Kanal. Jetzt abonnieren:\u00a0t.me/CompactMagazin.", "Leo 2: Provo-Pole p\u00f6belt Panzer herbei \ud83c\uddf5\ud83c\uddf1\ud83d\udd25", "\ud83d\udfe5 Polens Ministerpr\u00e4sident Mateusz Morawiecki hat erkl\u00e4rt, dass sein Land auch ohne gr\u00fcnes Licht aus Berlin \u201edas Richtige tun\u201c und Kampfpanzer an die Ukraine liefern werde. Damit reagierte Warschau auf die ausweichende Antwort von Bundeskanzler Scholz zu Leopard-2-Lieferungen in Davos.", "\ud83d\udfe5 Provo-Pole: \u201eDie Einwilligung ist hier zweitrangig\u201c, so Morawiecki gegen\u00fcber \u201ePolsat News\u201c. Weiter erkl\u00e4rte er gro\u00dfspurig. \u201eDiese Einwilligung werden wir entweder zeitnah einholen oder selbst vornehmen.\u201c Damit provoziert uns Warschau einmal mehr und legt die Lunte ans Pulverfass \u2013 wie vor dem Zweiten Weltkrieg.", "\ud83d\udfe5 Brandgef\u00e4hrlich: Die Panzer-Entscheidung sei, \u201eentscheidend\u201c f\u00fcr die Ukraine, da Russland eine neue Offensive vorbereite. Die Deutschen seien aber bei der Aufr\u00fcstung der Ukraine \u201egelinde gesagt am wenigsten proaktiv\u201c.", "Wie uns Polen schon einmal in den Krieg getrieben hat und warum sich aufgrund massenhafter polnischer Verbrechen an Deutschen jegliche Reparationsforderung verbietet, haben wir in \u00a0COMPACT-Geschichte \u201ePolens verschwiegene Schuld\u201c akribisch herausgearbeitet. Unsere Antwort an Warschau k\u00f6nnen Sie hier bestellen."]}}, "recommendations": ["https://www.compact-online.de/eric-zemmour-im-krieg-der-zivilisationen/", "https://www.compact-online.de/flucht-und-vertreibung-zeitzeugen-klagen-an/", "https://www.compact-online.de/der-bundestag-und-das-faehnchen-verbot/"]}