{"news_outlet": "compact_online", "provenance": "https://www.compact-online.de/bilanz-2022-immer-mehr-angriffe-auf-compact/", "query_keywords": ["us", "csu", "ukraine", "ss", "querdenker", "leiche", "rna", "demo", "usa", "klima", "sp", "linke", "spo", "familie", "impfpflicht", "schi", "krieg", "afd", "ns"], "creation_date": "09.01.2023", "last_modified": "10.01.2023", "crawl_date": "20.10.2024", "author_person": [["J\u00fcrgen Els\u00e4sser"]], "author_organization": [], "news_keywords": [], "content": {"title": "Bilanz 2022: Immer mehr Angriffe auf", "description": "Hilfs-Appell des Chefredakteurs: Im Jahr 2022 hat COMPACT gro\u00dfe Erfolge erzielt \u2013 und genau deshalb wurden wir immer h\u00e4rter angegriffen. Im Jahr 2023 rechnen wir aufgrund einer versch\u00e4rften Gesetzeslage mit einer weiteren Klagewelle. Dagegen brauchen wir jetzt wir einen juristischen und finanziellen Schutzschirm, den wir nur mit Ihrer Hilfe aufspannen k\u00f6nnen. Bitte unterst\u00fctzen Sie unseren", "body": {"": ["Hilfs-Appell des Chefredakteurs: Im Jahr 2022 hat COMPACT gro\u00dfe Erfolge erzielt \u2013 und genau deshalb wurden wir immer h\u00e4rter angegriffen. Im Jahr 2023 rechnen wir aufgrund einer versch\u00e4rften Gesetzeslage mit einer weiteren Klagewelle. Dagegen brauchen wir jetzt wir einen juristischen und finanziellen Schutzschirm, den wir nur mit Ihrer Hilfe aufspannen k\u00f6nnen. Bitte unterst\u00fctzen Sie unseren Rechtshilfefonds!", "Doch zun\u00e4chst zu unseren Erfolgen in den letzten zw\u00f6lf Monaten."], "Das haben wir versprochen \u2013 und geliefert!": ["\u25cf Versprochen und geliefert: Gro\u00df-Kampagne gegen die Impflicht. Mit Warnstreik-Aktionen in Einrichtungen des Gesundheitswesens. Dadurch hat COMPACT dazu beigetragen, dass die allgemeine Impfpflicht verhindert werden konnte. Mittlerweile ist auch die einrichtungsbezogene Impfpflicht weitgehend ausgelaufen!", "\u25cf Versprochen und geliefert: Gro\u00dfplakat-Kampagne \u201eFrieden mit Russland\u201c\u2013 gegen die Kriegstreiberei des Regimes setzen wir ein un\u00fcbersehbares Zeichen.", "\u25cf Versprochen und geliefert: Jugendf\u00f6rderung. Wir haben einen Wettbewerb ausgeschrieben und die besten jungen Talente zu Praktikumswochenenden in die Redaktion eingeladen. Zwei unter ihnen haben ein vierw\u00f6chiges Redaktionsvolontariat gewonnen und sind weiterhin f\u00fcr COMPACT aktiv!", "\u25cf Versprochen und geliefert: St\u00e4rkung unserer TV-Sendung COMPACT.DerTag. Mit dem neuen TV-Chef Paul Klemm hat sich die Reichweite um 400% gesteigert! Besonders erfolgreich waren wir mit unserer ersten gro\u00dfen Dokumentation \u201eTatort Nord Stream \u2013 T\u00e4ter USA\u201c, die innerhalb von 14 Tagen allein auf unserem Youtube-Kanal von 900.000 Zuschauern gesehen wurde. Das ist der Rekord seit Gr\u00fcndung von COMPACT-TV!", "\u25cf Versprochen und geliefert: Im Hei\u00dfen Herbst war COMPACT das mediale Sturmgesch\u00fctz der Proteste! Sogar die ARD-Tagesschau meldete nach dem Erfolg der Leipziger Demo am 5. September zum Hei\u00dfen Herbst: \u201eDessen Stichwortgeber ist J\u00fcrgen Els\u00e4sser, Chefredakteur des COMPACT-Magazins, dem wichtigsten Organ der au\u00dferparlamentarischen Protestbewegung von rechts: Seit Wochen f\u00fchrt er deren wesentliche Akteure zusammen, von den Querdenkern bis zu Parteig\u00e4ngern der AfD.\u201c So ist es \u2013 COMPACT gibt der schweigenden Mehrheit eine Stimme!", "\u25cf Versprochen und geliefert: COMPACT hat die erste Demonstration in Deutschland unter dem Motto \u201eAmi go home\u201c initiiert. Am 26. November 2022 kamen 6.000 Teilnehmer nach Leipzig vor das US-Konsulat! Ein historisches Ereignis im Kampf gegen die Besatzer!", "\u25cf Versprochen und geliefert: COMPACT hat ein neues, gro\u00dfz\u00fcgiges TV-Studio mit modernster Technik eingerichtet, das am 02. Januar 2022 erstmals den Betrieb aufnahm.", "All dies konnten wir nur leisten, weil wir von Ihnen tatkr\u00e4ftig unterst\u00fctzt wurden. Daf\u00fcr bedanke ich mich sehr herzlich! Die COMPACT-Familie steht zusammen! Ich bin stolz und gl\u00fccklich, dass wir solche Leser und Freunde haben!"], "Immer heftigere Angriffe": ["Weil COMPACT im Jahr 2022 seine Gestaltungsmacht mit Ihrer Hilfe erheblich steigern konnte, ist es nicht verwunderlich, dass uns das Regime an mehreren Fronten angegriffen hat. Wir mussten die sch\u00e4rfsten Attacken seit Gr\u00fcndung unseres Magazins erfahren:", "\u25cf Verbot unserer Geschichtsausgabe zur TV-Produktion \u201eBabylon Berlin\u201c mittels des Vorwands, wir h\u00e4tten mit der Verwendung von Fotos aus der Serie das Copyright verletzt, obwohl wir sogar einen offiziellen Zugang zum Presseportal hatten! Das Urteil des Linksstaates: Wir mussten alle Hefte vernichten und dazu s\u00e4mtliche Ausgaben, in denen wir die Ausgabe zu \u201eBabylon Berlin\u201c beworben haben \u2013 sogar unsere TV-Sendungen, in denen wir diese Ausgabe erw\u00e4hnten, mussten wir l\u00f6schen!", "\u25cf Perfide Angriffe auf unsere Berichterstattung zum Thema Kindersch\u00e4nder, in der wir T\u00e4ter und Hinterm\u00e4nner entlarvten: Uns wurde \u201e\u00fcble Nachrede\u201c vorgeworfen, weil wir den vollen Namen eines P\u00e4do-Kriminellen nannten, der bereits in U-Haft sa\u00df. Andere Medien taten das auch \u2013 doch wir mussten eine Unterlassungserkl\u00e4rung abgeben und 11.500 Euro \u201eStrafe\u201c zahlen! Unertr\u00e4glich \u2013 vor allem vor dem Hintergrund, dass der Mann sp\u00e4ter tats\u00e4chlich schuldig gesprochen wurde.", "\u25cf Vernichtungskrieg gegen meine Biografie \u201eIch bin Deutscher \u2013 Wie ein Linker zum Patrioten wurde\u201c: Der gro\u00dfe dtv-Verlag lie\u00df auf meinen kleinen Verleger, die Firma dtw-Buch, eine der weltgr\u00f6\u00dften Wirtschaftskanzleien los. Vorwand: Wir h\u00e4tten das Markenrecht verletzt (\u201eVerwechslungsgefahr\u201c). Tats\u00e4chlich ging es auch hier offenbar darum, uns kaputtzuklagen: \u201eDie Schuldner (\u2026) sind verpflichtet, noch vorhandene Waren (\u2026) zur\u00fcckzurufen und (\u2026) zum Zwecke der Vernichtung herauszugeben.\u201c Zum Zwecke der Vernichtung\u2026! Wir sollten ruiniert werden, soviel ist klar.\u2028\u2028\u00dcbrigens: Mit dem gleichen Argument (\u201eVerwechslungsgefahr\u201c) ging die ARD j\u00fcngst auch gegen AUF1 vor, den \u00f6sterreichischen Alternativkanal. Das Oppositionsportal \u201eNachdenkseiten\u201c musste ebenfalls dran glauben \u2013 ihm wurde die Gemeinn\u00fctzigkeit entzogen.", "\u25cf \u201eMit einem Bein im Knast\u201c \u2013 das Regime hat sich neue, perfide Waffen f\u00fcr 2023 ausgedacht. Mir als COMPACT-Chefredakteur wie auch jedem anderen aufrichtigen Journalisten droht eine Strafe bis zu drei Jahren Haft, seit der Bundestag in der Nacht zum 21. Oktober 2022 \u00fcberfallartig das Strafrecht (Paragraf 130) versch\u00e4rft hat. Die sogenannte \u201eLeugnung und Verharmlosung von Kriegsverbrechen\u201c ist jetzt n\u00e4mlich als \u201eVolkverhetzung\u201c strafbar. \u201eDies betrifft zum Beispiel die Leugnung und Verharmlosung von russischen Kriegsverbrechen in der Ukraine\u201c, so die rotgr\u00fcne\u00a0Taz. Hiermit ist unsere ehrliche journalistische Arbeit gefen die NATO-Kriegsl\u00fcgen bedroht \u2013 die Gegner wollen mich tats\u00e4chlich in den Knast bringen!", "\u25cf Eine weitere juristische Bombe lie\u00df die stellvertretende Unionsfraktionsvorsitzende im Bundestag Andrea Lindholz (CSU) los: Sie fordert eine zentrale Meldestelle f\u00fcr \u201erussische Desinformation\u201c. Nach dem kompletten Verbot der russischen Sender RT-Deutsch und Sputnik soll nun offensichtlich die n\u00e4chste L\u00f6schkampagne vorbereitet werden."], "Gro\u00dfe Gefahren 2023": ["Die Versch\u00e4rfung des politischen Klimas zeigen auch die willk\u00fcrlichen Inhaftierungen von Michael Ballweg und COMPACT-Autor Oliver Janich, die schon seit Juli beziehungsweise August 2022 im Gef\u00e4ngnis schmoren, und die Massenrazzia gegen den sogenannten Reichsb\u00fcrger-Putsch \u2013 auch hier sitzen die Betroffenen, in der Regel betagte Senioren ohne jedes Gewaltpotential, immer noch im Knast.", "Das bedeutet: Wir m\u00fcssen in 2023 gewappnet sein gegen weitere Angriffe. All diese Attacken zielen offenbar darauf ab, die Opposition zu schw\u00e4chen und vor allem COMPACT, das st\u00e4rkste Medium der Opposition, zu ruinieren. Die Prozesskosten und \u201eStrafzahlungen\u201c waren schon 2022 hoch, dazu kamen enorme Einnahmenverluste \u2013 insgesamt erlitt COMPACT durch die oben skizzierten Angriffe des Regimes im letzten Jahr einen Schaden von \u00fcber 75.000 Euro!\nWir rechnen f\u00fcr 2023 mit einer mindestens vergleichbaren Schadenssumme. Der Gegner wei\u00df: COMPACT ist der Fels in der Brandung! Wir gebe nicht nach und distanzieren uns nicht. Wir vereinigen alle oppositionellen Str\u00f6mungen. Deshalb der Hass gegen COMPACT.", "Wir haben 2022 mit Ihrer Unterst\u00fctzung gut \u00fcberstanden. Meine gro\u00dfe Bitte: Stehen Sie uns auch 2023 bei im Kampf gegen die Feinde der Freiheit bei. Wir brauchen jetzt einen finanziellen und juristischen Schutzschirm gegen die zu erwartenden Angriffe. Helfen Sie uns, eine solide \u201eKriegskasse\u201c aufzubauen, mit der wir Anw\u00e4lte, Prozesse und Sicherungsma\u00dfnahmen bezahlen k\u00f6nnen.", "Mein Versprechen: Ich k\u00e4mpfe weiter, bis zur Befreiung unseres Vaterlandes. Nachgeben ist f\u00fcr die gesamte COMPACT-Mannschaft keine Option. Mit uns und mit Ihnen w\u00e4chst das Geheime Deutschland!", "Es gr\u00fc\u00dft Sie herzlich", "J\u00fcrgen Els\u00e4sser\nCOMPACT-Chefredakteur"]}}, "recommendations": ["https://www.compact-online.de/eric-zemmour-im-krieg-der-zivilisationen/", "https://www.compact-online.de/flucht-und-vertreibung-zeitzeugen-klagen-an/", "https://www.compact-online.de/der-bundestag-und-das-faehnchen-verbot/"]}