{"news_outlet": "compact_online", "provenance": "https://www.compact-online.de/politisch-korrekte-dfb-auswahl-verliert-gegen-japan/", "query_keywords": ["islamisch", "us", "corona", "ns", "ss", "usa", "grenzen", "sp", "europa"], "creation_date": "23.11.2022", "last_modified": "23.11.2022", "crawl_date": "20.10.2024", "author_person": [["Gast Autor"]], "author_organization": [], "news_keywords": [], "content": {"title": "Verschwulte DFB-Auswahl verliert gegen Japan", "description": "Ideologie schie\u00dft keine Tore. Diese Erfahrung musste Hansi Flicks Elf heute machen. Echten deutschen Fu\u00dfball gibt es hier. Der Kummer \u00fcber die Niederlage Deutschlands gegen Japan wird sich auch bei vielen heimischen Fu\u00dfballfans in Grenzen halten. Offensichtlich war die \u201eHaltung\u201c vor dem Spiel in Sachen \u201eZeichen setzen\u201c gekonnter als auf dem Spielfeld. Und nachdem es", "body": {"": ["Der Kummer \u00fcber die Niederlage Deutschlands gegen Japan wird sich auch bei vielen heimischen Fu\u00dfballfans in Grenzen halten. Offensichtlich war die \u201eHaltung\u201c vor dem Spiel in Sachen \u201eZeichen setzen\u201c gekonnter als auf dem Spielfeld.", "Und nachdem es beim Fu\u00dfballspiel bekanntlich auf das Balltreten ankommt und nicht auf das Verbreiten zeitgeistkonformer Frohbotschaften war die Niederlag mehr als verdient. Statt mundzuhaltende Spinner (siehe unten) schauen sie jetzt aus wie ein verschossener Elfmeter.", "Zum Spiel selbst ist nur so viel zusagen, dass die Japaner nach der gl\u00fccklichen F\u00fchrung Deutschland durch einen Elfmeter in der 2. Halbzeit sich vermehrt getrauten in die Offensive zu gehen und gute M\u00f6glichkeiten herausarbeiten konnten.", "In der 75. Minute ist es Ritsu Doan vom SC Freiburg, der nach einem Abpraller blitzschnell reagiert und zum 1:1 ausgleicht. In Minute 83. erzielt erzielt Bochums Takuma Asano aus spitzem Winkel das 2:1 f\u00fcr den beherzt spielenden Au\u00dfenseiter. Und diese verdiente F\u00fchrung gegen die Zeichensetzer verteidigt Japan auch in der siebenmin\u00fctigen Nachspielzeit und schafft die Sensation.", "Unsere Anklageschrift gegen die Corona-Verbrecher: Es wird Zeit f\u00fcr eine gr\u00fcndliche juristische Aufarbeitung des Ma\u00dfnahmen-, Masken- und Impf-Irrsinns. Wir sind das Ged\u00e4chtnis der Corona-Diktatur: In unserer Sonderausgabe \u201eCorona-L\u00fcgen\u201c haben wir alle Fakten und Studien zusammengetragen \u2013 zu Ihrer Information und f\u00fcr ein Tribunal! Diesen Faktenhammer, der im Handel sonst 9,90 Euro kostet, verschenken wir an alle Kunden, die bis Sonntag, 27.11.2022, 24 Uhr ein Produkt in unserem Shop bestellen. Hier geht\u2019s zur Bestellung (Geschenk \u201eCorona-L\u00fcgen\u201c automatisch beigelegt!).", "Schon zuvor hatte sich gezeigt: Das Bed\u00fcrfnis \u201efortschrittlicher\u201c Kreise, den Gastgeber der Fu\u00dfball-WM pausenlos zu provozieren, nimmt inzwischen pathologische Z\u00fcge an. Man will offensichtlich nicht zur Kenntnis nehmen, dass islamische L\u00e4nder zur Homosexualit\u00e4t und \u201eBuntheit\u201c einen anderen Zugang haben als wir.", "Das gilt es aus unserer Sicht offensichtlich zu \u201ereparieren\u201c. Dass wir uns dabei au\u00dferhalb dekadenter westlicher L\u00e4nder weltweit zum Gesp\u00f6tt machen, interessiert die volksp\u00e4dagogischen Umerzieher hierzulande nicht.", "Nach dem Verbot der FIFA w\u00e4hrend der WM unsere \u201ebunten\u201c Wertvorstellungen in Form von Armbinden zu propagieren, setzt man nun andere \u201eZeichen\u201c:", "Bleibt zu hoffen, dass am Fu\u00dfballfeld die Manndeckung ebenso gut funktioniert wie im Schlafzimmer\u2026", "Dieser Text wurde im Rahmen der Europ\u00e4ischen Medienkooperation von Unser Mitteleuropa \u00fcbernommen. \u00dcberschrift und Illustrationen wurden von unserer Redaktion eingef\u00fcgt.", "Endlich: Ein Fu\u00dfball-Heft f\u00fcr Patrioten! Bei uns gibt es keinen Regenbogen-Quatsch und keinen One-Love-Kitsch, sondern echte deutsche Helden. Fu\u00dfball, wie er fr\u00fcher war \u2013 und wieder sein sollte! Von den Anf\u00e4ngen im Deutschen Reich \u00fcber das Wunder von Bern 1954 bis zum Sommerm\u00e4rchen 2006. Hier bestellen."]}}, "recommendations": ["https://www.compact-online.de/eric-zemmour-im-krieg-der-zivilisationen/", "https://www.compact-online.de/flucht-und-vertreibung-zeitzeugen-klagen-an/", "https://www.compact-online.de/der-bundestag-und-das-faehnchen-verbot/"]}