{"news_outlet": "compact_online", "provenance": "https://www.compact-online.de/ab-heute-germanen-kaempfen-auf-netflix/", "query_keywords": ["us", "krieg", "ns", "ss", "schi", "sp"], "creation_date": "21.10.2022", "last_modified": "22.10.2022", "crawl_date": "20.10.2024", "author_person": [["Karel Meissner"]], "author_organization": [], "news_keywords": [], "content": {"title": "b heute: Germanen k\u00e4mpfen auf Netflix", "description": "Ab heute steht auf dem Streaming-Anbieter Netflix die zweite Staffel der \u201eBarbaren\u201c- Serie bereit. Eine deutsche Produktion \u00fcber die r\u00f6misch-germanischen K\u00e4mpfe im 10. Jahr n. C. Die Hauptpersonen: Arminius und Tusnelda. Nat\u00fcrlich erhalten diese Filme zahlreiche Verweise auf germanische Mythen. Wer da \u00fcber Hintergrundwissen verf\u00fcgt, hat mehr vom TV-Event. Und genau damit kann der COMPACT-Shop", "body": {"": ["Ohne Germanen l\u00e4uft nichts mehr in Hollywood. Nachdem Superhelden wie Batman, Superman, Hulk, die Fantastischen Vier oder Transformers die Leinwand jahrelang mit Action und Spezialeffekt-Feuerwerken zum Bersten brachten, suchten Film- und Serienproduzenten nach neuen, nach unverbrauchten Mythen. Und sie wurden f\u00fcndig: Bei den alten Germanen.", "Die Serie \u201eVikings\u201c wurde ein Gro\u00dferfolg, so dass Leinwandkracher wie \u201eThe Northman\u201c folgten. Es stellte sich raus: Nordische Krieger sind perfekte Superhelden. Und war da nicht noch die gro\u00dfe Varus-Schlacht, wo germanische K\u00e4mpfer den r\u00f6mischen Imperialisten zeigten, wo Thors Hammer h\u00e4ngt? Also startete Netflix die deutsche Serie \u201eBarbaren\u201c.", "Heute, am Freitag den 21. Oktober, beginnt die zweite Staffel. Wieder f\u00fchrt uns die Story in labyrinthische Nebelw\u00e4lder und r\u00f6mische Zeltlager. Es beginnt unmittelbar nach dem Sieg des Arminius \u00fcber die Truppen des Varus. Rom will die Schmach nicht hinnehmen. Neue Legionen werden entsendet. Arminius und seine Tusnelda haben keine Wahl: Sie m\u00fcssen die n\u00e4chste Konfrontation vorbereiten. Leider f\u00fchlt sich mancher Stammesf\u00fcrst als r\u00f6mischer Untertan gar nicht so unwohl. Statt die Besatzer zu bek\u00e4mpfen, m\u00f6chten er lieber von deren Wohlstand profitieren.", "Mit anderen Worten: Die Situation erinnert verdammt an das Jahr 2022: Globalistische Imperialisten und ihre Mitl\u00e4ufer versus Widerstand. TV-Spielfilm urteilt \u00fcber die zweite \u201eBarbaren\u201c-Staffel:", "\u201eSeifenoper mit sch\u00f6nen R\u00f6mern und kernigen Germanen. In den nebelverhangenen W\u00e4ldern werden nicht nur K\u00f6pfe abgeschlagen, sondern vor allem Herzen gebrochen.\u201c", "Denn zwischen dem gro\u00dfen Gemetzel haben die Drehbuchautoren aufw\u00fchlende Liebesgeschichten eingeflochten.", "Die Germanen erobern die Popul\u00e4rkultur. Nat\u00fcrlich erhalten diese Filme zahlreiche Verweise auf\u00a0 Gebr\u00e4uche und Mythen. Wer da \u00fcber Hintergrundwissen verf\u00fcgt, hat mehr vom TV-Event. Und genau damit kann der COMPACT-Shop Sie versorgen. Unschlagbar g\u00fcnstig. Keine trockenen Lehrb\u00fccher, sondern literarische Meisterwerke, spannend wie Fantasy-Blockbuster: Die kongeniale Nachdichtungen von Felix und Therese Dahn.", "Die \u201eGermanischen G\u00f6tter- und Heldensagen\u201d (1885) des gro\u00dfartigen Nachdichters und Vermittlers Felix Dahn. Dessen Roman \u201eEin Kampf um Rom\u201c begeisterte Generationen.\u00a0 Seine Version des germanischen Sagenschatzes \u00fcberwindet alle Klischees und Vereinfachungen, l\u00e4sst auch wenig bekannte \u00dcberlieferung sprechen.\u00a0 Jetzt wieder aufgelegt. Pr\u00e4chtig illustriert und unschlagbar g\u00fcnstigen Preis. Hier bestellen."]}}, "recommendations": ["https://www.compact-online.de/eric-zemmour-im-krieg-der-zivilisationen/", "https://www.compact-online.de/flucht-und-vertreibung-zeitzeugen-klagen-an/", "https://www.compact-online.de/der-bundestag-und-das-faehnchen-verbot/"]}