{"news_outlet": "compact_online", "provenance": "https://www.compact-online.de/pipeline-terror-cia-beschuldigt-putin/", "query_keywords": ["ss", "us", "sp", "ns"], "creation_date": "28.09.2022", "last_modified": "29.09.2022", "crawl_date": "20.10.2024", "author_person": [["Pierre"]], "author_organization": [], "news_keywords": [], "content": {"title": "ipeline-Terror: CIA beschuldigt Putin", "description": "COMPACT.DerTag vom 28. September 2022: Anschlag gegen die beiden Nord Stream Pipelines: Auch am zweiten Tag nach dem Terrorakt hat sich der Bundeskanzler nicht zur Zerst\u00f6rung der wichtigsten Gas-R\u00f6hren f\u00fcr Deutschland ge\u00e4u\u00dfert. Ausgerechnet die CIA aber lenkt nun den Verdacht auf Putin: Die Russen h\u00e4tten ihre eigenen Pipelines zerst\u00f6rt. Die Medien verbreiten das schon munter", "body": {"": ["Und das sind einige unserer weiteren Themen:", "\u2022 Gil Ofarim: Platzt der Prozess?", "\u2022 Real Humans: Verliebt in einen Roboter", "\u2022 Schuldig! Freddy, Putin und die Pipeline", "\u2022 Annaberg: Unternehmer gegen Sanktionen", "Sie finden COMPACT-TV wichtig und gut und wollen dazu beitragen, dass wir unser \u2013 f\u00fcr Zuschauer kostenloses! \u2013 Programm weiter ausbauen? Dann werden Sie doch Mitglied im COMPACT-Club!\u00a0Als Clubmitglied unterst\u00fctzen Sie unsere Aufkl\u00e4rungsarbeit mit einem kleinen Monatsbeitrag \u2013 vor allem den Ausbau unsere kostenlosen Nachrichtensendung COMPACT.DerTag, unserem abendlichen Immunschutz gegen die Propaganda des Regimes.", "COMPACT-Club ist das Netzwerk f\u00fcr alle, die frei leben und die Wahrheit verbreiten wollen. Wir sind viele \u2013 und wir werden immer mehr! Mit uns w\u00e4chst das Geheime Deutschland! Jedes Clubmitglied erh\u00e4lt ein T-Shirt mit dem Slogan \u201cWir sind frei\u201d \u2013 so finden sich die Gleichgesinnten.\u00a0Hier gibt es alle Infos und das Beitrittsformular.", "Gerne k\u00f6nnen Sie uns auch via Paypal, Kreditkarte oder Einmalzahlung oder Dauerauftrag\u00a0eine Spende zukommen lassen."]}}, "recommendations": ["https://www.compact-online.de/eric-zemmour-im-krieg-der-zivilisationen/", "https://www.compact-online.de/flucht-und-vertreibung-zeitzeugen-klagen-an/", "https://www.compact-online.de/der-bundestag-und-das-faehnchen-verbot/"]}