{"news_outlet": "compact_online", "provenance": "https://www.compact-online.de/wuppertal-demonstrantin-zu-spahn-hoeren-sie-auf-unsere-kinder-zu-quaelen/", "query_keywords": ["us", "krieg", "corona", "politik", "ns", "cdu", "christ", "ss", "querdenker", "demo", "schi", "sp", "europa", "schwarz-gr\u00fcne koalition"], "creation_date": "25.08.2020", "last_modified": "16.09.2020", "crawl_date": "20.10.2024", "author_person": [["S. Hofer"]], "author_organization": [], "news_keywords": [], "content": {"title": "Wuppertal-Demonstrantin zu Spahn: \"H\u00f6ren Sie auf, unsere Kinder zu qu\u00e4len!\"", "description": "Hatte Bundesgesundheitsminister Jens Spahn (CDU) ernsthaft geglaubt, durch den Lockdown eine Wirtschaftskatastrophe ausl\u00f6sen und sich parallel eine Nobelvilla kaufen zu k\u00f6nnen, ohne dass ihm das jemand \u00fcbelnimmt? Auch wenn die Kriechermedien beides v\u00f6llig okay fanden, die B\u00fcrger von Wuppertal zeigten dagegen Unmut. Spahn schien wirklich dem Glauben verfallen, er k\u00f6nne f\u00fcr seinen Wuppertaler Parteifreund Uwe", "body": {"": ["Spahn schien wirklich dem Glauben verfallen, er k\u00f6nne f\u00fcr seinen Wuppertaler Parteifreund Uwe Schneidewind (CDU) und dessen schwarz-gr\u00fcne Koalition beim Kommunalwahlkampf die Werbetrommel r\u00fchren. Aber die B\u00fcrger zeigten dem Politiker, was sie von ihm hielten. Einige Pflegekr\u00e4fte demonstrierten auf dem Johannes Rau-Platz still und friedlich f\u00fcr bessere Arbeitsbedingungen in Seniorenheimen. Damit lie\u00dfen es zahlreiche Gegner der Corona-Diktatur aber nicht gut sein.", "Mit Megaphonen, Tr\u00f6ten, Trommeln und Buhrufen bereiteten sie dem Gesundheitsminister einen lautstarken Empfang. \u201eGeh doch nach Hause!\u201c rief eine Demonstrantin. Ein anderer br\u00fcllte: \u201eMaskenm\u00f6rder! Maskenm\u00f6rder!\u201c und \u201eVerbrecher!\u201c Ein privates Youtube-Video zeigt eine sitzende Teilnehmerin, von Polizisten beim Passieren Spahns zur Seite gezogen, die dem Politiker zurief: \u201eH\u00f6ren Sie auf, unsere Kinder zu qu\u00e4len! H\u00f6ren Sie auf, unsere Kinder zu qu\u00e4len! Und wir lassen uns nicht zwingen. Wir lassen uns zu gar nichts zwingen! Und jetzt raus aus Wuppertal! Komm nie wieder. Hau ab!\u201c \u2013 w\u00e4hrend der angesprochene Politiker schnell ins Dienstauto eilte.", "Obwohl manche Teilnehmer sogar Maske trugen, beschimpfte die Westdeutsche Zeitung sie als \u201eCoronaleugner und Impfgegner\u201c. Im Gegenzug zitierte sie ausf\u00fchrlich den Gesundheitsminister: Der respektiere die Meinung Andersdenkender, aber \u201edass der eine den anderen niederbr\u00fcllt, ist nicht die Art der Diskussion, die uns am Ende weiterbringt\u201c. Es gehe doch um Ausgleich, nicht um absolute Wahrheiten\u2026 Auf einmal? Nachdem kritische Wissenschaftler, Aktivisten und Beamte diskreditiert, entlassen und deren Videos auf Youtube gel\u00f6scht wurden?", "Jetzt bestellen: \u201eQ wie Querdenker: St\u00fcrzt die Freiheitsbewegung die Corona-Diktatur?\u201c ist das Titelthema der COMPACT-Ausgabe September 2020.", "Aus dem Inhaltsverzeichnis: Revolution der Herzen: St\u00fcrzen Querdenker die Corona-Diktatur? Von J. Els\u00e4sser *** Das System wankt: Die L\u00fcgen sind zu offensichtlich. Von O. Janich ***\nGesichter der Freiheitsbewegung: Christ, Buddhist, Schamane *** \u00abBin bereit, die Konsequenzen zu tragen\u00bb: Weltmeister Thomas Berthold im Gespr\u00e4ch *** Corona-Rebellen und Patrioten: Warum die Rechte jetzt nicht verschlafen darf. Von Martin Sellner *** Q und seine Cyberkrieger: Das Geheimnis von Trumps Orakel *** Europa wacht auf \u2013 wann folgen wir? Ron Paul \u00fcber die Querdenker in Berlin."]}}, "recommendations": ["https://www.compact-online.de/eric-zemmour-im-krieg-der-zivilisationen/", "https://www.compact-online.de/flucht-und-vertreibung-zeitzeugen-klagen-an/", "https://www.compact-online.de/der-bundestag-und-das-faehnchen-verbot/"]}