{"news_outlet": "compact_online", "provenance": "https://www.compact-online.de/asylanten-muessen-fuer-teuer-gas-nicht-zahlen/", "query_keywords": ["ss", "us", "sp", "ns"], "creation_date": "11.08.2022", "last_modified": "11.08.2022", "crawl_date": "20.10.2024", "author_person": [["Pierre"]], "author_organization": [], "news_keywords": [], "content": {"title": "sylanten m\u00fcssen f\u00fcr Teuer-Gas nicht zahlen", "description": "COMPACT.DerTag vom 11. August 2022: Das sind unsere weiteren Themen: Die Inflation marschiert \u2013 und deswegen will Finanzminister Lindner die Steuerzahler entlasten. Dar\u00fcber regen sich die Gr\u00fcnen und Linken auf, w\u00e4hrend wir finden: Lindners Entlastung ist nur ein Tropfen auf den hei\u00dfen Stein. Denn vor allem die Geringverdiener werden von den explodierenden Heizkosten ins Elend", "body": {"": ["Das sind unsere weiteren Themen:", "\u2022Scholz-Auftritt: Hier l\u00fcgt der Kanzler dreist", "\u2022Impf-Abo: Was denken die B\u00fcrger?", "\u2022Trump: Epstein-Anwalt lie\u00df Villa st\u00fcrmen", "\u2022Wisnewski: Die Zerst\u00f6rung des Menschseins", "Sie finden COMPACT-TV wichtig und gut und wollen dazu beitragen, dass wir unser \u2013 f\u00fcr Zuschauer kostenloses! \u2013 Programm weiter ausbauen? Dann werden Sie doch Mitglied im\u00a0COMPACT-Club!\u00a0Als Clubmitglied unterst\u00fctzen Sie unsere Aufkl\u00e4rungsarbeit mit einem kleinen Monatsbeitrag \u2013 vor allem den Ausbau unsere kostenlosen Nachrichtensendung COMPACT.DerTag, unserem abendlichen Immunschutz gegen die Propaganda des Regimes.", "COMPACT-Club ist das Netzwerk f\u00fcr alle, die frei leben und die Wahrheit verbreiten wollen. Wir sind viele \u2013 und wir werden immer mehr! Mit uns w\u00e4chst das Geheime Deutschland! Jedes Clubmitglied erh\u00e4lt ein T-Shirt mit dem Slogan \u201cWir sind frei\u201d \u2013 so finden sich die Gleichgesinnten.\u00a0Hier gibt es alle Infos und das Beitrittsformular.", "Gerne k\u00f6nnen Sie uns auch via Paypal, Kreditkarte oder Einmalzahlung oder Dauerauftrag\u00a0eine Spende zukommen lassen."]}}, "recommendations": ["https://www.compact-online.de/eric-zemmour-im-krieg-der-zivilisationen/", "https://www.compact-online.de/flucht-und-vertreibung-zeitzeugen-klagen-an/", "https://www.compact-online.de/der-bundestag-und-das-faehnchen-verbot/"]}