{"news_outlet": "compact_online", "provenance": "https://www.compact-online.de/neue-gez-raeuberpistole-eine-intendantin-zwei-fahrer/", "query_keywords": ["us", "leiche", "ns", "rna", "ss", "schi", "sp"], "creation_date": "12.08.2022", "last_modified": "12.08.2022", "crawl_date": "20.10.2024", "author_person": [["Sven Reuth"]], "author_organization": [], "news_keywords": [], "content": {"title": "Neuer GEZ-Skandal: Eine Intendantin, zwei Fahrer", "description": "Der n\u00e4chste ARD-Skandal ist im wahrsten Sinne des Wortes schon im Anrollen: Die Technik-Direktorin des Bayerischen Rundfunks soll \u00fcber zwei Dienstfahrzeuge und zwei pers\u00f6nliche Fahrer gebieten. Warum wir uns gegen die Schundmedien wehren m\u00fcssen, erfahren Sie in COMPACT-Spezial \u201eGenug GEZahlt \u2013 Argumente gegen die Staatsmedien\u201c. Jetzt neu \u2013 und\u00a0hier zu bestellen. \u00a0Es sind Verh\u00e4ltnisse wie", "body": {"": ["Der n\u00e4chste ARD-Skandal ist im wahrsten Sinne des Wortes schon im Anrollen: Die Technik-Direktorin des Bayerischen Rundfunks soll \u00fcber zwei Dienstfahrzeuge und zwei pers\u00f6nliche Fahrer gebieten. Warum wir uns gegen die Schundmedien wehren m\u00fcssen, erfahren Sie in COMPACT-Spezial \u201eGenug GEZahlt \u2013 Argumente gegen die Staatsmedien\u201c. Jetzt neu \u2013 und\u00a0hier zu bestellen.", "Es sind Verh\u00e4ltnisse wie im Hochfeudalismus des Mittelalters: Die GEZ-Intendanten der Anstalten des \u00f6ffentlich-rechtlichen Rundfunks leben ein verschwenderisches Luxusleben sondergleichen, w\u00e4hrend die GEZ-Sklaven die Prassereien bezahlen m\u00fcssen. Einen Rechtsschutz haben die GEZ-Sklaven nicht mehr, seit das Bundesverfassungsgericht entschieden hat, dass nicht einmal das Veto eines Bundeslandes eine Erh\u00f6hung der GEZ-Beitr\u00e4ge noch verhindern kann."], "Zwei Dienstwagen und zwei Fahrer": ["Und es kommt ein Skandal nach dem anderen heraus. Nun hat die Bild-Zeitung den n\u00e4chsten Luxus-Fall recherchiert. Es geht um Birgit Spanner-Ulmer, die Technik-Direktorin des Bayerischen Rundfunks (BR). Der Fall ist so unfassbar, dass er einem schlicht die Sprache verschl\u00e4gt. Spanner-Ulmer hat nicht nur zwei Dienstwagen (einen Audi A7 sowie einen Ford Mondeo Kombi f\u00fcr den privaten Gebrauch), sondern auch noch zwei Fahrer (!!), die sie von ihrer Wohnung in Eichst\u00e4tt zur BR-Zentrale nach M\u00fcnchen kutschieren, die Entfernung betr\u00e4gt 109 Kilometer.", "Die Begr\u00fcndung f\u00fcr diese unglaubliche Verschwendung von Personalausgaben, die eines Scheichs aus dem Nahen Osten w\u00fcrdig w\u00e4re: Einer der Fahrer k\u00f6nnte ja mal krank werden, und dann muss sofort ohne Verz\u00f6gerung ein Ersatz bereit stehen.", "Ein Sprecher des Bayerischen Rundfunks best\u00e4tigte der Bild-Zeitung:", "\u201eF\u00fcr dienstlich veranlasste Fahrten k\u00f6nnen die Direktoren einen betriebsinternen Fahrer in Anspruch nehmen. Ausnahme ist hier Frau Spanner-Ulmer, die auf zwei Fahrer im Wechsel zur\u00fcckgreift und diese laut Dienstvertrag auch f\u00fcr private Fahrten nutzen kann.\u201c"], "Ermittlungen gegen Schlesinger": ["Da bleibt man als Steuer- und GEZ-Sklave nur noch staunend und mit offenem Mund zur\u00fcck. Der Fall der rbb-Intendantin Patricia Schlesinger, die mit Luxus-Ausgaben in Millionenh\u00f6he von sich reden machte, ist nun bei der Generalstaatsanwaltschaft Berlin gelandet. Gepr\u00fcft werden die Vorw\u00fcrfe der Vetternwirtschaft und der Vorteilsnahme.", "COMPACT-Spezial \u201eGenug GEZahlt\u201c gibt Ihnen alle Informationen zur Hand, die Sie ben\u00f6tigen, um das Gespinst aus L\u00fcge und Meutenjournalismus zu durchschauen \u2013 und Ihrem Protest gegen die Staatsmedien Ausdruck zu verleihen. Jede Wette: Damit \u00fcberzeugen Sie selbst eingefleischte Tagesschau-Glotzer, die Kiste k\u00fcnftig ausgeschaltet zu lassen. Das Heft k\u00f6nnen Sie HIER oder durch das Anklicken des Banners unten bestellen."]}}, "recommendations": ["https://www.compact-online.de/eric-zemmour-im-krieg-der-zivilisationen/", "https://www.compact-online.de/flucht-und-vertreibung-zeitzeugen-klagen-an/", "https://www.compact-online.de/der-bundestag-und-das-faehnchen-verbot/"]}