{"news_outlet": "compact_online", "provenance": "https://www.compact-online.de/hirn-weggekifft-freddy-ritschel-ueber-scholz/", "query_keywords": ["us", "corona", "politik", "ns", "regierung", "ss", "terror", "sp", "annalena baerbock"], "creation_date": "27.08.2022", "last_modified": "27.08.2022", "crawl_date": "20.10.2024", "author_person": [], "author_organization": [["COMPACT-TV"]], "news_keywords": [], "content": {"title": "Hirn weggekifft: Freddy Ritschel \u00fcber Scholz", "description": "Hanffreunde wehrt Euch! COMPACT-Psychonaut Freddy Ritschel kn\u00f6pft sich auf seinem Satire-Trip mal wieder die Ampel-Regierung vor. Unser Experte f\u00fcr Drogenberatung w\u00fcrde allerdings Cum-Ex-Kanzler Scholz keine weitere T\u00fcte empfehlen. Denn seiner Politik nach zu urteilen, hat er davon schon mehr als genug gehabt. Den Satire-Beitrag sehen Sie in dem Video oben. In COMPACT 9/2022 mit dem", "body": {"": ["Unser Experte f\u00fcr Drogenberatung w\u00fcrde allerdings Cum-Ex-Kanzler Scholz keine weitere T\u00fcte empfehlen. Denn seiner Politik nach zu urteilen, hat er davon schon mehr als genug gehabt.", "Den Satire-Beitrag sehen Sie in dem Video oben.", "In COMPACT 9/2022 mit dem Titelthema \u201eHei\u00dfer Herbst\u201c lesen Sie, warum die Regierung Angst vor dem Volk hat. Im Einzelnen finden Sie dazu folgende Artikel:", "\u27a1\ufe0f Das Volk als Staatsfeind: Editorial von J\u00fcrgen Els\u00e4sser. Warum das Regime die Opposition trotz allem nicht in den Griff bekommt \u2013 und warum Michael Ballweg freigelassen werden muss.", "\u27a1\ufe0f Hei\u00dfer Herbst: Warum die Regierung\u00a0 und speziell die Gr\u00fcnen zu Recht Angst vor dem Volk haben \u2013 und warum Annalena Baerbock das auch noch ausgeplaudert hat", "\u27a1\ufe0f Brennpunkte des Protestes: Schwedt, Chemnitz, Erzgebirge, M\u00fcnchen, Wilhelmshaven: Wo sich die Wut entz\u00fcndet \u2013 und warum \u00d6ko-Terroristen unseren Protest zerst\u00f6ren wollen", "\u27a1\ufe0f Die Rebellion der Verdammten: Sri Lanka: Die erste Energiepreis-Revolution \u2013 ihr Zustandekommen, ihr Sieg und die Probleme danach.", "\u27a1\ufe0f 44 Prozent: Martin Sellners Kolumne: 44 Prozent der Deutschen wollen sich laut Umfrage an Energiepreisprotesten beteiligen \u2013 bei Corona waren es selbst zu H\u00f6chstzeiten nur 16 Prozent.", "COMPACT 9/2022 mit dem Titelthema \u201eHei\u00dfer Herbst \u2013 Warum die Regierung Angst vor dem Volk hat\u201c: Das komplette Inhaltsverzeichnis und die schnelle Bestellm\u00f6glichkeit gibt es hier."]}}, "recommendations": ["https://www.compact-online.de/eric-zemmour-im-krieg-der-zivilisationen/", "https://www.compact-online.de/flucht-und-vertreibung-zeitzeugen-klagen-an/", "https://www.compact-online.de/der-bundestag-und-das-faehnchen-verbot/"]}