{"news_outlet": "compact_online", "provenance": "https://www.compact-online.de/sri-lanka-die-rebellion-der-verdammten/", "query_keywords": ["us", "politik", "ss", "querdenker", "landwirtschaftspolitik", "muslim", "rna", "christ", "demo", "usa", "klima", "sp", "corona", "linke", "spo", "familie", "schi", "ns", "regierung", "inflation", "fridays for future"], "creation_date": "30.08.2022", "last_modified": "30.08.2022", "crawl_date": "20.10.2024", "author_person": [["Jonas Glaser"]], "author_organization": [], "news_keywords": [], "content": {"title": "Sri Lanka: Die Rebellion der Verdammten", "description": "Sri Lanka: Die erste Energiepreis-Revolution: Great-Reset-Politiker trieben Sri Lanka fast in den Bankrott. Zwar verjagten Aufst\u00e4ndische im Juli den Regierungschef, aber Hoffnung kommt derzeit von ganz unerwarteter Seite. Es folgen Ausz\u00fcge aus dem Artikel \u201eDie Rebellion der Verdammten\u201c, den Sie vollst\u00e4ndig im brandneuen COMPACT-Magazin 09/2022 finden. Diese Ausgabe k\u00f6nnen Sie in digitaler oder gedruckter Form", "body": {"": ["Sri Lanka: Die erste Energiepreis-Revolution: Great-Reset-Politiker trieben Sri Lanka fast in den Bankrott. Zwar verjagten Aufst\u00e4ndische im Juli den Regierungschef, aber Hoffnung kommt derzeit von ganz unerwarteter Seite.", "Es folgen Ausz\u00fcge aus dem Artikel \u201eDie Rebellion der Verdammten\u201c, den Sie vollst\u00e4ndig im brandneuen COMPACT-Magazin 09/2022 finden. Diese Ausgabe k\u00f6nnen Sie in digitaler oder gedruckter Form hier bestellen.", "_ von Jonas Glaser", "\u00abMarat, was ist aus unserer Revolution geworden?\u00bb, fragt das entt\u00e4uschte Volk im Marat/Sade-Drama (1964) von Peter Weiss, das w\u00e4hrend der Franz\u00f6sischen Revolution spielt. In Colombo rief eine Frau nach dem Sturz des Pr\u00e4sidenten Mitte Juli: \u00abWas ist mit unseren Tr\u00e4umen? Kochgas, Benzin, die Familie ern\u00e4hren zu k\u00f6nnen, das sind unsere Tr\u00e4ume geworden.\u00bb Wie die Chorf\u00fchrerin einer antiken Trag\u00f6die stand sie mit hunderten Demonstranten vor dem Pr\u00e4sidialpalast."], "Die Querfront aus dem Nichts": ["Seit Fr\u00fchsommer vibriert Sri Lanka unter den Aragalaya-Protesten. Die Rebellen verstehen sich als \u00abunpolitisch\u00bb, wollen keine Ideologie vertreten. Zwar richtete sich die Revolte gegen den Pr\u00e4sidenten Gotabaya Rajapaksa von der sozialdemokratischen SLPP, aber auch die parlamentarische Oppositionspartei, die liberal-konservative UNP, war keineswegs willkommen. Deren Versuche, sich bei Aragalaya-Demos einzubringen, sich als Aufstand-Versteher zu inszenieren, \u00fcberzeugten niemanden.", "Der Verzicht auf ideologischen \u00dcberbau verlieh der Protestbewegung enorme Popularit\u00e4t. Unter ihrem Symbol der geballten Faust spielen Religion, Klasse und Ethnie keine Rolle mehr: Buddhisten, Hindus, Muslime und Christen, Linke und Konservative verschmolzen am 9. April zu einer Massenbewegung. Schlie\u00dflich betrafen die Missst\u00e4nde des Landes jeden Einwohner, unabh\u00e4ngig vom politischen Lager.", "Die kollektiven Slogans lauteten: \u00abGo home Gota\u00bb und \u00abGo home Rajapaksas\u00bb. Man liegt nicht falsch, wenn man Aragalaya (deutsch: Kampf) mit hiesigen Querdenkern vergleicht. Auch die Gr\u00fcnde ihres Aufstandes erscheinen Westeurop\u00e4ern merkw\u00fcrdig vertraut: Die Regierung, so der Vorwurf, habe das Land wirtschaftlich gegen die Wand gefahren, es an den Rand des Staatsbankrotts getrieben.", "Tats\u00e4chlich ist Sri Lanka ein Opfer der globalen Corona-Politik: Der wirtschaftlich bedeutende Tourismus versiegte in den vergangenen zwei Jahren. Dazu kam eine verkorkste gr\u00fcne Wende in der Landwirtschaftspolitik: \u00abAls der Mangel an W\u00e4hrungsreserven Anfang 2021 dann zu einem ernsthaften Problem wurde, versuchte die Regierung, dies einzud\u00e4mmen, indem sie die Einfuhr chemischer D\u00fcngemittel verbot. Bauern sollten stattdessen heimischen Biod\u00fcnger verwenden.", "Die Folge waren massive Ernteausf\u00e4lle. Sri Lanka musste Lebensmittel fortan importieren, was die Devisenknappheit noch versch\u00e4rfte\u00bb, fasste der Spiegel die Argumente des fr\u00fcheren Weltbank-\u00d6konomen Kaushik Basu zusammen. Neben einer hohen Inflationsrate von 60 Prozent kam es regelm\u00e4\u00dfig zu Blackouts in der Energieversorgung.", "T\u00e4glich st\u00fcrzte irgendwo das Stromnetz ab, herrschte Mangel an Treibstoff und Haushaltsgas. An den Tankstellen bildeten sich kilometerlange Autoschlangen. Bis zu sieben Tage warteten die Fahrer auf Benzin, verlie\u00dfen das Auto nur kurzfristig f\u00fcr Eink\u00e4ufe, um ihren Platz in der Warteschlange nicht zu verlieren. Viele Medikamente und Lebensmittel waren kaum mehr bezahlbar. Aktuell wird sogar Reis aus Indien importiert.", "Derweil senkten die Machthaber die Steuern f\u00fcr Gutverdienende! Ganz im Einklang mit dem Grundsatz des World Economic Forum (WEF): Aller Reichtum den Eliten, der Rest wird arm und gl\u00fccklich sein. Weitere Schuld am Elend von Sri Lanka trifft die globalen Ratingagenturen, die dem hoch verschuldeten Land jede Kreditw\u00fcrdigkeit absprachen. Sp\u00e4testens seit April 2022 kann es seine umgerechnet 51 Milliarden Euro Auslandsschulden nicht mehr abbezahlen.", "Eine besonders gro\u00dfe Rolle in Aragalaya spielt \u00fcbrigens die Jugend. Im Gegensatz zu westlichen Altersgenossen verfolgt sie keine Klima-Agenda \u00e0 la Fridays for Future, sondern k\u00e4mpft ums nackte \u00dcberleben. Und das in einem Land, in dem elf Jahre zuvor der Aufstand tamilischer Rebellen, der sogenannten Befreiungstiger, brutal beendet wurde: Damals luden Sri Lankas Machthaber internationale Milit\u00e4rs ein \u2013 um ihnen zu demonstrieren, wie man Volksaufst\u00e4nde erfolgreich niederkn\u00fcppelt\u2026 Die Aragalaya-K\u00e4mpfer von 2022 wissen also, wozu die Machthaber f\u00e4hig sind \u2013 und riskieren es dennoch."], "Das Nervenzentrum der Revolte": ["(\u2026)", "Wie zu erwarten, lehnte Pr\u00e4sident Rajapaksa s\u00e4mtliche R\u00fccktrittsforderungen ab. Als gelehriger Sch\u00fcler westlicher Mainstreamdiskurse bezeichnete er die Aufst\u00e4nde als \u00abfaschistisch\u00bb. Bald aber verlor sein Bruder Mahinda Rajapaksa die Nerven und trat am 9. Mai 2022 als Premierminister zur\u00fcck. Exakt zwei Monate sp\u00e4ter, am 9. Juli 2022, \u00fcberrannten tausende Demonstranten die Polizeiabsperrung, st\u00fcrmten den Pr\u00e4sidentenpalast und besetzten weitere Regierungsgeb\u00e4ude. (Ende der Ausz\u00fcge)", "Dieser Artikel erschien vollst\u00e4ndig im brandneuen COMPACT-Magazin 09/2022. Diese Ausgabe k\u00f6nnen Sie in digitaler oder gedruckter Form hier bestellen."]}}, "recommendations": ["https://www.compact-online.de/eric-zemmour-im-krieg-der-zivilisationen/", "https://www.compact-online.de/flucht-und-vertreibung-zeitzeugen-klagen-an/", "https://www.compact-online.de/der-bundestag-und-das-faehnchen-verbot/"]}