{"news_outlet": "compact_online", "provenance": "https://www.compact-online.de/habeck-menschen-werden-an-wohlstand-und-geld-verlieren/", "query_keywords": ["us", "ns", "ss", "familie", "sp", "robert habeck"], "creation_date": "01.09.2022", "last_modified": "01.09.2022", "crawl_date": "20.10.2024", "author_person": [["S. Hofer"]], "author_organization": [], "news_keywords": [], "content": {"title": "Habeck: Werden an Wohlstand und Geld verlieren", "description": "Aktuelle Meldung auf unserem\u00a0Telegram-Kanal. Jetzt abonnieren:\u00a0t.me/CompactMagazin\u00a0 !! Habeck: Menschen werden an Wohlstand und Geld verlieren Bundeswirtschaftsminister Robert Habeck (Gr\u00fcne) scheint sich um die Kommunalwahlen in Schleswig-Holstein im kommenden Fr\u00fchjahr zu sorgen. Bei einer Gr\u00fcnen-Veranstaltung in Flensburg sagte er: \u201eAber ganz klar und sicherlich f\u00fcr die Kommunalwahl das Thema wird sein, dass Menschen im n\u00e4chsten halben", "body": {"": ["!! Habeck: Menschen werden an Wohlstand und Geld verlieren", "Bundeswirtschaftsminister Robert Habeck (Gr\u00fcne) scheint sich um die Kommunalwahlen in Schleswig-Holstein im kommenden Fr\u00fchjahr zu sorgen. Bei einer Gr\u00fcnen-Veranstaltung in Flensburg sagte er:", "\u201eAber ganz klar und sicherlich f\u00fcr die Kommunalwahl das Thema wird sein, dass Menschen im n\u00e4chsten halben Jahr Einkommen oder Wohlstand oder Geld verloren haben.\u201c", "Die Strompreise w\u00fcrden sich verdoppeln, die W\u00e4rmepreise gar verdreifachen. Es gehe bei Familien nicht um hunderte, sondern tausende Euros.", "\u201eEs wird daran gearbeitet, sie aufzufangen, aber mit Sicherheit nicht f\u00fcr alle und mit Sicherheit nicht f\u00fcr hundert Prozent.\u201c", "Kleiner Trost: mit etwas Gl\u00fcck komme Deutschland ohne Stromsperren oder -reduktion durch die Wintermonate.", "Die Informationen in der August-Ausgabe von COMPACT-Magazin (Titel: \u201cHabeck, der Kaltmacher\u201d)\u00a0\u00f6ffnen jedem die Augen \u2013 auf dass unser Volk sich erhebt, bevor es im Winter kaltgemacht wird\u2026\u00a0\u201cHabeck \u2013 Der Kaltmacher. Morgenthaus williger Vollstrecker\u201d\u00a0ist am Kiosk und im COMPACT-Shop\u00a0erh\u00e4ltlich."]}}, "recommendations": ["https://www.compact-online.de/eric-zemmour-im-krieg-der-zivilisationen/", "https://www.compact-online.de/flucht-und-vertreibung-zeitzeugen-klagen-an/", "https://www.compact-online.de/der-bundestag-und-das-faehnchen-verbot/"]}