{"news_outlet": "compact_online", "provenance": "https://www.compact-online.de/hammer-berliner-senat-verbietet-alle-demos-am-wochenende-29-8/", "query_keywords": ["us", "krieg", "corona", "politik", "ns", "regierung", "christ", "ss", "querdenker", "demo", "sp", "europa"], "creation_date": "26.08.2020", "last_modified": "26.08.2020", "crawl_date": "20.10.2024", "author_person": [["J\u00fcrgen Els\u00e4sser"]], "author_organization": [], "news_keywords": [], "content": {"title": "Hammer: Berliner Senat verbietet alle Demos am Wochenende 29.8.", "description": "Ballweg k\u00fcndigt Klage gegen das Demoverbot an \u2013 damit war er schon einmal erfolgreich! Janich: \"Die Demo findet auf jeden Fall statt.\"", "body": {"": ["Das zeigt, wie sehr die Angst dem Regime in den Knochen steckt: Gestern Abend hat der Berliner Senat alle Corona-Proteste am kommenden Wochenende verboten. Am selben Tag hatte die \u201eBild\u201c-Zeitung in Bezug auf Corona getitelt: \u201eKippt die Stimmung?\u201c und dramatisch fallende Zustimmungswerte f\u00fcr die Corona-Politik der Bundesregierung referiert.", "F\u00fcr Querdenken-Gr\u00fcnder Michael Ballweg \u00a0kam das Verbot durch die Berliner Innenbeh\u00f6rde angeblich \u00fcberraschend, will das RedaktionsNetzwerk Deutschland (RND) erfahren haben. Querdenken-Anwalt Ralf Ludwig sagte demnach: \u201cWir hatten am Dienstag noch ein Kooperationsgespr\u00e4ch mit der Polizei \u00fcber die Kundgebung, das in sehr freundlicher Atmosph\u00e4re verlief. Von einem drohenden Verbot war nicht die Rede.\u201d Tats\u00e4chlich\u00a0d\u00fcrfte Ballweg mit dem Verbot gerechnet haben \u2013 denn schon einmal, Mitte April 2020, musste er das Demonstrationsrecht f\u00fcr die allererste Querdenker-Demo auf dem Stuttgarter Schlossplatz mit einem Eilantrag durchsetzen. In Insiderkreisen geht man davon aus, dass dieses Vorgehen auch dieses Mal zum Erfolg f\u00fchren wird. Oliver Janich teilt seinen 137.000 Telegram-Abonnenten per Sprachnachricht mit: \u201cDie Veranstalter k\u00f6nnen das nat\u00fcrlich nicht sagen, aber es bleibt dabei. Kommt nach Berlin!\u201d", "Die Verbotsverf\u00fcgung gilt auch f\u00fcr alle \u201eErsatzveranstaltungen\u201c zwischen 28.8. und 6.9. und betrifft \u00a0damit auch die B\u00fchne vor dem Reichstag, die COMPACT am Freitag (28.8., 18 Uhr) f\u00fcr eine eigene Auftaktkundgebung n\u00fctzen will (mit Chris Ares, Stefan Schubert, J\u00fcrgen Els\u00e4sser, per Skype zugeschaltet: Janich und Xavier Naidoo). Wir gehen davon aus, dass auch dieses Verbot juristisch zur\u00fcckgeschlagen werden kann und rufen unsere Leser auf, sich f\u00fcr Freitag Abend bereit zu halten.", "Jetzt bestellen: \u201eQ wie Querdenker: St\u00fcrzt die Freiheitsbewegung die Corona-Diktatur?\u201c ist das Titelthema der COMPACT-Ausgabe September 2020.", "Aus dem Inhaltsverzeichnis: Revolution der Herzen: St\u00fcrzen Querdenker die Corona-Diktatur? Von J. Els\u00e4sser *** Das System wankt: Die L\u00fcgen sind zu offensichtlich. Von O. Janich ***\nGesichter der Freiheitsbewegung: Christ, Buddhist, Schamane *** \u00abBin bereit, die Konsequenzen zu tragen\u00bb: Weltmeister Thomas Berthold im Gespr\u00e4ch *** Corona-Rebellen und Patrioten: Warum die Rechte jetzt nicht verschlafen darf. Von Martin Sellner *** Q und seine Cyberkrieger: Das Geheimnis von Trumps Orakel *** Europa wacht auf \u2013 wann folgen wir? Ron Paul \u00fcber die Querdenker in Berlin."]}}, "recommendations": ["https://www.compact-online.de/eric-zemmour-im-krieg-der-zivilisationen/", "https://www.compact-online.de/flucht-und-vertreibung-zeitzeugen-klagen-an/", "https://www.compact-online.de/der-bundestag-und-das-faehnchen-verbot/"]}