{"news_outlet": "compact_online", "provenance": "https://www.compact-online.de/es-geht-los-mega-demo-gegen-energiepreise-in-prag/", "query_keywords": ["migration", "us", "corona", "politik", "ns", "regierung", "ukraine", "ss", "demo", "schi", "sp", "inflation"], "creation_date": "04.09.2022", "last_modified": "04.09.2022", "crawl_date": "20.10.2024", "author_person": [["Sven Reuth"]], "author_organization": [], "news_keywords": [], "content": {"title": "rag: Querfront-Demo gegen Energiepreise", "description": "In der tschechischen Hauptstadt Prag gingen gestern rund 70.000 Menschen aus dem rechten und linken politischen Spektrum auf die Stra\u00dfe, um gegen die selbstm\u00f6rderische Energiepolitik der Regierung zu demonstrieren. B\u00fcrger gegen gr\u00fcne Great Reset-Politik: COMPACT 9/2022 mit dem Titelthema \u201eHei\u00dfer Herbst \u2013 Warum die Regierung Angst vor dem Volk hat\u201c: Das komplette Inhaltsverzeichnis und die", "body": {"": ["In der tschechischen Hauptstadt Prag gingen gestern rund 70.000 Menschen aus dem rechten und linken politischen Spektrum auf die Stra\u00dfe, um gegen die selbstm\u00f6rderische Energiepolitik der Regierung zu demonstrieren. B\u00fcrger gegen gr\u00fcne Great Reset-Politik: COMPACT 9/2022 mit dem Titelthema \u201eHei\u00dfer Herbst \u2013 Warum die Regierung Angst vor dem Volk hat\u201c: Das komplette Inhaltsverzeichnis und die schnelle Bestellm\u00f6glichkeit gibt es hier.", "Es ist der erste ganz gro\u00dfe Weckruf eines europ\u00e4ischen Volkes gegen die von den eigenen politischen Eliten herbeigef\u00fchrte Energiepreisexplosion. In der tschechischen Hauptstadt Prag hat sich gestern der von den europ\u00e4ischen Politikern so panisch bef\u00fcrchtete \u201ehei\u00dfe Herbst\u201c realisiert. Die Querfront, die dabei auf die Stra\u00dfe ging, reichte von den Kommunisten bis hin zu rechten und patriotischen Gruppen."], "\u201eDie tschechische Republik zuerst\u201c": ["Die Kundgebung stand unter dem Motto \u201eDie tschechische Republik zuerst\u201c. Hauptthema war die von den steigenden Energiepreisen angetriebene Inflation, aber es wurde auch Protest gegen die Corona-Politik der Regierung sowie die illegale Migration artikuliert. Die Demonstranten forderten den R\u00fccktritt der Regierung von Ministerpr\u00e4sident Petr Fiala von der liberal-konservativen Demokratischen B\u00fcrgerpartei ODS. Dieser ist erst seit dem Dezember vergangenen Jahres tschechischer Regierungschef. Bei den tschechischen Parlamentswahlen im Oktober 2021 hatte sich das Parteienb\u00fcndnis, dem auch die ODS angeh\u00f6rt, nur ganz knapp gegen die patriotische ANO des vorherigen Premiers Andrej Babis durchgesetzt.", "Fiala reiste schon am 15. M\u00e4rz gemeinsam mit seinem polnischen Amtskollegen Mateusz Morawiecki und seinem damaligen slowenischen Amtskollegen Janez Jan\u0161a in die Ukraine, um seine Solidarit\u00e4t zum Ausdruck zu bringen. Besonders popul\u00e4r scheint dieser au\u00dfenpolitische Kurs in der Tschechischen Republik nicht zu sein. Bei der gestrigen Kundgebung war jedenfalls auf einem Spruchband zu lesen:", "\u201eDas Beste f\u00fcr die Ukrainer und zwei Pullover f\u00fcr uns.\u201c"], "\u201eRussische Propaganda und Desinformation\u201c": ["Fiala reagierte fast in der Art eines etablierten deutschen Politikers auf die Proteste und schwang die Extremismuskeule. Er \u00e4u\u00dferte:", "\u201eEs ist klar, dass es auf unserem Territorium russische Propaganda und Desinformationskampagnen gibt und manche Personen einfach darauf h\u00f6ren.\u201c", "Die Demonstration sei von \u201eprorussischen Personen mit N\u00e4he zu extremistischen Positionen\u201c organisiert worden. Besonders glaubw\u00fcrdig ist eine solche Aussage angesichts einer Teilnehmerzahl von 70.000 Personen nicht. Hier ist offensichtlich die Mitte des Volkes, und nicht der extremistische Rand, auf die Stra\u00dfe gegangen. Vielleicht wird die Demonstration in Prag einmal als Auftakt zu einer europ\u00e4ischen Protestwelle in den Geschichtsb\u00fcchern stehen.", "B\u00fcrger gegen gr\u00fcne Great Reset-Politik: COMPACT 9/2022 mit dem Titelthema \u201eHei\u00dfer Herbst \u2013 Warum die Regierung Angst vor dem Volk hat\u201c: Das komplette Inhaltsverzeichnis und die schnelle Bestellm\u00f6glichkeit gibt es hier."]}}, "recommendations": ["https://www.compact-online.de/eric-zemmour-im-krieg-der-zivilisationen/", "https://www.compact-online.de/flucht-und-vertreibung-zeitzeugen-klagen-an/", "https://www.compact-online.de/der-bundestag-und-das-faehnchen-verbot/"]}