{"news_outlet": "compact_online", "provenance": "https://www.compact-online.de/orban-fraktion-nun-auch-le-pen-wilders-und-salvini-dabei/", "query_keywords": ["us", "afd", "frankreich", "politik", "ns", "regierung", "ss", "fp\u00f6", "usa", "sp", "europa", "herbert kickl"], "creation_date": "08.07.2024", "last_modified": "08.07.2024", "crawl_date": "20.10.2024", "author_person": [["Daniell Pf\u00f6hringer"]], "author_organization": [], "news_keywords": [], "content": {"title": "rban-Fraktion: Nun auch Le Pen, Wilders und Salvini dabei", "description": "EU-Parlament: Riesen-Erfolg f\u00fcr die neue Fraktion \u201ePatrioten f\u00fcr Europa\u201c. Immer mehr Rechtsparteien schlie\u00dfen sich dem Orban-B\u00fcndnis an. Aktuelle Meldung auf unserem\u00a0Telegram-Kanal. Folgt uns f\u00fcr Nachrichten, Videos und Informationen!\u00a0\u00a0t.me/CompactMagazin Orban-Fraktion: Jetzt auch Le Pen, Wilders und Salvini an Bord! \u2705 Riesen-Erfolg f\u00fcr die neue Rechtsfraktion: Nachdem Viktor Orban (Fidesz, Ungarn), Herbert Kickl (FP\u00d6, \u00d6sterreich) und Andrej", "body": {"": ["Aktuelle Meldung auf unserem\u00a0Telegram-Kanal. Folgt uns f\u00fcr Nachrichten, Videos und Informationen!\u00a0\u00a0t.me/CompactMagazin", "Orban-Fraktion: Jetzt auch Le Pen, Wilders und Salvini an Bord!", "\u2705 Riesen-Erfolg f\u00fcr die neue Rechtsfraktion: Nachdem Viktor Orban (Fidesz, Ungarn), Herbert Kickl (FP\u00d6, \u00d6sterreich) und Andrej Babis (ANO, Tschechien) in Wien ihr neues B\u00fcndnis \u201ePatrioten f\u00fcr Europa\u201c vorgestellt haben, sind nun auch der Rassemblement National (Frankreich) von Marine Le Pen, die Lega (Italien) von Matteo Salvini und die PVV (Niederlande) von Geert Wilders eingestiegen.", "\u2705 Weitere Partner: Auch die Rechtspartei Vox aus Spanien, die portugiesische Chega, die D\u00e4nische Volkspartei und der belgische Vlaams Belang sind dabei.", "\u2705 Drittst\u00e4rkste Kraft: Die Fraktion z\u00e4hlt nun mindestens 79 Abgeordnete und w\u00e4re damit drittst\u00e4rkste Kraft im neu gew\u00e4hlten Europaparlament (vor der zweiten Rechtsfraktion EKR von Italiens Regierungschefin Giorgia Meloni und der Liberalen-Gruppe Renew. Die deutsche AfD ist hingegen weiter fraktionslos.", "Heute Europa, morgen die USA: In\u00a0COMPACT-Spezial \u201eTrump: Sein Leben. Seine Politik. Sein gro\u00dfes Comeback\u201c lesen Sie, warum er der ideale B\u00fcndnispartner f\u00fcr Orban & Co. in den USA ist. Hier bestellen."]}}, "recommendations": ["https://www.compact-online.de/hartlages-brd-sprech-_-demokraten-2/", "https://www.compact-online.de/nemmersdorf-was-vor-80-jahren-geschah/", "https://www.compact-online.de/wladimir-putin-geschichte-russlands/"]}