{"news_outlet": "compact_online", "provenance": "https://www.compact-online.de/ard-tagesschau-lobt-compact-fuer-leipzig-demo/", "query_keywords": ["us", "krieg", "afd", "ns", "spo", "regierung", "ss", "antifa", "querdenker", "demo", "usa", "sp"], "creation_date": "07.09.2022", "last_modified": "08.09.2022", "crawl_date": "20.10.2024", "author_person": [["J\u00fcrgen Els\u00e4sser"]], "author_organization": [], "news_keywords": [], "content": {"title": "RD-Tagesschau \u201elobt\u201c COMPACT f\u00fcr Leipzig-Demo", "description": "\u201eWichtigstes Organ der au\u00dferparlamentarischen Protestbewegung\u201c (Tagesschau): Mit \u00a0COMPACT sind Sie immer vorne dabei im Hei\u00dfen Herbst. Beginnen Sie jetzt mit Ihrem Abo und sparen Sie 2,90 Euro im Vergleich zur Einzelbestellung. Achtung: Dieses Angebot gilt nicht mehr lange! Ui, bei den GEZ-Medien hat Panik vor COMPACT eingesetzt. Auf der Webseite der ARD-Tagesschau kommentierte gestern der", "body": {"": ["Ui, bei den GEZ-Medien hat Panik vor COMPACT eingesetzt. Auf der Webseite der ARD-Tagesschau kommentierte gestern der gut vernetzte Antifa-Experte des RBB, Olaf Sundermayer, den Erfolg \u00a0bei der Demo am Montag in Leipzig: \u201eDessen Stichwortgeber ist J\u00fcrgen Els\u00e4sser, Chefredakteur des COMPACT-Magazins, dem wichtigsten Organ der au\u00dferparlamentarischen Protestbewegung von rechts: Seit Wochen f\u00fchrt er deren wesentliche Akteure zusammen, von den \u201aQuerdenkern\u2018 bis zu Parteig\u00e4ngern der AfD. Und schw\u00f6rt sie auf jenes Szenario ein, das er auch als Redner in Leipzig vortr\u00e4gt: \u201aWenn die Regierung das Volk frieren lassen will f\u00fcr ihren verdammten Krieg gegen Russland, dann muss das Volk der Regierung einen hei\u00dfen Herbst bereiten.\u2019\u201c", "Gibt es ein sch\u00f6neres Kompliment f\u00fcr COMPACT als dieses, wenn auch unfreiwillige, bei der \u201eTagesschau\u201c? Er hat jedenfalls gut erkannt: COMPACT ist Motor und Vereinigen aller Oppositionsmilieus. COMPACT gibt der schweigenden Mehrheit eine Stimme. Unsere aktuelle Monatsausgabe mit dem Titelthema \u201eHei\u00dfer Herbst\u201c b\u00fcndelt alle Argumente und Diskussionen, zeigt alle Brennpunkte des Hei\u00dfen Herbstes \u2013 und gibt ein Beispiel, wie man \u201ehei\u00dfen Herbst\u201c richtig macht.", "Beginnen Sie mit dieser Ausgabe Ihr Hei\u00dfes-Herbst-Abo von COMPACT-Magazin. Mit uns sind Sie ganz vorne mit dabei \u2013 da wo das geheime Deutschland w\u00e4chst. Mit einem Abo unterst\u00fctzen Sie unsere Arbeit am effektivsten \u2013 und Sie tun sich auch selbst etwas Gutes: Wenn, wie gerade geschehen, eine COMPACT-Ausgabe verboten wird, sind Sie auf der sicheren Seite, denn Abonnenten erhalten ihr Exemplar, bevor es an den Kiosk und in die H\u00e4nde gegnerischer Anw\u00e4lte bekommt. Au\u00dferdem sparen Sie im vergleich zum Einzelversand im Abo 2,90 Euro pro Ausgabe. Aber diesen Ersparnis-Vorteil gibt es nicht mehr lange!! In den n\u00e4chsten Wochen wird unser Abopreis steigen m\u00fcssen, da Papier und Transport immer teurer werden. Deshalb: Abonnieren Sie jetzt!! Hier geht es zum Abo!"]}}, "recommendations": ["https://www.compact-online.de/eric-zemmour-im-krieg-der-zivilisationen/", "https://www.compact-online.de/flucht-und-vertreibung-zeitzeugen-klagen-an/", "https://www.compact-online.de/der-bundestag-und-das-faehnchen-verbot/"]}