{"news_outlet": "compact_online", "provenance": "https://www.compact-online.de/energiekrise-linken-chef-droht-ebenfalls-mit-heissem-herbst/", "query_keywords": ["us", "corona", "linke", "politik", "ns", "spo", "regierung", "ss", "spd", "schi", "sp", "inflation", "annalena baerbock", "robert habeck"], "creation_date": "08.08.2022", "last_modified": "18.08.2022", "crawl_date": "20.10.2024", "author_person": [["Karel Meissner"]], "author_organization": [], "news_keywords": [], "content": {"title": "Energiekrise: Linken-Chef droht mit \u201ehei\u00dfem Herbst\"", "description": "Jetzt stellt sich auch die Linke gegen die Energiepolitik der Ampel. Deren Chef Martin Schirdewan verspricht einen hei\u00dfen Herbst gegen soziale K\u00e4lte. Deutsche Sicherheitsbeh\u00f6rden bef\u00fcrchten offenbar radikale Proteste in Deutschland wegen Energiekrise und Inflation. Die Informationen in der August-Ausgabe von COMPACT-Magazin (Titel: \u201cHabeck, der Kaltmacher\u201d)\u00a0\u00f6ffnen jedem die Augen \u2013 auf dass unser Volk sich erhebt,", "body": {"": ["Deutsche Sicherheitsbeh\u00f6rden bef\u00fcrchten offenbar radikale Proteste in Deutschland wegen Energiekrise und Inflation. Die Informationen in der August-Ausgabe von COMPACT-Magazin (Titel: \u201cHabeck, der Kaltmacher\u201d)\u00a0\u00f6ffnen jedem die Augen \u2013 auf dass unser Volk sich erhebt, bevor es im Winter kaltgemacht wird\u2026\u00a0\u201cHabeck \u2013 Der Kaltmacher. Morgenthaus williger Vollstrecker\u201d\u00a0ist am Kiosk und im COMPACT-Shop\u00a0erh\u00e4ltlich.", "Die Statements der Machthaber verraten zunehmende Sorge vor dem B\u00fcrger-Furor. Au\u00dfenministerin Annalena Baerbock (Gr\u00fcne) f\u00fcrchtet einen potentiellen \u201eVolksaufstand\u201c und Innenministerin Nancy Faeser (SPD) gruselt sich vor \u201eextremistisch\u201c unterwanderten Protesten gegen Energiekrise und Inflation.", "Diese Sorge vor einem hei\u00dfen Herbst treibt auch den Soziologen Ortwin Renn, Direktor am Institut f\u00fcr Transformative Nachhaltigkeitsforschung (IASS) in Potsdam. Der sieht vor allem im Anstieg der Verbraucherpreise den Funken im Pulverfass.", "Aktuell seien 7 bis 15 Prozent der B\u00fcrger sehr\u00a0 unzufrieden mit der Regierungspolitik. Seit den Corona- Ma\u00dfnahme habe sich diese Gruppe strak vergr\u00f6\u00dfert. Renns Bef\u00fcrchtung:", "\u201eDiese Gruppe wird das nutzen und den Protest verst\u00e4rken. (\u2026) In jedem Fall ist es eine Zerrei\u00dfprobe.\u201c", "Sollte die Bundesregierung tats\u00e4chlich das Gas rationieren, \u201edann stellen sich Gerechtigkeitsfragen\u201c. Renns hilflose Empfehlung: Die Bundesregierung solle ihre Planung rechtzeitig kommunizieren:", "\u201eDie Menschen erwarten, dass man sich nicht auf Kosten der Krise profiliert.\u201c", "Peinlich f\u00fcr die Machthaber: Zu den gef\u00fcrchteten \u201eExtremisten\u201c k\u00f6nnte sich bald eine Partei des Establishments gesellen. Linken-Chef Martin Schirdewan warnte in der Rheinischen Post die Ampel im Falle der Energieknappheit vor einer Bevorzugung von Unternehmen gegen\u00fcber Privathaushalten:", "\u201eDie Bundesregierung darf sich darauf einstellen, dass wir ihrer Politik der sozialen K\u00e4lte einen hei\u00dfen Herbst des Protestes entgegenstellen werden.\u201c", "Eine weitere Warnung Schirdewans ist direkt an Wirtschaftsminister Robert Habeck (Gr\u00fcne) adressiert:", "\u201eHabeck sollte au\u00dferdem aufpassen, was er sagt: Wenn er den Energievorrang f\u00fcr Privathaushalte vor der Industrie bricht, verst\u00f6\u00dft er gegen EU-Recht.\u201c", "Der Linken-Chef fordert dagegen einen Energiezuschuss von monatlich 125 Euro f\u00fcr armutsgef\u00e4hrdete Haushalte.\u00a0 Zudem sollten Gas- und Stromsperren bei zahlungsunf\u00e4higen Kunden gesetzlich verboten werden. Au\u00dferdem m\u00fcsse die Regierung\u00a0\u00a0\u201esich endlich an eine \u00dcbergewinnsteuer f\u00fcr Unternehmen trauen, die in dieser Krise horrende Gewinne einstreichen, w\u00e4hrend Verbraucher Angst vor dem n\u00e4chsten Winter haben\u201c.", "Ob die Linke doch noch querfront-tauglich wird?", "Die Informationen in der August-Ausgabe von COMPACT-Magazin (Titel: \u201cHabeck, der Kaltmacher\u201d)\u00a0\u00f6ffnen jedem die Augen \u2013 auf dass unser Volk sich erhebt, bevor es im Winter kaltgemacht wird\u2026\u00a0\u201cHabeck \u2013 Der Kaltmacher. Morgenthaus williger Vollstrecker\u201d\u00a0ist am Kiosk und im COMPACT-Shop\u00a0erh\u00e4ltlich."]}}, "recommendations": ["https://www.compact-online.de/eric-zemmour-im-krieg-der-zivilisationen/", "https://www.compact-online.de/flucht-und-vertreibung-zeitzeugen-klagen-an/", "https://www.compact-online.de/der-bundestag-und-das-faehnchen-verbot/"]}