{"news_outlet": "compact_online", "provenance": "https://www.compact-online.de/bismarck-und-die-emser-depesche-die-erste-alleinschuld-luege-teil-2/", "query_keywords": ["us", "krieg", "frankreich", "politik", "ns", "spo", "regierung", "ss", "sp", "schi", "usa", "europa"], "creation_date": "20.05.2021", "last_modified": "19.07.2021", "crawl_date": "20.10.2024", "author_person": [["Sven Eggers"]], "author_organization": [], "news_keywords": [], "content": {"title": "Bismarck und die Emser Depesche: Die erste Alleinschuld-L\u00fcge (Teil 2)", "description": "Selbst Blutvergie\u00dfens von 1870/71 soll nach Ansicht von Extrem-Bew\u00e4ltigern dem Schuldkonto der Deutschen angelastet werden. Wollte der Eiserne Kanzler", "body": {"": ["Selbst das Blutvergie\u00dfen von 1870/71 soll nach Ansicht von Extrem-Bew\u00e4ltigern dem Schuldkonto der Deutschen angelastet werden. Wollte der Eiserne Kanzler einen Krieg wirklich provozieren? Weitere historische Richtigstellungen von antideutschen Propagandal\u00fcgen finden Sie in unserer neuen Sonderausgabe Geschichtsl\u00fcgen gegen Deutschland. Hier mehr erfahren.", "Lesen Sie hier Teil 1 dieses Beitrags.", "Leopold lie\u00df seine Anspr\u00fcche auf den spanischen Thron fallen. Frankreich ging dies allerdings nicht weit genug und verlangte von den Hohenzollern f\u00fcr Spanien eine grunds\u00e4tzliche und unbefristete Verzichtserkl\u00e4rung auch auf k\u00fcnftige Kandidaturen \u2013 eine diplomatische Anma\u00dfung!", "Um dieser Forderung Nachdruck zu verleihen, wurde eigens der franz\u00f6sische Botschafter Vincent Benedetti (1817\u20131900) nach Bad Ems entsandt, wo sich die beschauliche Sommerresidenz des Kaisers an der Lahn befand. Wilhelm I. traf Benedetti auf der Kurpromenade, tauschte sich ausf\u00fchrlich und freundlich mit ihm aus, wies das Gesuch letztlich aber doch nachdr\u00fccklich zur\u00fcck."], "Frankreich erkl\u00e4rt Preu\u00dfen den Krieg": ["\u00dcber die Vorg\u00e4nge in Bad Ems informierte Heinrich Abeken (1809\u20131872), ein Mitarbeiter des norddeutschen Ausw\u00e4rtigen Amtes, den in Berlin weilenden Bismarck per Depeche. Nur dieses Telegramm vom 13. Juli 1870 ist eigentlich als Emser Depesche zu bezeichnen. Doch in diesem Punkt sind viele Historiker nicht so genau. Jedenfalls nahm Otto von Bismarck vor allem die weitreichende Forderung der franz\u00f6sischen Seite ver\u00e4rgert zur Kenntnis.", "Den Wunsch Wilhelms I., das Ergebnis des Zusammentreffens mit dem franz\u00f6sischen Botschafter in Bad Ems \u00f6ffentlich zu machen, setzte Bismarck denn auch umgehend um. Seine Presseerkl\u00e4rung garnierte er mit deutlichen Worten und m\u00fcndete in einem geharnischten Zusatz: Man sei zu weiteren Empf\u00e4ngen des Botschafters nicht bereit und habe ihm \u201enichts weiter mitzuteilen\u201c.", "Die Wortwahl dieser Ver\u00f6ffentlichung, die in der etablierten Geschichtsschreibung hartn\u00e4ckig mit der Emser Depesche verwechselt beziehungsweise als solche bezeichnet wird, ver\u00e4rgerte die franz\u00f6sische Regierung angeblich sehr. Napoleon III. gab sich derart erbost, dass er am 19. Juli 1870 Preu\u00dfen den Krieg erkl\u00e4rte."], "Napoleons aggressive Au\u00dfenpolitik": ["Doch war diese Presseerkl\u00e4rung tats\u00e4chlich der ausschlaggebende Kriegsgrund, wie es tonangebende Historiker bis heute darstellen? Das darf mit Fug und Recht bezweifelt werden. Ausgeblendet wird dabei n\u00e4mlich, dass die politische Gesamtlage sich damals bereits seit geraumer Zeit hochgeschaukelt hatte und einem Pulverfass glich.", "Die aggressive Au\u00dfenpolitik Napoleons III. verfolgten nicht nur Deutsche mit gro\u00dfer Sorge. Der franz\u00f6sische Kaiser hatte sich auf die Fahnen geschrieben, jede Vereinigung deutscher Kleinstaaten zu torpedieren und durch eine gezielte B\u00fcndnispolitik eine Einkreisung Preu\u00dfens zu erreichen. Auch die Stimmung innerhalb der franz\u00f6sischen Bev\u00f6lkerung war giftig. Seit Preu\u00dfen 1866 durch den Sieg \u00fcber \u00d6sterreicher und Sachsen die Machtverh\u00e4ltnisse zu eigenen Gunsten erheblich verschoben hatte, waren Rachegel\u00fcste weit verbreitet.", "Es ist nicht sehr glaubw\u00fcrdig, ja, sogar \u00e4u\u00dferst unwahrscheinlich, dass der franz\u00f6sische Kaiser mit der spanischen Thronfolge durch Leopold eine ernsthafte Gefahr f\u00fcr sein Land oder auch seine machtpolitischen Anspr\u00fcche gewittert haben k\u00f6nnte, zumal die Hohenzollern-Sigmaringen damals sehr freundliche Beziehungen zum franz\u00f6sischen Hof pflegten.", "Und schlie\u00dflich hatte Napoleon III. gegen den Willen der Gro\u00dfm\u00e4chte einige Jahre zuvor sogar selbst den Bruder Leopolds auf den Thron Rum\u00e4niens gesetzt. Man kann es nach Belieben drehen und wenden: Eine ernstzunehmende Bedrohung durch Leopold kann f\u00fcr Frankreich nicht bestanden haben."], "Sternstunde deutscher Geschichte": ["Napoleon hatte offenbar nicht damit gerechnet, dass nach der franz\u00f6sischen Kriegserkl\u00e4rung vom 19. Juli 1870 auch die s\u00fcddeutschen Staaten auf Preu\u00dfens Seite k\u00e4mpfen w\u00fcrden. Bayern, W\u00fcrttemberg, Baden und Hessen waren Preu\u00dfen seit 1866 durch geheime \u201eSchutz- und-Trutz-B\u00fcndnisse\u201c verpflichtet. Folgerichtig unterstellten sie ihre Armeen dem preu\u00dfischen Oberbefehl. Zudem verhielt sich \u00d6sterreich neutral.", "Schlie\u00dflich bezwangen die deutschen Truppen Anfang September 1870 das franz\u00f6sische Hauptheer bei Sedan. Kopf der deutschen Kriegsf\u00fchrung war der Chef des preu\u00dfischen Generalstabs, Helmuth Graf von Moltke (1800\u20131891). Napoleon III., der kurz zuvor als moralische Unterst\u00fctzung per Eisenbahn zu den franz\u00f6sischen Truppen geeilt war, geriet in deutsche Gefangenschaft.", "Am 27. Oktober 1870 ergab sich die franz\u00f6sische Rheinarmee in Metz. An der Kurpromenade von Bad Ems ist heute ein Stein zu sehen, an dem eine Marmorplatte befestigt ist, die mit folgender Inschrift Spazierg\u00e4nger innehalten l\u00e4sst: \u201e13. Juli 1870 9 Uhr 10 Min Morgens.\u201c", "Am 18. Januar 1871 wurde in Versailles, dem deutschen Hauptquartier, der deutsche Kaiser proklamiert. Das war eine Sternstunde unserer Geschichte mit weitreichenden Folgen. Denn immer dann, wenn sich Deutschland der Welt stark und einig pr\u00e4sentierte, f\u00fchrte dies zu Epochen des Friedens, wohingegen ein schwaches oder zersplittertes Deutschland Unruhestifter oder Landr\u00e4uber geradezu anlockte.", "Und so sicherte auch die Schaffung des Zweiten Deutschen Reiches ganz Europa neue Stabilit\u00e4t. Berlin vermittelte in der Folgezeit in zahlreichen kriegsgef\u00e4hrlichen Konflikten, sogar 1872 bei Grenzstreitigkeiten zwischen den USA und dem britisch beherrschten Kanada. Mehrfach zog Deutschland unter Bismarck andere Gro\u00dfm\u00e4chte im letzten Augenblick vom Abgrund eines Weltkrieges weg.", "Sinnbildlich ist Bismarcks Auftreten als ehrlicher Makler beim Berliner Kongress der Gro\u00dfm\u00e4chte 1878. Erst als nach Bismarcks Verabschiedung die Initiative wieder auf Paris \u00fcberging, verstrickte sich Europa in einem System, das die Staaten ins Elend des Ersten Weltkriegs st\u00fcrzte.", "Seit mehr als 75 Jahren wird den Deutschen eine Kollektivschuld eingeredet, die einer \u00dcberpr\u00fcfung der historischen Tatsachen nicht standh\u00e4lt. In\u00a0 COMPACT-Geschichte Nr. 13 Geschichtsl\u00fcgen gegen Deutschland gehen wir falschen Mythen auf den Grund und korrigieren das einseitige Bild: von den angeblich r\u00fcckst\u00e4ndigen Germanen \u00fcber das s\u00e4belrasselnde Preu\u00dfen, den Ersten und den Zweiten Weltkrieg bis hin zu Reemstmas Wehrmachtsausstellung. Hier bestellen."]}}, "recommendations": ["https://www.compact-online.de/blitzbomber-und-tarnkappen-flugzeuge/", "https://www.compact-online.de/eric-zemmour-im-krieg-der-zivilisationen/", "https://www.compact-online.de/flucht-und-vertreibung-zeitzeugen-klagen-an/"]}