{"news_outlet": "compact_online", "provenance": "https://www.compact-online.de/putin-hat-meine-ideen-gefoerdert-interview-mit-alexander-dugin/", "query_keywords": ["us", "leiche", "krieg", "amerika", "linke", "frankreich", "politik", "ns", "spo", "rna", "regierung", "ss", "sp", "antifa", "demo", "schi", "usa", "europa", "soziale gerechtigkeit"], "creation_date": "22.08.2022", "last_modified": "23.08.2022", "crawl_date": "20.10.2024", "author_person": [["Gast Autor"]], "author_organization": [], "news_keywords": [], "content": {"title": "lexander Dugin: \u201ePutin hat meine Ideen gef\u00f6rdert\u201c", "description": "Der Mord an Alexander Dugins Tochter Darja schockiert die Welt \u2013 und man fragt sich: Warum dieser Hass auf den russischen Philosophen. Wir haben mit ihm (f\u00fcr Ausgabe 7/2019) \u00fcber seine politischen Ideen gesprochen. Nachfolgend das ungek\u00fcrzte Interview. Mehr \u00fcber das angesprochene Standardwerk \u201eDie Vierte Politische Theorie\u201c erfahren Sie hier. _ Alexander Dugin im Gespr\u00e4ch", "body": {"": ["_ Alexander Dugin im Gespr\u00e4ch mit Alessandro Petri", "Herr Professor Dugin, die europ\u00e4ischen Medien bezeichnen Sie oft als den Putins Rasputin. Ist das in irgendeiner Form zutreffend?", "Ich bin kein Botschafter von Putin, sondern ein Vertreter des russischen Volkes und der russischen Kultur. Als Philosoph erarbeite ich Ideen, die ich dann den Politikern und den Entscheidungstr\u00e4gern zur Verf\u00fcgung stelle. In den 1980er Jahren begann ich, mich mit der deutschen Konservativen Revolution zu befassen. Was damals illegal war, weswegen ich in der Sowjetunion als Rechter \u2013 und damit als Gegner \u2013 behandelt wurde.", "In den 1990er Jahren bezeichnete mich Pr\u00e4sident Boris Jelzin als Kommunist und schloss mich mit dieser Begr\u00fcndung aus dem \u00f6ffentlichen Leben komplett aus. Trotzdem setzte ich meine intellektuelle Arbeit fort. Ich sah, wie der Zusammenbruch der Sowjetunion eine riesige Leere an Werten in der russischen Armee und in der Politik verursachte. Diese Leere versuchte ich sodann mit meinen Ideen zu f\u00fcllen.", "Soldaten und Politikern verdeutlichte ich dadurch, wieso der Westen noch immer so aggressiv uns gegen\u00fcber war. Mein Ansatz war es, eine neue russische Geopolitik zu begr\u00fcnden, die sich weltanschaulich jenseits der alten Rechts-Links-Schemata bewegt. Ein klarer weltanschaulicher Gegensatz zu den im Westen verbreiteten Ans\u00e4tzen.", "Dieser Ansatz verbreitete sich schnell und beeinflusste auch einen damals noch jungen Politiker: Wladimir Putin. Als er an die Macht kam, erm\u00f6glichte er mir, wieder im Fernsehen zu sprechen und auch \u00f6ffentliche Debatten zu f\u00fchren. Putin pers\u00f6nlich begann, meine Ideen in der Politik zu f\u00f6rdern. Mein Einfluss auf ihn ist also rational begr\u00fcndet. Er ist ein pragmatischer Mann, der die Probleme Russlands l\u00f6sen m\u00f6chte, und er verstand, dass meine Ideen daf\u00fcr sehr geeignet sind.", "Nennen Sie uns ein Beispiel, inwiefern Ihre Gedanken in der Politik Putins konkrete Anwendung finden\u2026", "Putin und ich teilen die Grundidee, dass die Ideologien des letzten Jahrhunderts \u2013 also Faschismus, Kommunismus und Liberalismus \u2013 \u00fcberholt sind. Sie sollen von der Vierten Politischen Theorie ersetzt werden. Die Vierte Politische Theorie ist die letzte Stufe meiner Idee, die ich seit den 1980ern entwickelt habe. (Hier mehr erfahren)", "Alles begann, wie gesagt, als ich noch zu Zeiten der Sowjetunion von den Autoren der Konservativen Revolution sowie von Julius Evola und Ren\u00e9 Gu\u00e9non beeinflusst wurde. Mit dem Ende des Kommunismus verbreitete sich in Russland dann die westlich-liberale Ideologie, also eine Mischung aus linkem Kulturmarxismus und einer rechten, liberalen Wirtschaftsideologie.", "Ich versuchte dann, genau das Gegenteil, also eine Synthese aus linken Wirtschaftsideen und traditionellen Werten, zu schaffen. Zu diesem Zweck gr\u00fcndete ich zusammen mit Eduard Limonow 1992 die Nationalbolschewistische Partei. Nach einer Weile verstand ich aber, dass es nicht gen\u00fcgen w\u00fcrde, blo\u00df linke und rechte Ideologeme zu vermischen. Rechts und Links geh\u00f6ren zu einer anderen Epoche. Es war also notwendig, die Ideologien des letzten Jahrhunderts zu \u00fcberwinden, um eine vierte Dimension zu erreichen, die ich eben die Vierte Politische Theorie nenne.", "Es handelt sich jedoch keineswegs schlicht um einen mittleren Weg zwischen Liberalismus und Kommunismus, sondern um eine grunds\u00e4tzliche Kritik an der Moderne und ihrer Ideologie der Menschenrechte. Die drei Ideologien \u2013 Faschismus, Kommunismus und Liberalismus \u2013 sind alle modernistisch, dazu europ\u00e4isch und westlich gepr\u00e4gt. Ich hingegen versuche, die pr\u00e4modernen Werte der westlichen sowie \u00f6stlichen Kulturen wiederzuentdecken. Die praktische geopolitische Umsetzung dieser Idee ist die multipolare Ordnung der Welt, die auch Wladimir Putin verfolgt.", "Denken Sie, dass eine solche Weltanschauung mit den Interessen des amerikanisch dominierten Westens vereinbar ist?", "Es ist schwierig. Der Westen f\u00f6rdert eine globalistische Weltanschauung, in der nur eine Kultur \u00fcberleben kann. Die westlichen Eliten tr\u00e4umen von einer einheitlichen Weltkultur sowie von einem supranationalen Weltstaat, der f\u00fcr jeden Menschen als Wertekorsett geeignet ist. Wer sich dieser Ideologie nicht anpasst, soll dann durch einen scheinbar humanit\u00e4ren Krieg, gef\u00fchrt im Namen des Demokratieexports, gest\u00fcrzt und beseitigt werden.", "Das bedeutet letztlich also den Tod jeder Differenzierung unter den V\u00f6lkern und Kulturen. Die multipolare Weltanschauung und die Vierte Politische Theorie f\u00f6rdern hingegen die Koexistenz verschiedener Kulturen, deren Entwicklung jeweils einzigartig und nicht vergleichbar ist.", "Jede Kultur hat eine eigene Genese und Geschichte, entwuchs ihrem eigenen Boden. Keine darf also besser oder schlechter als die andere bewertet werden. Genau das wurde jedoch fr\u00fcher sowohl von den Faschisten als auch den Kommunisten mit den bekannten Konsequenzen getan. Heute geschieht diese wirkm\u00e4chtige Einteilung in \u00abgut\u00bb und \u00abb\u00f6se\u00bb durch den westlichen Liberalismus.", "Bewegen wir uns vor diesem Hintergrund auf eine internationale Konfrontation zwischen Russland und dem Westen zu?", "Nicht unbedingt. Wir leben heute in einer neuen Epoche, in der neue Br\u00fccken zwischen dem Westen und Russland entstehen. Ich spreche hier insbesondere von den sogenannten Populisten. Der Populismus ist eine spontane Reaktion, eine Art Erhebung gegen die liberalen westlichen Eliten. Seine Motivation entstammt keiner generischen Ideologie des letzten Jahrhunderts. Er entspringt dem Bed\u00fcrfnis der V\u00f6lker nach sozialer Gerechtigkeit und dem Erhalt traditioneller Werte.", "Die populistischen Parteien sind oft weder klassisch rechts noch links, sie sind einfach antiliberal. Es handelt sich dabei um eine Reaktion gegen die Eliten, um einen Ausdruck gem\u00e4\u00df der Vierten Politischen Theorie, in der das Volk sich wieder als Protagonist versteht \u2013 letztlich. Weitergedacht, um den ideellen, ideologischen Tod von George Soros, wenn man so will. Diese Form von Kritik am modernen Konzept des Westens schafft sodann eine spontane Br\u00fccke zu der Weltanschauung, wie sie in Russland vorherrscht.", "Verfolgt Russland eine Strategie, um diese spontanen Bewegungen auszunutzen, etwa im Sinne der F\u00f6rderung einer multipolaren Welt?", "Das w\u00e4re eine Verschw\u00f6rungstheorie. Ich sehe da keine manifeste Strategie Russlands. Im \u00dcbrigen sehe ich auch oft genug keine Strategie bei den populistischen Bewegungen. Sehen Sie sich zum Beispiel den Fall Italien an, wo die erste generisch populistische Regierung konstituiert wurde. Zwei ganz verschiedene Parteien, n\u00e4mlich die Lega und die F\u00fcnf-Sterne-Bewegung, haben sich zusammengefunden, weil sie die gleichen L\u00f6sungen f\u00fcr die Mehrheit der Probleme der B\u00fcrger angepeilt haben.", "Wenn die Populisten f\u00e4hig sind, nicht mehr nur veraltet als Rechte oder als Linke zu denken, dann k\u00f6nnen sie auch eine vern\u00fcnftige Positionierung gegen\u00fcber Russland entwickeln, wie es dort nun passiert. Italien ist aber kein Einzelfall. Schauen Sie zum Beispiel nach Frankreich: Marine Le Pen, Jean-Luc M\u00e9lenchon und die Gelbwesten \u2013 sie entsprechen allesamt dieser kritischen Reaktion auf den Liberalismus. F\u00e4nden sie zusammen, w\u00fcrden sie die Mehrheit des Volkes hinter sich haben. Der Fall Trump ist in diesem Zusammenhang nat\u00fcrlich auch sehr interessant. Obwohl es falsch w\u00e4re, ihn zu \u00fcbersch\u00e4tzen, ist seine Wahl zweifellos ebenfalls ein Produkt des grunds\u00e4tzlichen Protests des Volkes gegen die alten Eliten.", "Sie wissen sicher, dass \u00e4hnliche Ideen in Europa auch von diversen rechtsradikalen sowie linksradikalen Bewegungen verfolgt werden, die in scharfer Konfrontation zueinander stehen.", "Antifaschismus und Antikommunismus sind zwei Seiten derselben Medaille. Beide sind ein Mittel der Liberalen, um den Erfolg des Populismus zu verhindern. Wenn der Antifaschismus die antiliberalen Populisten bek\u00e4mpft, dann fungieren die Antifaschisten als der bewaffnete Arm von Soros und der liberalen Eliten.", "Heute wird der Antifaschismus als Repressionsinstrument gegen das Bed\u00fcrfnis nach Souver\u00e4nit\u00e4t des Volkes benutzt. Der Antikommunismus ist hingegen Repressionsinstrument gegen das Bed\u00fcrfnis nach sozialer Gerechtigkeit. Ich bin gewiss kein Freund von Faschismus oder Kommunismus \u2013 wahrlich schlimmer sind jedoch Antifaschismus und Antikommunismus.", "Dugins weltanschauliches Manifest: In seinem Standardwerk \u201eDie Vierte Politische Theorie\u201c entwirft der russische Philosoph und Geopolitik-Experte Alexander Dugin eine Alternative zu den Ideologien der Moderne: Kapitalismus, Kommunismus und Faschismus. Hier bestellen."]}}, "recommendations": ["https://www.compact-online.de/eric-zemmour-im-krieg-der-zivilisationen/", "https://www.compact-online.de/flucht-und-vertreibung-zeitzeugen-klagen-an/", "https://www.compact-online.de/der-bundestag-und-das-faehnchen-verbot/"]}