{"news_outlet": "compact_online", "provenance": "https://www.compact-online.de/linkspartei-gasumlage-ist-enteignung-der-bevoelkerung/", "query_keywords": ["us", "linke", "politik", "cdu", "ss", "fdp", "schi", "sp", "dietmar bartsch"], "creation_date": "24.08.2022", "last_modified": "24.08.2022", "crawl_date": "20.10.2024", "author_person": [["Karel Meissner"]], "author_organization": [], "news_keywords": [], "content": {"title": "Gasumlage ist \u201eEnteignung der Bev\u00f6lkerung\u201c", "description": "Gasumlage, dieser Ampel-Erlass meint: Solidarit\u00e4t der Verbraucher mit Gro\u00dfkonzernen: Weil diverse Unternehmen...", "body": {"": ["\u203c\ufe0f Gasumlage ist \u201eEnteignung der Bev\u00f6lkerung\u201c", "Gasumlage, dieser Ampel-Erlass meint: Solidarit\u00e4t der Verbraucher mit Gro\u00dfkonzernen: Weil diverse Unternehmen durch die gestiegenen Energiepreise mit hohen Differenzen zu k\u00e4mpfen haben, d\u00fcrfen sie diese durch Aufschlag von 2,4 Cent pro Kilowattstunde an Gasverbraucher weiterreichen.", "Bis gestern (Montag) blieb nur die Frage offen, welche Konzerne davon profitieren. Nun wurden die zw\u00f6lf Berechtigten genannt. Dazu z\u00e4hlen laut Tagesspiegel auch Firmen, \u201edie zuletzt schon satte Gewinne gemacht haben.\u201c Der Energiekonzern Gunvor beispielsweise, \u201etrotz einer Halbjahresbilanz mit einem Gewinn von rund zwei Milliarden Euro.\u201c", "Sogar Politiker der CDU, FDP und Linken kritisieren diese Umverteilung nach oben. Linken-Chef Dietmar Bartsch:", "\u201eWenn es bei der Gasumlage v\u00f6llig egal ist, ob Unternehmen Gewinne machen oder notleidend sind, dann handelt es sich faktisch um Enteignung der Bev\u00f6lkerung.\u201c", "Erste Anzeichen daf\u00fcr, dass die Linken sich wieder auf ihre urspr\u00fcngliche Themen besinnen?", "Gro\u00dfkonzerne und Gro\u00dfverdiener haben gut lachen. Was die Mittel- und Unterschichten erwartet, lesen Sie in der August-Ausgabe von COMPACT mit dem Habeck-Titelthema \u201eDer Kaltmacher\u201c .\u00a0Hier bestellen."]}}, "recommendations": ["https://www.compact-online.de/eric-zemmour-im-krieg-der-zivilisationen/", "https://www.compact-online.de/flucht-und-vertreibung-zeitzeugen-klagen-an/", "https://www.compact-online.de/der-bundestag-und-das-faehnchen-verbot/"]}