{"news_outlet": "compact_online", "provenance": "https://www.compact-online.de/die-intensivstationen-luege-das-gesundheitssystem-das-nie-am-limit-war/", "query_keywords": ["impfstoff", "us", "pandemie", "corona", "ns", "ss", "schi", "sp"], "creation_date": "21.05.2021", "last_modified": "21.05.2021", "crawl_date": "20.10.2024", "author_person": [["Gast Autor"]], "author_organization": [], "news_keywords": [], "content": {"title": "Die Intensivstationen-L\u00fcge: Das Gesundheitssystem, das nie am Limit war", "description": "Matthias Schrappe, in dem nachgewiesen wurde, in welchem Ausma\u00df die Deutschen \u00fcber die Lage in den Intensivstationen in den vergangenen 14 Monaten belogen wurden. Das Problem war aber auch schon vor den Enth\u00fcllungen Schrappes durchaus bekannt.", "body": {"": ["Ganz Deutschland diskutiert \u00fcber das Papier des Medizinprofessors Matthias Schrappe, in dem nachgewiesen wurde, in welchem Ausma\u00df die Deutschen \u00fcber die Lage in den Intensivstationen in den vergangenen 14 Monaten belogen wurden. Das Problem war aber auch schon vor den Enth\u00fcllungen Schrappes durchaus bekannt. Es folgen Ausz\u00fcge aus COMPACT-Aktuell Corona L\u00fcgen. Hier mehr erfahren.", "_ von Johann Leonhard"], "War unser Gesundheitssystem am Limit?": ["Am 21. September 2020 informierte der Klinik-Monitor \u2013 eine interaktive Karte der Berliner Morgenpost \u2013 \u00fcber die Auslastung von insgesamt 1.227 deutschen Krankenh\u00e4usern. 60 sind \u201eausgelastet\u201c, 345 verzeichnen \u201eerste Engp\u00e4sse\u201c, 822 haben gen\u00fcgend freie Kapazit\u00e4ten. Genau 266 Covid-19-Patienten sind zu diesem Zeitpunkt in Behandlung \u2013 in ganz Deutschland. \u201eTrotz leicht angestiegener Infektionszahlen gab es keine erhebliche Belastung der Intensivstationen\u201c, erkl\u00e4rte der Pr\u00e4sident der Bundes\u00e4rztekammer Klaus Reinhardt auf der Webseite aerzteblatt.de Ende September.", "Doch wie sah es im Fr\u00fchjahr 2020 aus? Die Medien zeichneten damals \u00fcberwiegend ein d\u00fcsteres Bild: \u201eWann kommt der Klinikkollaps?\u201c fragte ARD-Panorama am 26. M\u00e4rz und verwies dabei auf die vermeintlich ungen\u00fcgende Zahl von Beatmungsger\u00e4ten. Wenige Monate sp\u00e4ter gro\u00dfe Verwunderung: Der \u201eCorona-Tsunami\u201c war ausgeblieben.", "Statt \u00fcberf\u00fcllter Intensivstationen das Gegenteil: \u201eKurzarbeit f\u00fcr \u00c4rzte und Pflegepersonal\u201c meldete Ende April die Tagesschau. \u201eTrotz Pandemie sind die Krankenh\u00e4user so leer wie lange nicht\u201c, berichtete hessenschau.de Anfang Mai. Das ganze Ausma\u00df der Langeweile belegte Ende Juli eine Antwort des Bundesarbeitsministeriums auf eine Anfrage der Gr\u00fcnen im Bundestag. Aus der geht hervor: Knapp 400.000 Krankenhausmitarbeiter schickte man w\u00e4hrend der \u201eCorona-Krise\u201c in Kurzarbeit.", "Den kompletten Text \u201eDie zehn dr\u00e4ngendsten Corona-Fragen\u201c k\u00f6nnen Sie in COMPACT-Aktuell\u00a0Corona-L\u00fcgen\u00a0lesen.", "Das\u00a0Heft\u00a0bietet Ihnen echte Aufkl\u00e4rung inmitten der dritten Welle der Corona-Panik. In ihm beleuchten wir die Machenschaften von Bill Gates und seiner Stiftung ausf\u00fchrlich. Au\u00dferdem haben wir ein ganzes Kapitel den neuartigen Impfstoffen gewidmet. Holen Sie sich die Infos, die Sie vom Mainstream nicht bekommen! Zur Bestellung\u00a0hier\u00a0oder einfach auf das Banner unten klicken."]}}, "recommendations": ["https://www.compact-online.de/eric-zemmour-im-krieg-der-zivilisationen/", "https://www.compact-online.de/flucht-und-vertreibung-zeitzeugen-klagen-an/", "https://www.compact-online.de/der-bundestag-und-das-faehnchen-verbot/"]}