{"news_outlet": "compact_online", "provenance": "https://www.compact-online.de/wahnsinn-correctiv-erhaelt-demokratie-preis/", "query_keywords": ["us", "krieg", "linke", "ns", "rna", "ss", "demo", "sp"], "creation_date": "09.07.2024", "last_modified": "11.07.2024", "crawl_date": "20.10.2024", "author_person": [], "author_organization": [["COMPACT Redaktion"]], "news_keywords": [], "content": {"title": "Wahnsinn: Correctiv erh\u00e4lt Demokratie-Preis", "description": "Die Propadandaschreiber von Correctiv, die das \u201eGeheimtreffen\u201c von Potsdam erfunden haben, erhalten einen Preis der Universit\u00e4t Mannheim. Diese Kurzmeldung ist eine \u00dcbernahme vom COMPACT-Telegram-Kanal: Folgt uns f\u00fcr Nachrichten, Videos und Informationen! \ud83d\udc49 t.me/CompactMagazin Wahnsinn: Das mit Staatsknete geschmierte Propaganda-Medienhaus Correctiv hat f\u00fcr \u201eseinen herausragenden Beitrag zur St\u00e4rkung der Demokratie\u201c den Preis der Carlo-Schmid-Stiftung erhalten! Die", "body": {"": ["Diese Kurzmeldung ist eine \u00dcbernahme vom COMPACT-Telegram-Kanal: Folgt uns f\u00fcr Nachrichten, Videos und Informationen! \ud83d\udc49 t.me/CompactMagazin", "Wahnsinn: Das mit Staatsknete geschmierte Propaganda-Medienhaus Correctiv hat f\u00fcr \u201eseinen herausragenden Beitrag zur St\u00e4rkung der Demokratie\u201c den Preis der Carlo-Schmid-Stiftung erhalten! Die Verleihung fand in der Aula der Mannheimer Universit\u00e4t statt.\ud83d\udca5\ud83d\udca5\ud83d\udca5", "Correctiv erfand den Skandal um das \u201eGeheimtreffen\u201c in Potsdam. Au\u00dferdem entscheiden sie als Facebook-Zensoren, welche Posts dort als \u201eFake-News\u201c gelten und gesperrt werden.", "Der Preis ist nach dem Staatsrechtler Carlo Schmid benannt, einem der V\u00e4ter des Grundgesetzes.", "In seinem neuen Buch \u201eDer geheime Krieg gegen Deutschland\u201c beleuchtet Bestsellerautor Stefan Schubert auch die schwerreichen Hinterm\u00e4nner des ber\u00fcchtigten linken Mediennetzwerks Correctiv \u2013 und deckt dessen Verbindungen ins Kanzleramt auf. Hier mehr erfahren."]}}, "recommendations": ["https://www.compact-online.de/zum-fuenfzigsten-deutsch-wie-derrick/", "https://www.compact-online.de/nemmersdorf-was-vor-80-jahren-geschah/", "https://www.compact-online.de/wladimir-putin-geschichte-russlands/"]}