{"news_outlet": "compact_online", "provenance": "https://www.compact-online.de/rudolf-hess-indizien-fuer-mord/", "query_keywords": ["us", "leiche", "ns", "ss", "schi", "sp"], "creation_date": "18.08.2022", "last_modified": "18.08.2022", "crawl_date": "20.10.2024", "author_person": [], "author_organization": [["COMPACT-TV"]], "news_keywords": [], "content": {"title": "Rudolf He\u00df: Indizien f\u00fcr Mord", "description": "Am 17. August 1987 wurde Rudolf He\u00df tot im Gartenhaus des Spandauer Gef\u00e4ngnisses aufgefunden. Schon bald wird die offizielle Todesursache bekanntgegeben: Suizid. Doch es gibt starke Indizien f\u00fcr eine andere Version \u2013 n\u00e4mlich Mord. Ein Autopsiebericht und ein Zeuge widersprechen der Selbstmord-These vehement. In seinem Buch \u201eIch sah seinen M\u00f6rdern in die Augen\u201c enth\u00fcllt He\u00df\u2019", "body": {"": ["Ein Autopsiebericht und ein Zeuge widersprechen der Selbstmord-These vehement. In seinem Buch \u201eIch sah seinen M\u00f6rdern in die Augen\u201c enth\u00fcllt He\u00df\u2019 fr\u00fcherer Krankenpfleger Abdallah Melaouhi, was er an jenem Tag beobachtet hat.", "Im Gespr\u00e4ch mit COMPACT beschreibt Melaouhi unter anderem den Moment, in dem er auf die Leiche seines Patienten trifft. Sehen Sie einen Ausschnitt aus diesem Gespr\u00e4ch in dem Video oben.", "Eine Langfassung des Gespr\u00e4chs wird in den kommenden Tagen ver\u00f6ffentlicht.", "Mit seinem Buch\u00a0\u201eIch sah seinen M\u00f6rdern in die Augen\u201c\u00a0tr\u00e4gt Abdallah Melaouhi zur Aufkl\u00e4rung \u00fcber die Umst\u00e4nde von Rudolf He\u00df\u2019 Tod bei. R\u00e4umt er vielleicht sogar mit einer der gr\u00f6\u00dften Geschichtsl\u00fcge auf, die uns seit Jahrzehnten aufgetischt wird? Das hochbrisante Werk k\u00f6nnen Sie\u00a0hier bestellen."]}}, "recommendations": ["https://www.compact-online.de/blitzbomber-und-tarnkappen-flugzeuge/", "https://www.compact-online.de/eric-zemmour-im-krieg-der-zivilisationen/", "https://www.compact-online.de/flucht-und-vertreibung-zeitzeugen-klagen-an/"]}