{"news_outlet": "compact_online", "provenance": "https://www.compact-online.de/migration-warum-wir-bald-ueberrannt-werden/", "query_keywords": ["us", "ns", "ss", "grenzen", "sp", "europa"], "creation_date": "19.08.2022", "last_modified": "19.08.2022", "crawl_date": "20.10.2024", "author_person": [], "author_organization": [["COMPACT-TV"]], "news_keywords": [], "content": {"title": "igration: Warum wir bald \u00fcberrannt werden", "description": "Wird Deutschland bald von einem neuen Asyl-Tsunami \u00fcberrollt? Die sich anbahnende Wirtschaftskrise erh\u00f6ht den Migrationsdruck weltweit \u2013 und k\u00f6nnte uns ein zweites 2015 bescheren. Martin Sellner weist dies in einer besorgniserregenden Analyse nach. Sehen Sie dazu seinen Kommentar in dem Video oben. Als am 4. September 2015 die Grenzen ge\u00f6ffnet wurden, gab es kein Halten", "body": {"": ["Martin Sellner weist dies in einer besorgniserregenden Analyse nach. Sehen Sie dazu seinen Kommentar in dem Video oben.", "Als am 4. September 2015 die Grenzen ge\u00f6ffnet wurden, gab es kein Halten mehr. Die Bundeskanzlerin hatte mit ihrer einsamen Entscheidung daf\u00fcr gesorgt, dass eine wahre Asyl-Flut \u00fcber uns hereinbrach und auch ganz Europa in den Sog gezogen wurde. \u00c4hnliches k\u00f6nnte jetzt wieder bevorstehen. Damit Sie die Erinnerungen an 2015 nicht vergessen, machen wir Ihnen ein unschlagbares Angebot: Unser Spezial \u201eAsyl. Die Flut\u201c plus Jahres-DVD 2015 mit allen Ausgaben des COMPACT-Magazins erhalten Sie aus gegebenem Anlass jetzt statt f\u00fcr 38,75 f\u00fcr nur noch 9,95 EUR. Nicht verpassen, hier oder durch Klick aufs Bild erh\u00e4ltlich!"]}}, "recommendations": ["https://www.compact-online.de/eric-zemmour-im-krieg-der-zivilisationen/", "https://www.compact-online.de/flucht-und-vertreibung-zeitzeugen-klagen-an/", "https://www.compact-online.de/der-bundestag-und-das-faehnchen-verbot/"]}