{"news_outlet": "compact_online", "provenance": "https://www.compact-online.de/nach-raeumung-der-meuterei-antifa-ausser-rand-und-band/", "query_keywords": ["us", "leiche", "linke", "politik", "ns", "ss", "antifa", "demo", "schi", "sp"], "creation_date": "26.03.2021", "last_modified": "29.03.2021", "crawl_date": "20.10.2024", "author_person": [["J\u00fcrgen Els\u00e4sser"]], "author_organization": [], "news_keywords": [], "content": {"title": "Nach R\u00e4umung der Meuterei: Antifa au\u00dfer Rand und Band", "description": "Auch nach der Zwangsr\u00e4umung der linken Szenekneipe in der Reichenberger Stra\u00dfe in Berlin-Kreuzberg will die Antifa nicht klein beigeben....", "body": {"": ["Auch nach der Zwangsr\u00e4umung der linken Szenekneipe Meuterei in der Reichenberger Stra\u00dfe in Berlin-Kreuzberg gibt die Antifa keine Ruhe. Gestern Abend zogen die Chaoten durch Berlin-Mitte. Dabei kam es wiederholt zu Zusammenst\u00f6\u00dfen mit der Polizei. In COMPACT-Spezial Antifa \u2013 Die linke Macht im Untergrund nennen wir die T\u00e4ter und ihre Komplizen in Politik und Medien beim Namen. Hier bestellen.", "Die Hoffnung der Berliner Polizeisprecherin Anja Dierschke, dass es bei den Protesten gegen die R\u00e4umung der Meuterei friedlich bleiben w\u00fcrde, l\u00f6ste sich in Luft auf. Gestern am sp\u00e4ten Abend versammelte sich die linksextreme Szene am Mauerpark in Berlin-Prenzlauer Berg zu einer Demonstration, die zum Alexanderplatz f\u00fchrte. Nur wenige Minuten nach Beginn des Demozugs fingen die Auseinandersetzungen mit den Einsatzkr\u00e4ften an.", "Schrechch\u00f6re wie \u201eDeutsche Polizisten, M\u00f6rder und Faschisten\u201c und \u201eGib dem Bullen, was er braucht, neun Milimeter in den Bauch\u201c wurden ebenfalls skandiert. In einem 20-min\u00fctigen Redebeitrag vor Beginn der Demo \u00e4u\u00dfert eine Linksextremistin, \u201edass sie  extra eine rote Zone errichten mussten und \u00fcber eintausend Bullen opfern. Das zeigt uns auch, dass sie Schiss vor unserem Widerstand haben, und das sollten sie auch.\u201c Das waren noch die harmlosesten \u00c4u\u00dferungen, denn einem Augenzeugen zufolge, soll die gleiche Rednerin offen zu Gewalt gegen Polizisten aufgerufen und die Ordnungskr\u00e4fte dauernd als \u201eBullenschweine\u201c tituliert haben.", "Auch Pyrotechnik und Steine gegen Beamte kamen seitens der Antifa immer wieder zum Einsatz. Dabei sollen 15 Polizisten verletzt worden sein, wie die Berliner Zeitung heute berichtet. Bei den Verletzten soll es sich um elf M\u00e4nner und vier Frauen handeln. Dem Blatt gegen\u00fcber gab die Polizei Berlin insgesamt 24 Festnahmen an, die im Zuge der Demo stattgefunden haben.", "Bei all dieser Gewalt, die von links ausgeht, ist es entlarvend, dass der Bund gleichzeitig eine Milliarde Euro f\u00fcr den angeblichen Kampf gegen Rechts bereitstellt. Wer wirklich eine ernsthafte Bedrohung f\u00fcr die Demokratie darstellt, sollte sich jeder nach den aktuellen und bisherigen Brandanschl\u00e4gen, K\u00f6rperverletzungen und Mordanschl\u00e4gen durch Linksextremisten fragen. Wo sie ansonsten w\u00fcten und wie die Eliten sie unterst\u00fctzen, erfahren Sie in unserem COMPACT-Spezial 29: Antifa \u2013 Die linke Macht im Untergrund."], "Fotostrecke:": ["Wie brutal die T\u00e4ter vorgehen, wie gut sie wirklich in Politik und Medien vernetzt sind, wo ihre Hochburgen liegen und wer sie finanziert, erfahren Sie in COMPACT-Spezial Antifa \u2013 Die linke Macht im Untergrund. Zur Bestellung klicken Sie hier oder auf das Banner unten."]}}, "recommendations": ["https://www.compact-online.de/eric-zemmour-im-krieg-der-zivilisationen/", "https://www.compact-online.de/flucht-und-vertreibung-zeitzeugen-klagen-an/", "https://www.compact-online.de/der-bundestag-und-das-faehnchen-verbot/"]}