{"news_outlet": "compact_online", "provenance": "https://www.compact-online.de/berlin-antifa-setzte-eigenes-wohnprojekt-in-brand-und-legte-falsche-spur-zu-angeblichen-rechten-taetern/", "query_keywords": ["us", "nazi", "afd", "linke", "ns", "ss", "antifa", "querdenker", "demo", "usa", "sp"], "creation_date": "21.05.2021", "last_modified": "22.05.2021", "crawl_date": "20.10.2024", "author_person": [["J\u00fcrgen Els\u00e4sser"]], "author_organization": [], "news_keywords": [], "content": {"title": "Berlin: Antifa setzte eigenes Wohnprojekt in Brand und legte falsche Spur zu angeblichen rechten T\u00e4tern", "description": "Sowohl die Linksextremisten wie auch die Mainstream-Presse waren sich schnell einig, dass es sich bei den T\u00e4tern nur um Brandstifter aus der rechten Szene gehandelt haben k\u00f6nne.", "body": {"": ["Am 9. April dieses Jahres brannte ein Wohnprojekt der Antifa in Berlin-Spandau. Sowohl die Linksextremisten wie auch die Mainstream-Presse waren sich schnell einig, dass es sich bei den T\u00e4tern nur um Brandstifter aus der rechten Szene gehandelt haben k\u00f6nne. Doch seit heute scheint sich das Blatt in diesem Fall zu wenden. Wer hinter den Gewaltt\u00e4tern der Antifa steckt und wer sie bezahlt erfahren Sie im neuen COMPACT-Spezial Antifa \u2013 Die linke Macht im Untergrund.", "Am Freitagmorgen f\u00fchrte die Berliner Polizei eine Razzia in einer Wohnung des besagten Wohnprojekts in der Jagowstra\u00dfe durch. Gleichzeitig nahmen die Beamten einen mutma\u00dflich linksextremistischen 19-j\u00e4hrigen Bewohner des Hauses fest. Er steht im Verdacht der Brandstiftung und Sachbesch\u00e4digung. Vorgeworfen wird ihm, das Haus selbst in Flammen gesetzt zu haben."], "Rache f\u00fcr die Brandanschl\u00e4ge in Th\u00fcringen?": ["Wie die Berliner BZ berichtet, soll er von einer Telefonzelle aus mit einer verfremdeten weiblichen Computerstimme bei der Polizei angerufen und damit gedroht haben, das Haus mit einer Brandbombe in die Luft zu jagen.", "Erst vor wenigen Tagen bezichtigten Linksextremisten in einem auf der Antifa-Plattform Indymedia ver\u00f6ffentlichten Schreiben noch Angeh\u00f6rige der rechten Partei Der III. Weg der Urheberschaft an dem Brandanschlag. Das Motiv soll dabei angeblich Rache f\u00fcr die Brandabschlagsserie der Antifa in Th\u00fcringen gewesen sein.", "In dem Indymedia-Artikel hie\u00df es:", "\u201eE. und ihre Kameraden von der NS-Partei \u201a3. Weg\u201b (\u2026) haben zwei Brandanschl\u00e4ge auf das Hausprojekt Jagow 15 und viele weitere Angriffe in Spandau begangen. Das linke Hausprojekt und seine Bewohnerinnen wurden zum Ziel, weil die Neonazis Rache f\u00fcr abgefackelte Szenetreffpunkte in Sachsen und Th\u00fcringen wollen. Das werden wir nicht zulassen: Nazischweine raus aus den Kiezen! E. kann sich weiteren \u00c4rger ersparen, wenn sie ihre Naziaktivit\u00e4ten einstellt und umfassend Rechenschaft ablegt.\u201c"], "\u201eOuting\u201c-Aktion gegen eine 72j\u00e4hrige": ["Wenig sp\u00e4ter f\u00fchrte die Antifa eine ihrer ber\u00fcchtigten Outing-Aktionen rund um das Wohnhaus der 72j\u00e4hrigen E. in Berlin-Spandau durch, die zuvor im Internet als Unterst\u00fctzerin des III. Wegs gebrandmarkt worden war. In diesem Zusammenhang br\u00fcsteten sich die gewaltbereiten Linksextremisten damit, dass \u201eSpr\u00fchlack, Schablonen, Plakate, Feuerwerk und laute Parolen\u201c zum Einsatz gekommen w\u00e4ren.", "Doch damit wollten die Linksextremisten offensichtlich nur eine falsche Spur legen. In der B.Z. hie\u00df es heute mit Blick auf die Brandstiftungen in dem linken Hausprojekt in der Jagowstra\u00dfe:", "Seit Februar kam es im Zusammenhang mit dem Haus zu zwei Brandstiftungen. So brannten Anfang April u. a. Einrichtungsgegenst\u00e4nde im Flur. Es soll mehrere Sachbesch\u00e4digungen sowie eine Bedrohung gegeben haben.  Ein Kommissariat des Staatsschutzes, das f\u00fcr F\u00e4lle der politisch motivierten Kriminalit\u00e4t \u201arechts\u201b zust\u00e4ndig ist, hatte daraufhin die Ermittlungen \u00fcbernommen. Im Zuge der Ermittlungen r\u00fcckte allerdings ein Bewohner des Hauses in der Jagowstra\u00dfe selbst in den Fokus.", "Einmal mehr scheint sich eine von der Antifa f\u00fcr sich selbst deklarierte Opferposition in Windeseile in Luft aufzul\u00f6sen, was in diesem Fall sogar strafrechtliche Ermittlungen gegen die Linksextremisten ausl\u00f6sen d\u00fcrfte.", "Egal ob AfD, Rechte, Querdenker oder kritische Linke: Jeder, der sich kritisch \u00e4u\u00dfert, kann ins Visier der Antifa geraten. Wie gro\u00df die Gefahr f\u00fcr unsere Demokratie wirklich ist, haben wir in COMPACT-Spezial Antifa \u2013 Die linke Macht im Untergrund dokumentiert. Weil wir als einzige Zeitschrift die T\u00e4ter und ihre Geldgeber beim Namen nennen, klagen derzeit gleich mehrere Linksextremisten gegen uns. Wir haben nun allerdings eine dritte Auflage des Hefts drucken lassen, die rechtssicher gemacht wurde. Zur Bestellung hier oder auf das Banner unten klicken."]}}, "recommendations": ["https://www.compact-online.de/eric-zemmour-im-krieg-der-zivilisationen/", "https://www.compact-online.de/us-parole-scholz-wegloben/", "https://www.compact-online.de/hartlages-brd-sprech-_-demokraten-2/"]}