{"news_outlet": "compact_online", "provenance": "https://www.compact-online.de/terminal-besetzt-oeffnet-nord-stream-2/", "query_keywords": ["ss", "us", "sp", "ns"], "creation_date": "29.08.2022", "last_modified": "29.08.2022", "crawl_date": "20.10.2024", "author_person": [["Pierre"]], "author_organization": [], "news_keywords": [], "content": {"title": "erminal besetzt: \u00d6ffnet Nord Stream 2!", "description": "COMPACT.DerTag vom 29. August 2022: W\u00e4re Nord Stream 2 nicht von der Bundesregierung vor Er\u00f6ffnung gestoppt worden, m\u00fcssten wir uns keine Sorgen um einen kalten Winter ohne Gas machen. Deswegen fordern die AfD, Sahra Wagenknecht, Handwerkerinnungen in Mitteldeutschland und zuletzt sogar FDP-Vize Wolfgang Kubicki die \u00d6ffnung der Pipeline. Damit das nicht blo\u00df Worte bleiben und", "body": {"": ["Das sind einige unserer weiteren Themen:", "Sie finden COMPACT-TV wichtig und gut und wollen dazu beitragen, dass wir unser \u2013 f\u00fcr Zuschauer kostenloses! \u2013 Programm weiter ausbauen? Dann werden Sie doch Mitglied im COMPACT-Club!\u00a0Als Clubmitglied unterst\u00fctzen Sie unsere Aufkl\u00e4rungsarbeit mit einem kleinen Monatsbeitrag \u2013 vor allem den Ausbau unsere kostenlosen Nachrichtensendung COMPACT.DerTag, unserem abendlichen Immunschutz gegen die Propaganda des Regimes.", "COMPACT-Club ist das Netzwerk f\u00fcr alle, die frei leben und die Wahrheit verbreiten wollen. Wir sind viele \u2013 und wir werden immer mehr! Mit uns w\u00e4chst das Geheime Deutschland! Jedes Clubmitglied erh\u00e4lt ein T-Shirt mit dem Slogan \u201cWir sind frei\u201d \u2013 so finden sich die Gleichgesinnten.\u00a0Hier gibt es alle Infos und das Beitrittsformular.", "Gerne k\u00f6nnen Sie uns auch via Paypal, Kreditkarte oder Einmalzahlung oder Dauerauftrag\u00a0eine Spende zukommen lassen."]}}, "recommendations": ["https://www.compact-online.de/eric-zemmour-im-krieg-der-zivilisationen/", "https://www.compact-online.de/flucht-und-vertreibung-zeitzeugen-klagen-an/", "https://www.compact-online.de/der-bundestag-und-das-faehnchen-verbot/"]}