{"news_outlet": "compact_online", "provenance": "https://www.compact-online.de/ueberraschende-wende-julian-assange-ist-frei/", "query_keywords": ["us", "ns", "regierung", "ss", "usa", "sp"], "creation_date": "25.06.2024", "last_modified": "25.06.2024", "crawl_date": "20.10.2024", "author_person": [["Sven Eggers"]], "author_organization": [], "news_keywords": [], "content": {"title": "\u00dcberraschende Wende: Julian Assange ist frei", "description": "Nach jahrelanger Haft in London ist Wikileaks-Gr\u00fcnder Julian Assange \u00fcber Nacht freigelassen worden. Er ist bereits aus Gro\u00dfbritannien ausgereist. Lesen Sie hierzu unsere Spezialausgabe \u201ePolitische Verfolgung\u201c und kl\u00e4ren Sie Mitb\u00fcrger auf, was hier gespielt wird. Hier mehr erfahren. \u201eAuf diese Nachricht hat die Welt lange warten m\u00fcssen\u201c, kommentiert der Nordkurier diese bemerkenswerte Meldung: Julian Assange", "body": {"": ["Nach jahrelanger Haft in London ist Wikileaks-Gr\u00fcnder Julian Assange \u00fcber Nacht freigelassen worden. Er ist bereits aus Gro\u00dfbritannien ausgereist. Lesen Sie hierzu unsere Spezialausgabe \u201ePolitische Verfolgung\u201c und kl\u00e4ren Sie Mitb\u00fcrger auf, was hier gespielt wird. Hier mehr erfahren.", "\u201eAuf diese Nachricht hat die Welt lange warten m\u00fcssen\u201c, kommentiert der Nordkurier diese bemerkenswerte Meldung: Julian Assange ist frei. Nach aktueller Informationslage handelte Assange mit dem US-Justizministerium eine Vereinbarung aus, nach der er sich teils schuldig bekennen will. Im Gegenzug bleibt ihm eine weitere Haft in den USA erspart bleibt. So geht es aus Gerichtsdokumenten her. Ein Gericht muss die Einigung offenbar noch absegnen. Dazu wird es offenbar morgen kommen."], "Deal aus gesundheitlichen Gr\u00fcnden": ["Dazu soll Assange vor einem Gericht in einem entlegenen US-Au\u00dfengebiet erscheinen, n\u00e4mlich auf den Marianeninseln. Die Inselgruppe liegt im Westpazifik, n\u00f6rdlich von Assanges Heimat Australien, und steht unter Hoheitsgewalt der USA. Es hei\u00dft, der Ort sei gew\u00e4hlt worden, da Assange nicht in die Vereinigten Staaten habe reisen wollen und die Inselgruppe nahe an Australien liege.", "Es ist nun zu erwarten, dass sich der Whistleblower im Zuge des Gerichtstermins der Verschw\u00f6rung zur unrechtm\u00e4\u00dfigen Beschaffung und Verbreitung von geheimen Unterlagen schuldig bekennen werde. Im Anschluss wird er dann nach Australien weiterreisen. US-Medien zufolge soll Assange zu gut f\u00fcnf Jahren Haft verurteilt werden, die er aber bereits in Gro\u00dfbritannien verb\u00fc\u00dft hat. Demnach w\u00e4re er in K\u00fcrze ein freier Mann. Der Deal ist angesichts des angeschlagenen Gesundheitszustandes von Assange nachvollziehbar.", "Zuletzt hatten zahlreiche Initiativen aus dem In- und Ausland versch\u00e4rft die Freilassung Assanges gefordert und damit den Druck auf die US-Regierung versch\u00e4rft. Dabei stellte sich immer wieder die Frage nach der Verh\u00e4ltnism\u00e4\u00dfigkeit einer Haftfortdauer. Hier hat die US-Justiz wohl einer f\u00fcr sie gesichtswahrenden L\u00f6sung zugestimmt."], "Tag des Gedenkens": ["Angesichts des Gezerres um seine Person, der L\u00e4nge und der Umst\u00e4nde der U-Haft ist nun auch abzuwarten, in welcher Verfassung Julian Assange in die Freiheit entlassen wird.", "Rechtsanwalt Dirk Sattelmaier, der sich stets f\u00fcr die Assange-Freilassung eingesetzt hatte, schreibt auf seinem Telegram dazu treffend: \u201eHier hat die vermeintlich rechtsstaatliche Justiz ihre h\u00e4sslich Fratze vor der gesamten Welt entbl\u00f6\u00dft. Es ist daher auch ein Tag, an dem man zahlreichen U-H\u00e4ftlingen in besonders politisch motivierten Verfahren, die z.T. ohne Verurteilung bereits jahrelang einsitzen, gedenken kann und sollte.\u201c", "Unser COMPACT-Spezial \u201ePolitische Verfolgung\u201c deckt in diesem Zusammenhang weitere haarstr\u00e4ubende F\u00e4lle auf. Hier bestellen."]}}, "recommendations": ["https://www.compact-online.de/zum-fuenfzigsten-deutsch-wie-derrick/", "https://www.compact-online.de/nemmersdorf-was-vor-80-jahren-geschah/", "https://www.compact-online.de/wladimir-putin-geschichte-russlands/"]}