{"news_outlet": "compact_online", "provenance": "https://www.compact-online.de/verfassungsschutz-nimmt-thueringer-cdu-mann-ins-visier/", "query_keywords": ["us", "leiche", "krieg", "politik", "ns", "spo", "cdu", "christ", "ukraine", "rna", "ss", "sp", "demo", "schi", "usa"], "creation_date": "23.09.2022", "last_modified": "23.09.2022", "crawl_date": "20.10.2024", "author_person": [["Sven Reuth"]], "author_organization": [], "news_keywords": [], "content": {"title": "Verfassungsschutz nimmt Th\u00fcringer CDU-Mann ins Visier", "description": "Ein Th\u00fcringer CDU-Mann sprach in einem Video von einem \u201eImperium\u201c, das Deutschland besetzt h\u00e4lt. Nun wird er vom Geheimdienst beobachtet. Im COMPACT-Spezial Politische Verfolgung zeigen wir, wie das Regime Oppositionelle kriminalisiert, wegsperrt, totschweigt und cancelt. HIER bestellen! Vor gut zwei Wochen nahm Tim Schnitger, ein 25j\u00e4hriges CDU-Mitglied aus Th\u00fcringen, ein Mobilisierungsvideo f\u00fcr eine Demonstration zum", "body": {"": ["Ein Th\u00fcringer CDU-Mann sprach in einem Video von einem \u201eImperium\u201c, das Deutschland besetzt h\u00e4lt. Nun wird er vom Geheimdienst beobachtet. Im COMPACT-Spezial Politische Verfolgung zeigen wir, wie das Regime Oppositionelle kriminalisiert, wegsperrt, totschweigt und cancelt. HIER bestellen!", "Vor gut zwei Wochen nahm Tim Schnitger, ein 25j\u00e4hriges CDU-Mitglied aus Th\u00fcringen, ein Mobilisierungsvideo f\u00fcr eine Demonstration zum Tag der deutschen Einheit auf. Nachdem er den Film auf der Plattform Youtube geteilt hatte, brach ein Sturm der Emp\u00f6rung los. Der Grund daf\u00fcr: Schnitger \u00e4u\u00dferte in der Aufnahme, dass Deutschland \u201evon einem Imperium besetzt und mit Milit\u00e4rbasen \u00fcbers\u00e4t\u201c sei."], "\u201eMoralbesoffene Kriegspropaganda\u201c": ["Weiter \u00e4u\u00dferte Schnitger:", "\u201eIch weigere mich diese ganze moralbesoffene Kriegspropaganda zu schlucken. (\u2026) Wir sind eine Nation, die eine deutsche Kultur und einen gesunden Nationalstolz als verwerflich ansieht.\u201c", "Obwohl diese \u00c4u\u00dferungen selbstverst\u00e4ndlich durch das Recht auf freie Meinungs\u00e4u\u00dferung gedeckt sind und von Millionen von B\u00fcrgern auch auf einer sachlichen Ebene f\u00fcr richtig gehalten werden, ging ein Emp\u00f6rungssturm \u00fcber den christdemokratischen Nachwuchspolitiker nieder. Raymond Walk, stellvertretender Vorsitzender der Th\u00fcringer CDU, \u00e4u\u00dferte beispielsweise:", "\u201eDie Inhalte dieses Videos lehnen wir komplett ab. Personen, die extremistische und menschenverachtende Positionen vertreten, haben nichts in unserer Partei verloren.\u201c"], "\u201eBasis ist auf meiner Seite\u201c": ["Fragt sich nur, was an Schnitgers \u00c4u\u00dferungen \u201emenschenverachtend\u201c sein soll. Schnitger, der seine Parteikarriere im CDU-Kreisverband Paderborn begann und dann nach Eisenach \u00fcberstellt wurde, gibt selbst an, dass er mit seinen Positionen innerhalb der CDU anfangs isoliert gewesen sei.", "Endkampf um die neue Weltordnung: Der Ukraine-Krieg ist nur die Ouvert\u00fcre f\u00fcr eine Auseinandersetzung zweier Gro\u00dfm\u00e4chte, die unsere Welt grundlegend ver\u00e4ndern wird. In COMPACT-Spezial \u201eUSA gegen China\u201c erfahren Sie die historischen Hintergr\u00fcnde dieses Konflikts \u2013 und lesen, auf welchen Feldern er heutzutage gef\u00fchrt wird. Diese brisante Ausgabe, die im Handel sonst 8,80 Euro kostet, verschenken wir an alle Kunden, die bis kommenden Dienstag (27. September, 24 Uhr) ein Produkt in unserem Shop bestellen. Hier geht\u2019s zur Bestellung und damit automatisch zum Geschenk COMPACT-Spezial \u201eUSA gegen China\u201c.", "Dies habe sich mittlerweile aber ge\u00e4ndert. Gegen\u00fcber der Welt \u00e4u\u00dferte der CDU-Nachwuchspolitiker:", "\u201eDie Basis der Partei vertritt die gleichen Meinungen wie ich und findet es gut, dass es endlich einer ausspricht.\u201c", "Als w\u00e4ren die Widerst\u00e4nde in seiner eigenen Partei noch nicht gro\u00df genug, ger\u00e4t Schnitger nun sogar noch in das Visier des Inlandsgeheimdienstes. In einem Schreiben des Th\u00fcringer Landesamtes f\u00fcr Verfassungsschutz hei\u00dft es:", "\u201eIn der Rhetorik, es handele sich um \u201aeine Nation\u2018 die von einem \u201aImperium\u2018 besetzt sei, lehnt sich der Aufruf inhaltlich beispielsweise an die Position verschiedener Extremisten an, die Bundesrepublik Deutschland sei kein souver\u00e4ner Staat.\u201c"], "In einer Reihe mit Bj\u00f6rn H\u00f6cke": ["Au\u00dferdem behauptet die Th\u00fcringer VS-Beh\u00f6rde sogar noch, Schnitgers Aufruf sei rassistisch, da Schnitger \u201edas Argument eines ungehinderten Zustroms von \u201aEinwanderern\u2018 in die \u201aSozialsysteme\u2018 aufgreifen\u201c w\u00fcrde, \u201edas Asylsuchenden pauschal eine bestimmte Motivation zuschreibt\u201c. Damit stelle sich Schnitger in eine Reihe mit dem \u201eerwiesen rechtsextremistischen Landesverband Th\u00fcringen der Partei \u201aAlternative f\u00fcr Deutschland\u2018.\u201c", "Da haben die Schlapph\u00fcte aus Erfurt ja wieder mal die ganz gro\u00dfen Keulen herausgeholt. Die Furcht vor einem patriotischen Umbruch an der Basis der Union scheint jedenfalls gro\u00df zu sein. Auch die B\u00fcrger d\u00fcrften sich durch solche beh\u00f6rdlichen Wertungen weit weniger abgeschreckt f\u00fchlen, als das noch in fr\u00fcheren Jahren der Fall war. Immer mehr Menschen wird n\u00e4mlich bewusst, dass die sogenannten Verfassungsschutzbeh\u00f6rden blo\u00df Abteilungen innerhalb der jeweiligen Innenministerien und damit reine politische Instrumente in den H\u00e4nden der Machthaber sind. Die VS-Beh\u00f6rden sch\u00fctzen also nicht die Verfassung, sondern blo\u00df die etablierten Parteien vor dem politischen Wettbewerb, was ihnen in letzter Zeit erfreulicherweise immer seltener gelingt.", "Ballweg, Janich, Bhakdi und kein Ende. Im COMPACT-Spezial Politische Verfolgung zeigen wir, wie das Regime Oppositionelle kriminalisiert, wegsperrt, totschweigt und cancelt. Unsere gro\u00dfe Anklageschrift gegen das Regime! HIER bestellen oder zum bestellen einfach auf das Banner unten klicken. Wenn Sie dieses Heft bis zum 27. September bestellen, erhalten Sie unser COMPACT-Spezial USA gegen China: Endkampf um die neue Weltordnung \ud83d\udca5\ud83d\udca5GRATIS \ud83d\udca5\ud83d\udca5obendrauf!"]}}, "recommendations": ["https://www.compact-online.de/eric-zemmour-im-krieg-der-zivilisationen/", "https://www.compact-online.de/flucht-und-vertreibung-zeitzeugen-klagen-an/", "https://www.compact-online.de/der-bundestag-und-das-faehnchen-verbot/"]}