{"news_outlet": "compact_online", "provenance": "https://www.compact-online.de/ukraine-vom-westen-aufgesaugt/", "query_keywords": ["us", "krieg", "ns", "ukraine", "ss", "sp", "schi", "usa"], "creation_date": "24.09.2022", "last_modified": "24.09.2022", "crawl_date": "20.10.2024", "author_person": [], "author_organization": [["COMPACT-TV"]], "news_keywords": [], "content": {"title": "Ukraine: Vom Westen aufgesaugt", "description": "Ist Russlands Krieg gegen die Ukraine in Wahrheit eine Attacke auf die westliche Welt? \u2013 Der \u00f6sterreichische Aktivist und COMPACT-Korrespondent Martin Sellner hinterfragt diesen Mainstream-Narrativ. Er geht zur\u00fcck bis ins Jahr 2008, als die ukrainische Regierung in Bukarest einen Aufnahmeantrag f\u00fcr die NATO stellte \u2013 gegen den damaligen Willen der Bev\u00f6lkerung. Endkampf um die neue", "body": {"": ["Endkampf um die neue Weltordnung: Der Ukraine-Krieg ist nur die Ouvert\u00fcre f\u00fcr eine Auseinandersetzung zweier Gro\u00dfm\u00e4chte, die unsere Welt grundlegend ver\u00e4ndern wird. In COMPACT-Spezial \u201eUSA gegen China\u201c erfahren Sie die historischen Hintergr\u00fcnde dieses Konflikts \u2013 und lesen, auf welchen Feldern er heutzutage gef\u00fchrt wird. Diese brisante Ausgabe, die im Handel sonst 8,80 Euro kostet, verschenken wir an alle Kunden, die bis kommenden Dienstag (27. September, 24 Uhr) ein Produkt in unserem Shop bestellen. Hier geht\u2019s zur Bestellung und damit automatisch zum Geschenk COMPACT-Spezial \u201eUSA gegen China\u201c.", "Die NATO marschiert gegen Russland \u2013 die Eskalation in der Ukraine ist nur der Anlass. Die Hassmeute greift nicht Russland wegen Putin an, sondern wegen Russland geht sie auf Putin los. COMPACT beweist: Seit \u00fcber 100 Jahren planen die Angelsachsen die Aufteilung des Riesen im Osten, egal, ob dort ein Zar, ein Stalin, ein Gorbatschow oder ein Putin regierte. COMPACT-Spezial 33: \u201eFeindbild Russland. Die NATO marschiert\u201c \u2013 hier bestellen"]}}, "recommendations": ["https://www.compact-online.de/eric-zemmour-im-krieg-der-zivilisationen/", "https://www.compact-online.de/flucht-und-vertreibung-zeitzeugen-klagen-an/", "https://www.compact-online.de/der-bundestag-und-das-faehnchen-verbot/"]}