{"news_outlet": "compact_online", "provenance": "https://www.compact-online.de/italien-wahl-pressestimmen-und-analyse/", "query_keywords": ["migration", "us", "integration", "frankreich", "ns", "spo", "rna", "ukraine", "ss", "sp", "regierung", "familie", "schi", "usa", "europa"], "creation_date": "27.09.2022", "last_modified": "27.09.2022", "crawl_date": "20.10.2024", "author_person": [], "author_organization": [["COMPACT-TV"]], "news_keywords": [], "content": {"title": "Italien-Wahl: Pressestimmen und Analyse", "description": "Mit einem Ergebnis von rund 43 Prozent hat das patriotische B\u00fcndnis um Giorgia Meloni von den Fratelli d\u2019Italia die Parlamentswahl in Italien gewonnen. Der Aufschrei in der Mainstream-Presse ist gro\u00df. F\u00fcr COMPACT hat TV-Chef Paul Klemm die Italien-Wahl analysiert. So verstieg sich etwa die Frankfurter Allgemeine Zeitung zu der grotesken Behauptung, Meloni orientiere sich mit", "body": {"": ["Mit einem Ergebnis von rund 43 Prozent hat das patriotische B\u00fcndnis um Giorgia Meloni von den Fratelli d\u2019Italia die Parlamentswahl in Italien gewonnen. Der Aufschrei in der Mainstream-Presse ist gro\u00df. F\u00fcr COMPACT hat TV-Chef Paul Klemm die Italien-Wahl analysiert.", "So verstieg sich etwa die Frankfurter Allgemeine Zeitung zu der grotesken Behauptung, Meloni orientiere sich mit dem Motto \u201eFamilie, Gott, Nation\u201c an einem \u201efaschistischen Leitbild\u201c, was tief blicken l\u00e4sst. In diese Kerbe schl\u00e4gt auch der Reutlinger General-Anzeiger. Zitat:", "\u201eAusgerechnet 100 Jahre nach der Machtergreifung Mussolinis kann eine Frau Ministerpr\u00e4sidentin werden, deren Partei ihre Wurzeln im Faschismus hat.\u201c", "Auch die Mitteldeutsche Zeitung schl\u00e4gt Alarm:", "\u201eZu verharmlosen gibt es nichts. Der Wahlsieg der Postfaschisten in Italien ist kein einfacher Betriebsunfall, dessen Folgen schon nicht so schlimm ausfallen werden. Im Gegenteil: Die Konsequenzen aus dem italienischen Ruck nach ganz rechts au\u00dfen werden wir alle zu sp\u00fcren bekommen. Schmerzhaft.\u201c", "Der Nordbayerische Kurier h\u00e4lt die italienischen W\u00e4hler offenbar f\u00fcr unzurechnungsf\u00e4hig, wenn er kommentiert:", "\u201eDas Parlament ist am Sonntag sehr weit nach rechts ger\u00fcckt \u2013 vermutlich weiter, als es die Absicht vieler Protestw\u00e4hler war, die Meloni ihre Stimme gegeben haben. Im Mitte-Rechts-Lager Italiens ist die Mitte verschwunden, und Berlusconis Forza Italia und Matteo Salvinis Lega sind mit je etwas mehr als acht Prozent zu blo\u00dfen Statisten degradiert worden. Die innen- und au\u00dfenpolitische Agenda wird nun die ultrarechte Nationalistin und gesellschaftspolitische Reaktion\u00e4rin Meloni diktieren.\u201c", "Ganz anders f\u00e4llt freilich die Bewertung von unserer Seite aus. Im heutigen COMPACT-Newsletter k\u00f6nnen Sie lesen:", "\u201eEndlich mal ein Lichtblick. Und was f\u00fcr einer! Italien hat gew\u00e4hlt und den Patrioten einen gro\u00dfen Sieg beschert. Ein Sieg f\u00fcr uns, f\u00fcr Europa!\u201c", "Und weiter:", "\u201eIn Deutschland zittern sie bereits. S\u00f6der spricht davon, eine Brandmauer zu errichten. Die Gr\u00fcnen, die alles Deutsche, alles Patriotische, allen Nationalstolz hassen, trifft es besonders hart. Denn das italienische Wahlergebnis spiegelt all das, was sie so verachten. 43 Prozent reichen, um sie das F\u00fcrchten zu lehren und uns ein wenig Hoffnung zu geben. Darauf, dass auch hier der Wind sich dreht. Schluss mit der Asylflut, dem Energiwende-Chaos, dem Gender-Wahn und der Zerst\u00f6rung von deutscher Industrie und Kultur. Grazie Italia!\u201c"], "Internationale Stimmen": ["Auch international hat das Ergebnis der Italien-Wahl f\u00fcr Aufregung gesorgt. Nat\u00fcrlich wird auch in den ausl\u00e4ndischen Zeitungen das \u201eFaschismus\u201c-Narrativ ausgiebig bedient. Aber auch andere beliebte Schreckgespenster werden ins Feld gef\u00fchrt.", "So hei\u00dft es in einem Kommentar der schwedischen Tageszeitung Aftonbladet:", "\u201eMit der neuen rechtsextremen Regierung in Rom kann Viktor Orban auf einen sicheren Verb\u00fcndeten z\u00e4hlen. Im Kreml sieht Wladimir Putin neue M\u00f6glichkeiten, Kontroversen um die Sanktionen gegen Russland und die Unterst\u00fctzung f\u00fcr die Ukraine zu sch\u00fcren. Der eigentliche Gewinner der italienischen Wahl ist in Moskau zu finden.\u201c", "Das franz\u00f6sische Blatt La Croix setzt indes auf das Establishment, das nun die richtigen Antworten finden m\u00fcsse:", "\u201eDer nationalistische Durchbruch in Italien erfolgt kurz nach dem historisch starken Abschneiden des Rassemblement National in Frankreich und der extremen Rechten in Schweden. Parteien, die aufgrund des Migrationsthemas, der Integrationsprobleme und Identit\u00e4tsspannungen florieren. Wie kann man auf kulturelle Sorgen und das Gef\u00fchl sozialen Abstiegs reagieren, ohne bei Werten einzuknicken, auf denen der europ\u00e4ische Pakt basiert, angefangen bei der Solidarit\u00e4t? Die Themen d\u00fcrfen von den anderen Parteien nicht mehr vernachl\u00e4ssigt werden. Sonst besteht die Gefahr, dass die n\u00e4chsten noch h\u00f6heren nationalistischen Wellen das gesamte Gemeinschaftsbauwerk wegsp\u00fclen.\u201c", "F\u00fcr COMPACT hat TV-Chef Paul Klemm den Wahlsieg Melonis analysiert. Was dieser seiner Ansicht nach f\u00fcr die politische Zukunft Europas bedeutet, sehen Sie in dem Video oben.", "COMPACT k\u00e4mpft seit \u00fcber 5.000 Tagen auf mehr als 20.000 Seiten gegen die diktatorischen Vorst\u00f6\u00dfe des Regimes. Jetzt \u00f6ffnen wir unsere Schatzkammer zum Thema BRD-Diktatur und machen Ihnen ein Hammer-Angebot: 11 Ausgaben (1.000 Seiten!) f\u00fcr 14,99 Euro statt 88,55 Euro. Die volle Packung gegen die Berliner Polit-Schranzen. Und das Beste: Wenn Sie dieses Paket heute noch bestellen, erhalten sie automatisch COMPACT-Spezial \u201eUSA gegen China \u2013 Endkampf um die neue Weltordnung\u201c als Geschenk \ud83c\udf81 obendrauf. Hier bestellen."]}}, "recommendations": ["https://www.compact-online.de/eric-zemmour-im-krieg-der-zivilisationen/", "https://www.compact-online.de/flucht-und-vertreibung-zeitzeugen-klagen-an/", "https://www.compact-online.de/der-bundestag-und-das-faehnchen-verbot/"]}