{"news_outlet": "compact_online", "provenance": "https://www.compact-online.de/mainstream-debatte-ist-meloni-fascho-oder-feministin/", "query_keywords": ["us", "leiche", "krieg", "afd", "politik", "ns", "spo", "regierung", "ss", "spd", "feminismus", "hitler", "demo", "schi", "sp"], "creation_date": "28.09.2022", "last_modified": "28.09.2022", "crawl_date": "20.10.2024", "author_person": [["Karel Meissner"]], "author_organization": [], "news_keywords": [], "content": {"title": "ainstream-Debatte: Ist Meloni Fascho oder Feministin?", "description": "Nach Schweden jetzt auch Italien: Europas B\u00fcrger w\u00e4hlen zunehmend den Widerstand. Wie reagiert der Mainstream auf diesen Trend? Auch in Deutschland regt sich Widerspruch \u2013 auf der Stra\u00dfe. Das Heft zum hei\u00dfen Herbst: COMPACT 9/2022: \u201eHei\u00dfer Herbst \u2013 Warum die Regierung Angst vor dem Volk hat\u201c \u00a0hier bestellen. Was w\u00e4re der Wahlsieg antiglobalistischer Politiker ohne", "body": {"": ["Was w\u00e4re der Wahlsieg antiglobalistischer Politiker ohne das anschlie\u00dfende Geifern und Abkotzen des Mainstreams? \u2013 Richtig, es w\u00e4re nur der halbe Spa\u00df. Schlie\u00dflich sind das Momente, wo woke Politiker und Propaganda-Medien die Maske fallen lassen. Wo schlecht verdr\u00e4ngter Hass und Demokratieverachtung ausbrechen und durch billigste Rufmorde oder Klassifizierungen (\u201eFaschisten\u201c) begr\u00fcndet werden.", "Schon im Vorfeld hatte Ursula von der Leyen die B\u00fcrger Italiens vor einer \u201efalschen\u201c Wahl gewarnt: Man werde \u201edas Ergebnis der Abstimmung in Italien sehen. Wenn sich die Dinge in eine schwierige Richtung entwickeln, haben wir Instrumente wie im Fall von Polen und Ungarn\u201c. Mit anderen Worten: man k\u00f6nne Sanktionen verh\u00e4ngen. Nun hat Italien aber \u201efalsch\u201c gew\u00e4hlt. Und was jetzt?", "Medien wie t-online versuchen Schadensbegrenzung. Man betont, dass der Sieg des Meloni-Trios aus geringer Wahlbeteiligung resultiere:", "\u201eDie niedrigste Wahlbeteiligung seit dem Zweiten Weltkrieg f\u00fchrte zum Wahlsieg der rechtsextremen Giorgia #Meloni und ihrer postfaschistischen Partei #fratelliitalia.\u201c", "Postfaschistisch? F\u00fcr den Stern ist das zu wenig. Das ehemalige Nachrichtenmagazin verglich in seinem Beitrag \u201eGiorgia Meloni greift nach der Macht\u201c deren Wahlsieg mit Hitlers Machtergreifung 1933. Italien wird zur politischen Ruine stilisiert:", "\u201eAm Morgen nach der Parlamentswahl steht das Land vor einem Scherbenhaufen: Die Mehrzahl der Italiener w\u00e4hlte entweder f\u00fcr eine rechtsextreme, nationalistische oder linkspopulistische Partei oder ging erst gar nicht zur Wahl.\u201c", "Im Spiegel setzt ein Historiker ganz auf Schockwirkung, wenn er betont: Das \u201eProgramm von Fratelli d\u2019Italia ist der NPD n\u00e4her als der AfD\u201c. Melonis Zugeh\u00f6rigkeit zum weiblichen Geschlecht enth\u00e4lt dagegen Spaltpotential: So referierte die S\u00fcddeutsche Zeitung besorgt \u00fcber die Debatte, ob der Wahlsieg der EKR-Politikerin \u201eein Triumph f\u00fcr alle Italienerinnen und den Feminismus w\u00e4re \u2013 oder gerade nicht.\u201c", "G\u00e4nzlich unbelastet von solchen Fragen zeigt sich SPD-Schlichtdenker Helge Lindh in seiner Twitter-Warnung, der Wahlsiegerin auch nur zu gratulieren:", "Sogar Ursachenforschung wird betrieben. Laut dem Spiegel h\u00e4tten \u201eWutagenda\u201c und \u201eHasskampagne\u201c das gl\u00fcckliche Italien gespalten. Klar, wo Vorg\u00e4nger Mario Draghi doch so gute Politik gemacht hat\u2026 Immer das Gleiche: Nicht, weil die B\u00fcrger in Armut darben, gehen sie zur Opposition. Nein, denen geht\u2019s gut. Die wurden nur aufgehetzt. Der Mainstream scheint tats\u00e4chlich erstaunt, dass die Bev\u00f6lkerung ihre Interessen verteidigt.", "Auch in Deutschland regt sich Widerstand \u2013 auf der Stra\u00dfe. Das Heft zum hei\u00dfen Herbst: COMPACT 9/2022: \u201eHei\u00dfer Herbst \u2013 Warum die Regierung Angst vor dem Volk hat\u201c \u00a0hier bestellen."]}}, "recommendations": ["https://www.compact-online.de/eric-zemmour-im-krieg-der-zivilisationen/", "https://www.compact-online.de/flucht-und-vertreibung-zeitzeugen-klagen-an/", "https://www.compact-online.de/der-bundestag-und-das-faehnchen-verbot/"]}