{"news_outlet": "compact_online", "provenance": "https://www.compact-online.de/friedensmission-orban-jetzt-in-peking/", "query_keywords": ["us", "leiche", "krieg", "politik", "ns", "regierung", "ukraine", "ss", "spd", "usa", "sp", "olaf scholz"], "creation_date": "08.07.2024", "last_modified": "09.07.2024", "crawl_date": "20.10.2024", "author_person": [["Daniell Pf\u00f6hringer"]], "author_organization": [], "news_keywords": [], "content": {"title": "Friedensmission: Orban jetzt in Peking", "description": "Kurz nach seinem Besuch in Russland ist Ungarns Ministerpr\u00e4sident Viktor Orban nun nach China gereist. Zugleich hat er in einem Interview erstmals Auskunft \u00fcber seine Unterredung mit Putin in Moskau gegeben. Folgen Sie Orbans Beispiel: Mit der Druschba-Medaille von COMPACT setzen Sie ein Zeichen f\u00fcr Frieden. 100 % Silber und exklusiv bei uns! Hier mehr", "body": {"": ["Kurz nach seinem Besuch in Russland ist Ungarns Ministerpr\u00e4sident Viktor Orban nun nach China gereist. Zugleich hat er in einem Interview erstmals Auskunft \u00fcber seine Unterredung mit Putin in Moskau gegeben. Folgen Sie Orbans Beispiel: Mit der Druschba-Medaille von COMPACT setzen Sie ein Zeichen f\u00fcr Frieden. 100 % Silber und exklusiv bei uns! Hier mehr erfahren.", "Viktor Orban setzt sich unerm\u00fcdlich f\u00fcr den Frieden ein. Nur wenige Tage nach seinen Besuchen in Kiew und Moskau ist der konservative Politiker, dessen Land derzeit den EU-Ratsvorsitz innehat, am Montagmorgen in Peking eingetroffen. Wieder geht es um den Ukraine-Krieg \u2013 und darum, wie man das Blutvergie\u00dfen beenden kann."], "\u201eImmer auf der Seite des Friedens\u201c": ["In einer ersten Stellungnahme erkl\u00e4rte Orban, die chinesische Staatsf\u00fchrung habe \u201ekonstruktive und wichtige Initiativen\u201c f\u00fcr den Frieden ergriffen. In einem Post auf der Plattform X schreibt er, die Volksrepublik sei eine \u201eSchl\u00fcsselmacht\u201c, die Bedingungen f\u00fcr einen Frieden schaffen k\u00f6nnte.", "Seiner Nachricht f\u00fcgt er den Hashtag #peacemission, also \u201eFriedensmission\u201c hinzu. Als solche m\u00f6chte er seine letzten Reisen verstanden wissen. Vor seinem Besuch in Peking hatte Orban mit Russlands Pr\u00e4sidenten ein Vier-Augen-Gespr\u00e4ch in Moskau gef\u00fchrt. Zuvor war er nach Kiew gereist, um den ukrainischen Pr\u00e4sidenten Wolodymyr Selenski zu treffen.", "#China is a key power in creating the conditions for #peace in the #RussiaUkraineWar. This is why I came to meet with President Xi in Beijing, just two months after his official visit to Budapest. #HU24EU #peacemission pic.twitter.com/6UcFkb4ynQ", "\u2014 Orb\u00e1n Viktor (@PM_ViktorOrban) July 8, 2024", "Als Orban nun in Peking ankam,\u00a0 wurde er zun\u00e4chst von der stellvertretenden Au\u00dfenministerin Hua Chunying empfangen. Kurz darauf kam es zwischen dem Ungarn und Chinas Staatschef Xi Jinping \u201ezu einem ausf\u00fchrlichen Gespr\u00e4ch \u00fcber Fragen von gemeinsamem Interesse\u201c, so das Au\u00dfenministerium in Peking.", "Weiter hie\u00df es in der Stellungnahme: \u201eXi lobte Ministerpr\u00e4sident Orban f\u00fcr seine Bem\u00fchungen um eine politische L\u00f6sung\u201c in der Ukraine-Frage. \u201eChina und Ungarn haben die gleichen Grundgedanken und arbeiten in dieselbe Richtung\u201c, so das Au\u00dfenministerium. Orban wiederum erkl\u00e4rte, die Ungarn seien \u201eein friedliebendes Volk, das nach Frieden, Gleichgewicht und Harmonie strebt, deshalb stehen wir immer auf der Seite des Friedens und niemals des Krieges\u201c."], "Hetze gegen Orban": ["Der Mainstream, etablierte Politiker und EU-Granden versuchen auch jetzt wieder, Orbans unerm\u00fcdliche Friedensbem\u00fchungen herunterzuspielen.\u00a0Die estnische Ministerpr\u00e4sidentin Kaja Kallas hatte dem ungarischen Regierungschef schon nach dessen Moskau-Besuch vorgeworfen, den EU-Vorsitz seines Landes zu missbrauchen, um Verwirrung zu stiften.", "Kallas ist designierte Nachfolgerin des EU-Au\u00dfenbeauftragten Josep Borrell. NATO-Generalsekret\u00e4r Jens Stoltenberg sagte, Orban habe ihn vorab \u00fcber seine Reise informiert. Er vertrete in Moskau aber nicht den Nordatlantikpakt.", "EU-Kommissionspr\u00e4sidentin Ursula von der Leyen hatte die \u00d6ffentlichkeit via X wissen lassen: \u201eViktor Orban in Ungarn: Appeasement wird Putin nicht aufhalten. Nur Einigkeit und Entschlossenheit werden den Weg zu einem umfassenden, gerechten und dauerhaften Frieden in der Ukraine ebnen.\u201c", "Bundeskanzler Olaf Scholz (SPD) sprach Orban sogar das Recht ab, Putin als EU-Vertreter aufzusuchen: \u201eViktor Orb\u00e1n reist als ungarischer Ministerpr\u00e4sident zu Putin. Der Europ\u00e4ische Rat wird au\u00dfenpolitisch von Charles Michel vertreten. Die Haltung der EU ist sehr klar: Wir verurteilen den russischen Angriffskrieg. Die Ukraine kann sich auf unsere Unterst\u00fctzung verlassen.\u201c"], "Eskalation des Krieges": ["Unterdessen hat Orban in einem langen Interview mit Paul Ronzheimer von der Bild-Zeitung der deutschen \u00d6ffentlichkeit erstmals Details von seiner Unterredung mit Putin verraten. Seine Friedensinitiative begr\u00fcndet er in dem Gespr\u00e4ch, das in Budapest gef\u00fchrt wurde, mit dem unbarmherzigen Stellungskrieg im Osten:", "Orban begr\u00fcndet seine Mission mit der Eskalation auf dem Schlachtfeld \u2013 und er warnt:", "\u201eIn den n\u00e4chsten Monaten wird es an der Front schlimmer werden.\u201c", "Der Grund: \u201eEs gibt mehr Waffen, und die Russen sind entschlossener. Die Energie der Konfrontation, die Zahl der Toten, die Zahl der Opfer wird also brutaler sein als in den letzten sieben Monaten, obwohl die Zeit davor auch sehr brutal war.\u201c", "Der ungarische Ministerpr\u00e4sident weiter:", "\u201ePutin kann nicht verlieren, wenn man sich Soldaten, Ausr\u00fcstung und Technologie anschaut. Russland zu besiegen ist ein Gedanke, der schwer vorstellbar ist. Die Wahrscheinlichkeit, dass Russland tats\u00e4chlich besiegt werden k\u00f6nnte, ist v\u00f6llig unkalkulierbar.\u201c", "Ihm gehe es in dem Konflikt nicht um Parteinahme, sondern um Vermittlung zwischen den entscheidenden Akteuren: der Ukraine, Russland, China und USA. Seine Botschaft an Moskau und Kiew: \u201eLeute, wir, die Welt, wollen Frieden, h\u00f6rt auf, euch gegenseitig umzubringen. Lasst uns anfangen zu verhandeln. Oder zumindest zu verstehen, dass es vor Ort keine L\u00f6sung gibt.\u201c", "Als Ronzheimer einwirft, dass er bei seinen Frontbesuchen in der Ukraine mit vielen Soldaten gesprochen habe, die trotz der H\u00e4rten des Krieges nicht mit Russland verhandeln wollten, \u201eweil sie sagen, sie wollen nicht, dass die Russen n\u00e4her an ihr Haus kommen, an ihre Frau, an ihre Mutter\u201c, bekommt er eine geharnischte Antwort:", "\u201eAlso, wenn ich Sie richtig verstehe, haben Sie gerade als Deutscher versucht, mir zu erkl\u00e4ren, was es bedeutet, in der N\u00e4he der Russen zu leben?\u201c", "Und er bemerkt: \u201eVergessen Sie nicht, dass wir in Budapest sind. Niemand kann die Ungarn \u00fcber Russland belehren.\u201c"], "Vertrauen in Trump": ["Orban macht in dem Bild-Interview klar, auf wen er bei seiner Friedensmission in den USA setzt: Donald Trump. Dieser sei ein \u201eMann des Friedens\u201c. Er habe als US-Pr\u00e4sident keinen einzigen Krieg begonnen und \u201eviel getan, um Frieden in alten Konflikten in sehr komplizierten Regionen der Welt zu schaffen. Deshalb habe ich gro\u00dfes Vertrauen in ihn\u201c.", "Und weiter: \u201eEr ist ein Gesch\u00e4ftsmann, er ist ein Self-Made-Mann, er hat eine andere Herangehensweise an alles. Und ich glaube, das ist gut f\u00fcr die Weltpolitik\u201c. Auch mit dieser Ansicht steht Viktor Orban im Widerspruch zu vielen ma\u00dfgeblichen EU-Politikern und -Funktion\u00e4ren.", "Folgen Sie Orbans Beispiel: Mit der Druschba-Medaille von COMPACT setzen Sie ein Zeichen f\u00fcr Frieden. 100 % Silber und exklusiv bei uns! Hier mehr erfahren."]}}, "recommendations": ["https://www.compact-online.de/eric-zemmour-im-krieg-der-zivilisationen/", "https://www.compact-online.de/flucht-und-vertreibung-zeitzeugen-klagen-an/", "https://www.compact-online.de/der-bundestag-und-das-faehnchen-verbot/"]}