{"news_outlet": "compact_online", "provenance": "https://www.compact-online.de/freiheitsfieber-im-erzgebirge-das-volk-steht-auf/", "query_keywords": ["us", "amerika", "krieg", "corona", "ns", "cdu", "christ", "ss", "sp", "lockdown", "regierung", "demo", "schi", "usa"], "creation_date": "26.03.2021", "last_modified": "26.03.2021", "crawl_date": "20.10.2024", "author_person": [["Sven Reuth"]], "author_organization": [], "news_keywords": [], "content": {"title": "Freiheitsfieber im Erzgebirge - Das Volk steht auf", "description": "Dienstag vor dem Landratsamt in Annaberg-Buchholz im Erzgebirge f\u00fcr eine schnelle \u00d6ffnung von Schulen und Kitas demonstriert. Im Erzgebirge ist die Protestbewegung gegen die Corona-Diktatur so stark,...", "body": {"": ["Hunderte von Eltern haben mit ihren Kindern sowohl am Montag als auch am Dienstag vor dem Landratsamt in Annaberg-Buchholz (Sachsen) f\u00fcr eine schnelle \u00d6ffnung von Schulen und Kitas demonstriert. Im Erzgebirge ist die Protestbewegung gegen die Corona-Diktatur so stark, dass mittlerweile sogar die B\u00fcrgermeister der Region schon reagiert haben. Schlagende Argumente gegen das Lockdown-Regime finden Sie in COMPACT-Aktuell\u00a0Corona-Diktatur: Wie unsere Freiheit stirbt.\u00a0Hier bestellen.", "Wie schon zur Wendezeit scheint sich Westsachsen erneut als Schwerpunkt regierungskritischer Demonstrationen herauszukristallisieren. Unter dem Motto \u201e\u00d6ffnet die Schulen!\u201c protestierten in der vergangenen Woche zahlreiche Eltern gegen die erneute Schlie\u00dfung von Schulen und Kitas, weil im Erzgebirgskreis wieder eine Inzidenz von \u00fcber 100 erreicht und die Region somit in den sogenannten Notbremsen-Lockdown versetzt wurde. \u201eGebt unseren Kindern ihr Leben zur\u00fcck\u201c oder \u201eGemeinsam gegen einsam\u201c war auf den Plakaten zu lesen."], "Kinderschuhe auf Rathaustreppen": ["Auch im nahegelegenen Zwickau kam es zu \u00e4hnlichen Protesten. \u201eEuer Inzidenz-Bingo rechtfertigt keine Schlie\u00dfung von Schulen und Kitas\u201c, war hier auf einem Plakat zu lesen. \u00dcber soziale Netzwerke fand die Aktion rasende Verbreitung. Als Zeichen des Protestes stellten die Eltern Kinderschuhe auf der Rathaustreppe auf, die bald voll belegt war.", "Der breite Protest hat aber auch l\u00e4ngst schon auf das Land \u00fcbergegriffen. Vor Dutzenden von Rath\u00e4usern im gesamten Erzgebirgskreis und im Kreis Zwickau wurden Kinderschuhe, aber auch selbstgemalte Plakate und Appelle aufgestellt, so beispielsweise in Hohenstein-Ernstthal, Olbernhau und Thalheim."], "\u201eWir verlieren die Unterst\u00fctzung der Menschen\u201c": ["Die Proteste kommen bei den Amtstr\u00e4gern vor Ort durchaus an. So stellte der Neukirchener B\u00fcrgermeister Sascha Thamm von den Freien W\u00e4hlern fest:", "Die Schuhe und Meinungs\u00e4u\u00dferungen werden wir den Entscheidungstr\u00e4gern in Dresden \u00fcbergeben.\u201c", "Schon in der vorvergangenen Woche hatten sich die B\u00fcrgermeister des Erzgebirges mit einem Brief an den s\u00e4chsischen Ministerpr\u00e4sidenten Michael Kretschmer (CDU) gewendet.", "Darin hie\u00df es unter anderem:", "\u201eSchon in unserem Schreiben vom 20. Januar 2021 hatten wir unsere Wahrnehmung dahingehend geschildert, dass nach unserem Eindruck immer weniger Menschen die getroffenen Regelungen nachvollziehen k\u00f6nnen und mittragen m\u00f6chten. Der Sinn einiger Ma\u00dfnahmen erschlie\u00dft sich f\u00fcr viele nicht mehr.  Mit diesem Bild, welches durch das ,Wirrwarr\u201b von inzwischen kaum mehr \u00fcberschaubaren Normen noch verst\u00e4rkt wird, verliert man die Unterst\u00fctzung der Menschen, die wir in der gegenw\u00e4rtigen Situation doch aber dringend ben\u00f6tigen.  Verfolgt man die Entwicklung der letzten Wochen, dr\u00e4ngt sich der Eindruck auf, die Inzidenz m\u00fcsse um ihrer selbst willen gesch\u00fctzt werden. Die Werte von 100, 50, 35 oder 10 werden in einer Weise manifestiert, dass es scheint, es k\u00f6nne kein Weg an der Einhaltung dieser Zahlen vorbeif\u00fchren.  Wir haben im Erzgebirge aktuell Kommunen, die eine Gr\u00f6\u00dfe aufweisen, bei der\u00a0ein positiv getesteter Fall in 7 Tagen\u00a0sofort zu einer Inzidenz von \u00fcber 100 f\u00fchrt. Mit der Inzidenz k\u00f6nnen wir B\u00fcrgermeisterlnnen und Oberb\u00fcrgermeister vor Ort deshalb nicht erkl\u00e4ren, warum erhebliche Einschr\u00e4nkungen erforderlich waren und m\u00f6glicherweise auch noch sind.\u201c"], "Freie Sachsen sorgen f\u00fcr Aufsehen": ["Bei einer in dieser Woche abgehaltenen Videokonferenz mit den Erzgebirgs-B\u00fcrgermeistern erkl\u00e4rte Kretschmer aber blo\u00df, beinhart an den bisherigen Regelungen festhalten zu wollen. Damit d\u00fcrften die Proteste also auch am kommenden Wochenende weitergehen. Viele Demonstrationen werden von der Gruppe Freie Sachsen koordiniert, die sich erst am 26. Februar dieses Jahres in Schwarzenberg im Erzgebirge gegr\u00fcndet hatte.", "Schon der Gr\u00fcndungsort war kein Zufall, erinnert er doch an das wohl letzte Relikt s\u00e4chsischer Staatlichkeit, n\u00e4mlich die sogenannte Republik Schwarzenberg, die sechs Wochen nach dem Zweiten Weltkrieg von amerikanischen und sowjetischen Truppen unbesetzt blieb. Auch die Freien Sachsen fordern mehr Eigenstaatlichkeit f\u00fcr ihr Bundesland, was sowohl im Verh\u00e4ltnis zu Br\u00fcssel wie auch zu Berlin durchgesetzt werden soll, au\u00dferdem will man die politische Opposition im Freistaat vernetzen. Vorsitzender der Freien Sachsen ist der Chemnitzer Stadtrat Martin Kohlmann von der B\u00fcrgerbewegung Pro Chemnitz."], "Demonstration in Chemnitz vorl\u00e4ufig verboten": ["Zu seinen Stellvertretern wurden Stefan Hartung (NPD), Kreisrat im Erzgebirge und Stadtrat von Aue-Bad Schlema, sowie der Busunternehmer Thomas Kaden gew\u00e4hlt. Er ist Mitorganisator der Plauener Montagsdemonstrationen sowie Mitinitiator der Honk-For-Hope-Bewegung, in der sich Busunternehmen zusammengeschlossen haben, die sich gegen die Corona-Ma\u00dfnahmen der Regierung einsetzen.", "F\u00fcr den kommenden Samstag bewerben die Freien Sachsen eine Anti-Lockdown-Protestveranstaltung der B\u00fcrgerinitiative Chemnitz steht auf, die eigentlich am Karl Marx-Denkmal, dem sogenannten Nischl, stattfinden sollte, mittlerweile allerdings von der Stadt verboten wurde \u2013 nun d\u00fcrfte also ein heftiges juristisches Tauziehen bevorstehen. Eines aber d\u00fcrfte sicher sein: In Westsachsen d\u00fcrfte erstmal nicht wieder so schnell Ruhe einkehren.", "Jetzt bestellen \u2013\u00a0Unser Sonderheft zur Corona-Diktatur!", "Die Sterbezahlen st\u00fcrzen ab \u2013 Die Corona-Diktatoren drehen auf! Wenn Sie sich dieses Paradox erkl\u00e4ren wollen, dann greifen Sie zu unserem\u00a0COMPACT-Spezial\u00a0Corona-Diktatur: Wie unsere Freiheit stirbt, in dem Sie eine tiefenscharfe Analyse der Mechanismen und Motive f\u00fcr diesen Putsch gegen die Demokratie finden.", "Wir haben f\u00fcr\u00a0diese Sonderausgabe\u00a0hochkar\u00e4tige Autoren gewinnen k\u00f6nnen:", "*Bestsellerautor\u00a0Gerhard Wisnewski\u00a0beschreibt den Vormarsch des chinesischen Modells \u00fcber WHO und Weltwirtschaftsforum.", "*Der weltbekannte italienische Philosoph\u00a0Giorgio Agamben\u00a0umkreist in drei Beitr\u00e4gen den Ausnahmezustand als totale Entrechtung des Menschen.", "*Rudolf Brandner, ebenfalls Philosoph, Buchautor und Verfasser zahlreicher Artikel in Publikationen wie der\u00a0Neuen Z\u00fcrcher Zeitung,\u00a0The European\u00a0und\u00a0Tumult\u00a0widmet sich der \u201ePathologie der Freiheit\u201c, die das Regime \u00fcber eine perverse Neuinterpretation der Grundrechte vorantreibt, und leitet daraus das \u201eRecht auf Widerstand\u201c ab.", "*Der Publizist\u00a0Heino Bosselmann, Stammautor der Zeitschrift\u00a0Sezession, schreibt aus christlicher Sicht \u00fcber Leben, Freiheit und menschliche W\u00fcrde.", "*Zudem bieten wir eine umfassende\u00a0Dokumentation des Infektionsschutzgesetzes, eines veritablen Erm\u00e4chtigungsgesetzes."]}}, "recommendations": ["https://www.compact-online.de/eric-zemmour-im-krieg-der-zivilisationen/", "https://www.compact-online.de/flucht-und-vertreibung-zeitzeugen-klagen-an/", "https://www.compact-online.de/der-bundestag-und-das-faehnchen-verbot/"]}