{"news_outlet": "compact_online", "provenance": "https://www.compact-online.de/energie-ungarn-und-slowakei-setzen-auf-atomkraft/", "query_keywords": ["us", "amerika", "politik", "ss", "klimaschutz", "rki", "klimaneutral", "leiche", "frankreich", "\u00f6vp", "rna", "usa", "klima", "sp", "klimafreundlich", "corona", "schi", "ns", "regierung", "europa", "inflation", "die gr\u00fcnen", "karl nehammer"], "creation_date": "11.09.2022", "last_modified": "11.09.2022", "crawl_date": "20.10.2024", "author_person": [["Gast Autor"]], "author_organization": [], "news_keywords": [], "content": {"title": "Energie: Ungarn und Slowakei setzen auf Atomkraft", "description": "Budapest und Bratislava zeigen sich unbeeindruckt von der gr\u00fcnen Anti-AKW-Stimmung. Sie setzen weiter auf Kernkraft \u2013 auch aus Gr\u00fcnden der Energie-Autarkie. Schlagende Argumente f\u00fcr die Beibehaltung der Kernenergie in Deutschland finden Sie in dem Artikel \u201eAtomkraft? Ja, bitte!\u201c\u00a0in der\u00a0Anti-Habeck-Ausgabe \u201eDer Kaltmacher\u201c. Unser Faktenhammer gegen den Vollstrecker des Morgenthau-Plans! Hier mehr erfahren. _ von Elmar Forster", "body": {"": ["Budapest und Bratislava zeigen sich unbeeindruckt von der gr\u00fcnen Anti-AKW-Stimmung. Sie setzen weiter auf Kernkraft \u2013 auch aus Gr\u00fcnden der Energie-Autarkie. Schlagende Argumente f\u00fcr die Beibehaltung der Kernenergie in Deutschland finden Sie in dem Artikel \u201eAtomkraft? Ja, bitte!\u201c\u00a0in der\u00a0Anti-Habeck-Ausgabe \u201eDer Kaltmacher\u201c. Unser Faktenhammer gegen den Vollstrecker des Morgenthau-Plans! Hier mehr erfahren.", "_ von Elmar Forster", "Vor wenigen Monaten k\u00fcndigte Frankreichs Staatspr\u00e4sident Emmanuel Macron den Bau von 14 neuen Atom-Meilern an, auch um bis 2050 die sogenannte Klimaneutralit\u00e4t zu erreichen. Selbst die EU nahm Atomkraft und Gas in die Taxonomie als klimafreundliche Energien auf.", "Allerdings k\u00fcndigte die \u00f6sterreichische Klimaschutzministerin Leonore Gewessler (Gr\u00fcne) reflexhaft eine Klage gegen die EU vor dem Europ\u00e4ischen Gerichtshof (EuGH) an \u2013 flankiert von einem anderen europ\u00e4ischen Kleinstaat, n\u00e4mlich Luxemburg. Und auch oberste \u00f6sterreichische Staatsvertreter outeten sich als Atom-Verweigerer: Bundeskanzler Karl Nehammer (\u00d6VP) k\u00fcndigte seine \u201evolle Unterst\u00fctzung bei der Pr\u00fcfung rechtlicher Schritte\u201c an. Und der gr\u00fcne Bundespr\u00e4sident Alexander Van der Bellen meint: \u201eAtomkraft ist weder nachhaltig noch sicher.\u201c"], "Slowakei: Energie-Autarkie mit Kernkraft": ["W\u00e4hrend sich \u00f6sterreichische Lokalpolitiker in Sonntagsreden immer ganz stolz mit der Windm\u00fchlen-Energieautarkie abm\u00fchen (die freilich nur auf dem Papier besteht und ganze Landstriche zu unansehnlichen Windpark-Ein\u00f6den verschandelt), zeigt sich die benachbarte Slowakei unbeeindruckt.", "Unl\u00e4ngst best\u00fcckten die Slowakischen Elektrizit\u00e4tswerke den Reaktor-Block 3 des Kernkraftwerks Mochovce mit Kernbrennstoff. Bis Anfang 2023 soll eine maximale Leistung von 471 Megawatt (entspricht 13 Prozent des slowakischen Gesamt-Stromverbrauchs) ans Netz gehen. Damit w\u00e4re die Slowakei bei der Stromerzeugung v\u00f6llig autark \u2013 wie das Nachrichtenportal Ujszo berichtete.", "Der slowakische Premierminister Eduard Heger sagte:", "\u201eWir haben jahrelang auf diesen Moment gewartet. Einige Leute sahen das Projekt als eine fast endlose Geschichte, aber jetzt sind wir endlich an der Ziellinie angekommen.\u201c", "Der Anteil der Kernenergie an der slowakischen Stromerzeugung steigt somit von bisher 52 auf 65 Prozent.", "Mit dem Bau des dritten und vierten Blocks wurde zwar schon 1987 begonnen, doch die Fertigstellung wurde erst nach einer langen Unterbrechung im November 2008 angegangen, auch wegen internationalen Drucks. Geplant w\u00e4re f\u00fcr Block 3 das Jahr 2013 gewesen, f\u00fcr Block 4 rechnet man mit 2024. Wegen der Verz\u00f6gerung stiegen dann auch die Kosten von urspr\u00fcnglich gesch\u00e4tzten 2,8 Milliarden nun auf rund sechs Milliarden Euro.", "Beim Kernbrennstoff will man nicht mehr vollst\u00e4ndig vom russischen Hersteller abh\u00e4ngig sein, sondern diesen auch von Framatome (Frankreich) und Westinghouse (USA) beziehen, wie Branislav Str\u00fd\u010dek, CEO von Slovak Electric Works, diplomatisch formulierte."], "Ungarn: AKW mit russischer Beteiligung": ["Nach dem Prinzip \u201eDie (gr\u00fcnen) Hunde bellen, die Karawane zieht weiter\u201c l\u00e4uft es auch in Ungarn: In dieser Woche gab der ungarische Au\u00dfen- und Handelsminister P\u00e9ter Szijj\u00e1rt\u00f3 auf Facebook die Baugenehmigung f\u00fcr das Reaktorgeb\u00e4ude des AKW Paks II bekannt.", "Schon bisher tr\u00e4gt das 2\u2011Gigawatt-Kernkraftwerk Paks mit mehr als 50 Prozent zur gesamten inl\u00e4ndischen Stromerzeugung bei, was etwa ein Drittel des gesamten Stromverbrauchs im Land ausmacht. Paks II soll die bestehende Anlage bis 2037 vollst\u00e4ndig mit einer erh\u00f6hten Gesamtkapazit\u00e4t von 2,4 Gigawatt ersetzen \u2013 um den steigenden Stromverbrauch auszugleichen.", "Obwohl das ungarische Parlament bereits im M\u00e4rz 2009 (also noch unter der damaligen sozialistisch-liberalen Koalitionsregierung) die Zustimmung zum Bau gegeben hatte, verz\u00f6gerte sich der endg\u00fcltige Baubeginn (u. a. wegen Vereitelungsantr\u00e4gen gr\u00fcner Parteien und NGOs gegen die nationalkonservative Orb\u00e1n-Regierung). Die erste Einheit soll nun bis 2025, die zweiten Einheit bis 2030 an Netz gehen.", "Bereit im Januar 2014 unterzeichneten Russland und Ungarn ein Abkommen zur friedlichen Kernenergie-Nutzung: Paks II wird mit zwei russischen VVER-1200-Megawatt-Reaktoren ausgestattet. Finanziert wird das Projekt gr\u00f6\u00dftenteils durch einen russischen Kredit in H\u00f6he von 10 Milliarden Euro, was 80 Prozent der gesamten Finanzierungssumme entspricht. Der Rest wird von Ungarn \u00fcbernommen. Die R\u00fcckzahlungsfrist (teils durch Lieferung von Strom-Komepensationsgesch\u00e4ften) betr\u00e4gt 21 Jahre."], "Bisher nur drei ernste AKW-Unf\u00e4lle weltweit": ["Dass es sich bei der Anti-AKW-Stimmung um veraltete Gr\u00fcn-Ideologe aus den sp\u00e4ten 1970er Jahren handelt, zeigt auch die Statistik: Seit Nutzung der Kernenergie gab es \u201enur\u201c drei ernste Zwischenf\u00e4lle, wobei lediglich zwei als Super-GAU, also mit Austritt gr\u00f6\u00dferer Mengen radioaktiven Materials aufgrund einer Kernschmelze, bezeichnet werden k\u00f6nnen.", "1979 kam es im US-AKW Three Mile Island bei Harrisburg aufgrund von Materialversagen und Bedienungsfehlern zu einer partiellen Kernschmelze und zur Freisetzung von 90 Terabecquerel an radioaktiven Gasen. 1986 kam es in Block 4 des KKW Tschernobyl (damalige Sowjetunion) aufgrund eines absurden Sicherheitstests (pl\u00f6tzliches Herunterfahren des Meilers) sowie Bedienungsfehlern und Konstruktionsm\u00e4ngeln zu einer \u00fcberkritischen Reaktion des Reaktorkernes und zu dessen Explosion. 2011 kam es im japanische AKW-Fukushima aufgrund eines Erdbebens und des dann ausgel\u00f6sten Tsunamis zu Sch\u00e4den bei der Stromversorgung, was zum Ausfall der K\u00fchlsysteme f\u00fchrte.", "Dieser Text wurde im Rahmen der Europ\u00e4ischen Medienkooperation von Unser Mitteleuropa \u00fcbernommen. \u00dcberschrift und Illustrationen wurden von unserer Redaktion eingef\u00fcgt.", "Weitere Argumente f\u00fcr Atomkraft, russische Gaslieferungen und gegen die gr\u00fcnen Vollstrecker des Morgenthau-Plans finden Sie in unserer Anti-Habeck-Ausgabe \u201eDer Kaltmacher\u201c.", "Das komplette Inhaltsverzeichnis:", "Titelthema\nDer Kaltmacher: Wie uns Habeck in den Hungerwinter f\u00fchrt\nMorgenthaus williger Vollstrecker: Deindustrialisierung nach historischem Vorbild\nAtomkraft? Ja, bitte! Nur mit AKWs kommen wir \u00fcber den Winter\nDer Tod der Schweinswale: Habeck und sein Frackinggas vernichten die Natur\nUnbezahlbar! Die Mega-Inflation auf einen Blick", "Politik\nDie pandemische Schattenregierung: Bill Gates enth\u00fcllt seine gef\u00e4hrlichen Pl\u00e4ne\nPl\u00f6tzlich und unerwartet: Die Horror-Bilanz der Corona-Impfungen\nDer bessere Drosten: Portr\u00e4t des Epidemiologen Klaus St\u00f6hr\nDie Vergessenen: Das Ahrtal \u2013 ein Jahr sp\u00e4ter\nViren in Wuhan, Viren in Kiew: Spuren der amerikanischen Waffenforschung\nWenn Roboter tr\u00e4umen: Transhumanisten wollen die KI vermenschlichen", "Dossier: Freimaurer: Ein Aussteiger packt aus\nFreimaurer entschl\u00fcsselt: Die Geheimnisse der Logenbr\u00fcder\n\u00abIch habe mein Schweigen gebrochen\u00bb Interview: Ein ehemaliger Freimaurer packt aus", "Leben\nDas Volk, der Dichter und der Schlaf: Zum neuen Roman von Uwe Tellkamp\nAls K\u00f6nig Fu\u00dfball Deutsch sprach: Vor 50 Jahren: Das Dream-Team Beckenbauer-Netzer\nBunte Haare, gr\u00fcne Hosen: Bei den Punks und den Reichen auf Sylt\nVerschw\u00f6rung in Hawkins: \u00abStranger Things\u00bb: Die ultimative Bedrohung", "Kolumnen\nBRD-Sprech _\u2009Delegitimierung des Staates\nJanichs Welt _ Der endg\u00fcltige Beweis\nSellners Revolution _ Deglobalisiert euch!\nCorona-Spa\u00df _ Showdown im Supermarkt", "Die Anti-Habeck-Ausgabe \u201eDer Kaltmacher\u201c\u00a0k\u00f6nnen Sie hier bestellen."]}}, "recommendations": ["https://www.compact-online.de/eric-zemmour-im-krieg-der-zivilisationen/", "https://www.compact-online.de/flucht-und-vertreibung-zeitzeugen-klagen-an/", "https://www.compact-online.de/der-bundestag-und-das-faehnchen-verbot/"]}