{"news_outlet": "compact_online", "provenance": "https://www.compact-online.de/impfschaeden-anwaelte-verklagen-biontech/", "query_keywords": ["us", "corona", "politik", "ns", "rna", "ss", "sp", "mrna", "schi", "usa"], "creation_date": "13.09.2022", "last_modified": "13.09.2022", "crawl_date": "20.10.2024", "author_person": [["Karel Meissner"]], "author_organization": [], "news_keywords": [], "content": {"title": "Impfsch\u00e4den: Anw\u00e4lte verklagen Biontech", "description": "Eine D\u00fcsseldorfer Anwaltskanzlei verklagt den Pharmakonzern Biontech. Grund. Dessen respektloses Verhalten gegen\u00fcber Gesch\u00e4digten ihres Gen-Impfstoffes. In unserem gro\u00dfen Corona-L\u00fcgen-Paket zeigen wir, wie uns Politiker, Mediziner und Medien permanent in die Irre f\u00fchren. Hier mehr erfahren. Nachdem die D\u00fcsseldorfer Anwaltskanzlei Rogert & Ulbrich sich mit dem Pharmakonzern Biontech au\u00dfergerichtlich nicht einigen konnte, haben die Juristen eine", "body": {"": ["Nachdem die D\u00fcsseldorfer Anwaltskanzlei Rogert & Ulbrich sich mit dem Pharmakonzern Biontech au\u00dfergerichtlich nicht einigen konnte, haben die Juristen eine Klage in sechsstelliger H\u00f6he eingereicht. Nat\u00fcrlich dreht es sich dabei um den Kassenknaller des Konzerns: die Gen-Impfbr\u00fche Comirnaty.", "Laut dem K\u00f6lner Stadtanzeiger wird der Konzern beschuldigt, er habe auf Auskunfts- oder Schadenersatzanspr\u00fcche lediglich mit der Zusendung eines Pfizer-Formulars geantwortet. Darin habe man die Betroffenen gebeten, die Gr\u00fcnde f\u00fcr Ihre Anspr\u00fcche dort einzutragen.", "Dieser Verzicht auf eine sachgem\u00e4\u00dfe Auseinandersetzung mit den Beschwerdef\u00e4llen ist laut der Anw\u00e4lte un\u00fcblich und wird als respektlos bewertet. Marco Rogert, Co-Inhaber der Kanzlei, erkl\u00e4rt:", "\u201eDie Gesch\u00e4digten f\u00fchlen sich nicht ernst genommen. Es plagen sie nicht nur erhebliche, lebenseinschr\u00e4nkende gesundheitliche Probleme seit der Impfung. Nun zeigt das verantwortliche Unternehmen ihnen auch noch arrogant die kalte Schulter statt seiner Verantwortung nachzukommen (\u2026) Gerade in F\u00e4llen, in denen es um erhebliche gesundheitliche Sch\u00e4den geht, w\u00e4re das Mindeste, was die Opfer erwarten k\u00f6nnen, dass man sich dort ernsthaft mit den Sachverhalten auseinandersetzt.\u201c", "Zuvor h\u00e4tten die Mandanten bereits das Paul Ehrlich Institut oder die EMA \u00fcber ihre Leidensgeschichte informiert. Der Rechtsanwalt Tobias Ulbrich f\u00fcgt hinzu, dass die Aufkl\u00e4rung der Impfsch\u00e4den erst am Anfang stehe:", "\u201eWeltweit treten immer mehr Impfsch\u00e4den ans Tageslicht und viele Geimpfte beginnen erst jetzt zu realisieren, dass ihre derzeitigen Erkrankungen im Zusammenhang mit der mRNA-Injektion stehen.\u201c", "Der Hersteller m\u00fcsse jetzt laut Arzneimittelgesetz beweisen, dass sein Produkt nicht Ausl\u00f6ser der Sch\u00e4den sei. Es erstaune deshalb, dass Biontech sich in den wenigen gemeldeten Schadensf\u00e4llen nicht unmittelbar einer Regulierung gestellt habe.", "Bedauerlich ist, dass sich scheinbar nur der Hersteller, nicht aber seine Propagandisten, verklagen lassen: all die Politiker, Mainstream-Schmierer, Nachrichtensprecher, Kolumnisten, Sachbuch-Autoren, Werbeclip-Filmer, Plakatdesigner, Blogger \u2013 kurz, jene selbsternannten Experten, die der Bev\u00f6lkerung das M\u00e4rchen der gefahrlosen Gen-Br\u00fche aufgetischt und Impfskeptiker bedroht, verlacht und als moralisch minderwertig bezeichnet haben: sie alle sollten zu Schadenersatzzahlungen verpflichtet werden.", "Wir sind das Ged\u00e4chtnis der Corona-Diktatur. Wir entlarven ihre L\u00fcgen. In unserem gro\u00dfen Corona-L\u00fcgen-Paket enttarnen wir das falsche Spiel von Lauterbach & Co. Drei Wahrheits-Ausgaben gegen die Propaganda-L\u00fcgen der Politik. Harte Fakten auf rund 200 Seiten. Statt 20,90 Euro jetzt nur 9,95 Euro! Holen Sie sich diesen Wahrheits-Booster. Hier bestellen."]}}, "recommendations": ["https://www.compact-online.de/eric-zemmour-im-krieg-der-zivilisationen/", "https://www.compact-online.de/flucht-und-vertreibung-zeitzeugen-klagen-an/", "https://www.compact-online.de/der-bundestag-und-das-faehnchen-verbot/"]}