{"news_outlet": "compact_online", "provenance": "https://www.compact-online.de/mit-dieser-rede-begann-der-heisse-herbst-und-compact-gibt-weiter-gas/", "query_keywords": ["us", "afd", "linke", "ns", "rna", "ss", "querdenker", "demo", "usa", "sp"], "creation_date": "17.09.2022", "last_modified": "18.09.2022", "crawl_date": "20.10.2024", "author_person": [["J\u00fcrgen Els\u00e4sser"]], "author_organization": [], "news_keywords": [], "content": {"title": "So begann der Hei\u00dfe Herbst \u2013 COMPACT gibt weiter Gas!", "description": "COMPACT ist das st\u00e4rkste Mobilisierungsmedium im Hei\u00dfen Herbst, und der Chefredakteur begibt sich pers\u00f6nlich an die Brennpunkte des Protestes. Hier meine n\u00e4chsten Redeauftritte \u2013 und ein Plan f\u00fcrs weitere Vorgehen. Liebe Leser, wir brauchen jetzt Ihre Unterst\u00fctzung, damit wir voll durchstarten k\u00f6nnen!! Von der St\u00e4rke von COMPACT h\u00e4ngt Vieles ab in diesen Wochen! Leipzig am", "body": {"": ["COMPACT ist das st\u00e4rkste Mobilisierungsmedium im Hei\u00dfen Herbst, und der Chefredakteur begibt sich pers\u00f6nlich an die Brennpunkte des Protestes. Hier meine n\u00e4chsten Redeauftritte \u2013 und ein Plan f\u00fcrs weitere Vorgehen. Liebe Leser, wir brauchen jetzt Ihre Unterst\u00fctzung, damit wir voll durchstarten k\u00f6nnen!! Von der St\u00e4rke von COMPACT h\u00e4ngt Vieles ab in diesen Wochen!", "Leipzig am 5. September: Das war der Auftakt f\u00fcr den Hei\u00dfen Herbst. Und ich bin ein bisschen stolz, dass COMPACT einen Anteil daran hatte. Zusammen mit den Freien Sachsen und anderen Initiativen, die beim COMPACT-Sommerfest am 27. August mit dabei waren, schafften wir es, 5.000 Menschen auf den Augustusplatz zu mobilisieren und stahlen der Linken die Show. Die \u201eTagesschau\u201c schrieb am Tag nach der Leipziger Demo \u00fcber den Hei\u00dfen Herbst: \u201eDessen Stichwortgeber ist J\u00fcrgen Els\u00e4sser, Chefredakteur des COMPACT-Magazins, dem wichtigsten Organ der au\u00dferparlamentarischen Protestbewegung von rechts: Seit Wochen f\u00fchrt er deren wesentliche Akteure zusammen, von den \u2018Querdenkern\u2019 bis zu Parteig\u00e4ngern der AfD.\u201c Am 14.9. brachte \u201eSpiegel-TV\u201c eine l\u00e4ngere Reportage \u00fcber die Protestbewegung mit Ausz\u00fcgen aus meiner Leipziger Rede und bezeichnete mich als \u201eSchl\u00fcsselfigur der Neuen Rechten\u201c \u2013 obwohl ich gerade in meiner Rede zum Ausdruck gebracht hatte, dass es nicht mehr um Links und Rechts geht.", "Meine n\u00e4chsten Auftritte", "Wurden vor unserem Protest am 5. September in Leipzig die Energiepreisproteste in den Leitmedien noch weitgehend totgeschwiegen (wie \u00fcbrigens auch die gleichzeitige AfD-Kundgebung in Magdeburg, die ebenso gro\u00df war, aber \u00fcberregional nicht in der Berichterstattung auftauchte), so ist das seither nicht mehr m\u00f6glich. Das ist unser gr\u00f6\u00dfter Erfolg! Und im gesamten Osten ziehen die Teilnehmerzahlen scharf an.", "In dieser Situation wird COMPACT alle seine Ressourcen einsetzen, um die Volksbewegung im Hei\u00dfen Herbst weiter zu unterst\u00fctzen. Das betrifft zum einen mich selbst \u2013 weitere Auftritte als Redner habe ich schon fest vereinbart:", "26. September, Pirna", "3. Oktober, Gera", "31. Oktober, Lutherstadt Wittenberg."], "COMPACT.DerTag macht den Herbst hei\u00df": ["Vor allem aber wollen wir unser TV-Format COMPACT.DerTag \u2013 immer von Montag bis Freitag auf dieser Webseite ab 20 Uhr zu sehen! \u2013 als schnelles Medium zur Mobilisierung und Berichterstattung \u00fcber die Proteste nutzen. Das passiert schon und hat zu einem scharfe Anstieg der Zuschauerzahlen gef\u00fchrt. Jetzt wollen wir nochmal Gas geben und m\u00f6glichst viele Demonstrationen mit Berichterstattung abdecken. Das kostet uns eine Menge Geld, wir mussten neue Moderatoren, Fahrer und Reporter anheuern und anstellen, zus\u00e4tzliche Kameras und weitere Technik besorgen und sind fast jeden Tag auf der Piste in der Republik \u2013 was das allein an Sprit kostet\u2026 Bei der sehr wichtigen Handwerker-Gro\u00dfdemo am 1. Oktober in Berlin wollen wir mit einem gro\u00dfen LKW mitfahren, damit unsere Botschaten (\u201eKaltmacher Habeck\u201c und \u201eGr\u00fcn gr\u00fcn gr\u00fcn sind alle ihre L\u00fcgen\u201c) un\u00fcbersehbar sind. Auf der anderen Seite haben wir \u00fcber unsere TV-Sendungen keinerlei Einnahmen, denn sie werden ja kostenlos ausgestrahlt. Deswegen brauchen wir Ihre Unterst\u00fctzung!", "Das hei\u00dft: Damit wir dieses Tempo im Hei\u00dfen Herbst durchhalten und noch weiter steigern k\u00f6nnen, sind wir dringend auf Unterst\u00fctzung aus unserer Leser- und Zuschauerschaft angewiesen. Bitte spenden Sie unter dem Stichwort \u201eHei\u00dfer Herbst\u201c via Pay Pal unter http://bit.ly/2FsKEhQ oder per \u00dcberweisung an COMPACT Magazin GmbH auf das Konto IBAN: DE70 1605 0000 1000 5509 97.", "Denken Sie dran:", "Von der St\u00e4rke von COMPACT h\u00e4ngt Vieles ab in diesen Wochen!", "Vielen Dank!"]}}, "recommendations": ["https://www.compact-online.de/eric-zemmour-im-krieg-der-zivilisationen/", "https://www.compact-online.de/flucht-und-vertreibung-zeitzeugen-klagen-an/", "https://www.compact-online.de/der-bundestag-und-das-faehnchen-verbot/"]}