{"news_outlet": "compact_online", "provenance": "https://www.compact-online.de/oktoberfest-gruenes-establishment-hat-maskenfrei/", "query_keywords": ["us", "leiche", "afd", "corona", "politik", "ns", "christ", "ss", "spd", "fdp", "demo", "sp", "olaf scholz", "robert habeck"], "creation_date": "19.09.2022", "last_modified": "19.09.2022", "crawl_date": "20.10.2024", "author_person": [["Karel Meissner"]], "author_organization": [], "news_keywords": [], "content": {"title": "ktoberfest: Gr\u00fcnes Establishment hat maskenfrei", "description": "Auf dem Oktoberfest verh\u00f6hnen gr\u00fcne Spitzenpolitiker die von ihnen verachtete Bev\u00f6lkerung. Und lassen dabei fotografieren. Schluss mit gr\u00fcner Doppelmoral und der Zerst\u00f6rung unserer Lebensgrundlagen. Lesen Sie alles \u00fcber die Destruktivit\u00e4t der Gr\u00fcnen in COMPACT 9/2022\u00a0\u2013 hier bestellen Erst im August haben Bundeskanzler Olaf Scholz (SPD) und Wirtschaftsminister Robert Habeck (Gr\u00fcne) im Flugzeug demonstriert, dass die", "body": {"": ["Schluss mit gr\u00fcner Doppelmoral und der Zerst\u00f6rung unserer Lebensgrundlagen. Lesen Sie alles \u00fcber die Destruktivit\u00e4t der Gr\u00fcnen in COMPACT 9/2022\u00a0\u2013 hier bestellen", "Erst im August haben Bundeskanzler Olaf Scholz (SPD) und Wirtschaftsminister Robert Habeck (Gr\u00fcne) im Flugzeug demonstriert, dass die Corona-Regeln f\u00fcr sie keine Bedeutung haben. Maskenfrei fliegen sie nach Kanada, w\u00e4hrend die Bev\u00f6lkerung im Flieger zum Maulkorb gezwungen wird.", "Auch auf dem Oktoberfest 2022 grinsen gr\u00fcne Politiker in die Kameralinse. Von Maske keine Spur. Und dass, nachdem der Bundestag das neue Infektionsschutzgesetz von Bundesgesundheitsminister Karl Lauterbach (SPD) passieren lie\u00df. Damit werden die Bundesl\u00e4nder zum Maulkorberlass erm\u00e4chtigt.", "Das Foto zeigt die \u00fcblichen Verd\u00e4chtigen: Katharina Schulze beispielweise. Die Fraktionsvorsitzende der Gr\u00fcnen im Bayerischen Landtag schwang als Umwelt-Aktivistin gerne die Moral-Keule, flog dann aber f\u00fcr ein Wochenende nach Los Angeles und l\u00f6ffelte dort ein Eis im Plastikbecher. Dabei lie\u00df sie sich auch noch fotografieren. Das brachte ihm den Spitznamen \u201eKerosin-Kati\u201c ein.", "Jetzt die gleiche Doppelmoral: auf Twitter lie\u00df Schulze den Appell \u201e#MaskeAuf und Verschw\u00f6rungsmythen bek\u00e4mpfen.\u201c los. Auch Ricarda Lang drangsaliert die B\u00fcrger gerne mit Vorschriften. Als Bundesfinanzminister Christina Lindner (FDP) im Februar eine Lockerung der Corona-Ma\u00dfnahmen forderte, bellte die Vorsitzende der Gr\u00fcnen:", "\u201eIch halte nichts von einem \u00dcberbietungswettbewerb der Lockerungsforderungen.\u201c", "Noch am 9. September hatte Lang auf der Plattform Abgeordntenwatch zur Maske in Innenr\u00e4umen geraten. Jetzt hat die Gr\u00fcne sich anscheinend selber etwas Lockerung verordnet. Auch Claudia Roth (Gr\u00fcne) g\u00f6nnte sich einen textilfreien Mund. Jene Kulturministerin, die vor (fast) zwei Jahren den AfD-Politiker Thomas Seitz im Bundestag anraunzte, dass er nur ein \u201el\u00f6cheriges Tuch\u201c, aber \u201ekeine Maske\u201c trage.", "Im Kontrast dazu: Der Pianist Justus Frantz trug am vergangenen Freitag im Speisewagen seines Zuges keine Maske. Daraufhin holten ihn Polizisten aus dem Zug! Tja, der Musiker geh\u00f6rt halt einfach nicht dazu.", "Schluss mit gr\u00fcner Doppelmoral und der Zerst\u00f6rung unserer Lebensgrundlagen. Lesen Sie alles \u00fcber die Destruktivit\u00e4t der Gr\u00fcnen in COMPACT 9/2022\u00a0\u2013 hier bestellen"]}}, "recommendations": ["https://www.compact-online.de/eric-zemmour-im-krieg-der-zivilisationen/", "https://www.compact-online.de/flucht-und-vertreibung-zeitzeugen-klagen-an/", "https://www.compact-online.de/der-bundestag-und-das-faehnchen-verbot/"]}