{"news_outlet": "compact_online", "provenance": "https://www.compact-online.de/verfassungsschutz-betreibt-viele-rechte-fake-accounts/", "query_keywords": ["us", "afd", "ns", "regierung", "ss", "sp"], "creation_date": "21.09.2022", "last_modified": "20.09.2022", "crawl_date": "20.10.2024", "author_person": [["Sven Reuth"]], "author_organization": [], "news_keywords": [], "content": {"title": "Verfassungsschutz betreibt viele rechte Fake-Accounts", "description": "Diese Enth\u00fcllung hat es in sich und zeigt, was f\u00fcr abgezockte Antidemokraten und Brandstifter in den VS-Beh\u00f6rden ihr Unwesen treiben. Im COMPACT-Spezial Politische Verfolgung zeigen wir, wie das Regime Oppositionelle kriminalisiert, wegsperrt, totschweigt und cancelt. HIER bestellen! Eigentlich m\u00fcssten die Innenminister, die f\u00fcr diesen Skandal verantwortlich sind, reihenweise ihren Hut nehmen. Laut einem Bericht der", "body": {"": ["Diese Enth\u00fcllung hat es in sich und zeigt, was f\u00fcr abgezockte Antidemokraten und Brandstifter in den VS-Beh\u00f6rden ihr Unwesen treiben. Im COMPACT-Spezial Politische Verfolgung zeigen wir, wie das Regime Oppositionelle kriminalisiert, wegsperrt, totschweigt und cancelt. HIER bestellen!", "Eigentlich m\u00fcssten die Innenminister, die f\u00fcr diesen Skandal verantwortlich sind, reihenweise ihren Hut nehmen. Laut einem Bericht der S\u00fcddeutschen Zeitung vom 18. September dieses Jahres betreiben die deutschen VS-Beh\u00f6rden in Eigenregie Hunderte von extremistischen Fake-Accounts in den sozialen Medien. Die Quelle f\u00fcr diese brisante Information ist der Leiter eines Landesamtes, der in dem Artikel nat\u00fcrlich ungenannt blieb."], "Volksverhetzung auf Bestellung": ["Der Mann verstieg sich sogar zu dieser skandal\u00f6sen Aussage:", "\u201eDas ist die Zukunft der Informationsbeschaffung.\u201c", "Laut dem Bericht der Zeitung haben die Beh\u00f6rden seit 2019 Massen an Steuergeldern in \u201evirtuelle Agenten\u201c investiert. Die Masche dieser Spitzel und Anstifter besteht darin, \u201eselbst ein bisschen rechtsradikal zu spielen\u201c. Doch das ist wohl noch eine sehr euphemistische Beschreibung f\u00fcr das, was dort wirklich passiert.", "Den Agenten sind n\u00e4mlich auch ausdr\u00fccklich Volksverhetzungsdelikte erlaubt. Offensichtlich hoffen die \u201eVerfassungssch\u00fctzer\u201c darauf, dass man labile Nutzer in den sozialen Netzwerken zu Straf- oder gar Gewalttaten aufstacheln kann, die dann nat\u00fcrlich immer neue Sch\u00fcbe des regierungsoffiziellen \u201eKampf gegen Rechts\u201c nach sich ziehen."], "\u201eSo werden ,Vorf\u00e4lle\u02bd produziert\u201c": ["Eine unendlich perfide Vorgehensweise, die gleichzeitig aber auch zeigt, wie moralisch verkommen und am Ende die F\u00fchrungspers\u00f6nlichkeiten sein m\u00fcssen, die diesen Mummenschanz in Auftrag geben. Max Otte, Professor f\u00fcr Volkswirtschaft und letzter Bundespr\u00e4sidentenkandidat der AfD, \u00e4u\u00dferte zu den Enth\u00fcllungen der S\u00fcddeutschen Zeitung auf Twitter:", "\u201eTwitter, Telegram und Co.: ,Verfassungsschutz betreibt hunderte rechtsextreme Fake-Accounts selbst.\u02bd So kann man ,Vorf\u00e4lle\u02bd produzieren und beliebig ausschlachten. Bestenfalls leistet man Beihilfe, um Rechtsextreme heranzuziehen.\u201c", "Bleibt die dringende Aufforderung an jeden patriotischen Nutzer sozialer Netzwerke, auch im digitalen Raum Vorsicht walten zu lassen, Gewaltaufrufen zu widersprechen und ihnen schon gar nicht Folge zu leisten. Man sollte sich in jedem Moment dar\u00fcber bewusst sein, welche Anstrengungen der Staat unter Verschwendung riesiger Steuersummen unternimmt, um zuverl\u00e4ssig immer das rechte Zerrbild zu produzieren, das seine eigene Herrschaft am wirksamsten sichert.", "Ballweg, Janich, Bhakdi und kein Ende. Im COMPACT-Spezial Politische Verfolgung zeigen wir, wie das Regime Oppositionelle kriminalisiert, wegsperrt, totschweigt und cancelt. Unsere gro\u00dfe Anklageschrift gegen das Regime! HIER bestellen oder zum bestellen einfach auf das Banner unten klicken."]}}, "recommendations": ["https://www.compact-online.de/eric-zemmour-im-krieg-der-zivilisationen/", "https://www.compact-online.de/flucht-und-vertreibung-zeitzeugen-klagen-an/", "https://www.compact-online.de/der-bundestag-und-das-faehnchen-verbot/"]}