{"news_outlet": "compact_online", "provenance": "https://www.compact-online.de/compact-sommerfest-am-27-8-nur-noch-zwei-tage-gibt-es-fruehbucher-karten/", "query_keywords": ["us", "afd", "corona", "linke", "ns", "ss", "terror", "familie", "demo", "sp"], "creation_date": "31.07.2022", "last_modified": "31.07.2022", "crawl_date": "20.10.2024", "author_person": [["J\u00fcrgen Els\u00e4sser"]], "author_organization": [], "news_keywords": [], "content": {"title": "Sommerfest: Fr\u00fchbucher-Preis nur noch heute", "description": "Feiern Sie mit uns und erleben Sie Martin Sellner und andere prominente Redner beim COMPACT-Sommerfest am 27. August in St\u00f6\u00dfen. Achtung: Nur noch heute gibt es die stark verg\u00fcnstigten Tickets, ab Montag (ab heute, 24 Uhr) wird es teurer. Jetzt Tickets bestellen! Martin Sellner ist der meistverfolgte Aktivist des patriotischen und freiheitlichen Widerstands. Vor zehn", "body": {"": ["Feiern Sie mit uns und erleben Sie Martin Sellner und andere prominente Redner beim COMPACT-Sommerfest am 27. August in St\u00f6\u00dfen. Achtung: Nur noch heute gibt es die stark verg\u00fcnstigten Tickets, ab Montag (ab heute, 24 Uhr) wird es teurer. Jetzt Tickets bestellen!", "Martin Sellner ist der meistverfolgte Aktivist des patriotischen und freiheitlichen Widerstands. Vor zehn Jahren gr\u00fcndete er die Identit\u00e4re Bewegung in \u00d6sterreich, in der Folge wurde er willk\u00fcrlich wegen Terrorunterst\u00fctzung angeklagt und freigesprochen, trotzdem wurden ihm alle Konten gek\u00fcndigt, insgesamt \u00fcber 30 Bankverbindungen, um ihn kaputtzuspielen. Aber dennoch macht er weiter! Wir halten zu ihm, Sellner ist seit Kurzem Kommentator in unserer TV-Sendung COMPACT.DerTag und einer der wichtigsten Redner auf unserem Sommerfest am 27. August! Wetten: Er hat einiges in petto f\u00fcr den hei\u00dfen Herbst!!", "Am 27. August feiern wir auf unserem COMPACT-Sommerfest die Opposition in allen ihren Facetten und stimmen uns auf die anstehenden Aktivit\u00e4ten ein. Erleben Sie die kl\u00fcgsten K\u00f6pfe des Widerstands und h\u00f6ren Sie, was sie an Initiativen f\u00fcr den hei\u00dfen Herbst vorbereiten (Redner\u00fcbersicht unter dem Video).", "Unser gro\u00dfes Sommerfest findet am 27. August, von 11 Uhr bis 18 Uhr in 06667 St\u00f6\u00dfen im wundersch\u00f6nen Burgenlandkreis/Sachsen-Anhalt auf einem Rittergut mit Festzelt statt (Adresse: N\u00f6beditz 1, 06667 St\u00f6\u00dfen). Eintritt frei f\u00fcr Mitglieder des COMPACT-Club \u2013 alle anderen d\u00fcrfen nat\u00fcrlich auch kommen. Achtung: Heute, am 31.7. endet der verg\u00fcnstigte Vorverkauf \u2013 ab dann wird es teurer. Am besten jetzt noch schnell buchen.", "!!! Anmeldung \u00fcber das Formular am Ende des Textes !!!"], "Prominente Redner auf\u00a0 unserem Sommerfest am 27. August": ["Zum COMPACT-Sommerfest kommen die besten K\u00f6pfe der Opposition. Als Redner haben neben Sellner zugesagt:", "Manfred Kleine-Hartlage: Regime- und Sprachkritiker der Opposition \u2013 keiner formuliert schneidender. Legend\u00e4r: Sein Buch \u201cDie Sprache der BRD\u201d.\nAnselm Lenz und sein \u201eDemokratischer Widerstand\u201c waren die ersten, die schon im M\u00e4rz 2020 (!) gegen die Corona-Diktatur auf die Stra\u00dfe gingen. Der bekannte Theaterregisseur ist ein Linker mit dem Herz am rechten Fleck!\nMartin Kohlmann hat mit seinen \u201eFreien Sachsen\u201c eine. neue Art von Partei entwickelt, die sich in den Dienst der Bewegung stellt. Die Erfolge der Spazierg\u00e4nge und bei den letzten Sachsen-Wahlen geben ihm recht.\nHans-Thomas Tillschneider und Robert Farle, Landtagsabgeordneter beziehungsweise Bundestagsabgeordneter der AfD, wollen ihre Partei wieder zu einem offensiven Oppositionskurs zur\u00fcckf\u00fchren. Unbeugsame NATO-Kritiker und Verteidiger der deutsch-russischen Freundschaft.\nFreddy Ritschel ist in unserer t\u00e4glichen TV-Sendung zum Liebling des Volkes geworden. Da am\u00fcsiert sich die ganze Familie, wenn Freddy die Hofschranzen durch den Kakao zieht. Beim Sommerfest mit neuen Sketchen!\nJ\u00fcrgen Els\u00e4sser (\u201cDer deutsche Stephen Bannon\u201d, so der \u201cSpiegel\u201d) stellt seine Autobiographie \u201cIch bin Deutscher. Wie ein Linker zum Patrioten wurde\u201d vor und diskutiert mit allen Referenten \u00fcber die M\u00f6glichkeit einer friedlichen Revolution.\nPaul Klemm pr\u00e4sentiert unser neues TV-Konzept: neue Formate, neue Gesichter und ein neues Studio.\u00a0Die \u201cFreie Jugend\u201d stellt sich vor und diskutiert mit Sophia Fuchs und den COMPACT-Nachwuchstalenten. Die Freie Jugend ist ein hoffnungsvoller Ansatz in Th\u00fcringen \u2013 junge Leute unter wei\u00dfen Fahnen f\u00fcr Frieden und Freiheit. Stephanie Eckhardt f\u00fchrt durch das Programm.", "F\u00fcr gute Laune ist gesorgt: Es gibt eine z\u00fcnftige Musik, Speis und Trank sowie lustige Baerbock-Spiele.", "Anmeldung zum Sommerfest, 27. 8., 11-18 Uhr, in 06667 St\u00f6\u00dfen, Burgenlandkreis (im Festzelt):"]}}, "recommendations": ["https://www.compact-online.de/eric-zemmour-im-krieg-der-zivilisationen/", "https://www.compact-online.de/flucht-und-vertreibung-zeitzeugen-klagen-an/", "https://www.compact-online.de/der-bundestag-und-das-faehnchen-verbot/"]}