{"news_outlet": "compact_online", "provenance": "https://www.compact-online.de/brennende-saechsische-schweiz-vier-iraker-unter-verdacht/", "query_keywords": ["us", "ns", "rna", "ss", "grenzen", "sp", "europa"], "creation_date": "11.08.2022", "last_modified": "11.08.2022", "crawl_date": "20.10.2024", "author_person": [["Sven Reuth"]], "author_organization": [], "news_keywords": [], "content": {"title": "Brennende S\u00e4chsische Schweiz: Vier Iraker unter Verdacht", "description": "In diesem Sommer standen wochenlang die einzigartigen W\u00e4lder in der B\u00f6hmischen und S\u00e4chsischen Schweiz in Flammen. Nun wurden vier Iraker als Tatverd\u00e4chtige ermittelt. Damit Sie die Erinnerungen an 2015 nicht vergessen, machen wir Ihnen ein unschlagbares Angebot: Unser Spezial \u201eAsyl. Die Flut\u201c plus Jahres-DVD 2015 mit allen Ausgaben des COMPACT-Magazins erhalten Sie jetzt statt f\u00fcr", "body": {"": ["In diesem Sommer standen wochenlang die einzigartigen W\u00e4lder in der B\u00f6hmischen und S\u00e4chsischen Schweiz in Flammen. Nun wurden vier Iraker als Tatverd\u00e4chtige ermittelt. Damit Sie die Erinnerungen an 2015 nicht vergessen, machen wir Ihnen ein unschlagbares Angebot: Unser Spezial \u201eAsyl. Die Flut\u201c plus Jahres-DVD 2015 mit allen Ausgaben des COMPACT-Magazins erhalten Sie jetzt statt f\u00fcr 38,75 f\u00fcr nur noch 9,95 EUR. HIER\u00a0erh\u00e4ltlich!", "Ein Foto aus dem Juli dieses Jahres: In der sengenden Hitze sitzen vier Iraker auf einer Plattform am bekannten Bastei-Felsen in der S\u00e4chsischen Schweiz. Die Trockenheit und die hohe Gefahr einen Brand auszul\u00f6sen bek\u00fcmmert sie offensichtlich wenig bis gar nicht. Was die M\u00e4nner aus dem Nahen Osten nicht ahnen: Ihr gef\u00e4hrliches Verhalten wird von einem Reporter der Bild-Zeitung fotographisch dokumentiert."], "\u201eSo etwas habe ich noch nie gesehen\u201c": ["Thomas Fischer, der Bild-Reporter, der die Fotos schoss, erkl\u00e4rte dazu:", "\u201eShishas auf eine Wanderung mitzuschleppen, so etwas habe ich noch nie in der S\u00e4chsischen Schweiz gesehen.\u201c", "Die Fotos, die der Journalist schoss, landen schnurstracks bei der Kripo. Mittlerweile konnten auch die unvorsichtigen Shisha-Raucher ermittelt werden. Es handelte sich um vier Iraker, deren Namen und Adressen mittlerweile von der Polizei ermittelt werden konnten. Am Dienstag st\u00fcrmte die Polizei die Wohnungen der M\u00e4nner aus dem Nahen Osten und stellte die Handys sicher."], "Striktes Feuer- und Rauchverbot": ["Im Nationalpark S\u00e4chsische Schweiz gilt ein Feuer- und Rauchverbot. Sicher ist auch, dass der Gro\u00dfbrand nur wenige Stunden nach der Aufnahme des Fotos unterhalb der Plattform, auf der die Iraker ihre Shishas geraucht hatten, ausbrach. Dadurch wurden 2.500 Quadratmeter Wald zerst\u00f6rt, darunter 200 Jahre alte B\u00e4ume. 115 Feuerwehrleute mussten zur Brandbek\u00e4mpfung eingesetzt werden, es entstand ein Sachschaden von 50.000 Euro. Man kann nur hoffen, dass die T\u00e4ter ermittelt werden.", "Als am 4. September 2015 die Grenzen ge\u00f6ffnet wurden, gab es kein Halten mehr. Die Bundeskanzlerin hatte mit ihrer einsamen Entscheidung daf\u00fcr gesorgt, dass eine wahre Asyl-Flut \u00fcber uns hereinbrach und auch ganz Europa in den Sog gezogen wurde. \u00c4hnliches k\u00f6nnte jetzt wieder bevorstehen. Damit Sie die Erinnerungen an 2015 nicht vergessen, machen wir Ihnen ein unschlagbares Angebot: Unser Spezial \u201eAsyl. Die Flut\u201c plus Jahres-DVD 2015 mit allen Ausgaben des COMPACT-Magazins erhalten Sie aus gegebenem Anlass jetzt statt f\u00fcr 38,75 f\u00fcr nur noch 9,95 EUR. Nicht verpassen, hier oder durch Klick aufs Bild erh\u00e4ltlich!"]}}, "recommendations": ["https://www.compact-online.de/eric-zemmour-im-krieg-der-zivilisationen/", "https://www.compact-online.de/flucht-und-vertreibung-zeitzeugen-klagen-an/", "https://www.compact-online.de/der-bundestag-und-das-faehnchen-verbot/"]}