{"news_outlet": "compact_online", "provenance": "https://www.compact-online.de/gruenen-politiker-sachsen-soll-brennen/", "query_keywords": ["us", "krieg", "afd", "politik", "ns", "ss", "klima", "sp"], "creation_date": "02.08.2022", "last_modified": "02.08.2022", "crawl_date": "20.10.2024", "author_person": [["S. Hofer"]], "author_organization": [], "news_keywords": [], "content": {"title": "Gr\u00fcnen-Politiker: Sachsen soll brennen", "description": "Nein, Bomber-Harris soll die Stadt Dresden nicht nochmal ein\u00e4schern. Diesmal soll ganz Sachsen in Flammen...", "body": {"": ["Nein, Bomber-Harris soll die Stadt Dresden nicht nochmal ein\u00e4schern. Diesmal soll das ganze \u201edunkeldeutsche\u201c Sachsen in Flammen aufgehen. Am 30. Juli twitterte Robert Schlick, Gr\u00fcnen-Mitglied im Dresdner Stadtrat:", "\u201eVielleicht sollte man Sachsen einfach kontrolliert abbrennen lassen.\u201c", "Als es Proteste hagelte, l\u00f6schte der Gr\u00fcne seinen Hetz-Kommentar und schrieb:", "\u201eWeil manche Menschen den ein oder anderen Tweet von mir scheinbar etwas zu ernst nehmen hier der offizielle Hinweis: Meine Tweets k\u00f6nnen Spuren von Satire enthalten!\u201c", "Na dann: Ob er solcherlei \u201eSatire\u201c auch akzeptiert h\u00e4tte, wenn sie von einem AfD-Politiker gekommen w\u00e4re?", "Die antideutschen Gr\u00fcnen und ihre Hinterm\u00e4nner: Wir zeigen wie sie l\u00fcgen und hetzen. Wir sind das Ged\u00e4chtnis des langen Krieges der Gr\u00fcnen gegen das eigene Volk: Drei COMPACT-Ausgaben mit rund 200 Seiten f\u00fcr nur 9,99 Euro statt 16,50 Euro:", "1 x COMPACT \u201eJung. Naiv. Gef\u00e4hrlich: Generation Youtube im Klimakrieg\u201c", "1 x COMPACT \u201eKlimawahn und Endzeitsekten\u201c", "1 x COMPACT \u201eKein Bock auf Baerbock. Die Kandidatin f\u00fcr den Great Reset\u201c", "Hier die drei Anti-Gr\u00fcnen-Hefte zum unschlagbaren Sonderpreis bestellen."]}}, "recommendations": ["https://www.compact-online.de/eric-zemmour-im-krieg-der-zivilisationen/", "https://www.compact-online.de/flucht-und-vertreibung-zeitzeugen-klagen-an/", "https://www.compact-online.de/der-bundestag-und-das-faehnchen-verbot/"]}