{"news_outlet": "compact_online", "provenance": "https://www.compact-online.de/interview-die-30-frau-der-freien-sachsen/", "query_keywords": ["asylpolitik", "us", "corona", "frankreich", "politik", "ns", "regierung", "ss", "familie", "demo", "klima", "sp"], "creation_date": "03.08.2022", "last_modified": "03.08.2022", "crawl_date": "20.10.2024", "author_person": [], "author_organization": [["COMPACT-TV"]], "news_keywords": [], "content": {"title": "Interview: Die 30%-Frau der Freien Sachsen", "description": "Sie ist das sch\u00f6nste Gesicht der Freien Sachsen: Ulrike B\u00f6hlke. Als B\u00fcrgermeisterkandidatin in der s\u00e4chsischen Stadt Dohna hat sie mit mit 30,1 Prozent einen bemerkenswerten Erfolg erzielt. Auf ihrer Website schreibt Ulrike B\u00f6hlke \u00fcber sich: \u201eGeboren 1985 in Rostock und dort aufgewachsen, bin ich 2005 nach dem Abitur nach Kiel zum Studium der Sprachwissenschaft gezogen.", "body": {"": ["Auf ihrer Website schreibt Ulrike B\u00f6hlke \u00fcber sich:", "\u201eGeboren 1985 in Rostock und dort aufgewachsen, bin ich 2005 nach dem Abitur nach Kiel zum Studium der Sprachwissenschaft gezogen. 2008 absolvierte ich ein Semester in Lyon, Frankreich mit Fokussierung auf Computerlinguistik und Technischer Redaktion. 2012 schloss ich die\u00a0 Universit\u00e4t mit dem Magister Artium ab.", "2013 begann ich beruflich in Berlin als Computerlinguistin. 2020 zog ich mit meinem Partner aus beruflichen Gr\u00fcnden nach Sachsen, es folgten Hochzeit und Elternzeit. Seit Sommer 2021 arbeite ich wieder in meiner Profession \u2013 als Technische Redakteurin im Anlagenbau. Wenn ich dort nicht bin, verbringe ich mit meiner kleinen Familie Zeit im Garten, auf dem Wasser, in der S\u00e4chsischen Schweiz. Oder man findet mich im Protest, ganz sicher in den lokalen Montagsdemos.\u201c", "\u00dcber die Gr\u00fcnde ihres politischen Engagements verr\u00e4t sie:", "\u201eSeit einigen Jahren, und nicht erst seit Corona, sehe ich den Kurs der Regierung in unserem Land extrem kritisch. Ob Asylpolitik, Klimaverbesserung oder die sogenannte Wokeness \u2013 es wird v\u00f6llig an dem Interesse und dem Wohl der B\u00fcrger dieses Landes vorbeiregiert bis hin zur Gesetzesbrechung und Aushebelung unserer Grundrechte! Nicht meine politischen Koordinaten haben sich verschoben, sondern jene der regierenden Parteien.", "Wenn sogar unsere Grundrechte, welche so hei\u00dfen, da sie jederzeit f\u00fcr jeden da sind, beschnitten oder v\u00f6llig aufgehoben werden k\u00f6nnen, wird es Zeit, Verantwortung zu \u00fcbernehmen. F\u00fcr uns und die Generation unserer Kinder. Ich setze mich ein f\u00fcr die juristische Aufarbeitung des Unrechtes, welches im Namen der Corona-Ma\u00dfnahmen geschah, sowie eine umgehende Wiederherstellung aller Grundrechte. Der B\u00fcrger ist vor staatlicher \u00dcbergriffigkeit zu sch\u00fctzen. Steuern sind zum Wohle des B\u00fcrgers zu verwenden. Der B\u00fcrger ist der Souver\u00e4n in diesem Staat.\u201c", "COMPACT-Redakteurin Stephanie Eckhardt hat Ulrike B\u00f6hlke zum Interview getroffen. Das Gespr\u00e4ch in voller L\u00e4nge sehen Sie nun erstmals in dem Video ganz oben auf dieser Seite.", "Nutzen Sie unsere gro\u00dfe Rabatt-Aktion: COMPACT k\u00e4mpft seit \u00fcber 5.000 Tagen auf mehr als 20.000 Seiten gegen die diktatorischen Vorst\u00f6\u00dfe des Regimes! Jetzt \u00f6ffnen wir unsere Schatzkammer zum Thema BRD-Diktatur und machen Ihnen ein Angebot zum absoluten Hammer-Preis! Hier bestellen."]}}, "recommendations": ["https://www.compact-online.de/eric-zemmour-im-krieg-der-zivilisationen/", "https://www.compact-online.de/flucht-und-vertreibung-zeitzeugen-klagen-an/", "https://www.compact-online.de/der-bundestag-und-das-faehnchen-verbot/"]}