{"news_outlet": "compact_online", "provenance": "https://www.compact-online.de/gefangener-des-corona-regimes-brief-von-ballweg/", "query_keywords": ["us", "corona", "ns", "rna", "ss", "sp", "terror", "querdenker", "demo", "schi", "usa", "olaf scholz"], "creation_date": "03.08.2022", "last_modified": "03.08.2022", "crawl_date": "20.10.2024", "author_person": [["Daniell Pf\u00f6hringer"]], "author_organization": [], "news_keywords": [], "content": {"title": "Gefangener des Corona-Regimes: Brief von Ballweg", "description": "Seit fast f\u00fcnf Wochen wird Querdenken-Gr\u00fcnder Michael Ballweg unter fadenscheinigen Gr\u00fcnden in der JVA Stuttgart-Stammheim festgehalten. Nun hat er sich erstmals mit einem Brief aus der Haft gemeldet. In COMPACT-Spezial \u201eDie Querdenker \u2013 Liebe und Revolution\u201c pr\u00e4sentieren wir Ihnen Ballweg, Schiffmann, Bhakdi, Anselm Lenz und andere Corona-Rebellen der ersten Stunde in Portr\u00e4t und Interview. Hier", "body": {"": ["Die Jagd auf Regimekritiker ist er\u00f6ffnet. Das zeigt das Beispiel Michael Ballweg \u00fcberdeutlich. Offenbar will man den Stuttgarter Corona-Protest-Pionier rechtzeitig vor dem zu erwartenden \u201ehei\u00dfen Herbst\u201c (Baerbock warnte bekanntlich schon vor \u201eVolksaufst\u00e4nden\u201c) aus dem Verkehr ziehen.", "Es musste wohl unbedingt verhindert werden, dass sich der Vater des Berliner Demo-Wunders vom August 2020 mit alten Weggef\u00e4hrten koordiniert, bevor es im Herbst wieder ernst wird mit der Corona-Diktatur und die Menschen wieder verst\u00e4rkt auf die Stra\u00dfe dr\u00e4ngen.", "Laut seinem Anwalt Ralf Ludwig wird Ballweg\u00a0 vorgeworfen, Spenden nicht zweckgebunden ausgegeben zu haben, die Rede ist sogar von Geldw\u00e4sche, es geht angeblich um 650.000 Euro. Ballweg bestreitet die Vorw\u00fcrfe. Man hat ihn eingesperrt, weil angeblich", "Der unabh\u00e4ngige Journalist Alexander Wallasch schrieb zu Recht:", "\u201eAber der Zweck {von Querdenken} \u2013 Opposition gegen das Corona-Regime \u2013 wird als verfassungsfeindlich benannt! Was will die Staatsanwaltschaft also, dieser irren Logik folgend, von ihm? Sie m\u00f6chte \u2013 so es um diesen Vorwurf geht \u2013,\u00a0 dass die Spendengelder korrekt verfassungsfeindlich genutzt werden?\u201c", "Selbst wenn die Staatsanwaltschaft Indizien h\u00e4tte, die gegen Ballweg sprechen, ist seine Einsperrung groteske Willk\u00fcr. Oder ist Olaf Scholz in Haft genommen werden, weil Indizien f\u00fcr seine Verwicklung in den Cumex-Skandal der Warburg-Bank sprechen?", "Nun hat sich Michael Ballweg bei Wallasch mit einem Brief aus dem Gef\u00e4ngnis gemeldet. Diesen dokumentieren wir nachfolgend in voller L\u00e4nge:", "\u201eLieber Herr Wallasch,", "vielen Dank f\u00fcr die treffgenaue Zusammenfassung meiner Verhaftung und der zugrundeliegenden Vorw\u00fcrfe. Ich musste schmunzeln und lachen.", "Jetzt verstehen Sie wohl auch, warum ich die Einnahmenseite (noch) nicht offengelegt hatte. Es war mir immer klar, dass man versuchen wird, \u00fcber diesen Weg etwas vorzuwerfen. Meine Verschwiegenheit, die nat\u00fcrlich mit meinen Beratern abgestimmt war, wird ein Vorteil sein.", "Dass es jetzt gleich so krass kommt und ich in U-Haft genommen werde, das habe ich nicht erwartet. Aber Sie kennen mich ja. Ich trage es mit Gelassenheit und nehme es mit Humor. \u201aAus Freude an Ver\u00e4nderung\u2018 ist mein Motto f\u00fcr 2022. Dass sie nun so kommt \u2026 Nun ja. Aber ich nehme auch diese Situation mit Freude an!", "Die ersten acht Tage waren dennoch \u201abrutal\u2018. Ganz ohne Kontakt zur Au\u00dfenwelt und von jetzt auf gleich komplett aus dem Leben gerissen, ohne R\u00fccksicht auf Verluste. Ein Anruf, das war es. Egal ob Hund, private Angelegenheiten oder Firma. Es wird offensichtlich versucht, den Aufbau von nachhaltig arbeitsf\u00e4higen Strukturen zu unterbinden.", "Die Vorw\u00fcrfe an sich sollen leicht zu entkr\u00e4ften sein. Aber ich \u201abin erst mal weg vom Fenster\u2018, und mit der Beschlagnahmung meiner Arbeitsmittel ist mein Beitrag zur Aufkl\u00e4rung eingeschr\u00e4nkt. Ein Tr\u00fcmmerhaufen an Scherben ist angerichtet und das \u201aAufr\u00e4umen\u2018 wird lange dauern.", "Es zeigt aber auch, dass wir auf dem richtigen Weg sind. Seit sich die Demonstration verselbst\u00e4ndigt haben und viele in die Eigenverantwortung gehen, besch\u00e4ftige ich mich wieder mehr mit der Macht der Digitalkonzerne und wie wir auch hier friedlich unsere Energie entziehen k\u00f6nnen.", "Deshalb halte ich es f\u00fcr wichtiger denn je:", "1. Befreit Euch von Apple und Google => Freiheitshandlung.\n2. Verschl\u00fcsselt Eure E-Mails.\n3. Besch\u00e4ftigt euch mit Bitcoin.", "=> Holen wir uns unsere Privatsph\u00e4re zur\u00fcck. Denn ohne unsere Daten funktioniert das Social Credit System nicht.\n=> Weitere Infos: digitaler-aktivist.de", "Ansonsten verbringe ich die Tage mit Meditation, Atem\u00fcbungen und h\u00f6re auf meine innere Stimme: Es geht mir sehr gut!", "Herzliche Gr\u00fc\u00dfe", "21.07.22", "Michael Ballweg", "Alle Inhalte zur freien Verwendung!\u201c", "Es dr\u00e4ngt sich einem der Verdacht f\u00f6rmlich auf, dass an Querdenken-Pionier Ballweg ein Exempel statutiert werden soll \u2013 und nach dem Mao-Motto \u201eBestrafe einen, erziehe Hundert\u201c andere Widerst\u00e4ndler eingesch\u00fcchtert werden sollen. Das darf man dem Regime nicht durchgehen lassen. Den \u201ehei\u00dfen Herbst\u201c hat es mehr als verdient.", "Mit COMPACT-Spezial \u201eDie Querdenker \u2013 Liebe und Revolution\u201c haben wir dem Widerstand gegen die Corona-Diktatur ein Denkmal gesetzt. Wir pr\u00e4sentieren Ihnen nicht nur Michael Ballweg, Bodo Schiffmann, Sucharit Bhakdi, Anselm Lenz und andere Protest-Pioniere in Portr\u00e4t und Interview, sondern haben auch ein ganzes Kapitel den Promis gewidmet, die gegen den Ma\u00dfnahmen- und Impf-Terror Widerstand leisten: Fu\u00dfball-Weltmeister Thomas Berthold, Schlagerstar Michael Wendler, NDW-Ikone Nena und viele mehr. Hier bestellen."]}}, "recommendations": ["https://www.compact-online.de/eric-zemmour-im-krieg-der-zivilisationen/", "https://www.compact-online.de/flucht-und-vertreibung-zeitzeugen-klagen-an/", "https://www.compact-online.de/der-bundestag-und-das-faehnchen-verbot/"]}