{"news_outlet": "compact_online", "provenance": "https://www.compact-online.de/cdu-schliesst-max-otte-aus/", "query_keywords": ["us", "afd", "ns", "cdu", "ss", "familie", "schi", "sp"], "creation_date": "04.08.2022", "last_modified": "04.08.2022", "crawl_date": "20.10.2024", "author_person": [["Daniell Pf\u00f6hringer"]], "author_organization": [], "news_keywords": [], "content": {"title": "DU schlie\u00dft Max Otte aus", "description": "Das Kreisparteigericht K\u00f6ln hat den \u00d6konomen Max Otte aus der CDU ausgeschlossen. Es folgte damit einem...", "body": {"": ["\u2757\ufe0f CDU schlie\u00dft Max Otte aus", "\u25fe\ufe0f Das Kreisparteigericht K\u00f6ln hat den \u00d6konomen Max Otte aus der CDU ausgeschlossen. Es folgte damit dem Antrag des CDU-Bundesvorstandes. Der 57-J\u00e4hrige war am 13. Februar f\u00fcr die AfD in die Bundespr\u00e4sidenten-Wahl gegangen. Daraufhin hatte die Unionsspitze den Ausschluss des unbequemen Denkers beantragt.", "\u25fe\ufe0f Otte hatte noch bis zum 1. August Zeit, Einspruch gegen die Entscheidung einzulegen. Er lie\u00df die Frist jedoch verstreichen und ist \u201enun rechtskr\u00e4ftig nicht mehr Mitglied der CDU\u201c. Der Partei geh\u00f6rte Otte mehr als 30 Jahre an, 1991 war er der CDU beigetreten.", "\u25fe\ufe0f Den Vorsitz der Werteunion, den er erst 2021 \u00fcbernommen hatte, legte Max Otte bereits am 30 Januar nieder. Die K\u00f6lner CDU begr\u00fc\u00dfte die Entscheidung des Parteigerichts. Diese bekr\u00e4ftige, \u201edass jedwede Art der Kooperation mit der AfD gegen die Grunds\u00e4tze der CDU verst\u00f6\u00dft und (\u2026) Konsequenzen nach sich zieht\u201c.", "Eine Liebeserkl\u00e4rung an Deutschland: In seinem Buch \u201eAuf der Suche nach dem verlorenen Deutschland\u201c beschreibt Max Otte anhand seiner eigenen Familien- und Lebensgeschichte, was unsere Nation und unser Volk, was das wahre Deutschland wirklich ausmacht. Mit diesem Buch tritt Otte den Deutschland-Hassern entgegen und ruft zur Wiederentdeckung unserer Heimat auf. Authentisch und ehrlich. Hier bestellen."]}}, "recommendations": ["https://www.compact-online.de/eric-zemmour-im-krieg-der-zivilisationen/", "https://www.compact-online.de/flucht-und-vertreibung-zeitzeugen-klagen-an/", "https://www.compact-online.de/der-bundestag-und-das-faehnchen-verbot/"]}