{"news_outlet": "compact_online", "provenance": "https://www.compact-online.de/impfkritik-so-wurde-kimmich-fertiggemacht/", "query_keywords": ["us", "pandemie", "corona", "ns", "spo", "rna", "israel", "christ", "ss", "regierung", "demo", "schi", "sp"], "creation_date": "21.06.2024", "last_modified": "21.06.2024", "crawl_date": "20.10.2024", "author_person": [["Sven Eggers"]], "author_organization": [], "news_keywords": [], "content": {"title": "Impfkritik: So wurde Kimmich fertiggemacht", "description": "In einer TV-Doku gew\u00e4hrt DFB-Kicker Kimmich Einblicke in sein Seelenleben als Impfkritiker in der BRD. Den Fall beleuchtet auch G\u00fcnter Scholdt in seinem lesenswerten Buch \u201eFu\u00dfball war unser Leben\u201c. Eine gnadenlose Abrechnung mit Wokeness, Politisierung und Kommerz im deutschen Fu\u00dfball. Hier mehr erfahren. Klar, Kimmich ist nur ein prominentes Beispiel, und ungez\u00e4hlte Deutsche haben als", "body": {"": ["In einer TV-Doku gew\u00e4hrt DFB-Kicker Kimmich Einblicke in sein Seelenleben als Impfkritiker in der BRD. Den Fall beleuchtet auch G\u00fcnter Scholdt in seinem lesenswerten Buch \u201eFu\u00dfball war unser Leben\u201c. Eine gnadenlose Abrechnung mit Wokeness, Politisierung und Kommerz im deutschen Fu\u00dfball. Hier mehr erfahren.", "Klar, Kimmich ist nur ein prominentes Beispiel, und ungez\u00e4hlte Deutsche haben als Gegner der Corona-Ma\u00dfnahmen der Bundesregierung weitaus schlimmere Schikanen erlebt bis hin zu k\u00f6rperlicher Gewalt. Als Merkels Polizisten in den Jahren 2020 und 2021 auf friedliche Demonstranten eindroschen, da kam kein Fu\u00dfballspieler auf die Idee, die Stimme des Protests zu erheben."], "Brutale Ausgrenzung": ["Dennoch hat Josuha Kimmich mithilfe seines Prominenten-Status jetzt die M\u00f6glichkeit genutzt, sein Schicksal \u00f6ffentlich zu machen. Damit verleiht er auch vielen anderen eine Stimme. Und das ist nat\u00fcrlich gut und richtig.\nTats\u00e4chlich f\u00fchlt man mit, wenn Kimmich jetzt vor der Kamera der Atem stockt, ihm die Tr\u00e4nen kommen beim R\u00fcckblick auf die brutale Ausgrenzung von Impfkritikern w\u00e4hrend der Corona-Jahre, begleitet durch uns\u00e4gliche Hetze von ZDF-Gernegr\u00f6\u00dfen wie TV-Tante Sarah Bosetti:", "\u201eW\u00e4re die Spaltung der Gesellschaft wirklich so etwas Schlimmes? Sie w\u00fcrde ja nicht in der Mitte auseinanderbrechen, sondern ziemlich weit rechts unten. Und so ein Blinddarm ist ja nicht im strengeren Sinne essentiell f\u00fcr das \u00dcberleben des Gesamtkomplexes.\u201c", "Kimmich, der impfunwillige Bayern-Spieler, stand seinerzeit unter einem irren Druck. Die Bild setzte seinen \u201eFall\u201c wiederholt auf die Titelseite. Sportmoderator Patrick Wasserziehr zerrte ihn im Oktober 2021 direkt nach einem Fu\u00dfballspiel des FC Bayern gegen Hoffenheim in ein Verh\u00f6r hinein, das verdient, nicht in Vergessenheit zu geraten. Empathie- und charakterloser geht es nicht mehr, einschlie\u00dflich der Anklage: \u201eWie w\u00fcrde die Welt wohl aussehen, wenn alle so handeln w\u00fcrden wie Sie? Dann k\u00f6nnten wir nicht mehr zu unserem Leben zur\u00fcckkehren.\u201c", "Im Rahmen der ZDF-Dokumentation \u201eJosuha Kimmich: Anf\u00fchrer und Antreiber\u201c, die am morgigen Samstag zur Ausstrahlung kommt, hat der Fu\u00dfballspieler recht deutlich zur damaligen Situation Stellung bezogen. Er habe sich von seinem Verein, dem FC Bayern, im Stich gelassen gef\u00fchlt. Als Ungeimpfter sei ihm auch kein Gehalt mehr ausgezahlt worden: \u201eEs war f\u00fcr mich nahezu unm\u00f6glich, ohne Impfung weiter Fu\u00dfball zu spielen.\u201c Kimmich:", "\u201eAm Ende sind wir dahin gekommen, dass es hei\u00dft: Es ist die Pandemie der Ungeimpften. Und derjenige, der f\u00fcr die Ungeimpften steht, ist Joshua Kimmich. Also ist auch er f\u00fcr die Pandemie verantwortlich.\u201c", "Schlie\u00dflich habe er sich trotz Bedenken impfen lassen. Dabei k\u00e4mpft er heute noch mit den Tr\u00e4nen, was den Druck erahnen lie\u00df, dem er im besten Deutschland aller Zeiten ausgesetzt gewesen sein muss. Kimmich: \u201eWenn du selbst Freunde hast, die einem sagen: Wenn man sich h\u00e4tte impfen lassen, w\u00e4ren weniger \u2026 Menschen gestorben \u2026 Das ist brutal.\u201c Immer wieder ist der Fu\u00dfballer w\u00e4hrend des TV-Gespr\u00e4chs am Rande eines Tr\u00e4nenausbruchs, muss teilweise abbrechen."], "Angebot vom Regierungssprecher\u2026": ["Auch in dem lesenswerten Buch \u201eFu\u00dfball war unser Leben\u201c aus der Feder des Historikers G\u00fcnter Scholdt spielt der Fall Kimmich eine Rolle. Der Spieler sei \u201edurch den Wolf gedreht\u201c worden, so der Autor, der uns erinnert:", "\u201eVon Bild bis zu sogenannten Qualit\u00e4tszeitungen schenkte man ihm Aufmerksamkeit, als kandidiere er f\u00fcr ein hohes Staatsamt. Das ZDF unterzog ihn einem hochnotpeinlichen Interview. Der Regierungssprecher bot ihm \u201aklare und \u00fcberzeugende Antworten\u2018 nationaler und internationaler Experten an, woher auch immer ausgerechnet seine Br\u00f6tchengeber die bezogen haben wollen.\u201c", "Scholdt: \u201eDabei hatte Kimmich gewiss den besseren Instinkt. Denn gerade die auff\u00e4llige Gef\u00e4hrdung junger M\u00e4nner \u2013 ob der Fall der d\u00e4nischen Nationalspielers Christian Eriksen dazugeh\u00f6rte, w\u00e4re aufzukl\u00e4ren \u2013 geh\u00f6rt zu den Spezifika dieses Serums, wie eine israelische Studie best\u00e4tigt.\u201c", "Und so steht der Fall Kimmich letztlich f\u00fcr das Unrecht, das so viele Deutsche erfahren haben. Halten wir es mit Bestseller-Autor Peter Hahne: Wir wollen Handschellen klicken h\u00f6ren!", "Den Fall Kimmich beleuchtet auch G\u00fcnter Scholdt in seinem lesenswerten Buch \u201eFu\u00dfball war unser Leben\u201c. Eine gnadenlose Abrechnung mit Wokeness, Politisierung und Kommerz im deutschen Fu\u00dfball. Hier mehr erfahren."]}}, "recommendations": ["https://www.compact-online.de/eric-zemmour-im-krieg-der-zivilisationen/", "https://www.compact-online.de/flucht-und-vertreibung-zeitzeugen-klagen-an/", "https://www.compact-online.de/der-bundestag-und-das-faehnchen-verbot/"]}