{"news_outlet": "compact_online", "provenance": "https://www.compact-online.de/protest-warum-die-pfleger-auf-die-strasse-gehen/", "query_keywords": ["us", "ns", "ss", "demo", "sp"], "creation_date": "05.08.2022", "last_modified": "05.08.2022", "crawl_date": "20.10.2024", "author_person": [], "author_organization": [["COMPACT-TV"]], "news_keywords": [], "content": {"title": "rotest: Warum die Pfleger auf die Stra\u00dfe gehen", "description": "In Berlin geht der Protest gegen die Corona-Politik weiter. Nun demonstrierten Pfleger und Feuerwehrleute vor dem Reichstag und wichtigen Gesundheitsbeh\u00f6rden. Das Motto: \u201eGegen die einrichtungsbezogene Impfpflicht und f\u00fcr Aufkl\u00e4rung der Impfsch\u00e4den\u201c. Im Rahmen der von dem B\u00fcndnis Wir sind Viele organisierten Woche der Demokratie demonstrierten am Mittwoch circa 1.000 Menschen gegen den Impfzwang f\u00fcr die", "body": {"": ["Im Rahmen der von dem B\u00fcndnis Wir sind Viele organisierten Woche der Demokratie demonstrierten am Mittwoch circa 1.000 Menschen gegen den Impfzwang f\u00fcr die Pflege. Mit dabei einige \u00c4rzte, viel Gesundheitspersonal und eine Abteilung der Feuerwehr.", "Der Zug lief unter anderem an der Berliner Charit\u00e9 und am Gesundheitsministerium vorbei, wo jeweils kurze Reden von kritischen Medizinern gehalten wurden. Die durch ein Wut-Video bekannt gewordene Schwester Samira aus M\u00fcnchen verurteilte die Diskriminierung Ungeimpfter scharf.", "Am Start- und Sammelpunkt vor dem Reichstag waren unz\u00e4hlige Steckbriefe von Impfopfern angebracht. Darunter auch ein wenige Monate alter S\u00e4ugling.", "Sehen Sie dazu unsere Reportage mit exklusive Eindr\u00fccken in dem Video ganz oben auf dieser Seite.", "Munition f\u00fcr den Widerstand: Diesen Impfstreik-Aufkleber sieht man derzeit wieder h\u00e4ufig bei den Protesten in Berlin. 20 St\u00fcck nur 3 Euro! Hier bestellen.", "Weitere Aufkleber finden Sie hier.", "Und noch besser: Dieses Motiv sowie weitere gibt es auch als Plakat. Decken Sie sich jetzt schon f\u00fcr den hei\u00dfen Demo-Herbst ein, damit Sie gut ausgestattet sind, wenn die Proteste wieder zunehmen. 2 St\u00fcck nur 3 Euro! Hier bestellen.", "Alle Plakate \u2013 zum Beispiel mit den Motiven \u201eImpf-Diktatur\u201c, \u201eKein Bock auf Baerbock\u201c oder \u201eKeine Stimme den Gr\u00fcnen\u201c \u2013 finden Sie hier."]}}, "recommendations": ["https://www.compact-online.de/eric-zemmour-im-krieg-der-zivilisationen/", "https://www.compact-online.de/flucht-und-vertreibung-zeitzeugen-klagen-an/", "https://www.compact-online.de/der-bundestag-und-das-faehnchen-verbot/"]}