{"news_outlet": "compact_online", "provenance": "https://www.compact-online.de/nord-stream-viertes-leck-entdeckt/", "query_keywords": ["us", "ns", "ss", "sp", "schi", "usa"], "creation_date": "29.09.2022", "last_modified": "29.09.2022", "crawl_date": "20.10.2024", "author_person": [["Valentina Schacht"]], "author_organization": [], "news_keywords": [], "content": {"title": "Nord Stream: Viertes Leck entdeckt!", "description": "Nach Angaben der schwedischen K\u00fcstenwache ist in der Ostsee ein viertes Leck in den Nord-Stream-Pipelines entdeckt worden. Es...", "body": {"": ["\u203c\ufe0f Nord Stream: Viertes Leck entdeckt!", "\u25fe\ufe0f Nach Angaben der schwedischen K\u00fcstenwache ist in der Ostsee ein viertes Leck in den Nord-Stream-Pipelines entdeckt worden. \u201eEs gibt zwei Lecks auf schwedischem Gebiet und zwei auf d\u00e4nischem\u201c, so ein Verantwortlicher der schwedischen K\u00fcstenwache.", "\u25fe\ufe0f Die NATO k\u00fcndigte deswegen eine \u201eentschlossene Reaktion\u201c an. \u201eAlle derzeit verf\u00fcgbaren Informationen deuten darauf hin, dass dies das Ergebnis vors\u00e4tzlicher, r\u00fccksichtsloser und unverantwortlicher Sabotageakte ist\u201c, erkl\u00e4rte der NATO-Rat am heutigen Donnerstag. \u201eWir unterst\u00fctzen die laufenden Untersuchungen zur Kl\u00e4rung der Schadensursache.\u201c", "\u25fe\ufe0f Zwar wird Russland nicht als vermeintlicher Saboteur genannt, doch gegen die USA, Polen oder ein anderes NATO-Land w\u00fcrde der Nordatlantikpakt sicherlich keine Drohung aussto\u00dfen. Damit ist eine weitere Eskalation geradezu vorprogrammiert.", "\u25b6\ufe0f Mehr dazu sehen Sie heute Abend um 20 Uhr in COMPACT.DerTag.", "Anschlag auf Nord Stream: Die n\u00e4chste Eskalation im neuen Ost-West-Konflikt. In COMPACT-Spezial \u201eFeindbild Russland: Die NATO marschiert\u201c lesen Sie alle Hintergr\u00fcnde. Hier bestellen."]}}, "recommendations": ["https://www.compact-online.de/eric-zemmour-im-krieg-der-zivilisationen/", "https://www.compact-online.de/flucht-und-vertreibung-zeitzeugen-klagen-an/", "https://www.compact-online.de/der-bundestag-und-das-faehnchen-verbot/"]}