{"news_outlet": "compact_online", "provenance": "https://www.compact-online.de/faeser-klagt-opposition-nutzt-preissteigerung-fuer-proteste-aus/", "query_keywords": ["us", "krieg", "corona", "politik", "ns", "ss", "spd", "antifa", "querdenker", "demo", "usa", "klima", "sp", "sozialpolitik", "olaf scholz"], "creation_date": "18.07.2022", "last_modified": "23.07.2022", "crawl_date": "20.10.2024", "author_person": [["S. Hofer"]], "author_organization": [], "news_keywords": [], "content": {"title": "Faeser motzt: Opposition nutzt hohe Preise f\u00fcr Proteste", "description": "Innenministerin Nancy Faeser (SPD) ist besorgt, dass die katastrophale Politik der Ampel-Koalition von Populisten, Querdenkern und anderem Gesocks ausgenutzt w\u00fcrde.\u00a0 Einen Artikel von Oliver Janich \u00fcber \u201eFaesers Klima-Stasi\u201c lesen Sie in der aktuellen COMPACT 7/2022: \u201ePlanet der Affenpocken\u201c \u2013 hier bestellen Innenministerin Nancy (\u201eAntifa\u201c) Faeser (SPD) f\u00fcrchtet gegen\u00fcber dem Handelsblatt, dass die Preissteigerungen (und damit", "body": {"": ["Einen Artikel von Oliver Janich \u00fcber \u201eFaesers Klima-Stasi\u201c lesen Sie in der aktuellen COMPACT 7/2022: \u201ePlanet der Affenpocken\u201c \u2013 hier bestellen", "Innenministerin Nancy (\u201eAntifa\u201c) Faeser (SPD) f\u00fcrchtet gegen\u00fcber dem Handelsblatt, dass die Preissteigerungen (und damit auch der Massenverarmung) ein \u201eneues Mobilisierungsthema\u201c werde. Vor allem f\u00fcr jene Oppositionelle, \u201edie schon in der Corona-Zeit ihre Verachtung gegen die Demokratie herausgebr\u00fcllt haben und dabei oftmals Seite an Seite mit Rechtsextremisten unterwegs waren\u201c. (Mit anderen Worten: wer sich gegen die sinnlose Ma\u00dfnahmen-Diktatur wehrte, war ein \u201eDemokratiever\u00e4chter\u201c.)", "Faeser spricht dieser Opposition jegliche Sorge um das Land und deren Bev\u00f6lkerung ab. Im Gegenteil, diese b\u00f6sen Populisten und Extremisten \u201ewollen Krisen noch versch\u00e4rfen, um daraus Profit zu schlagen\u201c. Sie nutzten jede Krise, um Angst, Spaltung, Hass und Bedrohung zu s\u00e4en. (Seltsam, dieses Psychogramm erinnert eher an Drosten und Lauterbach als an die Querdenker\u2026.)", "Aber, so beruhigt sich Faeser, die Sicherheitsbeh\u00f6rden h\u00e4tten die extremistische Szene unter Beobachtung (Thomas H. l\u00e4sst gr\u00fc\u00dfen\u2026):", "\u201eWir sind vorbereitet, auch auf m\u00f6gliche neue Protestgeschehen.\u201c", "Vor allem sollten nicht die \u00c4ngste der politische Mitte, die von der Preissteigerung besonders getroffen w\u00e4ren, noch mehr getriggert werden. (Klar, ein wenig Einlullungs-Propaganda w\u00e4re der Ministerin sicher lieber). Faeser wei\u00df:", "\u201eGute, verantwortungsvolle Sozialpolitik ist die Voraussetzung, um unsere Gesellschaft zusammenzuhalten und auch um die innere Sicherheit zu sch\u00fctzen.\u201c", "Das stimmt. Nur \u2013 eine solche Sozialpolitik Politik die Ampel nicht. Obwohl\u2026 Als Beleg f\u00fcr den guten Willen verweist Faeser auf die Wichtigkeit von Entlastungspaketen und den Schulterschluss von Bundeskanzler Olaf Scholz (SPD) mit Wirtschaft und Gewerkschaften, \u201eum die schlimmsten Folgen der durch Putins verbrecherischen Krieg ausgel\u00f6sten Krise abzufedern\u201c.", "Na, dann ist ja alles gut. Wir freuen uns auf die W\u00e4rmehallen.", "Einen Artikel von Oliver Janich \u00fcber \u201eFaesers Klima-Stasi\u201c lesen Sie in\u00a0 COMPACT 7/2022: \u201ePlanet der Affenpocken\u201c \u2013 hier bestellen"]}}, "recommendations": ["https://www.compact-online.de/eric-zemmour-im-krieg-der-zivilisationen/", "https://www.compact-online.de/flucht-und-vertreibung-zeitzeugen-klagen-an/", "https://www.compact-online.de/der-bundestag-und-das-faehnchen-verbot/"]}