{"news_outlet": "compact_online", "provenance": "https://www.compact-online.de/27-august-compact-sommerfest-fuer-frieden-und-freiheit-achtung-fruehbucherrabatt-endet-am-31-7/", "query_keywords": ["us", "afd", "corona", "linke", "ns", "ss", "lockdown", "familie", "demo", "usa", "sp"], "creation_date": "26.07.2022", "last_modified": "28.07.2022", "crawl_date": "20.10.2024", "author_person": [["J\u00fcrgen Els\u00e4sser"]], "author_organization": [], "news_keywords": [], "content": {"title": "Sommerfest: Fr\u00fchbucherrabatt endet am 31.7.", "description": "*** Achtung: Der verg\u00fcnstigte Vorverkauf endet am 31. Juli. Ab 1. August werden die Karten teurer. Also schnell Karten buchen . *** Sommerfest f\u00fcr Frieden und Freiheit k\u00f6nnte man auch so pr\u00e4zisieren: Freiheit f\u00fcr Deutschland und Frieden mit Russland. Wir brauchen die nationale Souver\u00e4nit\u00e4t, wir m\u00fcssen die US-Besatzung und die Corona-Diktatur absch\u00fctteln, wir m\u00fcssen raus", "body": {"": ["*** Achtung: Der verg\u00fcnstigte Vorverkauf endet am 31. Juli. Ab 1. August werden die Karten teurer. Also schnell Karten buchen . ***", "Sommerfest f\u00fcr Frieden und Freiheit k\u00f6nnte man auch so pr\u00e4zisieren: Freiheit f\u00fcr Deutschland und Frieden mit Russland. Wir brauchen die nationale Souver\u00e4nit\u00e4t, wir m\u00fcssen die US-Besatzung und die Corona-Diktatur absch\u00fctteln, wir m\u00fcssen raus aus NATO und EU! Wir sind das geheime Deutschland, das immer mehr w\u00e4chst! Auf dem COMPACT-Sommerfest treffen Sie die besten K\u00f6pfe der Opposition \u2013 die Liste der Redner finden Sie unten.", "Endlich wieder kann die COMPACT-Familie zusammenkommen \u2013 wir k\u00f6nnen uns die H\u00e4nde sch\u00fctteln, uns umarmen, diskutieren, feiern! Nach zwei Jahren Lockdown haben wir das verdient \u2013 bevor Klabauterbach im Herbst alle wieder einsperren/impfen will und Habeck im Winter wegen der Eigentor-Sanktionen die Heizung abdreht.", "Unser gro\u00dfes Sommerfest findet am 27. August, von 11 Uhr bis 18 Uhr in 06667 St\u00f6\u00dfen im wundersch\u00f6nen Burgenlandkreis/Sachsen-Anhalt auf einem Rittergut mit Festzelt statt. Eintritt frei f\u00fcr Mitglieder des COMPACT-Club \u2013 alle anderen d\u00fcrfen nat\u00fcrlich auch kommen.", "Anmeldung \u00fcber das Formular am Ende des Textes."], "Prominente Redner": ["Zum COMPACT-Sommerfest kommen die besten K\u00f6pfe der Opposition. Als Redner haben zugesagt:Martin Sellner: Kopf der Identit\u00e4ren Bewegung, Hoffnung der Jugend, der Rudi Dutschke von rechts.Manfred Kleine-Hartlage: Regime- und Sprachkritiker der Opposition \u2013 keiner formuliert schneidender. Legend\u00e4r: Sein Buch \u201cDie Sprache der BRD\u201d.Anselm Lenz und sein \u201eDemokratischer Widerstand\u201c waren die ersten, die schon im M\u00e4rz 2020 (!) gegen die Corona-Diktatur auf die Stra\u00dfe gingen. Der bekannte Theaterregisseur ist ein Linker mit dem Herz am rechten Fleck!Martin Kohlmann hat mit seinen \u201eFreien Sachsen\u201c eine. neue Art von Partei entwickelt, die sich in den Dienst der Bewegung stellt. Die Erfolge der Spazierg\u00e4nge und bei den letzten Sachsen-Wahlen geben ihm recht.Hans-Thomas Tillschneider und Robert Farle, Landtagsabgeordneter beziehungsweise Bundestagsabgeordneter der AfD, wollen ihre Partei wieder zu einem offensiven Oppositionskurs zur\u00fcckf\u00fchren. Unbeugsame NATO-Kritiker und Verteidiger der deutsch-russischen Freundschaft.Freddy Ritschel ist in unserer t\u00e4glichen TV-Sendung zum Liebling des Volkes geworden. Da am\u00fcsiert sich die ganze Familie, wenn Freddy die Hofschranzen durch den Kakao zieht. Beim Sommerfest mit neuen Sketchen!J\u00fcrgen Els\u00e4sser (\u201cDer deutsche Stephen Bannon\u201d, so der \u201cSpiegel\u201d) stellt seine Autobiographie \u201cIch bin Deutscher. Wie ein Linker zum Patrioten wurde\u201d vor und diskutiert mit allen Referenten.Paul Klemm pr\u00e4sentiert unser neues TV-Konzept: neue Formate, neue Gesichter und ein neues Studio.\u00a0Die \u201cFreie Jugend\u201d stellt sich vor und diskutiert mit Sophia Fuchs und den COMPACT-Nachwuchstalenten. Die Freie Jugend ist ein hoffnungsvoller Ansatz in Th\u00fcringen \u2013 junge Leute unter wei\u00dfen Fahnen f\u00fcr Frieden und Freiheit. Stephanie Eckhardt f\u00fchrt durch das Programm.", "F\u00fcr gute Laune ist gesorgt: Es gibt eine z\u00fcnftige Musik, Speis und Trank sowie lustige Baerbock-Spiele.", "Anmeldung zum Sommerfest, 27. 8., 11-18 Uhr, in 06667 St\u00f6\u00dfen, Burgenlandkreis (im Festzelt):"]}}, "recommendations": ["https://www.compact-online.de/eric-zemmour-im-krieg-der-zivilisationen/", "https://www.compact-online.de/flucht-und-vertreibung-zeitzeugen-klagen-an/", "https://www.compact-online.de/der-bundestag-und-das-faehnchen-verbot/"]}