{"news_outlet": "compact_online", "provenance": "https://www.compact-online.de/gruener-kretschmann-mit-patriotismus-gegen-landesflucht/", "query_keywords": ["us", "corona", "politik", "ns", "rna", "regierung", "ss", "demo", "sp", "europa"], "creation_date": "28.07.2022", "last_modified": "28.07.2022", "crawl_date": "20.10.2024", "author_person": [["Karel Meissner"]], "author_organization": [], "news_keywords": [], "content": {"title": "Gr\u00fcner Kretschmann: Mit Patriotismus gegen Landesflucht", "description": "Aktuelle Meldung auf unserem\u00a0Telegram-Kanal. Jetzt abonnieren:\u00a0t.me/CompactMagazin\u00a0 \u203c\ufe0f Gr\u00fcner Kretschmann fordert Patriotismus in der Energiekrise! Ausgerechnet ein Politiker der globalistischen Gr\u00fcnen, Winfried Kretschmann, appelliert an den deutschen Patriotismus in Anbetracht der Energiekatastrophe, die seine Partei verschuldet hat. Der Ministerpr\u00e4sident von Baden W\u00fcrttemberg, der im April noch Fukushima als Vorbild empfahl (dessen Einwohner h\u00e4tten nach der Katastrophe", "body": {"": ["\u203c\ufe0f Gr\u00fcner Kretschmann fordert Patriotismus in der Energiekrise!", "Ausgerechnet ein Politiker der globalistischen Gr\u00fcnen, Winfried Kretschmann, appelliert an den deutschen Patriotismus in Anbetracht der Energiekatastrophe, die seine Partei verschuldet hat.", "Der Ministerpr\u00e4sident von Baden W\u00fcrttemberg, der im April noch Fukushima als Vorbild empfahl (dessen Einwohner h\u00e4tten nach der Katastrophe einen \u201erichtigen Wettbewerb ums Strom sparen gestartet\u201c) und im Russland Boykott eine gro\u00dfe Chance witterte (\u201eSonne und Wind\u201c gebe es schlie\u00dflich \u201eumsonst und vor Ort.\u201c) setzte am Montag auf die soziale Komponente der Not:", "\u201eWenn wir in eine Gasnotlage reinlaufen, werden die Fliehkr\u00e4fte gro\u00df sein. Gr\u00f6\u00dfer als bei Corona, und dieses Problem haben wir ja noch zus\u00e4tzlich an der Backe\u201c.", "In den kommenden Monat gehe es darum, \u201edass wir uns in den wesentlichen Punkten nicht auseinanderdividieren lassen\u201c. Jetzt kommt\u2019s:", "\u201eDabei ist auch unser Patriotismus gefragt.\u201c", "Der stehe f\u00fcr Deutschland, die freiheitlich-demokratische Ordnung und Europa. \u2013 Demokratische Ordnung? So spricht pl\u00f6tzlich ein Politiker, der vor wenigen Wochen noch die Zwangsimpfung bef\u00fcrwortet hat.", "Die Ampel-Regierung f\u00fchrt die Bev\u00f6lkerung\u00a0 in die totale Unterversorgung. Lesen Sie dar\u00fcber in der Mai-Ausgabe von COMPACT mit dem Titelthema \u00abBlackout: Kein Strom, kein Gas, kein Frieden\u00bb. Hier bestellen. Bitte beachten Sie auch unser umfangreiches Angebot zur Krisenvorsorge.", "(Der Artikel wurde bei der \u00dcbernahme auf COMPACT-Online etwas erweitert.)"]}}, "recommendations": ["https://www.compact-online.de/eric-zemmour-im-krieg-der-zivilisationen/", "https://www.compact-online.de/flucht-und-vertreibung-zeitzeugen-klagen-an/", "https://www.compact-online.de/der-bundestag-und-das-faehnchen-verbot/"]}