{"news_outlet": "compact_online", "provenance": "https://www.compact-online.de/asow-unter-der-schwarzen-sonne/", "query_keywords": ["us", "krieg", "nazi", "ns", "spo", "regierung", "ukraine", "ss", "sp", "hitler", "terror", "schi", "usa"], "creation_date": "13.07.2022", "last_modified": "14.07.2022", "crawl_date": "20.10.2024", "author_person": [], "author_organization": [["COMPACT Redaktion"]], "news_keywords": [], "content": {"title": "sow - Unter der Schwarzen Sonne", "description": "Aufstieg und Untergang von Asow. Mariupol wurde zum Stalingrad des Asow-Regiments \u2013 schon vorher wurden seine K\u00e4mpfer im Westen als Helden gefeiert. Die nazistischen Wurzeln der Einheit werden heruntergespielt, sie sei heute unpolitisch, so der Tenor. Es folgen Ausz\u00fcge aus dem Artikel\u00a0 \u201eUnter der Schwarzen Sonne\u201c, den Sie ungek\u00fcrzt in der Juliausgabe von COMPACT-Magazins lesen", "body": {"": ["Aufstieg und Untergang von Asow. Mariupol wurde zum Stalingrad des Asow-Regiments \u2013 schon vorher wurden seine K\u00e4mpfer im Westen als Helden gefeiert. Die nazistischen Wurzeln der Einheit werden heruntergespielt, sie sei heute unpolitisch, so der Tenor. Es folgen Ausz\u00fcge aus dem Artikel\u00a0 \u201eUnter der Schwarzen Sonne\u201c, den Sie ungek\u00fcrzt in der Juliausgabe von COMPACT-Magazins lesen k\u00f6nnen.", "\u00abSie gehen in die Geschichte ein \u2013 Das sind die Helden aus dem Mariupol-Stahlwerk\u00bb, lobhudelte Bild nach der Kapitulation von Asow am 16. Mai. Die Welt hatte schon Mitte April geschw\u00e4rmt: \u00abSeit Wochen f\u00fchren die Angeh\u00f6rigen von Asow dort einen selbstlosen epischen Kampf gegen die feindliche \u00dcbermacht.\u00bb", "Als deutsche Medien, ansonsten stramm gegen Russland vereint, vereinzelt auf die rechtsradikale Pr\u00e4gung des Regiments hinwiesen, kommandierte der ukrainische Botschafter Andrij Melnyk: \u00abBitte h\u00f6ren Sie auf, das Asow-Regiment zu d\u00e4monisieren und russischer Propaganda (\u2026) in die H\u00e4nde zu spielen. Diese mutigen K\u00e4mpfer verteidigen ihre Heimat.\u00bb Der Befehl wurde befolgt."], "Kampfgruppe des Rassismus": ["Asow, zun\u00e4chst ein Freiwilligen-Bataillon, entstand im April 2014, als immer mehr Gebiete in der Ostukraine dem Regime, das sich in Kiew an die Macht geputscht hatte, die Gefolgschaft verweigerten. Es warf sich vor allem in Mariupol, das ebenfalls zu den Separatisten tendierte, dem Volkswillen entgegen. Der stellvertretende Kommandeur Jaroslaw Gontschar bezeichnete die Einwohner der Stadt als \u00abvon prorussischer Propaganda zombifiziert\u00bb und stellte den \u00f6rtlichen Milizen ein Ultimatum, um die Kontrollpunkte zu r\u00e4umen, ansonsten drohe eine \u00abharte S\u00e4uberung\u00bb.", "Man wolle nicht auf Landsleute schie\u00dfen, doch die Pflicht gegen\u00fcber dem Vaterland wiege schwerer, zitiert ihn Wikipedia. Die Asow-Milizion\u00e4re gingen so brutal vor, dass sie von regul\u00e4ren ukrainischen Einheiten mancherorts entwaffnet und in Handschellen gelegt wurden. Doch sie setzten sich durch und spielten bei der R\u00fcckeroberung gro\u00dfer Teile des Donbass im Sommer und Herbst 2014 eine wichtige Rolle.", "Gr\u00fcnder und Anf\u00fchrer war Andrij Bilezkyj, von 2011 bis 2014 unter Mordverdacht in U-Haft, dann von der Putschregierung begnadigt. \u00dcber seine rassistische Gesellschaftsvision sagte er: \u00abDie historische Mission unserer Nation in diesem kritischen Moment ist es, die wei\u00dfen Rassen der Welt in einen letzten Kreuzzug um ihr \u00dcberleben zu f\u00fchren.\u00bb", "Und: \u00abAlle ethnisch-rassischen Gruppen werden eingeschr\u00e4nkt und kontrolliert, damit sie in ihre historischen Heimaten deportiert werden k\u00f6nnen. Wir, die ukrainischen Sozialnationalisten, betrachten solche sogenannten \u201dmenschlichen Rassen\u201d als eigene biologische Arten.", "Als intelligenten Menschen, also Homo sapiens, betrachten wir im biologischen Sinne nur den wei\u00dfen, europ\u00e4ischen Menschen. Dabei fallen unter diesen Begriff nicht die sogenannten S\u00fcdeurop\u00e4er, vom Mittelmeer, aus dem Kaukasus und andere Rassen, die biologisch auch eine von uns getrennte Art sind.\u00bb", "Solche Zitate werden von den heutigen Asow-Freunden damit abgetan, dass Bilezkyj und andere offene Nazis Ende 2014 aus der Miliz ausschieden \u2013 der Preis daf\u00fcr, dass die Einheit dann in die Nationalgarde eingegliedert und dem Innenministerium unterstellt wurde. Doch die gegenseitige Durchdringung beeinflusste umgekehrt auch den Staatsapparat:", "Asow-Vizekommandeur Wadim Trojan brachte es ab 2014 zum Polizeichef von Kiew und ab 2017 gar zum stellvertretenden Innenminister. Der Asow-Kampfruf \u00abSlava Ukraini\u00bb \u2013 \u00abHeil der Ukraine\u00bb oder \u00abRuhm der Ukraine\u00bb \u2013 ist seit 2018 der offizielle milit\u00e4rische Gru\u00df der ukrainischen Streitkr\u00e4fte."], "Die Menschenrechtsverletzer": ["In jedem Fall setzte Asow seine terroristischen Aktivit\u00e4ten auch nach dem Ausscheiden der Bilezkyj-Leute fort. Es existieren Dokumentationen \u00fcber Verbrechen wie Entf\u00fchrungen, Folterungen und Hinrichtungen. In einem Bericht von Human Rights Watch vom Juli 2016 hei\u00dft es beispielsweise: \u00abEs gab glaubhafte Beweise f\u00fcr Folter und andere schwere Menschenrechtsverst\u00f6\u00dfe durch die sogenannten ukrainischen Freiwilligenverb\u00e4nde Ajdar und Asow.\u00bb", "Diese Brutalit\u00e4t hatte zun\u00e4chst sogar Folgen im Westen: Am 11. Juni 2015 beschloss der US-Kongress, jegliche Hilfen f\u00fcr Asow zu unterbinden.", "(\u2026)"], "Die Erben Banderas": ["Der Spiegel res\u00fcmierte Anfang Mai 2022: \u00abInzwischen hat sich das Regiment von seinem rechtsradikalen Gr\u00fcnder und seiner ideologischen Asow-Bewegung getrennt, daher bewerten viele Beobachter das Asow-Regiment nun anders und sprechen von einer Eliteeinheit, die sich von ihrer ideologischen Vergangenheit gel\u00f6st habe.\u00bb", "Die neue Sprachregelung, Asow sei heute nur noch eine patriotische und keine extremistische Truppe mehr, hat jedoch nur deswegen den Anschein von Plausibilit\u00e4t, als der neo-ukrainische Patriotismus insgesamt von der Waffenbr\u00fcderschaft mit den Nazis im Zweiten Weltkrieg durchtr\u00e4nkt ist. Asows unbestrittenes Idol ist Stepan Bandera \u2013 aber dieser Bandera ist 2010 auch vom damaligen prowestlichen Pr\u00e4sidenten Wiktor Juschtschenko zum \u00abHelden der Ukraine\u00bb erkl\u00e4rt worden.", "\u00abSch\u00e4tzungen zufolge partizipierten 30.000 bis 40.000 Ukrainer am Holocaust.\u00bb Uni Augsburg", "Botschafter Melnyk erregte 2015 den Unmut des Bundestags, als er seinen Besuch am Grab von Bandera in M\u00fcnchen auf Twitter publik machte \u2013 kein Wunder, dass er auf Asow nichts kommen l\u00e4sst. Selbst ZDF-Chefredakteur Peter Frey musste vor Kurzem einr\u00e4umen: \u00abDie moderne Ukraine hat sich, wenn \u00fcberhaupt, nur halbherzig von Bandera distanziert. Noch immer sind Stra\u00dfen nach ihm benannt, wird er in Lemberg mit einem riesigen Denkmal geehrt.\u00bb Wer war dieser Mann?", "(\u2026)", "Der radikale Nationalist Stepan Bandera gr\u00fcndete die scharf antisemitische OUN-B (banderowzi), aus deren Reihen sich die Freiwilligen schon 1940/41 f\u00fcr zwei ukrainische Wehrmachtsbataillone (Nachtigall und Roland) rekrutierten. Nach dem deutschen Angriff auf die Sowjetunion, am 22. Juni 1941, beteiligte sich Banderas OUN-B an zahlreichen Pogromen in der Ukraine.\u00bb", "In einer Studie der Universit\u00e4t Augsburg (Der Holocaust in der Ukraine) hei\u00dft es: \u00abSch\u00e4tzungen zufolge partizipierten 30.000 bis 40.000 Ukrainer am Holocaust. Aus Ukrainern zusammengestellte Polizeibataillone, OUN-Milizen sowie Anwohner beteiligten sich an Pogromen und halfen bei der Organisation und Durchf\u00fchrung von Massenerschie\u00dfungen.\u00bb Eine OUN-Miliz bereitete zum Beispiel durch Verhaftungen die Massenerschie\u00dfung von 3.000 Juden durch die Einsatzgruppe C der deutschen Sicherheitspolizei am 5. Juli 1941 in Lemberg vor.", "Aus der Zeit dieser blutigen Kollaboration stammt auch das Abzeichen des Asow-Regiments: eine blaue Wolfsangel auf gelbem Grund. Das Symbol wurde auch von der damaligen SS-Verf\u00fcgungsdivision genutzt.", "Bandera wurde noch 1941 auf Gehei\u00df Hitlers verhaftet \u2013 seine Vision einer Eigenstaatlichkeit der Ukraine passte nicht ins Nazi-Konzept einer Neuordnung des Ostens. Er wurde in Sachsenhausen interniert \u2013 allerdings nicht im KZ-Trakt, sondern als sogenannter Ehrenh\u00e4ftling in einer gr\u00f6\u00dferen Wohnung mit getrenntem Schlaf- und Wohnbereich, Bildern an den W\u00e4nden und Teppich auf dem Boden. Hitler wollte ihn zum gemeinsamen Kampf gegen die Sowjets wieder zur\u00fcck in die Ukraine schicken \u2013 ein Vorhaben, das am schnellen Vormarsch der Roten Armee scheiterte. (\u2026)", "Mit der bedingungslosen Kapitulation in Mariupol ist Asow \u00fcbrigens nicht am Ende. (\u2026)\u00a0 (Ende der Ausz\u00fcge)", "UNgek\u00fcrzt lesen Sie diesen Artikel\u00a0 in COMPACT 07/2022. Diese Ausgabe k\u00f6nnen Sie in digitaler oder gedruckter Form\u00a0 hier bestellen."]}}, "recommendations": ["https://www.compact-online.de/eric-zemmour-im-krieg-der-zivilisationen/", "https://www.compact-online.de/flucht-und-vertreibung-zeitzeugen-klagen-an/", "https://www.compact-online.de/der-bundestag-und-das-faehnchen-verbot/"]}