{"news_outlet": "compact_online", "provenance": "https://www.compact-online.de/fdp-so-schneidig-und-national-war-sie-frueher/", "query_keywords": ["us", "krieg", "bundestagswahl", "politik", "ns", "spo", "cdu", "christ", "schi", "spd", "ss", "regierung", "fdp", "demo", "sp", "christian lindner"], "creation_date": "07.10.2022", "last_modified": "07.10.2022", "crawl_date": "20.10.2024", "author_person": [["Daniell Pf\u00f6hringer"]], "author_organization": [], "news_keywords": [], "content": {"title": "FDP: So schneidig und national war sie fr\u00fcher", "description": "Es ist ein ganz besonderes Zeitdokument: 1953 trat die FDP mit Trommeln und Fanfaren im L\u00fcbecker Kolosseum auf. Am Rednerpult: Der unvergessene General Hasso von Manteuffel, der das ewige Deutschland beschw\u00f6rt. Der legend\u00e4re General der Panzertruppe im Zweiten Weltkrieg sa\u00df von 1953 bis 1957 f\u00fcr die Freien Demokraten im Deutschen Bundestag. Damals dominierte der nationale", "body": {"": ["Es ist ein ganz besonderes Zeitdokument: 1953 trat die FDP mit Trommeln und Fanfaren im L\u00fcbecker Kolosseum auf. Am Rednerpult: Der unvergessene General Hasso von Manteuffel, der das ewige Deutschland beschw\u00f6rt.", "Der legend\u00e4re General der Panzertruppe im Zweiten Weltkrieg sa\u00df von 1953 bis 1957 f\u00fcr die Freien Demokraten im Deutschen Bundestag. Damals dominierte der nationale Fl\u00fcgel die FDP, vor allem in Nordrhein-Westfalen (auch \u00fcber den sogenannten Naumann-Kreis hinaus): Man berief sich aufs Deutsche Reich, forderte eine Generalamnestie f\u00fcr vormalige NS-Funktion\u00e4re, trat f\u00fcr die Ehre des deutschen Frontsoldaten ein.", "General von Manteuffel war damals einer der K\u00f6pfe des nationalliberalen Lagers. Sp\u00e4ter wandte er sich von der FDP ab, ging zur Deutschen Partei (DP). In unserem Filmarchiv haben wir Aufnahmen von einer Parteiveranstaltung aus dieser guten alten Zeit der FDP gefunden: Einmarsch mit Fanfaren und Trommeln, ges\u00e4umt von Flaggen mit den Wappen der deutschen Ostgebiete. Statt Maskenpflicht und Political Correctness Marschmusik und Fackel-Parade. Sehen Sie diese erhebenden Bilder in dem Video oben."], "Ein echter Patriot": ["Eine \u00fcberaus bedeutende Pers\u00f6nlichkeit der Freidemokraten zu dieser Zeit war auch der Oberfranke Thomas Dehler, der von 1949 bis 1953 als Bundesminister der Justiz amtierte und von 1954 bis 1957 Parteivorsitzender der FDP war.", "Der Jurist war im Dritten Reich scharfen Angriffen ausgesetzt, weil er mit der J\u00fcdin Irma Frank verheiratet war. Die NS-Machthaber stuften die Verbindung als \u201eprivilegierte Mischehe\u201c ein, in Streichers antisemitischem Hetzblatt Der St\u00fcrmer wurde er als \u201eechter Judengenosse\u201c verunglimpft. Dennoch setzte er in seiner Eigenschaft als Bundesjustizminister sp\u00e4ter ein Amnestiegesetz durch, um das politische Leben in der Bundesrepublik \u201ezu entgiften\u201c, wie er sagte.", "Dehler, der durch und durch Patriot war, wollte auch juristisch einen Schlussstrich unter die NS-Zeit ziehen.", "In ihrem Nachruf auf Dehler schrieb die National-Zeitung 1967", "\u201eEr war in vielem nicht unserer Auffassung. Ihm bleiben wir aber verbunden durch sein unabl\u00e4ssiges Suchen nach Wegen zur deutschen Wiedervereinigung und durch den Glauben daran, dass auch die Meinung anderer Respekt verdient. Seine leidenschaftlichen Appelle f\u00fcr die R\u00fcckkehr der Saar, f\u00fcr die Bewahrung des Rechts und gegen die Verl\u00e4ngerung der Verfolgungsverj\u00e4hrung f\u00fcr Kriegstaten bleiben unvergessen.\u201c"], "Stolzer Ritterkreuztr\u00e4ger": ["Dass die FDP noch weit bis in die 1980er und sogar 1990er Jahre hinein \u00fcber einen wahrnehmbaren nationalliberalen Fl\u00fcgel verf\u00fcgte, wird vor allem an dem geb\u00fcrtigen Oberschlesier Erich Mende deutlich. Er war von 1960 bis 1968 Vorsitzender der Freidemokraten und stand von 1957 bis 1963 der FDP-Bundestagsfraktion vor. Von 1963 bis 1966 war er Bundesminister f\u00fcr gesamtdeutsche Fragen und zugleich Vizekanzler unter Ludwig Erhard.", "Mende erlebte den Zweiten Weltkrieg an vorderster Front, zuletzt beim Feldzug gegen die Sowjetunion. Er wurde dreimal verwundet und erlebte das bittere Ende als Regimentskommandeur in Ostpreu\u00dfen. In britischer Gefangenschaft verhinderte er durch beherzte Intervention die Sprengung des Marineehrenmals in Laboe.", "Nach dem Krieg trug der gro\u00dfe deutsche Patriot, der sich stets sch\u00fctzend vor seine Kriegskameraden stellte, auf Anregung von Theodor Heuss bei \u00f6ffentlichen Anl\u00e4ssen das Ritterkreuz, das ihm im Zweiten Weltkrieg verliehen worden war. Bei der Bundestagswahl 1961 erreichte die FDP unter seiner F\u00fchrung mit 12,8 Prozent das beste Bundestagswahlergebnis \u2013 ein Rekord, der erst 2009 \u00fcbertroffen werden sollte.", "Entt\u00e4uscht \u00fcber die Rolle der Liberalen in der Regierung Brandt und in scharfer Gegnerschaft zu dessen neuer Ostpolitik, verlie\u00df Mende im Oktober 970 die FDP in Richtung CDU, f\u00fcr die er 1972 und 1976 erneut in den Bundestag gew\u00e4hlt wurde."], "Auf den Hund gekommen": ["Statt aus solchen geistig-politischen Traditionen zu sch\u00f6pfen, ist die FDP unter Christian Lindner total auf den Hund gekommen. Bundesjustizminister Marco Buschmann k\u00fcmmert sich darum, dass jeder sein Geschlecht einmal pro Jahr wechseln kann, Verteidigungspolitikerin Marie-Agnes Strack-Zimmermann will in den Krieg gegen Russland ziehen, die Partei schwurbelt auf ihrer Website von einem \u201eganzheitlichen Diversity Management\u201c.", "Patrioten wie Hasso von Manteuffel, Thomas Dehler und Erich Mende rotieren im Grabe: Das ist gewiss nicht die FDP, f\u00fcr die sie einst um Freiheit und Gerechtigkeit f\u00fcr Deutschland k\u00e4mpften. Das ist nur noch ein erb\u00e4rmlicher Tr\u00fcmmerhaufen, der politisch abserviert geh\u00f6rt.", "Kinder, das waren noch Zeiten: Als FDP-Chef Mende sein Ritterkreuz trug, der SPD-Vorsitzende Kurt Schumacher sich zum Reich bekannte und von der Union \u201eVerzicht ist Verrat\u201c plakatiert wurde!\u00a0Wie aus einstigen Volksparteien Parteien gegen das eigen Volk wurden, lesen Sie in COMPACT-Spezial \u201eVerrat am W\u00e4hler \u2013 Geschichte und Gegenwart der Altparteien\u201c. Eine Abrechnung mit den heutigen Polit-Schranzen \u2013 und eine Erinnerung an bessere Zeiten. Hier bestellen."]}}, "recommendations": ["https://www.compact-online.de/blitzbomber-und-tarnkappen-flugzeuge/", "https://www.compact-online.de/eric-zemmour-im-krieg-der-zivilisationen/", "https://www.compact-online.de/flucht-und-vertreibung-zeitzeugen-klagen-an/"]}