{"news_outlet": "compact_online", "provenance": "https://www.compact-online.de/habeck-morgenthau-reichelt-macht-die-gloria/", "query_keywords": ["us", "krieg", "corona", "linke", "ns", "spo", "regierung", "ss", "usa", "klima", "sp", "inflation", "die gr\u00fcnen"], "creation_date": "29.06.2022", "last_modified": "29.06.2022", "crawl_date": "20.10.2024", "author_person": [["Daniell Pf\u00f6hringer"]], "author_organization": [], "news_keywords": [], "content": {"title": "Habeck = Morgenthau \u2013 Reichelt macht die Gloria", "description": "Morgenthau geht viral. Nach Gloria von Thurn und Taxis hat nun auch der fr\u00fchere Chefredakteur der Bild-Zeitung, Julian Reichelt, einen Vergleich zwischen den Gr\u00fcnen und dem US-Massenmordplaner gezogen. Ausz\u00fcge und Hintergr\u00fcnde zum Morgenthau- und Kaufman-Plan finden Sie in COMPACT-Spezial \u201eKrieg. L\u00fcgen. USA \u2013 Die Blutspur einer Weltmacht\u201c. Die stark nachgefragte Sonderausgabe ist immer noch als", "body": {"": ["Bei Servus TV sagte die fr\u00fchere Society-Land und heutige Forstunternehmerin Gloria von Thurn und Taxis etwas, das im Nachhinein zum Eklat aufgebauscht wurde. O-Ton der F\u00fcrstin:", "\u201eDurch die teuren Energiepreise wird Deutschland nicht mehr produzieren k\u00f6nnen \u2013 und das ist halt die sp\u00e4te Erf\u00fcllung des Morgenthau-Plans. Und das wollen ja die Gr\u00fcnen. (\u2026) Der Traum der Gr\u00fcnen ist, dass Deutschland deindustrialisiert wird.\u201c", "In den sozialen Netzwerken brodelte es daraufhin. Einige Kommentatoren warfen Gloria von Thurn und Taxis das Spiel mit antisemitischen Codes vor, manche erkl\u00e4rten sie zur Verr\u00fcckten. Doch Julian Reichelt, Ex-Chefredakteur der Bild-Zeitung und dort (in Wahrheit) wegen mangelhafter Linientreue geschasst, fand den Vergleich offenbar so gut, dass er gleich noch einen draufsetzte. Gestern twitterte er:", "Ohnehin hat Reichelt momentan einen guten Lauf. Offenbar bekommt ihm die frische Luft au\u00dferhalb des Springer-Verlagsgeb\u00e4udes ausgesprochen gut. Hier einige seiner Tweets der letzten Tage:", "\u25fe\ufe0f \u201eDaf\u00fcr, dass wir nach dem Irrsinn des Atomausstiegs, mitten in der schwersten Wirtschafts- und Energiekrise unseres Landes unsere wichtigste Spitzentechnologie verbieten, werden unsere Kinder uns nicht als Klimahelden feiern, sondern f\u00fcr komplett verr\u00fcckt erkl\u00e4ren.\u201c (28.6.)", "\u25fe\ufe0f \u201eDas gr\u00f6\u00dfte Abschreckungspotential der Bundeswehr ist die Verteidigungsministerin.\u201c (28.6.)", "\u25fe\ufe0f \u201eDie Gr\u00fcnen haben ihren Atomausstieg durchgesetzt, indem sie die L\u00fcge verbreitet haben, er w\u00fcrde uns nicht \u00e4rmer, sondern reicher machen. Ergebnis: Energie-Inflation, die alle Deutschen \u00e4rmer macht.\u201c (27.6.)", "\u25fe\ufe0f \u201eBei den \u00d6ffentlich-Rechtlichen will man jetzt \u201aunseren Wohlstand abbauen\u2018 und \u201avom Wachstumsgedanken wegzukommen\u2018. Nur die Zwangsgeb\u00fchren d\u00fcrfen nat\u00fcrlich weiter wachsen.\u201c (27.6.)", "\u25fe\ufe0f \u201eWo Tracht getragen wird, funktioniert Deutschland am besten. Wo Deutschland am besten funktioniert, haben noch nie Linke regiert, weil Menschen in Tracht Linken nicht trauen. Deswegen hassen Linke Tracht. So einfach ist das.\u201c (27.6.)", "\u25fe\ufe0f \u201eWas die Bundesregierung plant, in einer historischen Energiekrise Kraftwerke abschalten, ist kriminell und gef\u00e4hrlich. Es ist ein Anschlag auf unser Land und unsere Lebensgrundlage.\u201c (23.6.)", "\u25fe\ufe0f \u201eWann immer Sie \u201arechte Filterblase\u2018 lesen, geht es darum, Stimmen mundtot zu machen, die sagen, was die \u00fcberw\u00e4ltigende Mehrheit im Land denkt. Ferda Ataman ist eine Deutschland-hassende Rassistin. Sie geh\u00f6rt in kein \u00f6ffentliches Amt.\u201c (22.6.)", "Offenbar grassiert nach Corona und Affenpocken jetzt das Wahrheits-Virus.", "Mit den Namen Morgenthau und Kaufman sind zwei genozidale Irrsinns-Pl\u00e4ne gegen Deutschland verbunden. In COMPACT-Spezial \u201eKrieg. L\u00fcgen. USA \u2013 Die Blutspur einer Weltmacht\u201c finden Sie wichtigen Hintergr\u00fcnde und Ausz\u00fcge aus diesen V\u00f6lkermord-Pl\u00e4nen. Die stark nachgefragte Sonderausgabe ist immer noch als E-Paper verf\u00fcgbar. Download hier."]}}, "recommendations": ["https://www.compact-online.de/eric-zemmour-im-krieg-der-zivilisationen/", "https://www.compact-online.de/flucht-und-vertreibung-zeitzeugen-klagen-an/", "https://www.compact-online.de/der-bundestag-und-das-faehnchen-verbot/"]}