{"news_outlet": "compact_online", "provenance": "https://www.compact-online.de/daenischer-politiker-ukraine-krieg-ist-orchestriert/", "query_keywords": ["us", "krieg", "corona", "politik", "ns", "spo", "ukraine", "ss", "demo", "schi", "sp", "inflation"], "creation_date": "08.10.2022", "last_modified": "08.10.2022", "crawl_date": "20.10.2024", "author_person": [], "author_organization": [["COMPACT-TV"]], "news_keywords": [], "content": {"title": "D\u00e4nischer Politiker: Ukraine-Krieg ist \u201eorchestriert\u201c", "description": "Am 1. November w\u00e4hlen die D\u00e4nen ein neues Parlament. Grund f\u00fcr die vorgezogenen Neuwahlen ist die massive Kritik an der sozialdemokratischen Regierungschefin Mette Frederiksen, die wegen Corona alle Nerze im Land t\u00f6ten lie\u00df. Mit seiner Partei JFK21 geh\u00f6rt Ex-Banker Mads Palsvig zu den bekanntesten Kritikern der radikalen d\u00e4nischen Virus-Ma\u00dfnahmen. D\u00e4nemark: Ex-Banker fordert Tribunal f\u00fcr Corona-Verbrecher", "body": {"": ["Mit seiner Partei JFK21 geh\u00f6rt Ex-Banker Mads Palsvig zu den bekanntesten Kritikern der radikalen d\u00e4nischen Virus-Ma\u00dfnahmen.", "D\u00e4nemark: Ex-Banker fordert Tribunal f\u00fcr Corona-Verbrecher", "Letzte Woche trat er auch als Redner auf der Gro\u00df-Demo gegen Krieg und Inflation in Prag auf. Unserem Korrespondenten Elija Tee erkl\u00e4rte er seine Sicht auf den Ukraine-Konflikt und die gro\u00dfen Krisen unserer Zeit. Das Interview sehen Sie in dem Video oben.", "Das Verhalten der deutschen Politik in der Ukraine-Krise war und ist desastr\u00f6s. Erfolgsautor Manfred Kleine-Hartlage beschreibt in seinem neuen Werk \u201eT\u00f6dliche Torheit\u201c die Entstehung der Lage, den Ausbruch des Krieges und die Propaganda-Maschinerie des Westens. Und er stellt die Kardinalfrage, die Berlin vollkommen missachtet: Wo liegen die deutschen Interessen? Ein brandaktuelles Werk, das zeigt, wie die\u00a0BRD ist ihrer Selbstzerst\u00f6rung ein gutes St\u00fcck n\u00e4her gekommen ist. Hier bestellen."]}}, "recommendations": ["https://www.compact-online.de/eric-zemmour-im-krieg-der-zivilisationen/", "https://www.compact-online.de/flucht-und-vertreibung-zeitzeugen-klagen-an/", "https://www.compact-online.de/der-bundestag-und-das-faehnchen-verbot/"]}