{"news_outlet": "compact_online", "provenance": "https://www.compact-online.de/polnische-lager-schon-nach-dem-ersten-weltkrieg/", "query_keywords": ["us", "krieg", "frankreich", "politik", "ns", "regierung", "ukraine", "ss", "spd", "sp", "terror", "demo", "schi", "usa"], "creation_date": "14.10.2022", "last_modified": "15.10.2022", "crawl_date": "20.10.2024", "author_person": [["Gast Autor"]], "author_organization": [], "news_keywords": [], "content": {"title": "olnische Lager: Terror gegen Deutsche seit 1918", "description": "Das Drangsalieren, Qu\u00e4len und Morden von Deutschen in polnischen Lagern setzte nicht erst nach dem Zweiten Weltkrieg ein. Schon ab 1918 gab es solche Einrichtungen. Mit unserer demn\u00e4chst erscheinenden Sonderausgabe\u00a0\u201ePolens verschwiegene Schuld \u2013 Verbrechen an Deutschen von Versailles bis zur Vertreibung\u201c zeigen wir, warum Warschaus aktuelle Reparationsforderungen geradezu zynisch sind. Lesen Sie, was Polens Regierung", "body": {"": ["Das Drangsalieren, Qu\u00e4len und Morden von Deutschen in polnischen Lagern setzte nicht erst nach dem Zweiten Weltkrieg ein. Schon ab 1918 gab es solche Einrichtungen. Mit unserer demn\u00e4chst erscheinenden Sonderausgabe\u00a0\u201ePolens verschwiegene Schuld \u2013 Verbrechen an Deutschen von Versailles bis zur Vertreibung\u201c zeigen wir, warum Warschaus aktuelle Reparationsforderungen geradezu zynisch sind. Lesen Sie, was Polens Regierung verschweigt und Berlin nicht zu sagen wagt. Hier mehr erfahren.", "_ von Roy Grassmann", "Bei der Darstellung polnischer Gr\u00e4ueltaten gegen ethnische Minderheiten \u2013 wenn sie denn \u00fcberhaupt Erw\u00e4hnung finden \u2013 wird zumeist der Eindruck erweckt, als handle es sich bei diesen um eine kausale Abfolge auf vorangegangene deutsche Verbrechen der Besatzungszeit.", "Dass Polen jedoch schon in der Zwischenkriegszeit nicht selten gegen Menschenrechte verstie\u00df, wof\u00fcr der polnische Chauvinismus Triebfeder war, wird von der etablierten Geschichtswissenschaft gern unter den Tisch gekehrt. Selbst gegen den im Vertrag von Versailles festgeschriebene Minderheitenschutzvertrag wurde mehrfach versto\u00dfen.", "In einer von der deutschen, SPD-gef\u00fchrten Regierung verfassten Beschwerde vom 20. November 1920 an Warschau sind etliche F\u00e4lle polnischer Rechtsverletzungen gegen die deutsche Minderheit dokumentiert. Eine Form solcher \u00dcbergriffe sind beispielsweise willk\u00fcrliche Verhaftungen sowie Masseninternierungen unter oft menschenunw\u00fcrdigen und grausamen Bedingungen wie Szczypiorno.", "So berichtete ein dort inhaftierter Deutscher 1919:", "\u201eDie Internierten waren voll und ganz der Willk\u00fcr der sie bewachenden Soldaten und Patrouillen ausgesetzt. Es getraute sich keiner der Gefangenen des nachts zur Verrichtung eines nat\u00fcrlichen Bed\u00fcrfnisses nach den Latrinen zu gehen, denn er setzte sich der Gefahr des Erschie\u00dfens aus. Die Posten schossen des nachts auf alles, was sich bewegte.\u201c", "Von diesen Lagern wurden etliche nur wenige Jahre nach Polens Wiederherstellung als K\u00f6nigreich 1916 durch die Proklamation Deutschlands und \u00d6sterreich-Ungarns errichtet."], "Unwiderlegbare Quellen": ["Doch nicht nur Deutsche, sondern auch \u00a0Juden und Ukrainer blieben von den Polen nicht verschont. Bereits in der polnischen Historiografie der Zwischenkriegszeit versuchte man, diese Ereignisse lieber zu verschweigen, wie der polnische Historiker Jerzy Kochanowski in seinem Werk \u201eIn polnischer Gefangenschaft\u201c einr\u00e4umt.", "Ein Polen, das lange vor dem Nationalsozialismus gegen Menschenrechte verstie\u00df, ist aus der Perspektive der Zeitgeist-Geschichtsschreibung volksp\u00e4dagogisch unerw\u00fcnscht. Denn mit der Offenlegung dieser Ereignisse wird das verbreitete Bild vom Nur-Opfer Polen ersch\u00fcttert. Dazu gibt es aber einen reichhaltigen Fundus an Quellen, auf die sich auch die Schilderungen in COMPACT-Geschichte \u201ePolens verschwiegene Schuld\u201c st\u00fctzen.", "Neben Werken wie beispielsweise Joseph Lamlas \u201eDer Aufstand in Posen\u201c (1919), Hugo Rasmus\u2019 \u201eSchattenjahre von Potulitz 1945. Schicksal in polnischen Internierungslagern\u201c (1998) oder Ingo Esers Werk \u201eVolk, Staat, Gott. Die deutsche Minderheit in Polen und ihr Schulwesen 1918\u20131939\u201c (2010) hat der Autor dieser Zeilen auch zahlreiche Archivalien und Akten gesichtet. Darunter befinden sich auch zahlreiche Quellen der Deutschen Reichsregierung aus den Jahren 1919-1920.", "Somit k\u00f6nnen diese Belege von Kritikern denn auch kaum als nationalsozialistische Propaganda abgetan werden, auch wenn das NS-Regime die Verbrechen von Polen an Deutschen f\u00fcr ihre Propaganda nutzte. Nicht zuletzt sind die Internierungen im Parteiorgan der SPD \u201eVorw\u00e4rts\u201c und als Anfrage der linksliberalen Deutschen Demokratischen Partei (DDP) in der Nationalversammlung thematisiert worden."], "Politische Lage": ["Die Internierungen von Deutschen fanden im Zusammenhang mit den polnischen Gebietsanspr\u00fcchen bzw. Grenzk\u00e4mpfen nach dem Ersten Weltkrieg statt. Im Oktober 1918 erhoben polnische Vertreter wie Roman Dmowski mittels einer Denkschrift bei US-Pr\u00e4sident Woodrow Wilson Gebietsanspr\u00fcche auf deutsche Provinzen wie Posen, Westpreu\u00dfen, Danzig, Ostpreu\u00dfen, Teile Niederschlesiens und ganz Oberschlesien, da es sich bei diesen angeblich um urpolnisches Land handle.", "Allerdings wollten einige nicht bis zur Entscheidung der Versailler Verhandlungen warten: Polnische Aufr\u00fchrer l\u00f6sten mit der Ankunft des polnischen Pianisten und Politikers Ignacy Jan Paderewski in Posen bereits am 27. Dezember 1918 einen Aufstand aus. Zwar konnte die Einnahme der gesamten Provinz durch die Bildung deutscher Grenzschutzeinheiten vereitelt werden, dennoch gelang es den Polen, den gr\u00f6\u00dften Teil der Provinz zu okkupieren, was dann sp\u00e4ter durch Versailles formell best\u00e4tigt wurde. (\u2026) Mehr dazu in COMPACT-Geschichte \u201ePolens verschwiegene Schuld\u201c.", "Nach der Abtretung der Provinzen Posen und Westpreu\u00dfen setzten wenig sp\u00e4ter die Masseninternierungen von Volksdeutschen in polnische Lager ein. Ob Volksdeutsche auch aus Ostoberschlesien in solche verbracht worden sind, geben die gesichteten Akten und Werke nicht preis. In Posen jedenfalls begannen die Internierungen unmittelbar nach Beginn des Aufstandes."], "Gr\u00fcnde f\u00fcr die Internierungen": ["Zu Beginn dieser Ma\u00dfnahmen ist man zun\u00e4chst davon ausgegangen, dass die Internierungen der Gebietssicherung dienen sollten. Da aber anhand etlicher Quellen erkennbar ist, dass die Internierungen noch bis mindestens Ende 1920 anhielten, zu einem Zeitpunkt also, als der Versailler Vertrag l\u00e4ngst ratifiziert worden war, neigt man dazu, jenen Stimmen recht zu geben, die behaupten, dass diese Ma\u00dfnahmen in Wirklichkeit die Abwanderung der Deutschen forcieren sollten.", "Zwar wurden die Internierten in dieser Zeit oftmals der aufr\u00fchrerischen T\u00e4tigkeit bezichtigt, diese Anschuldigungen erwiesen sich jedoch als haltlos. Ein Beispiel f\u00fcr diese Deutung der Ereignisse sind die Vorg\u00e4nge in Koschmin, wo Deutschen 1921 von polnischen Demonstranten nahegelegt wurde, dass sie besser in k\u00fcrzester Zeit auswandern sollten, wenn sie nicht interniert werden wollten. (\u2026) Mehr dazu in COMPACT-Geschichte \u201ePolens verschwiegene Schuld\u201c.", "Diese polnischen Lager befanden sich in Szczypiorno, Stralkow (Stralkowo), Gnesen, Schrimm, Bialystok, Dombie (Dabie), Kowel, Nowo Georgiewsk und Jablonowo. Des Weiteren gab es Internierungen in den Festungen Posen und Warschau. Im Zusammenhang mit den polnischen Internierungen, die kurz nach dem Ersten Weltkrieg stattfanden, wurde auch bereits der Begriff \u201eKonzentrationslager\u201c in einer vom Reichsminister Erzberger beauftragten Protestnote, die an Frankreich adressiert war, gebraucht. Darin hei\u00dft es:", "\u201eDie Internierung der Deutschen in Polen soll sich nicht nur auf M\u00e4nner, sondern sogar auf Frauen erstrecken. (\u2026) In Brest-Litowsk, Kowel, Nowo Georgiewsk sind Konzentrationslager hierf\u00fcr vorbereitet worden.\u201c", "Erneute Internierungen in Lagern setzten dann vermehrt mit den innenpolitischen Auseinandersetzungen zwischen dem polnischen Ministerpr\u00e4sident J\u00f3zef Pi\u0142sudski und seinen politischen Widersachern Anfang der 1930er Jahre Jahre ein. Dazu wurden teilweise sogar neue Lager errichtet. Vorerst galten diese Internierungen politisch missliebigen Personen und Ukrainern.", "Doch ab 1934, als von der polnischen Regierung der im Versailler Vertrag enthaltene Minderheitenschutzvertrag aufgek\u00fcndigt wurde, r\u00fcckten auch die Deutschen wieder in die Schusslinie polnischer Repressalien. Und das, obwohl nur acht Monate zuvor eine Ann\u00e4hrung zwischen dem Deutschen Reich und Polen mittels eines Nichtangriffs- und Verst\u00e4ndigungsabkommen stattgefunden hatte. Als sich die deutsch-polnische Krise im Jahre 1939 zuspitzte, traten Deutsche verst\u00e4rkt in den Fokus der Internierungen. (\u2026)", "Mehr dazu und zu vielen weiteren Fakten, die s\u00e4mtlichen Reparationsforderungen Polens die Grundlage entziehen, lesen Sie in unserer demn\u00e4chst erscheinenden Sonderausgabe COMPACT-Geschichte \u201ePolens verschwiegene Schuld\u201c. Diese Ausgabe kommt genau zur rechten Zeit!", "Aus dem Inhalt:\u00a0Undank ist der Welten Lohn: Deutschland und \u00d6sterreich als Geburtshelfer des polnischen Staates \u2013\u00a0Polens verschwiegene Lager f\u00fcr Deutsche nach dem Ersten Weltkrieg \u2013\u00a0Das Schicksal Danzigs: Unsere Perle an der Ostsee \u2013 Extremer Chauvinismus: Polens Drang nach Westen und Osten \u2013 Bromberger Blutsonntag: Der Tod sprach polnisch \u2013 Nur Opfer? Warschaus Anteil am Ausbruch des Zweiten Weltkriegs \u2013 Das Jahrhundertverbrechen: Flucht und Vertreibung \u2013 Orte des Grauens: Lamsdorf, Jaworzno und Schwientochlowitz \u2013 Polens Todeslager: Massensterben von Deutschen hinter Stacheldraht \u2013 Der blinde Fleck: Polnische Verbrechen an Juden und Ukrainern \u2013 Unvergessene Heimat: Pommern, Schlesien, Ostpreu\u00dfen, Westpreu\u00dfen, Posen \u2013 \u201eVerzicht ist Verrat\u201c: Von der neuen Ostpolitik zum Zwei-plus-vier-Vertrag und vieles mehr", "Erfahren Sie, warum Polen in der wechselvollen Geschichte des 20. Jahrhunderts nicht nur Opfer, sondern oft genug auch T\u00e4ter war \u2013 und wie Millionen Deutsche unter polnischem Chauvinismus und unter polnischem Terror zu leiden hatten. In ihrer eigenen Heimat, in polnischen Lagern und durch Vertreibung und Mord.", "In unserer demn\u00e4chst erscheinenden Sonderausgabe \u201ePolens verschwiegene Schuld\u201c pr\u00e4sentieren wir eine umfassende und \u00fcberzeugende Antwort an Warschau, die allen Reparationsforderungen die Grundlage entzieht. Lesen Sie bei uns, was Polens Regierung verschweigt \u2013 und die Regierung in Berlin nicht zu sagen wagt! Hier bestellen."]}}, "recommendations": ["https://www.compact-online.de/blitzbomber-und-tarnkappen-flugzeuge/", "https://www.compact-online.de/eric-zemmour-im-krieg-der-zivilisationen/", "https://www.compact-online.de/flucht-und-vertreibung-zeitzeugen-klagen-an/"]}