{"news_outlet": "compact_online", "provenance": "https://www.compact-online.de/oekologischer-super-gau-corona-masken-verpesten-die-umwelt/", "query_keywords": ["us", "pandemie", "corona", "politik", "ns", "spo", "rna", "ss", "spd", "lockdown", "fdp", "klima", "sp"], "creation_date": "04.07.2022", "last_modified": "05.07.2022", "crawl_date": "20.10.2024", "author_person": [["Karel Meissner"]], "author_organization": [], "news_keywords": [], "content": {"title": "\u00d6kologischer Super-GAU: Corona-Maske verpestet Umwelt", "description": "Milliarden von Corona-Masken zerst\u00f6ren die Umwelt, lassen Tiere qualvoll verenden. Trotzdem soll der Maulkorb im Herbst ein Comeback erleben. Nat\u00fcrlich mit Einverst\u00e4ndnis der Gr\u00fcnen. Man wusste,\u00a0 sie w\u00fcrde kommen \u2013 und sie kam: Die definitive Umweltverpestung durch Ma\u00dfnahmen der Corona-Diktatur. W\u00e4hrend Klima-Aktivisten \u00fcber den Lockdown jubelten (weil eingesperrte B\u00fcrger weniger CO2 verfahren) und einen anschlie\u00dfenden", "body": {"": ["Man wusste,\u00a0 sie w\u00fcrde kommen \u2013 und sie kam: Die definitive Umweltverpestung durch Ma\u00dfnahmen der Corona-Diktatur. W\u00e4hrend Klima-Aktivisten \u00fcber den Lockdown jubelten (weil eingesperrte B\u00fcrger weniger CO2 verfahren) und einen anschlie\u00dfenden Klima-Lockdown forderten, gestanden selbst Mainstream-Medien vor Monaten:", "Die Corona-Masken sind eine \u201eZeitbombe f\u00fcr die Umwelt\u201c (Business Insider). Und zwar auf globaler Ebene. Denn das Plastik in den Masken ist nicht kompostierbar und seine gef\u00e4hrlichen Nanopartikel k\u00f6nnen Gew\u00e4sser und Trunkwasser belasten.", "In Zahlen ausgedr\u00fcckt: im Februar 2022 landeten weltweit drei Millionen Corona-Masken pro Minute im M\u00fcll. Das ergab k\u00fcrzlich eine Summe von \u00fcber 300 Milliarden! Hinzu kommen die Test-Sets mit ihren St\u00e4bchen, L\u00f6sungsfl\u00e4schchen, die Desinfektions-Sprays sowie weitere Hygiene- und Hysterie-Artikel.", "Die konkreten Auswirkungen zeigt ein Video auf Bitchute: riesige Maulkorbmengen auf dem Land und\u00a0 im Meer, in denen V\u00f6gel und Fische sich verfangen. Trostpflaster f\u00fcr Sensible: An wiederverwendbaren Masken werde bereits geforscht. Aber ohne finanzielle Unterst\u00fctzung des Staates.", "Und wer ist Vorreiter und Verfechter dieser \u00f6kodestruktiven Ma\u00dfnahmen? Richtig, die Gr\u00fcnen.\u00a0 Allen voran Janosch Dahmen, Gesundheitspolitiker der Bionade-Partei. Der forderte gegen\u00fcber der Rheinischen Post im Mai eine Maskenpflicht als Option f\u00fcr den kommenden Herbst:", "\u201eDie Wirksamkeit medizinischer Masken im Infektionsschutz ist bereits hinreichend wissenschaftlich belegt. Wir sollten dieses Instrument f\u00fcr die laufende und zuk\u00fcnftige Pandemien nicht aus der Hand geben und deshalb eine Maskenpflicht im Infektionsschutzgesetz falls erforderlich weiter erm\u00f6glichen.\u201c", "Wohlgemerkt: Die Maske nicht als RECHT f\u00fcr Gef\u00e4hrdete. Nein, als PFLICHT ! Der B\u00fcrger soll erneut zur Verpestung der Umwelt verpflichtet werden.\u00a0 Den Bundesgesundheitsminister Karl Lauterbach (SPD) und den Bundesjustizminister Marco Buschmann (FDP) wird\u2019s freuen. Letzterer verk\u00fcndete in Welt am Sonntag:", "\u201eWir werden vermutlich noch im Laufe dieses Monats ein (Ma\u00dfnahmen- )Konzept vorlegen. Da wird die Maske sicher eine Rolle spielen.\u201c", "Die Natur kann sich schon mal warm anziehen\u2026", "Lesen Sie \u00fcber den Wahnsinn der deutschen Pandemie-Politik in COMPACT 7/2022. Planet der Affenpocken. Darin finden Sie Artikel \u00fcber Lauterbachs Masterplan, dem Internationalen Pandemievertrag und \u00fcber die Viren-Rebellen: Top-Wissenschaftler unter Beschuss."]}}, "recommendations": ["https://www.compact-online.de/eric-zemmour-im-krieg-der-zivilisationen/", "https://www.compact-online.de/flucht-und-vertreibung-zeitzeugen-klagen-an/", "https://www.compact-online.de/der-bundestag-und-das-faehnchen-verbot/"]}