{"news_outlet": "compact_online", "provenance": "https://www.compact-online.de/zdf-zueckt-naechste-keule-gegen-corona-demos-katalysator-fuer-antisemitismus/", "query_keywords": ["us", "leiche", "pandemie", "corona", "krieg", "verschw\u00f6rungstheorien", "politik", "ns", "regierung", "ss", "querdenker", "demo", "schi", "sp"], "creation_date": "16.08.2020", "last_modified": "16.08.2020", "crawl_date": "20.10.2024", "author_person": [["Kristin von Appen"]], "author_organization": [], "news_keywords": [], "content": {"title": "ZDF z\u00fcckt n\u00e4chste Keule gegen Corona-Demos: \u201eKatalysator f\u00fcr Antisemitismus\u201c!", "description": "Geschichte wiederholt sich: 1989 wurden B\u00fcrger f\u00fcr ihren Protest gegen das Regime verunglimpft, heute ist es die Nazi- und nun die Antisemitismuskeule", "body": {"": ["Kaum glaubt man, die Argumente h\u00e4tten den Gipfel der Absurdit\u00e4t erreicht, wird man eines Besseren belehrt, sollte aber im Blick behalten, dass Politik und Interessenvertreter jede noch so obskure wie unwahre Formel beschw\u00f6ren, um die derzeit in ganz Deutschland an Zulauf gewinnenden Demonstrationen gegen die rechtswidrigen Corona-Ma\u00dfnahmen im Keim zu ersticken \u2013 es sei denn, es handelt sich um Aufm\u00e4rsche f\u00fcr die eigenen Interessen der Meinungsbildner aus Politik und Medien.", "Nun hat der Staatssender ZDF einem Amt- und W\u00fcrdentr\u00e4ger aus der offiziellen politischen Nahrungskette die B\u00fchne bereitet f\u00fcr ein weiteres Narrativ zur Aufrechterhaltung der gr\u00f6\u00dften Volksverblendung seit dem Nationalsozialismus, bei dem jeder geschichtsschuldbehaftete Deutsche in Schockstarre verf\u00e4llt: \u201eAntisemitismus\u201c. Josef Schuster, Pr\u00e4sident des Zentralrats der Juden in Deutschland, warnt vor ebendiesem und der Verbreitung von Verschw\u00f6rungstheorien durch Corona-Demos.", "Demoteilnehmer m\u00fcssen schauen, mit wem sie sich gemein machen \u2013 und daf\u00fcr geradestehen", "Die sorgen f\u00fcr \u201eUnbehagen\u201c bei dem 66-J\u00e4hrigen, der zugleich Vizepr\u00e4sident des World Jewish Congress und des European Jewish Congress ist. Gegen\u00fcber der Welt am Sonntag von heute behauptet er, Corona diene \u201eeindeutig als Katalysator f\u00fcr Verschw\u00f6rungsmythen \u2013 und auch f\u00fcr Antisemitismus\u201c. Jeder, der an einer Demonstration teilnehme, m\u00fcsse sich anschauen, \u201emit wem er sich gemein macht und letztlich dann auch daf\u00fcr geradestehen\u201c.", "Vergleiche der Anti-Corona-Demonstranten mit der Lage der Juden w\u00e4hrend der Zeit des Nationalsozialismus halte er f\u00fcr unangebracht. Kein B\u00fcrger erfahre seit Beginn der Corona-Krise auch nur in Ans\u00e4tzen die Verfolgung, die Juden durch den Holocaust erfuhren. Nicht in dem Ausma\u00df, da hat er Recht, aber Suspendierungen vom Dienst oder Strafversetzungen, Rausschmisse aus Schulen, Gesch\u00e4ften, Lokalen oder Vereinen, Auftritts- und Sendeverbote von kritischen K\u00fcnstlern, horrende Strafma\u00dfnahmen f\u00fcr Verweigerer der staatlichen Vorgaben bis hin zum Kindesentzug leiten genau diese \u00c4ra ein.", "B\u00fcrgerlicher Mitte wird Stempel \u201eAntisemitismus\u201c aufgedr\u00fcckt", "Dass sich unter jede Kundgebung auch Radikale und Extremisten \u2013 bis hin zu vereinzelten Antisemiten \u2013 mischen k\u00f6nnen, ist Faktum, l\u00e4sst sich aber nicht verhindern. Es rechtfertigt allerdings nicht, s\u00e4mtliche Anti-Corona-Demonstranten, die sich zur \u00fcberw\u00e4ltigenden Mehrheit aus der gutb\u00fcrgerlichen Mitte rekrutieren, \u00fcber einen Kamm zu scheren, ihnen den Stempel \u201eAntisemitismus\u201c aufzudr\u00fccken.", "Er sei besorgt \u00fcber \u201edie Mythenbildung, wer f\u00fcr die Pandemie angeblich verantwortlich sei\u201c, f\u00e4hrt Schuster fort. Das erinnere ihn an das Mittelalter, in dem Juden f\u00fcr den Ausbruch der Pest verantwortlich gemacht worden seien, womit die Pogrome begannen: \u201eDie Juden wurden da seit jeher in die Rolle der Schuldigen gedr\u00e4ngt und wurden zu Opfern.\u201c", "Nun also werden Kritiker der unverh\u00e4ltnism\u00e4\u00dfigen Ma\u00dfnahmen noch des \u201eAntisemitismus\u201c\u00a0 beschuldigt: Das ist Corona-Wahn, dem COMPACT Fakten entgegen setzt: In COMPACT-Aktuell \u201eCorona \u2013 Was uns der Staat verschweigt\u201c\u00a0lassen wir Experten wie den Lungenarzt Dr. Wolfgang Wodarg, den Epidemiologen Prof. Sucharit Bhakdi oder die Virologin Prof. Dr. Karin M\u00f6lling zu Wort kommen, zeigen auf, wie die Corona-Ma\u00dfnahmen der Bundesregierung Freiheit, B\u00fcrgerrechte und Wirtschaft gef\u00e4hrden. Neben einem faktenreichen Kapitel \u00fcber Biowaffen finden Sie zudem ein Interview mit dem \u00d6konomen Dr. Markus Krall und aufschlussreiche Beitr\u00e4ge \u00fcber die Interessen von Pharmaindustrie und WHO. Zur Bestellung\u00a0HIER\u00a0oder auf das Bild klicken.", "Diese Rolle scheinen nun die Deutschen \u00fcbernommen zu haben, wenn man Schuster richtig versteht. Daran haben sie sich dank des Beschw\u00f6rens des Schuldkultes rund um die Uhr gew\u00f6hnt. Nicht aber daran, dass ihr Protest gegen die Unverh\u00e4ltnism\u00e4\u00dfigkeit der Corona- Ma\u00dfnahmen und die Aussetzung der Grundrechte nun obendrein als \u201eKatalysator f\u00fcr Antisemitismus\u201c umgedeutet wird, um die Demonstranten abzuhalten, Kritik am System zu \u00fcben. Und in \u201eFraming\u201c kennt sich das ZDF bestens aus.", "Doch jetzt erst recht \u2013 auf zur Demo \u201eBerlin invites Europe \u2013 Fest f\u00fcr Freiheit und Frieden\u201c: Unter diesem Motto soll die Riesendemo vom 1. August (\u201eTag der Freiheit\u201c) noch \u00fcbertroffen werden: Die Siegess\u00e4ule steht f\u00fcr den Sieg des Volkes, die Loveparade der Querdenker geht weiter, die Fanmeile des Widerstandes wird noch l\u00e4nger! Am 29. August ist die deutsche Hauptstadt das Ziel aller Corona-Skeptiker, \u00a0Freiheitsfreunde, Wahrheitskrieger und Regimegegner. Wieder l\u00e4dt die Stuttgarter Initiative Querdenken-711 ein, die schon den den 1. August so gl\u00e4nzend organisiert hat.", "https://youtu.be/llz453RYt4g"]}}, "recommendations": ["https://www.compact-online.de/zum-fuenfzigsten-deutsch-wie-derrick/", "https://www.compact-online.de/ulm-skandal-um-sellner-lesung/", "https://www.compact-online.de/nemmersdorf-was-vor-80-jahren-geschah/"]}