{"news_outlet": "compact_online", "provenance": "https://www.compact-online.de/samhain-die-wahren-urspruenge-von-halloween/", "query_keywords": ["us", "amerika", "krieg", "ns", "rna", "christ", "ss", "sp", "schi", "usa"], "creation_date": "31.10.2022", "last_modified": "31.10.2022", "crawl_date": "20.10.2024", "author_person": [["Gast Autor"]], "author_organization": [], "news_keywords": [], "content": {"title": "Samhain: Die wahren Urspr\u00fcnge von Halloween", "description": "\u201eS\u00fc\u00dfes oder Saures!\u201c \u2013 das kennt heute jedes Kind. Nur die Urspr\u00fcnge von Halloween sind weitgehend versch\u00fcttet. Sie liegen in einem Totenfest der alten Kelten. Mehr \u00fcber die Wurzeln unserer Kultur lesen Sie in der Neuerscheinung \u201eDie Entsch\u00fcsselelung der Indogermanenfrage\u201c. Ergr\u00fcnden Sie, woher wir kommen \u2015 und wer wir sind. Hier mehr erfahren. _ von", "body": {"": ["_ von Roy Grassmann", "Samhain wird jedes Jahr am 1. November begangen \u2013 es ist eines der vier H\u00f6chstfeste im keltischen Jahreskreis. In gewisser Weise stellt es einen Gegenpol zum Beltane-Fest zu Beginn des Sommerhalbjahres dar. Der irische Name \u201eSamhuin\u201c entstammt dem gallischen \u201esamonios\u201c , der im Coligny-Kalender erw\u00e4hnt wird, jenem bedeutendsten Zeugnis f\u00fcr die Kalendereinteilung der heidnischen Kelten.", "Etymologisch ist \u201eSamhain\u201c gleichbedeutend mit Ende des Sommers (oder anders ausgedr\u00fcckt: Winteranfang) und ist der erste Tag des neuen keltischen Jahres, genauer gesagt: die erste Nacht, da die Kelten nicht die Tage, sondern die N\u00e4chte z\u00e4hlten. Sie teilten das Jahr in lediglich zwei Jahreszeiten, n\u00e4mlich Sommer und Winter.", "Man mag sich dar\u00fcber wundern, dass der Beginn des neuen Jahres mit dem Winteranfang zusammenf\u00e4llt, aber man sollte nicht vergessen, dass im Druidentum eine Gottheit der Finsternis mit dem Ursprung des Menschen und der Dinge verbunden ist. Das Samhain-Fest war ein zentrales Ereignis f\u00fcr die keltische Gemeinschaft, an dem alle Mitglieder teilnehmen mussten. So hei\u00dft es in der Erz\u00e4hlung von der Geburt des Conchobar:", "\u201eJeder der Ulates, der nicht zur Samhain-Nacht erschien, wurde wahnsinnig, und bereits am n\u00e4chsten Morgen wurde sein Tumulus, sein Grab und sein Grabstein errichtet.\u201c", "Das Fest diente einerseits zur Versammlung aller M\u00e4nner und Frauen der Gemeinschaft. In diesem Kreise wurden die politischen, \u00f6konomischen und religi\u00f6sen Angelegenheiten besprochen. Zum anderen fanden schier endlose Festgelage statt, bei denen Schweinefleisch verzehrt und Wein getrunken wurde, denn das Fleisch des Schweines verleiht Unsterblichkeit, wie die Sage von den \u201eSchweinen des Mananann\u201c zeigt, w\u00e4hrend der Wein trunken macht; Trunkenheit aber ist jener Zustand der Ekstase, in dem man die Realit\u00e4t verlassen kann, um sich f\u00fcr das \u00dcbernat\u00fcrliche zu \u00f6ffnen.", "Die Samhain-Nacht ist n\u00e4mlich die Nacht der Begegnung zwischen Lebenden und Toten: Die Sidh, die H\u00fcgel, in denen G\u00f6tter und Helden wohnen, werden zug\u00e4nglich, und die beiden Reiche durchdringen einander. Das christliche Allerheiligenfest, das an die Stelle der Samhain-Nacht getreten ist, hat diesen Aspekt der \u201eGemeinschaft der Heiligen\u201c beibehalten.", "In den angels\u00e4chsischen L\u00e4ndern gehen viele Halloween-Br\u00e4uche auf die Riten des keltischen Festes zur\u00fcck. Die Kost\u00fcmierung, die wir vor allem im heutigen amerikanisierten Halloween vorfinden, ist erst seit dem 16. Jahrhundert bekannt, als Irland bereits christianisiert war. Daher fehlen die Belege, dass das Verkleiden schon bei den Kelten Bestandteil des Festes war.", "Die Festgelage waren in den alten Zeiten den oberen Schichten vorbehalten. Das bedeutet, dass vor allem die Herrscher und Krieger daran teilgenommen haben. Es ist allerdings kaum anzunehmen, dass die Druiden davonausgeschlossen gewesen sind. Dem Volk war hingegen eine Art Jahrmarkt vorbehalten.", "Au\u00dferdem versammelten sich die Rechtsgelehrten, um die Beziehungen zwischen Individuum und Gemeinschaft zu regeln. Diese Versammlung stellte eine Art Thing dar, in dem die rechtlichen und politischen Angelegenheiten debattiert wurden. Thing war \u00fcbrigens auch bei den Germanen eine Zusammenkunft, wo sich die \u00c4ltesten eines Stammes austauschten und Entscheidungen trafen.", "\u00dcber das Ritual des Samhain-Festes wissen wir nur wenig. Fest steht aber, dass in Irland am Vorabend alle Feuer gel\u00f6scht werden mussten. Das war offenbar das Zeichen daf\u00fcr, dass das Jahr \u201egestorben\u201c war; seine Wiedergeburt begann in dem Augenblick, in dem die Druiden das neue Feuer anz\u00fcndeten. Dieses Brauchtum ist von den Christen vom 1. November auf Ostern \u00fcbertragen worden.", "In der Samhain-Nacht spielen sich alle bedeutenden mythischen Ereignisse ab: Schlachten, Reisen in die andere Welt, der rituelle Tod des K\u00f6nigs oder der gewaltsame Tod des Helden, der ein wichtiges Verbot missachtet hat. Schlie\u00dflich wurde in dieser Nacht auch Mac Oc sowohl empfangen als auch geboren, denn da sich die Welt der G\u00f6tter mit der Welt der Menschen verbindet, ist in ihr auch der normale Zeitbegriff ausgel\u00f6scht.", "Als sich Mac Oc des Reiches seines Vaters bem\u00e4chtigen will, l\u00e4sst er es sich f\u00fcr einen Tag und f\u00fcr eine Nacht \u2015 also f\u00fcr den Zeitraum des Samhain-Festes \u2015 \u00fcbergeben, was der Ewigkeit entspricht. Diese Vorstellung lebt noch im christlichen Allerheiligenfest weiter (vor allem wie es in der Bretagne gefeiert wird), obwohl die enge Verbindung mit dem darauffolgenden Allerseelenfest, dem Gedenktag f\u00fcr die Toten, die urspr\u00fcngliche keltische Konzeption verschleiert.", "F\u00fcr die Kelten bestand n\u00e4mlich in dem Samhain-Fest kein Unterschied zwischen Lebenden und Toten, zwischen G\u00f6ttern und Menschen, denn alles war ein Ganzes. Auch wenn wir keinen Beweis daf\u00fcr haben, ist anzunehmen, dass anl\u00e4sslich dieses Festes Dramenspiele aufgef\u00fchrt wurden, die die gro\u00dfen Urmythen vergegenw\u00e4rtigen. Das Fest dauerte drei Tage lang und bot daher gen\u00fcgend Zeit f\u00fcr die verschiedensten Aktivit\u00e4ten und Gelage.", "Fr\u00fchzeitforschung ohne politisch korrekten Filter: In der Neuerscheinung \u201eDie Entsch\u00fcsselelung der Indogermanenfrage\u201c erfahren Sie, woher wir kommen \u2013\u00a0 und wer wir sind. Eine faszinierende Zeitreise zu unseren Urspr\u00fcngen \u2013\u00a0 mit Beitr\u00e4gen von namhaften Forschern vom Ende des 19. Jahrhunderts bis heute. Hier bestellen."]}}, "recommendations": ["https://www.compact-online.de/eric-zemmour-im-krieg-der-zivilisationen/", "https://www.compact-online.de/flucht-und-vertreibung-zeitzeugen-klagen-an/", "https://www.compact-online.de/der-bundestag-und-das-faehnchen-verbot/"]}