{"news_outlet": "compact_online", "provenance": "https://www.compact-online.de/spannende-redner-beim-compact-sommerfest-am-27-august/", "query_keywords": ["us", "afd", "corona", "linke", "ns", "ss", "familie", "demo", "sp"], "creation_date": "02.07.2022", "last_modified": "03.07.2022", "crawl_date": "20.10.2024", "author_person": [["J\u00fcrgen Els\u00e4sser"]], "author_organization": [], "news_keywords": [], "content": {"title": "Spannende Redner beim COMPACT-Sommerfest 27. August", "description": "Endlich wieder kann die COMPACT-Familie zusammenkommen \u2013 wir k\u00f6nnen uns die H\u00e4nde sch\u00fctteln, uns umarmen, diskutieren, feiern! Nach zwei Jahren Lockdown haben wir das verdient \u2013 bevor Klabauterbach im Herbst alle wieder einsperren/impfen will und Habeck im Winter wegen der Eigentor-Sanktionen die Heizung abdreht.\u00a0 Unser gro\u00dfes Sommerfest findet am 27. August, von 11 Uhr bis", "body": {"": ["Unser gro\u00dfes Sommerfest findet am 27. August, von 11 Uhr bis 18 Uhr in 06667 St\u00f6\u00dfen im wundersch\u00f6nen Burgenlandkreis/Sachsen-Anhalt statt. Eintritt frei f\u00fcr Mitglieder des COMPACT-Club \u2013 alle anderen d\u00fcrfen nat\u00fcrlich auch kommen. Anmeldeformular unten.", "Sommerfest f\u00fcr Frieden und Freiheit k\u00f6nnte man auch so pr\u00e4zisieren: Freiheit f\u00fcr Deutschland und Frieden mit Russland. Wir brauchen die nationale Souver\u00e4nit\u00e4t, wir m\u00fcssen die US-Besatzung und die Corona-Diktatur absch\u00fctteln, wir m\u00fcssen raus aus NATO und EU! Wir sind das geheime Deutschland, das immer mehr w\u00e4chst!", "Sie werden auf unserer Sommerparty die besten K\u00f6pfe der Opposition treffen. Als Redner haben unter anderem zugesagt:", "Martin Sellner: Kopf der Identit\u00e4ren Bewegung, Hoffnung der Jugend, der Rudi Dutschke von rechts.", "Manfred Kleine-Hartlage: Regime- und Sprachkritiker der Opposition \u2013 keiner formuliert schneidender. Legend\u00e4r: Sein Buch \u201eDie Sprache der BRD\u201c.", "Anselm Lenz und sein \u201eDemokratischer Widerstand\u201c waren die ersten, die schon im M\u00e4rz 2020 (!) gegen die Corona-Diktatur auf die Stra\u00dfe gingen. Der bekannte Theaterregisseur ist ein Linker mit dem Herz am rechten Fleck!", "Martin Kohlmann hat mit seinen \u201eFreien Sachsen\u201c eine. neue Art von Partei entwickelt, die sich in den Dienst der Bewegung stellt. Die Erfolge der Spazierg\u00e4nge und bei den letzten Sachsen-Wahlen geben ihm recht.", "Hans-Thomas Tillschneider, Landtagsabgeordneter der AfD, will seine Partei wieder zu einem offensiven Oppositionskurs zur\u00fcckf\u00fchren. Unbeugsamer NATO-Kritiker und Verteidiger der deutsch-russischen Freundschaft.", "Freddy Ritschel ist in unserer t\u00e4glichen TV-Sendung zum Liebling des Volkes geworden. Da am\u00fcsiert sich die ganze Familie, wenn Freddy die Hofschranzen durch den Kakao zieht. Beim Sommerfest mit neuen Sketchen!", "J\u00fcrgen Els\u00e4sser (\u201eDer deutsche Stephen Bannon\u201c, so der \u201eSpiegel\u201c) stellt seine Autobiographie \u201eIch bin Deutscher. Wie ein Linker zum Patrioten wurde\u201c vor und diskutiert mit allen Referenten.", "Paul Klemm pr\u00e4sentiert unser neues TV-Konzept: neue Formate, neue Gesichter und ein neues Studio.\u00a0Die \u201eFreie Jugend\u201c stellt sich vor und diskutiert mit Sophia Fuchs und den COMPACT-Nachwuchstalenten. Die Freie Jugend ist ein hoffnungsvoller Ansatz in Th\u00fcringen \u2013 junge Leute unter wei\u00dfen Fahnen f\u00fcr Frieden und Freiheit. Stephanie Eckhardt f\u00fchrt durch das Programm.", "F\u00fcr gute Laune ist gesorgt: Es gibt eine z\u00fcnftige Kapelle, Speis und Trank sowie lustige Baerbock-Spiele.", "Bitte melden Sie sich mit dem Formular unten f\u00fcr die COMPACT-Sommerparty an. Im Formular gibt es Normaltickets, verg\u00fcnstigte Tickets f\u00fcr Abonnenten und die Gratistickets f\u00fcr die Mitglieder des COMPACT-Clubs.", "Anmeldung zum Sommerfest, 27. 8., 11-18 Uhr, in 06667 St\u00f6\u00dfen, Burgenlandkreis (im Festzelt):"]}}, "recommendations": ["https://www.compact-online.de/eric-zemmour-im-krieg-der-zivilisationen/", "https://www.compact-online.de/flucht-und-vertreibung-zeitzeugen-klagen-an/", "https://www.compact-online.de/der-bundestag-und-das-faehnchen-verbot/"]}