{"news_outlet": "compact_online", "provenance": "https://www.compact-online.de/der-great-reset-ist-am-gefaehrlichsten-2/", "query_keywords": ["us", "leiche", "pandemie", "corona", "linke", "krieg", "amerika", "politik", "ns", "spo", "regierung", "ss", "sp", "antifa", "familie", "impfpflicht", "schi", "usa", "olaf scholz"], "creation_date": "03.07.2022", "last_modified": "05.07.2022", "crawl_date": "20.10.2024", "author_person": [["Gast Autor"]], "author_organization": [], "news_keywords": [], "content": {"title": "Der Great Reset ist am gef\u00e4hrlichsten", "description": "Die Bedrohungslage hat sich ge\u00e4ndert: Der Kampf gegen den Volksaustausch ist in den Hintergrund getreten. Viele Oppositionelle sind verunsichert. Es folgt ein Auszug aus dem Artikel \u201eDer Great Reset ist am gef\u00e4hrlichsten\u201c, den Sie in der brandaktuellen COMPACT 7/2022: \u201ePlanet der Affenpocken\u201c vollst\u00e4ndig lesen k\u00f6nnen _ von Martin Lichtmesz Das Thema der Corona-Diktatur hat f\u00fcr", "body": {"": ["Die Bedrohungslage hat sich ge\u00e4ndert: Der Kampf gegen den Volksaustausch ist in den Hintergrund getreten. Viele Oppositionelle sind verunsichert. Es folgt ein Auszug aus dem Artikel \u201eDer Great Reset ist am gef\u00e4hrlichsten\u201c, den Sie in der brandaktuellen COMPACT 7/2022: \u201ePlanet der Affenpocken\u201c vollst\u00e4ndig lesen k\u00f6nnen", "_ von Martin Lichtmesz", "Das Thema der Corona-Diktatur hat f\u00fcr mich pers\u00f6nlich alles andere in den Schatten und in die zweite bis dritte Reihe gestellt. Ich begr\u00fc\u00dfe jede Art von Widerstand gegen dieses Monstrum, egal aus welcher Ecke er kommt und wie er begr\u00fcndet wird (nat\u00fcrlich \u2013 muss ich das wirklich dazusagen? \u2013 mit Ausnahme von gewaltsamen Formen, die v\u00f6llig sinn- und aussichtslos sind).", "Es herrscht nun \u00abKrieg\u00bb (so nennen es die Verwalter der Pandemie selbst), und entsprechend muss die Freund-Feind-Linie gezogen werden.", "Gespenstisch: Zemmour thematisiert die Corona-Diktatur nicht.", "Rechte, die immer noch nicht verstanden haben, welche Stunde geschlagen hat, was hier auf dem Spiel steht oder die gar \u2013 wie etwa (der bedeutende Theoretiker) Karlheinz Wei\u00dfmann \u2013 f\u00fcr die Covid-Impfpflicht pl\u00e4dieren, sind nicht mehr meine Br\u00fcder und k\u00f6nnen nicht mehr mit meiner Solidarit\u00e4t rechnen. Hingegen f\u00fchle ich eine Verbundenheit mit jedem aufrechten Linken, Liberalen und Libert\u00e4ren, der sich noch eine grunds\u00e4tzliche Restvernunft und Menschlichkeit bewahrt hat und sich gegen diesen Wahnsinn stellt, der uns alle gleicherma\u00dfen bedroht.", "Diese Rechten sind nicht mehr meine Br\u00fcder.", "Die Parteinahme wird uns immerhin durch die Tatsache erleichtert, dass sich der \u00fcberwiegende Teil der Linken, vom Antifa-P\u00f6bel \u00fcber den gr\u00fcnen Meinungsartikler bis hin zum hochrangigen Parteipolitiker, auf die Seite des Ma\u00dfnahmenregimes geschlagen hat.", "Da die linken Milieus integraler Bestandteil des herrschenden Systems sind, war das nur folgerichtig und freilich auch eine Charakterfrage: Wer sich schon vor Corona als Kommissarsnatur zu erkennen gegeben hat, ist nachher erst so richtig aufgebl\u00fcht. Die weltanschaulichen und politischen Differenzen zu anderen Segmenten der Anti-Ma\u00dfnahmen-Bewegung bleiben freilich bestehen, und das ist auch in Ordnung so. Aber ein Zwei- oder Mehrfrontenkrieg w\u00e4re in der jetzigen Lage nicht ratsam."], "Die Davos-Diktatur": ["Ich f\u00fcr meinen Teil kenne keine Amerikaner, Russen und Griechen mehr, sondern nur mehr Gegner und Bef\u00fcrworter der Corona-Tyrannei, und ich begr\u00fc\u00dfe deshalb emphatisch den Sand, den manche Schichten von ma\u00dfnahmenunwilligen Migranten in das Getriebe dieser Maschine streuen. Um es sarkastisch zu sagen: Sogar der \u00abgro\u00dfe Austausch\u00bb hat seine positiven Aspekte. Dabei h\u00e4ngt die Great-Reset-Agenda wohlgemerkt keineswegs vom Coronavirus ab.", "(\u2026)", "Die Corona-Eind\u00e4mmungspolitik mit all ihren politischen, sozialen und wirtschaftlichen Folgen hat eine Art von globalem Populismus erzeugt, der viel umfassender und politisch st\u00e4rker ausdifferenziert ist als jener von 2015 ff. Die Spazierg\u00e4nger von Pegida nahmen diejeninigen, die 2022 gegen die Pandemie-Ma\u00dfnahmen protestieren, vorweg. Beide wurden in gleicher Weise von der Regierung und den Medien beschimpft (etwa als \u00abRechtsextremisten\u00bb).", "(\u2026)"], "Volk und Menschheit": ["Die \u00abglobale Transformation\u00bb, der Olaf Scholz 2022 bei seinem virtuellen Auftritt auf dem Weltwirtschaftsforum die unverbr\u00fcchliche Treue geschworen hat, soll ausdr\u00fccklich auch eine anthropologische und transhumanistische Revolution einleiten, eine Verschmelzung von Mensch und Maschine. Damit ist in der Tat der Mensch als Ganzes angesprochen.", "Entsprechend kann auch die Antwort ausfallen. Das Projekt der \u00abglobalen Transformation\u00bb, der Selbst-Transzendierung des Homo sapiens und der technologischen Beherrschung der Natur im mehrfachen Sinne, ist im Kern ein religi\u00f6ses, das den Menschen an die Stelle Gottes setzt, ihn zu seinem eigenen Demiurgen  macht. Es beruft sich auf eine vermeintliche Moral und ist daher moralisch nicht neutral; zudem hat es metaphysische Implikationen.", "Wenn nun Teile der Protestbewegung der globalistischen Utopie eine Utopie des Erwachens entgegensetzen, die sich ebenfalls universalistisch artikuliert, dann geschieht das geradezu zwangsl\u00e4ufig. Die partikularistische, anti-universalistische, anti-utopische Bezugnahme auf konkrete V\u00f6lker und auf souver\u00e4ne und starke Nationen, die auf ethnokulturell homogenen V\u00f6lkern basieren, gen\u00fcgt hingegen den meisten Menschen nicht als Antwort auf diese Herausforderung durch die globalistische, \u00fcberstaatliche Technokratie. Wie immer ist der Universalismus attraktiver, denn er bietet eine transzendierende h\u00f6here Moral an.", "In einer globalisierten, technisierten, vernetzten, virtuellen, entorteten Welt hat das \u00abv\u00f6lkische\u00bb Bewusstsein ohnehin einen schwachen Stand, wird jedenfalls erheblich relativiert und seines alten ant\u00e4ischen  Zaubers beraubt.", "Es hat schlicht und einfach in der allt\u00e4glichen Lebenswelt der meisten Menschen nicht mehr genug Bedeutung, auch wenn jeder bis zu einem gewissen Grad eine ethnokulturelle Identit\u00e4t hat, die dem einen mehr, dem anderen weniger wichtig ist. Es fehlt dieser Bezugnahme vor allem der metaphysische \u00dcberbau, der Sinn des Ganzen. Wof\u00fcr sind unterschiedliche V\u00f6lker eigentlich da? Das w\u00e4re die Frage, die man sozusagen verkaufen m\u00fcsste. Gerade die wei\u00dfen V\u00f6lker, die geschichtlichen Haupttr\u00e4ger des Universalismus, haben ein Bed\u00fcrfnis nach Missionen und Sinnstiftungen; sie existieren nicht wie Indianerst\u00e4mme im Amazonas in einer ewigen, zyklischen Gegenwart.", "(\u2026)", "Ich bin nun gewiss zu sehr Realist, um mich mit Schlagworten wie \u00abMenschheitsfamilie\u00bb (Daniele Ganser verwendet es beispielsweise) anfreunden zu k\u00f6nnen. Das ist mir zu klebrig, zu utopisch und zu gutmenschlich. \u00abDie Menschheit\u00bb kann nat\u00fcrlich kein politisches Subjekt sein.", "Aber ich denke nicht, dass man mit dieser Bezugnahme automatisch \u00abdas Weltbild der Globalisten \u00fcbernimmt\u00bb, wie Martin Sellner meint, oder gar \u00abdie Position der Technokraten\u00bb st\u00e4rkt. Das halte ich f\u00fcr \u00fcbertrieben, ich schaue mir lieber an, welche Fr\u00fcchte diese \u00dcberzeugungen tragen. Und an diesen wird man sie erkennen.", "Dieser Artikel erschien vollst\u00e4ndig im COMPACT-Magazin 07/2022. Diese Ausgabe k\u00f6nnen Sie in digitaler oder gedruckter Form\u00a0 hier bestellen."]}}, "recommendations": ["https://www.compact-online.de/eric-zemmour-im-krieg-der-zivilisationen/", "https://www.compact-online.de/flucht-und-vertreibung-zeitzeugen-klagen-an/", "https://www.compact-online.de/der-bundestag-und-das-faehnchen-verbot/"]}