{"news_outlet": "compact_online", "provenance": "https://www.compact-online.de/bhakdi-und-wodarg-gruenden-neuen-aerzteverband/", "query_keywords": ["us", "corona", "ns", "rna", "ss", "mrna", "impfpflicht", "sp"], "creation_date": "23.06.2022", "last_modified": "23.06.2022", "crawl_date": "20.10.2024", "author_person": [["Karel Meissner"]], "author_organization": [], "news_keywords": [], "content": {"title": "Bhakdi und Wodarg gr\u00fcnden neuen \u00c4rzteverband", "description": "Nach dem Versagen so vieler Mediziner und \u00c4rzteverb\u00e4nde w\u00e4hrend der beiden Corona-Jahre haben...", "body": {"": ["\ud83d\udca5Bhakdi und Wodarg gr\u00fcnden neuen \u00c4rzteverband gegen Zwangsma\u00dfnahmen", "Nach dem Versagen so vieler Mediziner und \u00c4rzteverb\u00e4nde w\u00e4hrend der beiden Corona-Jahre (etwa durch Empfehlung von Gen-Spritzen) haben mehrere \u00c4rzte, darunter auch die mutigen Ma\u00dfnahmen- und Impfkritiker Prof. Dr. Sucharit Bakdhi und Dr. Wolfgang Wodarg einen neuen \u00c4rztebund gegr\u00fcndet: den Berufsverband Hippokratischer Eid.", "Oberster Grundsatz: \u201eNil nocere\u201c (nicht schaden). Im Anmeldeformular hei\u00dft es:", "\u201eDieser neue Berufsverband eint bundesweit alle \u00c4rzte aller Fachrichtungen, die eine freie Impfentscheidung, die Abschaffung der institutsbezogenen Impfpflicht, und eine echte evidenzbasierte Aufkl\u00e4rung der Bev\u00f6lkerung \u00fcber die hohen Risiken der genetisch manipulierenden mRNA- und Vektor-Technologien wollen.\u201c", "Bhakdi und Wodarg laden alle kritischen \u00c4rzte ein, sich anzuschlie\u00dfen, damit der Verband im Herbst startklar ist. Kontakt und Aufnahmeantrag: info@aerzte-hippokratischer-eid.de", "Solide Aufkl\u00e4rung: Mit seiner Doppel-DVD \u201eIgnoriert \u2013 unterdr\u00fcckt \u2013 diffamiert: Ein Wissenschaftler klagt an\u201c trotzt Prof. Dr. Sucharit Bhakdi der Zensur. Seine wichtigsten Aufkl\u00e4rungsvideos zu Corona- und Impf-L\u00fcgen bleiben so erhalten. Gesamtlaufzeit: ca. 230 Minuten. Hier bestellen."]}}, "recommendations": ["https://www.compact-online.de/eric-zemmour-im-krieg-der-zivilisationen/", "https://www.compact-online.de/flucht-und-vertreibung-zeitzeugen-klagen-an/", "https://www.compact-online.de/der-bundestag-und-das-faehnchen-verbot/"]}