{"news_outlet": "compact_online", "provenance": "https://www.compact-online.de/antisemitismus-juedische-allgemeine-fordert-ruecktritt-von-claudia-roth/", "query_keywords": ["us", "krieg", "politik", "ns", "israel", "christ", "spd", "ss", "terror", "demo", "sp"], "creation_date": "23.06.2022", "last_modified": "23.06.2022", "crawl_date": "20.10.2024", "author_person": [["S. Hofer"]], "author_organization": [], "news_keywords": [], "content": {"title": "ntisemitismus: J\u00fcdische Zeitung fordert Roth-R\u00fccktritt", "description": "Unter Kulturstaatsministerin Claudia Roth eskalierte auf der Kasseler Documenta ein \u201ewoker\u201c Antisemitismus. Deshalb fordert die J\u00fcdische Allgemeine ihren R\u00fccktritt. Linksgr\u00fcner Ideologie-Terror: Die Gr\u00fcnen zerst\u00f6ren nicht nur traditionelle Kulturformen, sondern f\u00f6rdern Krieg und\u00a0 Armut im gro\u00dfen Stil. Lesen Sie alles dar\u00fcber in COMPACT 6/2022\u00a0mit dem Titelthema\u00a0\u201eGr\u00fcne im Krieg\u201c. \u00a0Hier bestellen.\u00a0 So richtig woke und weltoffen sollte", "body": {"": ["So richtig woke und weltoffen sollte die Kasseler Documenta 2022 ausfallen. Inzwischen ist sie zur \u201eDocumenta der Schande\u201c geworden. Laut Mainstream-Medien tr\u00e4gt ein Wandgem\u00e4lde der indonesischen K\u00fcnstlergruppe Taring Padi daran Schuld: eine Hasskarikatur auf wei\u00dfe \u201eKolonialisten\u201c, zu denen auch ein orthodoxer Jude mit SS-M\u00fctze und Rei\u00dfz\u00e4hnen sowie ein Schwein mit Mossad-Helm z\u00e4hlen. Julius Streicher gr\u00fc\u00dft aus dem Grab.", "Nach Tagen des Aufruhrs wurde das Gem\u00e4lde verdeckt und Taring Padi durfte sich zu dem Skandal \u00e4u\u00dfern. Leider kamen dabei nur Wokeness-Parolen heraus: Das Werk stehe \u201ein keiner Weise mit Antisemitismus in Verbindung\u201c. Man sei \u201eein progressives Kollektiv, das sich f\u00fcr die Unterst\u00fctzung und den Respekt von Vielfalt einsetzt\u201c.", "Dabei war das Gem\u00e4lde keineswegs der erste Antisemitismus-Eklat der Kasseler Weltausstellung. Deren Kuratoren, das indonesischen Kollektiv Ruangrupa, dessen Mitglieder teilweise dieBewegung BDS (Boycott, Divestment and Sanctions) unterst\u00fctzen, hatte j\u00fcdische K\u00fcnstler aus Israel \u2013 ob staatskritisch oder nicht \u2013 bereits im Vorfeld ausgeschlossen. Eine unzweideutige Diskriminierung. Wo blieb der Aufschrei der\u00a0 Mainstream-Medien? Selbst Proteste j\u00fcdischer Verb\u00e4nde wurden ignoriert.", "Das Gem\u00e4lde war also kein unvorhersehbarer Schock, sondern Endpunkt einer deutlichen Entwicklung aus dem Vorfeld. Die J\u00fcdische Allgemeine Zeitung nennt die Verantwortlichen beim Namen:", "\u201eDass die Documenta nun weltweit mit Antisemitismusskandalen statt mit feinsinnigen Kunstbetrachtungen Schlagzeilen macht, daf\u00fcr ist \u2013 neben documenta-Chefin Sabine Schormann, Hessens Kunstministerin Angela Dorn (Gr\u00fcne) und Kassels Oberb\u00fcrgermeister Christian Geselle (SPD) \u2013 allen voran Kulturstaatsministerin Claudia Roth (Gr\u00fcne) verantwortlich.\u201c", "Anstatt gegen den Ausschluss j\u00fcdischer K\u00fcnstler zu protestieren, versprach Roth: \u201eDas wird eine neue, sehr provokative, aufl\u00f6sende Form von Kunst und Kultur sein.\u201c Man k\u00f6nne sich auf eine \u201eproduktive Debatte\u00ab freuen. Und weiter:", "\u201eIch bin auf die Konfrontation gespannt.\u201c", "Auch Bundespr\u00e4sident Frank Walter Steinmeier war sich f\u00fcr eine Er\u00f6ffnungsrede auf der Documenta nicht zu schade. Die J\u00fcdische Allgemeine fordert Konsequenzen:", "\u201eEntweder war Roth nicht in der Lage, Einfluss auf die sich lange abzeichnende Entwicklung zu nehmen. Oder sie konnte beziehungsweise wollte nicht verstehen, dass Judenhass eine elementare Herausforderung f\u00fcr unsere Demokratie darstellt. Beides disqualifiziert sie in h\u00f6chstem Ma\u00dfe als Kulturstaatsministerin.\u201c", "Eine Beobachtung durch Thomas Haldenwang braucht Frau Roth \u00fcbrigens nicht zu f\u00fcrchten. Denn der Job seiner Beh\u00f6rde ist schlie\u00dflich Schutz des Establishments, zu dem die Gr\u00fcnen-Politikerin zweifelsohne geh\u00f6rt.", "Linksgr\u00fcner Ideologie-Terror: Die Gr\u00fcnen zerst\u00f6ren nicht nur traditionelle Kulturformen, sondern f\u00f6rdern Krieg und\u00a0 Armut im gro\u00dfen Stil. Lesen Sie alles dar\u00fcber in COMPACT 6/2022\u00a0mit dem Titelthema\u00a0\u201eGr\u00fcne im Krieg\u201c \u2013 jetzt am Kiosk erh\u00e4ltlich. Sie k\u00f6nnen die Ausgabe aber auch bequem online bestellen. Oder beginnen Sie mit dieser Ausgabe gleich ihr\u00a0Abo."]}}, "recommendations": ["https://www.compact-online.de/eric-zemmour-im-krieg-der-zivilisationen/", "https://www.compact-online.de/flucht-und-vertreibung-zeitzeugen-klagen-an/", "https://www.compact-online.de/der-bundestag-und-das-faehnchen-verbot/"]}