{"news_outlet": "compact_online", "provenance": "https://www.compact-online.de/drosten-bedauert-seinen-ruecktritt-aus-corona-ausschuss/", "query_keywords": ["us", "leiche", "corona", "ns", "christ", "ss", "sp"], "creation_date": "24.06.2022", "last_modified": "24.06.2022", "crawl_date": "20.10.2024", "author_person": [["Karel Meissner"]], "author_organization": [], "news_keywords": [], "content": {"title": "Drosten bedauert R\u00fcckzug aus Corona-Ausschuss", "description": "Merkels Mad Scientist ist zur\u00fcck. In einen Interview bedauert er seinen Abgang. Dabei best\u00e4tigt er unfreiwillig, wie richtig dieser R\u00fcckzug war. Solide Aufkl\u00e4rung. Unzensiert: Mit seiner Doppel-DVD \u201eIgnoriert \u2013 unterdr\u00fcckt \u2013 diffamiert: Ein Wissenschaftler klagt an\u201c kl\u00e4rt Prof. Dr. Sucharit Bhakdi \u00fcber die Gefahren der Impfungen auf. Hier mehr erfahren. Das war klar. Als Hofwirrologe", "body": {"": ["Das war klar. Als Hofwirrologe Christian Drosten k\u00fcrzlich seien R\u00fcckzug aus der \u00d6ffentlichkeit versprach, seinen Podcast einstellte und den Corona-Ausschuss des Bundestages verlie\u00df, da wusste jeder, der \u00fcber minimale Menschenkenntnis verf\u00fcgt: Der kommt zur\u00fcck.", "Und so geschah es. Im Gespr\u00e4ch mit dem Spiegel bewertete er seine Postenr\u00e4umung im Evaluierungs-Ausschuss als \u201efalsch\u201c:", "\u201eVielleicht h\u00e4tte ich robuster sein m\u00fcssen und sagen: Ich wei\u00df ja, dass ich nicht befangen bin, ist doch egal, was einige Zeitungen schreiben \u2013 lass sie schreiben.\u201c", "Da fehlte es wohl an Immunit\u00e4t. Besonders qu\u00e4lt den unbefangenen Wirrologen, dass wirkliche Aufkl\u00e4rer (f\u00fcr ihn Bestandteile \u201eeiner lauten Minderheit, die alles umdeuten und verdrehen\u201c) \u201eeinfach den l\u00e4ngeren Atem haben \u2013 vielleicht auch, weil sie sich den lieben, langen Tag offenbar nur damit besch\u00e4ftigen und nichts Besseres zu tun haben.\u201c", "W\u00e4hrend ihm und manchem Kollegen die Puste ausgegangen sei und eine R\u00fcckkehr in den Normalbetrieb anstehe, \u201everstummen diese Leute einfach nicht, sie bekommen immer wieder eine B\u00fchne. Das finde ich sehr besorgniserregend\u201c.", "Vielleicht hat der \u201elange Atem\u201c seiner Gegner auch mit nachtr\u00e4glicher Best\u00e4tigung zu tun? Weil Drostens und Lauterbachs Unsinnigkeiten durch Studien widerlegt wurden?\u00a0 Drosten hingegen setzt unver\u00e4ndert auf seine Horror-Ma\u00dfnahmen:", "Im Winter solle man in Innenr\u00e4umen wieder Maulkorb\u00a0 tragen. Wenn au\u00dferdem betriebliche Impf-Appelle dazu beitr\u00fcgen, 40 Millionen Menschen zu immunisieren, dann, w\u00fcrde das \u201ewirklich etwas ver\u00e4ndern\u201c. Bis zur Erreichung des endemischen Zustands werde es \u00a0\u201enoch einige Winter dauern\u201c.\u00a0 Keinerlei Verst\u00e4ndnis hat der Hofwirrologe f\u00fcr jene, die sich durch vors\u00e4tzliche Infizierung eine Winter-Immunit\u00e4t erschleichen wollen.", "Aber das machen die doch lediglich, um als Genesene der Gen-Br\u00fche zu entkommen.", "Solide Aufkl\u00e4rung: Mit seiner Doppel-DVD \u201eIgnoriert \u2013 unterdr\u00fcckt \u2013 diffamiert: Ein Wissenschaftler klagt an\u201c trotzt Prof. Dr. Sucharit Bhakdi der Zensur. Seine wichtigsten Aufkl\u00e4rungsvideos zu Corona- und Impf-L\u00fcgen bleiben so erhalten. Gesamtlaufzeit: ca. 230 Minuten. Hier bestellen."]}}, "recommendations": ["https://www.compact-online.de/eric-zemmour-im-krieg-der-zivilisationen/", "https://www.compact-online.de/flucht-und-vertreibung-zeitzeugen-klagen-an/", "https://www.compact-online.de/der-bundestag-und-das-faehnchen-verbot/"]}