{"news_outlet": "compact_online", "provenance": "https://www.compact-online.de/g7-staaten-canceln-gegen-putin/", "query_keywords": ["us", "krieg", "frankreich", "politik", "ns", "rna", "christ", "ukraine", "spd", "ss", "sp", "regierung", "demo", "schi", "usa"], "creation_date": "19.11.2022", "last_modified": "19.11.2022", "crawl_date": "20.10.2024", "author_person": [["S. Hofer"]], "author_organization": [], "news_keywords": [], "content": {"title": "G7-Staaten: Canceln gegen Putin", "description": "Auf dem G7-Gipfel warnt Bundesinnenministerin Nancy Faeser vor russischer Propaganda, lobt Frankreichs Faktencheck-Kampagnen und nimmt SocialMedia-Plattformen in die Pflicht. Ukrainekrise, Ukrainekrieg \u2013 das Verhalten der deutschen Politik war und ist in bezug darauf desastr\u00f6s. Lesen Sie dazu Manfred Kleine-Hartlage: \u201eT\u00f6dliche Torheit. Der Krieg in der Ukraine und das Desaster der deutschen Politik\u201c \u2013 Hier mehr", "body": {"": ["Mit der Blockierung von Russia Today oder Sputnik-News hat die EU gezeigt, dass sie keine Alternative zum eigenen Ukraine-Narrativ duldet. Trotzdem scheint der Westen keine homogene Propaganda-Zone geworden zu sein. Deshalb planen die Regierungen der G7-Staaten (Deutschland, Frankreich, Gro\u00dfbritannien, Italien, Japan, Kanada und die USA) jetzt noch h\u00e4rteres Vorgehen gegen \u201erussische Desinformationskampagnen\u201c.", "Wo Pluralismus und Meinungsfreiheit abgebaut werden, darf Bundesinnenministerin Nancy Faeser (SPD) nicht fehlen. Am Freitag verk\u00fcndete sie auf dem Treffen der G7-Minister in Eltville:", "\u201eWir werden die Zusammenarbeit beim Aufsp\u00fcren von Desinformationsnetzwerken vorantreiben.\u201c", "Und wie will das bewerkstelligen? O-Ton Faeser:", "\u201eWir haben verabredet, uns hierzu enger zu vernetzen und gute Ideen der anderen Partner zu \u00fcbernehmen.\u201c", "Eine solche \u201egute Idee\u201c soll Frankreich gehabt haben: Dort reagiere man auf Desinformationen mit Faktenchecks, die der Staat gemeinsam mit der Zivilgesellschaft vornehme. \u201eZivilgesellschaft\u201c d\u00fcrfte hier als Synonym f\u00fcr NGOs stehen. Haben wir hierzulande doch l\u00e4ngst: Beispielsweise die Fakten-Tschekisten, die jedem Meiungsabweichler verbal ins Genick schie\u00dfen \u2013 statt ihn zu widerlegen. Die beispielsweise den Hofwirrologen Christian Drosten oder Bundesgesundheitsminister Karl Lauterbach (SPD) ernsthaft gegen Dr. Wolfgang Wodarg oder Professor Sucharit Bhakdi verteidigten. Darauf fielen und fallen aber nur die Allerd\u00fcmmsten rein.", "Faeser f\u00e4hrt fort: Seit Beginn des Ukraine-Krieges habe die Verbreitung ausl\u00e4ndischer Propaganda zugenommen:", "\u201eRussland versucht, mit L\u00fcgen Unsicherheiten zu verbreiten, das Vertrauen in staatliche Institutionen zu untergraben und unsere Gesellschaften zu spalten.\u201c", "\u201eVertrauen in staatliche Institutionen zu untergraben\u201c \u2013 klingt irgendwie nach VS-Chef Haldenwang. Aber Faeser hat keine Angst:", "\u201eUnd wir k\u00f6nnen sagen: Das wird Putin nicht gelingen. Wir halten den L\u00fcgen Fakten entgegen.\u201c", "Dann nimmt die Innenministerin wieder die Social-Media-Plattformen in die Pflicht. Die m\u00fcssten verst\u00e4rkt Hetze und Desinformation bek\u00e4mpfen \u2013 was auf noch mehr Zensur und Canceling hinauslaufen d\u00fcrfte:", "\u201eZusammen werden wir unsere demokratischen Werte, die Meinungsfreiheit, die Informationsfreiheit und die Pressefreiheit verteidigen.\u201c", "Meinungs- und Informationsfreiheit verteidigen? Genau das hat Elon Musk doch auf Twitter vor. Weshalb wird das nicht freudig von den Machthabern begr\u00fc\u00dft?", "Ukrainekrise, Ukrainekrieg \u2013 das Verhalten der deutschen Politik war und ist in bezug darauf desastr\u00f6s. Lesen Sie dazu Manfred Kleine-Hartlage: \u201eT\u00f6dliche Torheit. Der Krieg in der Ukraine und das Desaster der deutschen Politik\u201c \u2013 Hier bestellen"]}}, "recommendations": ["https://www.compact-online.de/eric-zemmour-im-krieg-der-zivilisationen/", "https://www.compact-online.de/flucht-und-vertreibung-zeitzeugen-klagen-an/", "https://www.compact-online.de/der-bundestag-und-das-faehnchen-verbot/"]}