{"news_outlet": "compact_online", "provenance": "https://www.compact-online.de/sahra-wagenknecht-eine-rechte-linke/", "query_keywords": ["us", "amerika", "politik", "ss", "volksabstimmung", "rna", "spd", "demo", "usa", "sp", "nazi", "linke", "spo", "fdp", "schi", "syrien", "krieg", "afd", "ns", "einwanderung", "regierung", "terror", "grenzen", "europa", "angela merkel", "sahra wagenknecht", "dietmar bartsch"], "creation_date": "21.11.2022", "last_modified": "22.11.2022", "crawl_date": "20.10.2024", "author_person": [["Martin M\u00fcller-Mertens"]], "author_organization": [], "news_keywords": [], "content": {"title": "Sahra Wagenknecht: Eine rechte Linke?", "description": "Der Spiegel will erfahren haben, dass Sahra Wagenknecht schon eifrig am Aufbau einer neuen Partei arbeitet. Verdenken k\u00f6nnte man es ihr nicht \u2013 wenn man bedenkt, wie ihre jetzige Partei und die Woke-Mafia schon vor Jahren mit ihr umgegangen sind. Das zeigt der folgende R\u00fcckblick. Warum Wagenknecht die beste Kanzlerin f\u00fcr Deutschland w\u00e4re, erfahren Sie", "body": {"": ["Der Spiegel will erfahren haben, dass Sahra Wagenknecht schon eifrig am Aufbau einer neuen Partei arbeitet. Verdenken k\u00f6nnte man es ihr nicht \u2013 wenn man bedenkt, wie ihre jetzige Partei und die Woke-Mafia schon vor Jahren mit ihr umgegangen sind. Das zeigt der folgende R\u00fcckblick. Warum Wagenknecht die beste Kanzlerin f\u00fcr Deutschland w\u00e4re, erfahren Sie in unserer neuen Skandal-Ausgabe, \u00fcber die schon hitzig diskutiert wird. Hier mehr erfahren.", "Der Angriff wirkte sorgsam vorbereitet: Im roten Kost\u00fcm stand Sahra Wagenknecht am 11. Januar 2016 vor der roten Pressewand auf der Fraktionsebene des Bundestages. Ihren Co-Chef Dietmar Bartsch lie\u00df sie 13 Minuten lang ein routinem\u00e4\u00dfiges Statement zur aktuellen Lage referieren.", "Dann z\u00fcndete die damals 46-J\u00e4hrige mit einer \u00abkurzen Erg\u00e4nzung\u00bb die politische Bombe: Zum Jahreswechsel hatte der Grapscher-Terror von K\u00f6ln und anderen St\u00e4dten Deutschland ersch\u00fcttert. Nun sprach die Linken-Ikone aus, was viele Deutsche l\u00e4ngst fordern:", "\u00abWer Gastrecht missbraucht, der hat Gastrecht dann eben auch verwirkt. Das ist in dieser Frage auch die klare Position der Linken.\u00bb", "Tats\u00e4chlich aber kann kaum eine Position weiter vom links verkleideten Parteiestablishment entfernt sein als Kritik am Dogma der bunten Bereicherung. Wie erwartet fielen die Di\u00e4ten-Empf\u00e4nger in den eigenen Reihen postwendend \u00fcber die einstige Vorsitzende der Kommunistischen Plattform her. \u00abIch wei\u00df nicht, wann wir das letzte Mal so eine heftige inhaltliche Debatte hatten\u00bb, berichtet ein Teilnehmer der anschlie\u00dfenden Fraktionssitzung.", "Nur sechs der insgesamt 64 Parlamentarier sollen sich hinter Wagenknecht gestellt haben, darunter Dieter Dehm, Ex-Parteichef Klaus Ernst und Michael Schlecht. Wagenknechts Vorg\u00e4nger an der Fraktionsspitze, Gregor Gysi, verlangte gar eine monolithische\u00a0Einheit der Partei im Bereicherungstaumel. \u00abBei einer so zentralen Frage wie der Fl\u00fcchtlingsfrage kann es keine zwei Meinungen in einer Partei geben\u00bb, sagte er dem Bayerischen Rundfunk. Auf dem Parteitag im Mai 2016 schleuderten Linksradikale eine Torte in Wagenknechts Gesicht.", "Dass sich die Linke mit ihrem Refugees-welcome-Blindflug auch in Widerspruch zur eigenen W\u00e4hlerschaft begibt, st\u00f6rt die Mandatstr\u00e4ger dabei keineswegs. \u00abWenn uns das zwei oder drei Prozent kostet, dann ist das eben so\u00bb, fabulierte der Berliner Linken-Vorsitzende Klaus Lederer. Bei den Wahlen zum Abgeordnetenhaus konnte sein Landesverband im September 2016 schlie\u00dflich trotz horrender Stimmverluste von SPD, Gr\u00fcnen und Piraten nur um 3,9 Prozent zulegen und stagnierte in seiner Hochburg Ost-Berlin.", "Auch der szenenahe Teil der L\u00fcgenpresse schoss sich umgehend auf die Politikerin ein. Den Tonfall gab unter anderem das Magazin Potemkin vor, in dem der ehemalige Parteifunktion\u00e4r Juan Brakebusch Wagenknecht unter die \u00abVolkstribunen des linksrechtsv\u00f6lkischen Mobs\u00bb rechnete.", "F\u00fcr die linksgr\u00fcne Taz war Wagenknecht nun \u00abim Zweifel deutsch\u00bb. Jakob Augsteins Freitag sah die Linke \u00abrechts blinken\u00bb. Das Magazin Vice r\u00fcckte sie in die N\u00e4he von \u00abNeonazi-Parteien\u00bb. \u00abWie rechts ist die Linke?\u00bb, fragte die Huffington Post. Ob Wagenknecht ein Beispiel daf\u00fcr sei, \u00abdass sich die politischen Extreme am Ende doch ber\u00fchren\u00bb, orakelte die Frankfurter Allgemeine.", "Querfront im Anmarsch\n\nDas Alarmgeheul des links-gr\u00fcnen Establishments hat einen Grund: Wagenknecht steht mit ihren Positionen keineswegs allein. Schon im April 2017 w\u00fcnschten sich 31 Prozent der Deutschen eine gr\u00f6\u00dfere politische Rolle der Linken-Frontfrau. Damit lag sie zwar hinter der damaligen Kanzlerin Angela Merkel (65 Prozent) und SPD-Looser Martin Schulz (55 Prozent), jedoch deutlich vor ihrer eigenen damaligen Parteichefin Katja Kipping (11 Prozent).", "Entscheidender ist jedoch ein anderer Punkt: Der Oppositionsf\u00fchrerin m\u00f6gen Sympathien f\u00fcr die AfD oder gar Querfrontambitionen selbst fremd sein \u2013 ihre Basis lieb\u00e4ugelt jedoch durchaus mit der als rechtspopulistisch gescholtenen Konkurrenz. 2010 fragte das Meinungsforschungsinstitut Emnid nach den Chancen einer \u2013 hypothetischen \u2013 Partei des sozialdemokratischen Enfant terrible Thilo Sarrazin, der gerade seinen Bestseller Deutschland schafft sich ab ver\u00f6ffentlicht hatte. W\u00e4hrend sich von allen Deutschen etwa 18 Prozent vorstellen konnten, ihr Kreuz bei einer solchen neuen Kraft zu machen, waren es bei den Linken 29 Prozent\u2013 und damit mehr als bei den W\u00e4hlern aller anderen Parteien.", "Mit dem Aufkommen der AfD machte sich diese Stimmung auch an den Wahlurnen bemerkbar. So votierten 2014 bei der Landtagswahl in Th\u00fcringen 18 Prozent aller AfD-Zweitstimmenw\u00e4hler mit der Erststimme \u2013 noch \u2013 f\u00fcr die Linke. In Sachsen-Anhalt stimmten im M\u00e4rz 2016 gleich 29.000 bisherige Unterst\u00fctzer der Sozialisten f\u00fcr die Nationalkonservativen. In Mecklenburg-Vorpommern waren es im September 2016 immerhin 16.000 \u00dcberl\u00e4ufer. Dieser Trend ist nicht nur bei den Wechselw\u00e4hlern zu sp\u00fcren. Nach einer Umfrage des Instituts f\u00fcr Demoskopie in Allensbach vom Sommer 2016 bezeichneten 22 Prozent der Linken-W\u00e4hler die AfD als zweitliebste Partei. Bei den Anh\u00e4ngern der Alternative sympathisieren demnach sogar 31 Prozent mit den Sozialisten."], "Lob f\u00fcr Trump und Le Pen": ["Nicht nur mit ihrer Kritik an den Folgen des Vielfalt-Kults steht Wagenknecht \u00fcber Kreuz mit dem linken F\u00fchrungsmilieu. Den inhaltlichen Vorgaben aus der Parteizentrale im Karl-Liebknecht-Haus widersetzt sich die studierte Philosophin regelm\u00e4\u00dfig. Mit Blick auf den Brexit verlangte sie Ende Juni 2016 Volksabstimmungen \u00fcber EU-Vertr\u00e4ge auch in Deutschland \u2013 dagegen sprach sich Kipping f\u00fcr \u00abeine gemeinsame europaweite Abstimmung\u00bb aus, bei der die Deutschen also keine eigenst\u00e4ndigen Entscheidungen treffen k\u00f6nnten.", "Nach der Wahl Donald Trumps zum US-Pr\u00e4sidenten fand Wagenknecht im November 2016 lobende Worte wegen dessen damals angek\u00fcndigten \u00abgro\u00dfangelegten \u00f6ffentlichen Investitionsprogramms\u00bb. Wer nichts tue gegen Hartz IV, geschlossene Schwimmb\u00e4der und bauf\u00e4llige Schulen, \u00bbder sollte aufh\u00f6ren, sich den Trumps und Le Pens moralisch \u00fcberlegen zu f\u00fchlen. Denn das sind Sie nicht\u00bb.", "Nach dem Terroranschlag auf dem Berliner Breitscheidplatz im Dezember 2017 durch den Islamisten Anis Amri attackierte Wagenknecht offen die Kanzlerin: \u00abEs gibt eine Mitverantwortung {Merkels}, aber sie ist vielschichtiger. Neben der unkontrollierten Grenz\u00f6ffnung ist da die kaputtgesparte Polizei, die weder personell noch technisch so ausgestattet ist, wie es der Gefahrenlage angemessen ist\u00bb, sagte sie dem Stern."], "Gegen NATO und Euro": ["In der Au\u00dfenpolitik vertritt sie einen klassischen Antiimperialismus. Ihre Haltung zum Syrienkrieg: Es ist \u00abSache des syrischen Volkes und nicht der Amerikaner, wer in Damaskus regiert\u00bb. Der Berliner Koalition schrieb sie ins Stammbuch, dass diese sich zum \u00abDeppen der US-Oligarchen und ihrer Regierung in Washington\u00bb mache. Im Januar 2017 verlangte sie die Aufl\u00f6sung der NATO und ein neues Sicherheitssystem unter Einbeziehung Russlands. Den Beitritt der Krim zu Russland betrachtet die Politikerin als \u00abReaktion auf eine Fehlentwicklung\u00bb, den Maidan-Putsch 2014.", "Auch in der Eurokrise beteiligte sich Wagenknecht nicht an den Beschimpfungen der Kritiker. Im Gegenteil:", "\u00abWer die Gr\u00fcnder der AfD als Populisten abstempelt, macht es sich zu leicht. In vielen Punkten haben sie mit ihrer Kritik an der derzeit praktizierten Euro-Rettung recht.\u00bb", "Im Februar 2017 empfahl sie Griechenland einen Abschied von der EU-W\u00e4hrung: \u00abAllerdings spricht einiges daf\u00fcr, dass eine wirtschaftliche Erholung jenseits dieses Korsetts um einiges leichter w\u00e4re.\u00bb Als der damalige FDP-Wirtschaftsminister Philipp R\u00f6sler im Sommer 2013 junge S\u00fcdeurop\u00e4er zur Ausbildungseinwanderung nach Deutschland aufrief, verteidigte Wagenknecht die Interessen deutscher Lehrlinge. Solche Aussagen seien \u00abeine Ohrfeige f\u00fcr hunderttausende junge Menschen, die in Deutschland leben und von denen viele nie eine Chance bekommen haben\u00bb, sagte sie der Welt.", "Selbst Pegida ist f\u00fcr Wagenknecht vor allem eine Bewegung des Volkes. Dort gebe es \u00abeine Reihe von Leuten, die da hingehen, weil sie die herrschende Politik ablehnen, weil sie emp\u00f6rt sind \u00fcber prek\u00e4re Jobs und miese Renten. Sie haben das Gef\u00fchl, da ist endlich mal eine Protestbewegung\u00bb, mahnte sie bereits im Januar 2015 in der Frankfurter Rundschau. Anfang 2016 forderte sie Obergrenzen f\u00fcr Asylanten und sah eine rote Linie beim Zustrom als Selbstverst\u00e4ndlichkeit an: \u00abNat\u00fcrlich gibt es Kapazit\u00e4tsgrenzen, wer das leugnet, ist doch weltfremd.\u00bb"], "Sahra bringt Stimmen": ["Im Fr\u00fchjahr 2015 stand Wagenknecht wohl auch deshalb vor dem innerparteilichen Aus. Sie werde \u00abnicht f\u00fcr die Funktion einer Fraktionsvorsitzenden kandidieren\u00bb, gab sie damals bekannt \u2013 de facto war es eine Kapitulation. Wagenknecht werde \u00abauch zuk\u00fcnftig eine wichtige Vordenkerrolle in der Partei spielen\u00bb, kommentierte Kipping herablassend. Am 13. Oktober wurde die Th\u00fcringerin an der Seite von Dietmar Bartsch schlie\u00dflich doch zur Fraktionschefin gew\u00e4hlt \u2013 gegen den Widerstand des Parteipaten Gysi. Der Grund war schlichter Pragmatismus: \u00abSahra sichert uns Stimmen\u00bb, zitiert die Taz im Januar 2016 namentlich nicht genannte Realos.", "Wagenknecht wei\u00df um ihre Bedeutung f\u00fcr die Partei. Im Herbst 2016 verlangten die beiden Fraktionsvorsitzenden ultimativ ihre Nominierung f\u00fcr die Spitzenkandidatur zum Bundestag 2017 und lehnten ein Quartett mit Kipping und deren farblosen Co-Vorsitzenden Bernd Riexinger ab. Ein offener Affront gegen die Parteispitze \u2013 doch Wagenknecht und Bartsch setzten sich durch. Durchaus denkbar, dass sie Kipping k\u00fcnftig auch im Kampf um die Parteif\u00fchrung herausfordert. Bereits vor Jahren hie\u00df es innerhalb der Linken, Wagenknecht strebe das Amt zwar nicht an, w\u00fcrde sich einem Ruf jedoch auch nicht verweigern.", "Sahra Wagenknecht ist laut Umfragen die zweitbeliebteste deutsche Politikerin und k\u00f6nnte mit einer eigenen Partei bis zu 30 Prozent abr\u00e4umen. Zusammen mit der AfD w\u00fcrde das zu einer Querfront-Mehrheit reichen. Doch wie realistisch ist das? Diese und weitere Fragen beantworten wir in COMPACT 12/2022 mit dem Wagenknecht-Titelthema \u201eDie beste Kanzlerin\u201c. Die schon jetzt hei\u00df diskutierte Ausgabe k\u00f6nnen Sie jetzt hier bestellen."]}}, "recommendations": ["https://www.compact-online.de/eric-zemmour-im-krieg-der-zivilisationen/", "https://www.compact-online.de/flucht-und-vertreibung-zeitzeugen-klagen-an/", "https://www.compact-online.de/der-bundestag-und-das-faehnchen-verbot/"]}