{"news_outlet": "compact_online", "provenance": "https://www.compact-online.de/auch-das-noch-compact-spaltet-linkspartei/", "query_keywords": ["us", "afd", "corona", "linke", "politik", "ns", "ss", "spd", "sp", "schi", "klima", "usa", "sahra wagenknecht", "soziale gerechtigkeit"], "creation_date": "22.11.2022", "last_modified": "22.11.2022", "crawl_date": "20.10.2024", "author_person": [["Karel Meissner"]], "author_organization": [], "news_keywords": [], "content": {"title": "uch das noch: COMPACT spaltet Linkspartei", "description": "Das Cover von COMPACT 12/2022 mit Wagenknecht als \u201ebester Kanzlerin\u201c sorgt seit Tagen f\u00fcr Aufregung. Jetzt behauptet der Mainstream, dass es sogar die Spaltung der Linkspartei vorantreibe. Schon jetzt ein Skandal: Das Heft bekommen Sie hier. Die Dezember-Ausgabe von COMPACT mit dem Wagenknecht-Cover \u201eDie beste Kanzlerin\u201c ist derzeit in aller Munde. Und dabei kommt das", "body": {"": ["Die Dezember-Ausgabe von COMPACT mit dem Wagenknecht-Cover \u201eDie beste Kanzlerin\u201c ist derzeit in aller Munde. Und dabei kommt das Heft erst am Samstag an den Kiosk. Offenbar haben wir mit dieser Ausgabe einen wunden Punkt getroffen: Die Spaltung zwischen Alt- und Neu-Linken.", "Die Alt-Linken \u2013 zu denen auch Wagenknecht z\u00e4hlt \u2013 verfolgen eine Politik der sozialen Gerechtigkeit. Ihre Zielgruppe sind die Notleidenden aus der eigenen Bev\u00f6lkerung (ohne Menschen aus anderen L\u00e4ndern deshalb gering zu sch\u00e4tzen). So enth\u00e4lt dieser Ansatz auch eine patriotische Dimension.", "Kontr\u00e4r dazu die Neu-Linke: Sie ist ein intellektuelles Gentrifizierungsprojekt: Ihre Vertreter verachten die sozial Schwachen, setzen auf Gender, Multikulturalismus und Klima. Dabei opfern sie die Armen und Mittelschichten des eigenen Volkes dem transatlantischen Globalismus.", "Nat\u00fcrlich haben diese woken Neu-Linken inzwischen auch die Linkspartei infiltriert. Sie sind die Gegner Sahra Wagenknechts. Der Konflikt zwischen beiden Gruppierungen und ihrer W\u00e4hlerschaft scheint unl\u00f6sbar. Das SPD-nahe Redaktionsnetzwerk Deutschland (RND) konstatiert:", "\u201eOb Euro-, Fl\u00fcchtlings-, Corona- oder Energiekrise \u2013 stets bezog die 53-J\u00e4hrige eine andere Position als die Mehrheit der Gesamtpartei. Immer wieder rauften sich beide Seiten zusammen, wie ein zerstrittenes Ehepaar, das wei\u00df: Miteinander geht es nicht, ohneeinander aber auch nicht.\u201c", "Diese Spaltung sei jetzt \u2013 durch das COMPACT-Cover \u2013 noch versch\u00e4rft worden.", "O-Ton RND:", "\u201eVersch\u00e4rft wird die Lage noch dadurch, dass das der rechtsradikalen Szene zugerechnete Magazin COMPACT Wagenknecht soeben auf den Titel nahm \u2013 versehen mit der Zeile: ,Die beste Kanzlerin. Eine Kandidatin f\u00fcr Links und Rechts.\u2018 Dies n\u00e4hrt den Eindruck, den viele in der Linken nicht erst seit gestern haben: dass die in Jena geborene Wahl-Saarl\u00e4nderin gar keine Linke mehr ist. Unter AfD-Funktion\u00e4ren hat sie jedenfalls mehr Fans als unter den eigenen.\u201c", "Genauer gesagt: das \u201eQuerfront-Magazin\u201c COMPACT hat den parteiinternen Konflikt auf den Punkt formuliert: doch, Sahra Wagenknecht ist noch eine Linke, aber im traditionellen Sinne. Und das gilt den Wokeness-Globalisten inzwischen als \u201erechts\u201c. Wenn unser Cover das Spaltung innerhalb der Linkspartei vergr\u00f6\u00dfert hat, dann deshalb, weil es sie in aller Deutlichkeit pr\u00e4sentiert. Mut zur Wahrheit \u2013 denn sie hat Sprengkraft!", "Das RND vermutet, dass \u201ees mittlerweile keinen Weg zur\u00fcck mehr zu geben (scheint). Noch dazu scheinen die Erfolgsaussichten einer Wagenknecht-Partei im Prinzip sehr g\u00fcnstig zu sein.\u201c Klaus-Peter Sch\u00f6ppner vom Meinungsforschungs-Institut Mentefactum traut einer neuen Wagenknecht-Partei bundesweit 12 Prozent der W\u00e4hlerstimmen zu. Wir beobachten die weitere Entwicklung mit Spannung \u2013 und Sympathie.", "Sie wollen wissen, wor\u00fcber sich die woke Blase so echauffiert \u2013 und sich selbst ein Bild von unserer Dezember-Ausgabe mit dem Wagenknecht-Titelthema \u201eDie beste Kanzlerin \u2013 Eine Kandidatin f\u00fcr Links und Rechts\u201c machen? Kein Problem! Die Ausgabe ist zwar erst ab Samstag am Kiosk erh\u00e4ltlich \u2013 sie k\u00f6nnen sie aber schon jetzt hier bestellen."]}}, "recommendations": ["https://www.compact-online.de/eric-zemmour-im-krieg-der-zivilisationen/", "https://www.compact-online.de/flucht-und-vertreibung-zeitzeugen-klagen-an/", "https://www.compact-online.de/der-bundestag-und-das-faehnchen-verbot/"]}