{"news_outlet": "compact_online", "provenance": "https://www.compact-online.de/polens-landhunger-griff-nach-den-ostgebieten/", "query_keywords": ["us", "krieg", "csu", "politik", "ns", "spo", "cdu", "christ", "schi", "spd", "rna", "ss", "regierung", "fdp", "demo", "sp"], "creation_date": "02.11.2022", "last_modified": "02.11.2022", "crawl_date": "20.10.2024", "author_person": [["Daniell Pf\u00f6hringer"]], "author_organization": [], "news_keywords": [], "content": {"title": "olens Landhunger: Griff nach den Ostgebieten", "description": "Die Oder-Nei\u00dfe-Linie war nie als Polens Westgrenze vorgesehen. Darauf setzte anfangs auch die deutsche Politik. Ein exklusiver Auszug aus unserer demn\u00e4chst erscheinenden Sonderausgabe\u00a0\u201ePolens verschwiegene Schuld\u201c. Unsere Antwort auf die Reparationsforderungen aus Warschau.\u00a0Hier mehr erfahren. Mit dem Londoner Protokoll vom 12. September 1944 hatten die Alliierten die Aufteilung Deutschlands mit Gebietsstand vom 31. Dezember 1937 in", "body": {"": ["Die Oder-Nei\u00dfe-Linie war nie als Polens Westgrenze vorgesehen. Darauf setzte anfangs auch die deutsche Politik. Ein exklusiver Auszug aus unserer demn\u00e4chst erscheinenden Sonderausgabe\u00a0\u201ePolens verschwiegene Schuld\u201c. Unsere Antwort auf die Reparationsforderungen aus Warschau.\u00a0Hier mehr erfahren.", "Mit dem Londoner Protokoll vom 12. September 1944 hatten die Alliierten die Aufteilung Deutschlands mit Gebietsstand vom 31. Dezember 1937 in mehrere Besatzungszonen beschlossen \u2013 mit Gro\u00df-Berlin als einer anfangs gemeinsam regierten Vier-Sektoren-Stadt. Die deutschen Ostgebiete, also Ostpreu\u00dfen, Pommern, Schlesien und Ost-Brandenburg, blieben zun\u00e4chst ausgenommen."], "Warschau polonisiert": ["Seine endg\u00fcltige Fassung erhielt dieser Teilungsplan mit dem Potsdamer Abkommen vom 2. August 1945. In der Vereinbarung wurde Ostdeutschland unter polnische beziehungsweise \u2013 im Falle des n\u00f6rdlichen Ostpreu\u00dfens \u2013 unter sowjetische Verwaltung gestellt. Wohlgemerkt: Eine Abtretung der Gebiete an Polen war nicht vorgesehen. (\u2026)", "Warschau behandelte die ihm unterstellten Provinzen allerdings von Anfang an als \u201epolnisch\u201c und wollte vollendete Tatsachen schaffen. In seinem 2014 ver\u00f6ffentlichten Buch \u201eDie Geschichte der Oder-Nei\u00dfe-Linie\u201c schreibt der Staatsrechtler Michael A. Hartenstein:", "\u201eEinhergehend mit der Vertreibung der deutschen Bev\u00f6lkerung erfolgte in den Oder-Nei\u00dfe-Gebieten eine Besiedlung mit Polen. Gleichzeitig gliederte der polnische Staat die Oder-Nei\u00dfe-Gebiete durch Verwaltungsma\u00dfnahmen in das Staatswesen ein. Mit einem Dekret vom 13. November 1945 wurde f\u00fcr eine \u00dcbergangszeit ein Sonderministerium f\u00fcr die \u201awiedergewonnenen Gebiete\u2018 (\u2026) eingerichtet.\u201c", "Es folgte eine Verwaltungsneugliederung und faktische \u00dcbereignungen von Land und Gut der deutschen Bewohner an die polnischen \u201eKolonisten\u201c. Hartenstein stellt fest:", "\u201eAus den weitreichenden Rechtsakten Polens, durch die die Oder-Nei\u00dfe-Gebiete trotz des juristischen Vorbehaltes faktisch in den polnischen Staat eingegliedert wurden, ist ersichtlich, dass Polen sich in Konsequenz seiner schon vor Kriegsende gezeigten politischen Haltung auf Dauer in seinen urspr\u00fcnglich deutschen \u201aVerwaltungsgebieten\u2018 einrichten und diese f\u00fcr immer behalten wollte.\u201c", "Fortan stand f\u00fcr Warschau die Frage nach der internationalen Anerkennung der Oder-Nei\u00dfe-Linie als polnische Westgrenze ganz oben auf der Agenda."], "Kein Verzicht auf Ostdeutschland": ["Deutsche Politiker der unmittelbaren Nachkriegszeit waren nicht gewillt, dies hinzunehmen. Das war auch f\u00fcr Kurt Schumacher, den ersten Parteivorsitzenden der SPD der Nachkriegszeit, eine Selbstverst\u00e4ndlichkeit. Vor Studenten in Hamburg sagte er am 4. September 1946:", "\u201eLange bevor noch irgendjemand in Deutschland den Mund aufzumachen wagte, haben Sozialdemokraten schon gesagt, dass die Oder-Nei\u00dfe-Grenze nationalpolitisch und ern\u00e4hrungspolitisch eine Unm\u00f6glichkeit ist. Dieses verw\u00fcstete Niemandsland, auf dem kein Halm und keine \u00c4hre w\u00e4chst, das die Polen weder volklich noch politisch noch organisatorisch auszugestalten in der Lage sind, ist das Terrain, um das wir k\u00e4mpfen.\u201c", "In einer Rede vom 17. August 1951 bekr\u00e4ftigte er noch einmal:", "\u201eKeine deutsche Regierung und keine deutsche Partei k\u00f6nnen bestehen, die die Oder-Nei\u00dfe-Linie anerkennen. Wir lehnen es ab, uns in die Politik des Nationalverrats und des Verrats an den Menschheitsideen durch die Kommunisten, durch die pseudob\u00fcrgerlichen Satelliten in der Zone und durch die Sowjets verstricken zu las-sen.\u201c", "Auch f\u00fcr CDU, CSU und FDP war damals klar, dass die Ostgebiete nach wie vor als Teil eines gesamtdeutschen Vaterlandes anzusehen sind. Bundeskanzler Konrad Adenauer (CDU) teilte den Vertriebenen in einem Aufruf zum Jahreswechsel 1946/47 mit, dass \u201ekein christlich-demokratischer Politiker einen Friedensvertrag unterschreiben wird, in dem die Oder-Nei\u00dfe-Linie anerkannt wird\u201c.", "Die FDP schloss sich dieser Haltung mit einer Erkl\u00e4rung am 7. Januar 1947 an. Mit dem Gesamtdeutschen Block/Bund der Heimatvertriebenen und Entrechteten gab es in Westdeutschland sogar eine parlamentarisch verankerte Partei f\u00fcr die Interessen der Ostdeutschen. (\u2026)", "Mehr dazu und zur Verzichtspolitik in der \u00c4ra Brandt und unter Kohl 1990 lesen Sie in COMPACT-Geschichte \u201ePolens verschwiegene Schuld \u2013 Verbrechen an Deutschen von Versailles bis zur Vertreibung\u201c . Die Ausgabe erscheint Mitte November. Sie k\u00f6nnen sie aber schon jetzt hier vorbestellen."]}}, "recommendations": ["https://www.compact-online.de/blitzbomber-und-tarnkappen-flugzeuge/", "https://www.compact-online.de/eric-zemmour-im-krieg-der-zivilisationen/", "https://www.compact-online.de/flucht-und-vertreibung-zeitzeugen-klagen-an/"]}