{"news_outlet": "compact_online", "provenance": "https://www.compact-online.de/226190-2/", "query_keywords": ["us", "corona", "ns", "ss", "usa", "sp"], "creation_date": "05.11.2022", "last_modified": "08.11.2022", "crawl_date": "20.10.2024", "author_person": [["S. Hofer"]], "author_organization": [], "news_keywords": [], "content": {"title": "ainstream-Blatt: Naidoo, Nena und Wendler canceln!", "description": "Auch nach dem Zusammenbruch staatlicher Corona-Narrative will der Mainstream deren Kritiker weiterhin stigmatisieren. Unter...", "body": {"": ["\u203c\ufe0f Mainstream-Blatt fordert: Naidoo, Nena und Wendler canceln", "Auch nach dem Zusammenbruch staatlicher Corona-Narrative will der Mainstream deren Kritiker weiterhin stigmatisieren. Unter der Schlagzeile", "\u201eDarf ich noch guten Gewissens Nena, Xavier Naidoo oder Wendler h\u00f6ren?\u201c", "\u201eDarf ich\u2026?\u201c Schon diese untert\u00e4nige Frage. Nat\u00fcrlich beantwortet M\u00fcnchens Boulevardblatt T.Z. ein klares Nein. Alle drei h\u00e4tten mit ihrer Hinterfragung von Ma\u00dfnahmen und Impfwahn dazu beigetragen, dass \u201edie wachsende Verunsicherung und Spaltung innerhalb der Bev\u00f6lkerung zunimmt \u2013 und das nicht durch logische Argumente, sondern in Form von vor irref\u00fchrenden Halbwahrheiten strotzenden Stammtischparolen\u201c.", "Mehr noch: Ist das Bezweifeln unwiderlegbarer Fakten, wie Lauterbach und Drosten sie verk\u00fcndet haben, \u00fcberhaupt noch eine \u201eMeinung\u201c? Die Antwort der TZ: Nein\u2026", "In COMPACT-Spezial 35; \u201ePolitische Verfolgung\u201c lesen Sie, wie das Regime und seine Propagandisten Kritiker und Oppositionelle kriminalisiert, wegsperrt, totschweigt und cancelt. Unsere gro\u00dfe Anklageschrift gegen das Regime! HIER bestellen oder zum bestellen einfach auf das Banner unten klicken."]}}, "recommendations": ["https://www.compact-online.de/eric-zemmour-im-krieg-der-zivilisationen/", "https://www.compact-online.de/flucht-und-vertreibung-zeitzeugen-klagen-an/", "https://www.compact-online.de/der-bundestag-und-das-faehnchen-verbot/"]}