{"news_outlet": "compact_online", "provenance": "https://www.compact-online.de/transatlantifa-im-krieg-2/", "query_keywords": ["us", "leiche", "krieg", "afd", "bundestagswahl", "linke", "nazi", "politik", "ns", "cdu", "ukraine", "rna", "ss", "antifa", "demo", "schi", "sp", "umweltschutz", "annalena baerbock", "robert habeck"], "creation_date": "06.11.2022", "last_modified": "07.11.2022", "crawl_date": "20.10.2024", "author_person": [], "author_organization": [["COMPACT Redaktion"]], "news_keywords": [], "content": {"title": "ransatlantifa im Krieg", "description": "Doch, vor den Gr\u00fcnen wurde gewarnt. Alternative Medien haben Personal und Ideologie dieser Fake-\u00d6kos schon vor Zeiten entlarvt. Nun ist es aber noch viel schlimmer gekommen. Die Gr\u00fcnen als 5. Kolonne der USA. Es folgen Ausz\u00fcge aus dem Artikel \u201eTransatlantifa im Krieg\u201c, den Sie ungek\u00fcrzt in der Novemberausgabe des COMPACT-Magazins lesen k\u00f6nnen. Hier mehr erfahren.", "body": {"": ["Doch, vor den Gr\u00fcnen wurde gewarnt. Alternative Medien haben Personal und Ideologie dieser Fake-\u00d6kos schon vor Zeiten entlarvt. Nun ist es aber noch viel schlimmer gekommen. Die Gr\u00fcnen als 5. Kolonne der USA. Es folgen Ausz\u00fcge aus dem Artikel \u201eTransatlantifa im Krieg\u201c, den Sie ungek\u00fcrzt in der Novemberausgabe des COMPACT-Magazins lesen k\u00f6nnen. Hier mehr erfahren.", "_ von Sven Eggers", "Die Au\u00dfenministerin schw\u00f6rt der Ukraine die totale Treue, \u00abegal, was meine deutschen W\u00e4hler denken\u00bb. So fanatisch gab sich Annalena Baerbock Ende August bei einer EU-Tagung in Prag. Mehr Fratze geht kaum. Die Schamlosigkeit, mit der sie ihre antideutsche Agenda Tag f\u00fcr Tag vorantreibt, geh\u00f6rt ins Buch der Rekorde. Als Kader des Young-Leaders-Programms, beatmet durch den Superglobalisten Klaus Schwab vom Weltwirtschaftsforum (WEF), w\u00e4hnt sie sich in anderen Sph\u00e4ren.", "\u00abWir brauchen eine neue Weltwirtschaftsordnung.\u00bb Robert Habeck", "Waffenlieferungen in Krisengebiete sind ihr Steckenpferd \u2013 allen Wahlversprechen vor der letzten Bundestagswahl zum Trotz. Sie gibt sich als wandelnde Panzerhaubitze und macht keinen Hehl aus ihrer Kriegsgier. Jetzt wissen alle, was gr\u00fcne Politik bedeutet, n\u00e4mlich Tod und Pulverdampf. Friedensbeteuerungen und Kr\u00f6tenrettungen vergangener Tage waren Lug und Trug."], "\u00abEs gibt kein Volk\u00bb": ["Mit Robert Habeck bildet die Au\u00dfenministerin quasi ein Duo des Grauens. Der gr\u00fcne Wirtschaftsminister und Vizekanzler l\u00e4sst uns frieren und finanziell bluten. Empathie kennt er nicht, wenn es um Landsleute geht. 2010 bereits hatte Habeck in einem Buch notiert: \u00abPatriotismus, Vaterlandsliebe also, fand ich stets zum Kotzen. Ich wusste mit Deutschland nichts anzufangen und wei\u00df es bis heute nicht.\u00bb Im Fr\u00fchjahr 2018 f\u00fchrte er in einem Interview mit Informr, einem \u00f6ffentlich-rechtlichen Format, zum Begriff \u00abVolksverr\u00e4ter\u00bb aus: \u00abEs ist ein Nazibegriff. Es gibt kein Volk und deshalb auch keinen Verrat am Volk.\u00bb", "\u00abUnser Land wird sich \u00e4ndern, und zwar drastisch.\u00bb Katrin G\u00f6ring-Eckart", "Habeck l\u00e4sst sich von allen m\u00f6glichen Motiven leiten, nur nicht von seinem Amtseid, die eigene Kraft dem Wohle des deutschen Volkes zu widmen und Schaden von ihm zu wenden. Und so treibt er sein Unwesen und freut sich: \u00abIch verdiene im Moment superviel Geld.\u00bb Im vergangenen Jahr trat er denn auch vor Superreichen auf dem WEF in Davos auf und sang dort das Lied der Eliten. Habeck w\u00f6rtlich: \u00abWir brauchen eine neue Weltwirtschaftsordnung.\u00bb Der IT-Unternehmer und Widerstandsaktivist Wolfgang Greulich kommentiert im Demokratischen Widerstand vom 1. Oktober: \u00abRobert Habeck ist ein WEF-Z\u00f6gling, er ist kein Versager, er ist ein vors\u00e4tzlich handelnder Erf\u00fcllungsgehilfe der transnationalen Elitenfaschisten.\u00bb", "Auch der gr\u00fcne Landwirtschaftsminister Cem \u00d6zdemir h\u00e4ngt mit drin. Auch er durchlief das Young-Leaders-Programm der Atlantik-Br\u00fccke, der wichtigsten transatlantischen Lobbyorganisation. Zudem r\u00fchmt er sich, 2007 die Denkfabrik European Council on Foreign Relations mitbegr\u00fcndet zu haben. Sein Wohlverhalten hat ihm zahlreiche Auszeichnungen beschert, darunter der Verdienstorden des Landes Baden-W\u00fcrttemberg oder auch der in Politikerkreisen besonders begehrte Leo-Baeck-Preis vom Zentralrat der Juden in Deutschland. Im Februar 2018 wurde eine besonders primitive \u00d6zdemir-Hasstirade gegen die AfD im Bundestag vom Seminar f\u00fcr Allgemeine Rhetorik der Uni T\u00fcbingen kurzerhand als \u00abRede des Jahres\u00bb ausgezeichnet. Das ist so absurd, als w\u00fcrde der Playboy Claudia Roth als Playmate of the Year anpreisen. (\u2026)"], "Verratene Urspr\u00fcnge": ["Der antideutsche Zwang ist den Gr\u00fcnen nicht angeboren. An der Wiege der Partei fanden sich 1979/80 Pers\u00f6nlichkeiten wie der \u00d6ko-Landwirt Baldur Springmann, der CDU-Abweichler Herbert Gruhl, der Nationalneutralist August Hau\u00dfleiter oder auch die friedensbewegte Menschenrechtsaktivistin Petra Kelly, die von edlen Motiven geleitet waren und Umweltschutz auch als Heimatschutz verstanden. Selbst die zotteligsten Typen, die in den 1980er Jahren das Bild der Sonnenblumenpartei pr\u00e4gten, hatten manchmal das Herz am rechten Fleck. Da ging es um Forderungen wie den Austritt aus der NATO oder Verbot aller R\u00fcstungsexporte. Kr\u00f6ten wurden liebevoll gesch\u00fctzt, Bl\u00fcmchen gepflegt und gegen korrupte Politiker protestiert.", "Die Wiedervereinigung passte den Gr\u00fcnen in erster Linie taktisch nicht in den Kram, doch belie\u00dfen sie es bei zur Schau getragener Gleichg\u00fcltigkeit. Ihre damalige Parole: \u00abAlle reden von Deutschland, wir reden vom Wetter.\u00bb Gr\u00fcnen-Urgestein Ralf F\u00fccks erl\u00e4uterte beinahe entschuldigend: \u00abF\u00fcr einen Gutteil der Westlinken war die deutsche Teilung die gerechte Strafe f\u00fcr Nationalsozialismus und Krieg und zugleich eine Vorkehrung gegen eine Wiederkehr der Gespenster der Vergangenheit.\u00bb Die Klatsche folgte auf dem Fu\u00df: Die Partei kam bei den ersten gesamtdeutschen Wahlen 1990 nicht mehr \u00fcber die F\u00fcnf-Prozent-H\u00fcrde.", "Das pazifistische Grundverst\u00e4ndnis verkehrte sich ins Gegenteil, als 1998 die Schalthebel der Macht in Reichweite kamen. Kaum waren die Gr\u00fcnen am Kabinettstisch, wurde es blutig. Die deutsche Beteiligung am v\u00f6lkerrechtswidrigen Bombardement gegen Jugoslawien 1999 tr\u00e4gt die Handschrift von Joschka Fischer, dem ersten gr\u00fcnen Au\u00dfenminister.", "(\u2026)"], "Schuld der Journaille": ["Mittlerweile sind Baerbock und Habeck bei Umfragen abgest\u00fcrzt. Bei der Landtagswahl in Niedersachsen Anfang Oktober erreichten die Gr\u00fcnen nur noch 14,5 Prozent \u2013 bei der Bundestagswahl im September 2021 waren es 16,1 Prozent gewesen. H\u00f6henflug sieht anders aus. Und zu diesen R\u00fcckschl\u00e4gen kommt es trotz penetranten R\u00fcckenwinds durch die Medien! Bei Journalisten liegen sie n\u00e4mlich hoch im Kurs. Die etablierte Meinungsmache ist seit fast zwei Jahrzehnten links-gr\u00fcn versifft, wie entsprechende Erhebungen best\u00e4tigen. Auch an Schulen und Hochschulen oder im \u00f6ffentlichen Dienst haben sich gr\u00fcne Kriegsfreunde eingenistet. Insofern ist aus der Achtundsechziger-Opposition die Avantgarde der Staatsgewalt geworden.\u00a0 (\u2026)", "Kuschelstunden mit der Antifa oder die neu entdeckten Geschlechter \u2013 das alles waren schon bisher Gr\u00fcnde, die Gr\u00fcnen abzulehnen. Was aber in diesen Wochen passiert, taugt nicht mehr f\u00fcr ein Witzchen beim n\u00e4chsten Stammtisch: Die Gr\u00fcnen zerren uns in einen Weltenbrand, und sie gehen dabei \u00fcber Leichen.", "Dieser Artikel erschien vollst\u00e4ndig\u00a0 im COMPACT-Magazin 11/2022. Diese Ausgabe k\u00f6nnen Sie in digitaler oder gedruckter Form hier bestellen."]}}, "recommendations": ["https://www.compact-online.de/eric-zemmour-im-krieg-der-zivilisationen/", "https://www.compact-online.de/flucht-und-vertreibung-zeitzeugen-klagen-an/", "https://www.compact-online.de/der-bundestag-und-das-faehnchen-verbot/"]}