{"news_outlet": "compact_online", "provenance": "https://www.compact-online.de/ami-go-home-jetzt-auch-von-lafontaine-unterstuetzt/", "query_keywords": ["us", "amerika", "krieg", "integration", "linke", "politik", "ns", "spo", "ukraine", "ss", "antifa", "demo", "usa", "grenzen", "sp", "europa"], "creation_date": "09.11.2022", "last_modified": "09.11.2022", "crawl_date": "20.10.2024", "author_person": [["J\u00fcrgen Els\u00e4sser"]], "author_organization": [], "news_keywords": [], "content": {"title": "\u201eAmi go home\u201c: Jetzt auch von Lafontaine unterst\u00fctzt", "description": "Das neue Buch von Lafontaine ist der Hammer! Die ablehnende Stimmung gegen die Besatzungsmacht ist das ideale Umfeld f\u00fcr die gro\u00dfe Ami-go-home-Demonstration am 26. November in Leipzig. Hier die Mobilisierungsmaterialien (Flyer und Fahne) bestellen. Oskar Lafontaine geht in die Offensive: Noch in diesem Monat erscheint sein neues Buch \u201eAmi, it\u2019s time to go\u201c, ein \u201ePl\u00e4doyer", "body": {"": ["Oskar Lafontaine geht in die Offensive: Noch in diesem Monat erscheint sein neues Buch \u201eAmi, it\u2019s time to go\u201c, ein \u201ePl\u00e4doyer f\u00fcr die Selbstbehauptung Europas\u201c. Lafontaine sch\u00e4rft mit der Neuerscheinung seine alte Linie: Schon in den 1980er Jahren ver\u00f6ffentlichte er mit \u201eAngst vor den Freunden\u201c einen antiamerikanischen Bestseller, der in der damaligen Friedensbewegung rei\u00dfenden Absatz fand. 1999 war er auch einer der wenigen Sozialdemokraten, die sich dem US-Druck zum NATO-Angriff auf Jugoslawien entzogen: Er trat als Bundesfinanzminister zur\u00fcck, kurz bevor die Bomben auf Belgrad fielen \u2013 und sprach dann auf Anti-Kriegs-Kundgebungen.", "Zu seinem aktuellen Buch \u201eAmi it\u2019s time to go\u201c (jetzt vorbestellen) schreibt Lafontaine:", "\u201eDie Amerikaner haben ein \u2013 durchaus berechtigtes \u2013 nationales Interesse, einen Atomkrieg zun\u00e4chst auf Europa zu begrenzen. Kein amerikanischer Pr\u00e4sident wird bereit sein, einen Atomkrieg in Europa sofort zum gro\u00dfen nuklearen Schlagabtausch der Gro\u00dfm\u00e4chte mit Interkontinentalraketen zu eskalieren\u2026 Die Europ\u00e4er aber, vor allem die Deutschen, k\u00f6nnen es in ihrem Interesse nicht hinnehmen, dass die Gro\u00dfm\u00e4chte USA und Sowjet-Union ihren Konflikt auf europ\u00e4ischen Boden austragen und ihre eigenen Territorien zun\u00e4chst weitgehend verschonen; dies aber ist, wie alle Nato-\u00dcbungen zeigen, derzeit die Realit\u00e4t.\u201c Das konnte man 1989 im Spiegel Nummer 18 lesen.", "Daran muss man erinnern, wenn man sieht, dass die Amerikaner ernsthaft eine Zeitlang erwogen hatten, polnische MIG-29-Flugzeuge via Ramstein an die Ukraine zu liefern. Nur weil sie bef\u00fcrchten, dass auch das Territorium der USA bei einem Nato-Krieg mit Russland nicht mehr verschont bliebe, haben sie wohl kalte F\u00fc\u00dfe bekommen.", "Der Ukraine-Krieg, Folge der von den USA gegen den Rat einiger ihrer au\u00dfenpolitischen Experten betriebenen Nato-Osterweiterung, zeigt wieder einmal, wie weit der franz\u00f6sische Pr\u00e4sident Charles de Gaulle vorausgedacht hat, als er auf eine eigenst\u00e4ndige europ\u00e4ische Au\u00dfen- und Verteidigungspolitik dr\u00e4ngte. Wenn Europa \u00fcberleben will, dann darf es sich nicht in die Auseinandersetzung der atomaren Gro\u00dfm\u00e4chte USA, Russland und China hineinziehen lassen.", "Lsfontaines Vorsto\u00df f\u00fcgt sich in weitere \u201eAmi go home\u201c-Initiativen aus der \u201ealten\u201c Linken ein \u2013 so hat etwa der langj\u00e4hrige Bundestagsabgeordnete Diether Dehm am Samstag seinen neuen Song \u201eAmi go home\u201c auf einer Friedensdemo in Berlin live vorgestellt. Und die ebenfalls dem altlinken Spektrum zugeh\u00f6rige Tageszeitung \u201eJunge Welt\u201c referierte meine Rede bei der Friedensdemo am 31.10. in Wittenberg ganz neutral, ohne die \u00fcblichen abwertenden Antifa-Bezeichnungen: \u201eJ\u00fcrgen Els\u00e4sser, Chefredakteur des COMPACT-Magazins, beklagte, Deutschland sei nicht souver\u00e4n, und forderte: \u00bbAmi, go home!\u00ab\u201c In diesem Umfeld kann die Demonstration \u201eAmi go home\u201c am 26.11. vor dem US-Konsulat in Leipzig (15.30 Uhr, Simsonplatz) eine gro\u00dfe Sache werden. COMPACT hat gro\u00dfe Fahnen (1,50 Meter x 0,90 Meter) mit dem Slogan produziert, die Sie \u2013 neben Flyern und anderem Mobilisierungsmaterial \u2013 hier bestellen k\u00f6nnen.", "Aber die \u201eAmi go home\u201c-Stimmung zieht auch breitere Kreise. Schon im August 2020 forderten 25% der Deutschen bei einer Yougov-Umfrage den kompletten Abzug der US-Army aus der BRD! Nach Beginn des NATO-Russland-Krieges in der Ukraine wurde ein solches Stimmungsbild \u2013 vermutlich aus Angst bei den Eliten \u2013 nicht mehr erhoben.", "Aber wie sehr auch b\u00fcrgerliche Teile diese Position teilen, zeigt das neue Buch \u201eAmi go home\u201c von Stefan Baron. Der Mann darf durchaus als Stimme des vern\u00fcntigen Teils des Kapitals gewertet werden: Baron war bis Mai 2012 Kommunikationschef der Deutschen Bank und vorher Chefredakteur der WirtschaftsWoche. In seinem Buch schreibt er: \u201eDas aufstrebende China stellt zunehmend die globale Vormachtstellung Amerikas infrage. Zur Abwehr des Herausforderers verlangt Amerika von Europa, mit ihm in einen neuen Kalten Krieg zu ziehen. L\u00e4sst Europa sich darauf ein, gef\u00e4hrdet es jedoch nicht nur den Weltfrieden. Es riskiert auch seinen Wohlstand, eine weitere Integration, seine Werte und die letzte Option darauf, in der Welt von morgen noch eine f\u00fchrende Rolle spielen zu k\u00f6nnen. Deshalb muss Europa sich von Amerika emanzipieren und politisch, wirtschaftlich sowie milit\u00e4risch seinen eigenen Weg gehen.\u201c Glasklare Analyse!"]}}, "recommendations": ["https://www.compact-online.de/eric-zemmour-im-krieg-der-zivilisationen/", "https://www.compact-online.de/flucht-und-vertreibung-zeitzeugen-klagen-an/", "https://www.compact-online.de/der-bundestag-und-das-faehnchen-verbot/"]}