{"news_outlet": "neues_deutschland", "provenance": "https://www.nd-aktuell.de/artikel/1183257.opposition-im-iran-iran-der-protest-jetzt-ist-wie-ein-feuer-unter-der-asche.html", "query_keywords": ["umweltschutz", "islamisch", "regierung", "usa", "ns", "schi", "terror", "corona", "isis", "demo", "ss", "us", "sp", "familie", "pandemie"], "creation_date": "25.06.2024", "last_modified": "25.06.2024", "crawl_date": "21.10.2024", "author_person": ["Interview: Daniela Sepehri"], "author_organization": [], "news_keywords": ["Bildungspolitik", "Iran", "Kurden", "NordS\u00fcd"], "content": {"title": "Iran: \u00bbDer Protest jetzt ist wie ein Feuer unter der Asche\u00ab", "description": "Die Kurdin Hore Ghadimi k\u00fcmmerte sich um die Verletzten bei den Protesten gegen das iranische Regime und wurde selbst festgenommen. Mittlerweile lebt sie in Deutschland und blickt auf die Pr\u00e4sidentschaftswahlen.", "body": {"": ["Die iranische Kurdin Hero Ghadimi blickt vor der Pr\u00e4sidentschaftswahl am Freitag auf den anhaltenden Widerstand gegen die Islamische Republik", "Sie haben sich im Iran f\u00fcr Kinder und Frauen engagiert. Was haben Sie gemacht?", "Seit 2011 habe ich mich f\u00fcr Kinder engagiert, insbesondere f\u00fcr \u00e4rmere Kinder in Kurdistan. Ein besonderer Fokus lag auf den Familien, in denen vor allem Frauen f\u00fcr das Einkommen sorgen, sowie auf Kinder, die aufgrund finanzieller Schwierigkeiten oder fehlender M\u00f6glichkeiten keine Bildung erhielten. Es war mir ein gro\u00dfes Anliegen, den Kindern, besonders M\u00e4dchen, Bildung zu erm\u00f6glichen. Ich arbeitete mit Schulleitern und Verantwortlichen zusammen, um herauszufinden, welche Kinder finanzielle Probleme hatten oder nicht zur Schule kamen. Wir besuchten diese Familien und erfuhren, dass viele Kinder zu Hause Teppiche kn\u00fcpfen mussten, weil die Familien das Geld brauchten. Sie sahen keine Zukunft f\u00fcr ihre Kinder unter dem aktuellen Regime und glaubten, dass Bildung nichts \u00e4ndern w\u00fcrde, da selbst gut ausgebildete Menschen oft keine Arbeit fanden. W\u00e4hrend der Corona-Pandemie versch\u00e4rfte sich die Situation, da viele Kinder keinen Zugang zu den notwendigen Ger\u00e4ten f\u00fcr den Online-Unterricht hatten. Wir gr\u00fcndeten eine Gruppe, die Geld sammelte, um Tablets und Handys zu kaufen. Viele Menschen unterst\u00fctzten uns dabei.", "Wie reagierten die Beh\u00f6rden auf diese Arbeit?", "Wir standen st\u00e4ndig unter Beobachtung des Geheimdienstes. Ich wurde immer wieder vorgeladen und erhielt Drohanrufe. Ein M\u00e4dchen aus unserer Gruppe, das sehr aktiv war, war vor Kurzem verschwunden. Wir wussten lange nicht, ob sie geflohen war oder vom Regime festgenommen wurde.", "Wegen Ihres Engagements wurden Sie auch verhaftet.", "W\u00e4hrend der \u00bbJin, Jiyan, Azadi\u00ab-Revolution (\u00bbFrau, Leben, Freiheit\u00ab, Anm.\u2005d.\u2009Red.) war ich t\u00e4glich mit meiner Tochter bei den Protesten. Wir betrachteten das als unsere Pflicht. In den ersten Tagen sahen wir drei Verletzte, zwei von ihnen wurde ins Auge geschossen. Als ich einen jungen Mann von der Stra\u00dfe zog, war sein K\u00f6rper so blut\u00fcberstr\u00f6mt, dass ich dachte, er sei tot. In diesem Moment wusste ich, dass wir etwas tun m\u00fcssen. Wir brachten ihn ins Krankenhaus in Saqez, doch Sicherheitskr\u00e4fte st\u00fcrmten sofort das Geb\u00e4ude. Ich wusste, dass sie die Verletzten festnehmen w\u00fcrden.", "Also organisierten wir eine eigene Behandlungsst\u00e4tte. Das Regime hatte uns im Visier und beobachtete mich eine Weile. Sie schleusten sogar jemanden in unser Team, der uns ausspionieren sollte. Ich konnte diese Arbeit neun Monate lang machen. Ich opferte mein eigenes Leben, meinen Schlaf und die Zeit mit meiner einzigen Tochter. Leider flog meine Arbeit irgendwann auf. Ich hatte Geld f\u00fcr Schulkinder gesammelt, als eine vermeintliche Social-Media-Seite aus Teheran mich kontaktierte und sagte, sie wollten uns 30\u2005Schuluniformen spenden. Sie riefen mich an und sagten, ich solle herauskommen, um die Spende zu empfangen. Als ich die T\u00fcr \u00f6ffnete, st\u00fcrmten 16\u2005Geheimdienstmitarbeiter meine Wohnung. Ich wurde festgenommen und f\u00fcr 40\u2005Tage in der Haftanstalt des Geheimdienstministeriums in Sanandadsch inhaftiert, davon 15\u2005Tage in vollst\u00e4ndiger Isolationshaft.", "Wie haben Sie die Haft empfunden?", "Die Isolationshaft war unertr\u00e4glich. Ich konnte in der kleinen Zelle nicht einmal meine Beine ausstrecken. Die Toilette war mit in der Zelle, und es gab keine Dusche oder frische Kleidung. Ich hatte in der Zeit meine Periode. Ich habe R\u00fcckenprobleme und Bluthochdruck, was die Verh\u00f6re noch qu\u00e4lender machte. Sie setzten mich stundenlang in einen kalten Raum, ohne vern\u00fcnftige Kleidung. Sie warfen mir vor, ich w\u00fcrde Terroristen unterst\u00fctzen. Damit meinten sie die Kinder der \u00bbFrau, Leben, Freiheit\u00ab-Revolution.", "Meine Tochter, damals 20\u2005Jahre alt, hatte ein Video auf Instagram gepostet, das sp\u00e4ter in Exilmedien viral ging. In dem Video sa\u00df sie an unserem Fr\u00fchst\u00fcckstisch mit zwei Gl\u00e4sern Tee und schrieb \u00fcber meinen leeren Stuhl: \u00bbF\u00fcr welches Verbrechen?\u00ab Die Verh\u00f6rer nutzten dieses Video, um mich zu foltern. Sie sagten: \u00bbSchau, wie sehr du deine Tochter qu\u00e4lst. Lohnt sich das?\u00ab Sie verlangten, dass ich Reue zeige und um Vergebung bitte. Aber ich blieb standhaft und sagte, dass ich es als meine Pflicht sah, den Verletzten zu helfen. Diese Zeit im Gef\u00e4ngnis war eine der schwersten Erfahrungen meines Lebens, besonders weil sie meine Tochter benutzten, um mich psychisch zu foltern und unter Druck zu setzen. Aber trotz dieser schrecklichen Erfahrungen bleibe ich entschlossen.", "Warum hat das Regime ein Problem mit Ihrer Arbeit?", "Die Islamische Republik hat ein grunds\u00e4tzliches Problem mit allen, die sich f\u00fcr Kurdistan einsetzen. Das wurde mir auch von einem Verh\u00f6rer gesagt. Ein einfaches Beispiel: Als die W\u00e4lder in den Bergen von Marivan brannten, kauften wir L\u00f6schausr\u00fcstung, um die Br\u00e4nde zu bek\u00e4mpfen. Der Verh\u00f6rer fragte mich: \u00bbWas geht dich das an, wenn die W\u00e4lder brennen?\u00ab Ich antwortete, dass die W\u00e4lder ein Naturreichtum Kurdistans sind und nicht zerst\u00f6rt werden d\u00fcrfen. Er erwiderte: \u00bbWas geht dich das an? Bist du etwa die Regierung?\u00ab Daraufhin sagte ich: \u00bbNein, aber als soziale Aktivistin, die sich Kurdistan verschrieben hat, ist es meine Pflicht, das zu tun.\u00ab Die meisten Festnahmen, die meisten Toten und die meisten F\u00e4lle, bei denen Menschen einfach verschwinden, gibt es in Kurdistan. Das ist kein Zufall, sondern zeigt, dass das Regime ein grunds\u00e4tzliches Problem mit Kurdistan hat.", "Warum?", "Wenn wir uns die Geschichte anschauen, sehen wir, dass Kurdistan bereits am 1.\u2005April 1979 (Ausrufung der Islamischen Republik nach einem Referendum, Anm.\u2005d.\u2009Red.) der Islamischen Republik ein gro\u00dfes \u00bbNein\u00ab gegeben hat. Kurdistan hat eigene Parteien, eigene Ideen und Vorstellungen f\u00fcr eine Regierung. Schon die grunds\u00e4tzliche Uneinigkeit Kurdistans mit der Islamischen Republik erkl\u00e4rt, warum das Regime ein so gro\u00dfes Problem mit uns hat.", "Trotz Repressionen haben Kurd*innen, insbesondere die Frauen, einen gro\u00dfen Widerstand w\u00e4hrend der Proteste geleistet. Wie erkl\u00e4ren Sie diese Widerstandskraft?", "Kurd*innen waren schon immer bereit, gegen die Islamische Republik Widerstand zu leisten. Das Regime wei\u00df genau, dass Kurd*innen von Grund auf eine Feindschaft gegen\u00fcber dem Regime haben. Die Jina-Revolution war nicht die erste Aktion, aber es war ein harter Schlag gegen das Regime. Jina Mahsa Amini trug ein Kopftuch und wurde dennoch get\u00f6tet. Als die Frauen auf dem Friedhof ihre Kopft\u00fccher abnahmen, war das ein schwerer Schlag f\u00fcr die Islamische Republik. Der Slogan \u00bbJin, Jiyan, Azadi\u00ab, der sich in diesen Tagen verfestigte, war keine einfache Parole. Dahinter steckt eine lange Geschichte. Das Regime wusste, dass mit der Parole auf dem Friedhof eine Revolution gestartet wird. Sie wissen, dass hinter der Parole eine tiefere Bedeutung steckt, deshalb haben sie vom ersten Tag an versucht, diese Revolution niederzuschlagen.", "Ich war selbst mit meiner Tochter auf dem Friedhof dabei. Die Menschenmenge war \u00fcberw\u00e4ltigend. Das Regime versuchte, die Beerdigung kleinzuhalten, aber die Bev\u00f6lkerung Kurdistans und die Menschen in Saqez haben das nicht akzeptiert. Ich hoffe, dass irgendwann der Tag kommt, an dem wir aus Kurdistan heraus die Islamische Republik st\u00fcrzen. Das ist einer meiner gr\u00f6\u00dften W\u00fcnsche.", "Gibt es denn derzeit noch Proteste?", "Die Revolution ist noch immer in vollem Gange. Zwar gibt es keine Massendemonstrationen mehr wie im Herbst 2022, der Protest ist jetzt viel systematischer und durchdachter \u2013 wie ein Feuer unter der Asche. Es sind immer noch viele Menschen aktiv. Ein Beispiel sind die Umweltschutzaktivist*innen, die trotz vieler Drohungen und Einsch\u00fcchterungen weiterhin versuchen, die Waldbr\u00e4nde zu l\u00f6schen. Trotz Angst, Inhaftierungen und Hinrichtungen haben in diesem Jahr viel mehr Menschen geholfen, die Feuer zu l\u00f6schen als im letzten Jahr. Das Regime kann nichts dagegen tun. Wie lange wollen sie t\u00f6ten, verhaften und Menschen verschwinden lassen? Was ist das Verbrechen? Ein Feuer zu l\u00f6schen?", "Nach Ebrahim Raisis Tod soll am 28.\u2005Juni ein neuer Pr\u00e4sident gew\u00e4hlt werden. Wie stehen die Kurd*innen zu diesen Wahlen?", "Seit dem gro\u00dfen Nein 1979 bis heute zu den Scheinwahlen ist dieses Nein Kurdistans noch gr\u00f6\u00dfer und bestimmter geworden. Je weiter dieses Regime w\u00e4chst, desto st\u00e4rker unterdr\u00fcckt es Kurdistan. In einer solchen Lage, denken Sie, dass Kurdistan w\u00e4hlen gehen w\u00fcrde? Nein. Die Wahlbeteiligung in Kurdistan war schon immer extrem gering. Wenn \u00fcberhaupt, dann sind es die Leute des Regimes, die w\u00e4hlen gehen. Massud Peseschkian (einer der Kandidaten, Anm.\u2005d.\u2009Red.), der in Kurdistan geboren ist, ist einer der Schl\u00e4chter von Kurdistan und ein Gr\u00fcnder der terroristischen Revolutionsgarde. Er ist tief mit dem System verbunden und eine Marionette des Regimes. Kurdistan war schon immer gegen die Islamische Republik und hat das durch das Nichtw\u00e4hlen gezeigt. Wer w\u00e4hlen geht, w\u00fcrde einen gro\u00dfen Verrat am Blut der Kinder der \u00bbFrau, Leben, Freiheit\u00ab-Revolution begehen. Von Kurdistan bis Teheran. Der neue Pr\u00e4sident steht schon fest, diese Wahlen sind nur Show, genauso wie in den 45\u2005Jahren zuvor.", "Interessant ist auch, wer zur Wahl steht, zum Beispiel Parlamentspr\u00e4sident Mohammad Bagher Ghalibaf und der Kleriker Mustafa Purmohammadi.", "Purmohammadi kam nach Kurdistan, um hinzurichten. Man kann alles nachlesen, f\u00fcr welche Verbrechen diese Leute verantwortlich sind. Dieser Ghalibaf zum Beispiel ist als gnadenlos bekannt. Wie kann jemand, der Ursache f\u00fcr so viel Leid und Qualen ist, ein Balsam f\u00fcr die Wunden sein? Jemand, der Schmerzen verursacht, kann die Schmerzen nicht heilen."], "Mit deiner Unterst\u00fctzung k\u00f6nnen wir weiterhin:": []}}, "recommendations": ["https://www.nd-aktuell.de/artikel/1185416.ideologie-des-bolsonarismus-sie-haben-einen-plan.html?pk_campaign=similar-articles&pk_kwd=older-articles", "https://www.nd-aktuell.de/artikel/1184440.iran-kriegsdrohungen-nach-aussen-todesstrafe-nach-innen.html?pk_campaign=similar-articles&pk_kwd=older-articles", "https://www.nd-aktuell.de/artikel/1184096.grund-zum-optimismus-in-rangpur.html?pk_campaign=similar-articles&pk_kwd=older-articles"]}