{"news_outlet": "neues_deutschland", "provenance": "https://www.nd-aktuell.de/artikel/1185301.deutsche-landesgrenzen-grenzkontrollen-smartes-rauswinken-ueberall.html", "query_keywords": ["csu", "cdu", "krieg", "ns", "migration", "demo", "christ", "klimawandel", "politik", "gesundheitsversorgung", "spd", "klima", "ss", "grenzen", "regierung", "spo", "us", "sp", "linke", "olaf scholz"], "creation_date": "16.09.2024", "last_modified": "16.09.2024", "crawl_date": "21.10.2024", "author_person": ["Jana Frielinghaus"], "author_organization": [], "news_keywords": ["Asylpolitik", "CDU", "Einwanderung", "Europ\u00e4ische Union", "Fl\u00fcchtlinge"], "content": {"title": "Grenzkontrollen: \u00bbSmartes\u00ab Rauswinken \u00fcberall", "description": "\u00bbVor\u00fcbergehend\u00ab kontrolliert die Bundespolizei ab sofort stichprobenartig an allen deutschen Grenz\u00fcberg\u00e4ngen Reisende und Fahrzeugladungen. Linke f\u00fcrchten Rassismus, Gr\u00fcne Probleme f\u00fcr Unternehmen.", "body": {"": ["Am Montag begannen die von Innenministerin Faeser angeordneten zus\u00e4tzlichen \u00dcberpr\u00fcfungen Einreisender", "Innerhalb der Ampel-Koalition hatten insbesondere die Gr\u00fcnen die von Bundesinnenministerin Nancy Faeser (SPD) vor einer Woche angek\u00fcndigte Ausweitung der Grenzkontrollen auf alle deutschen Landgrenzen kritisiert. Begr\u00fcndet hatten sie das vor allem mit den Nachteilen, die daraus f\u00fcr die Wirtschaft erwachsen k\u00f6nnen. Seit Montag ist die Anordnung in Kraft. Das bedeutet, dass Bundespolizisten nicht mehr nur Einreisende an den Grenz\u00fcberg\u00e4ngen nach Polen und Tschechien sowie \u00d6sterreich stichprobenartig \u00fcberpr\u00fcfen, sondern ab sofort auch an allen anderen \u00dcberg\u00e4ngen f\u00fcr motorisierten und Fu\u00dfg\u00e4ngerverkehr.", "Faeser hatte die Verf\u00fcgung, die zun\u00e4chst f\u00fcr sechs Monate gilt, mit dem Sicherheitsbed\u00fcrfnis nach dem von einem Syrer im August ver\u00fcbten Messeranschlag von Solingen und der Notwendigkeit der \u00bbEind\u00e4mmung der irregul\u00e4ren Migration\u00ab begr\u00fcndet. Man wolle \u00bbSchleuser stoppen, Kriminellen das Handwerk legen, Islamisten erkennen und aufhalten\u00ab, sagte sie am Sonntag in Berlin.", "Bundeskanzler Olaf Scholz (SPD) begr\u00fcndete die Ausweitung der Kontrollen damit, dass andere EU-Staaten ihre aus dem sogenannten Dublin-System erwachsenden Verpflichtungen nicht erf\u00fcllen. \u00bbWir k\u00f6nnen uns ja leider nicht ganz darauf verlassen, dass alle unsere Nachbarn das so machen, wie sie es machen sollen\u00ab, sagte er im brandenburgischen Prenzlau bei einem B\u00fcrgerdialog mit Blick auf die Kritik aus einigen Nachbarstaaten, die Deutschland vorwarfen, im Alleingang zu handeln. Nach Angaben von Vizeregierungssprecherin Christiane Hoffmann hat Scholz am Wochenende mit Polens Regierungschef Donald Tusk sowie mit den Regierungschefs von \u00d6sterreich und Luxemburg sowie mit EU-Kommissionspr\u00e4sidentin Ursula von der Leyen telefoniert, um f\u00fcr Verst\u00e4ndnis f\u00fcr die Kontrollen zu werben. Der Kanzler plane, \u00bbweitere solche Gespr\u00e4che zu f\u00fchren\u00ab, sagte Hoffmann am Montag in Berlin.", "Eine Sprecherin des Bundesinnenministeriums betonte derweil, die Kontrollen f\u00e4nden \u00bbflexibel statt und je nach aktueller Lage und Sicherheitsanforderungen\u00ab. Es gebe aber \u00bbkeine geschlossenen Grenzen\u00ab, wie manchmal suggeriert werde. Faeser hatte versichert, es werde keine langen Wartezeiten f\u00fcr Pendler und Lkw-Fahrer geben, sondern \u00bbsmarte Kontrollen\u00ab. Ihre Sprecherin bekr\u00e4ftigte am Montag: \u00bbEs ist uns sehr wichtig, dass der Reise- und Pendlerverkehr, Wirtschaft und Handel so wenig wie m\u00f6glich beeintr\u00e4chtigt werden.\u00ab", "Thorsten Frei (CDU), Parlamentsgesch\u00e4ftsf\u00fchrer der Bundestagsfraktion von CDU und CSU, lobte die Kontrollen, betonte aber, diese w\u00fcrden \u00bballein nicht den Durchbruch bringen\u00ab. Vielmehr m\u00fcssten auch \u00bbumfassend\u00ab Menschen zur\u00fcckgewiesen werden, die in einem anderen Land \u00bbl\u00e4ngst einen Asylantrag h\u00e4tten stellen k\u00f6nnen\u00ab. CSU-Landesgruppenchef Alexander Dobrindt sagte der \u00bbBild\u00ab, wer mehr Zur\u00fcckweisungen ablehne, \u00bbder akzeptiert den grenzenlosen Zustrom nach Deutschland\u00ab.", "Die Linke wendet sich weiter gegen die Kontrollen. \u00bbSie l\u00f6sen kein einziges Problem und verhindern keine einzige Gewalttat\u00ab, erkl\u00e4rte die Bundestagsabgeordnete Clara B\u00fcnger am Montag. Stattdessen f\u00fchrten sie zu einem \u00bbmassiven Anstieg\u00ab von \u00dcberpr\u00fcfungen nach rassistischen Gesichtspunkten, also mit Fokus auf nicht europ\u00e4isch aussehende Menschen. Zudem verstie\u00dfen sie \u00bbglasklar gegen EU-Recht\u00ab.", "Mit der \u00bbgeradezu wahnhaften Problematisierung von Gefl\u00fcchteten\u00ab machten Ampel und CDU \u00bbweniger als drei Prozent der Bev\u00f6lkerung in Deutschland f\u00fcr Probleme verantwortlich, die sie selbst in den letzten Jahrzehnten nicht l\u00f6sen konnten\u00ab, so die flucht- und rechtspolitische Sprecherin der Linken im Bundestag. Diese Probleme seien \u00bbkaputt gesparte Kommunen, der Klimawandel, eskalierende Kriege, \u00f6konomische Verwerfungen\u00ab. Diese \u00bbS\u00fcndenbockpolitik\u00ab sei so l\u00e4cherlich wie gef\u00e4hrlich, \u00bbdenn sie verfestigt Ressentiments und leistet rassistischen Mobilisierungen und Angriffen Vorschub\u00ab, warnte B\u00fcnger.", "Vereinzelte Kritik an der Migrations- und Fl\u00fcchtlingspolitik der Regierung kommt auch aus den Ampel-Parteien. So fordert der Vorsitzende der SPD-Arbeitsgemeinschaft Migration, Aziz Bozkurt, eine R\u00fcckkehr zu sozialdemokratischen Inhalten. \u00bbMauern werden keinen einzigen Kita-Platz, keine bezahlbare Wohnung und keine bessere Gesundheitsversorgung schaffen\u00ab, sagte er dem \u00bbTagesspiegel\u00ab. In einem Positionspapier wendet sich die AG Migration auch gegen Bezahlkarten f\u00fcr Gefl\u00fcchtete und Leistungsk\u00fcrzungen f\u00fcr Asylbewerber."], "Mit deiner Unterst\u00fctzung k\u00f6nnen wir weiterhin:": []}}, "recommendations": ["https://www.nd-aktuell.de/artikel/1184993.migrationsgipfel-n-recht-oder-rechts.html?pk_campaign=similar-articles&pk_kwd=older-articles", "https://www.nd-aktuell.de/artikel/1178572.bundesinnenministerin-nancy-faeser-verlaengert-grenzkontrollen.html?pk_campaign=similar-articles&pk_kwd=older-articles", "https://www.nd-aktuell.de/artikel/1177216.deutschlandtag-union-im-wahlkampfmodus.html?pk_campaign=similar-articles&pk_kwd=older-articles"]}