{"news_outlet": "neues_deutschland", "provenance": "https://www.nd-aktuell.de/artikel/1178572.flucht-und-asyl-bundesinnenministerin-nancy-faeser-verlaengert-grenzkontrollen.html", "query_keywords": ["fdp", "cdu", "krieg", "schi", "ns", "migration", "christ", "politik", "schengen-raum", "abschiebung", "spd", "ss", "grenzen", "regierung", "spo", "terror", "us", "sp", "migrationspolitik", "linke", "genfer konvention", "europ\u00e4ische union", "sahra wagenknecht"], "creation_date": "17.12.2023", "last_modified": "17.12.2023", "crawl_date": "21.10.2024", "author_person": ["Louisa Theresa Braun"], "author_organization": [], "news_keywords": ["Asylpolitik", "CDU", "Einwanderung", "Europ\u00e4ische Union", "Fl\u00fcchtlinge", "Jens Spahn", "Ruanda"], "content": {"title": "Bundesinnenministerin Nancy Faeser verl\u00e4ngert Grenzkontrollen", "description": "Fraglich ist, ob Grenzkontrollen \u00fcberhaupt Migration verhindern. Unionsfraktionsvize Jens Spahn will Asylverfahren in Drittstaaten auslagern und BSW-Chefin Amira Mohamed Ali konsequenter abschieben.", "body": {"": ["Unionsfraktionsvize Jens Spahn will Asylverfahren in Drittstaaten auslagern und BSW-Chefin Amira Mohamed Ali konsequenter abschieben", "Die Mitte Oktober erstmals angeordneten station\u00e4ren Kontrollen an den Grenzen zu Polen, Tschechien und der Schweiz sollen mindestens bis zum 15. M\u00e4rz kommenden Jahres fortgesetzt werden. Um die Schleusungskriminalit\u00e4t st\u00e4rker zu bek\u00e4mpfen und sogenannte irregul\u00e4re Migration zu begrenzen, w\u00fcrden die Kontrollen weitergef\u00fchrt und seien dementsprechend bei der Europ\u00e4ischen Kommission notifiziert worden, teilte das Bundesinnenministerium mit.", "\u00bbUnsere Ma\u00dfnahmen wirken\u00ab, erkl\u00e4rt Bundesinnenministerin Nancy Faeser (SPD). Durch die vor\u00fcbergehenden Grenzkontrollen und mit den Nachbarstaaten eng abgestimmte Ma\u00dfnahmen sei die Zahl der unerlaubten Einreisen bundesweit von \u00fcber 20\u2009000 im Oktober um mehr als 60 Prozent auf etwa 7300 unerlaubte Einreisen im November zur\u00fcckgegangen.", "Faeser hatte die Grenzkontrollen seit ihrer Einf\u00fchrung am 16. Oktober mehrfach f\u00fcr k\u00fcrzere Zeitr\u00e4ume verl\u00e4ngert. Grenzkontrollen sind innerhalb des Schengen-Raums eigentlich nicht vorgesehen und m\u00fcssen in Br\u00fcssel gemeldet werden. Handelt es sich um nur wenige Tage, kann dies mit kurzer Frist getan werden. Diese M\u00f6glichkeit endet allerdings nach zwei Monaten, im Falle Deutschlands war das am 15. Dezember. Die bereits im Herbst 2015 begonnenen station\u00e4ren Binnengrenzkontrollen an der deutsch-\u00f6sterreichischen Grenze laufen aktuell bis zum 11. Mai 2024.", "In den betroffenen Bundesl\u00e4ndern wird die Ma\u00dfnahme kritisiert. \u00bbDie station\u00e4ren Grenzkontrollen sind der verzweifelte Versuch, Sicherheit und Ordnung zu symbolisieren\u00ab, meint Christian G\u00f6rke, Bundestagsabgeordneter der Linken aus Brandenburg. Hohe Zahlen von Asylbewerber*innen lie\u00dfen sich damit nicht verhindern und die Besch\u00e4ftigung Tausender Bundespolizist*innen \u00bbsteht in keinem Verh\u00e4ltnis zu den Folgen f\u00fcr die Binnenwirtschaft in der Region\u00ab. Zudem litten die t\u00e4glichen Pendler*innen unter den Kontrollen, die zu langen Staus und Verz\u00f6gerungen im Grenzverkehr f\u00fchrten, wie auch die FDP-Innenpolitikerin Ann-Veruschka Jurisch beklagt, die ihren Wahlkreis in Konstanz an der Grenze zur Schweiz hat.", "Auch Slowenien verl\u00e4ngerte die urspr\u00fcnglich bis zum 22. Dezember geplanten Kontrollen an den Grenzen zu den Nachbarl\u00e4ndern Ungarn und Kroatien am Donnerstag um ein halbes Jahr. Begr\u00fcndet wurde dies mit einer andauernden Terrorismusgefahr.", "W\u00e4hrenddessen pl\u00e4diert Unionsfraktionsvize Jens Spahn daf\u00fcr, alle irregul\u00e4r in die EU gelangenden Fl\u00fcchtlinge nach Ghana, Ruanda oder in osteurop\u00e4ische Nicht-EU-L\u00e4nder abzutransportieren. \u00bbWenn wir das vier, sechs, acht Wochen lang konsequent durchziehen, dann werden die Zahlen dramatisch zur\u00fcckgehen\u00ab, sagte der CDU-Politiker der \u00bbNeuen Osnabr\u00fccker Zeitung\u00ab in einem am Sonntag ver\u00f6ffentlichten Interview. Viele Menschen w\u00fcrden sich gar nicht mehr auf den Weg in Richtung Europ\u00e4ische Union machen, \u00bbwenn klar ist, dass dieser binnen 48 Stunden in einen sicheren Drittstaat au\u00dferhalb der EU f\u00fchrt\u00ab, glaubt Spahn.", "In der Genfer Fl\u00fcchtlingskonvention stehe nicht, dass Schutz vor Kriegsverfolgung in der EU gew\u00e4hrt werden m\u00fcsse, sagt Spahn. Wenn daf\u00fcr gesorgt sei, dass Verfolgte in Drittstaaten \u00bbeinen sicheren Schutzraum bekommen, dort gut versorgt werden und ohne Angst leben k\u00f6nnen, dann ist das Ziel der Fl\u00fcchtlingskonvention erf\u00fcllt\u00ab.", "Der Drittstaaten-Vorschlag bildet den Kern des Migrationskonzeptes in dem am vergangenen Montag vorgelegten Entwurf des neuen CDU-Grundsatzprogramms. Ziel seien \u00bbvertragliche Vereinbarungen, wonach Fl\u00fcchtlinge dort ein Asylverfahren bekommen und im Falle der Schutzgew\u00e4hrung dort sicher bleiben k\u00f6nnen\u00ab, erl\u00e4utert Spahn. \u00bbRuanda w\u00e4re wohl dazu bereit, Ghana m\u00f6glicherweise auch.\u00ab Auch mit osteurop\u00e4ischen L\u00e4ndern wie Georgien und Moldau solle gesprochen werden.", "Ein \u00e4hnliches Vorhaben verfolgt derzeit die britische Regierung um Premier Rishi Sunak. Sie will irregul\u00e4r eingereiste Migranten ohne Pr\u00fcfung ihres Asylantrags nach Ruanda schicken, wo sie stattdessen Schutz suchen sollen. Die Ma\u00dfnahme ist juristisch wie politisch hoch umstritten. Andreas Bohne und Katrin Vo\u00df von der Rosa-Luxemburg-Stiftung verweisen in einem Statement zum sogenannten Ruanda-Modell darauf, dass das von Paul Kagame autorit\u00e4r regierte Land \u00bbein Ort systematischer staatlicher Brutalit\u00e4t\u00ab sei. Um Abschiebungen nach Ruanda dennoch zu rechtfertigen, werde argumentiert, dass eine solche Politik der Abschreckung \u00dcberfahrten \u00fcber das Mittelmeer verhindere und Schleuser*innen das Handwerk lege.", "Bohne und Vo\u00df verweisen au\u00dferdem darauf, dass Gro\u00dfbritannien Ruanda f\u00fcr die Kooperation umgerechnet rund 161 Millionen Euro gezahlt habe und zus\u00e4tzlich fast 20\u2009000 Euro pro Abschiebung ausgebe. Ihrer Ansicht nach sollten diese Gelder besser in die Unterst\u00fctzung Gefl\u00fcchteter investiert werden. \u00bbBei Abschiebungen, so scheint es, scheuen die Bef\u00fcrworter*innen weder Kosten noch M\u00fchen. Fest steht aber auch, dass sie damit auf eine rechtswidrige Politik setzen.\u00ab", "Auch Amira Mohamed Ali, Vorsitzende des neuen Vereins B\u00fcndnis Sahra Wagenknecht, hat sich am Wochenende gegen\u00fcber dem Redaktionsnetzwerk Deutschland zum Thema Migration ge\u00e4u\u00dfert. 2018, als sie noch Linke-Abgeordnete war, sprach sie sich gegen Abschiebungen aus. \u00bbDas ist nicht mehr meine Position\u00ab, stellt sie nun klar und begr\u00fcndet dies mit der \u00dcberlastung von St\u00e4dten und Gemeinden. Die Migrationspolitik der Ampel halte sie f\u00fcr verfehlt und ein Bleiberecht f\u00fcr Alle f\u00fcr \u00bbvollkommen unrealistisch\u00ab. Das Asylrecht m\u00fcssen entb\u00fcrokratisiert werden und alle, die nicht bleiben d\u00fcrfen, \u00bbm\u00fcssen dann auch konsequenter abgeschoben werden\u00ab.\u2003Mit Agenturen"], "Mit deiner Unterst\u00fctzung k\u00f6nnen wir weiterhin:": []}}, "recommendations": ["https://www.nd-aktuell.de/artikel/1184993.migrationsgipfel-n-recht-oder-rechts.html?pk_campaign=similar-articles&pk_kwd=older-articles", "https://www.nd-aktuell.de/artikel/1185301.grenzkontrollen-smartes-rauswinken-ueberall.html?pk_campaign=similar-articles&pk_kwd=older-articles", "https://www.nd-aktuell.de/artikel/1185115.verabredung-zu-straftaten.html?pk_campaign=similar-articles&pk_kwd=older-articles"]}