{"news_outlet": "neues_deutschland", "provenance": "https://www.nd-aktuell.de/artikel/1177216.junge-union-deutschlandtag-union-im-wahlkampfmodus.html", "query_keywords": ["csu", "cdu", "usa", "ukraine", "ns", "migration", "demo", "einwanderung", "politik", "europa", "spd", "klima", "ss", "asylpolitik", "grenzen", "deutschlandpakt", "regierung", "us", "bundestagswahl", "sp", "annalena baerbock", "robert habeck", "friedrich merz", "europ\u00e4ische union", "markus s\u00f6der", "olaf scholz"], "creation_date": "22.10.2023", "last_modified": "22.10.2023", "crawl_date": "21.10.2024", "author_person": ["Jana Frielinghaus"], "author_organization": [], "news_keywords": ["Asylpolitik", "CDU", "CSU", "Die Gr\u00fcnen", "Einwanderung", "Europ\u00e4ische Union", "Fl\u00fcchtlinge", "SPD", "Ursula von der Leyen"], "content": {"title": "\u00bbDeutschlandtag\u00ab: Union im Wahlkampfmodus", "description": "Auch beim Kongress der Jungen Union war die Asyl- und Migrationspolitik Hauptthema. EU-Kommissionspr\u00e4sidentin Ursula von der Leyen l\u00e4utete informell den Europawahlkampf ein, S\u00f6der und Merz wetterten gegen die Ampel.", "body": {"": ["Schaulaufen der Prominenz von CDU und CSU auf \u00bbDeutschlandtag\u00ab ihrer Nachwuchsorganisation", "Spitzenpolitiker von CDU und CSU haben am Wochenende Druck auf die Ampel-Koalition in Sachen Einwanderungs- und Fluchtpolitik gemacht und sich f\u00fcr die kommenden Wahlk\u00e4mpfe in Stellung gebracht. Auf dem \u00bbDeutschlandtag\u00ab der Jungen Union (JU) in Braunschweig bot CDU-Chef Friedrich Merz Bundeskanzler Olaf Scholz (SPD) einmal mehr eine Zusammenarbeit an. \u00bbWir m\u00fcssen in diesem Jahr noch zu Entscheidungen kommen, damit es nach dem Winter aufh\u00f6rt mit dieser ungesteuerten und unregulierten illegalen Migration in die Bundesrepublik Deutschland\u00ab, sagte der Vorsitzende der Unionsfraktion im Bundestag. \u00c4hnlich \u00e4u\u00dferte sich CSU-Chef Markus S\u00f6der.", "Scholz hatte den Bundesl\u00e4ndern und der \u00bbdemokratischen Opposition\u00ab einen \u00bbDeutschlandpakt\u00ab angeboten, um Reformen voranzubringen. Unter den von ihm im Bundestag angesprochenen Vorhaben wird von den Unionsparteien jedoch ausschlie\u00dflich die \u00bbirregul\u00e4re Migration\u00ab thematisiert. Merz bot dem Kanzler am Samstag an, in einer kleinen Verhandlungsgruppe \u00fcber M\u00f6glichkeiten zu deren Begrenzung zu sprechen. Zuvor hatter er Scholz bereits in einem Brief vorgeschlagen, eine \u00bbparit\u00e4tisch besetzte\u00ab Gruppe \u00bbaus Vertretern Ihrer Regierung und meiner Fraktion\u00ab zu benennen, \u00bbdie die Gespr\u00e4che zu diesem Thema aufnimmt\u00ab.", "Reichlich Polemik gab es auf dem Kongress der Nachwuchsorganisation der Unionsparteien einmal mehr gegen die Gr\u00fcnen. Bayerns Ministerpr\u00e4sident S\u00f6der forderte, der Bundeskanzler m\u00fcsse deren Minister \u00bbeigentlich sofort entlassen\u00ab. \u00bbDie Ampel ist die schlechteste Bundesregierung, die Deutschland je hatte\u00ab, wetterte der CSU-Chef einmal mehr. Die Gr\u00fcnen z\u00f6gen sie \u00bbweiter ideologisch nach links\u00ab. Mit Wirtschaftsressortchef Robert Habeck (Gr\u00fcne), so S\u00f6der, \u00bbhaben wir einen Klimaminister, wir haben einen Philosophieminister, aber wir haben keinen Wirtschaftsminister\u00ab. Habeck verstehe keine wirtschaftlichen Zusammenh\u00e4nge, daher m\u00fcsse Scholz ihn absetzen. Und Au\u00dfenministerin Annalena Baerbock m\u00fcsse deutsche Interessen vertreten, anstatt die Welt \u00bbgr\u00fcn missionieren\u00ab zu wollen, verlangte S\u00f6der.", "EU-Kommissionspr\u00e4sidentin Ursula von der Leyen (CDU) l\u00e4utete unterdessen am Sonntag in Braunschweig informell den Europawahlkampf ein. Im kommenden Mai wird das EU-Parlament neu bestimmt. Auch von der Leyen sprach vor allem \u00fcber die Asylpolitik. \u00bbWir in Europa m\u00fcssen diejenigen sein, die entscheiden, wer zu uns in die Europ\u00e4ische Union kommt und unter welchen Umst\u00e4nden und nicht die Schleuser und Schlepper, deshalb m\u00fcssen wir sie bek\u00e4mpfen\u00ab, sagte sie. \u00bbSchleuser und Schlepper\u00ab machten ein \u00bbMilliardengesch\u00e4ft\u00ab, so die Politikerin. \u00bbSie bel\u00fcgen die Menschen, sie machen ihnen was vor, sie rauben sie aus, sie nehmen ihnen den letzten Cent. Sie setzen sie auf diese seeunt\u00fcchtigen Schlauchboote.\u00ab", "Man m\u00fcsse die Au\u00dfengrenzen besser sch\u00fctzen und Gefl\u00fcchtete in der EU gerechter verteilen, forderte die Kommissionschefin. Im vergangenen Jahr seien 3,7 Millionen Menschen \u2013 ohne Ukrainerinnen und Ukrainer \u2013 regul\u00e4r nach Europa gekommen. Das laufe \u00bbger\u00e4uschlos\u00ab, und das sei \u00bbdie regul\u00e4re Migration\u00ab, von der die EU mehr brauche. Diejenigen, die keinen Anspruch auf Asyl h\u00e4tten, m\u00fcssten konsequent abgeschoben werden, betonte von der Leyen. Im vergangenen Jahr gab es ihr zufolge 420 000 Ausreisebescheide in der EU, in 80 Prozent der F\u00e4lle hielten sich die Ausreisepflichtigen weiter in der EU auf. Das k\u00f6nne man \u00bbnicht weiter so tolerieren\u00ab.", "Merz schwor die Jungkonservativen derweil vor dem Hintergrund der f\u00fcr CDU und CSU verh\u00e4ltnism\u00e4\u00dfig erfolgreichen j\u00fcngsten Landtagswahlen in Bayern und Hessen auf einen Kampf ums Kanzleramt im \u00fcbern\u00e4chsten Jahr ein. \u00bbDieses sozialdemokratische Jahrzehnt war zu Ende, bevor es angefangen hat\u00ab, rief er ihnen mit Blick auf die j\u00fcngsten Landtagswahlverluste der SPD zu. Nach dem Wahlsieg bei der Bundestagswahl 2021 hatte die SPD die Hoffnung auf eine solche Dekade ausgedr\u00fcckt. Merz sagte, er werde \u00bballe Kraft\u00ab aufbieten, damit die Union zun\u00e4chst die Europawahl gewinne.", "Die JU forderte unterdessen in einem Beschluss die Abschaffung des in Grundgesetz und UN-Fl\u00fcchtlingskonvention garantierten individuellen Asylrechts. Es solle durch eine sogenannte institutionelle Garantie ersetzt werden, hei\u00dft es in einem auf dem Kongress beschlossenen Papier. Diese Regelung soll demnach sowohl in das europ\u00e4ische Recht als auch das deutsche Verfassungsrecht implementiert werden.\u2003mit dpa"], "Mit deiner Unterst\u00fctzung k\u00f6nnen wir weiterhin:": []}}, "recommendations": ["https://www.nd-aktuell.de/artikel/1176353.ursula-von-der-leyen-abschiebung-in-folterstaaten.html?pk_campaign=similar-articles&pk_kwd=older-articles", "https://www.nd-aktuell.de/artikel/1185818.neun-punkte-plan-der-fdp-nur-noch-bett-brot-seife.html?pk_campaign=similar-articles&pk_kwd=older-articles", "https://www.nd-aktuell.de/artikel/1185301.grenzkontrollen-smartes-rauswinken-ueberall.html?pk_campaign=similar-articles&pk_kwd=older-articles"]}