{"news_outlet": "neues_deutschland", "provenance": "https://www.nd-aktuell.de/artikel/1174809.wohnungssanierung-berliner-mieter-gegen-klima-sanierung-das-gleiche-in-gruen.html", "query_keywords": ["energiewende", "usa", "ukraine", "krieg", "ns", "klima", "ss", "us", "sp", "inflation", "europa", "afd", "klimaschutz", "europ\u00e4ische union"], "creation_date": "17.07.2023", "last_modified": "17.07.2023", "crawl_date": "21.10.2024", "author_person": ["Jule Meier"], "author_organization": [], "news_keywords": ["Mieten", "Wohnen"], "content": {"title": "Berliner Mieter gegen Klima-Sanierung: Das Gleiche in Gr\u00fcn", "description": "Auch \u00f6ffentliche Wohnungsunternehmen werden in den kommenden Jahren ihren Bestand \u00f6kologisch sanieren m\u00fcssen. Der Konflikt um die Siedlung am Badener Ring zeigt, dass das bei den Mietern nicht unbedingt Anklang findet.", "body": {"": ["Die landeseigene Stadt und Land saniert in Tempelhof \u2013 die Mieter f\u00fchlen sich nicht mitgenommen", "Advent 2022 \u2013 wo ab und zu ein Lichtlein brennt, brennt in Neu-Tempelhof die Luft. Im Briefkasten steckt ein Weihnachtsgeschenk der besonderen Art: Das landeseigene Wohnungsunternehmen Stadt und Land k\u00fcndigt f\u00fcr die Siedlung am Badener Ring auf 21 Seiten \u00bbumfangreiche Instandsetzungs- und Modernisierungsarbeiten\u00ab an. Zwischen 2023 und 2027 sollen die Mieter*innen zeitweise in Umsetzwohnungen ausweichen. Um ihre Wohnungen \u00bbdurch die dargestellten Ma\u00dfnahmen in ihrem Wohnwert zu verbessern und zugleich zur Einsparung von Energie beitragen zu k\u00f6nnen\u00ab.", "Wo viele erst einmal in eine Schockstarre fallen, schlie\u00dfen sich die Mieter*innen in Neu-Tempelhof zusammen: Anfang Januar findet das erste Treffen mit 150 Mietern statt. Mittlerweile treffen sich die Mieter zweiw\u00f6chentlich und arbeiten in Gruppen zu Themen wie Denkmalschutz oder Pressearbeit, sagt die Sprecherin der Mieterinitiative Daniela Starke. \u00bbDas Wichtigste ist, Zusammenhalten und Infos sammeln.\u00ab", "Sechs Monate sp\u00e4ter hat die Mieterinitiative Neu-Tempelhof ganze Ordner mit Informationen gef\u00fcllt und Forderungen an den Vermieter gestellt. Sie zweifeln an dem \u00f6kologischen Nutzen der geplanten Sanierung und verzweifeln an den unkalkulierbaren Kosten, die auf sie zukommen. \u00bbMein Mann und ich wohnen seit 39 Jahren in unserer Wohnung. Ich bin gehbeeintr\u00e4chtigt und Michael sitzt im Rollstuhl\u00ab, sagt Starke. Sie h\u00e4tten ihre Wohnung mit viel Arbeit behindertengerecht eingerichtet. Die Umsetzwohnung, in die sie nun ausweichen sollen, sei hingegen nicht behindertengerecht.", "Starke sagt auch: \u00bbDie Miete der Umsetzwohnung ist teurer und wir wissen nicht, wie wir die Miete der alten Wohnung nach der Sanierung zahlen sollen.\u00ab Alle hier wissen, dass sie mit ihrem schmalen Einkommen gar nicht in der Lage sind, so viele CO2-Emissionen zu verursachen, wie Besserverdienende es t\u00e4glich tun. Dass sie f\u00fcr die Energiewende zahlen m\u00fcssen, wird in der Stadtforschung als \u00f6kosoziales Paradoxon bezeichnet.", "Es wird nicht ohne fl\u00e4chendeckende energetische Sanierung gehen. Geb\u00e4ude sind in Europa noch immer f\u00fcr einen erheblichen Teil der energiebedingten CO2-Emissionen verantwortlich. Dreiviertel von ihnen m\u00fcssten saniert werden, um die Klimaschutzziele der Europ\u00e4ischen Union zu erreichen. Auch die landeseigenen Wohnungsunternehmen stellt das vor Herausforderungen.", "Die geplanten Modernisierungs- und Instandhaltungsma\u00dfnahmen durch die Stadt und Land am Badener Ring umfassen unter anderem die Sanierung der B\u00e4der, die Erneuerung der Strangleitungen, die Isolierung der Holzkastendoppelfenster und die Modernisierung der Elektroinstallation. Das Unternehmen versteht die Zweifel an der \u00f6kologischen Wirkung der Ma\u00dfnahmen nicht. Wasserverbrauch und W\u00e4rmebedarf w\u00fcrden reduziert werden. Am Ende n\u00fctze das auch den Mietern. \u00bbDie Summe dieser Ma\u00dfnahmen wird zu einer Einsparung von Nebenkosten f\u00fchren\u00ab, so das Unternehmen auf nd-Anfrage.", "Nur ein kleiner Teil der Bauma\u00dfnahmen diene derweil der Modernisierung. Den gr\u00f6\u00dften Teil w\u00fcrden Instandsetzungsma\u00dfnahmen ausmachen. Zu letzteren geh\u00f6rt beispielsweise die Sanierung der Balkone. Kosten f\u00fcr Instandsetzungen k\u00f6nnen nicht auf die Miete umgelegt werden. Bei Modernisierungen sieht das anders aus. Private Vermieter*innen k\u00f6nnen bis zu acht Prozent der Modernisierungskosten auf Jahresmiete umlegen. Die Stadt und Land ist gem\u00e4\u00df der Kooperationsvereinbarung zwischen Senat und landeseigenen Wohnungsunternehmen auf sechs Prozent der Kosten begrenzt.", "Hinzu kommt, dass die Stadt und Land F\u00f6rdermittel beantragt hat. Die H\u00f6he der F\u00f6rderung stehe zwar noch nicht fest, hei\u00dft es gegen\u00fcber \u00bbnd\u00ab. Doch sinken durch F\u00f6rdermittel auch die Kosten, die die Mieter am Ende bezahlen m\u00fcssen. Viele private Eigent\u00fcmer*innen beantragen eine solche F\u00f6rderung nicht. Einerseits wegen b\u00fcrokratischer H\u00fcrden, aber in vielen F\u00e4llen auch, weil das die M\u00f6glichkeiten einschr\u00e4nkt, die Miete zu erh\u00f6hen.", "\u00bbWir wissen, dass ein \u00f6kologischer Umbau notwendig ist, aber es geht uns um den Umgang mit uns\u00ab, erkl\u00e4rt Daniela Starke. Die Mieter-Initiative Neu-Tempelhof berichtet von Intransparenz und Misskommunikation in der Planung des Bauprojekts. \u00bbIm M\u00e4rz 2022 stand ein Planungsb\u00fcro im Auftrag von Stadt und Land vor der T\u00fcr. Wir haben partout keine Info dar\u00fcber bekommen, warum die da sind. Sie haben Fotos gemacht und mit dem Zollstock die Lichtschalterh\u00f6he gemessen\u00ab, berichtet Thomas Muchowski, der bereits in eine Umsetzwohnung ausweichen musste.", "Die Stadt und Land teilt mit, dass sie bereits im Juli 2021 \u00fcber die \u00bbBestandserfassung zur Vorbereitung der Modernisierungsma\u00dfnahmen\u00ab informiert habe. Auch danach h\u00e4tte man die Mieter*innen nicht in Unkenntnis gelassen. Weiterhin wolle man alle Fragen kl\u00e4ren. \u00bbIn der Mieterkommunikation legt die Stadt und Land den Fokus auf individuelle Gespr\u00e4che\u00ab, so das Unternehmen.", "Die Mieter sehen das anders. Man habe ihr gesagt, dass sie zu viel vermische, wenn sie die Inflation, den Ukraine-Krieg und die Mieterh\u00f6hungen zusammen aufz\u00e4hle, sagt Daniela Starke. \u00bbAber es geht um unsere Existenz\u00e4ngste, es geht um unser Grundrecht auf Wohnen. Dieses Hinwegfegen \u00fcber uns und dieses Herabschauen auf uns: Genau dieses Verhalten l\u00e4sst die Menschen in die Arme der AfD rennen\u00ab, sagt sie. Ihr Mann erg\u00e4nzt: \u00bbWir wissen, dass es in erster Linie nicht ums Klima geht. Das ist Gentrifizierung.\u00ab"], "Mit deiner Unterst\u00fctzung k\u00f6nnen wir weiterhin:": []}}, "recommendations": ["https://www.nd-aktuell.de/artikel/1186177.neuer-immobilieninvestor-preig-ag-auf-einkaufstour.html?pk_campaign=similar-articles&pk_kwd=older-articles", "https://www.nd-aktuell.de/artikel/1186093.wohnkosten-luecke-im-system.html?pk_campaign=similar-articles&pk_kwd=older-articles", "https://www.nd-aktuell.de/artikel/1186082.mietenwahnsinn-unterm-kreuz.html?pk_campaign=similar-articles&pk_kwd=older-articles"]}