{"news_outlet": "neues_deutschland", "provenance": "https://www.nd-aktuell.de/artikel/1178594.asylpolitik-gefaehrlicher-populismus-der-mitte.html", "query_keywords": ["politik", "rki", "integration", "regierung", "cdu", "usa", "rassismus", "schi", "ns", "migration", "ss", "abschiebung", "us", "asylpolitik", "sp", "afd"], "creation_date": "18.12.2023", "last_modified": "18.12.2023", "crawl_date": "21.10.2024", "author_person": ["Heiko Kauffmann"], "author_organization": [], "news_keywords": ["Antidiskriminierung", "Asylpolitik", "Einwanderung", "Fl\u00fcchtlinge", "Rassismus"], "content": {"title": "Gef\u00e4hrlicher Populismus der Mitte", "description": "Weniger Geld, reduzierte Leistungen, beschleunigte Verfahren und Abschiebungen: Mit der deutschen Asylpolitik braut sich eine brandgef\u00e4hrliche rassistische Stimmung in der Gesellschaft zusammen, warnt Heiko Kauffmann.", "body": {"": ["Mit der deutschen Asylpolitik braut sich eine brandgef\u00e4hrliche rassistische Stimmung zusammen, warnt Heiko Kauffmann", "Schlagzeilen beherrschen derzeit die Asyldebatte: weniger Geld, reduzierte Leistungen, beschleunigte Verfahren und schnellere und \u00bbbrutalere\u00ab Abschiebungen. Restriktionen \u00fcber Restriktionen, drastische Angriffe auf die Rechte von Gefl\u00fcchteten, Schikanen ohne Ende.", "In der gegenw\u00e4rtig erhitzten Asylebatte z\u00fcndeln etablierte Politiker der Opposition und der Ampel-Regierung mit falschen Behauptungen und die CDU f\u00e4llt mit ihrem \u00bbneuen\u00ab Grundsatzprogramm in das alte ideologische \u00bbLeitkultur\u00ab-Klischee der 90er Jahre zur\u00fcck, in dem es um Dominanz statt Partizipation und Subordination statt Integration geht. Das tr\u00e4gt zur weiteren Polarisierung der Gesellschaft bei, in der Drohungen, Anschl\u00e4ge und Feindseligkeiten gegen Gefl\u00fcchtete und ihre Unterk\u00fcnfte zunehmen. In den ersten drei Quartalen dieses Jahres gab es bereits 1515 Angriffe auf Schutzsuchende und Unterk\u00fcnfte.", "Erleben wir gerade eine Zeitenwende auch im Migrationsdiskurs, eine Wiederkehr der 90er Jahre? Vor 30 Jahren f\u00fchrte politische und mediale Hetze gegen Gefl\u00fcchtete zu t\u00f6dlichen Anschl\u00e4gen und Pogromen \u2013 und zur Zerst\u00f6rung des Artikel 16 des Grundgesetzes: dem Grundrecht auf Asyl. Auch die neuen Gesetzespl\u00e4ne f\u00f6rdern nicht den sozialen Frieden. Sie helfen weder belasteten Kommunen, noch best\u00e4rken sie Menschen, die sich in den Gemeinden f\u00fcr Integration und ein alle bereicherndes Leben engagieren. Vielmehr geben sie dem Druck von rechts nach und spielen damit Rechtsextremisten, Rassisten und der AfD in die Karten. Aussagen wie die von Jens Spahn, man m\u00fcsse \u00bbirregul\u00e4re Migrationsbewegungen gegebenenfalls mit physischer Gewalt\u00ab aufhalten, sind Wasser auf die M\u00fchlen radikaler Akteure.", "Die deutsche Geschichte lehrt uns: Was \u00bbObrigkeiten\u00ab, gesellschaftliche Autorit\u00e4ten, was die Politik in Zeiten von Krisen und Unsicherheiten skandiert, kann \u00bbunten\u00ab in Gewalt umschlagen. Rassisten f\u00fchlen sich dadurch legitimiert, ihre Ziele mit allen Mitteln durchzusetzen. Statt die Ursachen von Missst\u00e4nden und Vers\u00e4umnissen zu analysieren und zu einer L\u00f6sung zu f\u00fchren, werden Gefl\u00fcchtete zu S\u00fcndenb\u00f6cken gemacht. Von Verfolgung und Gewalt Betroffene werden so im Zufluchtsland erneut Opfer von Diskriminierung und Ausgrenzung. Dabei ist es nicht ihre Schuld, dass es zu wenig Kitapl\u00e4tze und bezahlbaren Wohnraum gibt, dass die Krankenh\u00e4user voll sind. Es wird Zeit, dass Politik ihre Vers\u00e4umnisse aufarbeitet statt Scharfmachern auf den Leim zu gehen.", "Lesen Sie auch: Moria oder Menschenrechte \u2013 Die Verhandlungen \u00fcber das Gemeinsame Europ\u00e4ische Asylsystem (GEAS) gehen in die entscheidende Runde", "Wissenschaftliche Untersuchungen belegen: Je restriktiver und h\u00e4rter der Kurs gegen Minderheiten ist, je diskriminierender Gesetze und je brutaler Abschiebungen werden, desto aggressiver wird die Stimmung gegen sie und um so st\u00e4rker werden Rassismus und Antisemitismus. Das \u00bbBuhlen um rechts\u00ab markiert eine lange Traditionslinie und Kontinuit\u00e4t politischer und medialer Hetze in Deutschland. Es war immer schon N\u00e4hrboden f\u00fcr oft t\u00f6dliche Gewalt und reicht mit den NSU-Morden, den Anschl\u00e4gen von Hanau und Halle und vielen t\u00e4glichen Angriffen auf Gefl\u00fcchtete bis in die Gegenwart. Die Bundesregierung hat anl\u00e4sslich der j\u00fcngsten Kritik des UN-Menschenrechtsrats zugesagt, weiter gegen Rassismus und Diskriminierung vorzugehen. Dem stehen die neuen Gesetzentw\u00fcrfe diametral entgegen. Die Regierung wei\u00df genau, dass sie mit Fl\u00fcchtlingsschutz und Menschenw\u00fcrde nicht vereinbar sind.", "Gerade die j\u00fcngsten Entwicklungen offenbaren: Institutioneller und individueller, staatlicher und Alltagsrassismus bedingen einander. L\u00e4ngst \u00fcberf\u00e4llig w\u00e4re die Einsetzung einer Enquetekommission aus Wissenschaft, Politik und Zivilgesellschaft, um institutionellen Rassismus zu untersuchen und durch geeignete Ma\u00dfnahmen zu \u00fcberwinden. Die Zivilgesellschaft spielt dabei eine entscheidende Rolle, um unsere Verfassung und die Menschenw\u00fcrde zu sch\u00fctzen und ihre ganze Kraft darauf zu richten, dass Mitmenschlichkeit und Solidarit\u00e4t \u00fcber Ausgrenzung, Rassismus und Barbarei obsiegen."], "Mit deiner Unterst\u00fctzung k\u00f6nnen wir weiterhin:": []}}, "recommendations": ["https://www.nd-aktuell.de/artikel/1185725.fuer-eine-offene-und-solidarische-gesellschaft.html?pk_campaign=similar-articles&pk_kwd=older-articles", "https://www.nd-aktuell.de/artikel/1185009.migration-immer-wieder-brandstifter-am-werk.html?pk_campaign=similar-articles&pk_kwd=older-articles", "https://www.nd-aktuell.de/artikel/1184803.radikalisierung-der-cdu.html?pk_campaign=similar-articles&pk_kwd=older-articles"]}