{"news_outlet": "neues_deutschland", "provenance": "https://www.nd-aktuell.de/artikel/1158377.buergermeisterwahl-besichtigung-der-pankower-sollbruchstellen.html", "query_keywords": ["politik", "fdp", "linke", "cdu", "ns", "schi", "demo", "ss", "us", "sp", "antifa", "afd", "spd", "die gr\u00fcnen"], "creation_date": "08.11.2021", "last_modified": "08.11.2021", "crawl_date": "21.10.2024", "author_person": ["Tomas Morgenstern"], "author_organization": [], "news_keywords": ["Abgeordnetenhauswahl", "AfD", "Berlin", "Bezirke", "B\u00fcrgermeister", "CDU", "Die Gr\u00fcnen", "FDP", "LINKE", "Pankow", "SPD"], "content": {"title": "Besichtigung der Pankower Sollbruchstellen", "description": "Dass die Wiederwahl des Linken-Politikers S\u00f6ren Benn zum Pankower Bezirksb\u00fcrgermeister durch die AfD in Misskredit gebracht werden konnte, liegt wohl vor allem am Zerw\u00fcrfnis zischen demokratischen Parteien im Bezirksparlament.", "body": {"": ["Linke und SPD machen vor allem die Gr\u00fcnen f\u00fcr das Auftrumpfen der AfD bei der B\u00fcrgermeisterwahl verantwortlich", "Der neue B\u00fcrgermeister des Bezirks Pankow hei\u00dft S\u00f6ren Benn. Doch um die Wiederwahl des Linke-Politikers gibt es Streit, seit die AfD-Vertreter in der Bezirksverordnetenversamm\u1806lung (BVV) unmittelbar nach der Abstimmung behauptet hatten, Benn sei dank ihrer f\u00fcnf Stimmen gew\u00e4hlt worden. Gr\u00fcne und FDP versicherten ihrerseits, in der geheimen Wahl Benn nicht unterst\u00fctzt zu haben, die Gr\u00fcnen fordern seinen R\u00fccktritt. Das hat der 53-J\u00e4hrige zur\u00fcckgewiesen und angek\u00fcndigt, sein Amt in dieser Woche anzutreten.", "Gr\u00fcnen-Spitzenkandidatin Cordelia Koch hatte schon im Vorfeld der BVV-Sitzung orakelt, dass die AfD die Wahl kapern k\u00f6nnte. Zur st\u00e4rksten Fraktion in der BVV gew\u00e4hlt, hatten die Gr\u00fcnen Koch als k\u00fcnftige B\u00fcrgermeisterin gesehen, doch dann waren ihre Gespr\u00e4che mit den anderen demokratischen Parteien \u00fcber die Bildung einer Z\u00e4hlgemeinschaft geplatzt. Am Donnerstag kurzfristig angetreten, wurde Koch aber mit 28 Ja-Stimmen als stellvertretende Bezirksb\u00fcrgermeisterin und Bezirksstadtr\u00e4tin gew\u00e4hlt.", "Die heftigste Kritik an der Annahme der Wahl durch S\u00f6ren Benn kam dann aber von den Gr\u00fcnen, die der Linken vorwarfen, in Pankow, \u00bbTh\u00fcringer Verh\u00e4ltnisse\u00ab wie bei der Wahl des Erfurter FDP-Politikers Thomas Kemmerich mit AfD-Stimmen zum Ministerpr\u00e4sidenten heraufbeschworen zu haben. Am Sonntag warnte auch Bettina Jarasch, Gr\u00fcnen-Fraktionschefin im Abgeordnetenhaus, das Beispiel k\u00f6nne Schule machen. \u00bbIch glaube ausdr\u00fccklich nicht, dass S\u00f6ren Benn sich von der AfD w\u00e4hlen lassen wollte. Indem er ohne eine eigene Mehrheit in die Wahl gegangen ist, hat er aber riskiert, dass am Ende die AfD ihn ins Amt w\u00e4hlt oder zumindest behaupten kann, dass sie ihn ins Amt gew\u00e4hlt habe\u00ab, sagte sie der Deutschen Presse-Agentur. Es sei ein Dammbruch, der nun von den demokratischen Kr\u00e4ften im Bezirk gemeinsam geheilt werden m\u00fcsse.", "In Pankow wollen sich Linke und SPD keineswegs den Schwarzen Peter zuschieben lassen und bem\u00fchen sich um Schadensbegrenzung. Am Freitagnachmittag erinnerte Linke-Landesvorsitzende Sandra Brunner bei einem Pressetermin im Beisein des SPD-Fraktionschefs Roland Schr\u00f6der daran, dass man zwar mit einer Minderheitenz\u00e4hlgemeinschaft in die Abstimmung gegangen sei, f\u00fcr die Wahl eines Bezirksb\u00fcrgermeisters aber auch nur die einfache Stimmenmehrheit erforderlich sei: \u00bbWir sind in diese Wahl gegangen, nicht weil wir Hasardeure sind\u00ab, sagte sie. \u00bbWir haben auch mit Vertreterinnen und Vertretern von anderen demokratischen Parteien geredet, insofern hatten wir vorher die Sicherheit f\u00fcr uns, dass es f\u00fcr eine Wahl von S\u00f6ren Benn reichen wird.\u00ab Untersch\u00e4tzt habe man das Spiel der AfD im Nachgang der Wahlen. Deren Verhalten vergifte die Demokratie. S\u00f6ren Benn sei ein guter, ein antifaschistischer B\u00fcrgermeister.", "Aus Sicht von SPD-Fraktionschef Schr\u00f6der fu\u00dft die demokratische Mehrheit f\u00fcr S\u00f6ren Benn auch auf einer von seiner Partei mit der CDU getroffenen Nebenabsprache. Man habe in den Gespr\u00e4chen keine Vertauensbasis mit dem F\u00fchrungspersonal der Gr\u00fcnen herstellen und sich auf gemeinsame Inhalte verst\u00e4ndigen k\u00f6nnen. Dies sei offenbar bei CDU und FDP \u00e4hnlich gewesen. Daher habe man mit der Linken eine rot-rote Z\u00e4hlgemeinschaft vereinbart. Zugleich habe es die SPD f\u00fcr notwendig erachtet, weitere Partner hinzuzuziehen. \u00bbDeswegen haben wir uns als SPD, nat\u00fcrlich in Abstimmung mit der Linkspartei, daf\u00fcr entschieden, dass wir die CDU hier mit einbinden wollen\u00ab, so Schr\u00f6der. \u00bbDas hat die CDU gerne angenommen.\u00ab Das Vorgehen der AfD bei der Abstimmung in der BVV nannte Schr\u00f6der \u00bbhinterh\u00e4ltig\u00ab. Eine von ihr konstruierte Abh\u00e4ngigkeit habe nie bestanden."], "Mit deiner Unterst\u00fctzung k\u00f6nnen wir weiterhin:": []}}, "recommendations": ["https://www.nd-aktuell.de/artikel/1158348.neue-allianzen-im-rathauspoker.html?pk_campaign=similar-articles&pk_kwd=older-articles", "https://www.nd-aktuell.de/artikel/1158310.parlament-macht-sich-an-die-arbeit.html?pk_campaign=similar-articles&pk_kwd=older-articles", "https://www.nd-aktuell.de/artikel/1157355.sondieren-was-die-zeit-hergibt.html?pk_campaign=similar-articles&pk_kwd=older-articles"]}