{"news_outlet": "neues_deutschland", "provenance": "https://www.nd-aktuell.de/artikel/1151368.nd-mitarbeiter-mit-zweiter-schicht-ehrenamtlich.html", "query_keywords": ["politik", "regierung", "ns", "schi", "rna", "demo", "ss", "us", "sp", "linke"], "creation_date": "30.04.2021", "last_modified": "30.04.2021", "crawl_date": "21.10.2024", "author_person": ["Ulrike Kumpe"], "author_organization": [], "news_keywords": ["Bad Belzig", "Hinter-den-Seiten", "Kommunalpolitik", "Marketing", "Team Neues Deutschland"], "content": {"title": "\u00bbnd\u00ab-Mitarbeiter mit zweiter Schicht ehrenamtlich", "description": "Ob es um Werbung f\u00fcr das \u00bbnd\u00ab geht oder um Online-Inhalte f\u00fcr den Verlag \u2013 in beiden F\u00e4llen ist Olaf Pr\u00e4ger der richtige Ansprechpartner. Seit 20 Jahren arbeitet er dort.\n\r\n\r\n\nAngefangen hat es f\u00fcr ihn 1991. Im Rahmen einer Umschulung brauchte der heute 55-j\u00e4hrige einen Praktikumsplatz. Das \u00bbNeue Deutschland\u00ab erschien ...", "body": {"": ["Marketingmitarbeiter Olaf Pr\u00e4ger ist f\u00fcr das \u00bbnd\u00ab unterwegs - digital und analog", "Ob es um Werbung f\u00fcr das \u00bbnd\u00ab geht oder um Online-Inhalte f\u00fcr den Verlag \u2013 in beiden F\u00e4llen ist Olaf Pr\u00e4ger der richtige Ansprechpartner. Seit 20 Jahren arbeitet er dort.", "Angefangen hat es f\u00fcr ihn 1991. Im Rahmen einer Umschulung brauchte der heute 55-j\u00e4hrige einen Praktikumsplatz. Das \u00bbNeue Deutschland\u00ab erschien kurz zuvor mit dem Satz \u00bbDie einzige Zeitung in Deutschland unter direkter Regierungsaufsicht\u00ab auf der Titelseite. \u00bbIch dachte mir jetzt kann die Zeitung, die ich abonnierte, Hilfe gebrauchen\u00ab, erinnert sich Olaf. An einem Montag machte er sich auf den Weg zur Zeitung, schon am Mittwoch begann sein sechsw\u00f6chiges Praktikum. Danach baute er f\u00fcr die PDS in seiner Region eine Redaktion f\u00fcr die regionale Parteizeitung \u00bbMittelmark links\u00ab auf, die er gr\u00fcndete und sieben Jahre lang als Hauptverantwortlicher betreute. \u00bbDen Kontakt zum \u00abnd\u00bb habe ich aber auch nach meinem Praktikum gehalten. Wenn bei uns Veranstaltungen waren, habe ich Zeitungen bestellt und ausgelegt\u00ab, ein Bereich f\u00fcr den er Jahre sp\u00e4ter in der Marketingabteilung des \u00bbnd\u00ab verantwortlich wird.", "Erst neun Jahre nach seiner kurzen Stippvisite hat er sich dort nach einer Umschulung zum Webseitenprogrammierer beworben und wurde eingestellt. Im Gegensatz zur Zeitungskonkurrenz hatte \u00bbNeues Deutschland\u00ab lediglich eine digitale Visitenkarte.", "Nachdem eine externe Firma eine dynamische Seite aufgesetzt hatte, \u00fcbernahm er die Pflege und Weiterentwicklung. \u00bbDie Seite wurde vor allem als Marketinginstrument betrachtet. So wurde er festes Mitglied der Marketing-Abteilung. An eine Onlineredaktion hat zu diesem Zeitpunkt noch niemand beim \u00abnd\u00bb gedacht\u00ab, erz\u00e4hlt Olaf von seinen eigenen Anf\u00e4ngen bei der Zeitung. Das begann erst 2009 mit einem zwei- bzw. dreik\u00f6pfigen Team, dem er angeh\u00f6rte.", "Weitgehend abgel\u00f6st wurde der geb\u00fcrtige Belziger erst 2014, als unter Chefredakteur Tom Strohschneider eine professionelle Onlineredaktion entstand. F\u00fcr den Ratgeber und den Verlagsbereich stellt er immer noch die Inhalte online und twittert diese.", "Liegt das \u00bbnd\u00ab auf einem Pressefest, Festival oder einem Landesparteitag von \u00bbDie Linke\u00ab aus, hat Olaf dies organisiert. Denn ein weiterer Arbeitsbereich ist das Verteilen von Zeitungen und Schalten von nd-Anzeigen. Auch am Wochenende ist er gelegentlich auf Demonstrationen, Friedensfesten und Veranstaltungen f\u00fcr das Blatt unterwegs.", "F\u00fcr sein Engagement im \u00bbnd\u00ab setzte er in seinem Heimatort Bad Belzig, in dem er bis heute mit seiner Frau lebt, zwei Legislaturperioden seine Kandidatur als Linke-Stadtrat aus. Mit der Verst\u00e4rkung der Marketingabteilung hat er jetzt wieder Zeit sich f\u00fcr die Partei in der Kommunalpolitik zu engagieren."], "Mit deiner Unterst\u00fctzung k\u00f6nnen wir weiterhin:": []}}, "recommendations": ["https://www.nd-aktuell.de/artikel/1153752.zwischen-berlin-und-leipzig.html?pk_campaign=similar-articles&pk_kwd=older-articles", "https://www.nd-aktuell.de/artikel/1150056.rasant-im-netz-und-auf-dem-rad.html?pk_campaign=similar-articles&pk_kwd=older-articles", "https://www.nd-aktuell.de/artikel/1148850.mehr-tischler-als-kuenstler.html?pk_campaign=similar-articles&pk_kwd=older-articles"]}