{"news_outlet": "neues_deutschland", "provenance": "https://www.nd-aktuell.de/artikel/1185149.klimaaktivismus-umweltschuetzer-getoetet-tatmotiv-umweltschutz.html", "query_keywords": ["regierung", "usa", "amerika", "ns", "klima", "rna", "ss", "us", "europa", "klimakrise"], "creation_date": "10.09.2024", "last_modified": "10.09.2024", "crawl_date": "21.10.2024", "author_person": ["Anton Benz"], "author_organization": [], "news_keywords": ["Kriminalit\u00e4t", "Naturschutz", "Umweltschutz"], "content": {"title": "196 Umweltsch\u00fctzer get\u00f6tet: Tatmotiv Umweltschutz", "description": "Zwei Menschenrechtsorganisationen schlagen Alarm: Die Verfolgung von Umweltaktivisten nimmt erschreckende Ausma\u00dfe an. Und zwar auf der ganzen Welt.", "body": {"": ["Im Globalen S\u00fcden bleibt die Zahl ermordeter Natursch\u00fctzer hoch. In Europa nimmt die Strafverfolgung gegen Aktivisten zu", "Weltweit sind im vergangenen Jahr nach Angaben der Nichtregierungsorganisation Global Witness mindestens 196\u2005Umweltsch\u00fctzer*innen get\u00f6tet worden. Wie seit Beginn der systematischen Erhebung im Jahr 2012 wurde der Gro\u00dfteil der Morde in Lateinamerika ver\u00fcbt, 2023 in fast neun von zehn F\u00e4llen. Mit 79\u2005Ermordeten war Kolumbien das gef\u00e4hrlichste Land, gefolgt von Brasilien mit\u200525 und Mexiko mit 18\u2005F\u00e4llen. Seit 2012 erfasste Global Witness damit 2106 get\u00f6tete Natursch\u00fctzer*innen. Die tats\u00e4chliche Zahl sei vermutlich noch gr\u00f6\u00dfer. Unverh\u00e4ltnism\u00e4\u00dfig h\u00e4ufig sind Indigene von der Gewalt betroffen: Sie machten im vergangenen Jahr knapp die H\u00e4lfte der Mordopfer aus, obwohl etwa in Lateinamerika nur rund jeder Zehnte zu dieser Gruppe z\u00e4hlt.", "Global Witness vermutet, dass kriminelle Netzwerke 2023 f\u00fcr die H\u00e4lfte aller Morde an Umweltsch\u00fctzern in Kolumbien verantwortlich waren. \u00bbViele bewaffnete Gruppen profitieren von der Ausbeutung der Rohstoffe\u00ab, erkl\u00e4rt Astrid Torres von der Organisation Somos Defensores. Gewalttaten w\u00fcrden nicht konsequent verfolgt werden, weil es starke Verbindungen zwischen dem Staat und paramilit\u00e4rischen Gruppen gebe."], "Wegen Naturschutz ermordet": ["Zwar ist es nach Angaben von Global Witness schwierig, einen direkten Zusammenhang zwischen dem Mord an Aktivist*innen und bestimmten wirtschaftlichen Interessen herzustellen. Aber die meisten der weltweit get\u00f6teten Umweltsch\u00fctzer*innen haben sich gegen Bergbau-Vorhaben eingesetzt, gefolgt von den Bereichen Fischerei, Forst- und Landwirtschaft, Stra\u00dfenbau und Wasserkraftwerken.", "Global Witness rief die Regierungen der betroffenen L\u00e4nder auf, die Sicherheit von Umweltsch\u00fctzer*innen zu gew\u00e4hrleisten, Angriffe auf Aktivist*innen konsequent zu dokumentieren und Opfern Zugang zur Justiz zu verschaffen. \u00bbSolange die Gewalt gegen Natursch\u00fctzer*innen straflos bleibt, wird sie andauern\u00ab, hei\u00dft es im Jahresbericht der Organisation. Die Unternehmen m\u00fcssten ihrerseits sicherstellen, dass es am Rande ihrer Lieferketten nicht zu Menschenrechtsverletzungen komme.", "Nicht nur im Globalen S\u00fcden werden Klimaaktivist*innen verfolgt. Auch in der EU, in Gro\u00dfbritannien und in den USA st\u00fcnden die b\u00fcrgerlichen Freiheiten unter Beschuss, schreibt Global Witness.", "Dazu sagt Brad Adams, Direktor der Klima- und Menschenrechtsorganisation Climate Rights International (CRI): \u00bbRegierungen vertreten allzu oft eine starke und grunds\u00e4tzliche Meinung \u00fcber das Recht auf friedliche Proteste in anderen L\u00e4ndern, aber wenn ihnen bestimmte Arten von Protesten zu Hause nicht gefallen, erlassen sie Gesetze und setzen die Polizei ein, um sie zu unterbinden.\u00ab"], "Auch in Europa nimmt Verfolgung zu": ["Am Dienstag ver\u00f6ffentlichte CRI eine Dokumentation des immer sch\u00e4rferen Vorgehens gegen Klimaproteste in acht L\u00e4ndern, darunter Deutschland. Der Bericht zeigt, wie die Regierungen bei ihrem Agieren gegen Klimaaktivist*innen gegen gesetzliche Verpflichtungen zum Schutz der Grundrechte auf Meinungs-, Versammlungs- und Vereinigungsfreiheit versto\u00dfen.", "Erw\u00e4hnung finden etwa die Strafverfahren gegen f\u00fcnf Klimaaktivist*innen aus Gro\u00dfbritannien, die im Juli zu vier und f\u00fcnf Jahren Gef\u00e4ngnis verurteilt wurden: Nie verh\u00e4ngte ein Gericht im Vereinigten K\u00f6nigreich eine l\u00e4ngere Strafe f\u00fcr gewaltlosen Protest. Die H\u00f6chststrafe gegen die kurz danach stattfindenden \u2013 wohlgemerkt gewaltt\u00e4tigen \u2013 Krawalle nach einem Messerangriff in Southport betrug nur die H\u00e4lfte davon. In Deutschland wurde Winfried Lorenz im August wegen seiner Teilnahme an einer Sitzblockade zu 22\u2005Monaten Haft ohne Bew\u00e4hrung verurteilt.", "Solche Strafen versto\u00dfen laut Climate Rights International gegen das Recht auf friedlichen Protest, das unter anderem im Internationalen Pakt \u00fcber b\u00fcrgerliche und politische Rechte v\u00f6lkerrechtlich geregelt ist. Demzufolge m\u00fcssen Strafen gegen friedlichen zivilen Ungehorsam im Verh\u00e4ltnis zum verursachten Schaden stehen. Auch dass die Klimakrise vor Gericht immer seltener als Rechtfertigungsgrund anerkannt wird und dass Angeklagte h\u00e4ufig nicht mehr ihre Motivation \u00e4u\u00dfern d\u00fcrfen, halten die Autor*innen der Untersuchung f\u00fcr rechtswidrig.", "In Bayern solle deshalb unter anderem das Polizeiaufgabengesetz in seiner Formulierung von 2018 \u00bbzeitnah und gr\u00fcndlich\u00ab untersucht werden. Mit diesem Gesetz d\u00fcrfen Personen in Pr\u00e4ventivhaft genommen werden. Mindestens eine Klimaaktivistin sa\u00df deshalb schon 30\u2005Tage im Gef\u00e4ngnis \u2013 ohne eine Straftat begangen zu haben. Die Anordnung einer Pr\u00e4ventivhaft sollte auf die Verhinderung schwerer Straftaten beschr\u00e4nkt werden und nicht bei friedlichem Protest angewendet werden d\u00fcrfen, hei\u00dft es in dem CRI-Bericht.", "\u00bbMan muss nicht mit den Taktiken der Klimaaktivisten einverstanden sein, um zu verstehen, wie wichtig es ist, ihr Recht auf Protest und freie Meinungs\u00e4u\u00dferung zu verteidigen\u00ab, so Adams. \u00bbStatt Klimasch\u00fctzer ins Gef\u00e4ngnis zu stecken und die b\u00fcrgerlichen Freiheiten zu untergraben, sollten die Regierungen deren Aufruf beherzigen, dringend Ma\u00dfnahmen zur Bew\u00e4ltigung der Klimakrise zu ergreifen.\u00ab\u2003Mit dpa"], "Mit deiner Unterst\u00fctzung k\u00f6nnen wir weiterhin:": []}}, "recommendations": ["https://www.nd-aktuell.de/artikel/1186185.un-weltnaturkonferenz-sucht-nach-frieden-mit-der-natur.html?pk_campaign=similar-articles&pk_kwd=older-articles", "https://www.nd-aktuell.de/artikel/1186051.lurche-in-berlin-gefangen-im-eigenen-teich.html?pk_campaign=similar-articles&pk_kwd=older-articles", "https://www.nd-aktuell.de/artikel/1185921.vom-naturschutz-zum-heimatschutz-ist-es-nicht-weit.html?pk_campaign=similar-articles&pk_kwd=older-articles"]}