{"news_outlet": "neues_deutschland", "provenance": "https://www.nd-aktuell.de/artikel/1184815.migration-berlin-lichtenberg-streit-um-hotel-unterkunft-fuer-fluechtlinge.html", "query_keywords": ["politik", "linke", "cdu", "ukraine", "ns", "schi", "migration", "ss", "us", "sp", "spd"], "creation_date": "27.08.2024", "last_modified": "27.08.2024", "crawl_date": "21.10.2024", "author_person": ["Patrick Volknant"], "author_organization": [], "news_keywords": ["Asylpolitik", "Berlin", "CDU", "Einwanderung", "Fl\u00fcchtlinge", "SPD"], "content": {"title": "Berlin-Lichtenberg: Streit um Hotel-Unterkunft f\u00fcr Fl\u00fcchtlinge", "description": "Im Berliner Osten soll ein ehemaliges Hotel zum Fl\u00fcchtlingsheim umfunktioniert werden, um die Massenunterkunft in Tegel zu entlasten. Nun rebelliert die CDU: Der Bezirk Lichtenberg leiste viel und erhalte zu wenig.", "body": {"": ["Zu viel Last f\u00fcr den Bezirk? Eine geplante Fl\u00fcchtlingsunterkunft in Lichtenberg l\u00e4sst die CDU rebellieren \u2013 zum \u00c4rger von SPD, Linke und LAF", "Gestern Tourist*innen, morgen Gefl\u00fcchtete: An der Landsberger Allee in Lichtenberg will Berlins Senat das ehemalige City-Hotel zu einer Fl\u00fcchtlingsunterkunft umfunktionieren. Bis zu 1200 Menschen sollen auf lange Sicht in dem Geb\u00e4udekomplex untergebracht werden, der aus drei Hochh\u00e4usern besteht. Der Standort, so die Idee, k\u00f6nnte unter anderem zu einer Entlastung der umstrittenen Massenunterkunft im Reinickendorfer Ortsteil Tegel beitragen.", "Doch im Bezirk Lichtenberg regt sich Widerstand von ganz oben. Am Dienstag zeigt sich Bezirksb\u00fcrgermeister Martin Schaefer unzufrieden, klagt \u00fcber eine verh\u00e4ltnism\u00e4\u00dfig hohe Belastung f\u00fcr Lichtenberg und dessen Bewohner*innen. Danny Freymark, Abgeordneter und Kreisvorstandsmitglied der CDU Lichtenberg, pflichtet gegen\u00fcber \u00bbnd\u00ab seinem Parteikollegen bei. Die Stimmung im Bezirk sei angespannt.", "\u00bbWir wollen den Menschen helfen und ihnen die M\u00f6glichkeit geben, schnell anzukommen\u00ab, sagt Freymark. Diesem Anspruch sei in Lichtenberg immer schwieriger gerecht zu werden. \u00bbDas soziale Gef\u00e4lle ist einfach schlechter als an anderen Orten.\u00ab Der CDU-Abgeordnete verweist auf den hohen Anteil an Sozialwohnungen, auf den Mangel an \u00c4rzt*innen und Schulpl\u00e4tzen und spricht von Einschulungs-Klassen, die zu 80\u2005Prozent aus Kindern mit Migrationsgeschichte bestehen.", "Von 16\u2005neuen Unterk\u00fcnften, die der Senat in Berlin errichten will, fallen vier auf den Bezirk Lichtenberg. Wiederum drei davon sind im Ortsteil Hohensch\u00f6nhausen geplant. \u00bbIch halte es nicht f\u00fcr klug, alle Herausforderungen sozialer Kultur hier zu konzentrieren\u00ab, sagt Freymark. Bevor Lichtenbergs Infrastruktur weiter belastet werden k\u00f6nne, m\u00fcsse sie gest\u00e4rkt werden. Gegen die Unterbingung Gefl\u00fcchteter im Hotelkomplex will sich der CDU-Politiker nicht aussprechen. Seine Fraktion fordere aber, die 1200 Pl\u00e4tze von den Kapazit\u00e4ten der anderen geplanten Unterk\u00fcnfte abzuziehen. \u00bbDie d\u00fcrften dann nicht mehr entstehen\u00ab, rechnet Freymark vor. Zudem brauche Berlin dringend einen eigenen Schl\u00fcssel zur Aufteilung der Gefl\u00fcchteten auf die Bezirke.", "Vom Vorsto\u00df der CDU nicht gerade begeistert zeigt sich die Ko-Vorsitzende der SPD-Fraktion in Lichtenberg. \u00bbDas funktioniert so alles nicht. Wir k\u00f6nnen hier nicht auf einmal so ein absurdes Rotationskonzept einf\u00fchren\u00ab, sagt Tamara L\u00fcdke zu \u00bbnd\u00ab. Die weiteren Unterk\u00fcnfte w\u00fcrden allein schon deshalb ben\u00f6tigt, weil die Gefl\u00fcchteten nicht alle auf einen Schlag in das ehemalige Hotel einziehen: Nach Angaben des Landesamtes f\u00fcr Fl\u00fcchtlingsangelegenheiten (LAF) ist geplant, zun\u00e4chst 470\u2005Pl\u00e4tze m\u00f6glicherweise bis Ende des Jahres anzumieten. Erst im Jahr 2026 soll auf 1200 Pl\u00e4tze aufgestockt werden.", "L\u00fcdke wirft der CDU vor, sich nicht an Absprachen zu halten und lieber Druck \u00fcber die \u00d6ffentlichkeit auszu\u00fcben, statt gemeinsam das konstruktive Gespr\u00e4ch zu suchen. \u00bbSollte der Bezirksb\u00fcrgermeister nicht eigentlich derjenige sein, der sich hinstellt und f\u00fcr Zuversicht sorgt?\u00ab, fragt die SPD-Abgeordnete. Realit\u00e4t sei, dass gerade im Osten Berlins und somit auch in Lichtenberg viel Freifl\u00e4che in der Hand des Landes zur Verf\u00fcgung stehe. \u00bbDer Winter kommt, und Tegel muss dringend verkleinert werden.\u00ab", "Auch wenn sie Freymarks Analyse der infrastrukturellen M\u00e4ngel in Lichtenberg zustimme: \u00bbHier wird gerade sehr viel in einen Topf geworfen.\u00ab Im Bezirk staue sich Frust nicht deshalb an, weil zu viele Menschen mit Migrationshintergrund hinzugekommen seien, sondern \u00bbwegen Problemen, die unser System erzeugt\u00ab, so L\u00fcdke. Bildungsabschl\u00fcsse von Migrant*innen w\u00fcrden nicht anerkannt, alleinerziehende M\u00fctter f\u00fchlten sich vom Staat alleingelassen, und es werde zu wenig gebaut. Neben mehr Wohnungen brauche es auch eine U-Bahnverl\u00e4ngerung vom Alexanderplatz nach Hohensch\u00f6nhausen.", "Im Hotelkomplex selbst, so L\u00fcdke, werde au\u00dferdem an infrastrukturellen L\u00f6sungen gefeilt. In der untersten Etage k\u00f6nnten Gewerbefl\u00e4chen genutzt werden, um Kinder der Gefl\u00fcchteten zu beschulen. \u00bbEs ist vieles m\u00f6glich. Aber daf\u00fcr m\u00fcsste jemand in der CDU-Bildungsverwaltung eben mal den H\u00f6rer abnehmen.\u00ab", "Ein abgekartetes Spiel der CDU erkennt auch Sebastian Schl\u00fcsselburg (Linke), von seinem Lichtenberger Wahlkreis ins Abgeordnetenhaus gew\u00e4hlt. Noch vor der Sommerpause, so Schl\u00fcsselburg zu \u00bbnd\u00ab, habe die CDU im Hauptausschuss einer Anmietungsvorlage zugestimmt. Anders als die Linksfraktion, die zu dem Ergebnis gekommen sei, dass sich auf lange Sicht eher ein Kauf des Geb\u00e4udes lohne.", "\u00bbDie Lichtenberger CDU k\u00f6nnte sich ja mal auf die Hinterbeine stellen und in ihrem eigenen Laden Druck machen\u00ab, kritisiert Schl\u00fcsselburg. Die Solidarit\u00e4t mit unzufriedenen Anwohnenden sei geheuchelt. \u00bbDie Wahrheit ist, dass die Ostberliner CDU innerhalb des Machtgef\u00fcges ihrer Landespartei einfach keine Rolle spielt.\u00ab In Westberliner Hochburgen der CDU wie Steglitz-Zehlendorf st\u00fcnden Unterk\u00fcnfte nicht zur Debatte, weil die Konservativen hier ihre Klientelpolitik betrieben.", "Dass Berlin weitere Pl\u00e4tze f\u00fcr Gefl\u00fcchtete braucht, daran kann laut Schl\u00fcsselburg kein Zweifel bestehen. Dies zeige die j\u00fcngste Offensive Russlands in der Ukraine, die weit \u00fcber den Donbass hinausgehe. Doch auch der Linke-Politiker stellt fest: \u00bbLichtenberg und andere Ostbezirke sind seit Jahren extrem solidarisch.\u00ab W\u00fcrde die CDU mit ihrem Vorschlag zu einem eigenen Berliner Schl\u00fcssel ernst machen, sei dies nur zu begr\u00fc\u00dfen, so Schl\u00fcsselburg. \u00bbDann sind Dahlem und Wannsee aber die ersten Orte, an denen etwas nachgeholt werden muss.\u00ab", "LAF-Sprecher Sascha Langenbach wirbt derweil um Verst\u00e4ndnis. \u00bbEs ist nat\u00fcrlich immer eine gro\u00dfe Belastung f\u00fcr die Bezirke\u00ab, sagt er zu \u00bbnd\u00ab. Viele der bef\u00fcrchteten Probleme seien oftmals allerdings gar nicht gegeben. \u00bbIn Tempelhof sind 2350 Menschen untergebracht, und da h\u00f6rt man nichts von irgendwelchen Auswirkungen vor Ort.\u00ab", "Das LAF habe nicht vor, den Lichtenberger*innen unverh\u00e4ltnism\u00e4\u00dfig schwere B\u00fcrden aufzuerlegen, und befinde sich im Gespr\u00e4ch mit Kitas und Schulen im Bezirk. Die menschenunw\u00fcrdigen Bedingungen in der Massenunterkunft in Tegel seien auf Dauer einfach nicht tragbar. \u00bbEs geht bei alldem um die schiere Zahl an Menschen, die wir in Berlin unterbringen m\u00fcssen\u00ab, erg\u00e4nzt Langenbach. Was die Aufteilung nach Bezirken angehe, befinde sich Lichtenberg derzeit an vierter Stelle hinter Pankow, Tempelhof-Sch\u00f6neberg und Marzahn-Hellersdorf \u2013 die Massenunterkunft in Tegel ausgenommen."], "Mit deiner Unterst\u00fctzung k\u00f6nnen wir weiterhin:": []}}, "recommendations": ["https://www.nd-aktuell.de/artikel/1185154.diesseits-der-brandmauer.html?pk_campaign=similar-articles&pk_kwd=older-articles", "https://www.nd-aktuell.de/artikel/1181962.neues-cdu-grundsatzprogramm-alternative-mit-substanz.html?pk_campaign=similar-articles&pk_kwd=older-articles", "https://www.nd-aktuell.de/artikel/1177216.deutschlandtag-union-im-wahlkampfmodus.html?pk_campaign=similar-articles&pk_kwd=older-articles"]}