{"news_outlet": "neues_deutschland", "provenance": "https://www.nd-aktuell.de/artikel/1181962.cdu-neues-cdu-grundsatzprogramm-alternative-mit-substanz.html", "query_keywords": ["fdp", "integration", "cdu", "usa", "ns", "schi", "migration", "demo", "rna", "christ", "politik", "abschiebung", "afd", "spd", "muslim", "leiche", "ss", "us", "bundestagswahl", "sp", "genfer konvention", "angela merkel", "friedrich merz"], "creation_date": "03.05.2024", "last_modified": "03.05.2024", "crawl_date": "21.10.2024", "author_person": ["Jana Frielinghaus"], "author_organization": [], "news_keywords": ["AfD", "Asylpolitik", "Berlin", "CDU", "Einwanderung", "Fl\u00fcchtlinge"], "content": {"title": "Neues CDU-Grundsatzprogramm: Alternative \u00bbmit Substanz\u00ab", "description": "Asylverfahren in \u00bbsicheren\u00ab Drittstaaten ohne Einreiseoption in die Bundesrepublik, Bekenntnis zur deutschen \u00bbLeitkultur\u00ab und neue Schikanen gegen Erwerbslose: All das soll die Politik der CDU k\u00fcnftig pr\u00e4gen.", "body": {"": ["In ihrem k\u00fcnftigen Programm will die CDU die AfD offenbar rechts \u00fcberholen", "Ronel Doual vom Berliner B\u00fcndnis \u00bbHand in Hand \u2013 Wir sind die Brandmauer\u00ab hat die immer mehr Raum greifenden Erz\u00e4hlungen \u00fcber \u00bbAusl\u00e4nder\u00ab oder auch Menschen, die augenscheinlich nicht aus dem westeurop\u00e4ischen Kulturkreis kommen dieser Tage treffend zusammengefasst: \u00bbDie zerst\u00f6ren unsere Identit\u00e4t, kommen her, um unser Sozialsystem auszunutzen und sich Gold in die Z\u00e4hne zu machen.\u00ab Der Berliner Fl\u00fcchtlingsrat hatte sie und andere Personen, die sich f\u00fcr die Grundrechte Gefl\u00fcchteter einsetzen, am Montag zu einem Fachgespr\u00e4ch \u00fcber das neue CDU-Grundsatzprogramm geladen.", "\u00bbHand in Hand\u00ab hatte in Berlin Anfang des Jahres die Gro\u00dfdemonstrationen gegen den Rechtsruck im Land angemeldet und veranstaltet. F\u00fcr Doual ist mit Blick auf das christdemokratische Grundsatzpapier, das am Dienstag auf einem Parteitag beschlossen wird, klar: Die CDU zeige, dass sie den Ruf der Zivilgesellschaft nach einer solidarischen Gesellschaft nicht geh\u00f6rt habe. \u00bbSie ist eher Brandbeschleuniger als Brandmauer\u00ab, sagt Doual.", "Nun macht die CDU mit ihrem Grundsatzprogramm und insbesondere dessen asyl- und sozialpolitischen Teilen klar, dass sie einerseits endg\u00fcltig die \u00bbsozialdemokratisierte\u00ab \u00c4ra von Altkanzlerin Angela Merkel zu den Akten legen \u2013 und andererseits die AfD in Sachen antisozialer und migrationsfeindlicher Politik teilweise \u00fcbertreffen will.", "Die Worte von CDU-Chef Friedrich Merz, auch innerhalb der Unionsparteien deutlich kritisiert und sp\u00e4ter halbherzig relativiert, d\u00fcrften den Mitgliedern der zehn Fachkommissionen, die den seit Dezember vorliegenden Grundsatzprogrammentwurf erarbeitet haben, letztlich Richtschnur gewesen sein. Mit eigenen politischen Vorschl\u00e4gen werde man zeigen, dass man eine \u00bbAlternative f\u00fcr Deutschland mit Substanz\u00ab sei, hatte Merz im vergangenen Juli gesagt.", "In Sachen Fluchtpolitik setzt die CDU in ihrem Programm auf ein Verfahren, das dem britischen \u00bbRuanda-Modell\u00ab \u00e4hnelt. Wer k\u00fcnftig in Deutschland Asyl beantragt, soll laut Entwurf in einen sicheren bzw. f\u00fcr sicher erkl\u00e4rten Drittstaat gebracht werden, den die Bundesrepublik allerdings erst finden und mit ihm entsprechende Vertr\u00e4ge schlie\u00dfen m\u00fcsste. Dort sollen die Betroffenen dann ein Asylverfahren durchlaufen \u2013 und selbst im Falle eines positiven Bescheids dort bleiben. \u00bbIm Falle eines positiven Ausgangs wird der sichere Drittstaat dem Antragsteller vor Ort Schutz gew\u00e4hren\u00ab, hei\u00dft es dazu in dem Papier.", "Es sieht weiter vor, dass irgendwann \u00bbeine Koalition der Willigen innerhalb der EU j\u00e4hrlich ein Kontingent schutzbed\u00fcrftiger Menschen aus dem Ausland aufnimmt und auf die Koalition\u00e4re verteilt\u00ab. Dergleichen ist allerdings bislang auch nach ungez\u00e4hlten Verhandlungsrunden innerhalb der EU reine Theorie geblieben. CDU-Generalsekret\u00e4r Carsten Linnemann sagte bei der Vorstellung des Entwurfs, man wolle so erreichen, dass \u00bbdie wirklich Schutzbed\u00fcrftigen\u00ab kommen k\u00f6nnten und die \u00bbillegale Migration\u00ab einged\u00e4mmt werde.", "Nicolay B\u00fcttner vom Berliner Netzwerk f\u00fcr besonders schutzbed\u00fcrftige Menschen (BNS) h\u00e4lt das f\u00fcr ein vorgeschobenes Argument. Einerseits spr\u00e4chen die Erfahrung von Unterst\u00fctzern wie auch die Statistik gegen die Behauptung, es k\u00e4men aktuell vor allem Menschen nach Deutschland, die nicht zu dieser Gruppe geh\u00f6rten. Vielmehr steige der Anteil von Traumatisierten, Menschen mit Behinderungen und anderen Angeh\u00f6rigen sogenannter vulnerabler Gruppen. Andererseits werde das in der Realit\u00e4t nie so eingel\u00f6st, sagt B\u00fcttner.", "Fl\u00fcchtlingsr\u00e4te in ganz Deutschland halten die CDU-Pl\u00e4ne f\u00fcr unvereinbar mit den Aussagen zum Thema Asyl im Grundgesetz, der Europ\u00e4ischen Menschenrechtskonvention und der Genfer Fl\u00fcchtlingskonvention. Das ficht die Christdemokraten allerdings so wenig an wie der Widerspruch der gro\u00dfen Kirchen. Zuletzt gab es auf dem Fl\u00fcchtlingsgipfel der katholischen Deutschen Bischofskonferenz deutliche Kritik. So erinnerte der Hamburger Erzbischof Stefan He\u00dfe daran, dass trotz der gewachsenen Zahl Asylsuchender in der EU \u00bbdie \u00fcberwiegende Mehrzahl der Gefl\u00fcchteten nach wie vor in den L\u00e4ndern des globalen S\u00fcdens aufgenommen\u00ab werde. \u00bbAngesichts dieser ohnehin bestehenden Schieflagen scheint meines Erachtens der Ruf nach einer immer st\u00e4rkeren Auslagerung des Fl\u00fcchtlingsschutzes in \u00e4rmere Regionen dieser Welt geradezu grotesk\u00ab, f\u00fcgte He\u00dfe hinzu.", "Die CDU setzt in ihrem Programm derweil auch insgesamt auf H\u00e4rte gegen Schw\u00e4chere, Paternalismus und einen strafenden Staat. Der zuerst von SPD-Altkanzler Gerhard Schr\u00f6der popularisierte Slogan \u00bbF\u00f6rdern und Fordern\u00ab mit Betonung auf letzterem zieht sich wie ein roter Faden durch das Grundsatzdokument.", "Allerdings ist sie mit Populismus dieser Art nicht allein. Die k\u00fcrzlich von Bund und L\u00e4ndern beschlossene Einf\u00fchrung der Bezahlkarte f\u00fcr Gefl\u00fcchtete wurde auch von SPD- und FDP-Politikern damit begr\u00fcndet, dass Bargeld mehr Menschen nach Deutschland \u00bblocken\u00ab w\u00fcrde. Migrationsexperte Malte Engler vom Deutschen Zentrum f\u00fcr Integrations- und Migrationsforschung erinnerte am Montag daran, dass die AfD im Bundestag 2022 in einem Antrag ein Bezahlkartenmodell gefordert hat. Lese man diesen heute, klinge er \u00bbtotal harmlos gegen\u00fcber dem, was jetzt umgesetzt wurde\u00ab.", "Die CDU kann sich derweil Hoffnung machen, mit ihren Positionen zumindest bei der Bundestagswahl 2025 punkten zu k\u00f6nnen. Lag sie in den Sonntagsfragen bei Amtsantritt von Generalsekret\u00e4r Linnemann im vergangenen Juli noch bei 26 Prozent, so sind es jetzt immerhin 30. Ob ihr das bei den Landtagswahlen in Sachsen, Th\u00fcringen und Brandenburg in diesem Jahr gelingen wird, ist derweil fraglich. Zu stark ist die Konkurrenz von rechts.", "Gegen\u00fcber Beziehern von Sozialleistungen setzt die CDU auf das alte Hartz-IV-Regime von G\u00e4ngelung und Schikane. Es sieht die komplette Streichung des Regelsatzes f\u00fcr Personen vor, die \u00bbzumutbare Arbeit\u00ab ablehnen. Im M\u00e4rz ver\u00f6ffentlichte die CDU zum Thema ein weiteres Papier. Generalsekret\u00e4r Carsten Linnemann selbst war bereits vor fast einem Jahr vorgeprescht und hatte auch die Verpflichtung von B\u00fcrgergeldbeziehenden zu gemeinn\u00fctziger Arbeit nach einem halben Jahr gefordert. Damit ging er zu jenem Zeitpunkt \u00fcber die Aussagen der AfD hinaus, die dies erst nach einem Jahr im Leistungsbezug vorsah.", "Innerparteilich in Ans\u00e4tzen umstritten sind Aussagen zum Thema \u00bbdeutsche Leitkultur\u00ab. Laut Programmentwurf verstehen die Christdemokraten darunter das Bekenntnis zum Grundgesetz, das \u00bbgemeinsame Bewusstsein von Heimat und Zugeh\u00f6rigkeit\u00ab, das \u00bbVerst\u00e4ndnis unserer Traditionen und Br\u00e4uche\u00ab und die Kenntnis der deutschen Kultur und Sprache. In der inzwischen versch\u00e4rften Fassung eines umstrittenen Satzes hei\u00dft es, Muslime seien zwar \u00bbTeil der religi\u00f6sen Vielfalt Deutschlands und unserer Gesellschaft\u00ab. Aber: \u00bbEin Islam, der unsere Werte nicht teilt und unsere freiheitliche Gesellschaft ablehnt, geh\u00f6rt nicht zu Deutschland.\u00ab", "Wenig \u00fcberraschend ist es, dass in \u00c4nderungsantr\u00e4gen von der Basis noch mehr scharfe Programmaussagen gefordert werden, etwa zur Abschiebung \u00bbstraff\u00e4lliger Ausl\u00e4nder\u00ab. Das eigentlich Irritierende ist, dass der Entwurf auch von jenen unterst\u00fctzt wird, die mal zum \u00bbTeam Merkel\u00ab geh\u00f6rten. So war der nordrhein-westf\u00e4lische Sozialminister und langj\u00e4hrige Chef des Arbeitnehmerfl\u00fcgels der Unionsparteien, Karl-Josef Laumann sogar bei der Pr\u00e4sentation des Entwurfs dabei."], "Mit deiner Unterst\u00fctzung k\u00f6nnen wir weiterhin:": []}}, "recommendations": ["https://www.nd-aktuell.de/artikel/1185154.diesseits-der-brandmauer.html?pk_campaign=similar-articles&pk_kwd=older-articles", "https://www.nd-aktuell.de/artikel/1184815.berlin-lichtenberg-streit-um-hotel-unterkunft-fuer-fluechtlinge.html?pk_campaign=similar-articles&pk_kwd=older-articles", "https://www.nd-aktuell.de/artikel/1184803.radikalisierung-der-cdu.html?pk_campaign=similar-articles&pk_kwd=older-articles"]}