{"news_outlet": "neues_deutschland", "provenance": "https://www.nd-aktuell.de/artikel/1177334.verkehrspolitik-grosse-koalition-in-berlin-und-ihr-gefuehl-fuer-die-autos.html", "query_keywords": ["politik", "regierung", "linke", "cdu", "ns", "klima", "spo", "demo", "ss", "us", "sp", "asien", "klimaneutral", "verkehrswende", "christ", "spd"], "creation_date": "01.11.2023", "last_modified": "01.11.2023", "crawl_date": "21.10.2024", "author_person": ["Nicolas \u0160ustr"], "author_organization": [], "news_keywords": ["Bahnverkehr", "Berlin", "CDU", "Radverkehr", "Verkehrspolitik"], "content": {"title": "Gro\u00dfe Koalition in Berlin und ihr Gef\u00fchl f\u00fcr die Autos", "description": "Die CDU spricht viel von einem \u00bbMiteinander\u00ab im Verkehr, doch bisher ist vor allem die Verkehrswende in Berlin ausgebremst worden. Selbst Koalitionspartner SPD fordert immer lauter ein Ende der Pr\u00fcfschleifen.", "body": {"": ["Mobilit\u00e4tswende: Seit einem halben Jahr werfen Berlins Verkehrssenatorin Manja Schreiner und ihre CDU Sand ins Getriebe", "\u00bbWir m\u00fcssen pragmatisch-konsolidierend etwas Ordnung in den Verkehr bringen.\u00ab Dieser Satz stammt von Berlins Verkehrssenatorin Manja Schreiner (CDU), die seit einem halben Jahr \u00fcber Wohl und Wehe auf den Stra\u00dfen der Hauptstadt entscheidet \u2013 und seitdem eher mit Chaos aufgefallen ist. Schreiner sagte dies vor einem Monat bei einer Abendveranstaltung im Hauptbahnhof, als sie \u2013 wohl bisher das einzige Mal seit Amtsantritt \u2013 einen \u00dcberblick \u00fcber die Philosophie und die Ziele ihrer Verkehrspolitik gab.", "Die Mobilit\u00e4t spiele \u00bbauf dem Weg zur klimaneutralen Metropole eine entscheidende Rolle\u00ab. Gestalte die Politik jedoch eine Mobilit\u00e4t, die an den Bed\u00fcrfnissen der Menschen vorbeigeht, dann sei das \u00bbzum Scheitern verurteilt\u00ab, l\u00e4sst die CDU-Senatorin wissen. \u00bbMan braucht erst das Angebot, nur das Verbot reicht halt nicht\u00ab, so Schreiner. \u00bbDie Bequemlichkeit, die die Menschen in vielen Jahren durch das Auto erfahren haben \u2013 das will auch erst mal aufgebrochen werden.\u00ab", "Dass die CDU und die Senatorin etwas im Sinne der Verkehrswende aufbrechen wollen, war schon im Wahlkampf nicht zu erkennen. \u00bbBerlin, lass dir das Auto nicht verbieten\u00ab, plakatierte die Partei schlie\u00dflich.", "Besonders gl\u00fccklich lief es f\u00fcr Manja Schreiner seit Amtsantritt nicht. Der chaotisch verk\u00fcndete Radwegestopp sorgte f\u00fcr ein gro\u00dfes Aufbegehren von Zivilgesellschaft und demokratischer Opposition; die im Koalitionsvertrag vereinbarte \u00dcberpr\u00fcfung von geplanten Stra\u00dfenbahnstrecken sorgt f\u00fcr permanente, bohrende Nachfragen, was genau darunter zu verstehen ist. Als die Senatorin auf Basis veralteter Autoverkehrszahlen k\u00fcrzlich erkl\u00e4rte, die Tram auf der Leipziger Stra\u00dfe br\u00e4chte den Verkehr \u00bbkomplett zum Erliegen\u00ab, kam postwendend ein interner Verwaltungsvermerk an die \u00d6ffentlichkeit, dass diese Aussage \u00bbfalsch\u00ab sei.", "Die Doktorarbeit der ehemaligen Bau-Lobbyistin wird von der Uni Rostock derzeit auf Plagiate \u00fcberpr\u00fcft. In der Kritik sind auch Stellenbesetzungsverfahren ihres Hauses. Nicht nur jenes zur Besetzung des Postens der Leitung f\u00fcr die Abteilung \u00bbMobilit\u00e4t\u00ab, das modifiziert worden sein soll, um es auf eine fachfremde CDU-nahe ehemalige Ministerialdirektorin zuzuschneiden. Der Chef der Radwegeplanungseinheit Infravelo nimmt wiederum \u00fcberraschend seinen Hut. F\u00fcr \u00c4rger sorgte auch der von Schreiner vorgelegte Entwurf des Doppelhaushalts 2024/2025.", "Die Opposition stellt der CDU-Verkehrspolitik nach einem halben Jahr kein gutes Zeugnis aus. \u00bbAuf der einen Seite wird kommuniziert, Verkehrspolitik f\u00fcr alle zu machen. Gehandelt wird aber anders: Alles soll gleich bleiben, das Auto steht \u00fcber allem, der Status quo soll ungerecht bleiben\u00ab, sagt Oda Hassepa\u00df zu \u00bbnd\u00ab. Sie ist verkehrspolitische Sprecherin der Gr\u00fcnen-Fraktion im Abgeordnetenhaus.", "\u00bbMan muss einer neuen Regierung zugestehen, dass sie sich zun\u00e4chst einen \u00dcberblick verschaffen will. Es braucht nun auch eine Perspektive, aber die wird nicht klar. Stattdessen retten sie sich mit Worth\u00fclsen von Monat zu Monat\u00ab, sagt Linke-Verkehrsexperte Kristian Ronneburg zu \u00bbnd\u00ab. \u00bbEs droht der totale Stillstand\u00ab, bef\u00fcrchtet er. Weder in die Verwaltung noch in die Bev\u00f6lkerung w\u00fcrden positive Signale gesendet.", "\u00bbIch glaube ihr schon, dass sie pers\u00f6nlich Schulwegsicherheit m\u00f6chte\u00ab, sagt Gr\u00fcnen-Politikerin Hassepa\u00df \u00fcber Manja Schreiner. \u00bbAber erstens traut sie ihrer eigenen Verwaltung nicht. Und zweitens gibt es intern einen wahnsinnigen Druck von Fraktionschef Dirk Stettner und Verkehrspolitiker Johannes Kraft, die ihre Priorit\u00e4t beim Autoverkehr und nicht bei der Verkehrssicherheit setzen.\u00ab", "Gerade bei den Tram-Projekten tun sich nicht nur die beiden CDU-Politiker mit Kritik hervor. Im Abgeordnetenhaus erweckte Johannes Kraft den Eindruck, dass auch der zweigleisige Ausbau der Strecke in Mahlsdorf im Koalitionsvertrag unter Pr\u00fcfungsvorbehalt gestellt worden sei. Dabei ist dort einfach die Weiterf\u00fchrung des Projekts vereinbart.", "Deutlich positiver sieht koalitionsbedingt SPD-Verkehrspolitiker Tino Schopf Manja Schreiners Wirken. \u00bbWir haben einiges auf den Weg gebracht\u00ab, sagt er zu \u00bbnd\u00ab und nennt das Kapitel Wirtschaftsverkehr des Mobilit\u00e4tsgesetzes und das 29-Euro-Ticket. \u00bbEs ist auch v\u00f6llig legitim, wenn eine neue Hausleitung erst mal pr\u00fcft, was die Vorg\u00e4nger gemacht haben\u00ab, sagt er. Beim Radverkehr sei das \u00bbrecht holprig\u00ab kommuniziert worden, aber letztlich schnell gegangen.", "Die Pr\u00fcfungen bei den Stra\u00dfenbahnstrecken d\u00fcrften allerdings nicht ewig dauern. \u00bbEs ist ja keine Raketenwissenschaft. Ich erwarte, dass noch in diesem Jahr Entscheidungen getroffen werden\u00ab, sagt Schopf. Denn letztlich hingen auch Wohnungsbauprojekte von der Realisierung ab.", "Jens Wieseke vom Berliner Fahrgastverband Igeb lobt \u00bbdie Freundlichkeit und die Bereitschaft von Manja Schreiner, zuzuh\u00f6ren\u00ab. Er fordert F\u00fchrung von ihr ein. \u00bbBei der Stra\u00dfenbahn f\u00fcr den Blankenburger S\u00fcden darf sie sich nicht von Dirk Stettner und Johannes Kraft auf der Nase herumtanzen lassen, sondern sollte sich an ihren Amtsvorg\u00e4nger Herwig Haase halten.\u00ab Der CDU-Politiker hatte bereits 1993, als noch wesentlich mehr Wohnungen geplant waren, erkl\u00e4rt, dass eine U-Bahn dort \u00bbvolkswirtschaftlich nicht zu vertreten\u00ab sei, sondern die Stra\u00dfenbahn das Mittel der Wahl ist. \u00bbWer die U-Bahn fordert, will keinen Wohnungsbau haben\u00ab, so Wiesekes Schlussforderung zu den Motiven.", "Dringlich m\u00fcsste jetzt auch die Entscheidung f\u00fcr die sogenannte Nahverkehrstangente Ost getroffen werden. Zus\u00e4tzliche Gleise f\u00fcr eine Nahverkehrsverbindung entlang des Berliner Eisenbahn-Au\u00dfenrings, ob nun als Regionalbahn oder S-Bahn. \u00bbWenn die TVO ohne Ber\u00fccksichtigung der Eisenbahnpl\u00e4ne gebaut wird, k\u00f6nnte kein Platz mehr f\u00fcr die n\u00f6tigen Gleise bleiben. Das w\u00e4re fatal\u00ab, sagt Wieseke. F\u00fcr die geplante Schnellstra\u00dfe \u00bbTangentiale Verbindung Ost\u00ab zwischen Friedrichsfelde und Obersch\u00f6neweide soll noch diesen Herbst das Planfeststellungsverfahren beginnen.", "\u00bbGrunds\u00e4tzlich ist es schwierig, dass es an der Spitze der Senatsverwaltung niemanden gibt, der von Verkehrspolitik Ahnung hat\u00ab, kritisiert Fahrgast-Lobbyist Wieseke.", "Die Gedanken der Senatorin bei der Abendveranstaltung im September sprechen B\u00e4nde in der Hinsicht. Ihr wolle es nicht in den Kopf, \u00bbdass Berlin nicht mal eine richtige Gr\u00fcne Welle hinbekommt\u00ab. Schreiner will den \u00bbVerkehrsfluss in Berlin etwas umweltsensitiver gestalten, weil es keinen Sinn macht, wenn die Autos im Stau stehen\u00ab. \u00bbGespannt\u00ab ist sie auf Lufttaxis. Und auch die Wasserwege der Hauptstadt wecken Mobilit\u00e4tsphantasien in ihr. Visionen, die wenig mit den konkreten Zw\u00e4ngen zu tun haben.", "\u00bbWenn man nicht so viel Ahnung hat, ist man leichter manipulierbar. Ich habe nicht das Gef\u00fchl, dass Manja Schreiner einen roten Faden hat\u00ab, sagt Ragnhild S\u00f8rensen vom Verkehrswende-Verein Changing Cities. Nachdem Schreiner und die CDU mit dem Radwegestopp zun\u00e4chst mit dem Kopf durch die Wand wollten und den massiven Protest der Zivilgesellschaft provozierten, habe man dort gelernt und gehe jetzt subtiler vor. \u00bbSie versuchen nun, ihre destruktive Politik positiv zu verkaufen. F\u00fcr viele Menschen, die sich nicht sonderlich damit auseinandersetzen, klingt vieles auch gut. Uns kostet es unglaublich viel Zeit, diese verlogenen Botschaften zu dekonstruieren\u00ab, so S\u00f8rensen.", "Auch aus der Wissenschaft kommt Kritik. Der Radwegestopp sei eine Geringsch\u00e4tzung all des Fachwissens und Engagements von B\u00fcrgern, die an diesen Pl\u00e4nen Jahre mitgearbeitet haben, und besch\u00e4dige partizipative Verfahren. Man k\u00f6nne den Eindruck bekommen, dass dem neuen Berliner Senat partizipative Verfahren egal seien, hei\u00dft es von Professorin Christine Ahrend, der Leiterin des Fachgebiets Integrierte Verkehrsplanung an der Technischen Universit\u00e4t Berlin. Die Berliner Politik werde nicht umhinkommen, den Autofahrern zu sagen: \u00bbDie Zeiten, dass der st\u00e4dtische Raum vorrangig von Autos okkupiert wird, sind vorbei. Ihr m\u00fcsst teilen.\u00ab", "\u00bbWas m\u00f6glich ist, wird in den dazu willigen Bezirken vorangetrieben, zum Beispiel bei den Fahrradstra\u00dfen oder den \u00dcberg\u00e4ngen f\u00fcr den Fu\u00dfverkehr. Die ganz gro\u00dfen Dinge, um Fu\u00df-, Radverkehr und \u00d6PNV wirklich den Vorrang zu geben, werden nicht passieren\u00ab, bef\u00fcrchtet Gr\u00fcnen-Politikerin Oda Hassepa\u00df. \u00bbBerlin wird im Vergleich zu anderen Metropolen verlieren\u00ab, sagt auch Kristian Ronneburg von der Linken.", "\u00bbDie zunehmende Personalfluktuation in der Verwaltung ist beunruhigend\u00ab, sagt Ragnhild S\u00f8rensen von Changing Cities. Sollte Personal in gr\u00f6\u00dferem Umfang wegbrechen, werde der Schaden nachhaltig sein. \u00bbDie SPD versucht schweigend danebenzustehen. Wenn sie das Mobilit\u00e4tsgesetz aufgibt, haben wir keine Chance mehr\u00ab, so S\u00f8rensen."], "Mit deiner Unterst\u00fctzung k\u00f6nnen wir weiterhin:": []}}, "recommendations": ["https://www.nd-aktuell.de/artikel/1172206.berliner-cdu-will-u-bahn-statt-tram.html?pk_campaign=similar-articles&pk_kwd=older-articles", "https://www.nd-aktuell.de/artikel/1186130.bvg-krise-in-berlin-wachstum-als-wunschdenken.html?pk_campaign=similar-articles&pk_kwd=older-articles", "https://www.nd-aktuell.de/artikel/1184878.tage-bonde-politik-hat-verspaetung.html?pk_campaign=similar-articles&pk_kwd=older-articles"]}