{"news_outlet": "neues_deutschland", "provenance": "https://www.nd-aktuell.de/artikel/1182609.re-publica-die-laute-mitte.html", "query_keywords": ["politik", "cdu", "krieg", "schi", "ns", "rna", "demo", "ss", "us", "spo", "sp", "europa", "afd", "netzpolitik", "robert habeck", "annalena baerbock"], "creation_date": "31.05.2024", "last_modified": "31.05.2024", "crawl_date": "21.10.2024", "author_person": ["Dorte Lena Eilers"], "author_organization": [], "news_keywords": ["Berlin", "Digitalisierung", "\u00d6ffentlich-Rechtlicher Rundfunk", "Pressefreiheit"], "content": {"title": "Die laute Mitte", "description": "Die Digitalkonferenz Republica \u2013 einst ein Underground-Event \u2013 hat sich zum Schauplatz f\u00fcr Politiker und Konzerne gemausert. Frischen Wind brachte zur diesj\u00e4hrigen Ausgabe unter anderem das Recherchenetzwerk Correctiv.", "body": {"": ["Im Superwahljahr 2024 war die Berliner Digitalkonferenz Republica politisch wie nie: Es ging um den Erhalt der Demokratie", "Der Held von heute tr\u00e4gt Shorts und Hawaiihemd. Keinen Arztkittel und wei\u00dfe Schuhe. Keine Anz\u00fcge in Dunkelblau. Er hat kein Krebsmedikament erfunden. Keine Kriege beendet. Er hat sich im November 2023 lediglich einen Bart wachsen lassen, ein billiges Brillengestell aufgesetzt und \u00fcber booking.com ein Hotelzimmer nahe Potsdam reserviert. Nun ist er die meistbeschimpfte Person auf rechtsextremen Social-Media-Kan\u00e4len. Und der meistgefeierte Sprecher auf der Republica 2024.", "Jean Peters, ehemals Performer beim PENG-Kollektiv, seit einiger Zeit Investigativ-Journalist beim Recherchenetzwerk Correctiv, sieht sich nach Ende seines Vortrags auf Europas gr\u00f6\u00dfter Konferenz f\u00fcr die digitale Gesellschaft in Berlin fast tausend Menschen gegen\u00fcber, die ihn stehend frenetisch beklatschen. F\u00fcr einen kurzen intensiven Moment weht an diesem Montag Ende Mai der alte Geist der Republica \u00fcber das Messegel\u00e4nde am Gleisdreieck.", "Correctiv, dieses spendenfinanzierte und somit ressourcenarm arbeitende investigative Journalismus-Kollektiv, hatte mit seiner Recherche \u00fcber ein Treffen von Vertreterinnen und Vertretern von AfD und CDU mit Rechtsextremen in einem Hotel nahe Potsdam erreicht, woran all die gro\u00dfen Leitmedien mit ihren gut ausgestatteten Investigativ-Ressorts, all die Wissenschaftlerinnen und Wissenschaftler, die ebenfalls auf der Republica vertreten waren, schon lange arbeiteten: die Gesellschaft vor den Gefahren rechtsextremer, verfassungsfeindlicher Tendenzen derart klarsichtig zu warnen, dass sich endlich ein gro\u00dffl\u00e4chiger Protest mobilisieren lie\u00df. \u00bbWho cares?\u00ab \u2013 Wen interessiert das? So lautete das Motto der diesj\u00e4hrigen Republica. In diesem Fall: Erfreulich viele.", "Correctiv\u00bb brachte damit ein journalistisches Underdog-Gef\u00fchl zur\u00fcck, welches die Digitalmesse urspr\u00fcnglich gepr\u00e4gt hatte. 2007 als Konferenz f\u00fcr Netzkultur von den Berliner Blogs Spreeblick und Netzpolitik.org gegr\u00fcndet, drehte sich bei der Republica zun\u00e4chst alles um Aufkl\u00e4rung \u00abvon unten\u00bb. Johnny und Tanja Haeusler wurden 2004 mit Spreeblick bekannt, als sie die undurchsichtigen Gesch\u00e4ftspraktiken des Klingeltonanbieters Jamba bekannt machten. Es ging den damaligen Netzaktivistinnen und -aktivisten um die \u00ab\u00f6ffentliche Sache\u00bb, die res publica, welche sie bewusst jenseits der gro\u00dfen Medienkonzerne bewirtschafteten.", "Heute finden sich l\u00e4ngst ARD, ZDF und WDR mit gro\u00dfen B\u00fchnen auf der Republica; z\u00e4hlen etliche Bundesministerien inklusive Bundesbank zu den F\u00f6rderern und Hauptpartnern; Politikerinnen und Politiker wie Robert Habeck, Annalena Baerbock, Ursula von der Leyen, Karl Lauterbach und Hubertus Heil sind hautnah zu erleben. Ebenso betreiben Tech-Konzerne wie Tiktok und Youtube gro\u00dfe St\u00e4nde \u2013 was immer wieder zu interessanten Paradoxien f\u00fchrt. So konnte man beispielsweise im ARD Lab einem Vortrag \u00fcber den \u00abTagesschau\u00bb-Auftritt auf Tiktok zuh\u00f6ren, bei dem Isabella David Zagratzki, Head of Social Media, und Patrick Weinhold, Redaktionsleiter Social Media, unter anderem von ihrem Ringen mit dem Algorithmus berichteten, welcher nachrichtliche Inhalte nachweislich benachteiligt (siehe auch eine Studie des Nieman Labs), w\u00e4hrend zwei Meter weiter Tiktok mit einer Kampagne f\u00fcr die Europawahl warb. Die digitale Gegenwart ist h\u00f6chst widerspr\u00fcchlich und genau deshalb braucht es eine derart \u00fcberbordende Konferenz, auf der w\u00e4hrend der drei Tage laut Selbstauskunft \u00fcber 1650 Sprecherinnen und Sprecher aus 60 L\u00e4ndern vor rund 30.0000 Zuschauerinnen und Zuschauern auftraten \u2013 in fr\u00f6hlicher Multiperspektivit\u00e4t.", "So sieht man: Auch der Antiheld von heute tr\u00e4gt Shorts und Hawaiihemd, indes im Radical Chic mit ma\u00dflosem Understatement. Um ihn, Elon Musk, ging es gleich am ersten Morgen. \u00abVerloren auf Plattformen\u00bb nannte sich der Talk, der den mitunter schmerzlichen \u00abVerlust\u00bb thematisierte, den Userinnen und User empfinden, nachdem Musk Twitter kaufte und unter dem Namen X f\u00fcr extreme und demokratiefeindliche Kommentierende aller Art \u00f6ffnete. Die Publizistin Katharina Nocun, die unter anderem einen Polit-Blog betreibt, kritisierte Musks \u00abOpen Door Policy\u00bb scharf. Sie bekomme auf X Fotos von Waffen zugeschickt \u2013 mit Zwinkersmiley. Was f\u00fcr Journalistinnen und Journalisten einst ein international zug\u00e4nglicher O-Ton-Pool f\u00fcr Recherchen war \u2013 wo sonst erh\u00e4lt man so schnell Originalzitate von Biden oder Macron? \u2013 sei nunmehr nur noch destruktiv. Dirk von Gehlen hingegen, Direktor des Think Tank am SZ-Institut der \u00abS\u00fcddeutschen Zeitung\u00bb, pl\u00e4dierte f\u00fcr Zuversicht und Lerneffekte. Unsere Generation habe schlicht nicht gelernt, mit den neuen Kommunikationstechnologien sorgsam umzugehen. Die n\u00e4chste Generation werde es besser machen. Sein Vorschlag \u2013 und auch dieser klingt wie die R\u00fcckbesinnung auf fr\u00fche Republica-Jahre: Sich bei journalistischen Ver\u00f6ffentlichungen wieder auf eigene Websites und Blogs konzentrieren. \u00abSchluss mit der Reichweitenfixierung\u00bb pl\u00e4dierte er. Relevanz sei wichtig.", "Das ist aus der Perspektive eines gro\u00dfen Medienkonzerns wie der \u00abS\u00fcddeutschen Zeitung\u00bb leichter gesagt als getan. Dem Volksverpetzer, einem spendenfinanzierten Online-Blog, der sich gegen Fake News und Hass im Netz engagiert, wurde just im Mai die Gemeinn\u00fctzigkeit entzogen. \u00c4hnlich wie bei Correctiv oder dem Verfassungsblog, dessen Gr\u00fcnder Maximilian Steinbeis auf der Republica eindr\u00fccklich die potenziell demokratiegef\u00e4hrdenden Folgen eines von Bj\u00f6rn H\u00f6cke regierten Th\u00fcringens skizzierte, ist es aber just jenes Spendenmodell, welches investigativen Journalismus in dieser Form \u00fcberhaupt m\u00f6glich macht: als kostenfreies Informationsangebot f\u00fcr alle.", "An diesen Status indes kommt in einem performativen Selbstwiderspruch auch die Republica nicht heran. Die Konferenz f\u00fcr die \u00ab\u00f6ffentliche Sache\u00bb kostet sportliche 299 Euro Eintritt. Immerhin lassen sich viele Beitr\u00e4ge auch im Nachhinein \u00fcber Youtube verfolgen, etwa der Vortrag des Berliner Soziologen Steffen Mau, der \u2013 basierend auf seinem mit Thomas Lux und Linus Westheuser verfassten Buch \u00abTriggerpunkte\u00bb \u2013 dem Narrativ der gespaltenen Gesellschaft entgegentrat. Laut Mau existiere in Deutschland nach wie vor eine recht verst\u00e4ndigungsorientierte, jedoch bislang stille Mitte, welche lediglich durch die populistische Emotionalisierung von Triggerthemen (Lastenfahrrad, Genderwahn!) in Politik und Medien auseinandergetrieben werde. Dies war auch Robert Habecks Pl\u00e4doyer: \u00abMan muss verstehen, wie der Populismus arbeitet.\u00bb", "So wurde die Republica zwar mit zahlreichen Vortr\u00e4gen zu KI und Big Data ihrem Anspruch als Digitalkonferenz gerecht. Doch letztlich ging es im Superwahljahr 2024 um eine uralte Frage: Wie wollen wir in der \u00d6ffentlichkeit miteinander reden \u2013 ohne Hass und Manipulation?"], "Mit deiner Unterst\u00fctzung k\u00f6nnen wir weiterhin:": []}}, "recommendations": ["https://www.nd-aktuell.de/artikel/1186170.journalisten-im-exil-gefaehrdet-und-abgehaengt.html?pk_campaign=similar-articles&pk_kwd=older-articles", "https://www.nd-aktuell.de/artikel/1186128.gericht-spricht-arne-semsrott-schuldig.html?pk_campaign=similar-articles&pk_kwd=older-articles", "https://www.nd-aktuell.de/artikel/1186110.architektur-in-berlin-stalinbauten-in-der-wuerfelwelt.html?pk_campaign=similar-articles&pk_kwd=older-articles"]}