{"news_outlet": "neues_deutschland", "provenance": "https://www.nd-aktuell.de/artikel/1175225.verkehrswende-verkehrspolitik-in-berlin-keinen-fussbreit-den-alten.html", "query_keywords": ["politik", "rki", "regierung", "linke", "cdu", "usa", "ns", "spo", "demo", "ss", "us", "sp", "spd"], "creation_date": "02.08.2023", "last_modified": "02.08.2023", "crawl_date": "21.10.2024", "author_person": ["Yannic Walther"], "author_organization": [], "news_keywords": ["Bahnverkehr", "Berlin", "Radverkehr", "Rentenpolitik", "Verkehrspolitik"], "content": {"title": "Verkehrspolitik in Berlin: Keinen Fu\u00dfbreit den Alten", "description": "Zu schmale, vollgestellte Gehwege und ausfallende Fahrst\u00fchle: F\u00fcr Senioren und Menschen mit Behinderung ist Fortbewegung in Berlin nicht leicht. Der Fokus liegt aber auf dem Konflikt Fahrrad versus Auto.", "body": {"": ["Der Radwege-Streit dominiert die Verkehrspolitik, Seniorenbeirat kritisiert falsche Priorit\u00e4ten", "Gerade einmal 100 Tage wird der schwarz-rote Senat diese Woche alt. Und nicht einmal die hat er letztlich gebraucht, um \u00d6l ins Feuer eines ohnehin flammenden Konflikts zu gie\u00dfen. Dass sie auf so viel zivilgesellschaftlichen und bezirkspolitischen Protest st\u00f6\u00dft, damit d\u00fcrfte auch Verkehrssenatorin Manja Schreiner (CDU) nicht gerechnet haben, als ihr Haus die Planung f\u00fcr Radewege zwischenzeitlich auf Halt setzte. Demonstrationen der mobilisierungsstarken Radaktivisten folgten auf dem Fu\u00df.", "Am 20. Juli war dann klar: Der Gro\u00dfteil der zu \u00fcberpr\u00fcfenden Radwege an Hauptstra\u00dfen kann anders als bef\u00fcrchtet doch noch gebaut werden. Bis dahin waren vier Wochen vergangen, in denen sich wieder alles um Radfahrer versus Autofahrer drehte.", "Dabei gibt es so viele wichtige Themen, denen es an Aufmerksamkeit fehlt, kritisiert der Landesseniorenbeirat: Bus und Bahn m\u00fcssten barrierefrei werden, Gehwege d\u00fcrften nicht blockiert werden von Fahrr\u00e4dern und E-Scootern. Auch das \u00dcberqueren von Fahrbahnen m\u00fcsse \u00bbfrei und sicher\u00ab sein. \u00bbWir fordern eine Verkehrspolitik, die die Berliner Senior*innen nicht nur im Blick hat, sondern sich aktiv f\u00fcr sie und ihre Sicherheit einsetzt\u00ab, teilte zuletzt Eveline L\u00e4mmer, Vorsitzende des Landesseniorenbeirats, mit.", "\u00bbIm Grunde haben wir eine merkw\u00fcrdige Fortsetzung des Konflikts zwischen zwei Arten des Individualverkehrs, wie es sie auch schon beim vorherigen Senat gegeben hat\u00ab, sagt nun Roland Stimpel vom Fu\u00dfverkehrsverband Fuss zu \u00bbnd\u00ab. Das gehe aber an der Realit\u00e4t vorbei.", "Gerade dem Nahverkehr geb\u00fchre wegen der Anzahl seiner Nutzer gr\u00f6\u00dfere Aufmerksamkeit, als er in der aktuellen Debatte erfahre. \u00bbDa ist weder Strategie noch Gesamtkonzept zu erkennen\u00ab, sagt Stimpel, der sich auch im Landesseniorenbeirat engagiert, \u00fcber die ersten hundert Tage der Verkehrssenatorin. Als Beispiel nennt er die Diskussionen dar\u00fcber, wie es bei der Stra\u00dfenbahn-Planung weitergehen soll.", "Senioren fahren zwar auch teilweise Fahrrad, sind aber vor allem auf funktionierende \u00d6ffis angewiesen. Wie viele H\u00fcrden Senioren sowie Menschen mit Gehbehinderung in Berlin \u00fcberwinden m\u00fcssen, f\u00e4llt jenen, die jung und agil einmal von Pankow bis Neuk\u00f6lln mit dem Rad d\u00fcsen, selten auf.", "In Marzahn-Hellersdorf kommt man mit dem Rollstuhl die steile Rampe zur U-Bahn nicht hoch und am Neuk\u00f6llner Hermannplatz sind beide Aufz\u00fcge noch bis zum n\u00e4chsten Sommer au\u00dfer Betrieb. Daf\u00fcr er\u00f6ffnete am Mittwoch der erste Fahrstuhl am U-Bahnhof Seestra\u00dfe. M\u00f6ge ihm ein l\u00e4ngeres unfallfreies Leben verg\u00f6nnt sein als dem am Schlesischen Tor.", "Eine Baustelle, auf die der Landesseniorenbeirat ebenso verweist: Bahn und Bus m\u00fcssen auch f\u00fcr Senioren mit kleiner Rente bezahlbar sein. In Mecklenburg-Vorpommern gibt es ein subventioniertes Deutschlandticket f\u00fcr Menschen \u00fcber 65 zum Preis von 29 Euro. Das spart nicht nur Geld, sondern erm\u00f6glicht auch ungekannte Mobilit\u00e4t. In Berlin kommen die Gespr\u00e4che mit Brandenburg derweil nicht voran \u2013 sofern man \u00fcberhaupt davon sprechen kann, dass es solche gibt.", "Nicht nur in der Bahn, auch zu Fu\u00df zeigt sich kein besonders gutes Bild: Ampelschaltungen sind teils zu kurz getaktet, damit auch Senioren bei Gr\u00fcn \u00fcber die Fahrbahn kommen. Etwas, woran auch die vorgeschlagenen Countdown-Ampeln nichts \u00e4ndern w\u00fcrden. Die Sicherheit f\u00fcr Fu\u00dfg\u00e4nger ist gerade beim Gr\u00fcn f\u00fcr rechtsabbiegende Autofahrer nicht gegeben.", "Es soll schon was passieren: Die Senatsverkehrsverwaltung sagt, die Fu\u00dfg\u00e4nger im Blick zu haben. Zuletzt hat sie die Vergabe und Planung von Querungshilfen an sich gezogen, um abzuarbeiten, was alles so aufgelaufen ist. Es soll jetzt einen Gang hoch geschaltet werden bei der Einrichtung von Zebrastreifen, bei der bisher durch das Hin und Her zwischen Bezirken und Senat viele Monate vergingen.", "Doch die verkehrspolitische Debatte wird sich auch in Zukunft vor allem um die Radwege drehen. Man werde im September das \u00bbMobilit\u00e4tsgesetz so \u00e4ndern, dass mehr Flexibilit\u00e4t bei der Breite von Radwegen entsteht\u00ab, k\u00fcndigte CDU-Fraktionsvorsitzender Dirk Stettner bereits an. Damit wird eine Debatte weitergef\u00fchrt werden, mit der der Streit \u00fcber die Bedeutung, die die Radwege der schwarz-roten Landesregierung haben, begonnen hat.", "Zur Vorstellung des Koalitionsvertrages im April sagte der Regierende B\u00fcrgermeister, Kai Wegner (CDU), dass gerade in den Au\u00dfenbezirken 2,3 Meter breite Radwege nicht den Verkehrsbedarfen vor Ort entspreche. Man also deutlich schmalere, als sie das Mobilit\u00e4tsgesetz bisher vorsieht, m\u00f6glich machen will.", "\u00bbDas muss man der \u00fcber 80-j\u00e4hrigen Seniorin oder den Kindern, die mit dem Rad zur Schule fahren, erst einmal erkl\u00e4ren, dass alles so bleiben soll, wie es ist\u00ab, emp\u00f6rte sich Linke-Verkehrsexperte \u2013 und Au\u00dfenbezirkler \u2013 Kristian Ronneburg damals.", "Es sind solche S\u00e4tze von Kai Wegner, die Tilman Heuser vom Umweltverband BUND nach 100 Tagen das Fazit ziehen lassen, dass CDU und SPD zwar \u00bbdie dringend n\u00f6tige Etablierung eines neuen Miteinanders\u00ab f\u00fcr sich reklamierten. Doch gerade durch die mit \u00bbmassiven kommunikativen und organisatorischen M\u00e4ngeln begleitete Pr\u00fcfung der Radwegprojekte\u00ab w\u00fcrden sich die Gr\u00e4ben eher vertiefen.", "Stichwort \u00bbMiteinander\u00ab: Wenn im September der Zollstock an die Radwege angelegt wird, zeigt sich auch wieder, was Radfahrer und Fu\u00dfg\u00e4nger gemeinsam haben. Im Zweifel geraten sie unter die R\u00e4der.", "Erinnert sei hier an Reinickendorf. Jenen Bezirk, der zwischenzeitlich kurzerhand auf der Ollenhauerstra\u00dfe die Markierung von einem unmittelbar vor der Er\u00f6ffnung stehenden Radweg wieder entfernte.", "Auf der Veitstra\u00dfe hatte sich das Hin und Her der Berliner Verkehrspolitik vorher schon im Kleinen abgespielt. Kurz bevor das Bezirksamt neu zusammengew\u00fcrfelt wurde, hatte die gr\u00fcne Verkehrsstadtr\u00e4tin das Parken auf dem Gehweg untersagt. Es sollte Platz f\u00fcr Fu\u00dfg\u00e4nger auf den Gehwegen entstehen. Der Beirat der Menschen mit Behinderung hatte auf die Gefahren hingewiesen.", "Und wo sollen dann die Autos hin? Die neue CDU-Verkehrsstadtr\u00e4tin hob die Regelung schnell wieder auf. Und Bezirksverordnete rechneten vor, wie weit Autofahrer zu Fu\u00df gehen m\u00fcssten, wenn nur noch im Parkhaus geparkt werden d\u00fcrfe.", "Manchen w\u00fcrde man diese Erfahrung durchaus w\u00fcnschen. Vielleicht f\u00e4llt dann auch eher einmal auf, welchem Hindernislauf Fu\u00dfg\u00e4nger ausgesetzt sind."], "Mit deiner Unterst\u00fctzung k\u00f6nnen wir weiterhin:": []}}, "recommendations": ["https://www.nd-aktuell.de/artikel/1184878.tage-bonde-politik-hat-verspaetung.html?pk_campaign=similar-articles&pk_kwd=older-articles", "https://www.nd-aktuell.de/artikel/1177334.grosse-koalition-in-berlin-und-ihr-gefuehl-fuer-die-autos.html?pk_campaign=similar-articles&pk_kwd=older-articles", "https://www.nd-aktuell.de/artikel/1174368.euro-ticket-fuer-die-aermsten-ist-keine-bahn-in-sicht.html?pk_campaign=similar-articles&pk_kwd=older-articles"]}