{"news_outlet": "neues_deutschland", "provenance": "https://www.nd-aktuell.de/artikel/1173476.rechtsextremismus-sachsen-nazi-denkmal-zieht-nazi-vergleich.html", "query_keywords": ["politik", "regierung", "cdu", "rechtsstaatlichkeit", "ns", "schi", "gleichstellung", "corona", "ss", "us", "sp", "antifa", "pandemie"], "creation_date": "24.05.2023", "last_modified": "24.05.2023", "crawl_date": "21.10.2024", "author_person": ["Hendrik Lasch"], "author_organization": [], "news_keywords": ["Corona", "Dresden", "Nationalsozialismus", "Rechtsradikalismus", "Sachsen"], "content": {"title": "Sachsen: Nazi-Denkmal zieht Nazi-Vergleich", "description": "Rechtsextreme haben im Erzgebirge ein Denkmal f\u00fcr die \u00bbOpfer des Corona-Impfexperiments\u00ab errichtet. Die Polizei ordnete den Abbau an, ein Gericht best\u00e4tigte das jetzt mit deutlichen Worten.", "body": {"": ["Gericht ordnet Abbau von rechtsextremer Corona-Installation in Sachsen an", "Die Provokation ist aus grauem Stein, rund zwei Meter hoch und tr\u00e4gt eine eingemei\u00dfelte Inschrift: \u00bbZur Erinnerung an die Opfer\u00ab, ist zu lesen. Darunter wird in etwas kleineren Buchstaben konkretisiert, um wen es gehen soll: Betroffene des \u00bbCorona-Impfexperiments und der Zwangsma\u00dfnahmen des Kretschmer-Regimes\u00ab. Der Stein steht seit Ende April in Zinnwald-Georgenfeld im s\u00e4chsischen Osterzgebirge, muss aber laut einer Entscheidung des Verwaltungsgerichts Dresden umgehend abgebaut werden.", "Errichtet wurde das fragw\u00fcrdige Denkmal von den \u00bbFreien Sachsen\u00ab, einer im Februar 2021 entstandenen Kleinpartei, die unter dem s\u00e4chsischen K\u00f6nigswappen auftritt und unter anderem f\u00fcr die Losl\u00f6sung Sachsens von der Bundesrepublik, den sogenannten \u00bbS\u00e4xit\u00ab, wirbt. Ihre Gr\u00fcnder stammen aus der NPD oder, wie der Landesvorsitzende und Chemnitzer Rechtsanwalt Martin Kohlmann, aus\u2009 dem rechtsextremen B\u00fcndnis \u00bbPro Chemnitz\u00ab. Die \u00bbFreien Sachsen\u00ab selbst wurden im Juni 2021 vom Landesamt f\u00fcr Verfassungsschutz als rechtsextrem eingestuft. Die Partei spielte eine ma\u00dfgebliche Rolle bei den fl\u00e4chendeckenden Corona-Protesten im Freistaat und deren Vereinnahmung durch Rechtsextreme; ihrem Telegram-Kanal folgten zeitweise \u00fcber 100\u2009000 Menschen. Der Leipziger Politologe Johannes Kiess r\u00e4umte ein, es gelinge der Bewegung \u00bbtats\u00e4chlich, die Proteste zu vernetzen, zu kanalisieren und den Eindruck zu erwecken, die Bewegung sei stark und allgegenw\u00e4rtig.\u00ab", "Die jetzt in Zinnwald errichtete Installation ist ein Paradebeispiel f\u00fcr die Strategie der Partei, durch provokante Aktionen eine breite \u00d6ffentlichkeit zu erreichen. Das Denkmal wurde auf einem Privatgrundst\u00fcck aufgestellt, das den Freien Sachsen geh\u00f6rt. Es ist von einem Wanderweg aus gut einsehbar. Bei der Einweihung wurde, wie das Portal T-Online berichtet, gegen eine \u00bbfehlgeleitete Politik\u00ab und eine \u00bbgewissenlose Pharmalobby\u00ab gehetzt und ein \u00bbdurch alliierte Fremdherrschaft gedem\u00fctigtes Volk\u00ab beklagt. In den sozialen Medien wird zum Kampf um das Denkmal geblasen, seit die Beh\u00f6rden dessen Entfernung fordern.", "Die erste Aufforderung dazu kam von der Polizei, die vom Eigent\u00fcmer die Verh\u00fcllung und Entfernung binnen f\u00fcnf Tagen verlangte. Dieser legte Widerspruch ein und zog, nachdem dieser abgewiesen wurde, vor das Verwaltungsgericht. Das hatte zun\u00e4chst in einer Eilentscheidung gegen die Installation entschieden und bekr\u00e4ftigte seine Einsch\u00e4tzung jetzt: Der Gedenkstein sei zu entfernen.", "Das Gericht begr\u00fcndet das mit deutlichen Worten. In dem Wort \u00bbImpfexperiment\u00ab sehen die Richter einen NS-Vergleich: Es werde die \u00bbAssoziation zu Impfexperimenten der Nationalsozialisten\u00ab geweckt, insbesondere zur gezielten Infektion von H\u00e4ftlingen des Konzentrationslagers Buchenwald mit Fleckfieber. Dadurch erfolge eine \u00bbGleichstellung des Freistaates Sachsen mit dem NS-Staat\u00ab. Der Begriff \u00bbKretschmer-Regime\u00ab, der auf CDU-Ministerpr\u00e4sident Michael Kretschmer gem\u00fcnzt ist, stelle Sachsens Staatsregierung als \u00bbdiktatorische Regierung und illegitime Herrschaft\u00ab dar. Der Vorwurf von \u00bbZwangsma\u00dfnahmen\u00ab spreche den staatlichen Ma\u00dfnahmen zur Bek\u00e4mpfung der Corona-Pandemie die Rechtsstaatlichkeit ab und greife damit die verfassungsm\u00e4\u00dfige Ordnung an. Verh\u00f6hnt w\u00fcrden mit der Inschrift des Denkmals zudem die \u00bbtats\u00e4chlichen Opfer der Impfexperimente des NS-Staates sowie der Corona-Pandemie\u00ab.", "Von diesen gab es gerade im Landkreis S\u00e4chsische Schweiz-Osterzgebirge \u00fcberdurchschnittlich viele. 1573 Menschen seien an Corona gestorben, und \u00bbfast jeder kennt jemanden\u00ab mit diesem Schicksal, schrieb die regionale Linksjugend in einem Post auf Instagram, in dem sie gegen die Installation mobil machte. Unter dem Slogan \u00bbHol den Vorschlaghammer\u00ab wurde dazu aufgerufen, diese \u00bbk\u00fcnstlerisch zu verbessern\u00ab. Eine entsprechende Aktion gab es am 8. Mai, dem Tag der Befreiung, als das Denkmal mit roter Farbe \u00fcbergossen und dem Symbol von Hammer und Sichel sowie dem Slogan \u00bbAntifa-Area\u00ab versehen wurde.", "Sp\u00e4ter wurde das Denkmal wieder gereinigt. Ob es nun, wie vom Gericht angeordnet, tats\u00e4chlich abgebaut wird, ist offen. Gegen das Urteil kann binnen zwei Wochen eine Beschwerde beim Oberverwaltungsgericht eingelegt werden. Es ist wahrscheinlich, dass Kohlmann diesen Schritt geht, um die Provokation so lange wie m\u00f6glich fortzusetzen."], "Mit deiner Unterst\u00fctzung k\u00f6nnen wir weiterhin:": []}}, "recommendations": ["https://www.nd-aktuell.de/artikel/1173154.grossschweidnitz-ein-krankenhaus-als-ort-des-todes.html?pk_campaign=similar-articles&pk_kwd=older-articles", "https://www.nd-aktuell.de/artikel/1185627.weiss-normal-hetero-wenn-neonazis-gegen-csds-mobilisieren.html?pk_campaign=similar-articles&pk_kwd=older-articles", "https://www.nd-aktuell.de/artikel/1185090.klaus-heckemann-eugenik-schoengeredet.html?pk_campaign=similar-articles&pk_kwd=older-articles"]}