{"news_outlet": "neues_deutschland", "provenance": "https://www.nd-aktuell.de/artikel/1165133.ukraine-krieg-kein-halt-fuer-junge-fluechtlinge.html", "query_keywords": ["politik", "regierung", "usa", "krieg", "ns", "rna", "ss", "us", "sp", "familie", "spd"], "creation_date": "07.07.2022", "last_modified": "07.07.2022", "crawl_date": "21.10.2024", "author_person": ["Patrick Volknant"], "author_organization": [], "news_keywords": ["Berlin", "Gefl\u00fcchtete", "Ukraine"], "content": {"title": "Kein Halt f\u00fcr junge Fl\u00fcchtlinge", "description": "Aus der Ukraine fliehen auch unbegleitete Minderj\u00e4hrige nach Berlin, die spezieller Betreuung bed\u00fcrfen. Hilfsorganisationen schlagen nun wegen schlechter Unterkunftsbedingungen Alarm.", "body": {"": ["In der Hauptstadt hagelt es Kritik an den Wohnverh\u00e4ltnissen unbegleiteter Minderj\u00e4hriger \u2013 Berlins Staatssekret\u00e4r f\u00fcr Jugend weist die Vorw\u00fcrfe zur\u00fcck", "Wochenlange Wartezeiten auf kl\u00e4rende Gespr\u00e4che, l\u00fcckenhafte Betreuung, kaum Privatssph\u00e4re: In einer gemeinsamen Erkl\u00e4rung beklagen gleich mehrere Hilfsorganisationen, darunter der Fl\u00fcchtlingsrat Berlin, rechtswidrige Bedingungen bei der Unterbringung von unbegleiteten minderj\u00e4hrigen Fl\u00fcchtlingen in der Hauptstadt. Seit 2017 habe die Senatsverwaltung f\u00fcr Bildung, Jugend und Familie die Aufnahmestrukturen trotz zahlreicher Warnungen von Nichtregierungsorganisationen abgebaut und zahle nun den Preis.", "\u00bbEs die Verantwortung der Politik, gen\u00fcgend Pl\u00e4tze vorzuhalten und einen Notfallplan zu haben\u00ab, sagt Helen Sundermeyer vom Bundesfachverband f\u00fcr unbegleitete minderj\u00e4hrige Fl\u00fcchtlinge zu \u00bbnd\u00ab. Auch ihre Organisation hat das Schreiben unterzeichnet. Wie Sundermeyer beschreibt, fehlt es in Unterk\u00fcnften vorne und hinten an Personal. \u00bbUm eine Traumatisierung \u00fcberhaupt feststellen zu k\u00f6nnen, braucht es eine Betreuung von 24 Stunden am Tag.\u00ab Stattdessen w\u00fcrden die Jugendlichen in vielen Unterk\u00fcnften nachts alleine gelassen \u2013 und seien dann in der Stadt unterwegs. F\u00fcr die anspruchsvolle Arbeit mit den jungen Gefl\u00fcchteten fehle es f\u00fcr Sozialarbeiterinnen und Sozialarbeiter an Anreizen, nicht zuletzt was die Verg\u00fctung angehe. \u00bbWeil dann Personal fehlt, k\u00f6nnen potenzielle Tr\u00e4ger von Unterk\u00fcnften keine Angebote machen\u00ab, sagt Sundermeyer.", "Gleichzeitig hingen derzeit etliche Betriebserlaubnisverfahren, bei denen Einrichtungen auf ihre Tauglichkeit \u00fcberpr\u00fcft werden, in der Schwebe. Und auch bei der Suche nach alternativen Unterbringungsm\u00f6glichkeiten stehe sich die Verwaltung selbst im Weg. Auf ein Erstgespr\u00e4ch, bei dem zun\u00e4chst die Minderj\u00e4hrigkeit festgestellt werden muss, bevor dann eine Verteilung erfolgen kann, m\u00fcssen die Jugendlichen laut Sundermeyer bis zu vier Wochen warten. \u00bbDie allermeisten haben g\u00fcltige Lichtbilddokumente\u00ab, sagt sie. \u00bbEs kann nicht sein, dass da die Beh\u00f6rde noch einmal dr\u00fcbergucken muss und nicht einfach eine Kopie reicht.\u00ab", "Generell gelten f\u00fcr die Unterbringung von unbegleiteten minderj\u00e4hrigen Fl\u00fcchtlingen, die eine besonders vulnerable Gruppe darstellen, vergleichsweise hohe Anspr\u00fcche: Bei der Inobhutnahme durch das Jugendamt, die dem strengen Schutz des Kindeswohls \u2013 unter anderem vor Menschenhandelsstrukturen \u2013 verpflichtet ist, stehen den Jugendlichen mindestens zehn Quadratmeter zu. Diese Voraussetzung erf\u00fcllten, so die Erkl\u00e4rung der Hilfsorganisationen, etliche Unterk\u00fcnfte in Berlin nicht. R\u00e4ume seien oftmals \u00fcberbelegt und nicht abschlie\u00dfbar. Hinzu kommen Berichte \u00fcber nicht gezahltes Taschengeld und mangelnde medizinische Versorgung. Derzeit sind es 346 Minderj\u00e4hrige, die sich in der Obhut der Senatsverwaltung befinden.", "Berlins Staatssekret\u00e4r f\u00fcr Jugend und Familie, Aziz Bozkurt (SPD), wehrt sich auf Twitter gegen die Vorw\u00fcrfe: \u00bbWenn jemand der Meinung ist, man k\u00f6nnte auf so einen Krieg, diese Dimension vorbereitet sein, und wei\u00df auch noch wie: dann tausche ich den Job sofort.\u00ab In wenigen Monaten sei es gelungen, das Platzangebot zu vervierfachen. Trotz des herrschenden Fachkr\u00e4ftemangels bei freien und \u00f6ffentlichen Tr\u00e4gern hat die Verwaltung laut Bozkurt daf\u00fcr gesorgt, dass die rechtlich festgelegten Standards eingehalten werden. \u00bbF\u00fcr jedes Kind, jeden Jugendlichen wird gesorgt!\u00ab, schreibt der Staatssekret\u00e4r, der auch darauf verweist, eine Koordinierungsstelle f\u00fcr Heim- und Waisenkinder in Zusammenarbeit mit dem Bund eingerichtet zu haben. Dar\u00fcber dass die Organisationen nicht den \u00bbdirekten Draht\u00ab zur Verwaltung gesucht haben, zeigt sich Bozkurt entt\u00e4uscht: \u00bbEs \u00e4rgert mich sehr, gerade weil mir und uns das Thema so wichtig ist und wir genau darauf achten, was wir tun.\u00ab"], "Mit deiner Unterst\u00fctzung k\u00f6nnen wir weiterhin:": []}}, "recommendations": ["https://www.nd-aktuell.de/artikel/1164267.huerdenlauf-zur-lohnarbeit.html?pk_campaign=similar-articles&pk_kwd=older-articles", "https://www.nd-aktuell.de/artikel/1163736.schlaflos-fuer-den-aufenthalt.html?pk_campaign=similar-articles&pk_kwd=older-articles", "https://www.nd-aktuell.de/artikel/1163418.ukrainische-gehoerlose-duerfen-bleiben.html?pk_campaign=similar-articles&pk_kwd=older-articles"]}