{"news_outlet": "neues_deutschland", "provenance": "https://www.nd-aktuell.de/artikel/1143721.antifa-ich-halte-es-fuer-zynisch-und-gefaehrlich-rechte-mit-linker-gewalt-gleichzusetzen.html", "query_keywords": ["frankreich", "ns", "schi", "rna", "ss", "us", "nazi", "sp", "antifa", "linke"], "creation_date": "29.10.2020", "last_modified": "29.10.2020", "crawl_date": "21.10.2024", "author_person": ["Marit Hofmann"], "author_organization": [], "news_keywords": ["Antifa", "Film", "linke Bewegung"], "content": {"title": "\u00bbIch halte es f\u00fcr zynisch und gef\u00e4hrlich, rechte mit linker Gewalt gleichzusetzen\u00ab", "description": "Dass Rechte ihn nicht m\u00f6gen w\u00fcrden, war klar. Nun gibt es auch Kritik von links. Im nd-Interview erkl\u00e4rt Regisseurin Julia von Heinz zum Kinostart ihres Antifafilms, warum er kein Aussteigerportr\u00e4t ist, sondern zum Engagement auffordert.", "body": {"": ["Die Regisseurin Julia von Heinz spricht im Interview \u00fcber linke Vorabkritik an ihrem Antifa-Film \u00bbUnd morgen die ganze Welt\u00ab", "Manche Linke reagierten in sozialen Medien allergisch auf die blo\u00dfe Ank\u00fcndigung Ihres Films, in dem sie eine Abrechnung mit einer gewaltt\u00e4tigen Antifa und eine weitere Kriminalisierung ihres Milieus witterten. Der Reflex d\u00fcrfte daher kommen, dass die Rede von \u00bblinksextremer\u00ab Gewalt in der Regel der Diskreditierung linker Positionen dient. Rechte wiederum verdammen den Film bereits als in den \u00bbStaatsmedien\u00ab abgefeierte Lobeshymne auf die Antifa. Was denn nun?", "Eher letzteres. Wobei Lobeshymne auch falsch w\u00e4re. Es ist eine pr\u00e4zise, aber solidarische Auseinandersetzung mit einer Gruppe von Leuten, die sich antifaschistisch bet\u00e4tigt.", "Das Wort linksextrem f\u00e4llt weder im Film, noch ist es Bestandteil meines Wortschatzes. Sehr wohl aber linksradikal. Dieses Wort verwende ich im Sinne meiner Einsch\u00e4tzung der Tiefe und Radikalit\u00e4t des linken Engagements. Im Sinne dessen, gesellschaftliche Probleme von der Wurzel aus zu betrachten und nicht nur symptomatisch.", "Sie distanzierten sich selbst in Teilen von einem \u00bbSpiegel\u00ab-Portr\u00e4t, in dem es hie\u00df, die Antifa sei eine Sekte. Der rei\u00dferische Vorspann \u00bbWas treibt junge Menschen in die militante linke Szene? In ihrem Film verarbeitet Julia von Heinz pers\u00f6nliche Erfahrungen\u00ab wirkt zudem, als w\u00fcrde eine Bekehrte andere verwirrte \u00bbChaot*innen\u00ab zum Ausstieg animieren. Auch der \u00bbExtremismusforscher\u00ab Florian Hartleb, der in den \u00bbTagesthemen\u00ab zu Wort kam, h\u00e4lt Ihre Protagonistin f\u00fcr eine \u00bbAntifa-Aussteigerin\u00ab. War so eine Vorabberichterstattung zur Premiere bei den Filmfestspielen in Venedig Ihrer Sache dienlich?", "Ich habe nur begrenzt Einfluss auf die Rezeption meines Filmes und darauf folgende Ver\u00f6ffentlichungen und freue mich erst mal \u00fcber jegliche Wahrnehmung.", "Aber ich habe tats\u00e4chlich mein eigenes Verhalten als sekten\u00e4hnlich beschrieben, ohne damit zu meinen, die Antifa sei eine Sekte gewesen. Damit meinte ich meinen sehr engen Blickwinkel, den ich gut zehn Jahre lang hatte. Jeder, der nicht \u00bbdabei\u00ab war, musste bekehrt werden. Wer das nicht wollte, blieb uninteressant und keines weiteren Gespr\u00e4ches wert.", "Ich habe mich in dieser kleinen, durchaus elit\u00e4ren Gruppe wohl gef\u00fchlt, war praktisch nur noch mit Leuten befreundet, die Teil davon waren. Es kam auch kein anderer Partner in Frage. Und so ging es vielen von uns. Wie dienlich das \u00bbder Sache\u00ab war, sei dahingestellt.", "Heute will ich niemanden zum Ausstieg animieren, sondern habe - im Gegenteil - den Film gemacht, um linkes Engagement attraktiv darzustellen mit allen H\u00f6hen und Tiefen, die dazu geh\u00f6ren.", "Zu dem von linken Kritiker*innen vorgebrachten Schlagwort der Hufeisentheorie tr\u00e4gt offenbar auch der Titel \u00bbUnd morgen die ganze Welt\u00ab, eine Zeile aus einem SS-Marschlied, bei. Es ist ja kein Film \u00fcber Nazis, sondern \u00fcber ihre Gegner*innen.", "Ich halte es f\u00fcr zynisch und gef\u00e4hrlich, rechte mit linker Gewalt gleichzusetzen, und kein ausl\u00e4ndischer Journalist in Venedig kam auf die Idee, mir solche Gedanken zu unterstellen. Den Titel finde ich genau richtig, denn das ist doch die Sorge, die Luisa und ihre Freund*innen umtreibt: Wenn wir heute nichts machen, geh\u00f6rt den Nazis heute Deutschland und morgen die ganze Welt. Dass man dabei einmal um die Ecke denken muss, finde ich gut, weil es Mitarbeit verlangt.", "Fr\u00fcher stand ich oft morgens vor den Schulen und habe das \u00bbAntifa Jugendinfo\u00ab verteilt, unsere Zeitschrift. Und am Schuleingang quoll der M\u00fclleimer \u00fcber, da haben es die Leute alle wieder reingeschmissen, zwei Meter weiter. Ich glaube manchmal, wir haben unsere Leser*innen f\u00fcr zu dumm gehalten mit unseren Ver\u00f6ffentlichungen, haben ihnen jeden Gedanken vorgegeben, keinen Denkraum gelassen. Das wird mir nie wieder passieren.", "Das selbstverwaltete Kulturzentrum im Film hei\u00dft P81. Verstehen Sie die Sorge, das Bild der Antifa und speziell des realen Kulturzentrums P31, das Ihnen den Dreh in seinen R\u00e4umen nicht erlaubt hat, k\u00f6nnte bei b\u00fcrgerlichen Zuschauer*innen negativ ausfallen, da manche der Figuren Straftaten begehen, und die Existenz solcher bedrohten linken Orte w\u00fcrde noch mehr gef\u00e4hrdet?", "Ich denke, unser Film wird viele Leute dazu bringen, so ein Zentrum erstmals \u00fcberhaupt zu besuchen. Es wirkt ja im Film viel cooler und lebendiger, als diese L\u00e4den in Wirklichkeit sind. Wir haben auch genug Zentren gefunden, die uns gerne bei sich h\u00e4tten drehen lassen, und haben dann das Kulturzentrum Peer 23 wegen seiner grandiosen Visualit\u00e4t ausgesucht.", "Ich denke, man hat die Antifa in den letzten Jahren kaum noch wahrgenommen. Oft h\u00f6rte ich in der Finanzierungsphase: \u00bbGibt es die \u00fcberhaupt noch?\u00ab Ich hoffe, mein Film wird helfen, das zu \u00e4ndern.", "Wie h\u00e4tten Sie denn damals, als Sie selbst Antifa-Aktivistin waren, auf ein \u00e4hnliches Ansinnen einer etablierten Filmemacher- in, die sich an ein gro\u00dfes b\u00fcrgerliches Publikum richtet, reagiert?", "Ich h\u00e4tte genauso reagiert! Besser unter sich bleiben. Lieber nicht wirksamer werden, mehr werden, Mainstream werden. Viele unserer Aktionen und unserer Auftritte damals zielten absolut nicht darauf, in der Breite mehr Verst\u00e4ndnis oder Mitstreiter*innen zu gewinnen. Im Gegenteil, das h\u00e4tte einen Teil des Reizes genommen. Im Nachhinein sehe ich das kritisch.", "Wie w\u00e4re Ihr Film ausgefallen, wenn Sie ihn schon vor 20 Jahren finanziert bekommen h\u00e4tten?", "Vor 20 Jahren h\u00e4tte ich in meinem Film die Antifa romantisiert und versucht, mit dem Film an jeder Stelle zu zeigen: \u00bbWir sind die Guten, seht doch, wie toll wir sind und wie recht wir mit allem haben.\u00ab Das w\u00e4re langweilig geworden. Und w\u00e4re von wenigen Leuten angeschaut worden, \u00e4hnlich wie unser \u00bbJugendinfo\u00ab damals.", "Welche Funktion hat die Figur Dietmar, ein ehemaliges Mitglied der Revolution\u00e4ren Zellen, das sich nach dem Knast zur Ruhe gesetzt hat, aber den Nachwuchs unterst\u00fctzt?", "Dietmar ist ein Spiegel f\u00fcr Luisa und die anderen. Er ist sich treu geblieben, hat daf\u00fcr aber einen hohen Preis bezahlt. Anhand seines Lebens fragen sie sich: Will ich das auch? Bin ich dazu bereit?", "Sie sagen, Ihr Film sei nicht, wie das P31 kritisiert, heteronormativ. Inwiefern? Warum musste \u00fcberhaupt eine heterosexuelle Liebesgeschichte im Zentrum stehen? Eine Lesbe und auch People of Color (PoC) bleiben Randfiguren. Dabei forderten Sie einmal selbst ein, das deutsche Fernsehen solle mehr migrantische oder queere Perspektiven zeigen.", "Nat\u00fcrlich fordere ich mehr Diversit\u00e4t. Und zwar erz\u00e4hlt aus der Perspektive dieser Menschen. Warum gibt es so wenige Filme von PoCs und queeren Filmemacher*innen in Deutschland? Und warum sollte ich mir ihre Geschichten aneignen? Ich erz\u00e4hle aus meiner Perspektive. Und mein Film hat nun mal zum Thema, dass es oft wei\u00dfe, privilegierte Mittelschichtskids sind, die sich der Antifa anschlie\u00dfen und sie auch jederzeit wieder verlassen k\u00f6nnen.", "Das haben wir damals auch sehr offen dem Plenum des P31 erz\u00e4hlt, und ich glaube, es hat ihnen gar nicht gefallen, sich so gespiegelt zu sehen. Denn dort sa\u00dfen mir \u00fcbrigens mehr wei\u00dfe Cis-M\u00e4nner gegen\u00fcber als in jeder Redaktionssitzung des \u00f6ffentlich-rechtlichen Fernsehens.", "Zur Heteronormativit\u00e4t muss ich sagen, dass im Zentrum des Filmes erst mal \u00fcberhaupt keine Liebesgeschichte steht, da wir einem anderen Plot folgen. Es gibt aber etliche, gleichwertig wichtige Liebes- und Beziehungsgeschichten: Luisas Liebe und Freundschaft zu ihrer Schulfreundin Batte. Ihre Verknalltheit in Alfa. Dietmars Anziehung zu Luisa. Lenors Liebe zu Alfa. Jede dieser Beziehungen hat eine gro\u00dfe Bedeutung f\u00fcr den Fortgang der Geschichte.", "Inwiefern lie\u00dfen sich Ihre eigenen Antifa-Erfahrungen im Film auf die Gegenwart \u00fcbertragen, in der zum Beispiel Diversit\u00e4t eine gr\u00f6\u00dfere Rolle spielt?", "Ich sehe es immer noch \u00e4hnlich und finde auch in der Gegenwart nicht genug Diversit\u00e4t. Viele Migrant*innen, die von rechter Gewalt betroffen sind, k\u00f6nnen sich ja ein Engagement gar nicht leisten, die Konfrontation mit dem Gesetz und die Auseinandersetzungen mit der Polizei. Sie k\u00f6nnen so ein Risiko nicht eingehen. Deshalb finde ich es grandios, dass sich Organisationen wie die Panthifa gegr\u00fcndet haben, eine Antifa von PoC. Das gab es zu meiner Zeit leider noch nicht.", "\u00bbUnd morgen die ganze Welt\u00ab: Deutschland, Frankreich 2020. Regie und Drehbuch: Julia von Heinz. Mit: Mala Emde, Luisa-C\u00e9line Gaffron, Noah Saavedra, Tonio Schneider, Andreas Lust.\r\n111 Minuten. Kinostart: 29. Oktober"], "Mit deiner Unterst\u00fctzung k\u00f6nnen wir weiterhin:": []}}, "recommendations": []}