{"news_outlet": "neues_deutschland", "provenance": "https://www.nd-aktuell.de/artikel/1181546.brandenburger-asylpolitik-zugewanderte-integrationsbeauftragte.html", "query_keywords": ["integration", "regierung", "cdu", "rassismus", "schi", "ns", "migration", "rna", "ss", "rechtspopulismus", "us", "spo", "sp", "linke"], "creation_date": "17.04.2024", "last_modified": "17.04.2024", "crawl_date": "21.10.2024", "author_person": ["Andreas Fritsche"], "author_organization": [], "news_keywords": ["Asylpolitik", "Brandenburg", "Einwanderung", "Fl\u00fcchtlinge", "Integration", "Mexiko"], "content": {"title": "Zugewanderte Integrationsbeauftragte", "description": "Angesichts rechter Hetze brauchen Migranten in Brandenburg eine starke Stimme \u2013 mit der neuen Integrationsbeauftragten Diana Gonzalez Olivo werden sie weiter eine haben.", "body": {"": ["Die geb\u00fcrtige Mexikanerin Diana Gonzalez Olivo wird in Brandenburg Nachfolgerin von Doris Lemmermeier", "In Brandenburg hat es seit 1991 drei Integrationsbeauftragte gegeben: Almuth Berger, die sich noch Ausl\u00e4nderbeauftragte nannte, Karin Weiss und Doris Lemmermeier. Geboren wurden diese in Tangerm\u00fcnde, Berlin und Heidenheim. Doch ab 1. Mai hat das Bundesland erstmals eine Integrationsbeauftragte, die weder in der DDR noch im Westen Deutschlands zur Welt kam. Die geb\u00fcrtigte Mexikanerin Diana Gonzalez Olivo lebt seit 2008 in Brandenburg, seit 2016 ist sie deutsche Staatsb\u00fcrgerin. Noch in ihrer alten Heimat studierte Gonzalez Olivo Germanistik, in ihrer neuen Heimat in Cottbus Kultur und Technik.", "Sozialministerin Ursula Nonnemacher (Gr\u00fcne) stellte die 43-J\u00e4hrige am Dienstag als Nachfolgerin der scheidenden Beauftragten Lemmermeier vor, die in den Ruhestand tritt. \u00bbAngesichts des wachsenden Rechtspopulismus und der immer deutlicheren Ressentiments gegen Ausl\u00e4nderinnen und Ausl\u00e4nder war es mir wichtig, dass die Stelle der Landesintegrationsbeauftragten nahtlos nachbesetzt wird und es nicht wieder zu einer langen Vakanz kommt\u00ab, erkl\u00e4rt Nonnemacher, warum sie diese Personalfrage noch vor der Landtagswahl im September kl\u00e4ren wollte. \u00bbMenschen mit Migrationshintergrund brauchen auf Landesebene eine starke Stimme, die ihre Interessen und Rechte gegen\u00fcber der Landesregierung unabh\u00e4ngig und selbstbewusst vertritt.\u00ab Von den pers\u00f6nlichen Erfahrungen von Gonzalez Olivo \u00bbk\u00f6nnen andere profitieren\u00ab, glaubt die Ministerin.", "Die neue Beauftragte selbst sagt: \u00bbMein langj\u00e4hriges haupt- und ehrenamtliches sowie politisches Engagement im Sinne von Menschen mit Migrations- und Fluchtgeschichte hat mir gezeigt, dass es keine einfachen Antworten auf komplexe Fragen gibt.\u00ab Fundierte Diskussionen \u00fcber die Sorgen \u00bbunserer Gemeinschaft\u00ab seien gerade in den jetzigen krisenhaften Zeiten notwendiger denn je. \u00bbZugleich ist eine klare Positionierung gegen Ausl\u00e4nderfeindlichkeit, Rassismus und Diskriminierung unerl\u00e4sslich f\u00fcr ein friedliches Miteinander.\u00ab", "Seit 2013 arbeitet Gonzalez Olivo an der Universit\u00e4t Potsdam, zuerst in deren internationalem B\u00fcro, das Studierenden aus dem Ausland hilft, dann seit 2019 beim Fl\u00fcchtlingslehrer-Programm, das zugewanderte P\u00e4dagogen weiterbildet, damit sie in Deutschland unterrichten k\u00f6nnen. Ehrenamtlich engagiert sich Gonzalez Olivo seit 2014 im Migrantenbeirat der Stadt Potsdam.", "33 Bewerbungen f\u00fcr den Posten der Integrationsbeauftragten waren eingegangen. Gonzalez Olivo wurde ausgew\u00e4hlt. \u00bbEs ist gut, dass sie eine migrantische Perspektive hat\u00ab, findet die oppositionelle Landtagsabgeordnete Andrea Johlige (Linke). \u00bbIn einer Situation, wo Fl\u00fcchtlinge mit einer Bezahlkarte geg\u00e4ngelt werden sollen\u00ab, brauche es eine starke Stimme. Wie der brandenburgische Landkreistag am Mittwoch mitteilt, haben sich die Landkreise am Dienstag \u00fcber die Chipkarten verst\u00e4ndigt, mit denen Gefl\u00fcchtete k\u00fcnftig ihre Eink\u00e4ufe bezahlen sollen. Die Auszahlung von Bargeld solle auf 50 Euro monatlich begrenzt und die Bezahlkarte zum \u00bbInstrument zur Eind\u00e4mmung von Schleuserkriminalit\u00e4t sowie illegaler Migration\u00ab werden.", "CDU-Fraktionschef Jan Redmann erwartet von Ministerin Nonnemacher, diesen Willen zu ber\u00fccksichtigen, der seiner eigenen Vorstellung entspricht. Ihr Ressort hatte 184 Euro Bargeld pro Kopf empfohlen. \u00bbMenschenverachtend\u00ab, nennt Andrea Johlige die Position der Landkreise. Es sei niedertr\u00e4chtig, mit rechten Ideen auf Stimmenfang zu gehen. Wer arm sei, k\u00f6nne nicht neue Kleidung im Laden kaufen, sondern m\u00fcsse sich auf Flohm\u00e4rkten mit gebrauchter versorgen, argumentiert die Abgeordnete. Dort k\u00f6nne man nur bar bezahlen. Was man jetzt an den Fl\u00fcchtlingen ausprobiere, werde sp\u00e4ter die Empf\u00e4nger von B\u00fcrgergeld treffen."], "Mit deiner Unterst\u00fctzung k\u00f6nnen wir weiterhin:": []}}, "recommendations": ["https://www.nd-aktuell.de/artikel/1179661.berlin-zuzug-kommt-am-arbeitsmarkt-an.html?pk_campaign=similar-articles&pk_kwd=older-articles", "https://www.nd-aktuell.de/artikel/1177641.unterschriften-fuer-sachliche-asyldebatte.html?pk_campaign=similar-articles&pk_kwd=older-articles", "https://www.nd-aktuell.de/artikel/1173102.die-linke-ministerpraesident-spielt-der-afd-in-die-karten.html?pk_campaign=similar-articles&pk_kwd=older-articles"]}