{"news_outlet": "neues_deutschland", "provenance": "https://www.nd-aktuell.de/artikel/1162341.rassismus-rechte-gewalt-nimmt-erstmals-seit-wieder-zu.html", "query_keywords": ["regierung", "usa", "ns", "schi", "corona", "ss", "us", "nazi", "sp", "familie", "afd", "pandemie", "querdenker", "linke"], "creation_date": "22.03.2022", "last_modified": "22.03.2022", "crawl_date": "21.10.2024", "author_person": ["Andreas Fritsche"], "author_organization": [], "news_keywords": ["Asylpolitik", "Brandenburg", "Corona", "Fl\u00fcchtlinge", "Nazis", "Rassismus", "Rechtsradikalismus"], "content": {"title": "Rechte Gewalt nimmt erstmals seit 2016 wieder zu", "description": "Die Zeit der relativen Entspannung ist vorbei, die Zahl rechter \u00dcbergriffe in Brandenburg steigt. Dabei attackieren Neonazis au\u00dfer Fl\u00fcchtlingen vermehrt ihre politischen Gegner. Proteste gegen Corona-Ma\u00dfnahmen tragen dazu bei.", "body": {"": ["Neonazis attackieren in Brandenburg au\u00dfer Fl\u00fcchtlingen vermehrt ihre politischen Gegner", "Im vergangenen Jahr ist die Zahl rechter Gewaltdelikte in Brandenburg zum ersten Mal seit 2016 wieder gestiegen. 150 derartige Straftaten meldete am Montag der Verein Opferperspektive. Im Jahr 2020 waren es 137 gewesen, im Jahr 2016 - auf dem H\u00f6hepunkt - 224. Auch kam es zu einer Verschiebung. Der Anteil der rassistisch motivierten Angriffe sank im vergangenen Jahr von 76,6 Prozent auf 65,3 Prozent. Dagegen stieg der Anteil der Attacken auf politische Gegner von 6,6 auf 15,3 Prozent. Die Opferperspektive erkl\u00e4rt sich dies unter anderem mit den Protesten gegen die Corona-Ma\u00dfnahmen.", "Diese Proteste sind ein schwieriges Feld. Oft werden sie von der AfD oder neofaschistischen Kleinstparteien organisiert und dominiert, teilweise sind die Teilnehmer von Abendspazierg\u00e4ngen aber auch politisch schwer einzusch\u00e4tzen oder stammen sogar aus dem linken Milieu. Obwohl sich die Opferperspektive dessen bewusst ist, stuft sie die Querdenkerszene als rechte Bewegung ein und wertet Gewalt im Zusammenhang mit den Corona-Protesten als rechte Gewalt. Dabei z\u00e4hlt der Verein nicht jede handgreifliche Auflehnung gegen die Corona-Regeln mit, etwa nicht einen Vorfall vom 29. Dezember. Damals hatte ein 44-j\u00e4hriger Tankwart einen Kunden an der Autobahnrastst\u00e4tte Biegener Hellen auf die Maskenpflicht hingewiesen. Der reagierte mit Beleidigungen, einem Faustschlag ins Gesicht und einem Tritt gegen die Brust des Tankwarts.", "Gez\u00e4hlt wird dagegen ein T\u00f6tungsdelikt von Anfang Dezember. Ein Familienvater aus K\u00f6nigs Wusterhausen hatte seiner Frau einen gef\u00e4lschten Impfnachweis organisiert. Das war auf deren Arbeitsstelle, der Technischen Hochschule Wildau, aufgefallen. Der Vater erschoss deswegen seine drei kleinen T\u00f6chter, seine Frau und sich selbst. Er fantasierte in einem Abschiedbrief von einer j\u00fcdischen Verschw\u00f6rung, die H\u00e4lfte der Weltbev\u00f6lkerung auszurotten, und er hegte die absurde Bef\u00fcrchtung, dass ihm die Kinder weggenommen und geimpft werden. Die Polizei stuft den Mord an Frau und Kindern als rechte Gewalt ein.", "Es sei davon auszugehen, dass der T\u00e4ter massive psychische Probleme hatte, r\u00e4umt die Opferperspektive ein. Aber unter psychischen St\u00f6rungen litten auch die rechten Amokl\u00e4ufer von M\u00fcnchen (2016) und Hanau (2020). \u00bbDie zunehmende Gewaltbereitschaft und Radikalisierung innerhalb der Pandemieleugner-Bewegung beobachten wir mit gro\u00dfer Sorge\u00ab, erkl\u00e4rt Projektleiterin Anne Br\u00fcgmann. Opferberater Martin Vesely meint, es sei \u00bbein schweres Vers\u00e4umnis der Landesregierung\u00ab, das rechte T\u00f6tungsdelikt in K\u00f6nigs Wusterhausen \u00bbnicht ausreichend und deutlich genug verurteilt zu haben\u00ab.", "Auch wenn die Zahl rassistischer \u00dcbergriffe im vergangenen Jahr von 105 auf 98 sank, so werden immer noch die meisten rechten Gewalttaten in Brandenburg aus rassistische Motiven ver\u00fcbt. Gef\u00e4hrlich werden kann es f\u00fcr Fl\u00fcchtlinge, Schwarze und ausl\u00e4ndische Studierende auf der Stra\u00dfe, im Bahnhof, im Bus oder im Laden. Im Nuthepark von Luckenwalde beispielsweise erlitt ein Fl\u00fcchtling schwere Kopfverletzungen durch einen Flaschenwurf und musste im Krankenhaus behandelt werden.", "In Cottbus werden weiterhin rechte Gewaltt\u00e4ter \u00bbnicht angeklagt oder nur mit jahrelanger Verz\u00f6gerung\u00ab, beklagt die Opferperspektive. So solle nun erst im September ein Verfahren gegen Neonazis er\u00f6ffnet werden, die bereits im Januar 2018 drei afghanische Fl\u00fcchtlinge bis in ihr Asylheim hinein verfolgten."], "Mit deiner Unterst\u00fctzung k\u00f6nnen wir weiterhin:": []}}, "recommendations": ["https://www.nd-aktuell.de/artikel/1164675.faschisten-bekaempft-aber-nicht-besiegt.html?pk_campaign=similar-articles&pk_kwd=older-articles", "https://www.nd-aktuell.de/artikel/1181869.verfassungsschutzbericht-rechtsextremer-rekord.html?pk_campaign=similar-articles&pk_kwd=older-articles", "https://www.nd-aktuell.de/artikel/1179362.schoener-abschieben-mit-der-ampel.html?pk_campaign=similar-articles&pk_kwd=older-articles"]}