{"news_outlet": "neues_deutschland", "provenance": "https://www.nd-aktuell.de/artikel/1166955.fluchtpolitik-mehr-rechte-weniger-chaos.html", "query_keywords": ["cdu", "usa", "ukraine", "krieg", "schi", "ns", "migration", "demo", "rna", "arbeitsmarkt", "abschiebung", "familie", "pandemie", "syrien", "ss", "grenzen", "regierung", "spo", "corona", "us", "sp", "linke"], "creation_date": "15.09.2022", "last_modified": "15.09.2022", "crawl_date": "21.10.2024", "author_person": ["Ulrike Wagener"], "author_organization": [], "news_keywords": ["Gefl\u00fcchtete", "Migration", "Migrationspolitik", "Ukraine-Krieg"], "content": {"title": "Mehr Rechte, weniger Chaos", "description": "Fast eine Million Gefl\u00fcchtete aus der Ukraine sind 2022 nach Deutschland gekommen. Jetzt verh\u00e4ngen viele Bundesl\u00e4nder einen Aufnahmestopp f\u00fcr Asylsuchende aus anderen L\u00e4ndern.", "body": {"": ["Die Aufnahmekapazit\u00e4ten der Bundesl\u00e4nder f\u00fcr Gefl\u00fcchtete kommen an ihre Grenzen. Dabei wurden 2015 viele Konzepte entwickelt, die nicht genutzt und an die aktuelle Situation angepasst werden", "Bundesl\u00e4nder, Landkreise und St\u00e4dte schlagen Alarm. Viele kommen mit ihren Aufnahmekapazit\u00e4ten f\u00fcr Gefl\u00fcchtete an ihre Grenzen und fordern den Bund zum Handeln auf. Eine Forderung der Landkreise: Bund und L\u00e4nder sollen die kommunalen Kosten f\u00fcr Gefl\u00fcchtete erstatten. Die L\u00e4nder sehen ebenfalls den Bund in der Pflicht. Aus dem Bundesinnenministerium hei\u00dft es auf Nachfrage von \u00bbnd.DerTag\u00ab, dem Bund seien die Herausforderungen der L\u00e4nder bewusst und er unterst\u00fctze sie in \u00bbvielf\u00e4ltiger Form\u00ab. Dies sei ein laufender Prozess.", "Aktuell unterst\u00fctzt der Bund die L\u00e4nder und Kommunen im Jahr 2022 mit zus\u00e4tzlich insgesamt zwei Milliarden Euro bei ihren Mehraufwendungen f\u00fcr Gefl\u00fcchtete aus der Ukraine, hei\u00dft es aus dem Bundesinnenministerium. \u00bbEs ist ein Fakt, dass die Kapazit\u00e4ten knapp sind. Und ich bin auch daf\u00fcr, dass sich die Ebenen aus Bund, L\u00e4ndern und Kommunen zusammensetzen. Aber es sollte hier um die Bed\u00fcrfnisse der Gefl\u00fcchteten gehen, nicht um die der Kommunen\u00ab, sagt Birgit Naujoks, Gesch\u00e4ftsf\u00fchrerin des Fl\u00fcchlingsrats Nordrhein-Westfalen. Das Problem sei jedoch nicht in erster Linie ein Finanzielles."], "Aufnahmesperre": ["Neben den Fl\u00fcchtenden aus der Ukraine kommen derzeit vermehrt Menschen an, die etwa aus Afghanistan, Syrien, Jemen und Irak \u00fcber die polnisch-belarussische Grenze geflohen sind. Und auch die \u00dcberfahrten \u00fcber das Mittelmeer sind im Sommer, wie jedes Jahr, mehr geworden. Au\u00dferdem nimmt Deutschland im Rahmen des freiwilligen EU-Solidarit\u00e4tsmechanismus zur Entlastung der Staaten an den s\u00fcdlichen EU-Au\u00dfengrenzen wie Italien 3500 Asylsuchende auf.", "Nach Informationen der Deutschen Presse-Agentur haben aktuell neun der 16 Bundesl\u00e4nder eine Sperre im Erstverteilungssystem aktiviert. Dem Vernehmen nach handelt es sich um Nordrhein-Westfalen, Berlin, Bremen, Hamburg, Sachsen, Sachsen-Anhalt, Schleswig-Holstein, Th\u00fcringen und das Saarland. Durch dieses System des Bundesamts f\u00fcr Migration und Fl\u00fcchtlinge (Bamf) werden Menschen, die einen Erstantrag auf Asyl stellen, auf die Bundesl\u00e4nder verteilt. Ukrainische Gefl\u00fcchtete sind davon zun\u00e4chst nicht betroffen, da sie sich frei bewegen d\u00fcrfen. Doch auch f\u00fcr diese Gruppe h\u00e4tten sich einige Bundesl\u00e4nder bereits sperren lassen. \u00bbWir wollen keine Zust\u00e4nde wie 2015/2016, steuern aber genau darauf zu\u00ab, sagte der Pr\u00e4sident des Kommunalverbandes, Reinhard Sager. Einige CDU-Innenminister etwa aus Sachsen und Sachsen-Anhalt haben bereits neue R\u00fcckf\u00fchrungsabkommen beziehungsweise die im Koalitionsvertrag der Ampel angek\u00fcndigte \u00bbR\u00fcckf\u00fchrungsoffensive\u00ab gefordert. Das hei\u00dft im Klartext: mehr Abschiebungen.", "\u00bbSolche Forderungen bergen die Gefahr, dass die bestehenden Ressentiments und negativen Einstellungen gegen\u00fcber gefl\u00fcchteten und asylsuchenden Menschen wieder st\u00e4rkeren Auftrieb erhalten\u00ab, erkl\u00e4rt der Soziologe Axel Salheiser vom Institut f\u00fcr Demokratie und Zivilgesellschaft gegen\u00fcber \u00bbnd.derTag\u00ab. Besonders problematisch sei, dass es seit der Aufnahme von Gefl\u00fcchteten aus der Ukraine die Tendenz einer gespaltenen, diskriminierenden \u00bbWillkommenskultur\u00ab gebe.", "Auch G\u00fcnter Burkhardt, Gesch\u00e4ftsf\u00fchrer von Pro Asyl, hat f\u00fcr den Alarmismus der Bundesl\u00e4nder kein Verst\u00e4ndnis. \u00bbAlarmistisch ist die Lage an den EU-Au\u00dfengrenzen, in der Ukraine, in Afghanistan. Deutschland muss sich der Aufgabe stellen, Gefl\u00fcchtete aufzunehmen und Kapazit\u00e4ten aufbauen. Ein Aufnahmestopp ist keine Alternative.\u00ab Im Jahr 2015 wurden innerhalb eines Jahres 890\u2009000 Schutzsuchende beim Bamf registriert. In diesem Jahr waren es bis Juli 98\u2009395 erstmalige Asylantr\u00e4ge, dazu wurden bis Ende August knapp 985\u2009000 Menschen im Ausl\u00e4nderzentralregister erfasst, die wegen des Krieges in der Ukraine nach Deutschland eingereist sind. Ein Teil von ihnen d\u00fcrfte bereits wieder ausgereist sein. Auch lassen sich nicht alle Ukraine-Fl\u00fcchtlinge sofort registrieren, sodass die Zahl nur bedingt aussagekr\u00e4ftig ist."], "Wohnen": ["Dass die Lage trotzdem noch nicht vergleichbar ist mit 2015, k\u00f6nne auch daran liegen, dass die Kommunen sich angepasst haben und Kapazit\u00e4ten schneller reaktivieren k\u00f6nnten, vermutet Naujoks. Doch da w\u00e4re noch mehr m\u00f6glich: \u00bbViele Konzepte, die 2015/16 angeschoben wurden, um Wohnraum zu schaffen, sind nach dem EU-T\u00fcrkei-Deal wieder in der Schublade gelandet\u00ab, sagt Stephan D\u00fcnnwald vom Fl\u00fcchtlingsrat Bayern. Der Freistaat setzt in besonderem Ma\u00dfe auf Isolation in sogenannten Ankerzentren. D\u00fcnnwald sieht das aktuelle Kapazit\u00e4tsproblem daher auch nicht in der Tatsache, dass wieder mehr Gefl\u00fcchtete in Deutschland ankommen: \u00bbEin Grund daf\u00fcr ist, dass man den Gefl\u00fcchteten, die in den letzten acht bis neun Jahren gekommen sind, nicht geholfen hat, in eigene Wohnungen zu ziehen\u00ab, sagt er.", "Asylsuchende in Deutschland k\u00f6nnen bis zu anderthalb Jahre verpflichtet werden, in einer Erstaufnahmeeinrichtung zu leben. Doch auch danach bleiben viele noch jahrelang in den Gemeinschaftsunterk\u00fcnften. Die Abschaffung der Lagerpflicht war eine Kernforderung der Gefl\u00fcchtetenbewegung, die aus der Besetzung des Oranienplatzes in Berlin 2012 entstanden ist. Ukrainische Gefl\u00fcchtete d\u00fcrften theoretisch sofort eine eigene Wohnung anmieten, das funktioniert aber nicht immer. Dabei mangele es nicht an Wohnraum, sondern an dem Willen, ihn an Gefl\u00fcchtete zu vergeben, meint D\u00fcnnwald.", "Die Initiative M\u00fcnchner Freiwillige vermittelt deshalb zwischen Vermieter*innen und Gefl\u00fcchteten und \u00fcbernimmt gegebenenfalls selbst die Anmietung der Wohnung. Abhilfe schaffen k\u00f6nnte au\u00dferdem der Bau von Holzst\u00e4nderkonstruktionen, der schnell umzusetzen sei, sagt D\u00fcnnwald. Diese k\u00f6nnten dann je nach Bedarf von Gefl\u00fcchteten oder etwa Studierenden genutzt werden. Der Wohnungsmarkt in Deutschland ist auch ohne Gefl\u00fcchtete angespannt. Ein gro\u00dfes Problem gerade in M\u00fcnchen seien die hohen Grundst\u00fcckspreise. Hier sieht D\u00fcnnwald den Bund in der Pflicht zu regulieren. Insgesamt hat sp\u00e4testens der Berliner Versuch, einen Mietendeckel einzuf\u00fchren, gezeigt, dass in diesem Bereich Handlungsbedarf besteht. \u00bbDie Bundesregierung muss daf\u00fcr sorgen, dass sozialer, bezahlbarer Wohnraum zur Verf\u00fcgung steht\u00ab, findet auch Naujoks aus NRW.", "Die asyl- und migrationspolitischen Sprecher*innen der Linken aus Bundestag und L\u00e4ndern sind sich einig: Eine selbstbestimmte Wohnortwahl vergleichbar zu den Ukrainer*innen bei Familie und Freund*innen k\u00f6nnte die Situation entlasten. \u00bbGerade kommen zum Beispiel sehr viele Asylsuchende in Sachsen an. Sie werden dort systematisch aus den Z\u00fcgen geholt und in s\u00e4chsischen Aufnahmeeinrichtungen untergebracht, obwohl es dort bereits erhebliche Kapazit\u00e4tsprobleme gibt. Viele der Ankommenden haben wahrscheinlich Verwandte in Deutschland oder anderen europ\u00e4ischen L\u00e4ndern. Sie d\u00fcrfen aber nicht dorthin weiterreisen, sondern werden in Sachsen festgehalten\u00ab, sagt Clara B\u00fcnger, fluchtpolitische Sprecherin der Linken im Bundestag zu \u00bbnd.DerTag\u00ab. Doch statt mehr Rechte f\u00fcr alle geht die Tendenz gerade in eine andere Richtung. Die Innenministerin von Sachsen-Anhalt, Tamara Zieschang (CDU), erm\u00f6glicht es den Kommunen seit kurzem, Wohnsitzauflagen auch f\u00fcr Ukrainer*innen auszusprechen."], "Beh\u00f6rden": ["An ihre Grenze kommen auch die Verwaltungen der Bundesl\u00e4nder. Schon vor der Aufnahme ukrainischer Gefl\u00fcchteter waren viele Ausl\u00e4nderbeh\u00f6rden \u00fcberlastet, die Bearbeitung von Antr\u00e4gen dauerte monatelang. Die Folgen k\u00f6nnen existenziell sein: Ohne g\u00fcltigen Aufenthaltstitel k\u00f6nnen Betroffene auch Arbeitsplatz, Kindergeld oder Wohnung verlieren. \u00bbDer Gesetzgeber hat nicht nur den Betroffenen, sondern sich selbst neue Probleme geschaffen\u00ab, sagt Robert Fietzke vom Fl\u00fcchtlingsrat Sachsen-Anhalt. Die Schutzbed\u00fcrftigkeit von Drittstaatenangeh\u00f6rigen, die aus der Ukraine geflohen sind und die nicht unter den Paragraf 24 fallen, m\u00fcsse extra gepr\u00fcft werden. Dies falle aber nicht wie bei sonstigen Asylantr\u00e4gen in den Aufgabenbereich des Bamf, sondern in den der lokalen Ausl\u00e4nderbeh\u00f6rden. \u00bbDas ist weder fachlich noch ressourcentechnisch leistbar. Wir rechnen deshalb damit, dass es im Herbst zu vielen rechtswidrigen Abschiebungen kommen k\u00f6nnte\u00ab, f\u00fcrchtet Fietzke. Um Abhilfe zu schaffen, brauche es mehr Personal in den Beh\u00f6rden. Daf\u00fcr k\u00f6nne man zum Beispiel Mitarbeiter*innen aus anderen Beh\u00f6rden abziehen, wie es etwa zu Anfang der Corona-Pandemie praktiziert wurde, um die Gesundheits\u00e4mter zu entlasten. Auch die Beratungsangebote m\u00fcssten ausgebaut werden.", "\u00bbViele Probleme resultieren daraus, dass Asylsuchende, wenn sie nach Deutschland kommen, erstmal gar nichts d\u00fcrfen\u00ab, sagt D\u00fcnnwald aus Bayern. Nach mehreren Jahren in den Lagern seien viele so zerm\u00fcrbt, dass sie dann damit \u00fcberfordert seien, sich ein Leben aufzubauen. \u00bbDas ist politisch gewollt. Und wenn sich daran nichts \u00e4ndert, sind die Kinder, die jetzt in den Lagern aufwachsen, in zehn Jahren Menschen ohne Perspektive, die frustriert und w\u00fctend sind\u00ab, ist D\u00fcnnwald \u00fcberzeugt.", "Der Umgang mit den Gefl\u00fcchteten aus der Ukraine hat indes gezeigt, dass es m\u00f6glich ist, Menschen schnell Zugang zum Wohnungs- und Arbeitsmarkt sowie zu Bildung zu verschaffen. Mehr Rechte f\u00fcr Gefl\u00fcchtete w\u00fcrden nicht nur den Betroffenen selbst zugutekommen. Denn derzeit werden \u00fcberall Arbeitskr\u00e4fte gesucht, zudem w\u00fcrden \u00c4mter entlastet. \u00bbEine Aufenthaltserlaubnis macht viel weniger Arbeit als eine Duldung\u00ab, sagt Birgit Naujoks. Auch dem Lehrkr\u00e4ftemangel k\u00f6nne man mit weniger B\u00fcrokratie entgegenwirken, indem man die H\u00fcrden f\u00fcr die Anerkennung ausl\u00e4ndischer Abschl\u00fcsse senke und Verfahren vereinfache."], "Mit deiner Unterst\u00fctzung k\u00f6nnen wir weiterhin:": []}}, "recommendations": ["https://www.nd-aktuell.de/artikel/1169298.gebt-den-friedensnobelpreis-zurueck.html?pk_campaign=similar-articles&pk_kwd=older-articles", "https://www.nd-aktuell.de/artikel/1168413.viel-kampf-und-wenig-hoffnung.html?pk_campaign=similar-articles&pk_kwd=older-articles", "https://www.nd-aktuell.de/artikel/1173583.zahl-der-suizidversuche-bei-gefluechteten-steigt.html?pk_campaign=similar-articles&pk_kwd=older-articles"]}