{"news_outlet": "neues_deutschland", "provenance": "https://www.nd-aktuell.de/artikel/1184866.anschlag-von-solingen-abschiebedebatte-wegen-solingen.html", "query_keywords": ["integration", "usa", "ns", "schi", "gleichstellung", "demo", "ss", "abschiebung", "us", "sp", "grenzen", "familie", "christ"], "creation_date": "29.08.2024", "last_modified": "29.08.2024", "crawl_date": "21.10.2024", "author_person": ["Sebastian Weiermann"], "author_organization": [], "news_keywords": ["Asylpolitik", "Bulgarien", "D\u00fcsseldorf", "Einwanderung", "Fl\u00fcchtlinge", "Integration", "Nordrhein-Westfalen"], "content": {"title": "Abschiebedebatte wegen Solingen", "description": "Nordrhein-Westfalens gr\u00fcne Flucht- und Integrationsministerin Josefine Paul ger\u00e4t im Landtag unter Druck. Innenminister Herbert Reul will sachliche Debatte.", "body": {"": ["Im D\u00fcsseldorfer Landtag wird \u00fcber Konsequenzen aus dem Anschlag diskutiert", "Verkehrte Rollen im D\u00fcsseldorfer Landtag: Bei einer gemeinsamen Sitzung von Innen- und Integrationsausschuss gibt sich die gr\u00fcne Integrationsministerin Josefine Paul hart und verk\u00fcndet erste Ma\u00dfnahmen, die Abschiebungen und R\u00fcck\u00fcberstellungen erleichtern sollen. Daf\u00fcr mahnt ihr christdemokratischer Kollege Innenminister Herbert Reul zur ruhigen Sachdebatte und merkt an: \u00bbDer Staat funktioniert.\u00ab", "Zu Beginn der Ausschusssitzung am Donnerstagmittag stellte Reul den polizeilichen Ablauf rund um den Anschlag in Solingen vor. Er erkl\u00e4rte, wie es zu den Festnahmen im Zusammenhang mit dem Anschlag kam und dass die Betroffenen bis auf den Tatverd\u00e4chtigen wieder auf freiem Fu\u00df seien. Dieser habe sich wohl \u00bbunbemerkt radikalisiert\u00ab. Wenn so jemand \u00bbmit haushalts\u00fcblichen Gegenst\u00e4nden bewaffnet\u00ab zuschlage, k\u00f6nne man mit den vorhandenen gesetzlichen M\u00f6glichkeiten wenig dagegen machen. Ob es mehr Befugnisse f\u00fcr die Sicherheitsbeh\u00f6rden brauche? Reul glaubt, niemand wolle in einem \u00dcberwachungsstaat leben. Es sei eine \u00bbsachliche Debatte\u00ab dar\u00fcber n\u00f6tig, welche M\u00f6glichkeiten die Beh\u00f6rden br\u00e4uchten. Wegen gro\u00dfer Datenmengen m\u00fcsse man \u00fcber den Einsatz von k\u00fcnstlicher Intelligenz nachdenken, so Reul. Auch in Sachen Asyl brauche es eine Debatte. Aber auch hier mahnt der Innenminister zur Zur\u00fcckhaltung, auch wenn er selbst glaube, dass mehr Begrenzung notwendig sei. Au\u00dferdem warnte Reul deutlich: \u00bbHunderttausende Fl\u00fcchtlinge leben friedlich in unserem Land.\u00ab Hetze gegen sie helfe nicht.", "Mit langen Reden f\u00fcr Gefl\u00fcchtete hielt sich Josefine Paul nicht auf. In Nordrhein-Westfalen gibt es ein Ministerium f\u00fcr Kinder, Jugend, Familie, Gleichstellung, Flucht und Integration. Es ist auch f\u00fcr Abschiebungen und R\u00fcck\u00fcberstellungen zust\u00e4ndig. In allen anderen Bundesl\u00e4ndern ist dies Aufgabe der Innenministerien.", "Paul war in den vergangenen Tagen unter Druck geraten, weil eine R\u00fcck\u00fcberstellung des mutma\u00dflichen T\u00e4ters von Solingen nach Bulgarien, das Land, in dem er zuerst EU-Boden betreten hatte, gescheitert war. In der Sitzung versuchte die Ministerin, den Vorgang zu erkl\u00e4ren. Bis Freitag sei der 26-j\u00e4hrige Syrer ein Fall gewesen, \u00bbwie es viele gibt\u00ab. Es seien \u00bbviele ung\u00fcnstige Zuf\u00e4lle\u00ab zusammengekommen, das sei aber \u00bbleider eher die Regel\u00ab. Lange f\u00fchrte Paul die Modalit\u00e4ten f\u00fcr Dublin-R\u00fcck\u00fcberstellungen nach Bulgarien aus. Bulgarien legt diese fest, das Land nimmt zehn Personen pro Tag auf. Sammelflieger akzeptiert das Land zum Beispiel nicht. Dazu die engen Grenzen. Nach Pauls Angaben funktionieren bundesweit nur zehn bis 15 Prozent der R\u00fcck\u00fcberstellungen. Man habe es mit \u00bbdysfunktionalen Verfahrensweisen\u00ab zu tun. Bund und L\u00e4nder m\u00fcssten sie schnell verbessern. NRW drehe an jeder \u00bbStellschraube\u00ab.", "Eine der Stellschrauben, an denen Paul gedreht hat, ist ein Erlass vom Montag. Die Zentralen Ausl\u00e4nderbeh\u00f6rden, die f\u00fcr die Ausf\u00fchrung von Abschiebungen und R\u00fcck\u00fcberstellungen zust\u00e4ndig sind, k\u00f6nnen nun in Echtzeit auf die Anwesenheitsdatenbanken von Asylunterk\u00fcnften zugreifen. In diesen wird beispielsweise erfasst, ob ein Bewohner regelm\u00e4\u00dfig zur Essensausgabe erscheint. In der Ausschusssitzung erkl\u00e4rte Paul, mit dem Zugriff auf die Daten k\u00f6nnten die Ausl\u00e4nderbeh\u00f6rden ihre Chancen erh\u00f6hen, Personen anzutreffen, die abzuschieben sind. Diese k\u00f6nnten etwa zu den Essenszeiten aufgegriffen werden.", "Die Fragen der Landtagsabgeordneten drehten sich gr\u00f6\u00dftenteils um ausl\u00e4nderrechtliche Fragen und Details zur Radikalisierung des mutma\u00dflichen T\u00e4ters."], "Mit deiner Unterst\u00fctzung k\u00f6nnen wir weiterhin:": []}}, "recommendations": ["https://www.nd-aktuell.de/artikel/1174816.buendnis-stellt-sich-gegen-abschiebegefaengnis-in-duesseldorf.html?pk_campaign=similar-articles&pk_kwd=older-articles", "https://www.nd-aktuell.de/artikel/1185866.migration-die-maer-von-der-nichtzugehoerigkeit.html?pk_campaign=similar-articles&pk_kwd=older-articles", "https://www.nd-aktuell.de/artikel/1184785.anschlag-in-solingen-suche-nach-suendenboecken.html?pk_campaign=similar-articles&pk_kwd=older-articles"]}