{"news_outlet": "neues_deutschland", "provenance": "https://www.nd-aktuell.de/artikel/1162140.asyl-mindestens-ukrainer-nach-brandenburg-gekommen.html", "query_keywords": ["integration", "regierung", "ukraine", "krieg", "schi", "ns", "ss", "abschiebung", "us", "gesundheitsversorgung", "grenzen", "linke"], "creation_date": "16.03.2022", "last_modified": "16.03.2022", "crawl_date": "21.10.2024", "author_person": ["Wilfried Nei\u00dfe", "Potsdam"], "author_organization": [], "news_keywords": ["Asylpolitik", "Brandenburg", "Die Linke", "Fl\u00fcchtlinge", "Ukraine"], "content": {"title": "Mindestens 4700 Ukrainer nach Brandenburg gekommen", "description": "Eine Abfrage des Sozialministeriums bringt keine v\u00f6llige Klarheit \u00fcber die Zahl ukrainischer Fl\u00fcchtlinge in Brandenburg. Aus einigen Kreisen gibt es keine Daten.", "body": {"": ["Linksfraktion schl\u00e4gt Koordinierungsstab in der Staatskanzlei vor", "In Brandenburgs Kommunen sind inzwischen mehr als 4700 Menschen aus der Ukraine untergebracht. Das ergab eine Abfrage des Sozialministeriums. Einige Kreise fehlten aber noch bei der Auswertung, teilte das Ressort am Dienstag mit. Die Gefl\u00fcchteten leben in kommunalen oder auch in privaten Unterk\u00fcnften. Das Ministerium geht jedoch davon aus, dass es tats\u00e4chlich sogar weit mehr Menschen sind, denn sie m\u00fcssen sich nicht sofort bei den Beh\u00f6rden melden.", "Seit 2017 d\u00fcrfen sich Ukrainer 90 Tage im Jahr ohne Visum in der EU aufhalten. Wenn Kriegsfl\u00fcchtlinge also bei Verwandten oder Bekannten in Brandenburg unterschl\u00fcpfen, m\u00fcssen sie sich vorerst nicht bei der Ausl\u00e4nderbeh\u00f6rde registrieren lassen. In der Erstaufnahme des Landes Brandenburg in Eisenh\u00fcttenstadt wurden insgesamt 2374 Menschen registriert, davon allein 203 am Montag. Bei den genannten Zahlen sind \u00dcberschneidungen m\u00f6glich, wenn Gefl\u00fcchtete erst in Eisenh\u00fcttenstadt ankommen und dann weiter in die Landkreise fahren.", "Die Linksfraktion im Landtag forderte am Dienstag l\u00e4ngerfristig tragf\u00e4hige Ma\u00dfnahmen, um die Unterbringung, Versorgung und Integration der ukrainischen Kriegsfl\u00fcchtlinge sicherzustellen. \u00bbBerlin und Brandenburg tragen derzeit die Hauptlast\u00ab, sagte die Abgeordnete Andrea Johlige. Sie nahm bei dieser Gelegenheit Berlins Sozialsenatorin Katja Kipping (Linke) gegen Vorw\u00fcrfe in Schutz, mit der Situation \u00fcberfordert zu sein. \u00bbDie meisten Z\u00fcge mit Fl\u00fcchtlingen kommen in Berlin, in Frankfurt (Oder) und in Cottbus an\u00ab, erkl\u00e4rte Johlige. Der Bund und die anderen Bundesl\u00e4nder m\u00fcssten schleunigst ihre Verantwortung wahrnehmen.", "In einem parlamentarischen Antrag mahnt die Linksfraktion die Landesregierung, einen Koordinierungsstab in der Staatskanzlei zu bilden, in dem alle Fl\u00fcchtlingsfragen koordiniert beantwortet werden k\u00f6nnen. Mit dem Bund m\u00fcsse gekl\u00e4rt werden, wie die Fl\u00fcchtlinge gerecht verteilt werden, wer ihre Versorgung bezahlt, wie Kommunen bei der Schaffung von Unterk\u00fcnften unterst\u00fctzt werden und wie die Kinder Schulbildung erhalten. Derzeit haben viele Privatpersonen Ukrainer aufgenommen, vor allem Frauen mit Kindern. \u00bbDie ehrenamtlichen Strukturen werden recht schnell an ihre Grenzen sto\u00dfen, wenn sie nicht zeitnah hauptamtlich verst\u00e4rkt werden\u00ab, meinte Johlige. Die gefl\u00fcchtete Ukrainer sind krankenversichert nach dem Asylbewerberleistungsgesetz. Wenn sie sich wegen der Gesundheitsversorgung oder finanzieller Unterst\u00fctzung registrieren lassen wollen, m\u00fcssen sie daf\u00fcr nicht zur zentralen Erstaufnahme nach Eisenh\u00fcttenstadt oder in eine extra eingerichtete Registrierungsstelle in Sch\u00f6nefeld. Sie k\u00f6nnen dies auch in den Ausl\u00e4nderbeh\u00f6rden der Landkreise erledigen.", "Nicht akzeptabel ist es nach Ansicht von Andrea Johlige, dass Abschiebungen nach Russland und Belarus noch nicht gestoppt seien. Dies sei in der gegenw\u00e4rtigen gef\u00e4hrlichen Lage \u00bbdringend n\u00f6tig\u00ab. Mit dpa"], "Mit deiner Unterst\u00fctzung k\u00f6nnen wir weiterhin:": []}}, "recommendations": ["https://www.nd-aktuell.de/artikel/1162418.ukrainer-angekommen.html?pk_campaign=similar-articles&pk_kwd=older-articles", "https://www.nd-aktuell.de/artikel/1162074.fluechtlinge-an-ukrainischer-grenze-abgeholt.html?pk_campaign=similar-articles&pk_kwd=older-articles", "https://www.nd-aktuell.de/artikel/1161948.stress-fuer-alle-beteiligten.html?pk_campaign=similar-articles&pk_kwd=older-articles"]}