{"news_outlet": "neues_deutschland", "provenance": "https://www.nd-aktuell.de/artikel/1162648.ukraine-gefluechtete-das-gebrochene-versprechen.html", "query_keywords": ["politik", "integration", "linke", "usa", "ukraine", "ns", "schi", "ss", "abschiebung", "us", "sp", "familie", "spd"], "creation_date": "01.04.2022", "last_modified": "01.04.2022", "crawl_date": "21.10.2024", "author_person": ["Patrick Volknant und Claudia Krieg"], "author_organization": [], "news_keywords": ["Asylpolitik", "Berlin", "Bildungspolitik", "Einwanderung", "Fl\u00fcchtlinge", "Franziska Giffey", "Geh\u00f6rlose", "Integration", "Katja Kipping"], "content": {"title": "Das gebrochene Versprechen", "description": "Rund 180 geh\u00f6rlose Gefl\u00fcchtete sollen an diesem Freitag wider Erwarten in andere Bundesl\u00e4nder verteilt werden. Vorw\u00fcrfe des Geh\u00f6rlosenverbandes richten sich gegen die Regierende B\u00fcrgermeisterin.", "body": {"": ["Geh\u00f6rlose Gefl\u00fcchtete sollen Berlin verlassen, obwohl ihnen eigentlich das Gegenteil zugesagt wurde", "\u00bbF\u00fcr mich ist die ganze Geschichte ein Lehrst\u00fcck dar\u00fcber, was Politik nicht machen sollte\u00ab, sagt der Berliner SPD-Abgeordnete Lars D\u00fcsterh\u00f6ft. Er meint das Hin und Her, das rund 180 geh\u00f6rlose Gefl\u00fcchtete aus der Ukraine seit ihrer Ankunft in der deutschen Hauptstadt haben erleben m\u00fcssen, und f\u00fcr das er auch sich selbst verantwortlich macht. Diesen Freitag sollen sie in anderen St\u00e4dten Deutschlands von vorne beginnen - schon wieder und vor allem entgegen dem, was ihnen eigentlich versprochen wurde.", "Dabei ist es auch Berlins Regierende B\u00fcrgermeisterin Franziska Giffey (SPD) h\u00f6chstpers\u00f6nlich, die laut dem Geh\u00f6rlosenverband Berlin f\u00fcr falsche Hoffnung gesorgt haben soll. \u00bbFrau Giffey und Herr D\u00fcsterh\u00f6ft haben nach einem gemeinsamen Gespr\u00e4ch m\u00fcndlich und schriftlich die konkrete Zusage getroffen, dass die 180 Gefl\u00fcchteten in Berlin bleiben k\u00f6nnen\u00ab, sagt eine Sprecherin des Vereins, der sich seit Wochen um die geh\u00f6rlosen Gefl\u00fcchteten bem\u00fcht. \u00bbWir erwarten, dass diese Zusagen eingehalten werden.\u00ab", "Seinen Vorwurf kann der Geh\u00f6rlosenverband belegen: In einer Mail an ihn vom 22. M\u00e4rz, die auch \u00bbnd\u00ab vorliegt, berichtet Lars D\u00fcsterh\u00f6ft von einem Austausch mit der Regierenden B\u00fcrgermeisterin Franziska Giffey (SPD). Gemeinsam sei man der Auffassung, dass die 180 Gefl\u00fcchteten \u00bbnat\u00fcrlich in Berlin bleiben m\u00fcssen\u00ab, schreibt er darin. Und weiter: Es gebe bereits eine Absprache mit dem Landesamt f\u00fcr Fl\u00fcchtlingsangelegenheiten (LAF) und der Senatsverwaltung f\u00fcr Integration, Arbeit und Soziales, \u00bbdass die Menschen dauerhaft in Berlin bleiben sollen.\u00ab", "Der Geh\u00f6rlosenverband nahm D\u00fcsterh\u00f6ft und Giffey daraufhin beim Wort. \u00bbDas haben wir so an die Gefl\u00fcchteten weitergegeben\u00ab, erkl\u00e4rt eine Sprecherin dem \u00bbnd\u00ab. Die Voraussetzungen in der Hauptstadt seien f\u00fcr geh\u00f6rlose Menschen deutschlandweit die besten. Sogar eine der wenigen Schulen mit vielen geh\u00f6rlosen Lehrkr\u00e4ften stehe zur Verf\u00fcgung, so der Geh\u00f6rlosenverband. \u00bbViele gefl\u00fcchtete Kinder sind auf der Schule bereits angemeldet.\u00ab", "Trotzdem planen das Landesamt f\u00fcr Fl\u00fcchtlingsangelegenheiten und die Senatsverwaltung f\u00fcr Integration nun, die Gefl\u00fcchteten am Freitag \u00fcber die gesamte Republik zu verteilen. Auf \u00bbnd\u00ab-Anfrage relativiert die Integrationsverwaltung: \u00bbNach R\u00fccksprache mit der Regierenden B\u00fcrgermeisterin gibt es die Zusage, dass diese Menschen als Gruppe zusammenbleiben k\u00f6nnen. Das ist auch in einem anderen Bundesland m\u00f6glich.\u00ab"], "D\u00fcsterh\u00f6ft gesteht Fehler ein": ["Der SPD-Abgeordnete Lars D\u00fcsterh\u00f6ft wiederum bereut seine Zusicherung: \u00bbManchmal \u00fcberholt die Realit\u00e4t die Verantwortlichen einfach.\u00ab Zum Zeitpunkt seiner Mail habe man im Senat \u00fcber eine \u00fcberschaubare Gruppe geh\u00f6rloser Menschen gesprochen. Nun k\u00e4men immer mehr von ihnen in Berlin an und m\u00fcssten schnell untergebracht werden. \u00bbIch kann nachvollziehen, dass die Menschen nicht umverteilt werden wollen, aber ich kann auch das LAF verstehen.\u00ab Beigetragen zum Problem habe auch, dass der Bund erst relativ sp\u00e4t mit der Umverteilung begonnen habe.", "Der Geh\u00f6rlosenverband aber will seine Gefl\u00fcchteten nicht aufgeben. Ihm zufolge k\u00f6nne ein Umzug die chronisch Kranken innerhalb der Gruppe gef\u00e4hrden. Eine Folgeunterkunft sei ebenso wenig sichergestellt wie eine ausreichende Unterst\u00fctzung durch Dolmetscher*innen. Sogar in welchen St\u00e4dten die Menschen untergebracht werden sollen, sei noch unklar.", "\u00bbDie Gefl\u00fcchteten verstehen die Welt nicht mehr, genauso wie wir\u00ab, sagt Clara Belz. Als Fl\u00fcchtlingsbeauftragte des Geh\u00f6rlosenverbandes ist sie t\u00e4glich mit anderen ehrenamtlichen Helfer*innen vor Ort. \u00bbWir sind rund um die Uhr erreichbar und versuchen die Gefl\u00fcchteten soweit wie m\u00f6glich zu beruhigen\u00ab, sagt sie. \u00bbNun werden uns auch noch zus\u00e4tzliche Steine in den Weg gelegt.\u00ab Das Vertrauen der Gefl\u00fcchteten, auch in die Helfer*innen, sei nachhaltig besch\u00e4digt worden.", "Erst drei Tage vor dem Verteilungstermin habe das LAF Bescheid gegeben, sagt Belz. \u00bbDie Entscheidung wurde einfach nicht transparent kommuniziert.\u00ab Es sei klar, dass nicht alle geh\u00f6rlosen Gefl\u00fcchteten bleiben k\u00f6nnen. Doch bis auf die \u00fcbrigen 180 Menschen seien bereits alle anderen verteilt worden. Jetzt gehe es darum, die \u00bbtotale Isolation\u00ab zu verhindern, so Belz. \u00bbDie Gefl\u00fcchteten haben nur sich untereinander, um barrierefrei zu kommunizieren.\u00ab Viele Gefl\u00fcchtete m\u00fcssten die deutsche Geb\u00e4rdensprache erst noch lernen.", "\u00bbAllen Beteiligten war stets bewusst, dass ein hohes Ma\u00df an Kommunikation und Zuwendung erforderlich ist\u00ab, hei\u00dft es hingegen von der Senatsverwaltung. Ein Team des LAF arbeite derzeit noch mit Kooperationspartner*innen daran, eine gut geeignete Unterkunft zu finden. \u00bbWir fragen nach den W\u00fcnschen, welche Familien und Einzelpersonen zusammenbleiben m\u00f6chten, wo Freundschaften und nicht registrierte Partnerschaften zu bewahren sind.\u00ab Allein in der ersten Woche habe man mehr als 250 geh\u00f6rlose Menschen in Berlin untergebracht."], "Kipping verteidigt Verteilungen": ["Im Integrationsausschuss des Abgeordnetenhauses wurde am Donnerstag das Verfahren kritisiert, Gefl\u00fcchtete in Hostels relativ \u00fcberraschend davon in Kenntnis zu setzen, dass sie diese verlassen und sich zum Ankunftszentrum Tegel begeben sollten. Katja Kipping (Linke) reagierte deutlich: \u00bbManche Kritik am Leerziehen der Hostels h\u00f6rt sich an, als handelte es sich dabei um Abschiebungen oder Pushbacks, also das illegale Zur\u00fcckweisen von Fl\u00fcchtlingen.\u00ab Dies sei mitnichten der Fall, erkl\u00e4rte Kipping.", "Nur transparente Aufnahmekriterien k\u00f6nnten derzeit die Frage beantworten, welche und wie viele Ukraine-Fl\u00fcchtlinge dauerhaft in Berlin bleiben k\u00f6nnten. Kipping betonte: \u00bbWenn zwischen 30 und 50 Prozent der Ankommenden Kinder sind, dann brauchen die gute Schul- und Kitapl\u00e4tze, Erzieher*innen und Lehrer*innen, die sich Zeit nehmen k\u00f6nnen.\u00ab Die Quotierung bei der Verteilung nach K\u00f6nigsteiner Schl\u00fcssel werde Berlin ohnehin rei\u00dfen, also mehr aufnehmen als sich daraus ergibt, so die Senatorin - \u00bbund das ist auch okay so\u00ab."], "Mit deiner Unterst\u00fctzung k\u00f6nnen wir weiterhin:": []}}, "recommendations": ["https://www.nd-aktuell.de/artikel/1182448.integrationsbeauftragte-gegen-grossunterkuenfte-fuer-fluechtlinge.html?pk_campaign=similar-articles&pk_kwd=older-articles", "https://www.nd-aktuell.de/artikel/1173288.fluechtlinge-in-berlin-allheilmittel-arbeitskreis.html?pk_campaign=similar-articles&pk_kwd=older-articles", "https://www.nd-aktuell.de/artikel/1167597.beschlagnahmungen-gegen-fluechtlingsnot.html?pk_campaign=similar-articles&pk_kwd=older-articles"]}