{"news_outlet": "neues_deutschland", "provenance": "https://www.nd-aktuell.de/artikel/1183244.buendis-sahra-wagenknecht-christian-leye-im-klassischen-sinne-sind-wir-links.html", "query_keywords": ["integration", "cdu", "usa", "ukraine", "krieg", "schi", "ns", "migration", "christ", "politik", "europa", "afd", "ss", "grenzen", "regierung", "spo", "us", "sp", "migrationspolitik", "linke", "friedrich merz"], "creation_date": "25.06.2024", "last_modified": "25.06.2024", "crawl_date": "21.10.2024", "author_person": ["Interview: Wolfgang H\u00fcbner"], "author_organization": [], "news_keywords": ["AfD", "CDU", "Einwanderung", "Europ\u00e4ische Union", "Friedensbewegung", "Russland", "Ukraine"], "content": {"title": "Christian Leye: \u00bbIm klassischen Sinne sind wir links\u00ab", "description": "Rechts, links, Mitte? Der Generalsekret\u00e4r der Wagenknecht-Partei findet, links passe schon, aber man will den Leuten nicht zumuten, sich selbst so zu bezeichnen. Koalitionen mit der AfD schlie\u00dft er aus.", "body": {"": ["BSW-Generalsekret\u00e4r Christian Leye \u00fcber Regierungsoptionen, den Ukraine-Krieg und Migrationspolitik", "In den j\u00fcngsten Umfragen zu den Landtagswahlen in Brandenburg, Th\u00fcringen und Sachsen liegt das BSW bei 13\u2005bis 15\u2005Prozent, in Th\u00fcringen sogar bei 21\u2005Prozent. Was geben Sie als Generalsekret\u00e4r f\u00fcr Ihre Wahlk\u00e4mpfer als Ziel aus?", "Wir freuen uns \u00fcber die starken Umfragewerte, aber wir geben keine Wahlziele aus. Wir werben f\u00fcr unsere Inhalte, statt irgendwelche Zahlen in die Welt zu posaunen, um denen dann hinterherzurennen.", "Ein Argument f\u00fcr die Gr\u00fcndung des BSW war, die AfD zu schw\u00e4chen. Wenn man sich Wahlergebnisse und Umfragen ansieht: Die AfD verliert ein wenig, Die Linke sehr krass. Wie bewerten Sie das?", "Das BSW hat sich gegr\u00fcndet, um der katastrophalen Politik der Ampel eine Politik der Vernunft, Gerechtigkeit und des Friedens entgegenzusetzen. Alle W\u00e4hler, die sich ehrlich f\u00fcr uns und unsere Themen entscheiden, sind uns willkommen. Die Zahlen zur W\u00e4hlerwanderung, die es nach der Europawahl gab, bezogen sich auf die letzte Wahl, aber nicht auf das Umfragehoch der AfD, das wir noch vor wenigen Monaten erlebt haben. Das erg\u00e4be m\u00f6glicherweise ein anderes Bild.", "In Th\u00fcringen, Sachsen und Brandenburg steht f\u00fcr das BSW die Regierungsfrage im Raum. Mit wem k\u00f6nnte Ihre Partei unter welchen Voraussetzungen koalieren? Und mit wem nicht?", "Koalitionsdebatten sind derzeit kein Thema f\u00fcr uns. Zun\u00e4chst k\u00e4mpfen wir um m\u00f6glichst viele Stimmen und darum, unsere Partei zu verankern.", "Dann konkret die Frage zur AfD\u2009\u2026", "Das habe ich mir gedacht.", "Umso leichter wird die Antwort fallen: Schlie\u00dfen Sie eine Koalition mit der AfD aus, \u00fcberlassen Sie das Ihren Landespolitikern oder gilt da wie f\u00fcr andere: Mal sehen, was sich mit wem machen l\u00e4sst?", "Wir haben schon oft gesagt, dass wir mit der AfD nicht koalieren und auch nicht zusammenarbeiten werden.", "Sie waren selbst mal Linke-Abgeordneter \u2013 h\u00e4tten Sie sich seinerzeit beispielsweise Koalitionen mit der CDU vorstellen k\u00f6nnen? Und wenn nicht, warum erscheint Ihnen das jetzt m\u00f6glich?", "Die CDU ist sicher nicht mein Traumpartner. Nehmen Sie Sachsen: Auch wenn Herr Kretschmer gelegentlich andere T\u00f6ne anschl\u00e4gt als ein Friedrich Merz, w\u00e4re ein starkes Ergebnis f\u00fcr die CDU dort auch eine Best\u00e4tigung der Bundes-CDU. Und wo ein Herr Merz mit seiner Position zu Waffenlieferungen steht, ist bekannt. Allerdings k\u00f6nnte es sein, dass wir Landtage im Osten mit nur noch drei Parteien erleben. Und dann geht es nicht um W\u00fcnschen und Wollen, sondern um Verantwortung.", "Wof\u00fcr will sich das BSW im EU-Parlament vor allem einsetzen?", "Die Frage von Krieg, Frieden und Diplomatie liegt uns sehr am Herzen. Das ist f\u00fcr unsere W\u00e4hlerinnen und W\u00e4hler eine zentrale Frage ist. Sie wird auch entscheidend daf\u00fcr sein, mit wem wir uns in diesem Parlament unterhaken.", "Warum f\u00e4llt es dem BSW so schwer, neben der Nato und der Ukraine auch Russland als Kriegspartei zu kritisieren?", "Wir verteidigen Russland und seinen Krieg nicht. Wir haben immer klargemacht, dass es ein v\u00f6lkerrechtswidriger Angriffskrieg ist. Aber wir m\u00fcssen wirklich aufh\u00f6ren, komplexe Situationen in Freund-Feind-Schemata pressen zu wollen. Da wir in Deutschland Politik machen, wendet sich unsere Politik nat\u00fcrlich an die eigene Regierung und das westliche Verteidigungsb\u00fcndnis, in das Deutschland eingebunden ist.", "Das BSW fordert eine Verhandlungsl\u00f6sung, um den Krieg zu beenden und zun\u00e4chst einen Waffenstillstand zu erreichen. Halten Sie die Forderung f\u00fcr sinnvoll, dass dazu Russland seine Truppen aus den besetzten Gebieten abzieht?", "Nat\u00fcrlich w\u00e4re das w\u00fcnschenswert. Die Frage ist, ob es eine Voraussetzung f\u00fcr Verhandlungen sein soll. Ein Abzug der russischen Truppen w\u00fcrde ein Ende des Krieges bedeuten. Erst Friedensverhandlungen aufnehmen zu wollen, wenn der Krieg vorbei und gewonnen ist, mag einem moralisch entgegenkommen, aber als Bedingung ist es unrealistisch.", "Was halten Sie vom j\u00fcngsten Angebot Putins, man k\u00f6nne reden, wenn die Ukraine auf die besetzten Gebiete verzichtet und sogar aus weiteren, noch nicht eroberten Regionen abzieht?", "Wenn ein Angebot auf dem Tisch liegt, auch wenn einem das nicht schmeckt, w\u00e4re es sinnvoll zu pr\u00fcfen, ob das alles in Stein gemei\u00dfelt ist. Aber das passiert nach meinem Eindruck nicht.", "Es gibt vereinzelte Nachrichten \u00fcber R\u00fccktritte aus BSW-Landesvorst\u00e4nden und Austritte aus Kommunalfraktionen. Wie erkl\u00e4ren Sie sich das angesichts der sehr strengen Regeln f\u00fcr die Aufnahme von Mitgliedern in Ihrer Partei?", "Eine Parteigr\u00fcndung ist ein holpriger Weg, weil da Menschen zusammenkommen, die sich vorher nicht kannten. Wir versuchen, die Kinderkrankheiten zu \u00fcberspringen, aber ein bisschen Schnupfen f\u00fcr die Partei ist leider nicht zu vermeiden.", "Wie lange wollen Sie die Praxis der sehr kleinen Landesverb\u00e4nde mit 30, 40 Mitgliedern beibehalten?", "Wir wachsen kontinuierlich, und gerade diese Einzelf\u00e4lle zeigen, dass es der richtige Weg ist. Ansonsten w\u00fcrden wir nicht nur \u00fcber Einzelf\u00e4lle reden. Man kann einen Schirm nehmen, wenn man durch den Regen geht, und bekommt trotzdem ein paar Tropfen ab. Aus Entt\u00e4uschung \u00fcber die paar Tropfen aber ohne Schirm loszugehen, das ist keine gute Idee.", "Das BSW nennt sich B\u00fcndnis f\u00fcr Vernunft und Gerechtigkeit. Wof\u00fcr steht der sehr allgemeine Begriff Vernunft?", "Die Bundesregierung hat offenbar keinen Plan f\u00fcr die enormen Herausforderungen. Was wir brauchen, sind konsistente und gerechte Konzepte, die der Mehrheit der Bev\u00f6lkerung dienen. Das verstehe ich unter Vernunft.", "Ihre Partei betont die soziale Frage. Stellen Sie \u2013 viele von Ihnen waren in der Linken \u2013 auch die Klassenfrage?", "Wir haben immer klar gemacht, dass unser politisches Angebot sich vor allen Dingen an Menschen mit niedrigen und mittleren Einkommen richtet. Und wir finden es richtig, dass nicht an der Spitze der Gesellschaft astronomische Verm\u00f6gen angeh\u00e4uft werden, w\u00e4hrend viele \u00f6ffentliche Aufgaben nicht erf\u00fcllt werden k\u00f6nnen.", "Die Begriffe links und rechts will das BSW aber nicht verwenden.", "Im klassischen Sinne sind wir eine linke Partei. Denn wir vertreten das, was fr\u00fcher links war \u2013 soziale Gerechtigkeit, Umverteilung und Frieden. Aber f\u00fcr viele Menschen au\u00dferhalb der Berliner Politikblase haben die Begriffe links und rechts ihre Bedeutung verloren. F\u00fcr sie steht links f\u00fcr eine bevormundende Politik von oben herab, die ihre Lebensbedingungen nicht verbessert.", "Passt es in den Rahmen, den Sie als klassisch links beschreiben, gemeinsam mit AfD und CDU nach strengeren Asylregeln zu rufen, von denen Menschen ganz unten in der globalen sozialen Pyramide betroffen sind?", "Was hei\u00dft gemeinsam? Wir f\u00fchlen uns der humanit\u00e4ren Tradition des Grundgesetzes und dem Grundrecht auf Asyl verpflichtet. Gleichzeitig m\u00fcssen wir anerkennen, dass die Aufnahmekapazit\u00e4ten und die Integrationsf\u00e4higkeit einer Gesellschaft Grenzen haben. Insbesondere, da vor allem die Kommunen \u00fcber viele Jahre kaputtgespart wurden. Da muss es einen vern\u00fcnftigen Mittelweg geben.", "Geh\u00f6rt es zu diesem vern\u00fcnftigen Mittelweg, Asylverfahren au\u00dferhalb der EU-Grenzen zu f\u00fchren?", "Das ist doch inzwischen sogar EU-Recht und keine Einzelposition von uns.", "Auch EU-Beschl\u00fcsse kann eine Partei richtig oder falsch finden.", "Wir m\u00fcssen nach neuen Wegen suchen, weil das bisherige Verfahren nicht funktioniert. Denn unter den Folgeproblemen der derzeitigen Migrationspolitik haben vor allem Menschen mit niedrigen Einkommen zu leiden. Von daher sehe ich da keinen Widerspruch."], "Mit deiner Unterst\u00fctzung k\u00f6nnen wir weiterhin:": []}}, "recommendations": ["https://www.nd-aktuell.de/artikel/1181340.uckermark-gemeinsam-mit-der-afd-fuer-frieden.html?pk_campaign=similar-articles&pk_kwd=older-articles", "https://www.nd-aktuell.de/artikel/1180638.aufruesten-gegen-den-linksrutsch.html?pk_campaign=similar-articles&pk_kwd=older-articles", "https://www.nd-aktuell.de/artikel/1186085.linke-aerger-an-der-friedensfront.html?pk_campaign=similar-articles&pk_kwd=older-articles"]}