{"news_outlet": "neues_deutschland", "provenance": "https://www.nd-aktuell.de/artikel/1179408.extreme-rechte-rechtsruck-viele-schuldige-an-der-eiszeit.html", "query_keywords": ["cdu", "ns", "schi", "klima", "rna", "demo", "ss", "us", "sp", "antifa", "afd", "israel", "linke", "christ"], "creation_date": "22.01.2024", "last_modified": "22.01.2024", "crawl_date": "21.10.2024", "author_person": ["Christian Klemm"], "author_organization": [], "news_keywords": ["AfD", "Antifa", "Bildungspolitik", "Einwanderung", "Faschismus", "Nationalsozialismus"], "content": {"title": "Rechtsruck: Viele Schuldige an der Eiszeit", "description": "Hunderttausende sind zuletzt auf die Stra\u00dfe gegangen, um gegen den Aufstieg des Faschismus zu demonstrieren. Die konservative Presse bem\u00fcht sich sofort um Kritik. Der Grund: Springer und AfD ziehen oft an einem Strang.", "body": {"": ["Christian Klemm \u00fcber den Aufstieg des deutschen Faschismus", "Die Plakate der Demonstrationen am Wochenende waren noch nicht ganz eingerollt, da schl\u00e4gt die konservative Presse schon auf die Protestierenden ein. Motto: Die Aktionen gegen das Erstarken des deutschen Faschismus sind durch linke Klima-Chaoten und Israel-Hasser unterwandert. Durch diese tendenzi\u00f6se Berichterstattung soll vor allem eins erreicht werden: die Delegitimierung des antifaschistischen Widerstandes. Denn eigentlich erg\u00e4nzen sich Springer und AfD gut. Beide wollen die \u00bbFlut aus Migranten\u00ab zur\u00fcckdr\u00e4ngen, lehnen die \u00bbVerunstaltung\u00ab der Sprache durch das Gendern ab und w\u00fcrden Arbeitslosen gerne das bisschen B\u00fcrgergeld k\u00fcrzen.", "Die Ampel tr\u00e4gt ihren Teil zum Aufstieg des Faschismus bei, indem sie nicht nur f\u00fcr eine Verschlechterung der Einreisebedingungen f\u00fcr Migranten sorgt, sondern auch ein Gesetz beschlie\u00dft, um diese schnell wieder abschieben zu k\u00f6nnen. Der CDU-Chef behauptet allen Ernstes, dass die Arztpraxen \u00fcberf\u00fcllt sind, weil Gefl\u00fcchtete sich dort mit Zahnersatz versorgen wollen. Ob Ampel-Parteien, Union oder AfD \u2013 alle sind sie an der politischen Eiszeit beteiligt, die einen mehr, die anderen weniger. Das zu benennen, ist die Pflicht von Journalisten. Und nicht die Delegitimierung des Antifaschismus."], "Mit deiner Unterst\u00fctzung k\u00f6nnen wir weiterhin:": []}}, "recommendations": ["https://www.nd-aktuell.de/artikel/1185416.ideologie-des-bolsonarismus-sie-haben-einen-plan.html?pk_campaign=similar-articles&pk_kwd=older-articles", "https://www.nd-aktuell.de/artikel/1185068.alberto-toscano-der-rechtsstaat-schuetzt-nicht-vor-faschismus.html?pk_campaign=similar-articles&pk_kwd=older-articles", "https://www.nd-aktuell.de/artikel/1183666.cancel-culture-aber-in-echt.html?pk_campaign=similar-articles&pk_kwd=older-articles"]}