{"news_outlet": "neues_deutschland", "provenance": "https://www.nd-aktuell.de/artikel/1170904.festung-europa-eu-gipfel-neue-mauern-gegen-gefluechtete.html", "query_keywords": ["rki", "syrien", "regierung", "afrika", "usa", "ukraine", "ns", "schi", "migration", "ss", "abschiebung", "us", "sp", "grenzen", "europa", "linke", "karl nehammer"], "creation_date": "10.02.2023", "last_modified": "10.02.2023", "crawl_date": "21.10.2024", "author_person": ["Fabian Lambeck", "Br\u00fcssel"], "author_organization": [], "news_keywords": ["Asylpolitik", "Belgien", "Einwanderung", "Europ\u00e4ische Union", "Fl\u00fcchtlinge", "Italien", "\u00d6sterreich"], "content": {"title": "EU-Gipfel: Neue Mauern gegen Gefl\u00fcchtete", "description": "Die EU will ihre Grenzen dichter machen und kommt diesem Ziel ein St\u00fcck n\u00e4her. Es sollen Mittel bereitgestellte werden, um die L\u00e4nder bei der St\u00e4rkung ihrer \u00bbGrenzschutzkapazit\u00e4ten und -infrastruktur\u00ab zu unterst\u00fctzen.", "body": {"": ["EU-Staaten wollen die Einreise weiter erschweren", "Mehr Grenzschutz, schnellere Abschiebungen: Die EU will ihre Grenzen dichter machen und kommt diesem Ziel nach dem j\u00fcngsten Gipfel ein St\u00fcckchen n\u00e4her. \u00bbWir werden handeln, um unsere Au\u00dfengrenzen zu st\u00e4rken und irregul\u00e4re Migration zu verhindern\u00ab, sagte EU-Kommissionspr\u00e4sidentin Ursula von der Leyen noch w\u00e4hrend der Sondertagung der Staats- und Regierungschefs am Freitag in Br\u00fcssel.", "In der Nacht hatte man sich auf eine gemeinsame Erkl\u00e4rung verst\u00e4ndigt. Darin wird gefordert, \u00bbunverz\u00fcglich umfangreiche EU-Mittel zu mobilisieren\u00ab, um die L\u00e4nder bei der St\u00e4rkung ihrer \u00bbGrenzschutzkapazit\u00e4ten und -infrastruktur\u00ab zu unterst\u00fctzen. Zwar wird der Bau von Grenzz\u00e4unen nicht explizit erw\u00e4hnt, jedoch ist allen Beteiligten klar, was mit \u00bbInfrastruktur\u00ab gemeint ist: Mauern zur Abwehr von Gefl\u00fcchteten.", "Derzeit kommen wieder Hunderttausende aus den Krisenregionen dieser Welt: Syrien, Afghanistan und Afrika. Allein 2022 wurden in der EU rund 924\u2005000 neue Asylantr\u00e4ge gestellt. Damit hat sich die Zahl der Migranten im Vergleich zum Vorjahr verdoppelt. Hinzu kamen etwa vier Millionen Menschen aus der Ukraine, die laut EU-Beschluss keine Asylantr\u00e4ge stellen m\u00fcssen.", "Konservative sprechen bereits von einer \u00bbMigrationskrise\u00ab. \u00d6sterreichs Kanzler Karl Nehammer gilt als treibende Kraft und hatte den Sondergipfel in Br\u00fcssel quasi eingefordert. Im Vorfeld des Treffens drohte er mit einer Blockade der Abschlusserkl\u00e4rung, sollte diese keine konkreten Ma\u00dfnahmen enthalten.", "Nehammer ist nicht allein: Zusammen mit sieben EU-Regierungschefs, etwa aus Griechenland und D\u00e4nemark, hatte der Konservative einen Brief verfasst, in dem die Staaten mehr EU-Gelder fordern f\u00fcr den Grenzschutz und auf schnellere Abschiebungen sowie neue R\u00fcckf\u00fchrungsabkommen mit Drittstaaten dr\u00e4ngen.", "Und so findet sich in der Abschlusserkl\u00e4rung auch die Forderung, \u00bbdie effektive R\u00fcckkehr\u00ab der Gefl\u00fcchteten in ihre Herkunftsl\u00e4nder zu gew\u00e4hrleisten. Denn viele Staaten weigern sich, ihre in die EU gefl\u00fcchteten B\u00fcrger zur\u00fcckzunehmen. Durch den Einsatz \u00bballer einschl\u00e4gigen Strategien, Instrumente und Werkzeuge der EU\u00ab sollen diese L\u00e4nder gef\u00fcgig gemacht werden. Etwa durch \u00bbrestriktive Visama\u00dfnahmen gegen\u00fcber Drittl\u00e4ndern, die bei der R\u00fcckkehr nicht kooperieren\u00ab.", "Die EU-L\u00e4nder wollen zudem ihre Asylverfahren besser koordinieren, etwa indem sie \u00bbR\u00fcckkehrentscheidungen gegenseitig anerkennen\u00ab. Wenn also Spanien einen Antrag ablehnt, soll dies auch in allen anderen EU-Staaten gelten. Zudem will man eine bessere \u00dcberwachung der Grenzen, \u00bbeinschlie\u00dflich Luft\u00fcberwachung und Ausr\u00fcstung\u00ab. Das ist ohnehin l\u00e4ngst beschlossene Sache, denn die EU-Grenzschutzagentur Frontex soll weiter wachsen und im Jahre 2027 \u00fcber 10\u2005000 Beamte verf\u00fcgen. Zum Vergleich: 2020 z\u00e4hlte sie noch knapp 1000 Mitarbeiter.", "Zur Peitsche gibt es etwas Zuckerbrot: So will man f\u00fcr gef\u00fcgige Staaten \u00bbM\u00f6glichkeiten der legalen Migration\u00ab schaffen. L\u00e4nder wie \u00d6sterreich, Italien und die Niederlande zeigten sich mit den Ergebnissen des Gipfels mehr als zufrieden. \u00d6sterreichs Kanzler Nehammer sprach von einem \u00bbechten Durchbruch\u00ab. Italiens ultrarechte Regierungschefin Giorgia Meloni nannte das Papier einen \u00bbgro\u00dfen Sieg f\u00fcr Italien. Der Europ\u00e4ische Rat h\u00e4lt erstmals schwarz auf wei\u00df fest: Die Migration ist ein europ\u00e4isches Problem und fordert europ\u00e4ische Antworten.\u00ab", "W\u00e4hrend man in Br\u00fcssel um Gelder f\u00fcr Grenzz\u00e4une streitet, werden diese l\u00e4ngst errichtet beziehungsweise stehen bereits. Litauen etwa hat im vergangenen Jahr einen 550 Kilometer langen Zaun aus Stacheldraht an der Grenze zu Belarus bauen lassen. Auch Polen hat ein \u00bbBollwerk gegen illegale Migration\u00ab \u2013 \u00fcber 5 Meter hoch und 187 Kilometer lang. Griechenland erweitert gerade seinen Zaun an der t\u00fcrkischen Grenze.", "Zumindest offiziell gab es f\u00fcr diese Z\u00e4une bislang kein Geld aus Br\u00fcssel, auch weil die EU-Kommission und L\u00e4nder wie Deutschland gegen solche Grenzbefestigungen sind. Doch offenbar ist dieser ohnehin laue Widerstand nun abger\u00e4umt. Ratspr\u00e4sident Charles Michel best\u00e4tigte auf einer Pressekonferenz am Freitagmorgen, die EU werde \u00bbmehr Mittel f\u00fcr die Au\u00dfengrenzen zur Verf\u00fcgung stellen\u00ab. Ohnehin sei das nun Beschlossene \u00bbnur ein Etappenziel\u00ab, so Michel. Und so f\u00fcrchten Linke wie die deutsche Europaabgeordnete Cornelia Ernst, dass \u00bbdas Asylrecht in der EU zum Abschuss freigegeben werden soll\u00ab."], "Mit deiner Unterst\u00fctzung k\u00f6nnen wir weiterhin:": []}}, "recommendations": ["https://www.nd-aktuell.de/artikel/1170823.eu-gipfel-subventionen-und-mauern.html?pk_campaign=similar-articles&pk_kwd=older-articles", "https://www.nd-aktuell.de/artikel/1185032.maximilian-pichl-wir-haben-einen-dauernden-rechtsbruch.html?pk_campaign=similar-articles&pk_kwd=older-articles", "https://www.nd-aktuell.de/artikel/1184176.lager-fuer-asylbewerber-in-albanien-oeffnen-nicht-wie-geplant.html?pk_campaign=similar-articles&pk_kwd=older-articles"]}