{"news_outlet": "neues_deutschland", "provenance": "https://www.nd-aktuell.de/artikel/1184890.antifa-ermittlungen-budapest-komplex-jetzt-kann-sie-mal-zeigen-ob-sie-gross-ist.html", "query_keywords": ["rechtsstaatlichkeit", "ns", "schi", "spo", "ss", "us", "nazi", "sp", "antifa", "linke"], "creation_date": "30.08.2024", "last_modified": "30.08.2024", "crawl_date": "21.10.2024", "author_person": ["Matthias Monroy"], "author_organization": [], "news_keywords": ["Dresden", "Film", "Leipzig", "Medienkritik", "Sachsen", "Th\u00fcringen", "Ungarn", "Wohnen"], "content": {"title": "Budapest-Komplex: \u00bbJetzt kann sie mal zeigen, ob sie gro\u00df ist\u00ab", "description": "Bei Hausdurchsuchungen im Budapest-Komplex ging die Polizei in Leipzig und Jena brutal und herablassend vor. \u00dcber diese und andere unbekannte Details berichtet \u00fcber ein Jahr sp\u00e4ter ein neuer Dokumentarfilm.", "body": {"": ["Betroffene von Razzien im Budapest-Komplex machen Repression \u00f6ffentlich", "Razzien in falschen Wohnungen, dem\u00fctigende Behandlung der Angetroffenen, traumatisierte Erwachsene und Kinder \u2013 bei Hausdurchsuchungen im sogenannten Budapest-Komplex in Leipzig und Jena sind die beteiligten Landespolizeien am 15. M\u00e4rz 2023 brutal und herablassend aufgetreten. Dar\u00fcber berichtet ein Dokumentarfilm, den das nichtkommerzielle Medienprojekt \u00bbInsight Reports\u00ab am Mittwoch auf Youtube online gestellt hat. Unter dem Titel \u00bbZwischen Trauma und Gewalt\u00ab werden dabei bislang unver\u00f6ffentlichte Vorw\u00fcrfe gegen die Beh\u00f6rden erhoben. Die Filmemacher*innen st\u00fctzen dies auf Interviews mit Betroffenen, die an dem Tag von der Polizei angetroffen und behelligt wurden.", "Die polizeilichen Ma\u00dfnahmen galten Antifaschist*innen, die wegen \u00dcbergriffen auf vermeintliche oder tats\u00e4chliche Teilnehmende des Naziaufmarschs \u00bbTag der Ehre\u00ab im Februar 2023 gesucht werden. In Budapest sollen sie dazu angeklagt und vor Gericht gestellt werden. Deutsche Kriminal\u00e4mter ermitteln in derselben Sache, die Federf\u00fchrung hat dazu die \u00bbSoko Linx\u00ab der Polizei in Sachsen.", "Zuletzt wurde in dem Komplex Maja T. aus dem Gef\u00e4ngnis in Dresden nach Ungarn ausgeliefert. In N\u00fcrnberg sitzt Hanna S. wegen \u00e4hnlicher Vorw\u00fcrfe in Untersuchungshaft, ein Auslieferungsersuchen hat die ungarische Justiz aber soweit bekannt noch nicht gestellt. Weiterer Verd\u00e4chtiger konnte die Polizei bislang nicht habhaft werden, zw\u00f6lf Personen gelten als untergetaucht.", "Am 15. M\u00e4rz hat die Polizei auch zwei falsche Wohnungen gest\u00fcrmt. Unter anderem sei die T\u00fcr eines \u00bbv\u00f6llig unbeteiligten Renters\u00ab in Jena-Ziegenhain durch ein Th\u00fcringer Spezialeinsatzkommando (SEK) aufgebrochen worden, erkl\u00e4ren die Macher*innen des Dokumentarfilms in einer Mail an \u00bbnd\u00ab. In Leipzig-Ost h\u00e4tten Kr\u00e4fte der s\u00e4chsischen Bereitschaftspolizei f\u00e4lschlicherweise die Wohnungst\u00fcr einer ebenfalls unbeteiligten und zu diesem Zeitpunkt kranken Frau mit einer Ramme zerst\u00f6rt.", "In keiner der mindestens acht Wohnungen, die an diesem Tag durchsucht wurden, waren gesuchte Personen anwesend. Angetroffen wurden dem Medienkollektiv zufolge ausschlie\u00dflich Eltern, minderj\u00e4hrige Geschwister und mutma\u00dfliche Mitbewohner*innen. In dem Film berichten sie von herablassendem und gewaltvollem Verhalten der eingesetzten Polizist*innen.", "Das Medienkollektiv berichtet \u00bbnd\u00ab von weiteren verbalen \u00dcbergriffen. So habe etwa das SEK Th\u00fcringen \u00c4u\u00dferungen wie \u00bbWir brauchen mal die P\u00e4sse von diesem Ged\u00f6ns\u00ab, \u00bbWollen Sie das wirklich? Dass wir Sie auf den Boden packen und so gewaltsam mit ihnen sind, w\u00e4hrend ihre Kinder zuschauen?\u00ab oder \u00bb16-j\u00e4hrige wollen doch immer erwachsen sein, jetzt kann sie mal zeigen, ob sie gro\u00df ist\u00ab get\u00e4tigt. In Jena sollen auch die Zimmer von acht-, 13- und 16-j\u00e4hrigen Kindern gest\u00fcrmt worden sein.", "Betroffenen sei nicht gestattet worden, einen Rechtsbeistand zu kontaktieren, berichten diese in dem Film. In Leipzig habe die Polizei nicht beschuldigten Bewohner*innen Handschellen angelegt. Die \u00bbFesselungsdauer\u00ab haben die Beh\u00f6rden offenbar deutlich k\u00fcrzer angegeben als die Betroffenen: In Anfragen der Linke-Landtagsabgeordneten Juliane Nagel [1 | 2] schreibt das s\u00e4chsische Innenministerium etwa in einem Fall von f\u00fcnf Minuten, w\u00e4hrend die beiden Betroffenen von mindestens 40 Minuten berichten.", "\u00bbHier ist jedes Ma\u00df und jede Rechtsstaatlichkeit verloren gegangen\u00ab, sagt Nagel \u00bbnd\u00ab. Eine Hausdurchsuchung sei grunds\u00e4tzlich schon ein Grundrechtseingriff, der gut begr\u00fcndet sein m\u00fcsse. Die Ma\u00dfnahmen seien aber \u00bbeilig aufgrund vager Vermutungen von einem Richter erlaubt\u00ab worden, kritisiert die Abgeordnete. Dies werfe ein schlechtes Licht auf die Unabh\u00e4ngigkeit der Justiz. In einem der Objekte, der Eichendorffstra\u00dfe, sei im M\u00e4rz 2023 zudem eine offenbar von der Polizei installierte Observationskamera gefunden worden \u2013 derartige Technik verstecken die s\u00e4chsischen Beh\u00f6rden auch in geparkten Fahrzeugen.", "Die Razzien im Budapest-Komplex in Connewitz sind bei weitem nicht die einzigen in Leipzigl. Eine antifaschistische Gruppe will dazu ermittelt haben, dass von Anfang 2020 bis April 2024 mindestens 81 Hausdurchsuchungen in der Stadt durchgef\u00fchrt wurden. Im Fall der Ermittlungen zum \u00bbTag der Ehre\u00ab sollen den Recherchen zufolge mindestens sieben Betroffene aus ihren alten Wohnungen ausgezogen sein, da sie sich dort nach Repressionsma\u00dfnahmen nicht mehr sicher gef\u00fchlt h\u00e4tten. Mehrere von ihnen berichteten \u00fcber psychische Folgewirkungen, darunter Schlafst\u00f6rungen, Schreckhaftigkeit und Unsicherheit gegen\u00fcber der Polizei.", "Korrektur: Wir hatten von 81 Hausdurchsuchungen seit 2020 in Connewitz geschrieben. Diese Zahl bezieht sich aber auf die gesamte Stadt Leipzig. Die Passage ist entsprechend ge\u00e4ndert."], "Mit deiner Unterst\u00fctzung k\u00f6nnen wir weiterhin:": []}}, "recommendations": ["https://www.nd-aktuell.de/artikel/1182018.wieder-repression-gegen-antifas.html?pk_campaign=similar-articles&pk_kwd=older-articles", "https://www.nd-aktuell.de/artikel/1186140.die-muehen-der-ebene.html?pk_campaign=similar-articles&pk_kwd=older-articles", "https://www.nd-aktuell.de/artikel/1186065.was-im-kopf-und-ein-dach-darueber.html?pk_campaign=similar-articles&pk_kwd=older-articles"]}