{"news_outlet": "neues_deutschland", "provenance": "https://www.nd-aktuell.de/artikel/1179566.antifaschismus-brandenburg-die-braun-blaue-unvernunft-stoppen.html", "query_keywords": ["usa", "ns", "schi", "corona", "demo", "ss", "nazi", "us", "sp", "antifa", "afd", "pandemie", "linke"], "creation_date": "28.01.2024", "last_modified": "28.01.2024", "crawl_date": "21.10.2024", "author_person": ["David Rojas Kienzle"], "author_organization": [], "news_keywords": ["AfD", "Antifa", "Brandenburg", "Faschismus", "linke Bewegung", "Nationalsozialismus", "Rechtsradikalismus"], "content": {"title": "Brandenburg: Die \u00bbbraun-blaue Unvernunft\u00ab stoppen", "description": "Die Vereinigung der Verfolgten des Naziregimes \u2013 Bund der Antifaschistinnen und Antifaschisten (VVN-BdA) Brandenburg will zusammen mit demokratischen Kr\u00e4ften gegen die AfD vorgehen.", "body": {"": ["Vereinigung der Verfolgten des Naziregimes startet Kampagne gegen die AfD", "\u00bbEs brennt. Die Glocken stehen wirklich auf Sturm\u00ab, sagt Lothar Priebe. Er spricht am Sonntag bei einer Versammlung der Linken im Seehotel Templin f\u00fcr die Vereinigung der Verfolgten des Naziregimes \u2013 Bund der Antifaschistinnen und Antifaschisten (VVN-BdA). Priebe bezieht sich dabei auf die Entwicklung faschistischer Strukturen in Brandenburg. Sp\u00e4testens seit der Corona-Pandemie gewannen rechte Kr\u00e4fte in Brandenburg an St\u00e4rke, gleichzeitig habe sich aber auch der Widerstand gegen die \u00bbbraun-blaue Unvernunft\u00ab, wie Priebe es nennt, Fahrt aufgenommen. \u00bbEs gibt viele Aktivit\u00e4ten gegen die AfD.\u00ab", "Um diesen Widerstand weiter zu st\u00e4rken, startete die antifaschistische Organisation am Holocaust-Gedenktag, dem 27. Januar, die Kampagne \u00bbKeine Faschisten in die Parlamente!\u00ab Priebe stellte sie in Templin vor. Die VVN-BdA ruft Verb\u00e4nde, Vereine, Gewerkschaften und Parteien dazu auf, sich der Kampagne anzuschlie\u00dfen. Die Vereinigung begr\u00fc\u00dft die Proteste, die wegen der bekannt gewordenen Deportationspl\u00e4ne von AfD und anderen Faschist*innen auch in Brandenburg in enormer Gr\u00f6\u00dfe stattgefunden haben. Dabei will sie aber nicht stehen bleiben. Angesichts der anstehenden Kommunal- und Landtagswahl in Brandenburg sieht die Gruppe die Gefahr, dass rechtsradikale Kr\u00e4fte deutlich gest\u00e4rkt in die verschiedenen Parlamente einziehen oder sie sogar dominieren.", "Gemeinsam mit anderen demokratischen und antifaschistischen Bewegungen,\r\nOrganisationen, Parteien und Einzelpers\u00f6nlichkeiten wolle man verhindern, dass Faschist*innen Mandate oder gar parlamentarische Mehrheiten erringen. Die Organisation will sich aber nicht nur auf Wahlkampf beschr\u00e4nken, sondern m\u00f6glichst viele Menschen im Lande von ihrer Position \u00fcberzeugen und sie bewegen, \u00bbgemeinsam mit uns das Erstarken faschistischer Bewegungen zu stoppen\u00ab.", "F\u00fcr die Brandenburger VVN-BdA h\u00e4ngt Antifaschismus mit sozialen K\u00e4mpfen zusammen. Menschen sollten nicht von ihren berechtigten sozialen, \u00f6konomischen, finanziellen und politischen Forderungen ablassen. Denn: \u00bbFehlentscheidungen von politisch Verantwortlichen treiben Menschen in den Dunstkreis des Rechtsradikalismus, des Chauvinismus und des Faschismus. Wenn die soziale Demagogie der Faschisten greift und diese Menschen zu deren W\u00e4hlerinnen und W\u00e4hlern werden, dann wird es gef\u00e4hrlich.\u00ab Es gelte, eine erneute Katastrophe abzuwenden.", "Die AfD sei, wie offen faschistische Parteien und Zusammenschl\u00fcsse auch, keine Protestpartei und gebe keine ehrlichen Antworten auf die Krisen, die die Brandenburger*innen besch\u00e4ftigen: \u00bbArmut, massive Ungleichverteilung von Einkommen, die Krise auf dem Wohnungsmarkt, desolate Verkehrsnetze, gestiegene Heizkosten, die \u00f6kologische Krise.\u00ab", "Zwar begr\u00fc\u00dfe man die Debatte um ein AfD-Verbot. Man d\u00fcrfe sich aber nicht t\u00e4uschen, weil faschistische Ideen und die Versuche ihrer Realisierung durch ein Verbot keineswegs aus der Gesellschaft verschwinden w\u00fcrden. Die VVN-BdA will deshalb eine gesamtgesellschaftliche antifaschistische Kultur etablieren.", "Der Landesvorstand der Brandenburger Linken hat sich der Kampagne schon angeschlossen."], "Mit deiner Unterst\u00fctzung k\u00f6nnen wir weiterhin:": []}}, "recommendations": ["https://www.nd-aktuell.de/artikel/1181849.autor-antonio-scurati-zensierter-warner.html?pk_campaign=similar-articles&pk_kwd=older-articles", "https://www.nd-aktuell.de/artikel/1180819.keine-leeren-jahre.html?pk_campaign=similar-articles&pk_kwd=older-articles", "https://www.nd-aktuell.de/artikel/1176213.faschismusgedenken-erinnerung-und-oi.html?pk_campaign=similar-articles&pk_kwd=older-articles"]}