{"news_outlet": "neues_deutschland", "provenance": "https://www.nd-aktuell.de/artikel/1185354.migration-niederlande-die-eingebildete-asylkrise.html", "query_keywords": ["politik", "regierung", "krieg", "ns", "spo", "migration", "corona", "demo", "ss", "us", "asylpolitik", "sp", "familie", "einwanderung", "pandemie", "linke", "eu-beitritt"], "creation_date": "18.09.2024", "last_modified": "18.09.2024", "crawl_date": "21.10.2024", "author_person": ["Sarah Tekath", "Amsterdam"], "author_organization": [], "news_keywords": ["Asylpolitik", "Einwanderung", "Europ\u00e4ische Union", "Fl\u00fcchtlinge", "Niederlande"], "content": {"title": "Niederlande: Die eingebildete Asylkrise", "description": "Die rechteste niederl\u00e4ndische Regierung der Geschichte hat das h\u00e4rteste Asyl- und Migrationspaket aller Zeiten angek\u00fcndigt. Jetzt will sie handeln und beschw\u00f6rt eine Asylkrise herauf, die es gar nicht gibt.", "body": {"": ["Die Rechts-Regierung in den Niederlanden will am Parlament vorbei den Notstand ausrufen", "Marjolein Faber will durchgreifen. In der vergangenen Woche k\u00fcndigte die niederl\u00e4ndische Ministerin f\u00fcr Asyl und Migration an, einen Asyl-Notstand im Land ausrufen zu wollen. \u00bbDie Niederlande sind voll. Wir haben eine Asyl-Krise\u00ab, so die 64-J\u00e4hrige von der rechtspopulistischen Partei f\u00fcr die Freiheit (PVV).", "Mit dem Notstand will Faber Teile des geltenden Einwanderungsgesetzes au\u00dfer Kraft setzen. Konkret geht es um den Familiennachzug. An diesem umstrittenen Thema war im vergangenen Sommer die Regierung von Mark Rutte zerbrochen. Anspruch darauf soll k\u00fcnftig nur noch eine eng definierte \u00bbKernfamilie\u00ab haben, zu der etwa vollj\u00e4hrige Kinder nicht mehr z\u00e4hlen. Zudem ist ein Nachzug an die Kriterien einer festen Wohnung, eines ausreichenden Einkommens und einer seit mindestens zwei Jahren geltenden Aufenthaltsgenehmigung gekoppelt. Dar\u00fcber hinaus sollen in den kommenden ein bis zwei Jahren keine Asylantr\u00e4ge mehr bearbeitet werden."], "Regierung will Parlament umgehen": ["Normalerweise muss eine derartige Gesetzes\u00e4nderung im Parlament besprochen und dar\u00fcber abgestimmt werden. Einzig in akuten Notf\u00e4llen wie Naturkatastrophen, Kriege oder Pandemien kann sich die Regierung ihre Ma\u00dfnahmen und Gesetzesanpassungen nachtr\u00e4glich vom Parlament absegnen lassen. So geschehen beispielsweise in der Coronakrise.", "Doch ein Alleingang einer einzelnen Ministerin w\u00e4re selbst in diesem Fall nicht m\u00f6glich. Daf\u00fcr braucht es einen k\u00f6niglichen Beschluss. Der kam dieses Mal von Ministerpr\u00e4sident Dick Schoof, der fr\u00fcher Generaldirektor des Einwanderungs- und Einb\u00fcrgerungsdienstes (IND) und des niederl\u00e4ndischen Geheimdienstes war. \u00bbDie Menschen in unserem Land erfahren eine Asyl-Krise, darum kommen wir in K\u00fcrze mit einem Notstandsgesetz\u00ab, sagte Schoof in der vergangenen Woche."], "Ausstieg aus EU-Asylregeln beantragt": ["Am Mittwoch lie\u00df die Rechts-Regierung die erste Tat folgen und beantragte in Br\u00fcssel den Ausstieg aus den EU-Asylregeln, einen sogenannten Opt-Out. Einer solchen Ausnahme m\u00fcssen \u00fcblicherweise alle 27 EU-Staaten zustimmen. Bereits im Mai hatte ein Sprecher der EU-Kommission mitgeteilt, dass derartige Opt-Outs nicht zul\u00e4ssig sind, da sich jedes Land mit dem EU-Beitritt der geltenden Gesetzgebung verpflichte. Ausnahmen f\u00fcr EU-Mitgliedsl\u00e4nder sind selten. Irland hat etwa eine wegen der Grenze zum britisch besetzten Nordteil der Insel.", "Auch innenpolitisch ist das Vorhaben der Regierung problematisch. Willk\u00fcrlich den Notstand auszurufen, geht in den Niederlanden nicht. Vor allem nicht, wenn die Situation eine Folge politischen Versagens ist. Zudem m\u00fcsste die Regierung nachweisen, dass sie zuvor alles unternommen hat, um die Situation in den Griff zu bekommen und damit gescheitert ist."], "Asylzahlen im europ\u00e4ischen Durchschnitt": ["\u00bbVolle Asyl-Aufnahmezentren oder \u00fcberlastete Asylverfahren sind keine Asyl-Krisen, sondern Probleme bei der Umsetzung der Asylpolitik. Und wenn man sich die Zahl der Asylantr\u00e4ge anschaut, die die Niederlande zu bearbeiten haben, liegen wir relativ gesehen im europ\u00e4ischen Durchschnitt\u00ab, erkl\u00e4rt Mark Klaasen, Dozent f\u00fcr Migrationsrecht an der Universit\u00e4t Leiden.", "Daten des niederl\u00e4ndischen Amtes f\u00fcr Statistik CBS st\u00fctzen die Aussagen Klaasens. Demnach erreichte die Zahl der Asylsuchenden im Oktober 2023 mit 5000 Personen ihren H\u00f6chststand. Seitdem kommen immer weniger Menschen in das 18 Millionen Einwohner z\u00e4hlende Land. Bis zum Juli 2024 waren es durchschnittlich 2000 bis 3000 Menschen pro Monat, die in den Niederlanden Schutz suchten. Der von Faber angesprochene Familiennachzug umfasst monatlich rund 900 Personen. Im August titelte die \u00f6ffentlich-rechtliche Rundfunkvereinigung BNNVARA entsprechend: \u00bbL\u00fcgende PVV-Ministerin Faber ruft einfach Asyl-Krise aus, die es gar nicht gibt.\u00ab"], "Kritik von Opposition und Organisationen": ["Auch die Reaktionen anderer Parteien lie\u00dfen nicht lange auf sich warten. Sie kritisieren das Vorhaben der Ministerin, das Mitspracherecht des Parlaments auszuhebeln, als \u00bbundemokratisch\u00ab. Am Montagabend erkl\u00e4rt Frans Timmermanns, Chef der gr\u00fcnlinken GroenLinks-PvdA, in einer Talkshow: \u00bbDas Kabinett stellt die Gef\u00fchle von Menschen \u00fcber die Fakten. Fakten tun eigentlich nichts zur Sache. Das ist es, was Schoof gesagt hat.\u00ab", "Die Gefl\u00fcchtetenorganisation VluchtelingenWerk wirft der Ministerin \u00bbunverantwortliches Verhalten\u00ab vor. Es sei Unrecht, Gefl\u00fcchtete zum S\u00fcndenbock zu machen f\u00fcr zahlreiche politische Fehlentscheidungen in der Vergangenheit. Diese Art von Politik diene einzig dazu, Teile des Einwanderungsgesetzes auszuhebeln, so die Organisation."], "Mit deiner Unterst\u00fctzung k\u00f6nnen wir weiterhin:": []}}, "recommendations": ["https://www.nd-aktuell.de/artikel/1185390.asyl-in-der-eu-populistisches-rosinenpicken.html?pk_campaign=similar-articles&pk_kwd=older-articles", "https://www.nd-aktuell.de/artikel/1186077.union-fordert-stopp-illegaler-migration.html?pk_campaign=similar-articles&pk_kwd=older-articles", "https://www.nd-aktuell.de/artikel/1185725.fuer-eine-offene-und-solidarische-gesellschaft.html?pk_campaign=similar-articles&pk_kwd=older-articles"]}