{"news_outlet": "neues_deutschland", "provenance": "https://www.nd-aktuell.de/artikel/1183085.eu-wahl-europawahl-zukunftsangst-als-wahlentscheidung.html", "query_keywords": ["politik", "usa", "ns", "schi", "spo", "ss", "demo", "us", "sp", "europa", "rechtsextremismus", "natascha strobl"], "creation_date": "19.06.2024", "last_modified": "19.06.2024", "crawl_date": "21.10.2024", "author_person": ["Natascha Strobl"], "author_organization": [], "news_keywords": ["Antifaschismus", "Bildungspolitik", "europawahl", "Rechtsradikalismus"], "content": {"title": "Europawahl: Zukunftsangst als Wahlentscheidung", "description": "Bei der Europawahl haben vor allem rechte Parteien an Stimmen zugelegt. Mehr Bildung soll gegen den Aufstieg der Rechten helfen. Natascha Strobl erkl\u00e4rt, warum das nicht der Weisheit letzter Schluss ist.", "body": {"": ["F\u00fcr Natascha Strobl ist Bildung kein Allerheilmittel gegen Rechtsextremismus", "Die EU-Wahlen sind geschlagen, und wie nach den meisten Urneng\u00e4ngen der j\u00fcngsten Vergangenheit stellen wir dasselbe fest: Rechtsextreme Parteien gewinnen. Alle sind entsetzt. Was tun gegen den Aufstieg von rechts? Nun soll \u00bbmehr Bildung\u00ab das Allheilmittel sein. Ein gef\u00e4hrlicher Fehlschluss mit einem K\u00f6rnchen Wahrheit.", "Extrem rechte Parteien haben W\u00e4hler*innen in allen Gesellschaftsschichten. Zwar gibt es einen Zusammenhang mit niedriger formaler Bildung. Den gibt es aber auch mit sozialdemokratischen Parteien. Umso h\u00f6her die formale Bildung, umso eher w\u00e4hlen Menschen konservativ, neoliberal oder gr\u00fcn.", "Daraus aber abzuleiten, dass Menschen, die rechts w\u00e4hlen, dumm oder generell ungebildet sind, ist arrogant. Die Selbsterhebung \u00fcber \u00bbdie Dummen\u00ab kommt immer wieder als politische Analyse verkleidet daher. Aber: Formale Bildung ist nur ein Teil von Bildung \u2013 und der Zugang dazu wird in vielen L\u00e4ndern immer noch stark vererbt. Dadurch ergibt sich ein Zusammenhang mit Einkommen und Verm\u00f6gen.", "Au\u00dferdem gibt es einen starken Kontrast zwischen Spitzenfunktion\u00e4r*innen und W\u00e4hler*innen. Die Spitzenfunktion\u00e4r*innen extrem rechter Parteien geh\u00f6ren zum gr\u00f6\u00dften Teil zu den formal am besten gebildetsten Schichten. Es gibt eine lange Tradition des akademischen Rechtsextremismus, der sich historisch auf unterschiedliche Parteien aufteilt. Akademische Bildung sch\u00fctzt also vor Rechtsextremismus nicht.", "Lesen Sie Hintergr\u00fcnde, Interviews und Reportagen zur Europawahl auf unserer Themenseite.", "Und trotzdem besteht ein Zusammenhang zwischen formaler Bildung und der v\u00f6lkischen Spielart des Rechtsextremismus, auch wenn er abnimmt. Das hat mehrere Gr\u00fcnde.", "Wer weniger Verm\u00f6gen hat, sp\u00fcrt mehr \u00f6konomischen Druck, auch wenn er ein solides Einkommen hat. Dann ist auch der Zukunftspessimismus h\u00f6her. Man kann zwar jetzt noch einen sicheren Job haben, aber sich mehr als andere davor f\u00fcrchten, dass sich das bald \u00e4ndert. Dazu kommen noch gesellschaftspolitische Spannungen. Egal ob die echt sind, \u00fcbertrieben werden oder nur als Illusion existieren: In diesem Gemisch entsteht jedenfalls Angst vor der Zukunft \u2013 und diese erzeugt Wut.", "Der entscheidende Faktor f\u00fcr die Wahl rechtsextremer Parteien ist also nicht Bildung (die hat \u00fcbrigens auch nichts mit Intelligenz oder Klugheit zu tun), sondern, ob man sich noch eine Zukunft vorstellen kann, in der man eine Rolle spielt und in der es einem gut geht. Wer ein positives Bild von der Zukunft hat, w\u00e4hlt viel seltener rechtsextrem. Darum ist es die Aufgabe demokratischer Parteien, dieses Bild zu zeichnen und umzusetzen.", "Wer also nicht m\u00f6chte, dass Menschen die extreme Rechte w\u00e4hlen, muss Bed\u00fcrfnisse erkennen und adressieren. Das bedeutet aber nicht, den Kulturampf der Rechtsextremisten mitzumachen, sondern (post-)materielle Bed\u00fcrfnisse bedienen und diese in ein Narrativ f\u00fcr die Zukunft einzubetten. Und das bedeutet auch, sich nicht b\u00fcrokratisch hinter 100-Seiten-Konzepten zu verstecken (so wichtig diese sind), sondern klar zu machen, wie die eigene Politik den Alltag positiv ver\u00e4ndert. Nicht mehr, aber auch nicht weniger."], "Mit deiner Unterst\u00fctzung k\u00f6nnen wir weiterhin:": []}}, "recommendations": ["https://www.nd-aktuell.de/artikel/1186112.faschismus-in-deutschland-ressentiments-und-projektionen.html?pk_campaign=similar-articles&pk_kwd=older-articles", "https://www.nd-aktuell.de/artikel/1185722.war-da-was.html?pk_campaign=similar-articles&pk_kwd=older-articles", "https://www.nd-aktuell.de/artikel/1185415.nsu-komplex-der-unzustaendige-bundesminister.html?pk_campaign=similar-articles&pk_kwd=older-articles"]}