{"news_outlet": "neues_deutschland", "provenance": "https://www.nd-aktuell.de/artikel/1183355.extreme-rechte-afd-parteitag-in-essen-nationalistische-einheit.html", "query_keywords": ["usa", "ns", "schi", "spo", "rna", "demo", "ss", "us", "nazi", "sp", "europa", "afd", "alice weidel", "tino chrupalla"], "creation_date": "29.06.2024", "last_modified": "29.06.2024", "crawl_date": "21.10.2024", "author_person": ["Sebastian Weiermann"], "author_organization": [], "news_keywords": ["AfD", "Alice Weidel", "Antifaschismus"], "content": {"title": "AfD-Parteitag in Essen: Nationalistische Einheit", "description": "Die AfD gibt sich bei ihrem Parteitag erstaunlich geschlossen. Themen, die als konflikthaft galten, wurden ohne lange Debatte und mit deutlichem Ergebnis abgestimmt.", "body": {"": ["Weidel und Chrupalla als Doppelspitze der AfD best\u00e4tigt", "Viel war vor dem Essener Parteitag dar\u00fcber spekuliert worden, wie die AfD-Spitze mit den Turbulenzen der vergangenen Monate umgeht. In den Aff\u00e4ren um Maximilian Krah und Petr Bystron machten weder Alice Weidel noch Tino Chrupalla eine gute Figur. Beobachter*innen der extrem rechten Partei vermuteten, dass zumindest Chrupalla daf\u00fcr abgestraft w\u00fcrde, dass er sich nicht hinter den ebenfalls aus Sachsen kommenden Krah stellen w\u00fcrde.", "In Essen kam es dann ganz anders. Den mit etwa drei\u00dfig Minuten Versp\u00e4tung begonnenen Parteitag er\u00f6ffnete Alice Weidel mit einer Begr\u00fc\u00dfungsrede. Darin setzte sie den Ton f\u00fcr den Tag. Die breite Front gegen die Partei vor der T\u00fcr nutzte die Parteivorsitzende zur Selbstinszenierung: Die AfD werde bek\u00e4mpft, weil sie die Wahrheit sage und im Gegensatz zu allen anderen etablierten Parteien demokratisch sei. \u00dcber ihre eigene Partei sprach Weidel in Fu\u00dfballmetaphern. Man habe ein gutes Trainerteam, dass m\u00fcsse aber auch einmal einen \u00bbtaktischen Wechsel\u00ab vornehmen, auch wenn dabei ein \u00bbtalentierter Spieler\u00ab raus m\u00fcsse. Das ausgewechselte Talent im Fall der AfD: Maximilian Krah.", "Der AfD-Bundesvorstand hatte Krah mit einem Auftrittsverbot belegt, nachdem dieser in einer italienischen Zeitung die Verbrechen der SS verharmlost hatte. Nach der Europawahl entschied sich die AfD-Delegation im Europaparlament daf\u00fcr, Krah nicht aufzunehmen. Alice Weidel erkl\u00e4rte dazu selbstkritisch, dass sie die Kommunikation der Partei nach innen wie au\u00dfen in Zukunft verbessern wolle. Ein Anliegen, das im Interesse der allermeisten Parteimitglieder sein d\u00fcrfte.", "Professionalisierung geh\u00f6rte auch zu den Themen von Weidels Co-Vorsitzenden Tino Chrupalla. Er blickte auf seine Wahl vor zwei Jahren zur\u00fcck und sprach davon, dass er damals versprochen habe, die AfD zu st\u00e4rken. Dies habe er geschafft. F\u00fcr Chrupalla belegen dies Wahlerfolge und hohe Umfragewerte. Als einen wichtigen Punkt seiner Arbeitsbilanz nannte er die Zusammenarbeit im Bundesvorstand und mit den Landesvorsitzenden.", "Bei den Delegierten kam das Spitzenduo offenbar ziemlich gut an. Die hei\u00df erwartete Debatte, ob die AfD in Zukunft auf die Doppelspitze verzichtet und nur noch einen Parteivorsitzenden nebst starkem Generalsekret\u00e4r haben soll, wurde gar nicht richtig gef\u00fchrt. Ein Antrag auf die Einf\u00fchrung einer Einzelspitze wurde eingebracht, es gab eine Rede dagegen und im Anschluss stimmte eine \u00fcberw\u00e4ltigende Mehrheit der Delegierten daf\u00fcr, weiter mit einer Doppelspitze zu arbeiten. In wenigen Minuten war das Thema vom Tisch. Bei den anschlie\u00dfenden Wahlen erhielten Weidel und Chrupalla 79 beziehungsweise 82 Prozent der Stimmen. Gegenkandidaten gab es nicht. Auch bei den darauffolgenden Wahlen f\u00fcr Stellvertreterposten gab es keine \u00dcberraschungen.", "Der Ablauf der Wahlen d\u00fcrfte auch Ergebnis der Professionalisierung innerhalb der AfD sein. Das Personaltableau f\u00fcr Vorstandsposten wird im Vorfeld zwischen Bundes- und Landesvorstand verhandelt. Dabei wird darauf geachtet, dass alle Regionen und politischen Positionen angemessen im F\u00fchrungsgremium der Partei vertreten sind. Zumindest in dieser Sache unterscheidet sich die AfD kaum noch von den \u00bbAltparteien\u00ab.", "Dass man bei der AfD und ihrem Umfeld hingegen demokratiefeindliche Ziele verfolgt, davon konnte man sich am Stand der \u00bbjungen Alternative\u00ab \u00fcberzeugen. Neben diversen B\u00fcchern aus dem neurechten Antaios-Verlag verschenkte und verkaufte die Parteijugend auch \u00bbD\u00f6p d\u00f6d\u00f6 d\u00f6p\u00ab Aufkleber und T-Shirts. Eine Anspielung auf Gigi D'Agostinos \u00bbL'Amour Toujours\u00ab, zu dessen Melodie gerne \u00bbDeutschland den Deutschen \u2013 Ausl\u00e4nder raus!\u00ab gebr\u00fcllt wird. Eine alte Neonaziparole. Mit solchen Details zeigen die AfD und ihre Jugend dann doch, was in ihnen steckt. Egal wie professionell sie sich pr\u00e4sentieren."], "Mit deiner Unterst\u00fctzung k\u00f6nnen wir weiterhin:": []}}, "recommendations": ["https://www.nd-aktuell.de/artikel/1182352.afd-und-krah-zu-viel-nazi-positionen-fuer-europas-rechte.html?pk_campaign=similar-articles&pk_kwd=older-articles", "https://www.nd-aktuell.de/artikel/1185908.wagenknecht-vs-weidel-sechs-von-zehn.html?pk_campaign=similar-articles&pk_kwd=older-articles", "https://www.nd-aktuell.de/artikel/1185254.kampfzone-gender.html?pk_campaign=similar-articles&pk_kwd=older-articles"]}