{"news_outlet": "neues_deutschland", "provenance": "https://www.nd-aktuell.de/artikel/1183246.diskriminierung-auslaender-raus-stimmung-nimmt-zu.html", "query_keywords": ["ns", "rassismus", "schi", "ss", "us", "sp"], "creation_date": "25.06.2024", "last_modified": "25.06.2024", "crawl_date": "21.10.2024", "author_person": ["J\u00f6rg Ratzsch"], "author_organization": [], "news_keywords": ["Antidiskriminierung"], "content": {"title": "\u00bbAusl\u00e4nder-raus\u00ab-Stimmung nimmt zu", "description": "Ob am Arbeitsplatz, bei der Wohnungssuche oder im Zug: \u00dcberall werden Menschen aufgrund ihres Aussehens oder Geschlechts benachteiligt. Immer mehr Betroffene suchen Rat bei der Antidiskriminierungsstelle des Bundes.", "body": {"": ["Antidiskriminierungsstelle des Bundes: immer mehr Anfragen", "Im vergangenen Jahr haben sich deutlich mehr Menschen wegen Benachteiligungen etwa aufgrund des Aussehens, der Religion oder des Alters an die Antidiskriminierungsstelle des Bundes gewandt als 2022. 10\u2009772 Beratungsanfragen gab es, 2000 mehr als im Vorjahr. Das sei ein erneuter Rekordwert, sagte die unabh\u00e4ngige Antidiskriminierungsbeauftragte des Bundes, Ferda Ataman, am Dienstag in Berlin.", "Der Trend sei alarmierend, so Ataman bei der Vorstellung ihres Jahresberichts. Rassismus \u00e4u\u00dfere sich direkter und h\u00e4rter. \u00bbEine \u203aAusl\u00e4nder-Raus\u2039-Stimmung und zunehmende Menschenverachtung beobachten wir nicht nur beim Feiern auf Sylt oder auf Volksfesten\u00ab, konstatierte die Beauftragte. Migranten, Menschen mit Behinderung und queere Menschen erlebten sie ganz konkret in ihrem Alltag. \u00bbUnsere Fallzahlen zeigen einen alarmierenden Trend. Mehr Menschen als je zuvor bekommen die zunehmende gesellschaftliche Polarisierung und Radikalisierung unmittelbar zu sp\u00fcren\u00ab, warnte Ataman. \u00bbDie Hemmschwellen scheinen zu fallen.\u00ab Es sei aber ein gutes Zeichen, dass sich immer mehr Betroffene gegen Diskriminierung wehrten.", "Laut Allgemeinem Gleichbehandlungsgesetz (AGG) d\u00fcrfen Menschen nicht \u00bbaus Gr\u00fcnden der Rasse oder wegen der ethnischen Herkunft, des Geschlechts, der Religion oder Weltanschauung, einer Behinderung, des Alters oder der sexuellen Identit\u00e4t\u00ab benachteiligt werden. Die Antidiskriminierungsstelle ber\u00e4t seit 2006 Betroffene und vermittelt zwischen Streitparteien.", "Die meisten Anfragen bezogen sich auf rassistische oder antisemitische Diskriminierung (41 Prozent). In einem Viertel der F\u00e4lle ging es um Benachteiligung aufgrund einer Behinderung, in einem weiteren Viertel um solche aufgrund des Geschlechts. In 14 Prozent der Anfragen beklagten Betroffene Diskriminierung wegen ihres Alters.", "Besonders oft findet Diskriminierung laut Bericht weiter im Arbeitsleben statt. Darauf bezogen sich 2646 der geschilderten F\u00e4lle. Der zweitgr\u00f6\u00dfte Teil der Beratungsf\u00e4lle (1525) bezog sich auf Ausgrenzungserfahrungen im Alltag, etwa beim Einkaufen oder in \u00f6ffentlichen Verkehrsmitteln. An dritter Stelle liegen schlechte Erfahrungen mit \u00c4mtern, Polizei und Justiz (1146).", "Im Bericht wird darauf verwiesen, dass die Zahlen \u00bbkein repr\u00e4sentatives Bild der Diskriminierungsf\u00e4lle in Deutschland\u00ab ergeben. Einerseits gebe es neben der Stelle des Bundes weitere in den L\u00e4ndern. Andererseits w\u00fcrden die meisten Betroffenen Diskriminierung weiterhin nicht melden. Der Anstieg bei den Meldungen ist damit aber auch kein Beleg, dass Diskriminierung zunimmt. Er kann auch darauf zur\u00fcckzuf\u00fchren sein, dass die Beratungsstelle bekannter geworden ist und sich mehr Menschen an sie wenden.\u2003dpa/nd"], "Mit deiner Unterst\u00fctzung k\u00f6nnen wir weiterhin:": []}}, "recommendations": []}