{"news_outlet": "neues_deutschland", "provenance": "https://www.nd-aktuell.de/artikel/1175137.alternative-fuer-deutschland-afd-rechtsradikal-ins-eu-parlament.html", "query_keywords": ["politik", "fdp", "cdu", "usa", "ns", "schi", "demo", "ss", "us", "sp", "europa", "afd", "alice weidel", "europ\u00e4ische union"], "creation_date": "30.07.2023", "last_modified": "30.07.2023", "crawl_date": "21.10.2024", "author_person": ["Pauline J\u00e4ckels"], "author_organization": [], "news_keywords": ["AfD", "Alice Weidel", "Bj\u00f6rn H\u00f6cke", "Europ\u00e4ische Union", "Rechtsradikalismus"], "content": {"title": "AfD: Rechtsradikal ins EU-Parlament", "description": "Am Wochenende w\u00e4hlte die AfD ihre Kandidat*innen f\u00fcr die Europawahl 2024. Die drei ersten Listenpl\u00e4tze sind von Politikern aus dem rechten Parteifl\u00fcgel besetzt.", "body": {"": ["AfD nominiert H\u00f6cke-Gefolgsleute f\u00fcr Spitze der Europawahl-Liste", "Am Samstag und Sonntag begann die Rechtsau\u00dfen-Partei AfD beim Parteitag in Magdeburg, ihre Kandidat*innen f\u00fcr die Europawahl 2024 zu w\u00e4hlen. Der s\u00e4chsische Europaabgeordnete Maximilian Krah aus dem radikalen Fl\u00fcgel der AfD soll die Liste zu den EU-Wahlen als Spitzenkandidat anf\u00fchren. Auf den n\u00e4chsten Pl\u00e4tzen folgen mit Petr Bystron und Ren\u00e9 Aust weitere Vertreter des \u00e4u\u00dferst rechten Parteifl\u00fcgels. Mit dieser Auswahl schickt die Partei ihren wohl extremsten Kader \u00fcberhaupt in die Europawahlen.", "Mehrere Kandidaten hatten betont, Europa in eine \u00bbFestung gegen Migranten\u00ab verwandeln zu wollen. In dieser Richtung hatte sich auch Co-Parteichefin Alice Weidel in Magdeburg ge\u00e4u\u00dfert. Die EU sei zutiefst undemokratisch und \u00fcbergriffig, sie greife in private Lebensgestaltung und in Unternehmensgestaltung ein, erkl\u00e4rte Weidel. AfD-Rechsau\u00dfen Bj\u00f6rn H\u00f6cke forderte am Rande der Versammlung die Abschaffung der Europ\u00e4ischen Union in ihrer jetzigen Form. Im Phoenix-Interview sagte er: \u00bbDiese EU muss sterben, damit das wahre Europa leben kann.\u00ab", "Der neue Europaspitzenkandidat Maximilian Krah wurde mit 65,7 Prozent Zustimmung auf den ersten Listenplatz gew\u00e4hlt und konnte sich somit gegen den weitgehend unbekannten Andreas Otti aus Berlin durchsetzen. Der 46-j\u00e4hrige Krah ist seit 2019 EU-Abgeordneter. 2016 wechselte der promovierte Rechtsanwalt und Vater von acht Kindern von der CDU zur AfD, dort z\u00e4hlt er zum \u00e4u\u00dferst rechten Lager um den Th\u00fcringer Bj\u00f6rn H\u00f6cke. Seit 2022 ist er Mitglied im AfD-Bundesvorstand.", "Krahs Kandidatur war in der Partei nicht unumstritten, im EU-Parlament gab es seinetwegen mehrmals Probleme: Die rechtsnationale Fraktion Identit\u00e4t und Demokratie (ID) hatte ihn zu Beginn des Jahres f\u00fcr drei Monate suspendiert. Ihm wurde vorgeworfen, die Vergabe eines PR-Auftrags der Fraktion manipuliert zu haben. Schon 2022 war seine Fraktionsmitgliedschaft f\u00fcr mehrere Monate ausgesetzt worden, da er im franz\u00f6sischen Pr\u00e4sidentschaftswahlkampf nicht Marine Le Pen von der ID-Mitgliedspartei Rassemblement National, sondern die Partei des Rechtsextremen \u00c9ric Zemmour unterst\u00fctzt habe.", "Petr Bystron, der auf den zweiten Listenplatz gew\u00e4hlt wurde, will vom Bundestag, dem er seit 2017 angeh\u00f6rt, ins Europaparlament wechseln. Der Diplom-Politologe trat nach acht Jahren FDP-Mitgliedschaft 2013 der AfD bei.", "Insgesamt f\u00fcnf Tage will sich die AfD Zeit nehmen, um rund 30 Kandidaten aufzustellen. Am sp\u00e4ten Sonntagnachmittag wurde der Parteitag unterbrochen; kommendes Wochenende sollen die Delegierten dann erneut zusammenkommen. Nach der Kandidatenk\u00fcr soll das Europawahlprogramm verabschiedet werden. Im 92-seitigen Entwurf der Programmkommission spricht sich die AfD f\u00fcr eine radikale Umgestaltung der europ\u00e4ischen Politik aus.\u2003Mit Agenturen"], "Mit deiner Unterst\u00fctzung k\u00f6nnen wir weiterhin:": []}}, "recommendations": ["https://www.nd-aktuell.de/artikel/1185908.wagenknecht-vs-weidel-sechs-von-zehn.html?pk_campaign=similar-articles&pk_kwd=older-articles", "https://www.nd-aktuell.de/artikel/1185254.kampfzone-gender.html?pk_campaign=similar-articles&pk_kwd=older-articles", "https://www.nd-aktuell.de/artikel/1184964.landtagswahlen-im-osten-postfaktische-zeiten.html?pk_campaign=similar-articles&pk_kwd=older-articles"]}