{"news_outlet": "neues_deutschland", "provenance": "https://www.nd-aktuell.de/artikel/1177199.nahost-frankfurter-buchmesse-gegen-die-logik-der-angst.html", "query_keywords": ["cdu", "usa", "ukraine", "krieg", "schi", "ns", "demo", "hitler", "israel", "christ", "politik", "hamas", "nazi", "familie", "afd", "leiche", "ss", "nahost", "spo", "terror", "us", "sp", "linke", "olaf scholz", "friedrich merz", "greta thunberg"], "creation_date": "22.10.2023", "last_modified": "22.10.2023", "crawl_date": "21.10.2024", "author_person": ["Christof Meueler"], "author_organization": [], "news_keywords": ["Antisemitismus", "Buchmesse", "Frankfurter Buchmesse", "Gaza", "Hamas", "Hessen", "Israel", "Juden", "Literatur", "Nahost", "Nationalsozialismus", "Pal\u00e4stina", "Rechtsradikalismus"], "content": {"title": "Frankfurter Buchmesse: Gegen die Logik der Angst", "description": "Der Krieg zwischen Hamas und israelischer Armee strahlte auf die 75. Frankfurter Buchmesse aus, die am Sonntag zu Ende ging. Was ist das Kalk\u00fcl der Hamas und was hat sie mit den Rechten in Europa zu tun?", "body": {"": ["Israel, Gaza und rechte Propaganda: Wichtige politische Themen auf der Frankfurter Buchmesse", "Wer in Frankfurt am Main derzeit ein Ticket f\u00fcr den Nahverkehr kaufen will, den fordert der Fahrscheinautomat auf, \u00bbSeite an Seite mit Israel\u00ab zu sein. Der Spruch erscheint auf dem Display, darunter zwei H\u00e4nde im kernigen Gru\u00df, die eine in den israelischen, die andere in den deutschen Farben gezeichnet.", "Der Krieg zwischen Hamas und israelischer Armee strahlte auch auf die 75. Frankfurter Buchmesse aus, die am Sonntag zu Ende ging. Bei der Er\u00f6ffnungsveranstaltung am Dienstag hielt der Philosoph Slavoj \u017di\u017eek eine Rede, die bei der anwesenden hessischen Politikprominenz f\u00fcr Irritationen sorgte. Es gab Zwischenrufe, zwischendurch gingen einige hinaus und dann wieder hinein. Patriarchal gaben die Veranstalter der Presse zu verstehen, es sei eine besondere demokratische Leistung, dass man \u017di\u017eek, den man eingeladen hatte, als Starautor des diesj\u00e4hrigen Gastlandes Slowenien zu sprechen, nicht den Strom abgestellt habe.", "\u017di\u017eek hatte den Terror der Hamas \u00bbohne Wenn und Aber\u00ab verurteilt, aber betont, dass der Nahostkonflikt ohne \u00bbeine L\u00f6sung der Pal\u00e4stinafrage\u00ab immer weiter gehen werde. Letzteres ist eine Binsenweisheit, die aber nicht so gut ankam, noch weniger \u017di\u017eeks Behauptung, es herrsche zurzeit ein \u00bbAnalyseverbot\u00ab dieses Konfliktes: \u00bbSobald man anf\u00e4ngt, den komplexen Hintergrund der Situation zu analysieren, wird man verd\u00e4chtigt, den Terrorismus der Hamas zu unterst\u00fctzen oder zu rechtfertigen\u00ab.", "Um dieser Komplexit\u00e4t gerecht zu werden, forderte er eine \u00bbKontextualiserung\u00ab, doch er wirkte dabei in seiner Rede mehr konfus als stringent. Was er nicht sagte: dass das Kalk\u00fcl der Hamas darin zu bestehen scheint, dass das Entsetzen \u00fcber ihren faschistischen Terrorangriff auf Israel, bei dem sie am 7. Oktober \u00fcber die Grenze kam, um 1400 Juden abzuschlachten und die Bilder davon ins Internet zu stellen (was sich mit 9/11 vergleichen l\u00e4sst), von den Bildern der anschlie\u00dfenden israelischen Bombardements in Gaza verdr\u00e4ngt werden wird. Sie sorgen tats\u00e4chlich weltweit f\u00fcr Emp\u00f6rung, etwa wenn nun Greta Thunberg zur Solidarit\u00e4t mit Gaza aufruft.", "Aus diesem Grund f\u00fchle sich die israelische Linke einsam wie nie, sagte auf der Buchmesse der Schriftsteller Tomer Dotan-Dreyfus. Er ist j\u00fcdischer Israeli, lebt seit 13 Jahren in Berlin und hat gerade mit \u00bbBirobidschan\u00ab seinen Deb\u00fctroman ver\u00f6ffentlicht, der auf der Longlist des Deutschen Buchpreises stand und nicht vom Nahostkonflikt handelt (sondern von einer j\u00fcdischen sozialistischen Gemeinschaft im russischen Zarenreich). In einem Gespr\u00e4ch am Stand von PEN Berlin mit der Schriftstellerin Eva Menasse, deren Vater den Holocaust \u00fcberlebt hat, betonte er die Gespaltenheit der israelischen Gesellschaft. Die deutschen Politiker, die dazu aufforderten, \u00bbSeite an Seite\u00ab mit diesem Land zu stehen, sollten sagen, welches Israel sie damit meinten: die eine H\u00e4lfte der israelischen Gesellschaft, die Gaza bombardieren lassen wolle, oder die andere, die dagegen sei? Oder bis zum 7. Oktober dagegen war: Denn dass Israel nun nicht mehr als \u00bbsicherer Hafen\u00ab f\u00fcr Juden auf aller Welt gelten kann, wenn die Hamas auf seinem Territorium Menschen jagen und ermorden kann, war f\u00fcr alle schockierend.", "F\u00fcr Meron Mendel, den Direktor der Bildungsst\u00e4tte Anne Frank, war das kein Angriff auf Israelis, sondern \u00bbein Angriff auf die Menschheit\u00ab, wie er auf der Veranstaltung \u00bbIn Sorge um Israel\u00ab, ebenfalls von PEN Berlin organisiert, erkl\u00e4rte. Er sei mit dem Begriff des \u00bbabsoluten B\u00f6sen\u00ab aufgewachsen. 1982 habe dieser f\u00fcr die Massaker in den pal\u00e4stinensischen Fl\u00fcchtlingslagern Sabra und Schatila gestanden, die von christlichen Milizen im Libanon ver\u00fcbt wurden \u2013 toleriert von der israelischen Armee, die sie h\u00e4tte verhindern k\u00f6nnen. Er stehe auch f\u00fcr Srebrenica 1995 im Bosnienkrieg und 2022 f\u00fcr Butscha im Ukraine-Krieg. Nun stehe das \u00bbabsolute B\u00f6se\u00ab f\u00fcr Kfar Azar, Be\u2019eri und Nahal Oz, die Namen der israelischen Kibbuze, in die die Hamas barbarisch am 7. Oktober einfiel \u2013 \u00bbohne dass \u017di\u017eek mir sagen muss, dass ich das kontextualisieren soll\u00ab. Ein Freund, mit dem er als Jugendlicher Basketball spielte, war unter den Opfern.", "Es h\u00e4tte jede j\u00fcdische Familie in Israel treffen k\u00f6nnen, sagte Tomer Dotan-Dreyfus zu Menasse und das mache ihn sprachlos. Trotzdem weigere er sich, die Hamas mit den Pal\u00e4stinensern gleichzusetzen. Mit Menasse war er sich einig, dass es ein gro\u00dfer Fehler war, die Auszeichnung von \u00bbEine Nebensache\u00ab, des Romans der israelisch-arabischen Autorin Adania Shibli, die auf der Buchmesse erfolgen sollte, zeitlich zu verschieben. Menasse fand den Roman \u00bbgro\u00dfartig\u00ab und Dotan-Dreyfus fand ihn zumindest nicht antisemitisch, was Maxim Biller dem Buch vorgeworfen hatte, da darin die israelischen Soldaten, die \u2013 nach einer wahren Geschichte \u2013 1949 ein Beduinenm\u00e4dchen vergewaltigen und schlie\u00dflich t\u00f6ten, keine Gesichter h\u00e4tten. \u00bbAls ich Soldat war, hatte ich auch kein Gesicht, ich war eine Nummer\u00ab, meinte Dotan-Dreyfus.", "\u00dcberhaupt die Sichtbarkeit: Sie werde den Pal\u00e4stinensern sukzessive abgesprochen, wenn man die pal\u00e4stinensische Fahne oder die Kufiya, das sogenannte Pal\u00e4stinensertuch, verbieten wolle, sagte er. Wenn eine Uhr nicht mehr gehe, zeige sie trotzdem zweimal am Tag die richtige Zeit an \u2013 so sei es mit dem Vorwurf des Antisemitismus gegen die Pal\u00e4stinenser. Propal\u00e4stinensische Demos deshalb pauschal zu verbieten, ist f\u00fcr Dotan-Dreyfus Ausdruck der \u00bbFaulheit der Polizei\u00ab, wenn sie es nicht schaffe, die Antisemiten zu isolieren und herauszul\u00f6sen. \u00bbWarum? Bei Neonazis kann sie das doch auch.\u00ab", "Die Frankfurter Buchmesse zeigte sich historisch bewusst: Vor 100 Jahren verbrannten die Nazis von Mai bis November 1933 B\u00fccher \u2013 deutschlandweit an 160 Orten. Die Pl\u00e4tze, an denen dies stattfand, sind in zwei Fotoausstellungen an \u00f6ffentlichen Orten in Frankfurt zu sehen. Auf der Messe und auf dem R\u00f6mer zeigen sie die Pl\u00e4tze, so wie sie heute aussehen, in Cottbus, Gladbeck, Mainz, Jena, Dortmund und auf Helgoland: Man muss sich die Nazis dazu denken, die damals hunderttausende B\u00fccher von Autoren und Autorinnen, die ihnen nicht gefielen oder die sie f\u00fcr gef\u00e4hrlich hielten, verbrannten. Man bekommt ein anderes Gef\u00fchl und betrachtet diese heute unscheinbar wirkenden Orte anders, wenn man das wei\u00df.", "Wollen die neuen Rechten auch B\u00fccher verbrennen? Eine Diktatur \u00e1 la Hitler errichten, wenn sie an die Macht k\u00e4men? Und ist die AfD \u00fcberhaupt eine faschistische Partei, die jetzt immer st\u00e4rker wird? Der Politikwissenschaftler Peter Neumann, der am Londoner King\u2019s College politische Sicherheit lehrt und bislang eher als Experte f\u00fcr Islamismus und IS-Terror aufgetreten ist, verneint das. Im Rahmen der Messe diskutierte er sein neues Buch \u00bbLogik der Angst\u00ab mit Hanning Voigts, dem landespolitischen Korrespondent der \u00bbFrankfurter Rundschau\u00ab in Wiesbaden. F\u00fcr Neumann orientiert sich die AfD weniger am Hitlerfaschismus als am Rechtsnationalismus des ungarischen Ministerpr\u00e4sidenten Viktor Orb\u00e1n: Sie wolle den Parlamentarismus nicht abschaffen, sondern aush\u00f6hlen \u2013 bei gleichzeitiger Schw\u00e4chung der unabh\u00e4ngigen Justiz und der Einschr\u00e4nkung der Pressefreiheit, glaubt Neumann, der das als eine \u00bbilliberale Demokratie\u00ab bezeichnet.", "In seinem schmalen Buch interessiert sich Neumann weniger f\u00fcr Parteien als f\u00fcr ihre W\u00e4hler und f\u00fcr die Ideen, die ihnen vermittelt werden. Egal, ob Ku-Klux Klan, Meloni oder AfD \u2013 alle Rechtsradikalen propagierten stets zwei Feindbilder: die \u00bbFremden\u00ab und die \u00bbliberalen Eliten\u00ab. Beide w\u00fcrden angeblich das Land ruinieren und in den B\u00fcrgerkrieg st\u00fcrzen, nur die Rechten k\u00f6nnten sie aufhalten. Immer wollen diese in den Krisen \u00bbdie Uhr zur\u00fcckdrehen\u00ab zu einer vermeintlich nat\u00fcrlichen Ordnung, die es aber so nie gab. Hier schlie\u00dft sich der Kreis zwischen den europ\u00e4ischen Rechtsradikalen und der islamistischen Hamas, die suggeriert, sie k\u00f6nnte die Gr\u00fcndung des Staates Israel von 1948 r\u00fcckg\u00e4ngig machen \u2013 die gro\u00dfe Wahnidee der arabischen Welt.", "Neumann ist kein Linker, sondern ein liberaler CDU-Mann. Von den rassistischen Spr\u00fcchen eines Friedrich Merz h\u00e4lt er nichts. Und auch nichts von der neuen Ank\u00fcndigung von Olaf Scholz auf dem aktuellen Titelbild des \u00bbSpiegel\u00ab: \u00bbWir m\u00fcssen endlich im gro\u00dfen Stil abschieben.\u00ab Mit dieser Haltung wird man die Rechtsradikalen nur befeuern, statt sie aufzuhalten. Besser w\u00e4re eine Strategie, die die nd-Kolumnistin Olga Hohmann in ihrem neuen Buch \u00bbIn deinem rechten Auge wohnt der Teufel\u00ab f\u00fcr einen ganz anderen Zusammenhang empfiehlt: \u00bbVersuch nicht die Nuss zu knacken, sei die Nuss!\u00ab Denn mit der Demokratie verh\u00e4lt es sich ebenso."], "Mit deiner Unterst\u00fctzung k\u00f6nnen wir weiterhin:": []}}, "recommendations": ["https://www.nd-aktuell.de/artikel/1186145.linke-mit-innerparteilichem-friedensvertrag.html?pk_campaign=similar-articles&pk_kwd=older-articles", "https://www.nd-aktuell.de/artikel/1185980.wo-bleibt-der-gaza-pride.html?pk_campaign=similar-articles&pk_kwd=older-articles", "https://www.nd-aktuell.de/artikel/1185594.die-gewalt-war-grauenhaft-aber-es-war-absolut-kein-pogrom.html?pk_campaign=similar-articles&pk_kwd=older-articles"]}