{"news_outlet": "neues_deutschland", "provenance": "https://www.nd-aktuell.de/artikel/1185191.wohnungsnot-tag-der-wohnungslosen-in-berlin-ein-rattenschwanz-an-problemen.html", "query_keywords": ["politik", "usa", "ns", "rna", "ss", "us", "wohnungsnot", "sp", "grenzen"], "creation_date": "11.09.2024", "last_modified": "11.09.2024", "crawl_date": "21.10.2024", "author_person": ["Lola Zeller"], "author_organization": [], "news_keywords": ["Berlin", "Obdachlosigkeit", "Wohnen", "Zwangsr\u00e4umung"], "content": {"title": "Tag der Wohnungslosen in Berlin: Ein Rattenschwanz an Problemen", "description": "Die neue Abrissgenehmigung bringt die ehemals obdachlosen Bewohner*innen der Habersaathstra\u00dfe 40-48 erneut in Wohnungsnot. Ohne Wohnraum bleiben nur Unterk\u00fcnfte, die f\u00fcr viele Menschen nicht geeignet sind.", "body": {"": ["Aktuell und ehemals Wohnungslose berichten von Problemen mit den Notunterk\u00fcnften", "\u00bbIch habe das Gef\u00fchl, wir werden komplett alleine gelassen.\u00ab Janet Amon hat lange um den Erhalt ihres Wohnraums in der Habersaathstra\u00dfe 40\u201348 gek\u00e4mpft. Dort besetzten 2021 obdachlose Menschen leerstehende R\u00e4ume, doch den vom Eigent\u00fcmer geplanten Abriss des Geb\u00e4udes k\u00f6nnen sie wohl nicht verhindern. Im August teilte das Bezirksamt Mitte mit, dass es die Abrissgenehmigung aufgrund mangelnder rechtlicher Alternativen erteilen muss. \u00bbSp\u00e4testens im November 2025 soll das Haus abgerissen werden. Was sollen wir da machen? Die Situation ist schwierig\u00ab, sagt Amon zu \u00bbnd\u00ab. Zusammen mit anderen sprach sie am Mittwoch, dem Tag der Wohnungslosen, \u00fcber ihre Erfahrungen mit Wohnungsnot.", "F\u00fcr viele obdachlose Menschen k\u00e4men Notunterk\u00fcnfte oder andere Wohnungslosenunterk\u00fcnfte nicht in Frage, sagt Amon. \u00bbDie Leute im Haus, die wegen speziellen Bedarfen in Einzelwohnungen leben m\u00fcssen, die finden nichts.\u00ab Sie selbst habe zwar aktuell neben der Wohnung in der Habersaathstra\u00dfe auch einen Wohnheimplatz, den sie brauchte, um sich polizeilich melden zu k\u00f6nnen. Da d\u00fcrfen aber ihre beiden Hunde nicht mit, was nach einer etwaigen R\u00e4umung des Geb\u00e4udes ein gro\u00dfes Problem werden k\u00f6nnte. \u00bbWas mach\u2019 ich denn mit den Hunden? Vielleicht verliere ich meinen Wohnheimplatz\u00ab, sagt sie. Auf ihre Haustiere sei Amon aus psychischen Gr\u00fcnden angewiesen. Auch wo sie ihre Sachen unterbringen soll, wisse sie nicht. \u00bbDas ist ein ganzer Rattenschwanz, der da dranh\u00e4ngt.\u00ab", "Auch Uwe Mehrtens von der Berliner Union f\u00fcr Obdachlosenrechte (Ufo) spricht am Tag der Wohnungslosen auf dem Podium, das die Wohnungslosenstiftung organisiert und mit Aktivist*innen aus dem ganzen Bundesgebiet besetzt hat. Einzige Voraussetzung: Alle Podiumsteilnehmer*innen mussten selbst obdach- oder wohnungslos sein oder einmal gewesen sein. \u00bbJetzt sprechen wir\u00ab, so das Motto der Veranstaltung, die sich damit von Veranstaltungen der Wohnungslosenhilfe oder Politiker*innen ohne eigene Erfahrungen im Bereich Wohnungslosigkeit abgrenzen will.", "Mehrtens wurde 2022 in Berlin obdachlos, weil er seine Wohnung durch eine Zwangsr\u00e4umung verlor. Er wurde in einer Notunterkunft untergebracht, wo er allerdings nicht lange bleiben konnte. Das Zimmer sei sehr klein gewesen, der K\u00fchlschrank kaum zu verwenden, und vor allem die hygienischen Bedingungen seien miserabel gewesen. \u00bbIch konnte meiner K\u00f6rperpflege nicht mehr richtig nachkommen. Da liefen Kakerlaken durch die Duschen, von den Zust\u00e4nden in den Toiletten ganz zu schweigen\u00ab, sagt er. Doch der Hauptgrund f\u00fcr das Verlassen der Unterkunft war, dass Mehrtens von seiner Erwerbsminderungsrente noch 150 Euro f\u00fcr das Zimmer zuzahlen musste. \u00bbDas war zu teuer, ich brauchte das Geld.\u00ab Inzwischen lebt Mehrtens wieder in einer Mietwohnung und will mit seiner Arbeit bei Ufo wohnungslose Menschen unterst\u00fctzen. \u00bbEs braucht mehr Schutzr\u00e4ume\u00ab, sagt er.", "Neben der Wohnungslosenstiftung organisieren zahlreiche weitere Initiativen und Einrichtungen zum Wohnungslosentag Veranstaltungen, um \u00d6ffentlichkeit f\u00fcr das Thema zu schaffen. Das B\u00fcndnis \u00bbGemeinsam gegen Obdachlosigkeit und Zwangsr\u00e4umungen\u00ab etwa veranstaltet abends eine Kundgebung, um derjenigen zu gedenken, die durch Obdachlosigkeit verstorben sind. \u00bbWir wollen denen Aufmerksamkeit schenken, die sich \u00fcber eine Zwangsr\u00e4umung das Leben genommen haben oder auf der Stra\u00dfe erfroren sind\u00ab, sagt Nicole Lindner vom B\u00fcndnis zu \u00bbnd\u00ab. Auch die drohende R\u00e4umung der Habersaathstra\u00dfe ist ein Thema auf der Kundgebung.", "Schon am Mittag protestierten au\u00dferdem Stra\u00dfensozialarbeiter*innen von Gangway am Alexanderplatz unter dem Motto \u00bbMenschen sind kein M\u00fcll\u00ab gegen die Verdr\u00e4ngung von obdachlosen Menschen aus dem \u00f6ffentlichen Raum. \u00bbWir haben im Sommer viele R\u00e4umungen von Platten und Camps in Mitte erlebt, dazu kommt die Sicherheitsstreife in der U8\u00ab, so Philipp Moninger w\u00e4hrend der Protestaktion zu \u00bbnd\u00ab. Dieses Vorgehen bringe keine obdachlosen Menschen in Wohnraum, sondern verlagere und verdr\u00e4nge nur die Probleme. \u00bbRepression ist keine L\u00f6sung.\u00ab"], "Mit deiner Unterst\u00fctzung k\u00f6nnen wir weiterhin:": []}}, "recommendations": ["https://www.nd-aktuell.de/artikel/1183950.kein-platz-unter-dem-himmel.html?pk_campaign=similar-articles&pk_kwd=older-articles", "https://www.nd-aktuell.de/artikel/1180703.mahnwache-in-berlin-zusammen-gegen-obdachlosigkeit.html?pk_campaign=similar-articles&pk_kwd=older-articles", "https://www.nd-aktuell.de/artikel/1185697.sez-in-berlin-allseitige-zustimmung-fuer-zwangsraeumung.html?pk_campaign=similar-articles&pk_kwd=older-articles"]}