{"news_outlet": "neues_deutschland", "provenance": "https://www.nd-aktuell.de/artikel/1182631.europawahl-kaempferisch-aber-nur-mit-schwachem-echo.html", "query_keywords": ["politik", "ns", "klima", "migration", "leiche", "europa-wahl", "ss", "us", "spo", "grenzen", "migrationspolitik", "europa", "klimaschutz", "sp", "armutsgrenze", "einwanderung", "klimakrise", "linke", "soziale gerechtigkeit", "sahra wagenknecht", "europ\u00e4ische union"], "creation_date": "02.06.2024", "last_modified": "02.06.2024", "crawl_date": "21.10.2024", "author_person": ["David Bieber"], "author_organization": [], "news_keywords": ["Die Linke", "D\u00fcsseldorf", "Einwanderung", "Europ\u00e4ische Union", "europawahl", "Nordrhein-Westfalen"], "content": {"title": "K\u00e4mpferisch, aber nur mit schwachem Echo", "description": "Die Europ\u00e4ische Migrationspolitik ist f\u00fcr Linke-Politikerinnen rassistisch. Statt zus\u00e4tzlicher Grenzkontrollen sollte es zug\u00e4ngliche regul\u00e4re Wege in die EU-Staaten geben.", "body": {"": ["Linke startet hei\u00dfe Phase im Europa-Wahlkampf mit einer Kundgebung in D\u00fcsseldorf", "Knapp eine Woche vor der Europawahl hat die Linke am Sonnabend in D\u00fcsseldorf die hei\u00dfe Phase ihres Europa-Wahlkampfs eingel\u00e4utet. Die Hauptrednerinnen auf dem Schadowplatz in der Innenstadt, Carola Rackete und \u00d6zlem Alev Demirel, konnten allerdings kaum Leute anlocken \u2013 jedenfalls im Vergleich zum B\u00fcndnis Sahra Wagenknecht, das am letzten Dienstag seine Europa-Wahlkampfkundgebung am gleichen Ort veranstaltete.", "Zwar interessierten sich auch f\u00fcr Wagenknecht und ihr B\u00fcndnis nur etwa 300 Menschen. Nach Parteiinformationen konnte die Linke am Sonnabend jedoch lediglich knapp 100 Menschen aufbieten, die von den Rednerinnen auf Wahlkampfschwerpunkte wie soziale Gerechtigkeit, Klimaschutz, Frieden und die Bek\u00e4mpfung extrem rechter Parteien eingeschworen wurden. Der Fairness halber ist zu erw\u00e4hnen, dass der deutschlandweit bekannte Japan-Tag am gleichen Wochenende in D\u00fcsseldorf stattfand und es somit allen Parallelveranstaltungen schwer machte. Vielleicht deshalb zeigte sich die Linke nach eigenen Angaben zufrieden mit der Kundgebung.", "Viel Applaus bekamen die beiden Rednerinnen bei der Benennung realer Probleme in der EU wie etwa die fortschreitende Militarisierung und eine Politik, die nicht im Interesse der Menschen, sondern im Interesse der Banken und Konzerne gemacht wird. Das gro\u00dfe Geld d\u00fcrfe nicht weiter die Politik bestimmen. Die EU-Abgeordnete Demirel erkl\u00e4rte, dass die zehn reichsten Menschen in der EU ein Privatverm\u00f6gen von mehr als 632 Milliarden Euro h\u00e4tten. Sie rechnete vor, dass der Gesamtetat der Europ\u00e4ischen Union lediglich ein Drittel davon betrage. Zugleich sei jeder vierte Mensch in der EU von Armut bedroht. Viele Kinder lebten unterhalb der Armutsgrenze. \u00bbDas ist doch ein Skandal\u00ab, sagte die EU-Abgeordnete, die f\u00fcr f\u00fcnf weitere Jahre in Br\u00fcssel und Stra\u00dfburg sein m\u00f6chte. Daher m\u00fcsse angesichts der multiplen Krisen der vergangenen Jahre nun endlich Schluss sein mit der einseitigen Klientelpolitik f\u00fcr Reiche. \u00bbWir wollen Steuergerechtigkeit und Mindeststeuern f\u00fcr Konzerne in der EU\u00ab, forderte die Politikerin k\u00e4mpferisch. Ein Europa, das in erster Linie Banken und Konzernen hilft, verliere die Legitimation bei den Menschen und \u00f6ffne der extremen Rechten T\u00fcr und Tor.", "Auch Carola Rackete sieht eine nach der Europawahl drohende St\u00e4rkung rechter Kr\u00e4fte in der EU. \u00bbAls \u00d6kologin besorgt mich die Klimakrise, pers\u00f6nlich besorgt mich der Rechtsruck und die zunehmende Ungleichheit in Deutschland\u00ab, sagte sie dem \u00bbnd\u00ab im Vorfeld der Veranstaltung am Sonnabend. Die Ver\u00e4nderung, die \u00bbwir gesellschaftlich brauchen\u00ab, wird laut Rackete nicht aus den Institutionen kommen, \u00bbsondern von der Stra\u00dfe\u00ab. Trotzdem seien, gerade wenn das Parlament eine rechts-konservative Mehrheit haben werde, linke Abgeordnete dort wichtig f\u00fcr Kontrollfunktionen und Transparenz. Das sporne sie an und habe letztlich den Ausschlag gegeben, sich f\u00fcr die Linke aufstellen zu lassen.", "Wenn die fr\u00fchere Seenotretterin tats\u00e4chlich nach Br\u00fcssel kommen sollte, w\u00fcrde sie sich das \u00bbEnde aller Lobbyeinfl\u00fcsse auf Kommission, Rat und Parlament\u00ab w\u00fcnschen. Nur so w\u00e4ren \u00bbEntscheidungen im Sinne der Allgemeinheit eine reelle M\u00f6glichkeit\u00ab, sagte die 1988 im schleswig-holsteinischen Preetz geborene Rackete. Sie betonte auch in ihrer Rede, dass es entscheidend f\u00fcr den sozial-\u00f6kologischen Umbau in der EU sei, \u00bbauf faire Weise daf\u00fcr Geld bereitzustellen\u00ab. Ebenso wie Demirel pl\u00e4dierte sie f\u00fcr eine EU-weite Verm\u00f6genssteuer und eine Finanztransaktionssteuer, die \u00dcbergewinnsteuerregelungen nachzusch\u00e4rfen und die Quellensteuer auf Konzerne auf 25 Prozent anzuheben. Zugleich, weil die \u00bbKlimakrise so dramatisch\u00ab sei, brauche es eine \u00bbKrisenverm\u00f6gensabgabe, um wirksam umzuverteilen und Multimillion\u00e4re zur Verantwortung zu ziehen und Krisen somit zu meistern\u00ab.", "Die Linke-Bundestagsabgeordnete Clara B\u00fcnger, Sprecherin f\u00fcr Flucht- und Rechtspolitik, teilte auf nd-Anfrage mit, dass f\u00fcr die Linke die Visapolitik europ\u00e4ischer Staaten, die \u00bbvor allem Menschen aus dem globalen Norden und einige wenige wohlhabende Personen aus dem globalen S\u00fcden bevorzugt\u00ab, eine gewaltige Mitschuld an der irregul\u00e4ren Migration habe. \u00bbDie europ\u00e4ische Migrationspolitik wird daher h\u00e4ufig zu Recht als rassistisch bezeichnet\u00ab, so B\u00fcnger.", "B\u00fcnger und Rackete lehnen grunds\u00e4tzlich Grenzkontrollen an den Au\u00dfengrenzen ab; sie seien nur ein \u00bbverl\u00e4ngerter Arm dieser Ungleichheits-Politik\u00ab. Obwohl es durch das vorgestern erneut ge\u00e4nderte Fachkr\u00e4fteeinwanderungsgesetz von 2019 nun wieder ein wenig einfacher sei, legal nach Deutschland zu kommen, will die Linke weiterhin auf Kontrollen an EU-Au\u00dfengrenzen komplett verzichten. Stattdessen brauche es \u00bbzug\u00e4ngliche regul\u00e4re Migrationswege f\u00fcr alle Menschen aus dem globalen S\u00fcden\u00ab. Es d\u00fcrfe keine Festung Europa geben. Die EU m\u00fcsse sich ihrer Verantwortung stellen und ihre Visapolitik \u00fcberarbeiten, so das Fazit."], "Mit deiner Unterst\u00fctzung k\u00f6nnen wir weiterhin:": []}}, "recommendations": ["https://www.nd-aktuell.de/artikel/1182401.trolle-im-norden.html?pk_campaign=similar-articles&pk_kwd=older-articles", "https://www.nd-aktuell.de/artikel/1182038.linke-chefin-wissler-warnt-vor-rechtsruck-nach-der-europawahl.html?pk_campaign=similar-articles&pk_kwd=older-articles", "https://www.nd-aktuell.de/artikel/1184866.abschiebedebatte-wegen-solingen.html?pk_campaign=similar-articles&pk_kwd=older-articles"]}