{"news_outlet": "neues_deutschland", "provenance": "https://www.nd-aktuell.de/artikel/1173720.gruene-gruenen-landesparteitag-in-berlin-klimaschutz-und-aufarbeitung.html", "query_keywords": ["politik", "klimapolitik", "cdu", "usa", "ns", "klima", "ss", "us", "sp", "klimaschutz", "klimakrise", "spd", "die gr\u00fcnen"], "creation_date": "04.06.2023", "last_modified": "04.06.2023", "crawl_date": "21.10.2024", "author_person": ["dpa"], "author_organization": [], "news_keywords": ["Berlin", "CDU", "Die Gr\u00fcnen", "Klimaschutz", "Schwarz-Rot", "SPD"], "content": {"title": "Gr\u00fcnen-Landesparteitag in Berlin: Klimaschutz und Aufarbeitung", "description": "Die Gr\u00fcnen attackieren auf ihrem Landesparteitag Schwarz-Rot und legen den Fokus auf den Markenkern Klimaschutz. Sie wollen ihre Aufgabe als Opposition ernst nehmen.", "body": {"": ["Die Gr\u00fcnen attackieren auf ihrem Landesparteitag Schwarz-Rot und legen den Fokus auf den Markenkern Klimaschutz.", "Gut f\u00fcnf Wochen nach dem Start des schwarz-roten Senats in Berlin haben die Gr\u00fcnen dem neuen B\u00fcndnis mangelndes Engagement f\u00fcr den Klimaschutz vorgeworfen. CDU und SPD erweckten den Eindruck, als k\u00f6nne alles bleiben, wie es sei, sagte die Gr\u00fcnen-Landesvorsitzende Susanne Mertens am Samstag beim Parteitag in Moabit. \u00bbEs ist verantwortungslos, den Menschen Sand in die Augen zu streuen, und es ist gef\u00e4hrlich.\u00ab Die Wahrheit sei, dass Ver\u00e4nderungen l\u00e4ngst begonnen h\u00e4tten, so Mertens.", "Auch in anderen wichtigen Politikfeldern, etwa der Bildung oder beim Thema Verwaltungsreform, attestierte Mertens CDU und SPD einen schlechten Start und schlechte Politik. \u00bbWir B\u00fcndnisgr\u00fcne werden unsere Aufgaben als Opposition umso ernster nehmen. Wir werden genauso kritisch wie konstruktiv die schwarz-rote Koalition begleiten und zugleich zeigen, wie es anders und besser geht\u00ab, sagte Mertens. Die Gr\u00fcnen wollten der Politik des neuen Senats \u00bbklare Ziele und konkrete Konzepte\u00ab entgegenstellen, gerade wenn es um die Bew\u00e4ltigung der Klimakrise gehe.", "Die Landesdelegiertenkonferenz war die erste der Gr\u00fcnen nach der Wiederholungswahl im Februar, den Schwerpunkt bildete die Klimapolitik. Bei dem Treffen beschlossen die Delegierten einstimmig einen Leitantrag des Landesvorstands, in dem eine st\u00e4rkere Verankerung des Klimaschutzes in allen gesellschaftlichen Bereichen und in der Wirtschaft gefordert wird.", "Das zwar nicht schlechte, aber gemessen an den eigenen Anspr\u00fcchen ern\u00fcchternde Abschneiden der Gr\u00fcnen bei der Wiederholungswahl im Februar und eine Analyse der Gr\u00fcnde sollten auf dem Parteitag keine gro\u00dfe Rolle spielen. Dazu ist nach Angaben der Parteispitze am 14. Juni ein sogenannter kleiner Parteitag geplant. Die Gr\u00fcnen hatten bei der Wahl 18,4 Prozent erreicht und waren damit hinter der CDU und ganz knapp hinter der SPD auf Platz drei gelandet.", "Mertens sagte, es sei den Gr\u00fcnen nicht immer gelungen, die Menschen etwa in der Klimapolitik mitzunehmen. \u00bbWir haben zwar klar gesagt, was alles zu tun ist. Aber das Wie war und ist manchen nicht klar.\u00ab Solchen Stimmen h\u00e4tten die Gr\u00fcnen \u00bbnicht genau zugeh\u00f6rt\u00ab. Etliche Delegierte forderten, Lehren f\u00fcr die Zukunft zu ziehen. Dazu geh\u00f6re, die Berliner Au\u00dfenbezirke st\u00e4rker mit in den Blick zu nehmen und nicht nur die Innenstadt.", "Die fr\u00fchere Senatorin und jetzige Fraktionschefin Bettina Jarasch versuchte, der Entt\u00e4uschung \u00fcber den Machtverlust etwas entgegenzusetzen. \u00bbAuch Opposition ist eine verdammt wichtige und verantwortungsvolle Aufgabe\u00ab, sagte sie. Mit Blick auf die n\u00e4chste Abgeordnetenhauswahl gab sie die Losung aus: \u00bbLasst uns so stark werden, dass 2026 niemand an uns vorbeikommt.\u00ab \u2003dpa/yaw"], "Mit deiner Unterst\u00fctzung k\u00f6nnen wir weiterhin:": []}}, "recommendations": ["https://www.nd-aktuell.de/artikel/1171377.wer-wird-uns-verraten.html?pk_campaign=similar-articles&pk_kwd=older-articles", "https://www.nd-aktuell.de/artikel/1183422.berlin-parlament-will-neue-verfassungsrichter-waehlen.html?pk_campaign=similar-articles&pk_kwd=older-articles", "https://www.nd-aktuell.de/artikel/1182710.haushalt-in-berlin-bildung-und-kultur-muessen-verzichten.html?pk_campaign=similar-articles&pk_kwd=older-articles"]}