{"news_outlet": "neues_deutschland", "provenance": "https://www.nd-aktuell.de/artikel/1177411.tempelhofer-feld-tempelhofer-feld-initiaven-wehren-sich-gegen-bebauungsplaene.html", "query_keywords": ["politik", "regierung", "cdu", "linke", "ns", "schi", "spo", "demo", "ss", "us", "sp", "grenzen", "spd"], "creation_date": "31.10.2023", "last_modified": "31.10.2023", "crawl_date": "21.10.2024", "author_person": ["Lola Zeller"], "author_organization": [], "news_keywords": ["Basisdemokratie", "Berlin", "SPD", "Wohnen"], "content": {"title": "Tempelhofer Feld: Initiaven wehren sich gegen Bebauungspl\u00e4ne", "description": "Das Tempelhofer Feld bleibt umk\u00e4mpft: CDU und SPD wollen das Bebauungsverbot ab\u00e4ndern, um Gefl\u00fcchtetenunterk\u00fcnfte zu errichten. Aktivist*innen halten das f\u00fcr vorgeschoben.", "body": {"": ["Die geplante Gesetzes\u00e4nderung zum Bau von Gefl\u00fcchtetenunterk\u00fcnften auf dem alten Flughafen halten viele f\u00fcr ein \u00bbBaurecht durch die Hintert\u00fcr\u00ab", "Vor dem Roten Rathaus ist ein gro\u00dfes Holzpferd aufgebaut. Aktivist*innen stehen davor und halten Schilder hoch, einige von ihnen haben Masken mit Gesichtern von CDU- und SPD-Politiker*innen auf. \u00bbH\u00e4nde weg vom Feld\u00ab, \u00bbBaurecht durch die Hintert\u00fcr\u00ab und \u00bbCDU + SPD \u2013 Steigb\u00fcgelhalter f\u00fcr die Immobilienlobby\u00ab steht auf den Schildern. Die Initiativen Deutsche Wohnen und Co enteignen (DWE) und 100 Prozent Tempelhofer Feld protestierten am Dienstagmorgen gegen Pl\u00e4ne des Senats, das Tempelhofer-Feld-Gesetz zu \u00e4ndern, um dort Gefl\u00fcchtetenunterk\u00fcnfte zu bauen. Sie halten die Unterbringung von Gefl\u00fcchteten f\u00fcr einen Vorwand, um eine Bebauung des Feldes mit Wohnungen zu erm\u00f6glichen.", "\u00bbWir bef\u00fcrchten, dass bei einer Gesetzes\u00e4nderung das Bebauungsverbot und das Verbot, Teile des Temeplhofer Feldes zu verkaufen, gekippt wird\u00ab, sagt Michael Schneidewind von der Initiative 100 Prozent Tempelhofer Feld zu \u00bbnd\u00ab. Aus seiner Sicht m\u00fcsse beim Wohnungsbau mehr passieren, um Menschen langfristig unterzubringen. \u00bbDie Fl\u00e4chen gibt es\u00ab, sagt er. Allerdings sei es oft schwierig, auf diese zuzugreifen, wenn Grundst\u00fcckseigent\u00fcmer*innen nicht mitmachten, sondern Fl\u00e4chen zur Spekulation oder aus anderen Gr\u00fcnden brachliegen lie\u00dfen.", "Die Initiative DWE sieht im Umgang mit dem Tempelhofer-Feld-Gesetz, das durch einen erfolgreichen Volksentscheid 2014 durch die Berliner Stadtbev\u00f6lkerung erk\u00e4mpft wurde, ein Zeichen f\u00fcr demokratiefeindliche Politik des derzeitigen Senats. \u00bbDer Senat will durch die Hintert\u00fcr ein Baurecht schaffen\u00ab, sagt Veza Clute-Simon zu \u00bbnd\u00ab. So, wie der Senat ebenfalls die Umsetzung des Volksentscheids zur Vergesellschaftung gro\u00dfer Wohnungsunternehmen verschleppe, missachte er nun auch den Willen der Berliner*innen, wenn er das Tempelhofer-Feld-Gesetz \u00e4ndere. \u00bbF\u00fcr die tempor\u00e4re Unterbringung von Gefl\u00fcchteten auf dem Tempelhofer Feld braucht es diese Gesetzes\u00e4nderung nicht. Und langfristige L\u00f6sungen m\u00fcssen dezentral in der Stadt geschaffen werden\u00ab, so die DWE-Sprecherin.", "Die Initiativen beziehen sich darauf, dass es dem Senat derzeit bereits m\u00f6glich sei, tempor\u00e4re Gefl\u00fcchtetenunterk\u00fcnfte zu errichten. \u00bbMobile Fl\u00fcchtlingsunterk\u00fcnfte d\u00fcrfen auch schon jetzt f\u00fcr drei Jahre aufs Feld gestellt werden und bis maximal 31. Dezember 2030 stehen bleiben\u00ab, so die Initiative 100 Prozent Tempelhofer Feld.", "Auf Anfrage des \u00bbnd\u00ab sagt die Senatsbauverwaltung, dass sehr wohl eine weitere \u00c4nderung des Tempelhofer-Feld-Gesetzes n\u00f6tig sei, um dort tempor\u00e4re Unterbringungsm\u00f6glichkeiten zu schaffen. Dies sei schon f\u00fcr die dort aktuell bestehenden Unterk\u00fcnfte passiert: \u00bbDie Gesetzes\u00e4nderung wurde am 28. Januar 2016 vom Berliner Abgeordnetenhaus beschlossen. Danach k\u00f6nnen nicht nur auf dem betonierten Rollfeld vor dem ehemaligen Flughafengeb\u00e4ude mobile Notunterk\u00fcnfte f\u00fcr Fl\u00fcchtlinge errichtet werden, sondern befristet f\u00fcr drei Jahre auch auf den direkt angrenzenden befestigten, versiegelten Randfl\u00e4chen des Vorfeldes\u00ab, sagt Sprecherin Petra Rohland. Die Bef\u00fcrchtungen seien unberechtigt und \u00bbreine Panikmache\u00ab. Verantwortlich f\u00fcr \u00bbdie Fl\u00e4cheninanspruchnahme f\u00fcr tempor\u00e4re Gefl\u00fcchtenenunterk\u00fcnfte auf dem Tempelhofer Feld\u00ab sei derweil die Senatsverkehrsverwaltung.", "Gegen das Ausspielen der Notsituation von Gefl\u00fcchteten gegen Interessen der restlichen Stadtbev\u00f6lkerung wendet sich auch der Berliner Fl\u00fcchtlingsrat. \u00bbBevor mobile Unterk\u00fcnfte f\u00fcr Gefl\u00fcchtete irgendwo hingestellt werden, soll der Senat zuallererst und vor allem andere Wohnm\u00f6glichkeiten \u00fcberpr\u00fcfen\u00ab, sagt Emily Barnickel zu \u00bbnd\u00ab. Die Zust\u00e4nde bei der zentralen Unterbringung von Gefl\u00fcchteten sowohl in Tegel als auch in Tempelhof seien \u00bbkatastrophal\u00ab. \u00bbIn der Ankunftshalle in Tempelhof schlafen Hunderte in einem gro\u00dfen Raum auf Feldbetten ohne jegliche r\u00e4umliche Abtrennung\u00ab, sagt Barnickel. Derweil st\u00fcnden geeignete R\u00e4umlichkeiten leer.", "Die Knappheit an Unterk\u00fcnften entstehe nicht nur dadurch, dass untergebrachte Menschen keine Wohnung in Berlin finden, um aus den Unterk\u00fcnften wieder auszuziehen. Auch die gesetzliche Pflicht, dass sich Menschen nicht mehr nur mit einem Untermietvertrag beim B\u00fcrgeramt anmelden k\u00f6nnen, sondern die Best\u00e4tigung des Vermieters brauchen, f\u00fchre dazu, dass Pl\u00e4tze in den Unterk\u00fcnften nicht zur Verf\u00fcgung stehen. \u00bbEs sind viele Menschen in den Unterk\u00fcnften gemeldet, weil sie schlicht keine anderen Anmeldungsoptionen finden.\u00ab Hier m\u00fcsse der Senat tats\u00e4chliche Probleme durch Gesetzes\u00e4nderungen l\u00f6sen.", "\u00bbWir fordern Wohnraum f\u00fcr gefl\u00fcchtete Menschen anstatt die Isolierung in Unterk\u00fcnften, egal ob am Rande eines ehemaligen Flugfelds oder am Stadtrand.\u00ab Dar\u00fcber hinaus schlie\u00dft sich der Berliner Fl\u00fcchtlingsrat der Einsch\u00e4tzung der protestierenden Initiativen an, dass es f\u00fcr geplante modulare Unterk\u00fcnfte auf dem Tempelhofer Feld keine Gesetzes\u00e4nderung brauche.", "Niklas Schenker, wohnungspolitischer Sprecher der Linksfraktion im Abgeordnetenhaus, kann das Misstrauen der Initiativen nachvollziehen. \u00bbDer Eindruck dr\u00e4ngt sich auf, dass SPD und CDU Gefl\u00fcchtete instrumentalisieren, um die B\u00fcchse der Pandora zu \u00f6ffnen, wenn sie jetzt nicht nur Container, sondern richtige Geb\u00e4ude auf dem Feld bauen wollen\u00ab, sagt er zu \u00bbnd\u00ab. Es sei dennoch \u00bbextrem wichtig\u00ab, dass Gefl\u00fcchtete \u00bbangemessen und menschenw\u00fcrdig\u00ab untergebracht werden. Daf\u00fcr m\u00fcsse aber zum Beispiel Leerstand beschlagnahmt werden, anstatt auf zentrale gro\u00dfe Unterk\u00fcnfte zu setzen. \u00bbDa m\u00fcssen kreative L\u00f6sungen gefunden werden\u00ab, so Schenker.", "Seine Kolleg*innen aus der Neuk\u00f6llner Linkspartei kritisieren die Pl\u00e4ne des schwarz-roten Senats in einer Pressemitteilung scharf. \u00bbEs ist zynisch, dass die R\u00fcckschrittskoalition Gefl\u00fcchtete dazu benutzen will, den Volksentscheid auszuhebeln\u00ab, so Daniel Kipka-Anton, stellvertretender Sprecher der Neuk\u00f6llner Linken. Die Linke fordere langfristig dezentrale Unterbringungsm\u00f6glichkeiten. \u00bbContainerd\u00f6rfer und mobile Bauten d\u00fcrfen nur eine absolut zeitlich begrenzte Notl\u00f6sung sein.\u00ab", "Dass die Regierungsparteien den Rand des Tempelhofer Feldes langfristig mit Wohnungen bebauen wollen, haben sie bereits im Koalitionsvertrag festgehalten. Sie wollen einen st\u00e4dtebaulichen Ideenwettbewerb in Gang setzen. Mathias Schulz, Stadtentwicklungs-Sprecher der SPD-Fraktion im Abgeordnetenhaus, verweist aber darauf, dass diese Pl\u00e4ne nichts mit der zurzeit im Raum stehenden Gesetzes\u00e4nderung zu tun h\u00e4tten. \u00bbEine \u00c4nderung hat sich ausschlie\u00dflich auf den Bedarf zur Unterbringung von Gefl\u00fcchteten zu beschr\u00e4nken. Alles Weitere ist ein anderer Prozess\u00ab, sagt er zu \u00bbnd\u00ab.", "Auch der CDU-Abgeordnete Danny Freimark h\u00e4lt die Bef\u00fcrchtungen der Initiativen f\u00fcr nicht zutreffend. \u00bbDie aktuelle Notsituation von Gefl\u00fcchteten ist kein Steigb\u00fcgel f\u00fcr m\u00f6gliche Wohnungsbaupl\u00e4ne auf dem Tempelhofer Feld\u00ab, sagt er zu \u00bbnd\u00ab. Es gebe aber schlicht nicht gen\u00fcgend andere Fl\u00e4chen f\u00fcr die Unterbringung.", "An der Kundgebung vor dem Roten Rathaus nimmt auch die Gr\u00fcnen-Abgeordnete Antje Kapek gemeinsam mit einigen Mitgliedern der Gr\u00fcnen Jugend teil, um sich gegen eine Bebauung des Feldes auszusprechen. \u00bbDass Tempelhofer-Feld-Gesetz ist ein Meilenstein in der Berliner Stadtgeschichte\u00ab, sagt sie zu \u00bbnd\u00ab. Es habe den Berliner*innen gezeigt, dass sie durch Basisdemokratie direkten Einfluss auf die Gestaltung ihrer Stadt nehmen k\u00f6nnen. Auch Kapek h\u00e4lt es f\u00fcr m\u00f6glich, Gefl\u00fcchtete auf dem Feld ohne die Gesetzes\u00e4nderung unterzubringen. \u00bbDemokratie bedeutet auch, Gesetze zu respektieren, die man nicht selbst geschrieben hat.\u00ab", "Wann genau der Senat den Entwurf der Gesetzes\u00e4nderung beschlie\u00dfen will, steht noch nicht fest. Laut Informationen des \u00bbTagesspiegel\u00ab verz\u00f6gerte sich ein etwaiger Beschluss in den vergangenen Wochen, weil noch nicht alle Gespr\u00e4che diesbez\u00fcglich abgeschlossen seien."], "Mit deiner Unterst\u00fctzung k\u00f6nnen wir weiterhin:": []}}, "recommendations": ["https://www.nd-aktuell.de/artikel/1176428.enteignungen-in-berlin-letztes-mittel-volksentscheid.html?pk_campaign=similar-articles&pk_kwd=older-articles", "https://www.nd-aktuell.de/artikel/1172160.schwarz-rot-macht-gruene-welle.html?pk_campaign=similar-articles&pk_kwd=older-articles", "https://www.nd-aktuell.de/artikel/1171479.das-tempelhofer-feld-steht-zur-debatte.html?pk_campaign=similar-articles&pk_kwd=older-articles"]}