{"news_outlet": "neues_deutschland", "provenance": "https://www.nd-aktuell.de/artikel/1176986.parteipolitik-berliner-juso-vorsitzende-lenke-spd-muss-rote-linien-ziehen.html", "query_keywords": ["politik", "cdu", "linke", "usa", "hamas", "schi", "krieg", "klima", "rna", "ns", "ss", "us", "sp", "inflation", "israel", "spd", "christ"], "creation_date": "13.10.2023", "last_modified": "13.10.2023", "crawl_date": "21.10.2024", "author_person": ["Interview: Marten Brehmer"], "author_organization": [], "news_keywords": ["Berlin", "CDU", "Jusos", "linke Bewegung", "Mieten", "SPD", "Wohnen"], "content": {"title": "Berliner Juso-Vorsitzende Lenke: \u00bbSPD muss rote Linien ziehen\u00ab", "description": "Die neue Juso-Landesvorsitzende Kari Lenke erkl\u00e4rt im Interview, ob linke Politik in der Berliner SPD noch m\u00f6glich ist. Sie fordert, Kleing\u00e4rtenanlagen zu bebauen und neue Zelte auf dem Tempelhofer Feld aufzustellen.", "body": {"": ["Die neue Juso-Landesvorsitzende Kari Lenke erkl\u00e4rt im Interview, ob linke Politik in der Berliner SPD noch m\u00f6glich ist", "Vor zwei Wochen wurden Sie gemeinsam mit Svenja Diedrich zur neuen Landesvorsitzenden der Jungsozialisten gew\u00e4hlt. Was sind Ihre Ziele f\u00fcr die Amtszeit?", "Wir wollen uns wieder st\u00e4rker als eigenst\u00e4ndiger Verband definieren. Ich glaube, das ist in den letzten Jahren ein wenig verloren gegangen. Es ist wichtig, dass wir auch im Parlament eine starke Stimme haben. Aber wir haben uns da zuletzt sehr drauf konzentriert und weniger darauf, was wir als Jugendverband selbst machen. Aber gerade jetzt, wo viele entt\u00e4uscht sind von dem, was die SPD in der Gro\u00dfen Koalition macht, ist es mindestens genauso wichtig, dass wir uns wieder st\u00e4rker mit unseren B\u00fcndnispartner*innen vernetzen. Der Landesvorstand ist berlinweit schon in vielen B\u00fcndnissen aktiv. Wir wollen aber auch in den Bezirken, in den einzelnen Kiezen schauen, wie wir lokale Initiativen unterst\u00fctzen k\u00f6nnen. Wir wollen uns st\u00e4rker bei gesellschaftlichen Bewegungen wie Deutsche Wohnen und Co. enteignen oder der Klimabewegung einbringen. Und wir wollen diese Impulse dann auch aufnehmen und in die SPD tragen.", "Bei der letzten Abgeordnetenhauswahl hat die SPD verloren und findet sich jetzt als Juniorpartner der CDU wieder. Gibt es da \u00fcberhaupt Perspektiven f\u00fcr linke Politik in der SPD?", "Ja, aber nicht mit dem aktuellen Personal. Ich glaube, das Wahlprogramm war gut, und wir konnten das auch stark pr\u00e4gen, aber ein Gro\u00dfteil der Kandidaturen hat nicht zu dem Programm gepasst. Wir haben bei unserer NoGroKo-Kampagne gesehen, dass viele SPD-Mitglieder interessiert sind, inhaltlich zu diskutieren. Aber auf den Parteitagen wird vor allem geklatscht, statt \u00fcber Inhalte zu sprechen. Ich glaube, dass die Jusos da ein wichtiger Faktor sind, die SPD mehr in die Diskussion zu zwingen.", "Die GroKo-Abstimmung haben Sie aber verloren, und auch beim letzten Parteitag war der gr\u00f6\u00dfte Teil der Delegierten auf der Linie des Parteivorstands.", "Ich glaube, das liegt auch daran, wie die Parteitage organisiert sind. Beim letzten gab es drei Stunden Debatte zu einem Leitantrag, der eigentlich konsensual war. Das hat dann wenig Raum gelassen f\u00fcr kontroverse Antr\u00e4ge. Wir m\u00fcssen da st\u00e4rker unsere Inhalte selbst setzen und nicht alles durch die Antragskommission vorbestimmen lassen.", "Im n\u00e4chsten Fr\u00fchjahr wird der SPD-Landesvorstand neu gew\u00e4hlt. Franziska Giffey und Raed Saleh k\u00f6nnen nicht noch einmal gemeinsam kandidieren. Haben Sie schon einen Wunschkandidaten?", "Einen Wunschkandidaten haben wir noch nicht, aber wir sind gerade dabei, uns da aufzustellen. Wir w\u00fcnschen uns nat\u00fcrlich ein linkes Duo, aber der Landesvorstand sollte insgesamt linker werden. Gerade sitzen da nur wenige linke Leute, und es ist schwer, Mehrheiten zu gewinnen.", "Aber die Mehrheitsverh\u00e4ltnisse scheinen ja gegen Sie zu stehen.", "Nicht unbedingt. Man kann das von unten drehen. Es kommt jetzt darauf an, dass linke Leute Parteitagsdelegierte werden, dass sie in ihren Bezirken und Abteilungen in die Vorst\u00e4nde kommen. Wir haben ja auf vergangenen Parteitagen schon Dinge bewegen k\u00f6nnen. Das Ziel muss jetzt sein, die SPD nach links zu bringen.", "Aber auch wenn Ihnen das gelingt, gibt es ja immer noch den Koalitionspartner CDU, der von solchen Vorhaben wohl wenig h\u00f6ren m\u00f6chte. W\u00fcrden Sie dann am liebsten raus aus der Koalition?", "In der SPD muss klar definiert werden, was rote Linien sind \u2013 und wenn diese Linien \u00fcberschritten werden, m\u00fcssen wir raus aus der Koalition. F\u00fcr uns waren diese roten Linien eigentlich schon erreicht, als die CDU in der Debatte um den G\u00f6rlitzer Park rassistische Narrative reproduzierte. Unser Ziel ist, dass die SPD inhaltliche Beschl\u00fcsse fasst, die gar nicht mehr die M\u00f6glichkeit lassen, mit der CDU zu koalieren.", "Hinter der Politik am G\u00f6rlitzer Park steht aber Innensenatorin Iris Spranger, die in der SPD ist. Der Parteitag hat am Ende auch f\u00fcr repressive Ma\u00dfnahmen am G\u00f6rli gestimmt. Wird die SPD zur neuen Law-and-Order-Partei?", "Das tut uns nicht gut. Die Wahlen in Bayern und Hessen haben ja gezeigt, dass es nichts bringt, nach rechts zu blinken. Die SPD braucht ein eigenst\u00e4ndiges Profil und sollte nicht dem konservativen Lager hinterherlaufen. Wir wollen, dass Innenpolitik freiheitlicher gedacht wird. Nur weil an einem Ort Kameras aufgeh\u00e4ngt werden oder die Polizeipr\u00e4senz erh\u00f6ht wird, hei\u00dft das nicht, dass es auch wirklich sicherer wird. Wir m\u00fcssen da auch \u00fcber Verdr\u00e4ngung sprechen. Im letzten Sommer gab es Versuche, Jugendliche aus Parks fernzuhalten, weil sie dort Alkohol konsumierten. Das bringt nat\u00fcrlich nichts, au\u00dfer dass sich das Geschehen verlagert. Der SPD t\u00e4te es gut, wenn sie mehr von diesen Positionen \u00fcbernehmen w\u00fcrde. Am Ende geht es ja auch darum, dass wir f\u00fcr linke B\u00fcndnisse anschlussf\u00e4hig bleiben.", "Nach den Ereignissen vom vergangenen Wochenende wird vermehrt diskutiert, Hamas-nahe Organisationen wie das Netzwerk Samidoun zu verbieten. Wie stehen Sie dazu?", "Wir haben im Verband noch nicht dar\u00fcber gesprochen. Ich pers\u00f6nlich denke, dass ein Verbot zumindest gepr\u00fcft werden sollte. Wenn es zu menschenfeindlichen Aussagen kommt, muss das aber eingeschr\u00e4nkt werden.", "Schwarz-Rot wollte den Neubau wiederbeleben. Bislang merkt man davon nur wenig \u2013 die Zahlen bei fertiggestellten Wohnungen sind auf einem neuen Tiefststand. Warum klappt es nicht?", "Man ist da zu unentschlossen. Das fehlt der SPD generell, der Wille, auch mal mit Tatendrang an etwas heranzugehen. Es muss eine Entschlossenheit geben, auch unkonventionelle Wege zu gehen, auch ein wenig forscher an die Sache heranzugehen.", "Was meinen Sie damit? Gr\u00fcne und Linke sagen ja h\u00e4ufig, dass sie Fl\u00e4chen unversiegelt lassen wollen, aber das sind genau die Fl\u00e4chen, die am Ende f\u00fcr den Wohnungsbau fehlen.", "Wir brauchen viel unversiegelten \u00f6ffentlichen Raum. Aber es gibt ja zum Beispiel auch viele Kleingartenanlagen, wo Einzelpersonen eine Parzelle haben. Das ist sicher auch sch\u00f6n f\u00fcr diese Personen, aber es ist kein Raum, der der \u00d6ffentlichkeit zur Verf\u00fcgung steht, und das ist ein Problem. Viele Menschen k\u00f6nnen sich solche Kleing\u00e4rten oder einen Trip ins Gr\u00fcne nicht leisten. Da ist es wichtig, dass wir \u00f6ffentliche Gr\u00fcnfl\u00e4chen erhalten und eher gucken, was in Privatbesitz ist.", "Also wollen Sie Kleingartenanlagen bebauen?", "Dem sollte man nicht abgeneigt sein.", "Die \u00f6ffentlichen Wohnungsunternehmen w\u00fcrden ja gerne bauen, aber sagen, dass ihre Mieteinnahmen daf\u00fcr zu gering seien. K\u00f6nnen Sie verstehen, dass die Mieten dort jetzt steigen sollen?", "Wenn im Rahmen der Inflation auch die L\u00f6hne steigen w\u00fcrden, k\u00f6nnte man dar\u00fcber reden. Aber das ist nicht das, was gerade passiert. Die meisten Menschen in Berlin zahlen fast die H\u00e4lfte ihres Einkommens f\u00fcr die Miete. Da finde ich Mieterh\u00f6hungen nicht in Ordnung. Die landeseigenen Wohnungsunternehmen sollten den sozialen Aspekt in den Fokus stellen, das ist ihre Kernaufgabe.", "Auf der anderen Seite will die Enteignungsinitiative jetzt einen Gesetzesvolksentscheid in die Wege leiten. Stadtentwicklungssenator Christian Gaebler (SPD) w\u00fcrde lieber erst mal ein Rahmengesetz beschlie\u00dfen. Was ist der richtige Weg?", "Das Rahmengesetz ist es nicht. Wir glauben, dass dort schneller etwas geschehen muss. Daher kann ich gut nachvollziehen, warum es jetzt einen zweiten Volksentscheid gibt. Wir werden das auch unterst\u00fctzen, so wie wir beim ersten Volksentscheid schon Unterschriften gesammelt haben. Mitglieder aus unseren Kreisverb\u00e4nden und vom Landesvorstand werden sich auch an dem Prozess beteiligen, ein Enteignungsgesetz zu entwerfen.", "Wenn man \u00fcber Wohnraum spricht, kommt man auch um den Zuzug von Fl\u00fcchtlingen nicht herum. Arbeitssenatorin Cansel Kiziltepe (SPD) sagt, dass die Kapazit\u00e4ten erreicht sind. Wie geht es jetzt weiter?", "Nur weil die Unterk\u00fcnfte voll sind, hei\u00dft das ja nicht, dass die Menschen mit weniger gro\u00dfer Not fliehen. Es kann nicht die L\u00f6sung sein, dass die Menschen auf noch engerem Raum zusammenwohnen sollen. Man muss schauen, wo man noch R\u00e4ume finden oder schaffen kann, wo die Menschen hink\u00f6nnen. Mit dem Krieg in Israel und Pal\u00e4stina werden mit Sicherheit noch mehr Menschen zu uns kommen. Auf dem Tempelhofer Feld gibt es ja die sogenannten Tempohomes. Dort sollten mehr solcher Leichtbauhallen errichtet werden, ohne dass die Lebensqualit\u00e4t der Menschen dort sinkt.", "SPD-Abgeordnete dr\u00e4ngen aktuell auf einen Berliner Fl\u00fcchtlingsgipfel. Was sollte da auf der Tagesordnung stehen?", "Mit Sicherheit die Frage der R\u00e4ume, aber auch die Frage, ob wir den Winterabschiebestopp beibehalten wollen. Dieser Abschiebestopp ist dringend notwendig. Wir m\u00fcssen auch mehr dar\u00fcber sprechen, wie wir Hilfsinitiativen unterst\u00fctzen k\u00f6nnen, damit Sach- und Geldspenden auch an der Stelle ankommen, wo es n\u00f6tig ist."], "Mit deiner Unterst\u00fctzung k\u00f6nnen wir weiterhin:": []}}, "recommendations": ["https://www.nd-aktuell.de/artikel/1182311.rechter-durchmarsch-bei-spd-berlin-zaesur-fuer-mieter-und-familien.html?pk_campaign=similar-articles&pk_kwd=older-articles", "https://www.nd-aktuell.de/artikel/1174484.katrin-schmidberger-das-miteinander-geschwafel-der-cdu.html?pk_campaign=similar-articles&pk_kwd=older-articles", "https://www.nd-aktuell.de/artikel/1173162.streit-im-berliner-abgeordnetenhaus-bausumpf-trockenlegen.html?pk_campaign=similar-articles&pk_kwd=older-articles"]}