{"news_outlet": "neues_deutschland", "provenance": "https://www.nd-aktuell.de/artikel/1185169.nordrhein-westfalen-hart-und-ein-bisschen-herzlich-n-wuests-reaktion-auf-solingen.html", "query_keywords": ["politik", "fdp", "regierung", "krieg", "schi", "ns", "spo", "demo", "ss", "abschiebung", "us", "sp", "afd", "christ", "spd", "friedrich merz", "markus s\u00f6der"], "creation_date": "11.09.2024", "last_modified": "11.09.2024", "crawl_date": "21.10.2024", "author_person": ["Sebastian Weiermann"], "author_organization": [], "news_keywords": ["Die Gr\u00fcnen", "Nordrhein-Westfalen"], "content": {"title": "Hart und ein bisschen herzlich \u2013 W\u00fcsts Reaktion auf Solingen", "description": "Hendrik W\u00fcst will sich als Kanzlerkandidat pr\u00e4sentieren und gleichzeitig die Gr\u00fcnen zufriedenstellen. Das Ergebnis: rassistische Ma\u00dfnahmen mit freundlichem Gesicht.", "body": {"": ["NRW-Regierung pr\u00e4sentiert fragw\u00fcrdige Abschiebung und unn\u00f6tigen Abschiebeknast als L\u00f6sung", "Kanzlerkandidat f\u00fcr die Union werden, f\u00fcr Hendrik W\u00fcst ist das eine Perspektive. Erst am vergangenen Wochenende schloss er im Interview mit der \u00bbFaz\u00ab solche Ambitionen nicht aus. Der nordrhein-westf\u00e4lische Ministerpr\u00e4sident hat aber ein Problem: Er kann es sich nicht so leicht machen wie seine Konkurrenten um die Kanzlerkandidatur Friedrich Merz und Markus S\u00f6der und alle Fehlentwicklungen auf die Gr\u00fcnen schieben. W\u00fcst regiert seit zwei Jahren mit den Gr\u00fcnen. Meist relativ ger\u00e4uschlos.", "Am Mittwoch wollte Hendrik W\u00fcst den D\u00fcsseldorfer Landtag \u00fcber Konsequenzen aus dem islamistischen Anschlag von Solingen informieren. Sein Ziel war dabei offensichtlich dreigeteilt: Bundespolitische Ambitionen deutlich machen, Konservative befriedigen und die Gr\u00fcnen nicht verschrecken. In seiner Regierungserkl\u00e4rung sprach der Christdemokrat dann von einer \u00bbdoppelten Z\u00e4sur\u00ab, auf der einen Seite der islamistische Anschlag, auf der anderen Seite die Th\u00fcringen-Wahl, bei der eine \u00bbrechtsextremistische Kraft\u00ab am st\u00e4rksten abgeschnitten hat. W\u00fcst glaubt, die \u00bbdemokratische Mitte\u00ab m\u00fcsse darauf L\u00f6sungen finden, das Vertrauen in den Staat habe \u00bbzweifellos\u00ab abgenommen. Laut W\u00fcst m\u00fcsse man konstatieren: \u00bbDie Belastungsgrenze in unserer Gesellschaft ist erreicht.\u00ab Der NRW-Ministerpr\u00e4sident will darauf mit einem Sicherheitspaket von unvergleichbarem Ausma\u00df antworten. Ein Problem, das auch die Opposition anspricht, schriftlich gibt es das Paket von W\u00fcst und seiner Regierung nicht.", "Was es hingegen schon gibt, sind Umsetzungen, die W\u00fcst auch in seiner Rede erw\u00e4hnt. In Bonn wurde am Dienstag ein 32-j\u00e4hriger Mann bei einem Termin in der Ausl\u00e4nderbeh\u00f6rde festgenommen. Der aus dem Kosovo stammende Mann ist in den sozialen Medien als islamistischer Prediger bekannt. Strafurteile gegen ihn sind nicht bekannt. Nach Deutschland ist er nach eigenen Angaben w\u00e4hrend des Kosovo-Krieges gekommen. Abgeschoben werden soll er nun, weil er gegen die freiheitlich-demokratische Grundordnug agitiert haben soll.", "Ein anderes Vorhaben, das Schwarz-Gr\u00fcn in Nordrhein-Westfalen nun angehen will, war eigentlich vor fast einem Jahr beerdigt worden: die Schaffung eines weiteren Abschiebegef\u00e4ngnisses neben dem Gef\u00e4ngnis in B\u00fcren. Zum Jahresende waren sich die Landesregierung und die SPD einig, alte Pl\u00e4ne zum Bau einer Haftanstalt am D\u00fcsseldorfer Flughafen nicht weiterzuverfolgen. Der Grund: der Abschiebeknast in B\u00fcren hat genug Pl\u00e4tze.", "Regine Heider von der D\u00fcsseldorfer Fl\u00fcchtlingsinitiative \u00bbStay\u00ab erkl\u00e4rt zu den neuen Pl\u00e4nen: \u00bbIn Zeiten vermeintlich knapper Kassen sind Millionenbetr\u00e4ge f\u00fcr die Ausweitung von Abschiebehaft ein aus der Zeit gefallenes Vorhaben. Das\r\nGeld sollte dringend f\u00fcr soziale Belange eingesetzt werden statt f\u00fcr die\r\nweitere Entrechtung von Menschen. Wir fordern die Landtagsmehrheit dazu\r\nauf, in den anstehenden Haushaltsberatungen daran festzuhalten.\u00ab", "Vermutlich ein frommer Wunsch, denn im Landtag wurde wenig \u00fcber den Sinn repressiver Ma\u00dfnahmen diskutiert. Stattdessen gab es selbst von den Gr\u00fcnen viel Lob f\u00fcr W\u00fcsts Ank\u00fcndigungen, auch dem Verfassungsschutz mehr Befugnisse zu geben. In Nordrhein-Westfalen soll k\u00fcnftig K\u00fcnstliche Intelligenz dabei helfen, herauszufinden, wer Salafist ist. Auch die \u00dcberwachung in Echtzeit soll m\u00f6glich sein.", "W\u00fcst hebt neben dem Jubel \u00fcber die eigene Abschiebepolitik auch hervor, dass Nordrhein-Westfalen sehr viel f\u00fcr die Pr\u00e4vention tue. Dort m\u00fcsse man den eigenen Einsatz auch noch verst\u00e4rken: \u00bbWir m\u00fcssen bereit sein, f\u00fcr die Herzen und K\u00f6pfe unserer Kinder zu k\u00e4mpfen\u00ab, erkl\u00e4rt W\u00fcst in Bezug auf die Islamismuspr\u00e4vention.", "Ob er damit Erfolg hat, ist fraglich. Schon im NRW-Landtag kam W\u00fcsts Rede nicht gut an. Der SPD-Fraktionschef Jochen Ott kreidete W\u00fcst eine mangelnde Beteiligung der Opposition an und fragte, ob die Ziele der Landesregierung \u00fcberhaupt mit den Gr\u00fcnen umgesetzt werden k\u00f6nnten. Die FDP verst\u00e4rkte die Kritik. Ein Abgeordneter der AfD bot sich als \u00bbAbschiebeminister\u00ab an, falls dieser Job fehle. Die Gr\u00fcnen seien dazu ja offenichtlich nicht in der Lage. F\u00fcr Hendrik W\u00fcst und die NRW-Landesregierung eine h\u00f6chst unkomfortable Situation. W\u00fcst kann keine Law-and-Order-Politik nach eigenem Gusto betreiben und muss die Gr\u00fcnen \u00bbmitnehmen\u00ab. Im Kampf um die Kanzlerkandidatur ein Hindernis im Wettbwerb mit Merz und S\u00f6der."], "Mit deiner Unterst\u00fctzung k\u00f6nnen wir weiterhin:": []}}, "recommendations": ["https://www.nd-aktuell.de/artikel/1184306.ab-in-nrw-wie-mindestlohn-aber-fuer-freie-kuenstler.html?pk_campaign=similar-articles&pk_kwd=older-articles", "https://www.nd-aktuell.de/artikel/1183390.nrw-landesparteitag-gruene-selbstvergewisserung.html?pk_campaign=similar-articles&pk_kwd=older-articles", "https://www.nd-aktuell.de/artikel/1180983.gruene-in-nordrhein-westfalen-im-mitgliederhoch.html?pk_campaign=similar-articles&pk_kwd=older-articles"]}