{"news_outlet": "neues_deutschland", "provenance": "https://www.nd-aktuell.de/artikel/1185321.kanzlerkandidat-der-union-der-merz-kommt-frueher-als-gedacht.html", "query_keywords": ["csu", "politik", "cdu", "usa", "ns", "schi", "spo", "migration", "demo", "ss", "us", "bundestagswahl", "sp", "spd", "armin laschet", "olaf scholz", "markus s\u00f6der", "friedrich merz"], "creation_date": "17.09.2024", "last_modified": "17.09.2024", "crawl_date": "21.10.2024", "author_person": ["Sebastian Weiermann"], "author_organization": [], "news_keywords": ["Bayern", "CDU", "CSU", "Einwanderung", "Nordrhein-Westfalen", "SPD"], "content": {"title": "Der Merz kommt fr\u00fcher als gedacht", "description": "Friedrich Merz wird Kanzlerkandidat von CDU und CSU. Das erkl\u00e4rte Merz gemeinsam mit CSU-Chef Markus S\u00f6der. W\u00e4hrend die Konservativen sich geschlossen geben, w\u00e4chst in der SPD die Kritik an Olaf Scholz.", "body": {"": ["Nach W\u00fcst verzichtet auch S\u00f6der auf Kanzlerkandidatur", "Mantraartig hie\u00df es in den vergangenen Monaten aus CDU und CSU, wer Kanzlerkandidat wird, dar\u00fcber spreche man nach den drei Landtagswahlen im September. Jetzt ist die Entscheidung schon vor dem Wahltag in Brandenburg gefallen. Am Ende ging alles ganz schnell.", "Den Anfang machte der nordrhein-westf\u00e4lische Ministerpr\u00e4sident Hendrik W\u00fcst. Er wurde in letzter Zeit als Gegenmodell zum kantig konservativen Merz gehandelt. W\u00fcst regiert in D\u00fcsseldorf mit den Gr\u00fcnen. Am Montagabend dann ein kurzfristig angek\u00fcndigtes Pressestatement nach der Vorstandssitzung der NRW-CDU. Dort erkl\u00e4rte W\u00fcst, man solle zwar nie nie sagen, aber er stehe nicht f\u00fcr eine Kanzlerkandidatur 2025 zur Verf\u00fcgung. Es sei wichtig, dass die Union \u00bbGeschlossenheit\u00ab zeige, damit man die Ampel abl\u00f6sen k\u00f6nne. Deswegen unterst\u00fctze er Friedrich Merz bei seinen Kanzlerambitionen. Merz habe die \u00bbPartei wieder geeint und in ruhiges Fahrwasser gebracht\u00ab. In Gespr\u00e4chen mit Merz habe er ein \u00bbgro\u00dfes gegenseitiges Verst\u00e4ndnis gesp\u00fcrt\u00ab, so W\u00fcst in seiner Erkl\u00e4rung.\r\nDer Verzicht des NRW-Ministerpr\u00e4sidenten kam \u00fcberraschend und f\u00fchrte offenbar zu Irritationen. W\u00e4hrend sich CSU-Politiker noch am selben Abend bem\u00fc\u00dfigt f\u00fchlten zu erkl\u00e4ren, dass W\u00fcsts Verzicht auf keinen Fall eine Vorentscheidung in der Kanzlerfrage sei, hatte sich die Frage am Dienstagvormittag entschieden. Friedrich Merz und Markus S\u00f6der luden zum gemeinsamen Pressestatement ein.", "Um 12 Uhr traten die Chefs von CDU und CSU in der bayerischen Landesvertretung in Berlin vor die Kameras. Immerhin ein kleiner Gewinn f\u00fcr S\u00f6der. Merz war bei ihm zu Besuch. S\u00f6der hatte dann auch das erste Wort und machte es kurz: \u00bbDie K-Frage ist entschieden. Friedrich Merz macht\u2019s!\u00ab Dann erkl\u00e4rte der bayerische Ministerpr\u00e4sident, dass dieser Termin \u00bbnicht spontan\u00ab zustande gekommen sei, sondern \u00bblang geplant\u00ab wurde. Er gebe Merz seine \u00bbvolle R\u00fcckendeckung\u00ab und das sei mit \u00bbhoher pers\u00f6nlicher Wertsch\u00e4tzung\u00ab verbunden. Ein wenig betont S\u00f6der dann noch die eigene Wichtigkeit, erkl\u00e4rt, wie wichtig der Austausch zwischen den Vorsitzenden von CDU und CSU sei, die den Weg vorgeben w\u00fcrden. Auch einen Seitenhieb in die Richtung von Hendrik W\u00fcst kann sich S\u00f6der nicht verkneifen: \u00bbEs gibt viele Ministerpr\u00e4sidenten, aber nur zwei Parteivorsitzende.\u00ab", "Als Friedrich Merz dann dran ist, bedankt er sich artig und betont, dass er sich sicher ist, dass es diesmal keinen internen Streit wie bei der Kanzlerkandidatur von Armin Laschet 2021 geben werde. S\u00f6der hatte vorher betont, dass Merz CDU und CSU in der \u00bbzentralsten Frage\u00ab \u2013 der Migrationsfrage \u2013 geeint habe, er habe \u00bbWunden\u00ab geheilt, die es seit 2015 gegeben habe. Nun k\u00f6nne er \u00bbDeutschland wieder in Ordnung bringen\u00ab. Merz greift das auf, sagt, er habe den \u00bbKurs neu bestimmt\u00ab. Migration bleibe ein wichtiges Thema, das er schnell \u00bbl\u00f6sen\u00ab wolle. Er sei da bereit zur Zusammenarbeit mit der Ampel, aber er mache keine \u00bbhalben Wege\u00ab. W\u00e4hrend Merz sich offen f\u00fcr Kooperationen mit der Ampel gibt, f\u00e4hrt Markus S\u00f6der Attacken. Die Bundestagswahl 2025 sei vielleicht die letzte M\u00f6glichkeit, den \u00bbAmpel-Schaden zu reparieren\u00ab.", "Friedrich Merz betont, dass sich sein Wahlkampf um die Wirtschaftspolitik drehen soll. Das passt zu Merz. In seiner jahrelangen Politikpause war er unter anderem Aufsichtsratsvorsitzender des Verm\u00f6gensverwalters \u00bbBlack Rock\u00ab. Auf der B\u00fchne mit S\u00f6der \u00e4u\u00dfert er dann seine Sorge \u00fcber die st\u00e4ndigen Meldungen \u00fcber kriselnde Konzerne. Diese Nachrichten seien \u00bberschreckend\u00ab. Er wolle die Rahmenbedingungen f\u00fcr alle verbessern, statt einzelne zu subventionieren, das sei soziale Marktwirtschaft. Seine Ansage: \u00bbWir sind aufgestellt. CDU und CSU k\u00f6nnen ab sofort in einen Bundestagswahlkampf gehen.\u00ab", "W\u00e4hrend die St\u00f6rfeuer aus Bayern bei den Konservativen vorbei sein sollen, gibt es bei der SPD nun eine weitere relativ prominente Stimme gegen Bundeskanzler Olaf Scholz. M\u00fcnchens Oberb\u00fcrgermeister Dieter Reiter erkl\u00e4rte gegen\u00fcber dem \u00bbTagesspiegel\u00ab, dass Deutschlands beliebtester Politiker \u00bbnat\u00fcrlich\u00ab als Kanzlerkandidat in Frage komme. \u00bbWenn jemand wie Boris Pistorius ein solches Ansehen hat, muss die SPD auch dar\u00fcber nachdenken, ob er die beste Wahl f\u00fcr die Kanzlerkandidatur ist oder ob man mit dem amtierenden Bundeskanzler ins Rennen geht.\u00ab Einschr\u00e4nkend erkl\u00e4rte Reiter allerdings, dass Scholz am Ende selbst entscheiden m\u00fcsse. Reiter geh\u00f6rt zu einer wachsenden Zahl von Sozialdemokrat*innen, die offen daran zweifeln, dass man mit Scholz die Bundestagswahl im kommenden Jahr gewinnen kann. Manche in der SPD erhoffen sich von einem Wechsel an der Spitze einen \u00e4hnlichen Effekt wie vor einigen Wochen bei Kamala Harris im US-Wahlkampf."], "Mit deiner Unterst\u00fctzung k\u00f6nnen wir weiterhin:": []}}, "recommendations": ["https://www.nd-aktuell.de/artikel/1177216.deutschlandtag-union-im-wahlkampfmodus.html?pk_campaign=similar-articles&pk_kwd=older-articles", "https://www.nd-aktuell.de/artikel/1176848.linke-verfehlt-wiedereinzug-in-hessischen-landtag-deutlich.html?pk_campaign=similar-articles&pk_kwd=older-articles", "https://www.nd-aktuell.de/artikel/1185972.spd-zeitenwende-macht-pause.html?pk_campaign=similar-articles&pk_kwd=older-articles"]}