{"news_outlet": "neues_deutschland", "provenance": "https://www.nd-aktuell.de/artikel/1176511.bildungskrise-menschen-fordern-bildungswende-jetzt.html", "query_keywords": ["umweltschutz", "politik", "bildungspolitik", "regierung", "cdu", "usa", "ns", "schi", "spo", "demo", "leiche", "ss", "us", "sp", "afd"], "creation_date": "24.09.2023", "last_modified": "24.09.2023", "crawl_date": "21.10.2024", "author_person": ["David Bieber"], "author_organization": [], "news_keywords": ["Bildungspolitik", "Familienpolitik", "Kindertagesst\u00e4tte", "K\u00f6ln", "Nordrhein-Westfalen"], "content": {"title": "3500 Menschen fordern: \u00bbBildungswende jetzt!\u00ab", "description": "Unter dem Motto \u00bbBildungswende jetzt\u00ab ging ein breites B\u00fcndnis in K\u00f6ln und ganz Deutschland auf die Stra\u00dfe und forderte ein Sonderverm\u00f6gen von 100 Milliarden.", "body": {"": ["Das deutsche Bildungssystem ist in der Mehrfachkrise \u2013 ein breites B\u00fcndnis war am Wochenende auf der Stra\u00dfe und rief nach einem sofortigen Wandel", "Der Lehrer einer gro\u00dfen Gesamtschule in Duisburg beklagt, nicht erst seit vorgestern, dass es in einige Klassenr\u00e4ume seiner Schule rein regnet. Dass er kaum sein eigenes Wort versteht, wenn Bauarbeiten unterhalb der Klassenr\u00e4ume, in denen er unterrichtet, stattfinden, daran hat er sich gew\u00f6hnt. Auch, dass er immer wieder, auch ganz spontan, L\u00fccken stopfen muss, wenn andere Kollegen ausfallen. Ein geregelter Arbeitsalltag \u2013 in Schule nat\u00fcrlich kaum m\u00f6glich \u2013 sieht freilich anders aus. Dass dies kein Einzelfall ist, wird schnell deutlich.", "Unter dem Motto \u00bbBildungswende jetzt!\u00ab forderten rund 3500 Demonstrierende am Sonnabend in K\u00f6ln deutliche Verbesserung in Kita, Schule und Hochschule.\r\nK\u00f6ln war der zentrale Demonstrationsort f\u00fcr Nordrhein-Westfalen im Rahmen des bundesweiten Bildungsprotesttags, zu dem ein breites B\u00fcndnis aus Gewerkschaften, Eltern-, Sch\u00fcler*innen- und Lehrer*innenverb\u00e4nden, Umweltschutzorganisationen, Bildungskampagnen, Kita-Verb\u00e4nde und Initiativen aufgerufen hat.", "Das, was der Gesamtschullehrer am Sonnabend schildert, zeigt ganz konkret auf, woran es im deutschen Bildungssystem schon seit langem mangelt. Olaf Wittrock, Sprecher des Orga-Teams f\u00fcr den K\u00f6lner Protesttag im B\u00fcndnis \u00bbBildungswende jetzt!\u00ab, setzt noch einen drauf: \u00bbIn K\u00f6ln als gr\u00f6\u00dfter Stadt in NRW kann man die Folgen der jahrelangen Vers\u00e4umnisse in der Bildungspolitik wie im Brennglas beobachten.\u00ab Die Bildungskrise sei nicht abstrakt, sondern treffe alle ganz konkret. \u00bbEs gibt viel zu wenige Kita- und Schulpl\u00e4tze, so dass die Platzvergabe zum Gl\u00fccksspiel verkommen\u00ab, so Wittrock. Die Stadt lasse Schulgeb\u00e4ude verrotten und mehr als 100 Schulen im Regierungsbezirk K\u00f6ln seien inzwischen ohne Leitung.", "\u00bbEs war ein rundum gelungener Auftakt; zentral ist jetzt, dass ganz konkrete Ma\u00dfnahmen auf kommunaler Ebene und vor allem im Land folgen\u00ab, sagte die fr\u00fchere Lehrerin Angelika Link-Wilden, eine der Hauptorganisatoren des Protesttags in K\u00f6ln, im Gespr\u00e4ch mit \u00bbnd\u00ab. Ihr war wichtig zu betonen, dass der Sonnabend nur der Beginn f\u00fcr eine Trendwende in der Bildungslandschaft sein kann. Um die Dringlichkeit zu unterstreichen, dass es nicht mehr so weitergehen kann, hat das Protestb\u00fcndnis auch alle schulpolitischen Sprecher der Fraktionen im D\u00fcsseldorfer Landtag eingeladen \u2013 au\u00dfer der AfD.", "Da \u2013 wie man von vielen Akteuren am Sonnabend vernimmt \u2013 \u00bbder Kipppunkt\u00ab im Bildungssystem, vor allem in NRW, erreicht sei, forderten die Demonstranten konkrete Ma\u00dfnahmen zur Verbesserung. Das, was die Landesregierungen in NRW seit Jahren machten, sei eine M\u00e4ngelverwaltung, meint etwa Ayla \u00c7elik, Vorsitzende der Bildungsgewerkschaft GEW in NRW. Das Bildungssystem gehe auf dem Zahnfleisch, sagt Tjark Sauer von verdi NRW. \u00bbLange Zeit haben die Kolleginnen und Kollegen im Bildungssystem die M\u00e4ngel aufgefangen, oft zu Lasten ihrer eigenen Gesundheit, doch jetzt ist der Kipppunkt erreicht. Wenn nicht schnell gehandelt wird, kollabiert das System. Mit unmittelbaren Folgen f\u00fcr unser Zusammenleben und die Wirtschaft, aber noch dramatischeren Wirkungen in der Zukunft.\u00ab", "Die Forderungen am Sonnabend sind nicht neu oder innovativ. Aber dr\u00e4ngender denn je. Dass Schule und Kita \u00bbendlich inklusiv und zukunftsf\u00e4hig\u00ab gemacht werden oder dass es eine \u00bbAusbildungsoffensive f\u00fcr Lehrer*innen und Erzieher*innen\u00ab braucht, ist nicht von der Hand zu weisen. Vor allem der Mangel an geeigneten Lehrern und Erziehern ist in NRW nebst maroder Infrastruktur das Hauptproblem. Da helfen auch keine der von NRW-Schulministerin Dorothee Feller (CDU) eingef\u00fchrten \u00bbHilfskr\u00e4fte\u00ab in der Schulverwaltung, scheint es.", "Um ihren Forderungen Nachdruck zu verleihen, beruft sich die Bildungsgewerkschaft GEW in NRW auf die j\u00fcngsten Ergebnisse des Deutschen Schulbarometers, die die Probleme klar benennen. \u00bbDie Auswirkungen von Kinderarmut werden sichtbarer, genauso wie die Folgen der hohen Arbeitsbelastung und der unzureichenden Finanzierung des Bildungsbereichs\u00ab, hei\u00dft es darin. \u00c7elik spricht davon, dass durch die offensichtlichen Missst\u00e4nde im Bildungssystem die \u00bbZukunftschancen unserer Kinder\u00ab gemindert werden w\u00fcrden. Arme und bildungsferne Kinder leiden besonders darunter. \u00bbDie Bildungschancen entscheiden aber \u00fcber Lebenschancen unserer Kinder, diese d\u00fcrfen nicht ungleich verteilt sein und erst recht dulden sie keinen Aufschub.\u00ab", "Die Bundesvorsitzende der Bildungsgewerkschaft GEW, Maike Finnern, unterstrich die dritte und vielleicht wesentlichste Forderung des B\u00fcndnisses. Sie schl\u00e4gt vor, mindestens 100 Milliarden Euro als Anschubfinanzierung f\u00fcr ein B\u00fcndel bildungspolitischer Ma\u00dfnahmen zu investieren und daf\u00fcr auf Bundesebene ein Sonderverm\u00f6gen aufzulegen. Aber ist tats\u00e4chlich auch f\u00fcr Bildung das Gleiche drin wie f\u00fcr Verteidigung?", "Die zus\u00e4tzlichen Gelder sollen etwa in den Ausbau des inklusiven Ganztags an Grundschulen flie\u00dfen. \u00bbDas ist ein zentrales gesellschafts- und bildungspolitisches Projekt der Ampelregierung, das gelingen muss. Zudem ist dringend notwendig, den quantitativen und qualitativen Ausbau der Kitas weiter voranzutreiben.\u00ab Stefan Schoo, Sprecher des NRW-B\u00fcndnisses \u00bbTeachers for Future Germany\u00ab verdeutlichte, dass es nicht nur um finanzielle und personelle Ressourcen gehe, sondern auch um \u00bbneue Lernformate, die Kinder und Jugendliche bef\u00e4higen, sich aktiv f\u00fcr eine nachhaltige und gerechtere Gesellschaft einzusetzen.\u00ab", "Bundesweit gingen am Sonnabend in vielen St\u00e4dten tausende Menschen f\u00fcr eine Trendwende in der Bildung auf die Stra\u00dfe."], "Mit deiner Unterst\u00fctzung k\u00f6nnen wir weiterhin:": []}}, "recommendations": ["https://www.nd-aktuell.de/artikel/1177682.mehr-waffen-weniger-wohlfahrt.html?pk_campaign=similar-articles&pk_kwd=older-articles", "https://www.nd-aktuell.de/artikel/1186041.kita-plaetze-in-berlin-ueberschuss-hier-mangel-dort.html?pk_campaign=similar-articles&pk_kwd=older-articles", "https://www.nd-aktuell.de/artikel/1185764.hauptstadtzulage-spaltet-landesbetriebe-und-freie-traeger.html?pk_campaign=similar-articles&pk_kwd=older-articles"]}