{"news_outlet": "neues_deutschland", "provenance": "https://www.nd-aktuell.de/artikel/1172243.abschiebung-abschiebung-von-roma-nach-moldau-fluechtlingsrat-entsetzt.html", "query_keywords": ["ukraine", "krieg", "schi", "ns", "spo", "ss", "abschiebung", "us", "sp", "familie", "einwanderung"], "creation_date": "05.04.2023", "last_modified": "05.04.2023", "crawl_date": "21.10.2024", "author_person": ["Lola Zeller"], "author_organization": [], "news_keywords": ["Asylpolitik", "Berlin", "Familienpolitik", "Fl\u00fcchtlinge", "Flugverkehr", "Roma", "Serbien", "Sinti und Roma"], "content": {"title": "Abschiebung von Roma nach Moldau: Fl\u00fcchtlingsrat entsetzt", "description": "Ein Abschiebeflieger startete am Montagnachmittag mit 60 Menschen, 42 davon aus Berlin, nach Moldau und Serbien. Initiativen \u00fcben scharfe Kritik.", "body": {"": ["Auch kranke Menschen und Alleinerziehende mit kleinen Kindern waren zur Zwangsausreise vorgesehen.", "Die Bef\u00fcrchtungen von Schutzsuchenden und Roma*-Initiativen haben sich bewahrheitet: Schon an diesem Montag, dem ersten Arbeitstag nach Ablauf des Winterabschiebestopps am 31. M\u00e4rz, wurden 60 Menschen vom Flughafen BER aus abgeschoben, davon 42 aus Berlin. Das best\u00e4tigte die Senatsinnenverwaltung auf Anfrage von \u00bbnd\u00ab. \u00bbBerlin hat 32 Personen nach Moldau und zehn Personen nach Serbien zur\u00fcckgef\u00fchrt.\u00ab F\u00fcnf andere L\u00e4nder seien au\u00dferdem an der Abschiebung beteiligt gewesen, so die Innenverwaltung.", "Vor allem Abschiebungen nach Moldau werden schon lange scharf von Initiativen kritisiert, weil sehr viele der Schutzsuchenden Roma* sind, die in Moldau stark diskriminiert werden. Im deutschen Asylrecht ist die in Studien belegte Diskriminerung der ethnischen Minderheit aber keine anerkannte Fluchtursache, in Berlin beobachten zum Beispiel der Fl\u00fcchtlingsrat oder die Roma*-Selbstorganisation Roma Trial, dass asylbeantragende Moldauer*innen in der Regel \u00fcberdurchschnittlich schnell abgelehnt und abgeschoben werden.", "Innenverwaltung und Landesamt f\u00fcr Einwanderung wollten nach Informationen des Berliner Fl\u00fcchtlingsrates offenbar noch mehr als die 42 abgeschobenen Menschen ausweisen. So berichtet Sprecherin Emily Barnickel von einer Rettung einer Person mit Koronarer Herzkrankheit. \u00bbWir konnten gerade noch rechtzeitig das medizinische Attest bei der Bundespolizei einreichen. Diese hat ihn dann wahrscheinlich aus dem Flieger wieder rausgeholt\u00ab, sagt sie zu \u00bbnd\u00ab. Einer an Schizophrenie leidenden Frau habe man leider nicht rechtzeitig helfen k\u00f6nnen. \u00bbSie sa\u00df definitiv im Flugzeug, trotz gro\u00dfer Bem\u00fchungen um Pr\u00fcfung des Vorgangs.\u00ab", "\u00bbWir glauben, dass auch eine Person mit multipler Behinderung zur Abschiebung vorgesehen war, aber das k\u00f6nnen wir noch nicht best\u00e4tigen. Da haken wir nach\u00ab, so Barnickel. In einem anderen Fall habe man an diesem Montag auch eine alleinerziehende Mutter mit zwei kleinen Kindern abschieben wollen. Die Romni sei in Beratung aufgrund von Gewalterfahrungen durch den Vater der Kinder, der im Herkunftsland Moldau mit Kindesentf\u00fchrung drohe. Weil die Kinder zum Zeitpunkt der Abschiebung in der Schule waren, konnte diese nicht durchgef\u00fchrt werden.", "\u00bbWir als Fl\u00fcchtlingsrat sind entsetzt dar\u00fcber, dass Berlin direkt nach dem Abschiebstopp schon so viele Menschen f\u00fcr die Sammelabschiebung vorgesehen und vorbereitet hat\u00ab, sagt Barnickel. Besonders ersch\u00fctternd sei es, wie viele Menschen mit chronischen Erkrankungen, psychischen Erkrankungen und Behinderungen f\u00fcr diese und kommende Abschiebungen vorgesehen sind, so die Fl\u00fcchtlingsrat-Sprecherin. \u00bbGrunds\u00e4tzlich lehnen wir alle Abschiebungen von Roma* nach Moldau ab und fordern ein humanit\u00e4res Bleiberecht f\u00fcr alle Roma* in Berlin.\u00ab", "\u00bbDie Lage in Moldau war schon vor Ausbruch des Krieges in der Ukraine \u00e4u\u00dferst prek\u00e4r\u00ab, so Barnickel. Nun sei es noch schlimmer geworden: Die Menschen lebten in gro\u00dfer Angst davor, noch direkter in den Krieg hineingezogen zu werden und viele Roma*-Familien aus Moldau h\u00e4tten einen starken Ukraine-Bezug, seien beispielsweise dort aufgewachsen oder h\u00e4tten Familienmitglieder dort. \u00bbDas scheint vielen nicht bewusst zu sein, wie krass dort die Lage ist\u00ab, sagt sie.", "Auch das Berliner B\u00fcndnis gegen Antiziganismus und f\u00fcr Roma*-Empowerment (Bare) fordert ein humanit\u00e4res Bleiberecht f\u00fcr Roma*. \u00bbWir verurteilen die gestrige Massenabschiebung. Wir fordern vom k\u00fcnftigen Senat ein Ende der Abschiebungen schutzsuchender Roma* nach Moldau und in die Westbalkanstaaten, effektive Ma\u00dfnahmen gegen Antiziganismus und zur Unterst\u00fctzung von betroffenen Menschen in Berlin\u00ab, hei\u00dft es in einer gemeinsamen Stellungnahme von Bare und Fl\u00fcchtlingsrat, die \u00bbnd\u00ab vorab vorliegt. Die Gruppen erwarten vom k\u00fcnftigen Senat, dass dieser sich seiner aktuellen politischen wie auch historischen Verantwortung gegen\u00fcber schutzsuchenden Roma* gerecht werde."], "Mit deiner Unterst\u00fctzung k\u00f6nnen wir weiterhin:": []}}, "recommendations": ["https://www.nd-aktuell.de/artikel/1174077.protest-in-schoenefeld-wir-geben-keine-ruhe.html?pk_campaign=similar-articles&pk_kwd=older-articles", "https://www.nd-aktuell.de/artikel/1172691.roma-in-berlin-abschiebungen-mit-der-brechstange.html?pk_campaign=similar-articles&pk_kwd=older-articles", "https://www.nd-aktuell.de/artikel/1172130.geflluechtete-aus-moldau-gegen-das-ende-des-abschiebestopps.html?pk_campaign=similar-articles&pk_kwd=older-articles"]}