{"news_outlet": "neues_deutschland", "provenance": "https://www.nd-aktuell.de/artikel/1184455.verkehrspolitik-pro-auto-programm-der-fdp-zurueck-in-die-er-jahre.html", "query_keywords": ["politik", "fdp", "ns", "schi", "klima", "spo", "ss", "us", "sp", "klimafreundlich", "klimaziel", "klimawandel"], "creation_date": "12.08.2024", "last_modified": "12.08.2024", "crawl_date": "21.10.2024", "author_person": ["Stefan Otto"], "author_organization": [], "news_keywords": ["FDP", "Verkehrspolitik"], "content": {"title": "Pro-Auto-Programm der FDP: Zur\u00fcck in die 70er Jahre", "description": "Die FDP hat gleich ein B\u00fcndel von Vorschl\u00e4gen f\u00fcr mehr Autoverkehr in den Innenst\u00e4dten gemacht. Durchsetzbar sind diese nicht. Aber sie sorgen f\u00fcr neue Dissonanzen in der Ampel-Koalition, kommentiert Stefan Otto.", "body": {"": ["Das Pro-Auto-Programm der FDP wird die Innenst\u00e4dte nicht attraktiver machen", "\u00dcberraschend ist der Vorsto\u00df der FDP nicht. Sie ist als Partei bekannt, die sich f\u00fcr den Autoverkehr einsetzt und dies als F\u00f6rderung der Freiheit jedes Einzelnen verkauft. Das j\u00fcngste Thesenpapier der FDP f\u00fcr autofreundliche Innenst\u00e4dte passt zu ihrem Festhalten am Verbrenner und der strikten Weigerung, sich auf ein Tempolimit auf Autobahnen einzulassen. Auch wenn sie damit neuerlich f\u00fcr viel Streit in der Koalition sorgt.", "Die Liberalen werden wissen, dass sie klimapolitisch r\u00fcckw\u00e4rtsgewandt agieren \u2013 sie verharren geradezu in Konzepten aus den 70er Jahren. Gerade beim Verkehrssektor, der regelm\u00e4\u00dfig die Klimaziele rei\u00dft, wird das sichtbar. Anstatt mehr Anstrengungen zu unternehmen, um den Aussto\u00df von Kohlendioxid zu reduzieren, wurde das Klimagesetz auf Dr\u00e4ngen der Liberalen ge\u00e4ndert, um die desastr\u00f6se Umweltbilanz zu kaschieren. Die FDP leugnet den Klimawandel zwar nicht, aber er spielt in ihrer Politik auch keine Rolle. Das ist verantwortungslos.", "Jetzt h\u00e4lt aber ausgerechnet der Liberale Volker Wissing als Bundesminister die Z\u00fcgel der Verkehrspolitik in der Hand. F\u00fcr den Posten ist er schlicht eine Fehlbesetzung. Wissing ist n\u00e4mlich derjenige, der immer wieder betont, dass jegliche Verkehrsinfrastruktur gef\u00f6rdert werde. Alleine diese Aussage gleicht einem Verdrehen von Tatsachen. Noch immer wird n\u00e4mlich die Stra\u00dfe sehr umfangreich unterst\u00fctzt, w\u00e4hrend die klimafreundlichere Bahn jedes Jahr in eine noch schlimmere Krise rutscht. Das Reisen mit dem Zug grenzt inzwischen oft an eine Zumutung. Doch das Verkehrsministerium schweigt dazu. Nun legt die Wissing-Partei ein Pro-Auto-Konzept vor. Was bezweckt sie damit? Offensichtlich will sie den Umstieg auf Pkw schmackhaft machen. Was f\u00fcr ein Irrsinn!"], "Mit deiner Unterst\u00fctzung k\u00f6nnen wir weiterhin:": []}}, "recommendations": ["https://www.nd-aktuell.de/artikel/1184456.fdp-will-politik-fuer-das-auto.html?pk_campaign=similar-articles&pk_kwd=older-articles", "https://www.nd-aktuell.de/artikel/1181515.mehr-schutz-fuer-das-ampel-klima.html?pk_campaign=similar-articles&pk_kwd=older-articles", "https://www.nd-aktuell.de/artikel/1176040.deutschlandticket-unwillen-zum-umsteuern.html?pk_campaign=similar-articles&pk_kwd=older-articles"]}