{"news_outlet": "neues_deutschland", "provenance": "https://www.nd-aktuell.de/artikel/1183470.gewalt-gegen-fluechtlinge-in-der-tuerkei-europa-macht-politik-gegen-schutzsuchende.html", "query_keywords": ["politik", "rki", "syrien", "regierung", "krieg", "ns", "spo", "migration", "ss", "us", "sp", "grenzen", "migrationspolitik", "europa"], "creation_date": "03.07.2024", "last_modified": "03.07.2024", "crawl_date": "21.10.2024", "author_person": ["Cyrus Salimi-Asl"], "author_organization": [], "news_keywords": ["Asylpolitik", "Einwanderung", "Europ\u00e4ische Union", "Fl\u00fcchtlinge", "Rassismus", "Syrien", "T\u00fcrkei", "Ursula von der Leyen"], "content": {"title": "Europa macht Politik gegen Schutzsuchende", "description": "Nach den pogromartigen Gewaltausbr\u00fcchen gegen syrische Fl\u00fcchtlinge in der T\u00fcrkei ruft die Regierung zur Ruhe auf. Europa muss sich fragen, ob syrische Schutzsuchende noch in die T\u00fcrkei abgeschoben werden k\u00f6nnen?", "body": {"": ["Die rassistische Gewalt gegen syrische Fl\u00fcchtlinge in der T\u00fcrkei stellt Europas Migrationspolitik blo\u00df", "Die vom t\u00fcrkischen Nationalismus motivierte rassistische Gewalt gegen syrische Fl\u00fcchtlinge in der T\u00fcrkei zeigt auf schonungslose Weise, dass der 2016 geschlossene Fl\u00fcchtlingsdeal der EU mit der T\u00fcrkei auf Kosten derjenigen geht, die aus einem Land im Krieg geflohen sind und daher schutzbed\u00fcrftig sind. Europa hat diesen Menschen den R\u00fccken zugekehrt und viel Geld \u00fcber den Tisch geschoben, damit der t\u00fcrkische Pr\u00e4sident Recep Tayyip Erdo\u011fan sich des \u00bbFl\u00fcchtlingsproblems\u00ab annimmt. Angesichts dessen, wie es Gefl\u00fcchteten in der T\u00fcrkei ergeht, k\u00f6nnen die Regierungen in Berlin, Paris oder Rom nicht einfach wegschauen. Diese pogromartigen Ausschreitungen gehen auch die Scholzens, Macrons, Melonis und Orb\u00e1ns etwas an, und nat\u00fcrlich die EU-Kommissionspr\u00e4sidentin Ursula von der Leyen.", "Es scheint, als ob man in Europa nicht eine Sekunde dar\u00fcber nachgedacht hat, dass die T\u00fcrkei Millionen Gefl\u00fcchtete in seinen Staatsgrenzen beherbergte und dazu noch in einer tiefen Wirtschaftskrise steckt. Aus den Augen aus dem Sinn war offensichtlich die politische Devise der Unterzeichner des Abkommens auf europ\u00e4ischer Seite. Und der Aufstieg der extremen Rechten konnte trotz dieses Deals nicht verhindert werden. Auch die T\u00fcrkei versucht, politisches Kapital aus den syrischen Gefl\u00fcchteten zu schlagen: Mal will Erdo\u011fan mit ihnen Europa fluten, mal sie in Massen nach Syrien deportieren, um die Bev\u00f6lkerungsverh\u00e4ltnisse zuungunsten der Kurden zu ver\u00e4ndern. Doch \u00e4ndert das nichts an der Verantwortung, die Europa hat, wenn es um den Schutz von Migranten geht."], "Mit deiner Unterst\u00fctzung k\u00f6nnen wir weiterhin:": []}}, "recommendations": ["https://www.nd-aktuell.de/artikel/1178221.gefluechtete-in-der-tuerkei-stockschlaege-und-bisswunden.html?pk_campaign=similar-articles&pk_kwd=older-articles", "https://www.nd-aktuell.de/artikel/1175984.in-der-tuerkei-befinden-sich-gefluechtete-in-limbo.html?pk_campaign=similar-articles&pk_kwd=older-articles", "https://www.nd-aktuell.de/artikel/1185027.neue-beweise-fuer-kettenabschiebungen-nach-syrien.html?pk_campaign=similar-articles&pk_kwd=older-articles"]}