{"news_outlet": "neues_deutschland", "provenance": "https://www.nd-aktuell.de/artikel/1172817.aufstand-im-warschauer-ghetto-warschauer-ghettoaufstand-eine-juedisch-sozialistische-revolte.html", "query_keywords": ["politik", "usa", "amerika", "ukraine", "krieg", "schi", "ns", "rna", "leiche", "ss", "us", "frankreich", "sp", "israel", "christ"], "creation_date": "28.04.2023", "last_modified": "28.04.2023", "crawl_date": "21.10.2024", "author_person": ["Lilli Helmbold"], "author_organization": [], "news_keywords": ["Holocaust", "Israel", "Juden", "Leipzig", "Nahost", "Polen", "Sachsen"], "content": {"title": "Warschauer Ghettoaufstand: Eine j\u00fcdisch-sozialistische Revolte?", "description": "Der Aufstand im Warschauer Ghetto j\u00e4hrte sich dieses Jahr zum 80.\u2005Mal. Eine Konferenz des Leibniz-Instituts f\u00fcr j\u00fcdische Geschichte und Kultur \u2013 Simon Dubnow in Leipzig widmete sich den Widerspr\u00fcchen des Gedenkens.", "body": {"": ["Vor 80 Jahren fand der Aufstand im Warschauer Ghetto statt. Eine Konferenz des Leipziger Dubnow-Instituts widmete sich den Widerspr\u00fcchen des Gedenkens", "\u00bbDas macht nichts, das ist im Ghetto.\u00ab Unter diesem Leitzitat hielt am Abend des 17.\u2005April 2023 der polnisch-amerikanische Historiker Jan Tomasz Gross seinen Festvortrag auf der Jahreskonferenz des Leibniz-Instituts f\u00fcr j\u00fcdische Geschichte und Kultur \u2013 Simon Dubnow, die bis zum 19.\u2005April in Leipzig tagte und sich dem Aufstand im Warschauer Ghetto 1943 widmete.", "\u00bb\u203aIm Ghetto\u2039 meint: nicht hier, nicht, wo wir sind, nicht in unserem Hinterhof\u00ab, schilderte Halina Bortnowka 2003 retrospektiv, wie sie den Aufstand von der \u00bbarischen Seite\u00ab Warschaus aus erlebte. Diese Beschreibung gab Gross den Anlass, von der verh\u00e4ngnisvollen Apathie zu sprechen, mit der die nichtj\u00fcdischen Zeitgenoss*innen der bewaffneten Erhebung der Ghettobewohner*innen begegneten. Die Widerstandsk\u00e4mpfer*innen seien damals im April 1943 von zwei falschen Annahmen ausgegangen, res\u00fcmierte der \u00dcberlebende des Warschauer Ghettos Yitzhak Zuckerman in den 70er Jahren: dass die Welt begreifen w\u00fcrde, dass mit dem j\u00fcdischen Aufstand gegen die Deutschen etwas Wichtiges im Gange sei, und dass sich die Nachbarn des Ghettos dem anschlie\u00dfen w\u00fcrden. Der Holocaust, der Widerstand von Juden und J\u00fcdinnen sowie auch die Erinnerung daran blieben aber Angelegenheit allein der Verfolgten.", "Es war der 80.\u2005Jahrestag des Warschauer Ghettoaufstands, an den das Leipziger Dubnow-Institut mit der Konferenz in diesem Jahr erinnern wollte. Als am 19.\u2005April 1943, zum Pessachfest, SS- und Polizeieinheiten das abgeriegelte Viertel im Herzen Warschaus umstellten, um die Liquidation einzuleiten, antworteten ihnen um die 700\u2005organisierte Widerstandsk\u00e4mpfer*innen mit Handgranaten und Pistolensch\u00fcssen, w\u00e4hrend sich die \u00fcbrigen knapp 70\u2009000 Ghettobewohner*innen im Versteck verschanzten. \u00dcber vier Wochen hielten die Kampfhandlungen an, die der kommandierende SS-Mann J\u00fcrgen Stroop durch das systematische Abbrennen des gesamten Ghettos und zuletzt mit der Sprengung der Gro\u00dfen Synagoge beendete. Die meisten \u00dcberlebenden der Niederschlagung des Aufstandes wurden schlie\u00dflich in den Lagern von Majdanek und Treblinka ermordet.", "Mit 25\u2005Vortr\u00e4gen, einem Gedenkkonzert und einer Lesung aus dem Werk der Schriftstellerin Hanna Krall hatten die Mitarbeiter des Instituts Lukas B\u00f6ckmann, Tom Navon und Jan Gerber ein dichtes Programm aufgestellt, um mit Holocaust-Forscher*innen aus Israel, Polen, den USA und Frankreich die neueste Forschung zum Warschauer Ghettoaufstand zu diskutieren. Entsprechend breit gef\u00e4chert war das Themenspektrum: von den diversen Akteur*innen im Ghetto \u00fcber k\u00fcnstlerische, theatrale und fotografische Dokumentationen des Aufstandes bis zu den divergierenden Gedenkpolitiken in Deutschland, Polen und Israel nach 1945. Dabei ging es, wie der Historiker Jan Gerber in seinem Er\u00f6ffnungsvortrag betonte, insbesondere um die Widerspr\u00fcche und Gegens\u00e4tze, die sich in der neueren Historiografie und im Erinnern an das Warschauer Ghetto offenbaren.", "Dass es sich bei dem Ghettoaufstand in Warschau um einen von politischen Gegens\u00e4tzen durchzogenen Akt handelte, verdeutlichte Tom Navon in seinem Vortrag. Immerhin waren die politischen Str\u00f6mungen des Zionismus, des Kommunismus und des Bundismus, wie sie sich zu Beginn des 20.\u2005Jahrhunderts im europ\u00e4ischen Judentum ausgebildet hatten, mit der Errichtung des Warschauer Ghettos 1940 nicht einfach verschwunden. In den ersten Jahren des Ghettos richteten die rivalisierenden Parteiorganisationen so auch erst unabh\u00e4ngig voneinander soziale Versorgungs- und Bildungsstrukturen ein.", "Der dauernde Tod auf den Stra\u00dfen, schlie\u00dflich die Deportation von 265\u2009000 Juden und J\u00fcdinnen \u2013 75\u2005Prozent der gesamten Ghettobev\u00f6lkerung \u2013 in das Vernichtungslager Treblinka im Sommer 1942 machten ein Zusammengehen in der J\u00fcdischen Kampforganisation \u017bOB unabdingbar. Diese organisierte mit kollektiver F\u00fchrung unter dem Kommandeur Mordechaj Anielewicz den bewaffneten Widerstand. Zu ihren bekanntesten Mitgliedern geh\u00f6rten Zuckerman, Tzivia Lubetkin, Marek Edelman und Dorka Goldkorn \u2013 allesamt zwischen 20 und 30\u2005Jahre alt und oft den Jugendbewegungen der unterschiedlichen Parteien zugeh\u00f6rig, die aber unter einem sozialistischen Minimalkonsens in der \u017bOB gemeinsam agieren konnten. F\u00fcr Navon stellte der Aufstand im Warschauer Ghetto deshalb eine \u00bbj\u00fcdisch-sozialistische Revolte\u00ab dar, deren Teilnehmer*innen sich sogar am 1.\u2005Mai, den laufenden Kampfhandlungen zum Trotz, auf den Stra\u00dfen des Ghettos zwischen den ausgebrannten Ruinen versammelten, um die \u00bbInternationale\u00ab zu singen.", "An der sozialistischen Grundausrichtung fand der B\u00fcndniswille der K\u00e4mpfer*innen denn auch seine Grenze, wie in dem Beitrag von Laurence Weinbaum zum J\u00fcdischen Milit\u00e4rverband \u017bZW zu h\u00f6ren war. Dieser b\u00fcrgerliche und antisozialistische Zusammenschluss ehemals j\u00fcdisch-polnischer Offiziere beteiligte sich ebenfalls an dem Aufstand, allerdings abseits der \u017bOB. Der \u017bZW wurde deshalb nicht im Untergrundarchiv \u00bbOneg Schabbat\u00ab von Emanuel Ringelblum verzeichnet, das sich 1940 zur Dokumentation des Ghettoalltags und der Vernichtung der j\u00fcdischen Bev\u00f6lkerung gegr\u00fcndet hatte und die wichtigsten Quellen zum Warschauer Ghetto f\u00fcr die Forschung bereith\u00e4lt. Darum steht der \u017bZW in der \u00f6ffentlichen Rezeption bis heute oft hintenan.", "Das Gleiche gilt f\u00fcr die breite Masse im Ghetto. Aktiv K\u00e4mpfende machten w\u00e4hrend des Aufstandes zwei Prozent der j\u00fcdischen Bev\u00f6lkerung aus, so die israelische Historikerin Havi Dreifuss. Die anderen Ghettobewohner*innen haben kaum Eingang gefunden in die g\u00e4ngigen Narrative zum Warschauer Ghettoaufstand. Dabei war es f\u00fcr den Verlauf entscheidend, dass sie sich in H\u00e4usern, Bunkern und der Kanalisation versteckten und den Anordnungen des SS-Befehlshabers J\u00fcrgen Stroop, sich am Deportationsplatz einzufinden, nicht Folge leisteten. Die Stra\u00dfen waren leer, als das Ghetto im April 1943 liquidiert werden sollte, und sie blieben es noch eine ganze Weile. Das Verstecken als eine defensive Form des Widersetzens der namenlosen Masse scheint so in der bisherigen Gedenktradition im Kontrast zu stehen zum heroischen Widerstandskampf mit der Waffe in der Hand.", "Die Frage, an wen erinnert werde, wurde w\u00e4hrend der Konferenz des Dubnow-Instituts immer wieder diskutiert, etwa am Beispiel der \u00dcberlebenden des Warschauer Ghettos Rachel Auerbach und Tzivia Lubetkin. Auerbach sammelte als Mitwirkende des Ringelblum-Archivs Zeitzeugenberichte zum Alltag im Ghetto und zum Vernichtungslager Treblinka. 1950 emigrierte sie ob des grassierenden Antisemitismus in Polen nach Israel und interviewte als leitende Mitarbeiterin der Gedenkst\u00e4tte Yad Vashem \u00dcberlebende des Holocaust.", "Die polnische Literaturwissenschaftlerin Karolina Szymaniak verdeutlichte, dass es Auerbach als Historikerin und Schriftstellerin gerade um jene namenlosen Opfer des deutschen Vernichtungswillens ging. Es war wesentlich ihr zu verdanken, erg\u00e4nzte Yehudit Dorit Deston vom Obersten Gerichtshof Israels, dass Zeitzeugenaussagen auch im Prozess gegen Adolf Eichmann 1961 so viel Gewicht verliehen wurde. Auerbach sagte dort selbst aus, wurde vom Chefankl\u00e4ger Gideon Hausner unter den f\u00fcnf Zeug*innen zum Warschauer Ghetto aber nachrangig behandelt. Szymaniak und Deston gehen davon aus: weil sie Jiddisch, aber kaum Hebr\u00e4isch sprach, weil sie eine Frau war und weil sie sich im Warschauer Ghetto der Dokumentation des Grauens verpflichtet hatte, nicht dem bewaffneten Kampf.", "Tzivia Lubetkin dagegen gab die l\u00e4ngste Aussage zum Warschauer Ghetto in dem Prozess. Sie war in der \u017bOB f\u00fchrend aktiv gewesen und gr\u00fcndete nach 1945 mit anderen \u00dcberlebenden des Warschauer Ghettoaufstands den Kibbuz \u00bbK\u00e4mpfer der Ghettos\u00ab im Norden von Israel. Lubetkin berichtete fr\u00fch in der israelischen \u00d6ffentlichkeit nicht nur von den Gefechten, sondern vor allem vom Hunger, von Einsamkeit und Angst, Verlust und Trauer im Ghetto. Aber auch Lubetkin, gab die Rechtshistorikerin Rivka Brot aus Israel zu denken, stand in der \u00f6ffentlichen Wahrnehmung immer hinter ihrem Lebensgef\u00e4hrten und m\u00e4nnlichen Mitk\u00e4mpfer Yitzhak Zuckerman zur\u00fcck.", "Wie wird erinnert? Dies war eine weitere Frage, die die Konferenz in Leipzig ma\u00dfgeblich besch\u00e4ftigte. Denn die Wahrnehmung des Warschauer Ghettoaufstandes ist nicht zuletzt gepr\u00e4gt von den wenigen Fotografien, die es aus dieser Zeit gibt. Einen besonderen Fund stellten die polnischen Historikerinnen Anna Dunczyk Szulc und Agnieszka Kajczyk vor: illegale Aufnahmen des Feuerwehrmanns Zbigniew\u2005L. Grzywaczewski, der mit seiner Kompanie Zugang zum Ghetto erhielt, um ein \u00dcbergreifen der Flammen auf die \u00bbarische Seite\u00ab zu verhindern. Es sind die einzigen Bilder des Aufstands im Warschauer Ghetto, die nicht von deutscher Hand, sondern von einem Polen gemacht wurden. Erst vor wenigen Monaten wurden diese gefunden und sind derzeit im Museum f\u00fcr die Geschichte der polnischen Juden POLIN in Warschau erstmals ausgestellt.", "Am bekanntesten jedoch sind nach wie vor die Aufnahmen, die J\u00fcrgen Stroop seinem Bericht \u00bbEs gibt keinen j\u00fcdischen Wohnbezirk in Warschau mehr!\u00ab beif\u00fcgte und die heute noch in den meisten Publikationen zum Warschauer Ghetto zu finden sind. Im Kontext des Stroop-Berichts treten die Bilder \u2013 Produkt der SS-Propagandakompanie \u2013 mit der Behauptung auf, den Kampf der SS-, Polizei- und Wehrmacht-Einheiten gegen die \u00bbj\u00fcdischen Banditen\u00ab zu zeigen.", "In der Tat aber, so die Historiker Christoph Kreutzm\u00fcller und Tal Bruttmann, ist darauf kein Gefecht, sondern die schon erfolgte Niederschlagung zu sehen: brennende H\u00e4user und verschreckte Menschen, die aus Bunkern lugen und aus Hauseing\u00e4ngen laufen. Vom Aufstand selbst, von k\u00e4mpfenden Juden und J\u00fcdinnen, gibt es keine Fotos. Und so \u00bbsind wir immer noch in einer deutschen Perspektive gefangen\u00ab und \u00bbh\u00e4ngen einem SS-Narrativ an\u00ab, wie Bruttmann feststellte. Das prominenteste Beispiel hierf\u00fcr sei das Foto des \u00bbJungen aus dem Warschauer Ghetto\u00ab: Das ver\u00e4ngstigte Kind mit erhobenen Armen im Vordergrund verlangt durch den Fokus unweigerlich die ganze Aufmerksamkeit der Betrachtenden, aber das M\u00e4dchen im Hintergrund, das im selben Moment der Aufnahme dem SS-Fotografen trotzig die Zunge herausstreckt, wird in aller Regel \u00fcbersehen.", "Im Zentrum der Jahreskonferenz des Dubnow-Instituts zum 80.\u2005Jubil\u00e4um des Aufstandes im Warschauer Ghetto stand weniger die \u00bbdeutsche Perspektive\u00ab als vielmehr die j\u00fcdischen Akteur*innen in ihren Zeugnissen und Erinnerungen, von der breiten Masse der Ghettobewohner*innen bis zu den bewaffneten Widerstandsk\u00e4mpfer*innen. Tats\u00e4chlich gaben Kreutzm\u00fcller und Bruttmann den einzigen Beitrag innerhalb dieser drei Tage, der sich \u00fcber den Stroop-Bericht den deutschen T\u00e4tern widmete. Dementsprechend kritisch fragte der israelische Historiker Daniel Blatman in der Abschlussdiskussion, ob denn die T\u00e4ter nicht mehr interessant seien.", "Best\u00e4tigt dies, was Frank-Walter Steinmeier in seiner Rede bei den Gedenkfeierlichkeiten in Warschau, die er als erstes deutsches Staatsoberhaupt zu halten eingeladen war, mit Bezug auf den Ukraine-Krieg so selbstsicher verk\u00fcndete \u2013 n\u00e4mlich dass \u00bbwir Deutschen die Lehren aus unserer Geschichte gelernt\u00ab h\u00e4tten? Ist der gesellschaftlichen wie historiografischen Auseinandersetzung mit der deutschen T\u00e4terschaft also l\u00e4ngst Gen\u00fcge getan? F\u00fcr die Konferenz kann gelten, dass es gelang, durch interessante Einblicke in die Forschung und aktuelle Debatten eben gerade der j\u00fcdischen Opfer und \u00dcberlebenden des Aufstands im Warschauer Ghetto zu gedenken und nicht den Deutschen. Was Frank-Walter Steinmeier anbelangt, bleibt fragw\u00fcrdig, ob sich die Behauptung mit einem Blick ins Inland angesichts neurechter Umtriebe aufrechterhalten lie\u00dfe."], "Mit deiner Unterst\u00fctzung k\u00f6nnen wir weiterhin:": []}}, "recommendations": ["https://www.nd-aktuell.de/artikel/1179691.leipzig-beim-protest-gegen-rechts-sind-nicht-alle-willkommen.html?pk_campaign=similar-articles&pk_kwd=older-articles", "https://www.nd-aktuell.de/artikel/1185594.die-gewalt-war-grauenhaft-aber-es-war-absolut-kein-pogrom.html?pk_campaign=similar-articles&pk_kwd=older-articles", "https://www.nd-aktuell.de/artikel/1184127.warum-tickt-die-uhr-von-theodor-herzl.html?pk_campaign=similar-articles&pk_kwd=older-articles"]}