{"news_outlet": "neues_deutschland", "provenance": "https://www.nd-aktuell.de/artikel/1173209.tuerkei-wahlen-in-der-tuerkei-die-regierung-hat-angst.html", "query_keywords": ["politik", "rki", "regierung", "usa", "rechtsstaatlichkeit", "ns", "schi", "klima", "rna", "demo", "ss", "us", "sp", "grenzen", "europa", "europ\u00e4ische union"], "creation_date": "12.05.2023", "last_modified": "12.05.2023", "crawl_date": "21.10.2024", "author_person": ["Interview: Cyrus Salimi-Asl"], "author_organization": [], "news_keywords": ["HDP", "Kurden", "linke Parteien", "T\u00fcrkei"], "content": {"title": "Wahlen in der T\u00fcrkei: \u00bbDie Regierung hat Angst\u00ab", "description": "Oppositionsf\u00fchrer Kemal K\u0131l\u0131\u00e7daro\u011flu geht bei der Pr\u00e4sidentschaftswahl in der T\u00fcrkei als Favorit ins Rennen. Ende April rief auch die pro-kurdische HDP zur Unterst\u00fctzung des Erdo\u011fan-Herausforderers auf. Ein Interview.", "body": {"": ["Au\u00dfenpolitiker Hi\u015fyar \u00d6zsoy von der Oppositionspartei HDP spricht \u00fcber den Wahlkampf und die Siegchancen", "Ihre Partei, die Demokratische Partei der V\u00f6lker (HDP), errang bei der letzten Parlamentswahl 11,7 Prozent der Stimmen und 67 Sitze. Was erhoffen Sie sich diesmal?", "Das erkl\u00e4rte Ziel der Partei sind 100 Sitze. Eine pr\u00e4zise Zahl kann ich Ihnen nicht nennen, aber auf jeden Fall ein Wahlergebnis, das dem Oppositionsb\u00fcndnis eine Mehrheit im Parlament garantiert. In diesem Sinne wird auch die Gr\u00fcne Linkspartei (YSP), auf deren Listen wir antreten, eine Schl\u00fcsselrolle einnehmen.", "Hat die oppositionelle Sechs-Parteien-Allianz B\u00fcndnis der Nation gemeinsam mit der HDP eine Chance, die Wahlen zu gewinnen und Erdo\u011fan loszuwerden?", "Das wird mit Sicherheit nicht leicht sein. Derzeit scheint sich kein klarer Sieger abzuzeichnen, aber die Umfragen deuten zumindest an, dass die Opposition leicht vor Pr\u00e4sident Erdo\u011fan liegt. Allerdings sind die meisten Wahlumfragen nicht besonders zuverl\u00e4ssig. Es gibt eine generelle Tendenz innerhalb der Gesellschaft f\u00fcr den Wunsch nach Ver\u00e4nderungen. Das hei\u00dft, erst am Wahltag werden wir sehen, wie gro\u00df dieser Wunsch, dieses Verlangen ist und ob sich dieses im Wahlverhalten \u00fcbersetzt. Wir wissen das nicht. Die Leute sind ver\u00e4rgert und frustriert, aber ob sie deshalb auch anders abstimmen werden, das k\u00f6nnen wir erst am Wahltag sehen.", "Wie ist die Stimmung im Wahlkampf?", "Es gibt gro\u00dfe Spannungen und eine Polarisierung, meistens provoziert von der Regierung und ihren Unterst\u00fctzern. K\u00fcrzlich gab es auch Gewaltvorf\u00e4lle. Es scheint, dass wir ein zunehmend angespanntes politisches Klima sehen, je n\u00e4her die Wahlen r\u00fccken. Die Leute arbeiten hart, trotz vieler Zw\u00e4nge, und es liegt Hoffnung in der Luft, dass die Opposition gewinnen wird. Deswegen werden die Regierung und ihre Unterst\u00fctzer w\u00fctender und aggressiver.", "Erleben Sie Repressionen?", "In den vergangenen acht Jahren sind tausende von Parteimitgliedern, Funktionstr\u00e4gern, Parlamentariern und gew\u00e4hlte B\u00fcrgermeister verhaftet worden. Jede Woche wird jemand aus unserer Partei verhaftet. Der letzte Vorfall ereignete sich vor rund zwei Wochen: Bei Polizeirazzien sind mindestens 110 Personen festgenommen worden, darunter unsere stellvertretende Ko-Vorsitzende \u00d6zlem G\u00fcnd\u00fcz, das Mitglied des Zentralvorstands, Mahfuz G\u00fclery\u00fcz, und Dutzende unserer Mitglieder. Die Razzien, die bei Ermittlungen in Diyarbak\u0131r durchgef\u00fchrt wurden, richteten sich haupts\u00e4chlich gegen die HDP und Organisationen wie die Nachrichtenagentur Mezopotamya (MA), die Zeitung Yeni Ya\u015fam und die Vereinigung der Anw\u00e4lte f\u00fcr die Freiheit (\u00d6HD). Die Operationen haben sich auf 21 St\u00e4dte der T\u00fcrkei ausgedehnt und Dutzende von Personen, darunter Journalisten, Politiker, Rechtsanw\u00e4lte, K\u00fcnstler und Aktivisten, wurden festgenommen. Inzwischen liegt die Zahl der Festgenommenen bei \u00fcber 200.", "Hat die Repression des Staates gegen\u00fcber der HDP und anderen fortschrittlichen politischen Kr\u00e4ften, gegen\u00fcber regierungskritischen Intellektuellen und K\u00fcnstlern vor der Wahl noch zugenommen?", "Definitiv. Der Druck nimmt zu. Ich denke, die Regierung hat Angst, deswegen sch\u00fcchtern sie die Leute ein. Sie reagieren sehr aggressiv und das zeigt, wie schwach sie sind. Wir erwarten noch mehr Repression, je n\u00e4her die Wahl r\u00fcckt.", "Die HDP ist von einem Verbot bedroht und sie machen trotzdem Wahlkampf \u2026", "Das Verfassungsgericht kann die HDP jederzeit verbieten. Daher haben wir beschlossen, mit der Gr\u00fcnen Linkspartei (YSP) bei den Wahlen anzutreten. Selbst wenn sie die HDP verbieten, stehen unsere Kandidaten auf den Listen der YSP, das w\u00fcrde uns also nicht schaden. Aber wenn die HDP verboten w\u00fcrde, w\u00fcrde vielen unserer Leute die politische Bet\u00e4tigung untersagt, einschlie\u00dflich unserer beiden Parteivorsitzenden. Es w\u00fcrde ein Schlag f\u00fcr die Demokratie in unserem Land sein, aber kein t\u00f6dlicher, da wir eben schon diese Alternative ausgearbeitet haben, falls die Partei tats\u00e4chlich verboten werden sollte.", "Erwarten Sie eine Entscheidung des Verfassungsgerichts noch vor den Wahlen?", "Ehrlich gesagt ist alles m\u00f6glich. Entweder noch vor den Wahlen oder zwischen den m\u00f6glichen beiden Durchg\u00e4ngen f\u00fcr die Pr\u00e4sidentschaftswahl oder danach. Ich wei\u00df es nicht. Aber wir wissen, dass das Verfassungsgericht vor einigen Wochen einen Berichterstatter ernannt hat. Nachdem dieser seinen Bericht \u00fcbergeben hat, kann das Verfassungsgericht jederzeit zusammentreten und eine Entscheidung f\u00e4llen.", "Welche Themen werden die Entscheidung der W\u00e4hler ma\u00dfgeblich beeinflussen? Man h\u00f6rt oft, Au\u00dfenpolitik spiele keine Rolle, innenpolitische Faktoren, allen voran die Wirtschaftskrise, seien ausschlaggebend. W\u00fcrden Sie zustimmen?", "Die Wirtschaftskrise und die Folgen des Erdbebens werden bestimmend sein f\u00fcr den Ausgang der Wahl. Es ist nicht so, dass die Au\u00dfenpolitik oder die Schw\u00e4chung des Rechtsstaats \u00fcberhaupt keine Rolle spielen, aber ich w\u00fcrde sch\u00e4tzen, dass etwa 70 Prozent der W\u00e4hler ihre Stimme vor dem Hintergrund der schweren wirtschaftlichen Krise und des Erdbebens abgeben werden.", "Spielen die Stimmen der Kurden bei diesen Wahlen eine besondere Rolle?", "Ganz sicher. Die kurdischen Stimmen, die \u00fcberwiegend durch die Gr\u00fcne Linkspartei repr\u00e4sentiert werden, sind wichtig und spielen eine Rolle als Game-Changer. Wir haben bereits entschieden, dass wir die Opposition und Kemal K\u0131l\u0131\u00e7daro\u011flus Kandidatur unterst\u00fctzen. Deswegen stehen wir unter massivem Druck von Pr\u00e4sident Erdo\u011fan und seinen Verb\u00fcndeten. Die kurdische Stimme ist eindeutig eine wesentliche, wahrscheinlich die entscheidende Stimme.", "Ist der HDP die Entscheidung, Kemal K\u0131l\u0131\u00e7daro\u011flu zu unterst\u00fctzen, leicht gefallen? Er f\u00fchrt ja die kemalistische Republikanische Volkspartei (CHP) an und gilt als eher konservativer Politiker.", "Wir haben nicht viele Wahlm\u00f6glichkeiten. Es gibt noch zwei andere, ultranationalistische Pr\u00e4sidentschaftskandidaten, und dann bleiben noch entweder Erdo\u011fan oder K\u0131l\u0131\u00e7daro\u011flu. Wir haben nat\u00fcrlich unsere Kritikpunkte, aber unter diesen Umst\u00e4nden und den verheerenden Auswirkungen des Erdbebens haben wir entschieden, den Kandidaten der Opposition zu unterst\u00fctzen. Wir sind uns der Vergangenheit von Herrn K\u0131l\u0131\u00e7daro\u011flu bewusst und stehen ihr kritisch gegen\u00fcber, aber wir mussten eine Entscheidung f\u00fcr die demokratische Zukunft des Landes treffen. Wir m\u00fcssen unsere Kr\u00e4fte vereinen, um das Land in eine Post-Erdo\u011fan-Zeit zu f\u00fchren.", "Glauben Sie, dass das von Kemal K\u0131l\u0131\u00e7daro\u011flu angef\u00fchrte B\u00fcndnis bei einem Wahlsieg auseinanderbrechen k\u00f6nnte? Dazu geh\u00f6ren ja so diverse Partner wie die nationalistische Gute Partei (\u0130yi Parti) und die islamistische Partei der Gl\u00fcckseligkeit (Saadet Partisi).", "Es gibt bereits einen Konsens, niedergelegt in einem Strategiepapier. Sie haben also schon \u00fcber die Punkte entschieden, bei denen es einen Konsens gibt, und die sie nach den Wahlen einfach umsetzen m\u00fcssen. Sie m\u00fcssen also nichts neu aushandeln, daher glaube ich nicht, dass es zu einem gr\u00f6\u00dferen Interessenkonflikt kommen wird. Das B\u00fcndnis der Nation hat es geschafft zusammenzubleiben. Und wenn sie die Wahl gewinnen, wird es sogar einfacher sein, zusammenzubleiben.", "Was wird sich in der Au\u00dfenpolitik \u00e4ndern, sollte das Oppositionsb\u00fcndnis die Wahlen gewinnen?", "Ich denke nicht, dass wir eine einschneidende Kurs\u00e4nderung in der Au\u00dfenpolitik sehen werden. Sie k\u00f6nnten offener sein gegen\u00fcber westlichen L\u00e4ndern, gegen\u00fcber dem Europarat und der Europ\u00e4ischen Union, aber wenn es um grundlegende Fragen geht wie Zypern oder dem Verh\u00e4ltnis zu Griechenland, sehe ich keine wirklich gro\u00dfen Unterschiede. In der Tat k\u00f6nnte die Opposition sogar eine h\u00e4rtere Position in der Zypern-Frage einnehmen. Eines k\u00f6nnte sich jedoch tats\u00e4chlich \u00e4ndern. An die Stelle dieser pers\u00f6nlichen Eins-zu-eins-Diplomatie des Pr\u00e4sidenten mit anderen Staats- und Regierungschefs k\u00f6nnte ein institutioneller Ansatz treten. Wahrscheinlich werden das Au\u00dfenministerium und die Karrierediplomaten mehr Einfluss bei der Gestaltung der Au\u00dfenpolitik haben. In Stil und Form wird es sicher Ver\u00e4nderungen geben, das Ministerium wird eine effektivere und einflussreichere Rolle \u00fcbernehmen. Wenn es allerdings um die grundlegenden gro\u00dfen Themen wie die Zypernfrage geht, einen Streitpunkt zwischen der EU und der T\u00fcrkei, glaube ich nicht, dass es zu einfachen L\u00f6sungen kommt.", "Und welche Ver\u00e4nderungen erwarten Sie bei einem Wahlsieg in der Innenpolitik? Wie k\u00f6nnte sich die t\u00fcrkische Gesellschaft ver\u00e4ndern, insbesondere in der Kurdenfrage?", "Dass die engen Grenzen f\u00fcr politische Bet\u00e4tigung geweitet werden; dass unsere B\u00fcrgermeister freikommen, vielleicht sogar ihre Wiedereinsetzung auf ihre Posten, da ihre Absetzung und Inhaftierung komplett rechtswidrig war; dass die Urteile des Europ\u00e4ischen Gerichtshofs f\u00fcr Menschenrechte umgesetzt werden \u2013 nicht nur das zu Osman Kavala und Selahattin Demirta\u015f oder anderen symbolischen F\u00e4llen, Zehntausende sitzen hinter Gittern; ein gewisses Ma\u00df an Rechtsstaatlichkeit und unabh\u00e4ngiger Justiz; die Wiederherstellung der lokalen Demokratie. Bei einigen dieser Punkte wird es eine gute Ausgangsbasis geben, aber wenn wir \u00fcber eine L\u00f6sung des Konflikts mit den Kurden sprechen, brauchen wir mehr Zeit und einen viel st\u00e4rkeren politischen Willen aufseiten der Regierung.", "Sie erwarten also nicht allzu viel von der Regierung?", "Nein, unsere Forderungen sind keine Maximal-, sondern Minimalforderungen. Wir versuchen nun, die T\u00fcrkei in ein Post-Erdo\u011fan-Zeitalter zu \u00fcberf\u00fchren. Wenn wir dort sind, wird es politische K\u00e4mpfe f\u00fcr eine vollst\u00e4ndige und dauerhafte L\u00f6sung der Kurdenfrage geben."], "Mit deiner Unterst\u00fctzung k\u00f6nnen wir weiterhin:": []}}, "recommendations": ["https://www.nd-aktuell.de/artikel/1173655.selahattin-demirta\u015f-der-anti-erdo\u011fan.html?pk_campaign=similar-articles&pk_kwd=older-articles", "https://www.nd-aktuell.de/artikel/1182282.tuerkische-unrechtsjustiz-gegen-politische-gegner.html?pk_campaign=similar-articles&pk_kwd=older-articles", "https://www.nd-aktuell.de/artikel/1177326.kurden-in-der-tuerkei-schlaege-und-hohn.html?pk_campaign=similar-articles&pk_kwd=older-articles"]}