{"news_outlet": "neues_deutschland", "provenance": "https://www.nd-aktuell.de/artikel/1127368.kurden-protest-ohne-alternative.html", "query_keywords": ["politik", "rki", "feminismus", "integration", "islamisch", "syrien", "rassismus", "schi", "krieg", "ns", "demo", "ss", "us", "spo", "sp", "europa"], "creation_date": "19.10.2019", "last_modified": "19.10.2019", "crawl_date": "21.10.2024", "author_person": ["Dastan Jasim"], "author_organization": [], "news_keywords": ["Einwanderung", "Integration", "Kurden", "T\u00fcrkei"], "content": {"title": "Protest ohne Alternative", "description": "Vielen Exilkurd*innen in Deutschland bleibt dieser Tage nur der Protest. Dies wird jedoch nicht als demokratische Teilhabe gedeutet, stattdessen ist h\u00e4ufig die Rede vom \u00bbimportierten Konflikt\u00ab. Eine Kritik.", "body": {"": ["Die Rede vom \u00bbimportierten Konflikt\u00ab schlie\u00dft die kurdische Bev\u00f6lkerung von der politischen Teilhabe in Deutschland aus.", "Tausende Exilkurd*innen protestierten in den vergangenen Wochen gegen den Angriffskrieg der t\u00fcrkischen Armee auf kurdische Gebiete, der bereits Dutzende Zivilist*innen get\u00f6tet, Tausende verletzt und Hunderttausende in die Flucht gezwungen hat. Die Teilnahme an den Protesten ist f\u00fcr die Kurd*innen in Deutschland die einzige M\u00f6glichkeit, darauf hinzuwirken, dass irgendjemand den milit\u00e4rischen Vormarsch der T\u00fcrkei stoppen wird. Vielfach wird hierzulande nun davor gewarnt, mit den Protesten werde ein Konflikt nach Deutschland \u00bbimportiert\u00ab. Doch diese Einsch\u00e4tzung missachtet die reale Situation der in Deutschland lebenden Kurd*innen, der gr\u00f6\u00dften kurdischen Diaspora in Europa.", "Bereits 2018 w\u00e4hrend der Demonstrationen gegen die t\u00fcrkische Milit\u00e4roffensive in der kurdischen Region Afr\u00een in Syrien erschienen zahlreiche Artikel, die nahelegten, dass diese Proteste einen gewaltsamen Konflikt nach Deutschland holten. Dies wiederholt sich derzeit: Obwohl ein Gro\u00dfteil der j\u00fcngsten Proteste friedlich verlaufen ist, berichtet beispielsweise der Sender n-tv haupts\u00e4chlich \u00fcber die Konfliktpotenziale zwischen Kurd*innen und T\u00fcrk*innen in Deutschland und bezeichnet diese, frei nach dem Politikwissenschaftler Burak \u00c7opur, als \u00bbPulverfass\u00ab. Auch das ZDF z\u00f6gerte nicht, diesen Ausdruck \u00c7opurs zu \u00fcbernehmen. Ein Interview des Nachrichtenportals \u00bbNordbayern\u00ab mit einem Vertreter der Kurdischen Gemeinde Deutschland wurde mit dem Titel \u00bbWir sind hochgradig emotionalisiert\u00ab \u00fcberschrieben. Und auch die \u00bbStuttgarter Zeitung\u00ab befand die Proteste in der Stadt f\u00fcr \u00bbhoch emotional\u00ab und warnte vor Konflikten zwischen Kurd*innen und T\u00fcrk*innen in Deutschland.", "Tats\u00e4chlich sind diese Demonstrationen emotional: F\u00fcr viele Teilnehmer*innen geht es dabei um nichts weniger als den Kampf um Leben und Tod. In den letzten Jahren sind Tausende junge Kurd*innen im Kampf gegen den sogenannten Islamischen Staat (IS) gestorben. Von ihnen bleibt wenig mehr als eine Statistik; vielleicht ein verstaubtes Bild an der Wand. Exilkurd*innen, die wom\u00f6glich zuvor versucht haben, mit Verwandten in Nordsyrien Kontakt aufzunehmen, haben nun nichts anderes in der Hand, als an einer der \u00f6rtlichen Kundgebungen teilzunehmen.", "Ihnen wird in den sozialen Medien nun \u00bbmangelnde Integration\u00ab bescheinigt. Dort hei\u00dft es, wehrf\u00e4hige junge M\u00e4nner sollten sich doch einfach in die Heimat begeben. Ein Nutzer geht sogar so weit zu schreiben: \u00bbSchnell mal bei der Bundeswehr anrufen, unsere innere Sicherheit steht auf dem Spiel ... Dies ist alles von langer Hand aus geplant f\u00fcrchte ich. Nur der Grund hierf\u00fcr erschlie\u00dft sich mir nicht.\u00ab Eine andere Nutzerin folgert, dass diese \u00bbStreitigkeiten auch zu uns getragen werden, ... wenn wir auch jeden Hansbambel hier dulden\u00ab. Ein weiterer macht sich \u00fcber \u00bbGelungene Integrationspolitik\u00ab lustig. Deutschland, so der Tenor, ist ein friedlicher Ort, der nun heimgesucht wird von \u00bbnicht integrierten\u00ab Krawallmachern. Der Protest der Kurd*innen gegen die t\u00fcrkische Milit\u00e4rinvasion wird als Unruhestiftung umgedeutet.", "Diese Haltung bedeutet, einer gro\u00dfen und komplexen Bev\u00f6lkerungsgruppe in Deutschland das Recht auf Partizipation zu streitig zu machen. Denn wer den Grund f\u00fcr die Proteste - n\u00e4mlich den Krieg der T\u00fcrkei im Norden Syriens - als \u00bbimportiert\u00ab bezeichnet, spricht den Kurd*innen ab, dass ihre Forderungen Teil des Landes sind, in dem sie leben.", "In Deutschland leben laut Sch\u00e4tzungen der kurdischen Gemeinde \u00fcber eine Million Kurd*innen. Der Grund daf\u00fcr, dass es so viele sind, ist ein politischer; und viele von ihnen sind noch an diesen Fluchtgrund gebunden. Dennoch werden Kurd*innen in Deutschland gesellschaftlich weder als migrantische Gruppe - oftmals werden sie unter T\u00fcrk*innen subsumiert - noch als politisch verfolgte Gruppe explizit anerkannt. Nur wer nachweisen kann, gegen ein bestimmtes Regime gek\u00e4mpft zu haben und aufgrund dessen verfolgt worden zu sein, dem wird politisches Asyl gew\u00e4hrt. Dass viele Kurd*innen aber allein daf\u00fcr verfolgt werden, kurdisch zu sein, wurde nie als Asylgrund anerkannt und scheint vielen Mitmenschen nicht real.", "Viele Kurd*innen kamen ohne legalen Status im Herkunftsland in ein \u00bbGastland\u00ab, in dem sie weder als Migrant*innen noch als B\u00fcrger*innen anerkannt waren. W\u00e4hrend Kurd*innen aus der T\u00fcrkei oft schon vor Generationen als Gastarbeiter*innen nach Deutschland migrierten, kamen Kurd*innen aus Syrien, Irak oder Iran oft als politisch Verfolgte, ohne oder nur mit einen prek\u00e4ren legalen Status in ihrem Heimatland. Zahlreiche Vertreter*innen beider Gruppen nahmen nach l\u00e4ngerem Aufenthalt und Besch\u00e4ftigung in Deutschland die deutsche Staatsb\u00fcrgerschaft an; laut einer deutschlandweiten Onlinebefragung etwa 80 Prozent der befragten Kurd*innen. Viele von ihnen sind mittlerweile Teil der Mittelschicht und tragen dementsprechend zum Steuerhaushalt der Bundesrepublik bei. Neben ihren Pflichten stehen ihnen auch dieselben Rechte wie allen anderen B\u00fcrger*innen zu.", "Versteht man Integration zudem als eine Verst\u00e4ndigung auf gemeinsame Normen und Werte, k\u00f6nnten die Kurd*innen als mehrheitlich sehr erfolgreich \u00bbintegriert\u00ab gelten. Viele gehen w\u00e4hlen, sind Mitglieder ihrer lokalen und regionalen Gemeinschaft und haben vor allem in den letzten Jahren des Kampfes gegen den IS bewiesen, dass sie auf der Seite eines freiheitlich-demokratischen Grundverst\u00e4ndnisses stehen, das Extremismus, Rassismus und Nationalismus ablehnt. Davon ausgehend sollte die Partizipation von Kurd*innen positiv gesehen werden, setzen sie sich doch in ihrem Protest f\u00fcr eben jene Normen und Werte ein, die das Grundgesetz der Bundesrepublik ausmachen.", "Stattdessen wird auf die \u00bbGewalt\u00ab und \u00bbGefahr\u00ab abgehoben, die von den kurdischen Protesten ausgehe. Dieser Umgang mit der aktuellen Protestwelle ist fahrl\u00e4ssig. Medien bestimmen, welches inhaltliche R\u00fcstzeug Menschen haben, um in Dialog zu treten; sie beeinflussen, in welchem Modus politisch gestritten wird. Zu ihrer zivil-medialen Verantwortung sollte daher geh\u00f6ren, \u00fcber Inhalte zu reden und diese Proteste nicht zu entmenschlichen. In diesen Tagen wird protestiert, mit Grund, mit Forderungen, mit Inhalt. Lasst uns auch so dar\u00fcber reden.", "Dastan Jasim studiert Politikwissenschaften mit einem Schwerpunkt auf den Konflikten in Kurdistan, Demokratisierungs- und Feminismustheorien an der Universit\u00e4t Heidelberg. Die letzten Monate verbrachte sie am Center for Gender and Development Studies in Sulaimaniyya, Irak."], "Mit deiner Unterst\u00fctzung k\u00f6nnen wir weiterhin:": []}}, "recommendations": ["https://www.nd-aktuell.de/artikel/1177853.staatsbesuch-in-deutschland-erdo\u011fans-truempfe.html?pk_campaign=similar-articles&pk_kwd=older-articles", "https://www.nd-aktuell.de/artikel/1174619.vorwurf-pkk-unterstuetzung-amt-nimmt-folter-von-kurden-in-kauf.html?pk_campaign=similar-articles&pk_kwd=older-articles", "https://www.nd-aktuell.de/artikel/1158096.ein-denkmal-reicht-nicht.html?pk_campaign=similar-articles&pk_kwd=older-articles"]}