{"news_outlet": "neues_deutschland", "provenance": "https://www.nd-aktuell.de/artikel/1185482.berliner-linke-ferat-kocak-von-neukoelln-in-den-bundestag.html", "query_keywords": ["politik", "klimapolitik", "usa", "rassismus", "schi", "klima", "ns", "ss", "spo", "abschiebung", "bundestagswahl", "us", "sp", "familie", "antifa", "linke", "sahra wagenknecht"], "creation_date": "24.09.2024", "last_modified": "24.09.2024", "crawl_date": "21.10.2024", "author_person": ["Interview: Nora Noll"], "author_organization": [], "news_keywords": ["Berlin", "Die Linke", "Neuk\u00f6lln"], "content": {"title": "Ferat Ko\u00e7ak: Von Neuk\u00f6lln in den Bundestag", "description": "Der Linke-Politiker Ferat Ko\u00e7ak will 2025 in den Bundestag einziehen. Ein Wahlkreis in Leipzig ist dem Berliner ein Vorbild.", "body": {"": ["Der Berliner Linke-Politiker Ferat Ko\u00e7ak \u00fcber Wahlkampfstrategien, linke Nahbarkeit und seine Ambitionen f\u00fcr den Bundestag", "Herr Ko\u00e7ak, seit drei Jahren sitzen Sie f\u00fcr die Berliner Linkspartei im Abgeordnetenhaus, nun m\u00f6chten Sie in den Bundestag. Am Montagabend haben Sie Ihre Bewerbung um eine Kandidatur f\u00fcr das Direktmandat in Ihrem Wahlkreis Neuk\u00f6lln bekannt gegeben. Auf Landesebene kommt Die Linke immerhin noch auf zweistellige Ergebnisse, bei den Bundestagswahlen 2025 k\u00f6nnte Ihre Partei an der F\u00fcnf-Prozent-H\u00fcrde scheitern. Warum wollen Sie es trotzdem wagen?", "Weil ich vom Projekt Die Linke \u00fcberzeugt bin und ich f\u00fcr meine \u00dcberzeugung k\u00e4mpfen will. Die Partei wird gerade jetzt gebraucht. Aber wir m\u00fcssen uns als Linke auch erneuern. Die Partei muss eine Linke f\u00fcr alle werden und ich denke, mein Bezirksverband Berlin-Neuk\u00f6lln kann da eine sehr wichtige Rolle spielen. Wir haben hier \u00fcber Jahre eine starke Linke aufgebaut und auch bei den letzten Wahlen gegen den Trend gute Ergebnisse erzielt. Im Rahmen der Erneuerung gab es Hunderte Parteieintritte bei uns.", "Mit Erneuerung meinen Sie den Moment, als Sahra Wagenknecht die Linkspartei verlie\u00df und daraufhin Tausende in die Partei eintraten?", "Ja, das war der Ausgangspunkt. Die Idee f\u00fcr meine Kandidatur kam gar nicht von mir, sondern entstand in Gespr\u00e4chen mit Neumitgliedern, mit Aktivist*innen aus Bewegungen. Da hie\u00df es: Du bist doch der Neuk\u00f6llner, wer k\u00f6nnte besser in Neuk\u00f6lln f\u00fcr den Bundestag kandidieren als du. Als Enkelkind von kurdischen Gastarbeitern kenne ich die Menschen in Neuk\u00f6lln und ihre Probleme. Ich kenne die Armut, die Ausgrenzung und ich wei\u00df, wie hier im Bezirk solidarisch zusammengehalten wird. Wir brauchen die Repr\u00e4sentation von Menschen, die Ausgrenzung und Rassismus erleben und bisher nicht von der Politik repr\u00e4sentiert werden. Die Leute reden mit mir ganz anders als mit nicht-migrantischen Menschen. Es w\u00e4re eine Kandidatur von unten, bei der es um eine starke Gemeinschaft geht. Ich werde auch von Menschen unterst\u00fctzt, die bisher wenig mit der Linken oder Parteien im Allgemeinen anfangen k\u00f6nnen.", "Wie erkl\u00e4ren Sie sich das?", "Viele Menschen k\u00f6nnen bei der Partei kein klares linkes Profil mehr erkennen. In meiner parlamentarischen Arbeit trete ich f\u00fcr linke Grunds\u00e4tze ein, ich erarbeite meine Forderungen zusammen mit der Parteibasis und mit Bewegungen. Das schafft Glaubw\u00fcrdigkeit. Im Bezirksverband Neuk\u00f6lln haben wir seit 2021 die Abmachung, dass Mandatstr\u00e4ger*innen nur so viel ihrer Di\u00e4ten behalten, wie die eigenen Mitarbeiter verdienen. Was dar\u00fcber hinausgeht, wird kollektiviert. Jetzt nutzen wir das Geld f\u00fcr Sozialsprechstunden und einen Sozialfonds, um die Menschen direkt unterst\u00fctzen zu k\u00f6nnen.", "Und so etwas braucht es Ihrer Meinung nach mehr in der Linken?", "Die Politik insgesamt und leider auch Die Linke hat ein Glaubw\u00fcrdigkeitsproblem. Ich habe mit meinem Bezirksverband Neuk\u00f6lln zwei Antr\u00e4ge f\u00fcr den Bundesparteitag eingebracht. Einen zu Mandatsbeitr\u00e4gen: In der gesamten Partei sollen Mandatstr\u00e4ger*innen einen gro\u00dfen Tel ihrer Di\u00e4ten abgeben, und damit werden Projekte wie der Sozialfonds finanziert. Der zweite fordert eine Mandatszeitbeschr\u00e4nkung auf zwei Legislaturperioden. Damit wirken wir Karrierismus entgegen. Au\u00dferdem erh\u00f6hen lange Mandatszeiten das Risiko der Anpassung ans System, die Abgeordneten kommen irgendwann nur noch im Wahlkampf raus auf die Stra\u00dfe.", "Stichwort Wahlkampf: In Neuk\u00f6lln hat Die Linke noch nie ein Direktmandat gewonnen. Wie sieht Ihre Erfolgsstrategie aus?", "Wir wollen die Menschen in Neuk\u00f6lln direkt ansprechen und herausfinden: Was sind ihre Probleme? Ist es Ausgrenzung, Polizeigewalt, hohe Mieten, fehlende Kitapl\u00e4tze, schlechte Arbeitsbedingungen? Nams Kampagne hat gezeigt, dass es geht.", "Sie meinen Nam Duy Nguyen, der f\u00fcr Die Linke ein Direktmandat im Wahlkreis Leipzig 1 bei den vergangenen s\u00e4chsischen Landtagswahlen geholt hat?", "Genau. Nams Wahlkreis war kein traditionell linker Wahlkreis. Aber er hat gezeigt, dass die Strategie funktioniert, mit Menschen zu reden und sie einzubinden. Er hat den Stimmenanteil der Linken im Vergleich zu den Wahlen davor verdreifacht. Aber es gibt nat\u00fcrlich einen Unterschied: Bei Nams Kampagne musste an 50\u2009000 T\u00fcren geklopft werden, in Neuk\u00f6lln an 200\u2009000 T\u00fcren. Bei einem ersten privaten Treffen von Freund*innen sind 60 Menschen zusammengekommen, um meinen Wahlkampf zu unterst\u00fctzen. Ich rechne mit mehreren Hundert Menschen, mit denen wir auf die Stra\u00dfen gehen werden. Und wir wollen noch in diesem Jahr anfangen. Wir haben keine Zeit zu verlieren, deshalb startet Die Linke bundesweit jetzt im Herbst eine Gespr\u00e4chsoffensive.", "Sie sind seit Jahren in den sozialen Medien sehr pr\u00e4sent und versuchen auch dort, Menschen zu erreichen und f\u00fcr linke Politik zu begeistern. Sollten sich Ihre Parteikolleg*innen an Ihnen ein Vorbild nehmen?", "Social Media pr\u00e4gt die \u00f6ffentliche Meinung und da haben viele Parteien, auch Die Linke, zu sp\u00e4t geschaltet. Wir sehen, wie Tiktok und Co. von rechts dominiert werden. Ich habe vor sechs Jahren mit Social Media angefangen, weil mich die Berichterstattung \u00fcber den rechtsextremen Brandanschlag auf meine Familie und mich gest\u00f6rt hat. Ich wollte die Menschen \u00fcber die Anschlagsserie in Neuk\u00f6lln informieren, damit fing @der_neukoellner an. Mit der Reichweite steigt aber auch die Verantwortung. Mittlerweile bekomme ich t\u00e4glich Videos zugeschickt, k\u00fcrzlich zum Beispiel aus einem Krankenhaus, mit M\u00fcll auf dem Boden und Schimmel an den W\u00e4nden. Ich sehe es als meine Verantwortung, f\u00fcr solche Themen Sichtbarkeit zu schaffen.", "Offensichtlich sind Sie f\u00fcr die Berliner*innen eine Ansprechperson, wenn es um Missst\u00e4nde in der Stadt geht. Warum dann die Landespolitik verlassen?", "Ich verlasse die Landespolitik nicht. Wenn ich das Direktmandat gewinne, werde ich auch Politik f\u00fcr Berlin und Neuk\u00f6lln machen. Und meine Themen sind auch auf Bundesebene sehr zentral: Flucht und Abschiebungen, Klimapolitik und Antifaschismus. Schon jetzt spreche ich im Abgeordnetenhaus oft Bundesthemen an, ich will die Zusammenh\u00e4nge klarmachen. Die gro\u00dfen politischen Themen betreffen die Menschen ja direkt in ihrem Alltag, zum Beispiel wenn das Gesundheitssystem zusammenbricht, weil alles Geld in die Aufr\u00fcstung gesteckt wird. Dabei ist es wichtig, die sozialen Fragen in den Mittelpunkt zu r\u00fccken. Wenn wir unsere Politik an den Grundbed\u00fcrfnissen orientieren und L\u00f6sungen anbieten, dann k\u00f6nnen wir auch eine gr\u00f6\u00dfere Mobilisierung schaffen.", "Wie sch\u00e4tzen Sie denn die Unterst\u00fctzung Ihrer Bewerbung und m\u00f6glichen Kandidatur durch die Bundespartei ein? Sie gelten selbst in der Berliner Linken als Radikaler.", "Meine Kandidatur muss zuallererst von der Basis in Neuk\u00f6lln unterst\u00fctzt werden. Ich bezeichne mich immer als jemanden mit radikalen Forderungen, und die Weltlage zeigt ja, dass es einen radikalen Wandel braucht. Ich glaube, wir haben in Neuk\u00f6lln gezeigt, dass radikale Forderungen, wenn sie denn Probleme l\u00f6sen, auch Zustimmung finden. Die Linke, nicht nur die Partei, sondern auch die gesellschaftliche Linke, steht mit dem R\u00fccken zur Wand. Mit meiner Kandidatur m\u00f6chte ich linke Kr\u00e4fte vereinen, um gemeinsam f\u00fcr ein besseres Neuk\u00f6lln, aber auch eine bessere Welt zu k\u00e4mpfen."], "Mit deiner Unterst\u00fctzung k\u00f6nnen wir weiterhin:": []}}, "recommendations": ["https://www.nd-aktuell.de/artikel/1186141.brasilien-und-argentinien-abholen-bei-den-grundbeduerfnissen.html?pk_campaign=similar-articles&pk_kwd=older-articles", "https://www.nd-aktuell.de/artikel/1179047.emmauswald-statt-asphalt.html?pk_campaign=similar-articles&pk_kwd=older-articles", "https://www.nd-aktuell.de/artikel/1186182.soeren-benn-tritt-aus-linke-aus-wieder-einer-weniger.html?pk_campaign=similar-articles&pk_kwd=older-articles"]}