{"news_outlet": "neues_deutschland", "provenance": "https://www.nd-aktuell.de/artikel/1172763.leipziger-buchmesse-literatur-in-oesterreich-man-muss-schon-eine-spuernase-haben.html", "query_keywords": ["digitalisierung", "ukraine", "schi", "krieg", "migration", "corona", "rna", "ns", "ss", "us", "asien", "sp", "linke"], "creation_date": "26.04.2023", "last_modified": "26.04.2023", "crawl_date": "21.10.2024", "author_person": ["Karlen Vesper"], "author_organization": [], "news_keywords": ["Buchmesse", "Digitalisierung", "Leipzig", "Literatur", "\u00d6sterreich", "Sachsen"], "content": {"title": "Literatur in \u00d6sterreich: Man muss schon eine Sp\u00fcrnase haben", "description": "Zu den Editionsh\u00e4usern aus \u00d6sterreich auf der Leipziger Buchmesse geh\u00f6rt Promedia aus Wien. \u00dcber die Arbeit des Verlages, der sich vor allem der Geschichte und aktuellen Themen widmet, berichtet Hannes Hofbauer.", "body": {"": ["Hannes Hofbauer aus dem Gastland \u00d6sterreich \u00fcber Verlagsarbeit, Finanzen und Leselust", "Promedia geh\u00f6rt zu den 60 Verlagen aus \u00d6sterreich, dem Gastland auf der diesj\u00e4hrigen Leipziger Buchmesse, die vor Ort ihre Werke pr\u00e4sentieren werden. Was haben Sie mitgebracht?", "Der Promedia-Verlag geht in sein 41. Jahr. Der Gastland-Status gibt einem als Verleger Auftrieb, obwohl unser Programm nicht nach \u00f6sterreichischen, deutschen oder fremdsprachigen Autor*innen, die wir ins Deutsche \u00fcbersetzen, unterschieden wird. Mit unserem Selbstverst\u00e4ndnis als linker Verlag pflegen wir die Sparte \u00bbpolitisches Sachbuch\u00ab, wobei wir versuchen, aktuelle Themen historisch zu fundieren. Ein solches aktuelles Buch, das wir in Leipzig pr\u00e4sentieren werden, tr\u00e4gt den Titel \u00bbKriegsfolgen. Wie der Kampf um die Ukraine die Welt ver\u00e4ndert\u00ab. Dort gibt es beispielsweise einen Beitrag zu den historischen Momenten der ukrainischen Staatlichkeit seit 1917 und einen anderen zur Debatte \u00fcber russischen Nationalismus, wie sie von Rosa Luxemburg und Lenin bis hin zum heutigen Konzept des \u00bbrusski mir\u00ab gef\u00fchrt wird. Mit im Gep\u00e4ck haben wir auch unsere \u00bbEdition Frauenfahrten\u00ab, in der Berichte reisender Frauen aus dem 18. und 19. Jahrhundert erscheinen. Diesmal hat diese Edition auch eine \u00f6sterreichische Schlagseite, weil dazu eben eine Biographie der alt\u00f6sterreichischen Abenteurerin Ida Pfeiffer erschienen ist: \u00bbEine Wiener Biedermeierdame erobert die Welt\u00ab.", "Richten Sie Ihr Verlagsprogramm nur nach aktuellen politischen oder anderweitig gerade gesellschaftlich brisanten Ereignissen aus?", "Beim politischen Sachbuch tun wir das, wie zum Beispiel bei einer marxistisch-werttheoretischen Aufarbeitung der Corona-Ma\u00dfnahmen; da erscheint gerade das Buch \u00bbSchwerer Verlauf. Corona als Krisensymptom\u00ab. Unsere kulturhistorischen Titel \u2013 wie die angesprochenen in der \u00bbEdition Frauenfahrten\u00ab \u2013 kommen hingegen ohne Aktualit\u00e4tsbezug aus.", "Wie ist es um das \u00f6sterreichische Verlagswesen bestellt? Nicht nur ob Corona? Und haben kleine, unabh\u00e4ngige Verlage eine Chance?", "Wir leben vom Verkauf, also von unserem Erfolg auf dem Buchmarkt. Und dort gibt es eigentlich keinen spezifisch \u00f6sterreichischen, sondern nur einen deutschsprachigen Markt, insofern stehen wir in Konkurrenz mit vielen. F\u00fcr einen kleinen Verlag wie Promedia, der im Jahr 15 bis 20 neue Titel produziert, k\u00f6nnen schon zwei, drei Fehlschl\u00e4ge ein tiefes Loch in die Kassa rei\u00dfen. Trotzdem sehen wir uns nicht in st\u00e4ndiger Existenzgefahr. Es besteht auch eine staatliche Verlagsf\u00f6rderung, die halbj\u00e4hrlich von einer Jury vergeben wird. Die dort m\u00f6gliche finanzielle Unterst\u00fctzung ist hilfreich, w\u00fcrde uns aber nicht retten oder umgekehrt ihr Fehlen in den Ruin treiben.", "Muss ein Verleger eine besondere Sp\u00fcrnase haben, was gerade auf dem Buchmarkt gut ankommt oder nicht? Oder sind Ihnen Trends schnuppe?", "Wir gehen nicht nach Trends, aber eine Sp\u00fcrnase muss man haben. Nehmen wir das Beispiel des Buches \u00bbKriegsfolgen\u00ab. Da haben wir lange \u00fcberlegt, was wir zum Krieg um die Ukraine machen sollen und kommen erst relativ sp\u00e4t mit einem Titel auf den Markt, der das Aktuelle in den Hintergrund stellt und sich einerseits mit der historischen Entwicklung dieser Krise und andererseits mit den m\u00f6glichen Auswirkungen besch\u00e4ftigt. Ein Beitrag \u00fcber die Entwestlichung Eurasiens und des Globalen S\u00fcdens zeigt auf, wie eng gef\u00fchrt der mediale Diskurs zum Krieg in unseren Breiten ist.", "Sie sind regelm\u00e4\u00dfiger Gast auf der Leipziger Buchmesse und besuchen sicher auch andere internationale B\u00fccherschauen. Was sch\u00e4tzen Sie an der Leipziger Messe?", "Wir stellen sowohl in Leipzig wie in Frankfurt aus, beteiligen uns fallweise an der BuchWien und sind fast immer auf der Linken Literaturmesse in N\u00fcrnberg. Pers\u00f6nlich war ich auch schon auf osteurop\u00e4ischen Buchmessen, die v\u00f6llig anders ablaufen. Was wir an Leipzig sch\u00e4tzen, ist das Engagement des Landes und der Stadt, die mit der Initiative \u00bbLeipzig liest\u00ab Autor*innen eine Plattform bieten, wie sie Frankfurt vermissen l\u00e4sst.", "Als die ersten E-Books auf den Markt kamen, wurde bereits das Ende des gedruckten Buches orakelt. Nun haben wir KI. F\u00fcrchten Sie als Verleger die zunehmende Digitalisierung und wachsende Zahl von Apps f\u00fcr alle Lebenslagen?", "Das von manchen vorausgesagte Ende des gedruckten Buches ist mit dem Aufkommen der E-Book-Reader nicht eingetreten. Dazu muss ich sagen, dass Promedia die meisten seiner Titel auch als E-Books produziert. Gedruckte Lexika sind allerdings out. Das haben wir schon vor 15 Jahren schmerzlich erfahren, als wir ein Lexikon der Wiener Architekten des 20. Jahrhunderts produziert haben. Das ist aus einem unserer Klassiker hervorgegangen, ein Buch zum Roten Wien. W\u00e4hrend sich dieses gut verkauft, war das Lexikon ein Ladenh\u00fcter. Sorgen bereiten mir die kaum vermeidbaren Folgen der Verbreitung von K\u00fcnstlicher Intelligenz und allgemeiner Digitalisierung \u2013 etwa via Apps. Da orte ich ein gesamtgesellschaftliches Regredieren. Das ist verbunden mit zunehmenden Konzentrationsschw\u00e4chen und einem R\u00fcckgang der Lesef\u00e4higkeit. Es gibt gesellschaftliche Milieus, die l\u00e4ngeren Diskursen nicht mehr folgen k\u00f6nnen. Auch wenn das manchem Linken nicht passt, muss gesagt werden, dass dies eine Auswirkung der Migration ist. Das Voranschreiten der technischen M\u00f6glichkeiten, Kommunikation von Alphabetisierung zu entkoppeln, wird dem Verlagswesen noch gro\u00dfe Sorgen bereiten.", "Es gibt Apps, um verlorene Sachen wieder aufzufinden. Was macht ein Verleger, wenn er etwas verlegt hat?\r\nWenn ich vorerst ernst antworten darf: Der Begriff des Verlegers kommt von \u00bbvorlegen\u00ab, das hei\u00dft, die finanziellen und materiellen Mittel vorlegen, um etwas produzieren zu k\u00f6nnen, etwa B\u00fccher, Textilien oder anderes. Zum Unsinn der Frage: Vor Jahren war ich mal w\u00e4hrend der Frankfurter Buchmesse bei einem Paar einquartiert \u2013 die Hotels sind ja unerschwinglich teuer \u2013, bei dem der Mann auch Verleger war. Er war im Hochhaus der Deutschen Bank besch\u00e4ftigt und hat dort Fu\u00dfb\u00f6den verlegt."], "Mit deiner Unterst\u00fctzung k\u00f6nnen wir weiterhin:": []}}, "recommendations": ["https://www.nd-aktuell.de/artikel/1172849.klein-pariser-melange-auf-der-leipziger-buchmesse.html?pk_campaign=similar-articles&pk_kwd=older-articles", "https://www.nd-aktuell.de/artikel/1180951.barbi-markovi\u0107-spaet-im-kapitalismus.html?pk_campaign=similar-articles&pk_kwd=older-articles", "https://www.nd-aktuell.de/artikel/1185977.die-bilder-siegen-ueber-den-krieg.html?pk_campaign=similar-articles&pk_kwd=older-articles"]}