{"news_outlet": "neues_deutschland", "provenance": "https://www.nd-aktuell.de/artikel/1185355.sozialmedizin-besser-ambulant-versorgen.html", "query_keywords": ["usa", "gesundheitsreform", "ns", "schi", "ss", "us", "sp", "gesundheitsversorgung"], "creation_date": "18.09.2024", "last_modified": "18.09.2024", "crawl_date": "21.10.2024", "author_person": ["Ulrike Henning"], "author_organization": [], "news_keywords": ["Berlin", "Krankenhaus", "Wohnen"], "content": {"title": "Besser ambulant versorgen", "description": "Bundesweit gibt es gute Modellprojekte f\u00fcr eine bessere medizinische Versorgung. Viele sind langfristig nicht gesichert. Ein neues Gesetz k\u00f6nnte helfen.", "body": {"": ["Betriebskrankenkassen diskutieren Projekte, die \u00fcber die Medizin hinausgehen", "Die ambulante medizinische Versorgung kommt in der Debatte zu aktuellen Gesundheitsreformen kaum vor. Wenn Kliniken durch die Krankenhausreform schlie\u00dfen oder sich neu aufstellen, m\u00fcssten die fehlenden Angebote ambulant aufgefangen werden. F\u00fcr den Sektor gibt es das Gesundheitsversorgungsst\u00e4rkungsgesetz (GVSG) \u2013 im Entwurf. Darin geht es etwa um eine bessere haus\u00e4rztliche Versorgung durch Entbudgetierung oder um mehr Rechte f\u00fcr die Kommunen, eigene Zentren zu gr\u00fcnden. Gesundheitskioske, -regionen und Prim\u00e4rversorgungszentren wurden aber zun\u00e4chst aus dem Gesetzentwurf gestrichen.", "Das k\u00f6nnte sich noch einmal \u00e4ndern, hofft zumindest der Gr\u00fcnen-Bundestagsabgeordnete Armin Grau. Der Mediziner brachte dies am Dienstag im Rahmen einer Veranstaltung des Dachverbandes der Betriebskrankenkassen zum Ausdruck. Wird der Gesetzentwurf noch einmal ge\u00e4ndert, k\u00f6nnte das im Sinne einer besseren Vernetzung der vorhandenen Akteure ein Gewinn sein. Denn die zun\u00e4chst gestrichenen Einrichtungen werden schon seit Jahren erprobt, teilweise finanziert durch den Innovationsfonds f\u00fcr das Gesundheitswesen. \u00dcber die Vergabe dieser Mittel entscheidet ein Gremium beim Gemeinsamen Bundesausschuss, in dem wiederum Kassen, Kassen\u00e4rzte und -zahn\u00e4rzte und Krankenh\u00e4user vertreten sind, jedoch auch die Ministerien f\u00fcr Gesundheit beziehungsweise Forschung \u00fcber ein Stimmrecht verf\u00fcgen.", "F\u00fcr eines dieser Vorbild-Projekte kam Patricia H\u00e4nel zu Wort. Die \u00c4rztin engagiert sich seit Jahren im Gesundheitskollektiv Berlin e.V. (Geko), das im Stadtteil Neuk\u00f6lln entstand. Zur mehrj\u00e4hrigen Vorbereitung geh\u00f6rten nicht nur Vereinsgr\u00fcndung und Auswahl des Stadtteils, sondern es wurden dort auch Sozialraum und Bedarf analysiert. Laut H\u00e4nel ist in Neuk\u00f6lln der gro\u00dfe Anteil junger Menschen und Mehrsprachigkeit eine Besonderheit. Den Macherinnen ging es von Anfang an um Angebote \u00fcber die Medizin hinaus, also auch zu psychischen Bed\u00fcrfnissen und sozialen Problemen. Unverzichtbar war und ist die \u00bbgleichberechtigte interprofessionelle Zusammenarbeit unter einem Dach\u00ab.", "2019 begann alles mit einer Praxis f\u00fcr Kindermedizin. 2020 kam die Allgemeinmedizin hinzu, die Beratung startete. 2021 konnte das Stadtteilgesundheitszentrum dann gegr\u00fcndet werden, 2022 wurde das Caf\u00e9 Praxis er\u00f6ffnet. Inzwischen besteht das Zentrum aus einem gemeinn\u00fctzigen Verein und drei voneinander unabh\u00e4ngigen Arztpraxen. H\u00e4nel berichtet, dass ein Gro\u00dfteil der Sozialberatung sich auf Wohnungsprobleme bezieht: \u00bbDie Wohnungen sind zu gro\u00df, zu klein, zu teuer, es gibt \u00c4rger mit Nachbarn oder mit dem Vermieter. Oder Schimmel in der Wohnung. Jedenfalls nervt es die Leute ungemein.\u00ab F\u00fcr ein gutes Echo sorgten gemeinsam Kulturprojekte, darunter eine Ausstellung zur Verm\u00fcllung im \u00f6ffentlichen Raum.", "Seit August kann das Zentrum selbst ein Projekt des Innovationsfonds umsetzen. Dabei geht es darum, nach welchen Standards Akteure aus der Medizin am besten zusammenarbeiten, wenn sie es mit Patienten mit komplexen Bed\u00fcrfnissen, schlechter Versorgungssituation und geringer Gesundheitskompetenz zu tun haben. Am Ende sollen besonders gef\u00e4hrdete und verletzliche Gruppen besser erreicht und Krankenhausaufenthalte reduziert werden. Mit einem konkreten Modell sollen Standards f\u00fcr Prim\u00e4rversorgungszentren gesetzt werden \u2013 eben jene, die zun\u00e4chst aus dem Entwurf des GSVG gestrichen wurden.", "In diesen Zentren sollen laut urspr\u00fcnglicher Idee auch pflegebed\u00fcrftige \u00c4ltere mit mehreren Erkrankungen alle n\u00f6tigen Ansprechpartner unter einem Dach finden. In der Praxis ist bisher die Vernetzung der verschiedenen Professionen (Pflege, \u00c4rzte) eines der Probleme.", "In eine \u00e4hnliche Richtung geht ein weiteres Innovationsfonds-Projekt aus der Region Ostwestfalen-Lippe. Thema ist die Nachsorge f\u00fcr Schlaganfallpatienten, die aus dem Krankenhaus entlassen wurden. Diese Patienten werden von Lotsen besucht, die dabei helfen, wieder eigenst\u00e4ndig zu leben. So geht es darum, Wissen um die Bedingungen der Krankheit zu vertiefen, und so einen neuen Schlaganfall zu vermeiden. Anwendbar w\u00e4re dieses Modell \u00fcbergreifend f\u00fcr komplexe chronische Erkrankungen."], "Mit deiner Unterst\u00fctzung k\u00f6nnen wir weiterhin:": []}}, "recommendations": ["https://www.nd-aktuell.de/artikel/1181352.berlin-und-brandenburg-ziemlich-bessere-freunde.html?pk_campaign=similar-articles&pk_kwd=older-articles", "https://www.nd-aktuell.de/artikel/1186177.neuer-immobilieninvestor-preig-ag-auf-einkaufstour.html?pk_campaign=similar-articles&pk_kwd=older-articles", "https://www.nd-aktuell.de/artikel/1186141.brasilien-und-argentinien-abholen-bei-den-grundbeduerfnissen.html?pk_campaign=similar-articles&pk_kwd=older-articles"]}