{"news_outlet": "neues_deutschland", "provenance": "https://www.nd-aktuell.de/artikel/1173618.koalitionsverhandlungen-bremenwahl-weiter-mit-rot-gruen-rot.html", "query_keywords": ["regierung", "linke", "usa", "ns", "klima", "ss", "us", "sp", "klimaschutz", "spd"], "creation_date": "30.05.2023", "last_modified": "30.05.2023", "crawl_date": "21.10.2024", "author_person": ["Jana Frielinghaus"], "author_organization": [], "news_keywords": ["Bremen", "Die Gr\u00fcnen", "Die Linke", "SPD"], "content": {"title": "Bremenwahl: Weiter mit Rot-Gr\u00fcn-Rot", "description": "Als letzte im bisherigen Bremer Dreierb\u00fcndnis hatten am Samstag auch die Gr\u00fcnen f\u00fcr dessen Fortsetzung votiert. Am Dienstag starteten die Gespr\u00e4che dar\u00fcber offiziell.", "body": {"": ["Koalitionsverhandlungen f\u00fcr Bremen haben begonnen", "Eine Neuauflage des Regierungsb\u00fcndnisses von SPD, Gr\u00fcnen und Linkspartei in Bremen gilt als sicher \u2013 sp\u00e4testens, seit sich die SPD vergangenen Donnerstag f\u00fcr dessen Fortsetzung ausgesprochen hatte. Am Dienstag nahmen die Spitzen der drei Parteien wie geplant Koalitionsverhandlungen auf und kamen zu einem ersten Arbeitstreffen zusammen. Dort soll zun\u00e4chst vor allem der weitere Fahrplan der Gespr\u00e4che gekl\u00e4rt werden. Die Verhandlungen sollen laut SPD bis zum Beginn der parlamentarischen Sommerpause Anfang Juli abgeschlossen sein.", "Am vergangenen Donnerstag hatte zun\u00e4chst auch Die Linke auf einem Sonderparteitag Bremen f\u00fcr die Fortsetzung der Koalition votiert. Am Samstag folgten die Gr\u00fcnen, die als einzige Partei des B\u00fcndnisses erhebliche Verluste hatten hinnehmen m\u00fcssen. Auch sie sprachen sich auf einem au\u00dferordentlichen Parteitag bei nur zwei Enthaltungen und ohne Gegenstimmen daf\u00fcr aus. Dies, obwohl die SPD nach Angaben von Gr\u00fcnen-Landeschef Florian Pfeffer es zur Vorbedingung f\u00fcr Koalitionsverhandlungen gemacht hatte, dass Verkehr, Bau und Stadtentwicklung aus dem gr\u00fcn gef\u00fchrten Ressort f\u00fcr Umwelt und Klimaschutz herausgel\u00f6st werden.", "W\u00e4hrend der Landesmitgliederversammlung k\u00fcndigte mit Sozialsenatorin Anja Stahmann (Gr\u00fcne) ein weiteres Gr\u00fcnen-Mitglied der bisherigen Regierung an, nicht mehr f\u00fcr einen Senatorinnenposten zur Verf\u00fcgung zu stehen. Sie ziehe damit die Konsequenz aus dem schlechten Wahlergebnis, sagte Stahmann unter Tr\u00e4nen. Auch ihr B\u00fcrgerschaftsmandat will sie nicht annehmen. Sie begr\u00fcndete dies mit der Notwendigkeit einer Erneuerung der Partei. Sie wolle den Weg freimachen f\u00fcr neue, engagierte Abgeordnete, so Stahmann. Die Gr\u00fcnen hatten bei der Wahl am 14. Mai 11,9 Prozent der Stimmen erhalten, was einem Verlust von 5,5 Punkten entspricht. Umweltsenatorin Maike Schaefer, die auch Spitzenkandidatin war, hatte bereits einen Tag nach der Wahl ihren R\u00fccktritt bekannt gegeben. Finanzsenator Dietmar Strehl wollte ohnehin aus Altersgr\u00fcnden ausscheiden. Der neuen Landesregierung werden wohl nur noch zwei gr\u00fcne Senator*innen angeh\u00f6ren.", "Die beiden Senatorinnen der Linken, Kristina Vogt (Wirtschaft) und Claudia Bernhard (Gesundheit), sollen dem Vernehmen nach ihre Ressorts behalten. Auch Die Linke hatte sich klar f\u00fcr die Fortsetzung von Rot-Gr\u00fcn-Rot ausgesprochen. Landessprecherin Anna Fischer betonte am Freitag: \u00bbWir gehen mit Selbstbewusstsein in unsere zweiten Koalitionsverhandlungen und werden einen Schwerpunkt darauf legen, stattfindende oder anstehende Prozesse gesellschaftlichen Wandels sozial zu gestalten.\u00ab", "Indes sind 280 Stimmzettel unauffindbar. Mit ihnen konnten nach Bremer Wahlrecht bis zu 1400 Stimmen vergeben werden. M\u00f6glicherweise muss die Wahl nun in vier Stimmbezirken wiederholt werden. Formal soll zun\u00e4chst der Landeswahlausschuss diesen Mittwoch das amtliche Endergebnis verk\u00fcnden. Der Landeswahlleiter selbst wird die Wahl dann wohl anfechten und den Fall dem Wahlpr\u00fcfungsgericht vorlegen."], "Mit deiner Unterst\u00fctzung k\u00f6nnen wir weiterhin:": []}}, "recommendations": ["https://www.nd-aktuell.de/artikel/1174427.weg-frei-fuer-rot-rot-gruen-in-bremen.html?pk_campaign=similar-articles&pk_kwd=older-articles", "https://www.nd-aktuell.de/artikel/1178914.die-entdeckung-des-saechsischen-grundmandats.html?pk_campaign=similar-articles&pk_kwd=older-articles", "https://www.nd-aktuell.de/artikel/1178267.brandenburg-wagenknecht-partei-prozent-linke.html?pk_campaign=similar-articles&pk_kwd=older-articles"]}