{"news_outlet": "neues_deutschland", "provenance": "https://www.nd-aktuell.de/artikel/1185497.potsdam-museum-barberini-farben-wie-dynamitpatronen.html", "query_keywords": ["usa", "frankreich", "ns", "krieg", "rna", "ss", "us", "sp", "grenzen"], "creation_date": "23.09.2024", "last_modified": "23.09.2024", "crawl_date": "21.10.2024", "author_person": ["Klaus Hammer"], "author_organization": [], "news_keywords": ["Brandenburg", "Frankreich", "Malerei"], "content": {"title": "Museum Barberini: Farben wie Dynamitpatronen", "description": "Vom Impressionismus zum Fauvismus und zur\u00fcck: Maurice de Vlaminck ist ein zu Unrecht vergessener Vertreter der Avantgarde im Paris des fr\u00fchen 20. Jahrhunderts - und jetzt im 21. Jahrhundert in Potsdam zu sehen.", "body": {"": ["Das Museum Barberini in Potsdam pr\u00e4sentiert das Werk des Fauvisten Maurice de Vlaminck in einer ersten posthumen Retrospektive", "Vor fast 100 Jahren \u2013 1929 in D\u00fcsseldorf \u2013 wurde er zum letzten Mal in Deutschland gezeigt. Er galt damals als Wegbereiter eines franz\u00f6sischen Expressionismus, geriet aber schon bald in Vergessenheit. Jetzt veranstaltet das Museum Barberini in Potsdam gemeinsam mit dem Von-der-Heydt-Museum in Wuppertal die erste posthume Retrospektive des 1958 verstorbenen Maurice de Vlaminck.", "Mehr als 70 Werke des franz\u00f6sischen Malers flandrischer Herkunft sind aus 50 internationalen Sammlungen zusammengetragen worden. Allein neun Werke stammen aus der Sammlung Hasso Plattner, die den Bestand des Museums Barberini ausmacht. Schwerpunkt ist die Zeit vor dem Ersten Weltkrieg. In Chatou, einem Vorort von Paris, hatte sich de Vlaminck um 1900 mit Andr\u00e9 Derain zusammengetan. Beide malten Landschaften entlang der Seine. Sie wurden alsbald der losen Gruppe der \u00bbFauves\u00ab (der \u00bbWilden\u00ab) zugeordnet, die \u2013 angesiedelt zwischen Impressionismus und Expressionismus \u2013 zwar nur wenige Jahre bestand, aber in der es zu einer Revolution der Farbe in der Malerei gekommen war. Farbe zeugte f\u00fcr die Authentizit\u00e4t der Gef\u00fchle, war Sinnbild der Lebensfreude, sie bedurfte keiner tieferen symbolischen Ebene. Das war in der damaligen Kunstwelt durchaus gewagt: Die grellen, eindr\u00fccklichen Farben \u2013 leuchtende zinnoberrote B\u00e4ume, komplexblaue Schatten, spr\u00fchendes Feuerwerk von Gr\u00fcn und Gelb im Blattwerk \u2013 wurden als Gro\u00dfoffensive auf die Sinne angesehen. Die Farbe befreite die Gegenst\u00e4nde gleichsam von ihrer Schwere, verlor ihren beschreibenden Charakter. Wird bei de Vlaminck die Farbe also zum Selbstzweck erhoben, kann er die vielfachen Assoziationen seiner Malerei \u00fcberhaupt noch unter Kontrolle bringen? Nicht ganz. Auch wenn das Fig\u00fcrliche in seinen Bildern durch das unverbundene Nebeneinander von Zinnoberrot, Ultramarin und Chromgelb fast verdeckt wird \u2013 die Formen ertrinken beinahe in der Farbe \u2013, l\u00e4sst es sich noch entziffern.", "Der Autodidakt de Vlaminck sah sich als moderner K\u00fcnstlerrebell \u2013 und im Fauvismus glaubte er, seine anarchistischen Ideale verwirklichen zu k\u00f6nnen: \u00bbWas ich im Leben nur als Anarchist h\u00e4tte tun k\u00f6nnen, eine Bombe zu schleudern\u2026, das versuchte ich in der Malerei durch die ausschlie\u00dfliche Verwendung reiner Farben zu verwirklichen.\u00ab Von seinem Freund Derain stammt der Vergleich der Farbtube mit einer Dynamitpatrone. Aber f\u00fcr de Vlaminck trifft er wohl viel eher zu. Er experimentierte mit reinen Tubenfarben, die er mitunter direkt auf die Leinwand auftrug. Der \u00bbverliebte, ungest\u00fcme Barbar\u00ab, wie er sich selbst bezeichnet hat, sprengte damit Natur und Realit\u00e4t auf. Farbgrenzen ergeben die Architektur seiner Bilder, nicht Gegenstandsgrenzen. Zu seinen bevorzugten Motiven geh\u00f6rten die Br\u00fcckenbauten \u00fcber der Seine, darunter die Pont de Chatou, die schon Renoir 1881 gemalt hatte. In \u00bbDie Br\u00fccke von Chatou\u00ab (1905) lenken drei wuchtige Br\u00fcckenb\u00f6gen den Blick in die Bildmitte, das von Pappeln ums\u00e4umte Ufer der Seine-Insel, und wirken beruhigend der Diagonale des st\u00fcrmisch bewegten Flusslaufes entgegen.", "W\u00e4hrend Derain sich dann hin zu festeren, verzahnten Kompositionen und Farbeffekten im Sinne der alten Meister bewegte, st\u00fcrzte de Vlaminck seine Chatou-Landschaften in wilde, ansteckende Gef\u00fchlsausbr\u00fcche. Oft griff er die Themen des Impressionismus auf, widersprach aber ihrer b\u00fcrgerlichen Pr\u00e4gung. Schon 1900 malte er in schonungslosen, grellen Farben die Karikatur einer Kokotte (\u00bbAuf dem Tresen\u00ab). Grotesk hat er seine weiblichen Akte \u00fcberzeichnet. \u00bbLiegender Akt\u00ab (1905) mutet in dem ungef\u00fcgen K\u00f6rper und maskenhaften Gesicht wie eine radikale Entgegnung zu Manets \u00bbOlympia\u00ab (1863) an. Wie magisch wirken die Frauen in ihrer R\u00fcckbezogenheit auf sich selbst. In seiner grellen Farbgestaltung und verzerrten Perspektive wirkt auch \u00bbDas l\u00e4ndliche Fr\u00fchst\u00fcck\u00ab (1906) wie ein Gegenbild zu Manets idyllischem \u00bbFr\u00fchst\u00fcck im Gr\u00fcnen\u00ab (1863). De Vlaminck empfand seit 1901 van Gogh als k\u00fcnstlerischen Weggef\u00e4hrten, wobei seine von Farbe durchtr\u00e4nkten, ungest\u00fcmen Pinselstriche noch weiter gehen. Seine Wertsch\u00e4tzung f\u00fcr van Gogh blieb ungebrochen, auch wenn er ab 1907 zu dunkleren Farben und st\u00e4rker geometrischen Strukturen \u00fcberging.", "De Vlamincks Stillleben, so das \u00bbStillleben mit B\u00fcchern und Fruchtschale\u00ab (1906), entbehren aller illusionierter Tiefenr\u00e4umlichkeit und sind wesentlich von C\u00e9zanne und dessen fl\u00e4chig-abstrahierender Bildgestaltung angeregt worden. Aber da hatte Vlaminck schon die fauvistische Phase \u00fcberwunden und experimentierte mit kubistischen, blockhaften wie geometrischen Formen, die auch Parallelen mit Picasso und Braque aufweisen. In der 1913 in S\u00fcdfrankreich gemalten \u00bbLandschaft bei Martigues\u00ab f\u00fchrt im Gegensatz zu den bisherigen Arbeiten eine perspektivische Blickf\u00fchrung in die Tiefe.", "Mit Beginn des Ersten Weltkrieges endete Vlamincks Dialog mit den neuesten Tendenzen der Malerei. Er kehrte zu einem Sp\u00e4timpressionismus mit Ankl\u00e4ngen an den Expressionismus zur\u00fcck. Oder k\u00f6nnten seine nunmehr d\u00fcsteren Landschaften \u2013 so die sturmgepeitschte \u00bbGewitterlandschaft\u00ab (1950) \u2013 auf die Zeichen der Zeit verweisen? Er setzte sich mit auf Monet und Van Gogh verweisenden Themen auseinander (Getreideschober und Weizenfelder) und malte mit \u00bbDer Brand\u00ab (1945) die apokalyptisch anmutende Szene einer (vom Krieg?) zerst\u00f6rten Stadt. Vorausgegangen war de Vlamincks Affinit\u00e4t mit der NS-Ideologie und seine Kritik an der franz\u00f6sischen Avantgardemalerei, sodass er 1944 \u2013 nach der Befreiung Frankreichs \u2013 ein befristetes Ausstellungsverbot quittieren musste. Wenngleich eine kunsthistorische Auseinandersetzung mit de Vlamincks Sp\u00e4twerk noch aussteht, zeigt die Ausstellung im Barberini, dass dieser K\u00fcnstler ein zu Unrecht vergessener Vertreter der Avantgarde im Paris des fr\u00fchen 20. Jahrhunderts ist.", "\u00bbMaurice de Vlaminck \u2013 Rebell der Moderne\u00ab, bis zum 12. Januar 2025, Museum Barberini, Potsdam"], "Mit deiner Unterst\u00fctzung k\u00f6nnen wir weiterhin:": []}}, "recommendations": ["https://www.nd-aktuell.de/artikel/1185794.ueberall-schatten.html?pk_campaign=similar-articles&pk_kwd=older-articles", "https://www.nd-aktuell.de/artikel/1185231.noah-davis-in-potsdam-alles-andere-als-politisch.html?pk_campaign=similar-articles&pk_kwd=older-articles", "https://www.nd-aktuell.de/artikel/1184002.staatenbuendnis-weimarer-dreieck-aussoehnung-mit-luecken.html?pk_campaign=similar-articles&pk_kwd=older-articles"]}