{"news_outlet": "neues_deutschland", "provenance": "https://www.nd-aktuell.de/artikel/1185457.deutsche-israelpolitik-staatsraeson-moralische-verpflichtung-oder-mittel-der-macht.html", "query_keywords": ["politik", "cdu", "usa", "amerika", "krieg", "schi", "ns", "muslim", "demo", "rna", "ss", "nazi", "us", "spo", "sp", "israel", "spd", "olaf scholz", "angela merkel"], "creation_date": "23.09.2024", "last_modified": "23.09.2024", "crawl_date": "21.10.2024", "author_person": ["Pauline J\u00e4ckels"], "author_organization": [], "news_keywords": ["Angela Merkel", "Antisemitismus", "Berlin", "Genozid", "Israel", "Juden", "Nahost", "Rechtsradikalismus", "Sinti und Roma"], "content": {"title": "Staatsr\u00e4son: Moralische Verpflichtung oder Mittel der Macht?", "description": "Immer, wenn es um die deutsche Israelpolitik oder den Kampf gegen Antisemitismus geht, f\u00e4llt der Begriff Staatsr\u00e4son. Was es damit auf sich hat, diskutierten Deborah Felman, Nahed Samour, Stephan Detjen und Uffa Jensen.", "body": {"": ["Deborah Feldman, Nahed Samour, Stephan Detjen und Uffa Jensen diskutierten in Berlin, was es mit dem umstrittenen Begriff eigentlich auf sich hat", "Der holzvert\u00e4felte Saal der Spore Initiative in Berlin-Neuk\u00f6lln ist an diesem Mittwochabend brechend voll. Circa 100 Menschen haben sich in den Veranstaltungssaal gedr\u00e4ngt \u2013 viele finden nur noch auf den Treppen im Gang Platz. Und nicht nur das: Drau\u00dfen vor dem Veranstaltungsraum sitzen etwa 150 weitere Leute, die sich die heutige Panel-Diskussion auf Sitzkissen und dem Boden sitzend \u00fcber eine Leinwand anschauen.", "F\u00fcr den gro\u00dfen Andrang auf die erste Veranstaltung der Reihe \u00bbZeit zu reden\u00ab d\u00fcrfte es zwei Gr\u00fcnde geben: Es soll um das vielleicht umstrittenste Thema des vergangenen Jahres gehen: die deutsche Staatsr\u00e4son. Die fr\u00fchere Bundeskanzlerin Angela Merkel (CDU) hat den Begriff 2008 auf Israels Sicherheit gem\u00fcnzt in einer Rede vor dem dortigen Parlament verwendet. Ihr Nachfolger Olaf Scholz nutzt den Begriff seit dem 7. Oktober ebenfalls und betont etwa: \u00bbIn diesem Moment gibt es f\u00fcr Deutschland nur einen Platz. Den Platz an der Seite Israels. Das meinen wir, wenn wir sagen: Die Sicherheit Israels ist deutsche Staatsr\u00e4son.\u00ab", "Nicht nur der offenbar hohe Redebedarf zur Staatsr\u00e4son, sondern auch die hochkar\u00e4tige Panel-Besetzung d\u00fcrften f\u00fcr das rege Interesse an der Veranstaltung in Berlin verantwortlich sein. Auf dem Podium sitzen Deborah Feldman, die j\u00fcdisch-amerikanische Autorin von \u00bbUnorthodox\u00ab und \u00bbJudenfetisch\u00ab, die deutsch-pal\u00e4stinensische Rechtswissenschaftlerin Nahed Samour, Stephan Detjen, deutscher Jurist und Chefkorrespondent von Deutschlandradio, und Uffa Jensen, Professor f\u00fcr Antisemitismusforschung und Antisemitismusbeauftragter an der Technischen Universit\u00e4t Berlin.", "Kristin Helberg, Journalistin und Moderatorin des Abends, leitet mit einer Entschuldigung in die Diskussion ein. \u00bbWir reden heute mal wieder \u2013 es tut mir ein bisschen Leid \u2013 \u00fcber Deutschland und Deutschlands Umgang mit diesem Konflikt.\u00ab Dieser Umgang, so Helberg, beruhe auf der Staatsr\u00e4son, einem Begriff, der zur Floskel geworden sei. Das vergangene Jahr habe aber gezeigt, dass es bei dieser Staatsr\u00e4son nicht allein um Israel gehe, sondern sie auch einen gro\u00dfen Einfluss auf die deutsche Gesellschaft habe.", "Die Staatsr\u00e4son hat also eine innenpolitische und eine au\u00dfenpolitische Dimension. Was f\u00fcr ein Gebilde die Staatsr\u00e4son aber genau ist, wozu sie eigentlich dient und welche rechtliche Bedeutung sie hat \u2013 das scheint niemand so genau zu wissen.", "\u00bbDie Staatsr\u00e4son ist kein Rechtsbegriff\u00ab, erkl\u00e4rt Nahed Samour. Er sei nicht im Grundgesetz zu finden, in keinem Gesetz und auch in keiner Rechtsprechung komme der Begriff explizit vor. \u00bbAber der Begriff hat rechtliche Auswirkungen.\u00ab Laut des Wissenschaftlichen Dienstes des Bundestages k\u00f6nne man zwar nicht gegen die Staatsr\u00e4son versto\u00dfen. \u00bbAber der Wissenschaftliche Dienst verweist in seiner Ausf\u00fchrung dann doch ins Strafgesetzbuch auf den Volksverhetzungsparagraf und in das Staatsangeh\u00f6rigkeitsgesetz.\u00ab", "Wie das in der Praxis aussieht, illustriert die Rechtswissenschaftlerin anhand einiger Beispiele. Das Berliner Totalverbot von pro-pal\u00e4stinensischen Demonstrationen im Oktober 2023 etwa. \u00bbDas f\u00fchrte dazu, dass sich eine j\u00fcdische Israelin\u00ab \u2013 gemeint ist die Aktivistin von Iris Hefets von der J\u00fcdischen Stimme \u2013 \u00bbsich allein auf die Stra\u00dfe stellte und als J\u00fcdin und Israelin gesagt hat, \u203aStoppt den Genozid\u2039\u00ab. Hefets wurde von der Berliner Polizei festgenommen, ihr Plakat einkassiert. \u00bbVon Oktober bis Januar hatte man in Berlin keine Rechtssicherheit\u00ab, viele fragten sich, so Samour, \u00bbdarf man eigentlich \u00fcber den Genozid auf die Stra\u00dfe gehen?\u00ab", "Ein zweites Beispiel: Ein Polizeidossier des Landeskriminalamts in NRW weist Schulen darauf hin, \u00bbdie Handlungen Israels beziehungsweise der israelischen Streitkr\u00e4fte\u00ab als \u00bbGenozid zu bezeichnen\u00ab, k\u00f6nne als Strafbestand der Volksverhetzung z\u00e4hlen. Zwar ist der Begriff umstritten, ein abschlie\u00dfendes Urteil des Internationalen Gerichtshofs (IGH), ob Israels Kriegsf\u00fchrung in Gaza ein Genozid ist, wird noch einige Jahre dauern. Dass es sich aber um einen Genozid handeln k\u00f6nnte, best\u00e4tigte das Gericht in Den Haag in einem Erstentscheid. Immer wieder sehen wir in diesen Kontexten den \u00bbVolksverhetzungsparagraf\u00ab, der vom Wissenschaftlichen Dienst genannt wurde.", "Genau dieser Volksverhetzungsparagraf taucht auch schon in der fr\u00fchen Entstehungsgeschichte der Staatsr\u00e4son auf, erz\u00e4hlt Uffa Jensen. Die erste Vorform der Staatsr\u00e4son sei bei deutscher Staatsgr\u00fcndung 1949 entstanden und galt \u00bbdem Schutz der j\u00fcdischen Gemeinschaft im Nachkriegsdeutschland\u00ab. Dieser sei aber mehr von den Alliierten aufgedr\u00fcckt worden, als dass er von der jungen Bundesrepublik gewollt wird. \u00bbDa schaffte es der Volksverhetzungsparagraf ins Gesetz, der eigentlich auf die Bek\u00e4mpfung von Antisemitismus durch Nazis abzielte\u00ab, so der Historiker.", "Dass der Schutz von Juden eine Aufgabe des deutschen Staates ist, wurde erst \u00fcber die Jahre, mit der \u00bbDurchsetzung der Erinnerungskultur gerade in den 90er Jahren f\u00fcr viele immer einsichtiger\u00ab, so Jensen. \u00bbVon Israel war hier noch nicht die Rede.\u00ab Erst in den 2000er Jahren habe sich das Narrativ auf Israel verschoben.", "2005 tauchte der Begriff erstmals im Zusammenhang mit der deutschen Israelpolitik auf, erz\u00e4hlt Stephan Detjen. Der SPD-Politiker und ehemalige deutsche Botschafter Rudolf Dressler argumentierte in einem Text: Die gesicherte Existenz Israels liege im \u00bbnationalen Interesse Deutschlands\u00ab, ist somit Teil unserer Staatsr\u00e4son. 2008 sagte dann Angela Merkel vor der israelischen Knesset den ber\u00fchmten Satz: \u00bbDie Sicherheit Israels ist Teil der deutschen Staatsr\u00e4son.\u00ab Aber \u00bbin einem total au\u00dfenpolitischen Kontext\u00ab, betont Detjen: die nukleare Bedrohung durch den Iran. Das \u00bbdeutsche Interesse\u00ab l\u00e4sst Merkel \u2013 bewusst oder unbewusst \u2013 weg.", "\u00bbIch fand das damals richtig und konnte mich auch damit identifizieren\u00ab, erz\u00e4hlt Detjen. Viele h\u00e4tten den Begriff kritisiert, weil sie ihn als eine Art milit\u00e4risches Beistandsversprechen verstanden hatten, das Merkel gar nicht h\u00e4tte einl\u00f6sen k\u00f6nnen. \u00bbIch glaube, dass der so nie gemeint war, sondern als Grundverst\u00e4ndnis \u00fcber Deutschland, eine Art Common Ground\u00ab, so der Journalist. Man m\u00fcsse dieses Deutschland verstehen, wie sie ticken, diese Deutschen.", "2019 tauchte der Begriff erstmals in einem innenpolitischen Kontext auf, und zwar im Rahmen der umstrittenen BDS-Resolution. Dabei handelt es sich um eine Meinungs\u00e4u\u00dferung des Bundestages, die empfiehlt, Gruppen, die der antiisraelischen \u00bbBoycott, Divest, Sanction\u00ab-Bewegung nahe stehen, keine Mittel und R\u00e4ume zur Verf\u00fcgung zu stellen. \u00bbW\u00e4re die Resolution ein Gesetz, w\u00e4re sie verfassungswidrig\u00ab, erkl\u00e4rt Detjen. \u00bbMan schleicht sich damit um bestimmte rechtliche Anforderungen herum \u2013 da fand ich die Staatsr\u00e4son dann auch problematisch.\u00ab", "Deborah Feldman sieht in der Staatsr\u00e4son vor allem ein machterhaltendes Instrument, das mit dem Schutz von Juden nur wenig zu tun hat. Ein Ansatz, den schon Niccol\u00f2 Machiavelli in seinem Hauptwerk \u00bbder F\u00fcrst\u00ab (1513) auf den Begriff anwendet, wie Stephan Detjen erz\u00e4hlt. F\u00fcr den Staatstheoretiker sei die Staatsr\u00e4son ein Instrument gewesen, \u00bbdas gezogen wird, um sich \u00fcber andere Bindungen \u2013 religi\u00f6se, ethische, moralische \u2013 hinwegzusetzen im Interesse des Selbsterhalts des Staates oder der Staatsmacht\u00ab.", "\u00bbSehr h\u00e4ufig ist zu lesen, Nazis sind nicht mehr das Problem, sondern die Muslime\u00ab, sagt Feldman. Die Verbrechen der Deutschen w\u00fcrden dadurch verlagert, und die Gesetze, die aufgrund der Naziverbrechen eingef\u00fchrt wurden, w\u00fcrden auf diese neue Zielscheibe gerichtet. \u00bbIch neige aber eher dazu zu sagen, dass das mehr mit Deutschland selbst zu tun hat als mit Israel.\u00ab", "Die Staatsr\u00e4son k\u00f6nne wunderbar dazu genutzt werden, um den Fremden zu d\u00e4monisieren, meint Feldman \u2013 \u00bbdas hat in Deutschland Tradition\u00ab. Da die Politik es nicht geschafft hat, ad\u00e4quat auf die Krisen der vergangenen Jahre zu reagieren, so ihr Argument, sei es einfacher gewesen, \u00bbdas Ganze auf eine Stimmung gegen Fremde zu konzentrieren\u00ab. Die Staatsr\u00e4son biete sich daf\u00fcr an \u2013 \u00bbwir hassen Muslime ja diesmal aus einem guten Grund, weil wir die Juden lieben\u00ab. Die Unterst\u00fctzung Israels sei nur so lange bedingungslos, wie Deutschland einen Nutzen daraus zieht.", "Warum gab es eigentlich nie eine Staatsr\u00e4son f\u00fcr Sinti und Roma, die ebenfalls von deutschen Nazis zu Hunderttausenden verfolgt, get\u00f6tet und in Vernichtungslager geschickt wurden, fragt eine Person bei der Diskussionsrunde mit h\u00f6rbar aufgeregter Stimme. Deborah Feldman f\u00e4llt, wie eigentlich immer, blitzschnell eine passende Antwort ein, und kn\u00fcpft damit noch einmal an ihr vorheriges Argument an: \u00bbDas Verh\u00e4ltnis zwischen Deutschland und Israel war eine Transaktion.\u00ab", "Die Autorin bezieht sich auf die Anf\u00e4nge der deutsch-israelischen Beziehungen, die der Politikwissenschaftler Daniel Marwecki in seinem Buch \u00bbAbsolution? Israel und die deutsche Staatsr\u00e4son\u00ab nachzeichnet. Diese begannen mit dem Reparationsabkommen von 1952. Die BRD verpflichtete sich damals, 3,45 Milliarden Mark an Israel zu schicken, ein Gro\u00dfteil in Form von Warenexporten. Im Gegenzug erhielt die BRD eine Art Absolution, die es ihr erlaubte, trotz der Naziverbrechen wieder Teil der internationalen Gemeinschaft zu werden. \u00bbDie Gemeinde der Sinti und Roma war nicht in der Position, Deutschland etwas zu bieten\u00ab, erkl\u00e4rt Feldman die fehlende Staatsr\u00e4son f\u00fcr die Minderheit.", "Was die Staatsr\u00e4son ganz genau ist, ist, wie zu erwarten, nach zweieinhalb Stunden Panel und Diskussion nicht endg\u00fcltig gekl\u00e4rt. Eine zentrale Idee hat sich aber in dem Gespr\u00e4ch herauskristallisiert: Zwar mag die Staatsr\u00e4son an der einen oder anderen Stelle tats\u00e4chlich in der Sicherheit Israels und dem Kampf gegen Antisemitismus Anwendung finden. Beidem \u00fcbergeordnet geht es aber vor allem um eines: das deutsche Interesse."], "Mit deiner Unterst\u00fctzung k\u00f6nnen wir weiterhin:": []}}, "recommendations": ["https://www.nd-aktuell.de/artikel/1184788.cdu-berlin-der-buergermeister-und-der-antisemit.html?pk_campaign=similar-articles&pk_kwd=older-articles", "https://www.nd-aktuell.de/artikel/1183496.rote-hamas-dreiecke-symbol-des-hasses.html?pk_campaign=similar-articles&pk_kwd=older-articles", "https://www.nd-aktuell.de/artikel/1181472.proteste-gegen-verbot-von-palaestina-kongress.html?pk_campaign=similar-articles&pk_kwd=older-articles"]}