{"news_outlet": "neues_deutschland", "provenance": "https://www.nd-aktuell.de/artikel/1177223.nahost-konflikt-demoverbote-in-berlin-versammlungsfreiheit-gilt-nicht-mehr.html", "query_keywords": ["cdu", "nahost", "rassismus", "hamas", "krieg", "migration", "demo", "leiche", "rna", "ns", "ss", "us", "spo", "sp", "israel"], "creation_date": "23.10.2023", "last_modified": "23.10.2023", "crawl_date": "21.10.2024", "author_person": ["Nora Noll"], "author_organization": [], "news_keywords": ["Berlin", "Israel", "Nahost", "Pal\u00e4stina"], "content": {"title": "Demoverbote in Berlin: Versammlungsfreiheit gilt nicht mehr", "description": "Elf propal\u00e4stinensische Versammlungen hat die Berliner Polizei seit dem 7.\u2005Oktober verboten. Der Jurist Alexander Gorski h\u00e4lt das f\u00fcr eine systematische Einschr\u00e4nkung der Versammlungsfreiheit.", "body": {"": ["Berliner Anwalt erkennt in den Verboten propal\u00e4stinensischer Demonstrationen einen gef\u00e4hrlichen Trend", "Seit dem Angriff der Hamas auf Israel am 7.\u2005Oktober hat die Berliner Versammlungsbeh\u00f6rde, die zur Polizei geh\u00f6rt, fast jeden Tag propal\u00e4stinensische Veranstaltungen verboten. Am 11.\u2005Oktober durfte eine Kundgebung mit dem Titel \u00bbGegen Gewalt an Schulen\u00ab nicht stattfinden, die nach einer gewaltsamen Auseinandersetzung wegen einer Pal\u00e4stina-Flagge zwischen einem Lehrer und einem Sch\u00fcler angemeldet worden war. Am selben Tag verbot die Polizei au\u00dferdem die Kundgebung \u00bbSolidarit\u00e4t mit allen politischen Gefangenen am Tag der pal\u00e4stinensischen Gefangenen\u00ab am Pariser Platz und eine \u00bbDemo in Solidarit\u00e4t mit Pal\u00e4stina\u00ab durch Neuk\u00f6lln.", "Es folgten Verbote f\u00fcr die Versammlungen \u00bbSolidarit\u00e4t mit der Zivilbev\u00f6lkerung im Gazastreifen\u00ab am 12.\u2005Oktober am Potsdamer Platz, \u00bbFrieden in Nahost \u2013 Stopp dem Krieg in Nahost\u00ab am 13.\u2005Oktober, \u00bbJ\u00fcdische Berliner*innen gegen Gewalt in Nahost \u2013 Gegen den Mord an unseren Mitmenschen in Gaza, j\u00fcdische und pal\u00e4stinensische Menschen haben das gleiche Recht zu leben\u00ab am 14.\u2005Oktober, \u00bbKein Fl\u00e4chenbrand in Nahost\u00ab am 16.\u2005Oktober und \u00bbJugend gegen Rassismus\u00ab am 18.\u2005Oktober. Am Samstag, dem 21. Oktober, durfte unter anderem die Versammlung \u00bbFrieden in Nahost \u2013 Waffenstillstand in Nah-Ost \u2013 Zwei-Staaten-L\u00f6sung\u00ab nicht stattfinden, am Sonntag folgte ein Verbot der Demonstration \u00bbFrieden im Nahen Osten\u00ab.", "Jedes Verbot ging au\u00dferdem mit einem Verbot von Ersatzveranstaltungen einher, das f\u00fcr die darauffolgenden sieben Tage gilt. Dadurch konnte die Polizei spontane Ansammlungen an Orten, wo in den Tagen zuvor eine Demonstration angemeldet und verboten worden war, als \u00bbErsatzveranstaltung\u00ab ebenfalls sofort untersagen und aufl\u00f6sen \u2013 wie am Dienstag, dem 17.\u2005Oktober. Eine zun\u00e4chst genehmigte Mahnwache am Pariser Platz gedachte der Opfer der Explosionen im Al-Ahli-Krankenhaus in Gaza. Als im Laufe des Abends mehr Menschen auf den Platz str\u00f6mten und anfingen, propal\u00e4stinensische Parolen zu skandieren, ging die Polizei hart gegen die Spontanversammlung vor. Die Begr\u00fcndung: Es handele sich um eine Ersatzveranstaltung f\u00fcr die zum 11.\u2005Oktober angemeldeten und verbotenen Demonstration am Pariser Platz.", "Der Anwalt Alexander Gorski macht sich Sorgen. Als Teil des European Legal Support Center, das propal\u00e4stinensische Aktivist*innen juristisch unterst\u00fctzt, ist Gorski mit Menschen in Kontakt, die in den vergangenen zwei Wochen etwa auf verbotenen Versammlungen festgenommen wurden. \u00bbDas Vorgehen der Berliner Beh\u00f6rde gegen Menschen, die sich im \u00f6ffentlichen Raum solidarisch mit der pal\u00e4stinensischen Bev\u00f6lkerung erkl\u00e4ren wollen, ist unverh\u00e4ltnism\u00e4\u00dfig\u00ab, sagt er zu \u00bbnd\u00ab. \u00bbUnd es zeigt, dass die Grundrechte f\u00fcr diese Bev\u00f6lkerungsgruppe leicht auszuhebeln sind.\u00ab Durch die Versammlungsverbote sowie die zahlreichen Identit\u00e4tsfeststellungen und Anzeigen gegen Menschen, die zum Beispiel \u00f6ffentlich die Pal\u00e4stina-Flagge schwenkten, sieht er die Meinungs- und Versammlungsfreiheit gef\u00e4hrdet. \u00bbDie Bezugnahme auf Pal\u00e4stina ist nicht verboten oder strafbar. Aber aktuell werden alle Bez\u00fcge auf die pal\u00e4stinensische Befreiungsbewegung und das Trauern um Angeh\u00f6rige im pal\u00e4stinensischen Raum unm\u00f6glich gemacht.\u00ab", "Gorski erkennt in der Repression eine Kontinuit\u00e4t und erinnert an die Verbote der Nakba-Gedenkveranstaltungen 2022 und 2023. \u00bbAber jetzt hat die staatliche Repression ein neues Level erreicht.\u00ab Nat\u00fcrlich m\u00fcssten volksverhetzende Inhalte verfolgt werden. \u00bbAber wenn es tats\u00e4chlich zu Straftaten kommt, gibt es polizeiliches Instrumentarium. Hier wird von vornherein unterstellt, dass es zu versammlungspr\u00e4genden Straftaten kommen wird.\u00ab", "In seinen Augen sollten sich alle Menschen, denen an der Versammlungsfreiheit gelegen ist, gegen diese Entwicklungen positionieren. \u00bbDiese Grundrechte werden ja erst interessant, wenn es schwierig wird.\u00ab Er erinnert an die Verbote von linksradikalen Demonstrationen wie in Leipzig in Solidarit\u00e4t mit Lina\u2005E. \u00bbDas reiht sich alles ein in einen Trend von repressiven Ma\u00dfnahmen gegen unliebsame Versammlungen, auch von links.\u00ab", "Die Polizei widerspricht dieser Darstellung. \u00bbEs ist jedes Mal eine Einzelfallbetrachtung\u00ab, sagt ein Sprecher zu \u00bbnd\u00ab. \u00bbWir schauen: Gibt es Erkenntnisse zu der Institution, die angemeldet hat? Gab es da in der Vergangenheit Veranstaltungen, die aus dem Ruder gelaufen sind?\u00ab Zus\u00e4tzlich blicke die Beh\u00f6rde auf die Entwicklungen in Israel und Pal\u00e4stina und auf die zu erwartende Versammlungsgr\u00f6\u00dfe. Eine differenzierte Pr\u00fcfung l\u00e4sst sich jedoch aus den Mitteilungen der Polizei zum jeweiligen Verbot nicht herauslesen. Denn es findet sich die immer gleiche Formulierung: Es bestehe die \u00bbunmittelbare Gefahr\u00ab, dass es bei der Versammlung zu \u00bbvolksverhetzenden, antisemitischen Ausrufen, Gewaltverherrlichungen, dem Vermitteln von Gewaltbereitschaft und dadurch zu Einsch\u00fcchterungen sowie Gewaltt\u00e4tigkeiten\u00ab kommen k\u00f6nne.", "Was Gorski au\u00dferdem Sorgen bereitet, sind die migrationsrechtlichen Entwicklungen: \u00bbPal\u00e4stinensische Menschen leben eh schon aufenthaltsrechtlich gesehen in prek\u00e4ren Situationen, weil es keinen Staat Pal\u00e4stina gibt.\u00ab Repressionen durch die Ausl\u00e4nderbeh\u00f6rde k\u00f6nnten sie deshalb hart treffen. Nun bemerkt der Anwalt vermehrt Rufe nach Ausweisungen von Menschen, die israelfeindliche Veranstaltungen unterst\u00fctzen, aber auch schlicht Solidarit\u00e4t mit Pal\u00e4stina propagieren.", "Ganz unabh\u00e4ngig davon, wie man zu diesen politischen Haltungen stehe, d\u00fcrfte das Aufenthaltsrecht nicht davon abh\u00e4ngig gemacht werden. Insbesondere die Forderung der CDU-Bundestagsfraktion, die Einb\u00fcrgerung an die Anerkennung des Existenzrechtes Israels zu kn\u00fcpfen, h\u00e4lt er f\u00fcr problematisch: \u00bbSchon allein aus einer liberalen Perspektive l\u00e4sst sich das kaum mit dem Grundgesetz vereinbaren.\u00ab", "Welche aufenthaltsrechtlichen Folgen jenen drohen, die in Berlin j\u00fcngst bei verbotenen Versammlungen festgenommen oder von der Polizei angezeigt wurden, wird sich laut Gorski erst in den kommenden Monaten zeigen. \u00bbDass der Aufenthaltstitel entzogen oder nicht verl\u00e4ngert wird, so etwas passiert meistens nachgelagert, wenn die \u00f6ffentliche Aufmerksamkeit wieder woanders liegt.\u00ab", "F\u00fcr Menschen mit einem Visum kann das die sofortige R\u00fcckreise in ihr Herkunftsland bedeuten. Weil es jedoch keinen international anerkannten Staat Pal\u00e4stina gibt, sind viele Menschen innerhalb der pal\u00e4stinensischen Diaspora staatenlos. In einer solchen Situation folgt auf das Ende des Aufenthaltstitels eine Duldung: Damit verfallen jegliche zivilen Rechte wie Arbeitserlaubnis, Bewegungsfreiheit oder Anspr\u00fcche auf Sozialleistungen, ohne dass die betroffenen Menschen sich woanders ein besseres Leben aufbauen k\u00f6nnen."], "Mit deiner Unterst\u00fctzung k\u00f6nnen wir weiterhin:": []}}, "recommendations": ["https://www.nd-aktuell.de/artikel/1186145.linke-mit-innerparteilichem-friedensvertrag.html?pk_campaign=similar-articles&pk_kwd=older-articles", "https://www.nd-aktuell.de/artikel/1184126.berliner-jugendarbeit-silvesterdebatte-und-nahost-konflikt.html?pk_campaign=similar-articles&pk_kwd=older-articles", "https://www.nd-aktuell.de/artikel/1184055.queer-pride-in-berlin-no-pride-in-apartheid.html?pk_campaign=similar-articles&pk_kwd=older-articles"]}