{"news_outlet": "neues_deutschland", "provenance": "https://www.nd-aktuell.de/artikel/1183372.linker-widerstand-in-frankreich-volksfront-oder-kartell-der-linken-das-kommende-volk-n-teil.html", "query_keywords": ["usa", "frankreich", "ukraine", "krieg", "klimakatastrophe", "schi", "migration", "demo", "rna", "ns", "rentenreform", "einwanderung", "politik", "europa", "bip", "klima", "leiche", "ss", "fremdenfeindlichkeit", "regierung", "spo", "terror", "us", "sp", "linke"], "creation_date": "30.06.2024", "last_modified": "30.06.2024", "crawl_date": "21.10.2024", "author_person": ["\u00c9tienne Balibar (\u00dcbersetzung: Ivo Eichhorn)"], "author_organization": [], "news_keywords": ["Einwanderung", "Faschismus", "Frankreich", "linke Bewegung", "Nationalsozialismus"], "content": {"title": "Volksfront oder Kartell der Linken? Das kommende \u00bbVolk\u00ab \u2013 Teil 1", "description": "Das rechtsextreme Rassemblement National ist bei den Parlamentswahlen in Frankreich zur st\u00e4rksten Partei geworden. Der Philosoph \u00c9tienne Balibar diskutiert Ursachen, Szenarien und M\u00f6glichkeiten des Widerstands.", "body": {"": ["Der Philosoph \u00c9tienne Balibar \u00fcber den Aufstieg des Faschismus in Frankreich und den linken Nouveau Front Populaire", "Dieser Aufsatz erschien zuerst im franz\u00f6sischen Online-Medium AOC.", "Die politische Katastrophe, die am 9. Juni \u00fcber Frankreich hereinbrach, hat viele von uns unvorbereitet getroffen, und war doch schon lange angek\u00fcndigt. Zun\u00e4chst durch die Umfragen, auch wenn ihnen nicht immer zu trauen ist. Vor allem aber durch den jahrzehntelangen Aufstieg des Front-Rassemblement National bei Wahlen und in der \u00f6ffentlichen Meinung, der sich zuletzt beschleunigte und immer mehr Menschen erreichte.", "Dieser Aufstieg hat viele Ursachen, die im Einzelnen alle wohlbekannt sind. Da sind die Fehler der \u00bbrepublikanischen\u00ab Politiker, die meinten, Le Pen und seine Tochter instrumentalisieren zu k\u00f6nnen. Da ist die schleichende Akzeptanz der Idee, dass \u00bbdie Migration ein echtes Problem ist\u00ab, und zwar nicht nur in \u00f6konomischer Hinsicht (obwohl Frankreich ohne die Einwanderer, einschlie\u00dflich der Sans-Papiers, nicht funktionieren w\u00fcrde), sondern auch wegen der kulturellen und religi\u00f6sen Diversit\u00e4t, die die Migration in der franz\u00f6sischen Gesellschaft und im Rest der Welt produziert. Da ist der Kompromiss mit der sicherheitspolitischen und autorit\u00e4ren Ideologie, die der RN unerm\u00fcdlich propagiert. Aber da ist auch der Umstand, dass die \u00c4ngste und Leiden, die eine zerst\u00f6rerische Globalisierung in der Gesellschaft hervorruft, ignoriert oder verachtet werden \u2013 was heute \u00fcberall den Aufstieg des Nationalismus beg\u00fcnstigt. Da ist der Verfall der politischen Debatte zugunsten einer Regierungsf\u00fchrung, die auf dem Postulat der \u00bbUnwissenheit des Volkes\u00ab und einer Invasion des \u00f6ffentlichen Raums durch kommerzielle \u00bbsoziale Netzwerke\u00ab beruht. Als Konsequenz daraus sind alle Bewegungen, die die in den letzten Jahren Forderungen aus der Gesellschaft heraus formuliert und damit die gesellschaftliche Teilhabe wiederhergestellt haben, von oben herab verunglimpft oder mit Gewalt unterdr\u00fcckt worden.", "Und schlie\u00dflich sind da auch die Demoralisierung und Desorientierung, die unter den Linken durch Spaltungen, intellektuellen Stillstand, Cliquenbildung, opportunistische Kurswechsel und wiederholten Verrat durch Parteien provoziert wurden, die durch ihre Geschichte eigentlich dazu bestimmt gewesen w\u00e4ren, eine Alternative zum herrschenden \u00f6konomischen System \u2013 eines immer aggressiveren und arroganteren Finanzkapitalismus \u2013 zu repr\u00e4sentieren.", "Was h\u00e4tte man anderes erwarten d\u00fcrfen als einen brutalen populistischen Durchmarsch, auf den die Erb(inn)en des alten franz\u00f6sischen Faschismus seit langem hinarbeiten? Genau das ist nun eingetreten. Wie es in den Philosophielehrb\u00fcchern hei\u00dft: \u00bbQuantit\u00e4t ist in Qualit\u00e4t umgeschlagen.\u00ab Innerhalb eines Tages befinden wir uns in einer anderen Landschaft, ja sogar in einer anderen Welt. Und vor allem in einer anderen Zukunft. Die Erkenntnis am Abend einer \u00bbnational nicht entscheidenden\u00ab Wahl, dass die sogenannte extreme Rechte (Rassemblement National plus die Partei \u00bbReconqu\u00eate\u00ab plus ein noch zu bestimmender Anteil der \u00bbRepublikaner\u00ab) im Land potenziell die Mehrheit stellt, hatte traumatische Z\u00fcge. Man ahnt, was es bedeuten w\u00fcrde, wenn Marine Le Pen, Jordan Bardella und ihr Team an die Macht k\u00e4men: Die Ausl\u00f6schung der \u00f6ffentlichen Freiheiten zugunsten einer von jeglicher Kontrolle und Verpflichtung befreiten Polizei, das Monopol der ultrakonservativen Medienimperien und deren Einfluss auf Kultur und Information, die R\u00fccknahme sozialer Rechte, der Abbau \u00f6ffentlicher Dienste, die Ermutigung und sogar offizielle Unterst\u00fctzung einer m\u00f6rderischen Xenophobie, eine Ordnung der Moral, der Hygiene und des Strafens\u2026", "Diesem ersten Schock folgte sogleich ein zweiter mit weitaus widerspr\u00fcchlicheren Folgen: die \u00bbk\u00f6nigliche\u00ab Ank\u00fcndigung des Pr\u00e4sidenten der Republik, der vom Erfolg des von ihm selbst designierten Gegners mit voller Wucht getroffen wurde, die Nationalversammlung aufzul\u00f6sen und Wahlen praktisch ohne Wahlkampf anzuk\u00fcndigen. Denn dieser mit einer Handvoll unverantwortlicher Berater ohne Wissen der Regierung und zum Leidwesen ihrer eigenen Anh\u00e4nger ausgeheckte Coup, der die unmittelbare Gefahr eines Regimewechsels birgt, hat all jenen die Pistole auf die Brust gesetzt, die nicht einfach tatenlos die Nacht heranbrechen lassen wollen. Zu viele historische Erfahrungen lehren uns, dass diese Nacht nur zu einem schrecklichen Preis wieder verlassen werden kann. Wenn \u00fcberhaupt.", "F\u00fcr uns B\u00fcrger kam es nicht in Frage, die Sache laufen zu lassen und darauf zu warten, dass sie ihre Unf\u00e4higkeit unter Beweis stellen\u2026 Vielmehr war f\u00fcr uns klar, dass ein Aufb\u00e4umen, Zusammenkommen, eine Mobilisierung notwendig ist. Entsprechende, innerhalb weniger Stunden verfasste Aufrufe tauchten auf. Eine kleine Gruppe von linken Funktion\u00e4r*innen, die in den Tr\u00fcmmern des alten Linksb\u00fcndnisses Nouvelle union populaire \u00e9cologique et sociale (Neue \u00f6kologische und soziale Volksunion, NUPES) Beziehungen des Vertrauens und der Vorstellungskraft untereinander aufrechterhalten hatten, ergriff die Initiative, die Parteien einzuberufen, und dr\u00e4ngte gleichzeitig diejenigen an den Rand, die aus der Konkurrenz um W\u00e4hlerstimmen ein ideologisches und pers\u00f6nliches Zerw\u00fcrfnis gemacht hatten. Die Gewerkschaften, die seit der Kampagne gegen die Rentenreform vereint geblieben waren, riefen zu einer Kampfeinheit der sozialen und demokratischen Kr\u00e4fte auf. Ein Unabh\u00e4ngiger bei La France Insoumise, der Abgeordnete Fran\u00e7ois Ruffin, brachte die Idee einer neuen \u00bbVolksfront\u00ab ins Spiel. Sie stie\u00df sofort auf Zustimmung, wurde um einen ausdr\u00fccklichen Verweis auf die \u00d6kologie erg\u00e4nzt und steht schon durch ihren Namen in einer Tradition, die die Einheit der Linken mit dem republikanischen Widerstand gegen die faschistische Gefahr verkn\u00fcpft. Diese Idee liegt seitdem der Ausarbeitung der Wahlkampfstrategie und des Programms der vier Parteien zugrunde, die eine Mehrheit in der n\u00e4chsten Nationalversammlung anstreben, und bildet den Horizont der Demonstrationen und sich abzeichnenden Absprachen.", "Ich vereinfache nat\u00fcrlich. Der Schock hat nicht nachgelassen, das Kr\u00e4fteverh\u00e4ltnis im Land hat sich nicht umgedreht, aber es haben sich eine Perspektive des Widerstands und eine Alternative er\u00f6ffnet, und folglich ist Hoffnung zur\u00fcckgekehrt. Das Schlimmste ist nicht ausgemacht, die angek\u00fcndigte kollektive Niederlage k\u00f6nnte sich in eine Gegenoffensive verwandeln, wenn viele g\u00fcnstige Bedingungen zusammenkommen.", "Ich verorte mich voll und ganz in dieser Perspektive. Ich m\u00f6chte mich, so wie es viele andere auf lokaler, beruflicher oder landesweiter Ebene tun, als B\u00fcrger und Intellektueller einbringen. Ich habe jedoch nicht den geringsten Anspruch, auf Entscheidungen und Verhandlungen Einfluss zu nehmen oder Leitlinien vorzugeben. Stattdessen m\u00f6chte ich hier f\u00fcr mich und andere, die m\u00f6glicherweise andere Hypothesen formulieren werden, die Idee der Volksfront \u00bbproblematisieren\u00ab und dabei sowohl ihre Schwierigkeiten als auch ihre M\u00f6glichkeiten aufzeigen. Gewiss kommt diese Idee nicht aus dem Nichts, aber ich sehe auch, dass sie etwas von einem \u00bbFund\u00ab hat, von dem die Praxis zeigen wird, ob er gl\u00fccklich war oder nicht. Ich bin sowohl von der Menge der Initiativen, die die Idee der Volksfront anregt, als auch von der Ablehnung, die sie provoziert, beeindruckt. Von Anfang an hat sie f\u00fcr eine Polarisierung gesorgt, die sich weiterentwickeln kann (und die hoffentlich eher zu inhaltlicher Kl\u00e4rung als zu Absichtserkl\u00e4rungen f\u00fchrt). Es geht mir nicht darum, eine \u00bbTheorie\u00ab zu entwickeln, sondern anhand historischer, sprachlicher und strategischer Fragen auf die Hindernisse hinzuweisen, die ich vorhersehe, und M\u00f6glichkeiten zu debattieren, wie wir diesen Hindernissen begegnen k\u00f6nnten.", "Die erste Frage, die meiner Meinung nach diskutiert werden muss, auch wenn \u2013 angesichts der Struktur der Institutionen und der recht speziellen Methode der aktuellen Regierung \u2013 jede Antwort teilweise spekulativ bleiben muss, bezieht sich auf die Strategie des Pr\u00e4sidenten und die von ihm in Betracht gezogenen Optionen. Die Presse hat von Anfang an die Floskel verbreitet, dass Macron \u00bbein gro\u00dfes Risiko eingeht\u00ab oder \u00bbpokert\u00ab.", "Das stimmt nur, wenn man gleichzeitig klarstellt, dass das Risiko f\u00fcr ihn und seine Anh\u00e4nger, materiell und existenziell jedoch vor allem f\u00fcr die anderen besteht, f\u00fcr das Land und damit f\u00fcr uns alle. Da ist das Risiko einer blockierten Regierungsbildung oder gar von Chaos und gewaltt\u00e4tigen Auseinandersetzungen, die autorit\u00e4ren Initiativen den Weg ebnen: Die Verfassung der F\u00fcnften Republik, die zum Teil unter dem Einfluss Schmitt\u2019scher Ideen zum \u00bbAusnahmezustand\u00ab verfasst wurde, hat in dieser Hinsicht Einiges zu bieten. Es besteht die Gefahr einer Haushaltskrise, die durch eine explodierende Verschuldung den Fortbestand der \u00f6ffentlichen Einrichtungen und der Wirtschaftspolitik gef\u00e4hrdet.", "Da ist das Risiko eines Legitimationsverlustes des repr\u00e4sentativen politischen Systems etc. Was die Ziele des Pr\u00e4sidenten angeht, sehe ich jedoch, dass die Analysen in der Hauptsache nur zwei Szenarien in Betracht ziehen: das einer unwahrscheinlichen \u00bbRegeneration\u00ab des Macron-Lagers, dem es gegen alle Logik gelingt, sich erneut als Bollwerk gegen die Machtergreifung der extremen Rechten zu profilieren, und das eines Sieges des (nun von mehreren Verb\u00fcndeten unterst\u00fctzten) Rassemblement National (RN), der die absolute Mehrheit erlangt und eine Cohabitation (die gemeinsame Aus\u00fcbung der Regierungsverantwortung durch zwei kontr\u00e4re politische Lager, Anm. d. Red.) erzwingt. Letztere wird voraussichtlich konflikttr\u00e4chtig und allen Arten von inneren und \u00e4u\u00dferen Ersch\u00fctterungen ausgesetzt sein. Tats\u00e4chlich hat sich Macron vom gaullistischen Modell entfernt, das er gelegentlich imitiert, und ausgeschlossen, im Falle einer Niederlage seines Lagers zur\u00fcckzutreten.", "Diese Hypothesen sind begr\u00fcndet, aber mir scheint, dass eine dritte Hypothese zu schnell ausgeschlossen wird, die noch \u00bbriskanter\u00ab als die ersten beiden ist und sich aus den vorhandenen Kr\u00e4ften, der Entwicklung ihres Diskurses und der international zu beobachtenden Entwicklungen ergibt: Dabei handelt es sich um die Hypothese einer \u00bbwidernat\u00fcrlichen\u00ab Allianz und damit einer einvernehmlichen Teilung der Macht zwischen Macron und dem RN, verk\u00f6rpert durch Bardella als Premierminister (Marine Le Pen w\u00fcrde sich mehr oder weniger im Hintergrund halten). Einvernehmlich bedeutet nat\u00fcrlich nicht frei von Hintergedanken und m\u00f6rderischen Absichten: Man kann sich verst\u00e4ndigen, um zu versuchen, sich besser zu zerst\u00f6ren.", "Zweifellos ist diese Hypothese unwahrscheinlich. Es gibt eine Reihe von Einw\u00e4nden gegen sie. Zun\u00e4chst sind da die Widerst\u00e4nde, die sie in beiden Lagern hervorrufen wird. Es k\u00e4me zu \u00bb\u00dcberl\u00e4ufern\u00ab (vor allem auf der Seite der Macronisten, denn die Macht\u00fcbernahme ist f\u00fcr die rechtsextremen Politiker, die 2027 im Blick haben, eine Pr\u00e4mie, die alle Zugest\u00e4ndnisse wert ist). Sodann sind da Fragen der pers\u00f6nlichen Eitelkeit, die untrennbar mit der Aufteilung von Zust\u00e4ndigkeitsbereichen und Befugnissen zwischen Pr\u00e4sidentschaft und Regierung verbunden sind, also mit der Art und Weise, wie Kompromisse ausgehandelt werden. Und schlie\u00dflich ist da der keineswegs unwichtige Aspekt der Unterschiede in Programm und Parolen.", "Der RN vergr\u00f6\u00dfert seine W\u00e4hlerschaft, indem er eine heftige Kritik am \u00bbMacronismus\u00ab und noch allgemeiner (in einer alten Tradition der extremen Rechten) am \u00bbSystem\u00ab formuliert. Die extreme Rechte hat sich zum Verteidiger des Lebensstandards und der W\u00fcrde der kleinen Leute erkl\u00e4rt, zum kompromisslosen Gegner der Technokratie, als deren Inkarnation Macron und sein Umfeld erscheinen. Die Anrufung der \u00bbnationalen Souver\u00e4nit\u00e4t\u00ab durch den RN scheint der Antipode jenes Europ\u00e4ismus zu sein, den Macron an der Sorbonne verk\u00fcndet hat und dessen Anf\u00fchrer er auf europ\u00e4ischer Ebene zu sein beansprucht. Dies gilt sowohl f\u00fcr die Haltung gegen\u00fcber Russland und die F\u00fchrung des Krieges, in den die EU in der Ukraine verwickelt ist, als auch f\u00fcr den Schutz franz\u00f6sischer Unternehmen vor internationaler Konkurrenz.", "Und dennoch: Bardellas sofortige Entscheidung, die R\u00fccknahme der Rentenreform aus seinem Programm zu streichen, zeigt, dass Prinzipien flexibel sind. Wird sie dahingehend interpretiert, dass sie das B\u00fcndnis mit der \u00bbtraditionellen\u00ab Rechten (den R\u00e9publicains) erleichtern soll, k\u00f6nnte diese Entscheidung \u2013 zusammen mit \u00e4hnlichen anderen \u2013 auch die Einigung mit Macron, Darmanin und Lemaire erleichtern, f\u00fcr die diese gegen das ganze Land durchgesetzte Rentenreform zu einem Fetisch geworden ist. In der internationalen Politik kann das \u00bbwestlich orientierte\u00ab Modell von Giorgia Meloni den Weg weisen und es gleichzeitig erm\u00f6glichen, einige gef\u00e4hrlich gewordene Verbindungen zu Moskau zu lockern.", "Nat\u00fcrlich darf man es nicht \u00fcbertreiben, denn die W\u00e4hlerschaft w\u00fcrde sich vom ersten Tag an betrogen f\u00fchlen (wie die W\u00e4hler*innen der Linken von Pr\u00e4sident Hollande 2012). Oder genauer gesagt, man ben\u00f6tigt eine gewisse Wissenschaft der Doppelz\u00fcngigkeit. Aber wenn der RN nicht vorzeitig das Risiko einer institutionellen Krise eingehen will, braucht er Macron und die ihn umgebende Technokratie, um die Verwaltungsmaschinerie des Staates nutzen zu k\u00f6nnen, deren Kultur und Einflussnetzwerke ihm weitgehend fremd sind (mit der bemerkenswerten Ausnahme der Polizei). Macron seinerseits muss einen Guerillakrieg zwischen den Gewalten vermeiden (von dem die fr\u00fcheren Cohabitationen der F\u00fcnften Republik nur eine blasse Vorstellung vermitteln), wenn er sich auf der internationalen B\u00fchne weiterhin als \u00bbHerr im Haus\u00ab pr\u00e4sentieren (was ihm seine Eitelkeit vorschreibt) und eine Herabstufung Frankreichs bei den europ\u00e4ischen und globalen Finanzinstitutionen vermeiden m\u00f6chte. Und man kann auch gefahrlos darauf wetten, dass die Verantwortlichen und Sprecher des franz\u00f6sischen Kapitalismus ihre ganze Macht in diesem Sinne zur Geltung bringen werden, indem sie auf \u00f6konomischen Realismus, nationale Interessen und \u00bbsystemische\u00ab Risiken eines offenen politischen Konflikts im Herzen Europas verweisen.", "Es zeichnen sich bereits die ersten Felder ab, bei denen Streitigkeiten ausger\u00e4umt oder sogar alle Interessen in Einklang gebracht werden k\u00f6nnen. Ich sehe mindestens zwei solcher Felder. Das erste ist die Fremdenfeindlichkeit, also die gegen Migrant*innen und Gefl\u00fcchtete gerichtete Repressionspolitik, wie sie sich in der Verabschiedung des neuen Einwanderungsgesetzes (Ende 2023) mit den Stimmen des RN abzeichnet, das zum ersten Mal in Frankreich eine \u00bbnationale Pr\u00e4ferenz\u00ab (bei der Wohnungs- und Arbeitsvergabe, Anm. d. \u00dcbs.) einf\u00fchrt. Hinzu kommt der Krieg gegen \u00bbParallelgesellschaften\u00ab und \u00bbSeparatismus\u00ab, der sich gegen Millionen von Einwohner*innen und B\u00fcrger*innen mit Migrationshintergrund richtet und letztlich auf rassistischen Grundlagen beruht.", "Das zweite Themenfeld ist das Programm zur Wiederherstellung der b\u00fcrgerlichen, schulischen und famili\u00e4ren \u00bbAutorit\u00e4t\u00ab und zur F\u00f6rderung des Patriotismus in der konservativen und militaristischen Tradition. Dieses Programm vertr\u00e4gt sich sehr gut mit der Verteidigung eines \u00bbUniversalismus\u00ab, der auf die Aufhebung von Minderheitenrechten abzielt, wie sie Pr\u00e4sident Macron trotz einiger R\u00fcckschl\u00e4ge seit langem bef\u00fcrwortet. Dies ist ganz im Sinne des RN: der unsterbliche Geist des Vichy-Regimes. Aus diesen \u00dcbereinstimmungen ergibt sich zwar noch kein \u00bbgemeinsames Programm\u00ab, aber doch immerhin ein Ausgangspunkt.", "Es zeichnet sich also ein Szenario ab, bei dem zwar zahlreiche Hindernisse zu \u00fcberwinden w\u00e4ren, das aber doch nicht von vornherein auszuschlie\u00dfen ist: ein \u00bberbitterter\u00ab Krieg zwischen den Wortf\u00fchrer*innen der beiden Lager (darunter Macron selbst) w\u00e4hrend des Wahlkampfs, auf den, wenn das Ergebnis f\u00fcr den Pr\u00e4sidenten ung\u00fcnstig ausf\u00e4llt (und es der Linken nicht gelingt, den Prozess zu unterbrechen), sofort ein neuer Coup und ein neues \u00bbRisiko\u00ab folgen w\u00fcrden: Im Interesse des Landes, zur Rettung der Republik und der internationalen Position Frankreichs und zur Verhinderung der Anarchie (d.h. der Volksfront) werden die Mitte und die extreme Rechte (die sich nebenbei die alte Rechte einverleibt) zusammengef\u00fchrt und zur Zusammenarbeit gebracht.", "Damit w\u00fcrde sich die von einigen Politolog*innen vorhergesagte R\u00fcckkehr zu einer Bipolarit\u00e4t der franz\u00f6sischen Politik (auf Kosten von Regierungsbildungen die \u00bbweder rechts noch links\u00ab zu sein behaupteten) bewahrheiten. Es k\u00e4me zu einer brutalen Realit\u00e4t, die nicht auf einen B\u00fcrgerkrieg oder eine Reaktivierung des politischen \u00bbAgonismus\u00ab, von dem andere Theoretiker*innen sprechen (und den ich an anderer Stelle als \u00bbkonfliktuelle Demokratie\u00ab bezeichnet habe) hinausliefe, sondern auf die Kriminalisierung von Protest und auf eine Normalisierung des Ausnahmezustands. Auch dieser Gefahr m\u00fcssen wir entgegentreten, oder besser gesagt: Es ist diese Konstellation, die eine Volksfrontpolitik, ausgehend vom Kr\u00e4fteverh\u00e4ltnis und den voranzustellenden politischen Projekten, in ihr Gegenteil verkehren muss.", "Deshalb ist es meiner Meinung nach keine Zeitverschwendung, den Blick in die Vergangenheit zu richten und historische Umst\u00e4nde miteinander zu vergleichen. In der politischen Vorstellungswelt Frankreichs wird immer wieder Bezug auf die \u00bbVolksfront\u00ab genommen, was als rein symbolisch aufgefasst werden kann, obwohl es doch grundlegende Fragen aufwirft. Meistens wird die \u00bbVolksfront\u00ab in Verteidigung von Institutionen, die ihren Ursprung in der einzigartigen Erfahrung von 1936 bis 1938 haben (wie der bezahlte Urlaub oder die Einheitsschule), aufgerufen, um darauf hinzuweisen, was die Einheit der linken Parteien im Bereich des Arbeitsrechts, der Kultur, der Bildung, des \u00f6ffentlichen Gesundheitswesens, kurzum im Sinne einer Regierung im Dienste der gro\u00dfen Mehrheit des Volkes, bewirken kann. Auf diese Weise ist sie in unserer j\u00fcngeren Geschichte mehrfach aufgetaucht (insbesondere nach dem Aufstand vom Mai 1968 bei der Gr\u00fcndung der \u00bbLinksunion\u00ab mit ihrem gemeinsamen Programm, die schlie\u00dflich zur Wahl Mitterrands zum Pr\u00e4sidenten f\u00fchrte). Doch die soeben von den linken Parteien getroffene Vereinbarung f\u00fcgt dem ein strategisches Element hinzu, das uns dazu zwingt, bei der Untersuchung von Analogien und Unterschieden weiter zu gehen und uns um praktische Lehren zu bem\u00fchen.", "Hierf\u00fcr gibt es zwei Hauptgr\u00fcnde. Der erste, offensichtliche, ist, dass die sich gerade abzeichnende \u00bbVolksfront\u00ab wie 1936 eine direkte Antwort auf den Ernst der \u00bbfaschistischen\u00ab Gefahr darstellt (oder, wenn man sich bei der Verwendung des Begriffs \u00bbFaschismus\u00ab noch nicht sicher ist, auf die Gefahr einer Macht\u00fcbernahme durch die extreme Rechte, die eine t\u00f6dliche Bedrohung f\u00fcr die Demokratie darstellt). Wie dr\u00e4ngt man den Faschismus oder seine Nachfolger zur\u00fcck? Welche Kr\u00e4fte in der Gesellschaft gilt es daf\u00fcr zusammenbringen und welche Art von Organisation ist angemessen? Dies ist die erste Frage, zu der das Beispiel der \u00bbersten\u00ab Volksfront befragt werden muss.", "Der zweite Aspekt, der die Kehrseite des ersten darstellt, besteht darin, dass es in der Geschichte unseres Landes einen qualitativen Unterschied zwischen verschiedenen Arten von Zusammenschl\u00fcssen gibt: Entweder handelt es sich eher um eine Vereinigung von Parteien (die man, auch wenn sie von dar\u00fcber hinausreichenden Mobilisierungen unterst\u00fctzt wird, als \u00bbKartell\u00ab bezeichnen kann), um den W\u00e4hlern ein gemeinsames \u00bbAngebot\u00ab zu machen, oder um eine Massenbewegung, deren Protagonisten die B\u00fcrger*innen selbst sind (w\u00e4hrend die Parteien sowohl den Organisationsrahmen als auch das institutionelle Instrument repr\u00e4sentieren).", "Die erste Formel wird aufgrund eines Wahltermins aufgerufen (also, daran herrscht kein Zweifel, aufgrund von Dringlichkeit). Aber sie ist per definitionem den Wechself\u00e4llen der Wahl und der Zeit danach ausgeliefert, was bedeutet, dass sie im Falle einer Niederlage oder im Laufe der Machtaus\u00fcbung mehr oder weniger schnell zerbrechen kann, wenn die Versuchung f\u00fcr die B\u00fcndnispartner w\u00e4chst, ihr Programm durchzusetzen und daf\u00fcr eigene Unterst\u00fctzung in der \u00d6ffentlichkeit zu mobilisieren. Die zweite Formel legt im Gegenteil nahe, dass eine historische Dringlichkeit besteht, die einen gemeinsamen Affekt in den Herzen der B\u00fcrger*innen erzeugt. Dieser Affekt l\u00e4sst die Vielfalt ihrer Interessen und Ideologien in den Hintergrund treten und kann im Alltag das schaffen, was der Philosoph Jacques Ranci\u00e8re als \u00bbeine Kampfgemeinschaft, die zugleich eine Lebensgemeinschaft ist\u00ab, bezeichnet, das hei\u00dft, eine Gemeinschaft, die nicht blo\u00df im Dienst eines Regierungsprogramms, sondern eines auf die Umgestaltung der Existenzbedingungen abzielenden Gesellschaftsprojekts steht.", "Man wird einwenden, es handle sich um stark vereinfachende \u00bbIdealtypen\u00ab und die Realit\u00e4t der historischen Erfahrungen liege immer irgendwo zwischen beiden Formeln. B\u00fcrger*innen als \u00bbSubjekte\u00ab, die Parteien beitreten oder ihren Anweisungen folgen, besetzen ihre Wahl immer mit einer transformativen \u00dcberzeugung oder Leidenschaft; und auch die \u00bbMultitudes\u00ab, die f\u00fcr eine Zukunft mobilisieren, die sie erfinden zu k\u00f6nnen glauben, indem sie die bestehende Ordnung herausfordern, k\u00e4mpfen mit Problemen der Repr\u00e4sentation, Disziplin, Taktik und F\u00fchrung, wie sie in den Bereich der Parteipolitik fallen.", "Dies war offensichtlich im Jahr 1936 (man denke an die Frage der \u00bbRegierungsbeteiligung\u00ab der Kommunisten), aber auch in der Phase zwischen dem Mai 1968 und dem Regierungsantritt Mitterrands 1981 der Fall, oder genauer gesagt, wenn ich meinen pers\u00f6nlichen Erinnerungen trauen kann, bis zur Krise der Linksunion wegen der \u00bbAktualisierung des gemeinsamen Programms\u00ab, die zur Wahlniederlage von 1978 f\u00fchrte. Die Saat zu einer Vereinigung an der Basis (oder, wie wir damals sagten, \u00bbin den K\u00e4mpfen\u00ab) war im \u00dcberwinden der Kluft zwischen der eher gewerkschaftlich orientierten Arbeiterbewegung und den antiautorit\u00e4ren \u00bbneuen sozialen Bewegungen\u00ab gelegt worden, aber das Kalk\u00fcl und die trotz des Regierungspakts bestehende Rivalit\u00e4t der beiden linken Parteien (der Sozialistischen und der Kommunistischen Partei, Anm. d. \u00dcbs.) beraubten die Basis ihrer F\u00e4higkeit, Einfluss auf die gemeinsam verfolgte Politik zu nehmen, was sich nach 1981 r\u00e4chen sollte.", "Mein Gef\u00fchl ist, um es einfach auszudr\u00fccken, dass sich unsere \u00bbneue Volksfront\u00ab derzeit in der Schwebe zwischen beiden Formeln befindet. Es gibt ein Wahlb\u00fcndnis, das von der Notwendigkeit getragen wird, sich der rechtsextremen Welle zu widersetzen, indem man Bruderk\u00e4mpfe vermeidet. Dieses B\u00fcndnis entspringt au\u00dferdem der \u00dcberzeugung, dass die St\u00e4rke des RN zu einem erheblichen Teil dem politischen \u00bbVakuum\u00ab geschuldet ist, das durch das Fehlen einer stabilen, ausreichend organisierten und ideologisch gefestigten linken Kraft entstanden ist, die zumindest virtuell \u00fcber ein Programm mit einem dar\u00fcber hinausreichenden Zukunftsprojekt ausgestattet ist.", "Dieses B\u00fcndnis hat bereits wenige Tage nach seiner Gr\u00fcndung eine erstaunliche F\u00e4higkeit zur Initiative unter Beweis gestellt und seine Gegner (vor allem auf Seiten der Machthaber, die damit gerechnet hatten, dass der Platz auf der Linken strategisch unbesetzt bleiben w\u00fcrde) tats\u00e4chlich destabilisiert. Seine Fragilit\u00e4t wurde dennoch sofort deutlich (und die Regierung nutzt sie sofort aus): Ex-Pr\u00e4sident Fran\u00e7ois Hollande lie\u00df sich versch\u00e4mt auf die Wahlliste setzen, um \u2013 wie man sich vorstellen kann \u2013 den Willen zum \u00bbBruch\u00ab mit der Vergangenheit, die er verk\u00f6rpert, eher zu b\u00e4ndigen als zu unterst\u00fctzen; Jean-Luc M\u00e9lenchon bekr\u00e4ftigte seinen Machtanspruch in der von ihm \u00bbpers\u00f6nlich\u00ab gegr\u00fcndeten Partei gegen jene ausscheidenden Abgeordneten, die bei France Insoumise die B\u00fcndnisposition repr\u00e4sentieren, und gab zu verstehen, dass er die Parlamentsfraktion von au\u00dfen dominieren werde.", "Vor allem aber gibt es neben dem Wahlb\u00fcndnis keine (oder noch keine) Bewegung von B\u00fcrger*innen \u00bban der Basis\u00ab, die das Parteienb\u00fcndnis unterst\u00fctzen, ermutigen und kontrollieren k\u00f6nnte, obgleich es Aufrufe, Demonstrationen, Versammlungen oder den Austausch in sozialen Netzwerken gibt. Es ist klar, dass eine Bewegung oder Mobilisierung, die man als \u00bbmassenhaft\u00ab bezeichnen kann, nicht innerhalb weniger Tage aus dem Boden sprie\u00dfen wird, nur weil sie notwendig w\u00e4re oder weil es Stimmen gibt, die sie fordern. Ich glaube aber auch, dass eine solche Mobilisierung schwierig sein wird (und daher eine gro\u00dfe Willensanstrengung und Vorstellungskraft erfordert) und dass es sich nach den Gr\u00fcnden hierf\u00fcr zu fragen lohnt. Hier kann wiederum ein R\u00fcckblick auf die Erfahrung von 1936 wertvolle Hinweise geben.", "Damit man mich richtig versteht: Es ist ein sch\u00f6ne Erfindung, sich auf die \u00bbhistorische\u00ab Front zu beziehen und ihren Namen zu verwenden, um sich dem absehbaren Sieg des Rassemblement National, dem Pr\u00e4sident Macron weiteren Anschub gegeben hat, zu widersetzen. Denn der Moment, in dem wir uns befinden, ist wie 1936 durch eine radikale Alternative gekennzeichnet. Entweder wird der Staat in den Dienst eines totalit\u00e4ren Projekts gestellt, von dessen Proklamation einer \u00bbNormalisierung\u00ab man sich nicht t\u00e4uschen lassen sollte. Oder es bildet und behauptet sich ein \u00bbVolk\u00ab der Widerst\u00e4ndigen, das sich der grundlegenden, gemeinsamen Interessen und zu erreichenden Ziele bewusst ist und das umkehrt, was sein Schicksal zu sein scheint.", "Dies ist die gro\u00dfe Analogie zwischen der Situation im Jahr 1936, nach dem antiparlamentarischen Putschversuch vom Februar 1934, als der Faschismus in einem europ\u00e4ischem Land nach dem anderen an die Macht kam, und unserer Situation im Jahr 2024, als auch Frankreich von der populistischen, \u00bbilliberalen\u00ab und nationalistischen Welle erfasst wurde, die sich \u00fcberall auf der Welt und insbesondere in Europa ausbreitet. Doch ansonsten scheint, wenn man die \u00f6konomischen Bedingungen, gesellschaftlichen Kr\u00e4fte, Ideologien oder Affekte betrachtet, nichts oder fast nichts mehr von dem zu existieren, was die Bildung und den (wenn auch nur vor\u00fcbergehenden) Erfolg der historischen Volksfront erm\u00f6glichte. Die Unterschiede \u00fcberwiegen also, aber was hei\u00dft das genau?", "\u00bb1936\u00ab, um es in einem Wort auszudr\u00fccken, entspricht dem h\u00f6chsten Punkt der Intensit\u00e4t und Reinheit, den der Klassenkampf als Matrix des politischen Kampfes und der Pers\u00f6nlichkeit seiner Akteure in unserem Land erreicht hat. Die Konfrontation zwischen Demokratie und Faschismus hat diese Konfiguration weiter vertieft und \u00fcberdeterminiert, sodass beide Logiken so miteinander verschmolzen, dass sie im Bewusstsein der Akteure praktisch nicht mehr zu unterscheiden waren. \u00bbBrot, Frieden, Freiheit\u00ab: Die B\u00fcrger*innen und Arbeiter*innen, die Anh\u00e4nger*innen und Anf\u00fchrer*innen der Volksfront verteidigten die Demokratie gemeinsam und auf die einzig m\u00f6gliche Weise (n\u00e4mlich, indem sie sie ausweiteten) und erzwangen (durch Streiks und Fabrikbesetzungen) die gr\u00f6\u00dften \u00bbErrungenschaften der Arbeiterklasse\u00ab in der Geschichte des Kapitalismus.", "Dies ist zweifellos auf den Moment zur\u00fcckzuf\u00fchren, in dem dieser Kampf stattfand: in den Nachwehen eines Krieges, einer Revolution und einer Weltwirtschaftskrise. Es handelt sich um einen jener sehr seltenen historischen Momente, in denen die Klassen f\u00fcr sich selbst und f\u00fcreinander \u00bbsichtbar\u00ab werden. Daher r\u00fchrt die Existenz einer m\u00e4chtigen, sich auf Gewerkschaften und Parteien st\u00fctzenden Arbeiterbewegung (selbst wenn sie in mehrere Organisationen gespalten war), einer Klassensolidarit\u00e4t, die Bestandteil der Alltags war (und sich unter anderem in der Unterst\u00fctzung von Arbeitslosen \u00e4u\u00dferte), und eines \u00bbErwartungshorizonts\u00ab oder einer Utopie, die daf\u00fcr sorgten, dass der politische Antagonismus von Anfang an den Kapitalismus als solchen infrage zu stellen vermochte (und diesen letztlich dazu zwang, neue Modelle der Regulierung der Arbeit und des \u00bbgesellschaftlichen Kompromisses\u00ab zu erfinden). Hinzu kam, dass eine mehr als hundertj\u00e4hrige Verfassungsfrage (im Sinne einer \u00bbmateriellen Verfassung\u00ab) f\u00e4llig wurde, die im Grunde seit der Franz\u00f6sischen Revolution im Raum stand und die Wahl zwischen einer oligarchischen Republik, die von b\u00fcrgerlichen \u00bbEliten\u00ab im Interesse der Besitzenden regiert wird, und einer republikanischen Demokratie betraf, in der die popularen Klassen eine reale, wenn auch nicht absolute und repr\u00e4sentativ vermittelte Macht aus\u00fcben.", "Man kann also behaupten, dass diese Klassen trotz der materiellen Schwierigkeiten, mit denen sie zu k\u00e4mpfen hatten, und des gewaltsamen Angriffs, der darauf abzielte, sie zu terrorisieren, historisch in der Offensive waren. Sie wurden sich dessen in eben der Form einer \u00bbFront\u00ab bewusst, deren Sprache der gesellschaftlichen Transformation f\u00fcr ihre Anh\u00e4nger*innen und Parteig\u00e4nger*innen unmittelbar verst\u00e4ndlich war. Heute gibt es, wir wiederholen uns, nichts dergleichen oder nichts, was unmittelbar ein \u00c4quivalent dazu sein k\u00f6nnte.", "Die Politik der Linken erscheint, obwohl sie sich auf sinnvolle demokratische, sozialistische, kommunistische und \u00f6kologische Prinzipien beruft, immer noch grunds\u00e4tzlich defensiv: Defensiv gegen\u00fcber der \u00bbneoliberalen\u00ab Politik der Zerst\u00f6rung von Arbeitsrechten und Schutzma\u00dfnahmen, defensiv gegen\u00fcber der direkten oder indirekten Privatisierung oder Zerschlagung \u00f6ffentlicher Einrichtungen, defensiv gegen\u00fcber der Kommerzialisierung der Kultur, defensiv gegen\u00fcber den \u00bbatypischen\u00ab, dem Finanzkapitalismus inh\u00e4renten Formen der Wirtschaftskrise, defensiv sowohl gegen\u00fcber der Globalisierung als auch gegen\u00fcber den populistischen und nationalistischen Reaktionen, die diese hervorruft. Defensiv vielleicht vor allem gegen\u00fcber den \u00bbKatastrophen\u00ab, die den Horizont verdunkeln, von der Klimakatastrophe \u00fcber die digitale Revolution bis hin zur R\u00fcckkehr des Krieges. Denn jede dieser Katastrophen verstrickt die Linke in Dilemmata, f\u00fcr die sie keine L\u00f6sung parat hat (wie das Dilemma zwischen Degrowth und der Verringerung der Ungleichheit), und f\u00fchrt sie in Interessen- und Grundsatzkonflikte, die Hindernisse f\u00fcr das Projekt darstellen und der Aktionseinheit ihre historische Grundlage entziehen, die die Politik umzusetzen und zu festigen versuchen w\u00fcrde. Ein Name allein \u00e4ndert daran nichts, es sei denn, er beschw\u00f6rt noch unbemerkte Potenziale der Situation herauf, die es ans Licht zu bringen gilt.", "Wenn ich hier so extrem skeptisch bin, dann um die Aufgabe zu benennen, die ein Linksb\u00fcndnis jetzt in Angriff nehmen muss, um jene \u00bbVolksfront\u00ab hervorzubringen, als deren Tr\u00e4ger es sich f\u00fchlt und deren Existenz ihm wie ein Imperativ des Gemeinwohls erschien. Diese Aufgabe umfasst zwei unterschiedliche Aspekte, die jedoch in einer einzigen kollektiven politischen Praxis oder Aktion zusammenfallen: Wir m\u00fcssen einerseits die defensive ideologische Position in eine offensive Position umkehren, die nicht nur aus republikanischen Reflexen oder Antworten auf die Gefahr besteht, sondern aus echten Projekten, die eine \u00bbHandlungsmacht\u00ab \u2013 genauer: die Macht des Gemeinsamen selbst \u2013 freisetzen, und die das Regime der Bef\u00fcrchtungen und Hoffnungen der Multitude von Grund auf neu organisieren.", "Andererseits m\u00fcssen wir das noch virtuelle \u00bbVolk\u00ab finden, das sich diese Projekte zu eigen macht, die Sprache erschaffen, in der es seine gemeinsamen Interessen und vor allem seine Differenzen und Konflikte diskutieren kann, um die historisch geerbten Antagonismen und Meinungsverschiedenheiten der Gegenwart zu \u00fcberwinden. Denn nur, wenn es die \u00bbStreitigkeiten\u00ab, die es von sich selbst trennen, aufarbeitet und so weit wie n\u00f6tig zu den Ursachen des Konflikts zur\u00fcckgeht, wird das heute \u00bbfehlende\u00ab, aus heterogenen und einander beinahe fremden Massen bestehende Volk seine Einheit und seine politische Identit\u00e4t finden. Das \u00bbVolk\u00ab der Volksfront ist nicht gegeben, in gewisser Weise l\u00e4sst sich sogar behaupten, dass es nicht existiert, es noch im Kommen ist.", "Teil 2"], "Mit deiner Unterst\u00fctzung k\u00f6nnen wir weiterhin:": []}}, "recommendations": ["https://www.nd-aktuell.de/artikel/1185026.keine-wuerdigung-deutscher-resistance-kaempfer-geplant.html?pk_campaign=similar-articles&pk_kwd=older-articles", "https://www.nd-aktuell.de/artikel/1183406.volksfront-oder-kartell-der-linken-das-kommende-volk-n-teil.html?pk_campaign=similar-articles&pk_kwd=older-articles", "https://www.nd-aktuell.de/artikel/1181247.frankreich-von-der-einheits-zur-volksfront.html?pk_campaign=similar-articles&pk_kwd=older-articles"]}