{"news_outlet": "neues_deutschland", "provenance": "https://www.nd-aktuell.de/artikel/1175883.zeitzeugen-ns-gedenken-dem-verschwinden-entgegen.html", "query_keywords": ["usa", "ns", "schi", "spo", "ss", "us", "sp", "grenzen"], "creation_date": "29.08.2023", "last_modified": "29.08.2023", "crawl_date": "21.10.2024", "author_person": ["Christian Lelek"], "author_organization": [], "news_keywords": ["Antisemitismus", "Bildungspolitik", "Brandenburg", "Film", "Holocaust", "Kunstausstellung", "Nationalsozialismus"], "content": {"title": "NS-Gedenken: Dem Verschwinden entgegen", "description": "Es ist absehbar: In ein paar Jahren wird es keine Zeitzeug*innen mehr geben. F\u00fcr eine Erinnerungskultur danach wirbt ein prominent gef\u00f6rdertes Projekt mit den M\u00f6glichkeiten der Virtuellen Realit\u00e4t.", "body": {"": ["Virtuelle Filmprojektionen sollen die Erinnerungen von Holocaust-\u00dcberlebenden bewahren", "Ruth Winkelmann sitzt auf einem Stuhl in einem nahezu klinisch wei\u00dfen Raum. Die H\u00e4nde ruhen gefaltet in ihrem Scho\u00df. Sie erz\u00e4hlt von ihrem Erleben des 10. November 1938, dem Tag nach der Reichspogromnacht. \u00bbEs war ein schwieriger Tag\u00ab, sagt sie.", "Die damals Neunj\u00e4hrige beschreibt, wie sie mit ihrem Vater und ihrem Gro\u00dfvater mit dem Auto aus Hohen Neuendorf \u00fcber Reinickendorf nach Berlin reinf\u00e4hrt. In Hohen Neuendorf sei noch alles normal gewesen, sagt sie. \u00bbAls wir Richtung Wittenau fuhren, sah ich Glas auf der Stra\u00dfe. Die L\u00e4den sahen aus wie ausgeraubt, die Scheiben waren kaputt.\u00ab", "In der Gartenstra\u00dfe h\u00e4tten sie mehr kaputte Scheiben gesehen und Menschen, die randalierten. Ein SA-Mann h\u00e4tte gerufen: \u00bbJuden raus!\u00ab. Ein kleiner, offenbar gl\u00e4ubiger Jude mit schwarzen Locken und schwarzem Mantel sei von der SA geschlagen worden. Auf seinen R\u00fccken h\u00e4tten sie mit wei\u00dfer Farbe einen Davidstern gemalt. Ihrem blinden Gro\u00dfvater h\u00e4tte sie dabei alles, was sie sah, beschreiben m\u00fcssen: \u00bb\u203aRuth, was siehst du?\u2039, hat er mich gefragt, dabei wurde ich selbst gar nicht fertig mit der Situation, die ich sah.\u00ab", "Winkelmann, die als \u00bbHalbj\u00fcdin\u00ab, wie sie sagt, in einer Gartenlaube versteckt den Holocaust \u00fcberlebte, erz\u00e4hlt das nicht in Echtzeit. Es ist ein dreidimensionales Video, zusammengesetzt aus Bildern von 36 Kameras, welches sich \u00fcber eine VR-Brille anschauen l\u00e4sst. Die Virtuelle Realit\u00e4t ist der Mittelpunkt der mobilen Ausstellung \u00bbIn Echt? Virtuelle Begegnung mit NS-Zeitzeug*innen\u00ab.", "Je zwei kurze Videos mit f\u00fcnf Zeitzeug*innen lassen sich virtuell erleben. Hinter der Ausstellung steht eine Kooperation der vom Land Brandenburg und der Stadt Potsdam getragenen Brandenburgischen Gesellschaft f\u00fcr Kultur und Geschichte und der Filmuniversit\u00e4t Babelsberg Konrad Wolf. Geld kommt vom Bundesfinanzministerium und der Stiftung Erinnerung, Verantwortung und Zukunft.", "Zum Auftakt der mobilen Ausstellung in Potsdam betonen die Urheber*innen, dass das Projekt im Wesentlichen zwei Probleme adressieren will. Zum einen sollen Zeitzeug*innengespr\u00e4che auch nach dem Ableben der letzten \u00dcberlebenden so authentisch wie m\u00f6glich erfahrbar bleiben. Und: Das Erinnern soll leicht zug\u00e4nglich gemacht werden. Bis Mitte Oktober wird die mobile Ausstellung an zahlreichen \u00f6ffentlichen Orten Brandenburgs haltmachen. Die Pl\u00e4tze f\u00fcr den betreuten Besuch von Schulklassen seien durch die ans\u00e4ssigen Schulen bereits restlos belegt, sagte eine Verantwortliche.", "Derweil ist die Ausstellung selbst nur ein Teil des gleichnamigen gr\u00f6\u00dferen Projekts. An die Ausstellungstour schlie\u00dft sich eine fast einj\u00e4hrige Evaluierungsphase an, um die Reaktionen und R\u00fcckmeldungen der Besuchenden auszuwerten. Es ginge auch darum, zu analysieren, \u00bbwelche Potenziale und Grenzen die M\u00f6glichkeiten der virtuellen Realit\u00e4t\u00ab b\u00f6ten, hei\u00dft es in einer Ank\u00fcndigung.", "Mit dem absehbaren Verlust der NS-Zeitzeug*innenschaft gehe vor allem das pers\u00f6nliche Moment der Erinnerung verloren, sagt \u00dcberlebende Winkelmann w\u00e4hrend der Er\u00f6ffnung.", "Maja und Antonia meinen, dass die virtuellen Gespr\u00e4che pers\u00f6nlicher seien als B\u00fccher oder Youtube-Videos. \u00bbIch f\u00fchle mich dadurch mehr angesprochen\u00ab, meint Antonia. Die beiden sind Sch\u00fclerinnen der 10. Klasse an der Voltaire-Schule in Potsdam. Aus dem Videomaterial, das aus dem einst\u00fcndigen gefilmten Interview mit Ruth Winkelmann entstand, w\u00e4hlten die Sch\u00fcler*innen der Schule die ihnen wichtigsten Fragen und Themen aus. Die Kurator*innen formten daraus die zehn Fragen und Antworten der 3D-Videos.", "Fraglich ist, inwieweit das Mittel der Virtuellen Realit\u00e4t auf dem jetzigen Stand der Technik dem Anliegen f\u00f6rderlich ist. Die auf der VR-Brille zuckenden Projektionen m\u00f6gen im Vergleich zu normaler Videoqualit\u00e4t kaum \u00fcberzeugen.", "\u00dcberhaupt: In Zeitzeug*innengespr\u00e4chen tritt das Anschauen in den Hintergrund. Es ist das Nachsp\u00fcren, das Nachempfinden, das Sich-Vorstellen der Szenen vor dem inneren Auge, von denen die Zeitzeug*innen erz\u00e4hlen, welches angesprochen wird. Die Emotionen werden dabei h\u00e4ufig von den Stimmen der Erz\u00e4hlenden getragen. Wof\u00fcr braucht es daf\u00fcr eine m\u00f6glichst realistische optische Pr\u00e4sentation?", "Auf dem Podium antwortet Zeitzeugin Winkelmann auf die Frage, was sie gedacht habe, als sie sich das erste Mal durch die VR-Brille gesehen habe: \u00bb\u203aSo siehst du aus?\u2039 Es hat mich befremdet. Ich h\u00e4tte gedacht, dass ich mehr Leben ausstrahle. Mein inneres Leben wird nicht so ausgestrahlt, wie ich hoffte.\u00ab", "Die Ausstellung tourt bis zum 14. Oktober durch Potsdam, Wittstock/Dosse, Kyritz, Pritzwalk, J\u00fcterbog, Cottbus und Finsterwalde. Weitere Informationen unter: hbpg.de"], "Mit deiner Unterst\u00fctzung k\u00f6nnen wir weiterhin:": []}}, "recommendations": ["https://www.nd-aktuell.de/artikel/1176566.das-bild-von-derrick-auf-spurensuche-nach-dem-holocaust-gefaellt-mir.html?pk_campaign=similar-articles&pk_kwd=older-articles", "https://www.nd-aktuell.de/artikel/1184196.antiziganismus-die-beste-praevention-ist-bildung.html?pk_campaign=similar-articles&pk_kwd=older-articles", "https://www.nd-aktuell.de/artikel/1180817.die-schreibtischtaeter-der-ss.html?pk_campaign=similar-articles&pk_kwd=older-articles"]}