{"news_outlet": "neues_deutschland", "provenance": "https://www.nd-aktuell.de/artikel/1185973.transform-europe-hilferuf-aus-wien.html", "query_keywords": ["politik", "usa", "frankreich", "ukraine", "ns", "schi", "spo", "rna", "demo", "ss", "us", "sp", "europa", "linke"], "creation_date": "13.10.2024", "last_modified": "13.10.2024", "crawl_date": "21.10.2024", "author_person": ["Uwe Sattler"], "author_organization": [], "news_keywords": ["Die Linke", "Europ\u00e4ische Union", "linke Bewegung", "linke Parteien"], "content": {"title": "Hilferuf aus Wien", "description": "Jetzt ist es amtlich: Mit der Allianz der Europ\u00e4ischen Linken f\u00fcr die Menschen und den Planeten (ELA) ist eine zweite Linkspartei auf europ\u00e4ischer Ebene zugelassen. Die Transform-Stiftung will f\u00fcr beide da sein.", "body": {"": ["Mit einem Appell erh\u00e4lt der linke Thinktank \u00bbTransfom! Europe\u00ab internationale Unterst\u00fctzung", "\u00bbDie Allianz der Europ\u00e4ischen Linken f\u00fcr die Menschen und den Planeten Erde wird hiermit als europ\u00e4ische politische Partei eingetragen.\u00ab Die Mitteilung im sch\u00f6nsten EU-B\u00fcrokratiesprech von Ende September hat Brisanz. Denn mit der neuen Linksallianz, kurz ELA, gibt es nun zwei \u00bbDachverb\u00e4nde\u00ab linker und links-gr\u00fcner Parteien in Europa.", "W\u00e4hrend die eine \u2013 die Partei der Europ\u00e4ischen Linken, EL \u2013 in diesem Jahr ihren 20. Geburtstag feierte und solche Parteien wie die griechische Syriza, die slowenische Levica, die spanische Izquierda Unida, die KP Frankreichs oder die deutsche Linke vereint, ist die andere \u2013 nach einigen Vorbereitungstreffen \u2013 noch nicht einmal einen Monat alt. In der ELA-Reihen arbeiten unter anderem La France insoumise (LFI), die finnische Linksallianz, Podemos aus Spanien und die polnische Razem zusammen.", "Der Neugr\u00fcndung vorausgegangen waren inhaltliche Differenzen unter anderem dar\u00fcber, wie weit die Ukraine in ihrer Verteidigung gegen\u00fcber der russischen Aggression unterst\u00fctzt werden sollte. Vor allem aber ging und geht es um strukturelle Fragen der \u00bbalten\u00ab Europ\u00e4ischen Linkspartei. So f\u00fchlen sich einige der starken linken Parteien, wie beispielsweise die franz\u00f6sische LFI oder die finnische Linksallianz, nicht mehr ihrer Bedeutung entsprechend repr\u00e4sentiert. Ein anderer zentraler Punkt ist das Einstimmigkeitsprinzip in der EL, das von einer Reihe der Parteien als Hindernis insbesondere f\u00fcr tats\u00e4chlich gemeinsame Kampagnen und Aktionen gesehen wird.", "Inhaltlich gibt es zwischen ELA und EL kaum gr\u00f6\u00dfere Differenzen. Knackpunkt allerdings ist die Finanzierung. Europ\u00e4ische politische Parteien, zu denen auf der linken Seite nun sowohl EL als auch ELA geh\u00f6ren, erhalten eine Unterst\u00fctzung aus EU-T\u00f6pfen. Praktisch funktioniert das so, dass sich Europaabgeordnete der Linksfraktion per Unterschrift zu einer der beiden Dachverb\u00e4nde \u00bbbekennen\u00ab m\u00fcssen. Von den insgesamt 46 Left-Abgeordneten haben 16 aus neun Parteien f\u00fcr die EL \u00bbgestimmt\u00ab, f\u00fcr ELA waren es 18 aus sechs Parteien.", "Sollte die Anzahl von Parteien, die Mitglieder der EL sind und in einem Parlament vertreten (regional, national oder europ\u00e4isch) unter sieben sinken, w\u00e4re die Finanzierung generell in Frage gestellt \u2013 und ebenso jene der \u00bbDenkfabrik\u00ab Transform! Europe, die als politische Stiftung und Bildungswerk der Europ\u00e4ischen Linkspartei fungiert und ihren Sitz in Wien hat. Darauf verwies auch Barbara Steiner, Transform-Direktorin. \u00bbNat\u00fcrlich sind wir sehr beunruhigt, insbesondere was die Finanzierung von Transform\u00ab anbelangt, sagt sie gegen\u00fcber die-zukunft.eu und \u00bbnd\u00ab. Denn ohne Geld lie\u00dfen sich die Projekte der Stiftung kaum fortsetzen. Und davon gab es eine Reihe, die auch auf gro\u00dfe Resonanz stie\u00dfen. Neben dem nunmehr zweimal j\u00e4hrlich erscheinendes transform.review, das die Entwicklung linker Kr\u00e4fte in Europa analysiert, geh\u00f6ren auch diverse Studien, die Sommeruniversit\u00e4ten, Konferenzen oder die ma\u00dfgebliche Beteiligung an den j\u00e4hrlichen Europ\u00e4ischen Foren progressiver Kr\u00e4fte \u2013 das n\u00e4chste wird in wenigen Wochen in Budapest stattfinden."], "Prominente Unterst\u00fctzung": ["Allerdings wollte Transform die Entwicklung nicht tatenlos abwarten. Auf der Stiftungsberatung Ende September habe man beschlossen, einen Unterst\u00fctzungsappell zu initiieren. Dieser soll am 24. Oktober ver\u00f6ffentlicht werden. Unter Verweis auf den Rechtsruck in einer Reihe von Mitgliedsl\u00e4ndern und der EU insgesamt ruft der Appell die \u00bbParteien der Linken auf europ\u00e4ischer Ebene, einschlie\u00dflich des Europ\u00e4ischen Parlaments\u00ab, auf, \u00bbso eng wie m\u00f6glich zusammenarbeiten\u00ab. Und dies auch angesichts der \u00bbmehr oder weniger gro\u00dfen Meinungsverschiedenheiten in verschiedenen Fragen\u00ab, womit offensichtlich die Motive hinter der ELA-Gr\u00fcndung angesprochen wurden. \u00bbEine positive Folge dieser Zusammenarbeit wird die reibungslose Weiterf\u00fchrung der Arbeit des europ\u00e4ischen Netzwerks Transform Europe sein, dessen Finanzierung haupts\u00e4chlich von der Anzahl der Abgeordneten abh\u00e4ngt, die es unterst\u00fctzen\u00ab, pr\u00e4judizieren die Unterzeichner*innen. Und deren Auflistung ist imposant: von namhaften Wissenschaftler*innen wie Etienne Balibar, Ulrich Brand und Ingar Solty \u00fcber Journalist*innen bis hin zu aktiven und fr\u00fcheren Linkspolitiker*innen wie Fausto Bertinotti, Luciana Castellina oder Gabi Zimmer reicht das Spektrum."], "Eine Stiftung f\u00fcr EL und ELA?": ["Der Appell verweist darauf, dass \u00bbTransform Europe ein offener Raum des freien und konstruktiven Dialogs und des Erfahrungsaustauschs von linken und progressiven Intellektuellen, Politikern und sozialen Aktivisten in Europa und der Welt ist\u00ab. So soll es laut Steiner auch bleiben: \u00bbWir als Transform wollen f\u00fcr alle linken Kr\u00e4fte in Europa da sein, das haben wir auch so beschlossen.\u00ab Ausdr\u00fccklich bezieht die Stiftungs-Direktorin dabei auch jene Parteien ein, die nun zu ELA geh\u00f6ren. \u00bbDas ist aus meiner Sicht auch nicht problematisch, da die Thinktanks dieser Parteien schon jahrelang Teil des Transform! Netzwerks sind, wie zum Beispiel das LFI-nahe Institut La Bo\u00e9tie, die Podemos-Stiftung oder jene der finnischen Linksallianz\u00ab, erkl\u00e4rt Steiner. Das Problem dabei ist, ob sich die ELA-Mitglieder ebenfalls einen gemeinsamen Thinktank mit der EL vorstellen k\u00f6nnen. Und ebenso offen ist, ob ein solchen bislang einzigartiges Modell auch von den EU-Beh\u00f6rden zugelassen wird. Wenn nicht, liefe es auf zwei Stiftungen oder ein gemeinsames Netzwerk hinaus.", "Was die Zusammenarbeit der beiden linken Dachverb\u00e4nde in Europa und in der Linksfraktion des EU-Parlaments anbelangt, ist Steiner \u00fcbrigens realistisch: \u00bbNat\u00fcrlich wird es nun erst einmal eine Phase des Abwartens und Abtastens geben. Aber ich denke schon, dass bei den meisten Themen und Fragen eine Kooperation m\u00f6glich und gewollt ist.\u00ab \u00c4hnlich hatte sich auch der Ko-Chef der Linksfraktion, Martin Schirdewan, im Interview mit die-zukunft.eu und \u00bbnd\u00ab ge\u00e4u\u00dfert: \u00bbDie Arbeit der Fraktion ist von diesen Entwicklungen aber \u00fcberhaupt nicht betroffen. Hier arbeiten die Mitgliedsparteien der unterschiedlichen europ\u00e4ischen Linksparteien, aber auch Parteien, die keiner dieser Parteien angeh\u00f6ren, sehr gut zusammen. Und das wird auch so bleiben.\u00ab"], "Mit deiner Unterst\u00fctzung k\u00f6nnen wir weiterhin:": []}}, "recommendations": ["https://www.nd-aktuell.de/artikel/1185035.europalinke-mal-zwei.html?pk_campaign=similar-articles&pk_kwd=older-articles", "https://www.nd-aktuell.de/artikel/1179188.linke-konzepte-gegen-ein-rechtes-europa.html?pk_campaign=similar-articles&pk_kwd=older-articles", "https://www.nd-aktuell.de/artikel/1186119.so-was-wie-ein-neuanfang-bei-der-gruenen-jugend.html?pk_campaign=similar-articles&pk_kwd=older-articles"]}