{"news_outlet": "neues_deutschland", "provenance": "https://www.nd-aktuell.de/artikel/1178663.auslaenderrecht-frankreich-engstirniger-nationalismus.html", "query_keywords": ["politik", "integration", "frankreich", "ns", "schi", "ss", "us", "sp", "europa", "einwanderung"], "creation_date": "20.12.2023", "last_modified": "20.12.2023", "crawl_date": "21.10.2024", "author_person": ["Peter Steiniger"], "author_organization": [], "news_keywords": ["Einwanderung", "Frankreich", "Front National", "Nationalismus"], "content": {"title": "Frankreich: Engstirniger Nationalismus", "description": "Das von Pr\u00e4sident Macron gegen Bedenken im eigenen Lager um jeden Preis vorangetriebene neue Einwanderungsgesetz f\u00fchrt in doppelter Hinsicht zu einer Rechtsverschiebung.", "body": {"": ["Peter Steiniger zu Frankreichs Reform des Ausl\u00e4nderrechts", "Frankreichs Pr\u00e4sident hat die Geister selbst gerufen, nun ist seine Politik eine Geisel der Republikaner, die dem Rassemblement National von Marine Le Pen nacheifern. Das von Emmanuel Macron gegen Bedenken im eigenen Lager um jeden Preis vorangetriebene neue Einwanderungsgesetz f\u00fchrt in doppelter Hinsicht zu einer Rechtsverschiebung, wie sie auch anderswo in Europa zu verzeichnen ist.", "Zum einen ziehen b\u00fcrgerliche Parteien und Rassisten in den Parlamenten immer \u00f6fter und immer offener am selben Strang. Zum anderen n\u00e4hern sie sich ideologisch einander an. Einwanderer und Asylbewerber werden dabei im Sinne eines radikalen Neoliberalismus nach N\u00fctzlichkeit klassifiziert und als Verursacher gesellschaftlicher Miseren hingeh\u00e4ngt.", "Diese Sprache spricht auch die inhumane Reform des Ausl\u00e4nderrechts in Frankreich. Die von Le Pen als ihr Sieg gefeierte Umsetzung des Prinzips der \u00bbnationalen Pr\u00e4ferenz\u00ab macht Ausl\u00e4nder zu Menschen zweiter Klasse, diskriminiert sie rechtlich und sozial, instrumentalisiert das Aufenthalts- als Ordnungsrecht, schafft absurde Schranken f\u00fcr Integration. Einen Dienst erweist das Gesetz nur der extremen Rechten."], "Mit deiner Unterst\u00fctzung k\u00f6nnen wir weiterhin:": []}}, "recommendations": ["https://www.nd-aktuell.de/artikel/1183377.frankreich-steilvorlage-fuer-eine-rechte-agitation.html?pk_campaign=similar-articles&pk_kwd=older-articles", "https://www.nd-aktuell.de/artikel/1182956.rassemblement-national-hoefliche-rechtsradikale.html?pk_campaign=similar-articles&pk_kwd=older-articles", "https://www.nd-aktuell.de/artikel/1170457.zweitgroesste-gefahr-fuer-frankreich.html?pk_campaign=similar-articles&pk_kwd=older-articles"]}