{"news_outlet": "neues_deutschland", "provenance": "https://www.nd-aktuell.de/artikel/1179177.eu-rechte-buendnisse-der-freund-steht-rechts.html", "query_keywords": ["ibiza-aff\u00e4re", "cdu", "usa", "krieg", "schi", "ns", "rna", "demo", "christ", "politik", "rki", "\u00f6vp", "familie", "europa", "fp\u00f6", "rassismus", "evp", "ss", "korruptionsaff\u00e4re", "sozialpolitik", "regierung", "spo", "us", "strache", "sp", "olaf scholz", "direkte demokratie", "sebastian kurz", "europ\u00e4ische union"], "creation_date": "12.01.2024", "last_modified": "12.01.2024", "crawl_date": "21.10.2024", "author_person": ["Aert van Riel"], "author_organization": [], "news_keywords": ["Europ\u00e4ische Union", "Italien", "\u00d6sterreich", "Rechtsradikalismus"], "content": {"title": "Rechte B\u00fcndnisse: Der Freund steht rechts", "description": "In Deutschland grenzt sich die CDU noch hart gegen die AfD ab. In der Europ\u00e4ischen Union allerdings sind B\u00fcndnisse von Konservativen und Rechtsradikalen zur Normalit\u00e4t geworden. Was sie eint, ist die Migrationsfrage.", "body": {"": ["B\u00fcndnisse von Konservativen und Rechtsradikalen werden in der Europ\u00e4ischen Union zur Normalit\u00e4t", "Im Oktober des vergangenen Jahres j\u00e4hrte sich der Tod des einstigen FP\u00d6-F\u00fchrers J\u00f6rg Haider zum 15. Mal. Weggef\u00e4hrten des \u00f6sterreichischen Politikers legten an seinem Grab und an dem Ort, wo Haider mit seinem Auto verungl\u00fcckte, Kr\u00e4nze nieder. Nicht nur die \u00c4lteren aus der rechten Szene in \u00d6sterreich orientieren sich noch heute an Haiders rassistischen P\u00f6beleien und politischen Erg\u00fcssen. Auch in der j\u00fcngeren Generation genie\u00dft er Kultstatus. \u00bbReden und Interviews J\u00f6rg Haiders \u00fcber die EU, die Neutralit\u00e4t, Russland, Energiepolitik, Armut, die direkte Demokratie oder die Rolle der Banken werden heute millionenfach auf Tiktok angeschaut\u00ab, sagte k\u00fcrzlich der K\u00e4rntner FP\u00d6-Chef Erwin Angerer.", "Zu Lebzeiten war Haider das gr\u00f6\u00dfte Schreckgespenst f\u00fcr die f\u00fchrenden Politiker in der Europ\u00e4ischen Union. Nachdem die konservative \u00d6VP im Jahr 2000 entschieden hatte, eine Koalition mit Haiders FP\u00d6 einzugehen, beschlossen die Regierungen der 14 anderen Mitgliedstaaten der EU kurzzeitig, die bilateralen Beziehungen zur \u00f6sterreichischen Bundesregierung auf Regierungs- und diplomatischer Ebene auf ein Mindestma\u00df zu reduzieren. Hintergrund war, dass die FP\u00d6 einen offen rassistischen Wahlkampf gef\u00fchrt hatte. Einer ihrer Slogans lautete: \u00bbStopp der \u00dcberfremdung \u2013 \u00d6sterreich zuerst\u00ab. Der internationale Protest gegen die Regierung des \u00d6VP-Bundeskanzlers Wolfgang Sch\u00fcssel wurde flankiert von Demonstrationen in \u00d6sterreich gegen Rassismus und Neofaschismus.", "Diese Zeiten des breiten Widerstands gegen konservativ-rechtsradikale Regierungen in der EU scheinen vorbei zu sein. 2017 wurde erneut ein solches B\u00fcndnis in \u00d6sterreich geschmiedet, das zwei Jahre sp\u00e4ter wegen der Ibiza-Aff\u00e4re um den Vizekanzler und FP\u00d6-Politiker Heinz-Christian Strache von Bundeskanzler Sebastian Kurz aufgek\u00fcndigt wurde.", "Anders als einst bei Sch\u00fcssel war Kurz\u2019 B\u00fcndnispolitik in der EU ohne Konsequenzen geblieben. Manche europ\u00e4ische Konservative, vor allem aus seiner deutschen Schwesterpartei CDU, sahen ihn damals vielmehr als Vision\u00e4r. Jens Spahn besuchte 2017 die Wahlparty von Kurz und die Th\u00fcringer CDU bejubelte im darauffolgenden Jahr ihren \u00f6sterreichischen Gast, der sich daf\u00fcr aussprach, Asylzentren au\u00dferhalb Europas aufzubauen und Schiffe, die Migranten aus dem Mittelmeer gerettet haben, nicht in europ\u00e4ischen H\u00e4fen anlegen zu lassen. Auch der Angriff auf die Arbeiterrechte in \u00d6sterreich erfreute deutsche Konservative. Im September 2018 wurde von \u00d6VP und FP\u00d6 per Gesetz die M\u00f6glichkeit einger\u00e4umt, die Normalarbeitszeit von acht Stunden zu \u00fcberschreiten und der 12-Stunden-Tag eingef\u00fchrt. Inzwischen hat Kurz allerdings, ebenso wie Strache, eine Korruptionsaff\u00e4re am Hals und ist deswegen auch in den konservativen Kreisen Europas in Ungnade gefallen.", "Das \u00e4ndert freilich nichts an der Tatsache, dass Kurz und Sch\u00fcssel mit ihrer B\u00fcndnispolitik ein Vorbild f\u00fcr zahlreiche Konservative und Christdemokraten in Europa sind. Es gibt unterschiedliche Modelle der Zusammenarbeit. In Schweden existiert seit Oktober 2022 eine Minderheitsregierung aus Mitte-rechts-Moderaten, Christdemokraten und Liberalen. Sie sind auf die Unterst\u00fctzung der rechtsradikalen Schwedendemokraten angewiesen. Das schwedische Kabinett hat die Steuern f\u00fcr Hochverdiener gesenkt und die j\u00e4hrliche Fl\u00fcchtlingsquote des Landes von 5000 auf 800 reduziert."], "\u00bbT\u00fcrkische Affen\u00ab": ["Im Nachbarland Finnland ist die weit rechts stehende Partei Die Finnen seit dem Sommer vergangenen Jahres sogar direkt an der Regierung beteiligt. Deren Minister bem\u00fchen sich nicht einmal um einen b\u00fcrgerlichen Deckmantel. In den vergangenen Monaten wurde bekannt, dass die Finanzministerin und Vizeregierungschefin Riikka Purra in einem Internetblog \u00fcber \u00bbt\u00fcrkische Affen\u00ab geschrieben und erkl\u00e4rt hatte, dass man auf Bettler spucken m\u00fcsse. Trotzdem h\u00e4lt die Regierung mit Wirtschaftsliberalen und Christdemokraten. Die Abschottung vor Migranten und die Aufr\u00fcstung des finnischen Milit\u00e4rs bei gleichzeitiger K\u00fcrzung im Bereich der Gesundheits- und Sozialpolitik sind ihre gemeinsamen Ziele.", "Die Rechtsradikalen sind in Europa nicht nur die Juniorpartner. In Italien regiert seit Oktober 2022 Giorgia Meloni von der faschistischen Partei Fratelli d\u2019Italia. Sie wird gest\u00fctzt von der rechten Lega unter F\u00fchrung von Matteo Salvini und der konservativen Forza Italia, die von dem im Sommer vergangenen Jahres verstorbenen Silvio Berlusconi gegr\u00fcndet worden war.", "Meloni droht Gefl\u00fcchteten, sie ohne Pr\u00fcfung in Abschiebehaft zu stecken. Dar\u00fcber hinaus f\u00fchrt sie einen Krieg gegen die Armen. Hunderttausenden Italienern wurde die Grundsicherung gestrichen, um sie ins Elend beziehungsweise in die Arme ausbeuterischer Unternehmen in der Landwirtschaft und im Tourismus zu treiben.", "Der Chef der konservativen Parteienfamilie EVP, Manfred Weber, l\u00e4sst kaum eine Gelegenheit aus, Meloni wegen ihrer Politik zu loben. Die Bundesregierung behandelt die italienische Regierung weiterhin als engen Partner, seit sie sich zu EU und Nato bekannt hat. Kanzler Olaf Scholz und Meloni haben ein gro\u00dfes gemeinsames Projekt vor Augen, eine Wasserstoff-Pipeline, die \u00fcber die Alpen f\u00fchrt. Auch im Umgang mit der italienischen Regierungschefin zeigt sich, dass der Faschismus in der Mitte der europ\u00e4ischen Politik angekommen ist."], "Mit deiner Unterst\u00fctzung k\u00f6nnen wir weiterhin:": []}}, "recommendations": ["https://www.nd-aktuell.de/artikel/1185336.rechter-eu-vize-raffaele-fitto.html?pk_campaign=similar-articles&pk_kwd=older-articles", "https://www.nd-aktuell.de/artikel/1179863.antifa-prozess-belastet-europaeische-rechtsparteien.html?pk_campaign=similar-articles&pk_kwd=older-articles", "https://www.nd-aktuell.de/artikel/1174805.flirt-mit-den-rechtsradikalen.html?pk_campaign=similar-articles&pk_kwd=older-articles"]}