{"news_outlet": "bild", "provenance": "https://www.bild.de/politik/ausland/politik-ausland/sie-verspottete-deutsche-als-kartoffeln-aktivistin-soll-beauftragte-fuer-antidis-80413000.bild.html", "query_keywords": ["linke", "migration", "csu", "cdu"], "creation_date": "15.06.2022", "last_modified": "15.06.2022", "crawl_date": "20.10.2024", "author_person": ["Filipp Piatov und Ralf Schuler"], "author_organization": [], "news_keywords": [], "content": {"title": "Sie verspottete Deutsche als \u201eKartoffeln\u201c: Aktivistin soll Beauftragte f\u00fcr Antidiskriminierung werden", "description": "Schon wieder sorgt eine Personalentscheidung der Ampel f\u00fcr heftige Debatten. Ferda Ataman (43) soll Bundesbeauftragte f\u00fcr Antidiskriminierung werden. Heu...", "body": {"": ["Schon wieder sorgt eine Personalentscheidung der Ampel f\u00fcr heftige Debatten.", "Ferda Ataman (43) soll Bundesbeauftragte f\u00fcr Antidiskriminierung werden. Heute schlug das Kabinett die Publizistin und Aktivistin vor. Der Bundestag muss noch zustimmen.", "2020 sorgte Ataman f\u00fcr hitzige Debatten, als sie in einem \u201eSpiegel\u201c-Beitrag die Bezeichnung \u201eKartoffel\u201c f\u00fcr Deutsche ohne Migrationshintergrund verteidigte. Viele B\u00fcrger \u201emutieren mitunter zu d\u00fcnnh\u00e4utigen Emodeutschen\u201c, wenn sie etwa als \u201eKartoffeln\u201c bezeichnet w\u00fcrden. ", "Ataman wunderte sich: \u201eErstaunlich viele werten das als beleidigende Diskriminierung. Warum nur?\u201c Ihre Antwort: \u201eBei der Emp\u00f6rung \u00fcber \u201aKartoffeldeutsche\u2018 geht es also um etwas anderes. Es geht um den inneren Widerstand, sich mit sich selbst und den eigenen Privilegien zu besch\u00e4ftigen.\u201c", "In der Union sorgt die Personalie f\u00fcr deutliche Kritik.", "\u25b6\ufe0e Fraktionsvize Andrea Lindholz (51, CSU) sagt zu BILD: \u201eFrau Atamann fiel bisher vor allem mit plumpen Provokationen und harter linker Ideologie auf.\u201c Es sei falsch, \u201edie Mehrheitsgesellschaft zu beleidigen oder soziale Gruppen gegeneinander auszuspielen\u201c.", "\u25b6\ufe0e Innenpolitiker Christoph de Vries (47, CDU) \u00e4u\u00dfert in BILD \u201eZweifel, ob eine Frau, die diskriminierende Bezeichnungen f\u00fcr Deutsche v\u00f6llig in Ordnung findet\u201c, f\u00fcr den Antidiskriminierungs-Job geeignet sei.", "\u25b6\ufe0e Stefan M\u00fcller (46), parlamentarischer Gesch\u00e4ftsf\u00fchrer der CSU-Landesgruppe, bezeichnet Ataman gegen\u00fcber BILD als \u201elinke Aktivistin\u201c, die \u201ein ein vom Steuerzahler alimentiertes Regierungsamt gehoben\u201c werde. Sie sei \u201ebisher vor allem mit verbalen Ausf\u00e4llen gegen\u00fcber Menschen ohne Migrationshintergrund aufgefallen\u201c und eine \u201ekrasse Fehlbesetzung\u201c f\u00fcr das Amt.", "Auch Islamismus-Experte Ahmad Mansour (45) sieht die Personalie kritisch. Ferda Ataman werde \u201ein Wahrheit eine Beauftragte f\u00fcr Cancel Culture und Spaltung der Gesellschaft sein\u201c. Mansour weiter: \u201eDiese Politik wird f\u00fcr noch mehr Diskriminierung sorgen, da sie Menschen nach Herkunft und Hautfarben unterteilt. Der Kritik an \u201aalten wei\u00dfen M\u00e4nnern\u2018 oder \u201aKartoffeln\u2018 ist Intoleranz unter dem Deckmantel der Anti-Diskriminierung.\u201c", "BILD fragte auch das Bundesministerium f\u00fcr Familie, Senioren und Jugend, was Ministerin Lisa Paus (53, Gr\u00fcne) zur Bezeichung \u201eKartoffeln\u201c f\u00fcr Deutsche ohne Migrationshintergrund h\u00e4lt. ", "Darauf antwortete das Ministerium nicht. Eine Sprecherin erkl\u00e4rte, dass Ataman \u201ezur St\u00e4rkung einer inklusiven und demokratischen Gesellschaft beitragen\u201c werde. Diskriminierung  \u201eaus rassistischen Gr\u00fcnden oder wegen des Geschlechts, der sexuellen Identit\u00e4t, der Religion oder Weltanschauung, des Alters oder wegen einer Behinderung\u201c sei nicht hinnehmbar.", "Von den Gr\u00fcnen wurde die Nominierung Atamans sehr positiv aufgenommen. Sven Lehmann (42), Queer-Beauftragter der Bundesregierung, lobte Ataman auf Twitter mit den Worten: \u201eEine starke Stimme f\u00fcr Vielfalt und gegen Diskriminierung!\u201c", "Bundestagsvizepr\u00e4sidentin Katrin G\u00f6ring-Eckardt (56) gratulierte Ferda Ataman und schrieb auf Twitter: \u201eDas ist eine gute Wahl.\u201c", "Bemerkenswert: Auf Twitter, wo Ferda Ataman sehr aktiv ist, verschwanden fast alle von ihr abgesetzten Tweets. Obwohl Ataman seit 2012 twittert, stammt der \u00e4lteste sichtbare Beitrag, ein Retweet, vom 1. Juni 2022.", "Eine BILD-Anfrage, weshalb Ataman ihre Tweets gel\u00f6scht hat, blieb bis zur Ver\u00f6ffentlichung dieses Beitrags unbeantwortet.", "Nach Angaben des Familienministeriums ist die Antidiskriminierungsstelle des Bundes \u201eeine unabh\u00e4ngige Anlaufstelle f\u00fcr Menschen, die von Diskriminierung betroffen sind\u201c. Seit 2018 war  die Leitungsposition unbesetzt."]}}, "recommendations": []}