{"news_outlet": "bild", "provenance": "https://www.bild.de/geld/wirtschaft/wirtschaft/eu-fuer-verbot-neuer-autos-mit-verbrenner-ab-2035-80341576.bild.html", "query_keywords": ["weltklima", "elektromobilit\u00e4t", "cdu", "klimaschutz", "klimafreundlich", "klimaneutral"], "creation_date": "08.06.2022", "last_modified": "08.06.2022", "crawl_date": "20.10.2024", "author_person": ["Matthias Hoffmann"], "author_organization": [], "news_keywords": ["Breaking-News", "FB-InstantArticles", "Desk-Delta"], "content": {"title": "EU f\u00fcr Verbot neuer Autos mit Verbrenner ab 2035", "description": "Bye-bye BRUMMBRUMM! Im Kampf f\u00fcr mehr Klimaschutz will das EU-Parlament den Verkauf von Neuwagen mit Verbrennungsmotor ab 2035 in Europa verbieten. Eine ...", "body": {"": ["Bye-bye BRUMMBRUMM!", "Im Kampf f\u00fcr mehr Klimaschutz will das EU-Parlament den Verkauf von Neuwagen mit Verbrennungsmotor ab 2035 in Europa verbieten. Eine Mehrheit der Abgeordneten stimmte am Mittwoch in Stra\u00dfburg daf\u00fcr, dass Autohersteller ab Mitte des n\u00e4chsten Jahrzehnts nur noch Fahrzeuge auf den Markt bringen d\u00fcrfen, die KEINE klimasch\u00e4dlichen Treibhausgase aussto\u00dfen. ", "Bevor eine solche Regelung in Kraft treten kann, muss das Parlament noch mit den EU-Staaten dar\u00fcber verhandeln.", "Ende des Monats wollen die EU-Staaten ihre Position zu dem Verbot f\u00fcr den Verkauf von Benzin- und Dieselautos festlegen. Dann m\u00fcssen die beiden EU-Institutionen noch einen Kompromiss finden, damit es in Kraft treten kann. ", "Deutschland hat sich schon zum Ausstiegsdatum 2035 bekannt. Umweltministerin Steffi Lemke (Gr\u00fcne) hatte im Namen der Bundesregierung im M\u00e4rz in Br\u00fcssel gesagt, man stehe hinter dem Ziel, bis 2035 mit Verbrennungsmotoren bei Autos und Transportern abzuschlie\u00dfen. Auch mehrere gro\u00dfe Auto-Hersteller \u2013 darunter Mercedes und Ford \u2013 hatten im November auf der Weltklimakonferenz in Glasgow einen Verkaufsstopp f\u00fcr Verbrenner in den f\u00fchrenden M\u00e4rkten ab 2035 gefordert.", "Nach der Abstimmung sagte der deutsche Gr\u00fcnen-Abgeordnete Michael Bloss am Mittwoch: \u201eDamit haben wir uns f\u00fcr die Zukunft des Automobilstandorts Europa entschieden.\u201c K\u00fcnftig w\u00fcrden die besten Elektroautos und neuesten Batterien aus Europa kommen.", "Die Abgeordneten sprachen sich auch daf\u00fcr aus, dass keine klimafreundlichen synthetischen Kraftstoffe angerechnet werden k\u00f6nnen. Mit diesen k\u00f6nnte ein klassischer Verbrenner klimaneutral betrieben werden. Kritiker bef\u00fcrchten jedoch, dass es davon schon zu wenig f\u00fcr Luft- und Schifffahrt gibt, die weniger leicht als Autos oder Transporter elektrisch betrieben werden k\u00f6nnen.", "Kritik kam von der CDU. \u201eGr\u00fcne, Liberale und Sozialdemokraten setzen leider lieber alles auf die Karte Elektromobilit\u00e4t\u201c, sagte der CDU-Europaabgeordnete Jens Gieseke. Er f\u00fcrchtet nach eigenen Worten um die Wettbewerbsf\u00e4higkeit Europas und zahlreiche Arbeitspl\u00e4tze. Er r\u00e4umte aber ein: \u201eDas Verbrennerverbot 2035 wird wohl nicht mehr zu verhindern sein.\u201c", "Der Gesetzesentwurf ist Teil des EU-Klimapakets \u201eFit for 55\u201c, das darauf abzielt, klimasch\u00e4dliche Emissionen bis 2030 um 55 Prozent gegen\u00fcber dem Stand von 1990 zu senken und bis 2050 Klimaneutralit\u00e4t zu erreichen."]}}, "recommendations": []}