{"news_outlet": "bild", "provenance": "https://www.bild.de/politik/inland/politik-inland/brisantes-cdu-papier-zur-bundeswehr-auslaender-sollen-fuer-deutschland-kaempfen-83897114.bild.html", "query_keywords": ["cdu", "friedrich merz"], "creation_date": "12.05.2023", "last_modified": "12.05.2023", "crawl_date": "20.10.2024", "author_person": ["Karina M\u00f6\u00dfbauer "], "author_organization": [], "news_keywords": ["China", "CDU", "verteidigungsministerium", "NATO", "Bundeswehr", "Bundeswehr Einsatz", "Milit\u00e4r", "Pistorius Boris", "texttospeech"], "content": {"title": "CDU-Papier zur Bundeswehr: Ausl\u00e4nder sollen in Bundeswehr dienen d\u00fcrfen", "description": "Revolution\u00e4re Ideen f\u00fcr Deutschlands Verteidigung!", "body": {"": ["N\u00e4chster Reform-Hammer der CDU!", "Nach Rente und Steuersystem will die Partei auch die Bundeswehr umkrempeln. Und macht einen brisanten Vorsto\u00df: K\u00fcnftig sollen auch Ausl\u00e4nder in die Bundeswehr aufgenommen werden, um beispielsweise Deutschland und die NATO-Verb\u00fcndeten im Ernstfall auch zu verteidigen.", "Im Fokus hat die CDU zum einen EU-B\u00fcrger. Sie sollen wie Bundesb\u00fcrger in der Bundeswehr dienen k\u00f6nnen. Bedingung: Sie m\u00fcssen in Deutschland leben. ", "\u201eWir wollen in Deutschland lebenden EU-B\u00fcrgern die Einstellung als Soldat erm\u00f6glichen\u201c, hei\u00dft im entsprechenden Papier der CDU-Fachkommission \u201eInternationale Stabilit\u00e4t\u201c (liegt BILD vor).", "Aber auch Ausl\u00e4nder aus nicht EU-Staaten sollen in die Bundeswehr. Laut Strategiepapier soll das im Rahmen eines einj\u00e4hrigen verpflichtenden Gesellschaftsjahres (will die CDU auch) m\u00f6glich sein.", "\u00dcber die Vorschl\u00e4ge will die CDU bei einer Klausur in einer Woche beraten.", "Ziel der CDU: Die Bundeswehr soll \u201ewieder konsequent an ihrem milit\u00e4rischen Kernauftrag \u2013 der Bef\u00e4higung zum Kampf\u201c ausgerichtet werden, hei\u00dft es im Plan. Eins\u00e4tze der Bundeswehr sollen nicht das letzte Mittel, sondern \u201eein fester Bestandteil unseres sicherheitspolitischen Instrumentenkastens\u201c sein.", "Ausl\u00e4nder an der Waffe f\u00fcr die Bundeswehr \u2013\u00a0eine gute Idee? App-Nutzer stimmen hier ab", "Eine Debatte um EU-Ausl\u00e4nder in der Bundeswehr hatte bereits unter Ex-Verteidigungsministerin Ursula von der Leyen (CDU) gegeben. Allerdings gab es da auch in den eigenen Reihen noch Vorbehalte. ", "Andere \u00dcberlegungen sahen vor, EU-Ausl\u00e4nder f\u00fcr spezielle T\u00e4tigkeiten in die Bundeswehr aufzunehmen, z.B. f\u00fcr die Cyberabwehr. Die CDU will nun den Dienst in allen Streitkr\u00e4ften erm\u00f6glichen.", "W\u00fcrden Sie im Ernstfall f\u00fcr Deutschland an der Waffe k\u00e4mpfen? App-Nutzer stimmen hier ab", "Au\u00dferdem fordert die CDU  z.B. mehr Bundeswehr-Reservisten und eine bessere Ausstattung f\u00fcr diese. Es werde eine \u201ef\u00fcr den Verteidigungsfall vorhandene Aufwuchsf\u00e4higkeit von Streitkr\u00e4ften und Material\u201c angestrebt. Bedeutet also: Im Ernstfall muss die Truppe auf weiteres Personal, das ebenfalls voll ausgestattet werden kann, zur\u00fcckgreifen k\u00f6nnen. ", "Die Partei von Friedrich Merz (67) will dar\u00fcber hinaus das \u201eBerufsethos der Soldaten f\u00fcr immaterielle Dinge wie Sicherheit, Freiheit und f\u00fcr das Vaterland zu k\u00e4mpfen\u201c verbessern.", "In dem Dokument (insgesamt 34 Thesen) stehen weitere Ideen f\u00fcr den Sicherheits-, Verteidigungs- und Au\u00dfenbereich. Auf Feldern wie Cyber- oder Weltraum, will die CDU eine st\u00e4rkere Zusammenarbeit in Europa.", "Von Anfang an sollten hier \u201eder Aufbau europ\u00e4ischer Strukturen\u201c angestrebt werden, hei\u00dft es. Die CDU will au\u00dferdem Desinformationskampagnen mit dem Einsatz von K\u00fcnstlicher Intelligenz bek\u00e4mpfen. Auch Sendeverbote werden in diesem Zusammenhang genannt.", "\u25b6\ufe0e Europa soll seine Beziehung zu China neu definieren. Die CDU bef\u00fcrwortet einen h\u00e4rteren Kurs. \u201eChina wird immer weniger Partner, aber immer mehr Systemrivale.\u201c Gefordert wird eine Entkopplung von Wertsch\u00f6pfungsketten in sensiblen Bereichen wie IT/High Tech, Rohstoffabh\u00e4ngigkeit. ", "\u25b6\ufe0e Chinesische Investitionen in der EU sollen st\u00e4rker gepr\u00fcft werden (erheblicher Ausbau der Screenings), Firmen\u00fcbernahmen in sensiblen Bereichen sollen verboten werden.", "In einer Woche will die CDU \u00fcber die Vorschl\u00e4ge beraten. Seit Monaten sitzen zehn Fachkommissionen (je zw\u00f6lf Mitglieder) und zahlreiche nachgeordnete Arbeitsgruppen zu verschiedenen Politikfeldern \u00fcber die Positionierung der CDU zusammen. Entw\u00fcrfe im Bereich Finanz- und Sozialpolitik wurden bereits bekannt. ", "Am Ende des Arbeitsprozesses soll ein neues Grundsatzprogramm stehen, das zur Wiederbelebung der Partei beitragen soll. Nach der \u00c4ra Merkel war h\u00e4ufig \u2013 auch aus den eigenen Reihen \u2013 kritisiert worden, dass die CDU  inhaltlich entkernt sei. ", "Ob ihr mit dem Programm eine Antwort gelingt, die die Einw\u00e4nde verstummen l\u00e4sst, bleibt abzuwarten. "]}}, "recommendations": []}