{"news_outlet": "bild", "provenance": "https://www.bild.de/politik/inland/politik-inland/ampel-zoff-so-treibt-lindner-die-gruenen-auf-die-palme-85941626.bild.html", "query_keywords": ["kohleausstieg", "klimaschutz", "fdp", "asylpolitik", "fridays for future", "christian lindner", "robert habeck", "olaf scholz"], "creation_date": "01.11.2023", "last_modified": "01.11.2023", "crawl_date": "20.10.2024", "author_person": ["nadja aswad und Felix Rupprecht"], "author_organization": [], "news_keywords": ["texttospeech"], "content": {"title": "Ampel-Zoff: So treibt Lindner die Gr\u00fcnen auf die Palme!", "description": "Der Ampel-Zoff zwischen Wirtschaftsminister Robert Habeck (54, Gr\u00fcne) und Finanzminister Christian Lindner (44, FDP) geht in die n\u00e4chste Runde!  Dieses M...", "body": {"": ["Der Ampel-Zoff zwischen Wirtschaftsminister Robert Habeck (54, Gr\u00fcne) und Finanzminister Christian Lindner (44, FDP) geht in die n\u00e4chste Runde! ", "Dieses Mal bringt Lindner die Gr\u00fcnen auf die Palme, denn der FDP-Chef stellt sich bei einem Kernanliegen von Habecks Gr\u00fcnen quer: dem Kohleausstieg bis 2030.", "\u201eSolange nicht klar ist, dass Energie verf\u00fcgbar und bezahlbar ist, sollten wir die Tr\u00e4ume von einem Ausstieg aus dem Kohlestrom 2030 beenden\u201c, so Lindner im \u201eK\u00f6lner Stadtanzeiger\u201c. ", "Und: \u201eF\u00fcr das Klima bringt dieses Datum ohnehin nichts, da die in Deutschland eingesparten CO2-Emissionen aufgrund der europ\u00e4ischen Regeln zum Beispiel in Polen zus\u00e4tzlich anfallen d\u00fcrfen.\u201c", "+++ BILD ist jetzt auch auf WhatsApp \u2013 hier k\u00f6nnen Sie den neuen Kanal ausprobieren +++", "Eine volle Breitseite gegen die Gr\u00fcnen. Denn die haben in den Ampel-Koalitionsvertrag hinein verhandelt: Der Ausstieg aus der Kohlekraft soll von 2038 am besten auf 2030 vorgezogen werden.", "Die w\u00fctenden Reaktionen gegen Lindner folgten prompt \u2013 von den Gr\u00fcnen und sogar von Luisa Neubauer (27), Deutschlands Frontfrau von \u201eFridays for Future\u201c (FFF). \u201eLindner z\u00fcndelt\u201c, so Neubauer bei X (vormals Twitter). Klimaschutz sei \u201ekein Privatproblem von Habeck oder FFF\u201c, sondern \u201edas entscheidende Projekt unserer Zeit\u201c. Darum erwarte sie von den Ampel-Partnern, \u201ediesen Vorsto\u00df vom Tisch zu r\u00e4umen\u201c.", "Und zwar mit eigenen Forderungen oder der Ablehnung gr\u00fcner Positionen.", "\u25b6\ufe0e Industriestrompreis: Habeck fordert seit Monaten vehement, dass Industriefirmen ihren Strom zu g\u00fcnstigen sechs Cent/kWh beziehen k\u00f6nnen. Lindner (und auch Kanzler Olaf Scholz) lehnen diese Subvention f\u00fcr Konzerne ab.", "\u25ba Schuldenbremse: Habeck und seine Gr\u00fcnen trommeln f\u00fcr mehr Staatsschulden, bei\u00dfen sich an Lindner bislang aber die Z\u00e4hne aus. Der Finanzminister verweist auf die Schuldenbremse im Grundgesetz.", "\u25b6\ufe0e Asylpolitik: Lindner und seine FDP wollen u.a. Leistungen f\u00fcr Asylbewerber k\u00fcrzen, in Einzelf\u00e4llen sogar \u201eauf null\u201c senken. Aufschrei bei den Gr\u00fcnen: F\u00fcr sie ist das u.a. nicht mit EU-Recht vereinbar.", "\u25b6\ufe0e Steuererh\u00f6hungen: Die Gr\u00fcnen fordern immer wieder h\u00f6here Steuern f\u00fcr Reiche. Stopp-Schild von Lindner! Er will die Steuerlast gerade f\u00fcr die Mittelschicht eher senken.", "\u25ba Sozialstaat: Lindner und seine FDP sind f\u00fcr einen Ausbau-Stopp, wollen keine zus\u00e4tzlichen Sozialpakete einf\u00fchren \u2013 zum Unmut der Gr\u00fcnen.", "Trotzdem denkt Lindner (noch) nicht an den Ampel-Bruch. Die FDP werde so lange wie m\u00f6glich in der Regierung bleiben, sagte Lindner zur \u201eRheinischen Post\u201c."]}}, "recommendations": []}