{"news_outlet": "bild", "provenance": "https://www.bild.de/politik/inland/politik-inland/fdp-will-harte-einschnitte-diese-asyl-leistungen-sollen-jetzt-gekuerzt-werden-85924798.bild.html", "query_keywords": ["migration", "fdp", "migrationspolitik", "christian lindner"], "creation_date": "30.10.2023", "last_modified": "30.10.2023", "crawl_date": "20.10.2024", "author_person": ["Peter Tiede"], "author_organization": [], "news_keywords": ["texttospeech"], "content": {"title": "FDP will harte Einschnitte: Diese Asyl-Leistungen sollen jetzt gek\u00fcrzt werden", "description": "Die FDP-Spitze forderte eine radikale Wende in der deutschen Migrationspolitik!  Vor allem an eines wollen sich die Liberalen in der Ampel wagen: Sie wol...", "body": {"": ["Die FDP-Spitze forderte eine radikale Wende in der deutschen Migrationspolitik! ", "Vor allem an eines wollen sich die Liberalen in der Ampel wagen: Sie wollen alle Spielr\u00e4ume nutzen, um die Sozialleistungen f\u00fcr Asylbewerber zu senken. Ziel: den Anreiz f\u00fcr illegale Migranten senken, nach Deutschland zu kommen. ", "Justizminister Marco Buschmann (46, FDP) zu BILD: \u201eWir brauchen eine neue Realpolitik mit Blick auf die irregul\u00e4re Migration nach Deutschland. Es kommen zu viele Menschen, die auf unseren Sozialstaat angewiesen sind.\u201c ", "Und: Das Motto der Merkel-\u00c4ra \u201eWir schaffen das\u201c m\u00fcsse einem \u201eBesser machen\u201c weichen.", "Konkret fordert Buschmann:", "\u25b6\ufe0e \u201eDie europ\u00e4ische Au\u00dfen-Grenze m\u00fcssen wir besser sch\u00fctzen, damit wir besser kontrollieren, wer nach Europa kommt.\u201c", "\u25b6\ufe0e \u201eWir m\u00fcssen unsere Sozialleistungen in den Blick nehmen. Bei der H\u00f6he der Leistungen und der Dauer des Bezugs nach dem Asylbewerberleistungsgesetz haben wir Spielr\u00e4ume, die wir nutzen sollten.\u201c ", "\u25b6\ufe0e \u201eAnstelle von Barauszahlungen sollten wir auf ein unb\u00fcrokratisches System von Bezahlkarten umstellen. So werden etwa Zahlungen an Schleuser oder Transfers ins Ausland unterbunden.\u201c", "FDP-Generalsekret\u00e4r Bijan Djir-Sarai (47) fordert in BILD: ", "\u25b6\ufe0e \u201eDie realpolitische Wende in der Migrationspolitik ist dringend notwendig. Wir m\u00fcssen auch bei den Sozialleistungen f\u00fcr Asylbewerber ansetzen.\u201c Diese, so der FDP-General, seien \u201eein zentraler Pull-Faktor f\u00fcr die irregul\u00e4re Migration nach Deutschland\u201c. ", "\u25b6\ufe0e Er fordert: \u201eWir m\u00fcssen daher alle rechtlichen Spielr\u00e4ume nutzen, um die Leistungen auf ein mit anderen europ\u00e4ischen Staaten vergleichbares Niveau abzusenken.\u201c", "Bisher wird eine Absenkung der Sozialleistungen an Asylbewerber stets aus rechtlichen Gr\u00fcnden abgelehnt. Doch Justizminister Buschmann und FDP-Chef Christian Lindner (44) haben ausgelotet, was trotzdem m\u00f6glich ist.", "Ihre K\u00fcrzungsliste haben sie in einem Gastbeitrag in der \u201eWelt am Sonntag\u201c ver\u00f6ffentlicht:", "\u25b6\ufe0e So umfasse der sogenannte Warenkorb, nachdem Anspr\u00fcche f\u00fcr Asyl-Antragsteller berechnet werden, \u201eetwa auch Leistungen f\u00fcr die Nutzung von Festnetzanschl\u00fcssen, Eintrittsgelder f\u00fcr Kultur- und Freizeitveranstaltungen oder Zeitungen und Zeitschriften\u201c. ", "Buschmann/Lindner schreiben dazu: \u201eMan kann mit guten sachlichen Gr\u00fcnden bezweifeln, ob f\u00fcr Menschen in einer Erstaufnahmeeinrichtung, die mit Medien h\u00e4ufig in Gemeinschaftsr\u00e4umen versorgt werden, solche Ausgaben wirklich anfallen.\u201c", "Zwar habe das Bundesverfassungsgericht untersagt, die Leistungen f\u00fcr Menschen in Erstaufnahmeeinrichtungen pauschal zu k\u00fcrzen, so die beiden Minister. \u201eK\u00fcrzungen m\u00fcssen detailliert und sachlich begr\u00fcndet werden. Eine solche sachliche Begr\u00fcndung f\u00fcr die Absenkung des Leistungsniveaus ist jedoch m\u00f6glich: Die individuellen Bedarfe bei der Berechnung der Leistungsh\u00f6he k\u00f6nnen kritisch hinterfragt werden.\u201c", "Die Spielr\u00e4ume seien gr\u00f6\u00dfer, als viele meinen, so die beiden:", "\u25b6\ufe0e So k\u00f6nnte der niedrigere Anfangssatz an Sozialleistungen deutlich l\u00e4nger gezahlt werden als die derzeit erlaubten 18 Monate. Grund: Die 18 Monate orientierten sich an den alten Verfahrensdauern. Nur: Diese seien deutlich l\u00e4nger als fr\u00fcher. Also: M\u00fcssten die Leistungen auch nicht so fr\u00fch angehoben werden. Stattdessen sollen die Migranten so lange nur Grundleistungen nach dem Asylbewerberleistungsgesetz beziehen, bis ihr Aufenthaltsstatus rechtskr\u00e4ftig gekl\u00e4rt ist.", "\u25b6\ufe0e Die Umstellung von Bar- auf Sachleistungen und Geldkarten m\u00fcsse kommen. Auch um zu verhindern, dass die Gelder genutzt werden, um Schulden bei Schleusern zu bezahlen. ", "\u25b6\ufe0e Die beiden Spitzen-Liberalen halten in harten F\u00e4llen gar eine K\u00fcrzung \u201equasi auf null\u201c f\u00fcr rechtlich machbar: \u201eMigranten, die laut Dublin-Verordnung eigentlich in einem anderen EU-Staat humanit\u00e4ren Schutz erhalten m\u00fcssten, sollten sich auch dorthin begeben: Die Leistung sollten f\u00fcr sie auf die Erstattung der notwendigen Reisekosten in den f\u00fcr sie zust\u00e4ndigen Staat abgesenkt werden.\u201c Sie beziehen sich dabei auf das Sozialrecht: Dort gelte, \u201edass Sanktionen zul\u00e4ssig sind, wenn zumutbare Mitwirkungshandlungen, die auf eine Verbesserung der eigenen Situation zielen, unterlassen werden\u201c.", "Die Minister warnen vor einer \u201eSelbsttabuisierung\u201c in der Migrationsdebatte. "]}}, "recommendations": []}