{"news_outlet": "bild", "provenance": "https://www.bild.de/politik/inland/politik-inland/jubel-fuer-hamas-terror-koennen-juden-hasser-abgeschoben-werden-85713248.bild.html", "query_keywords": ["abschiebung", "israel", "fdp", "cdu", "robert habeck"], "creation_date": "12.10.2023", "last_modified": "12.10.2023", "crawl_date": "20.10.2024", "author_person": ["Karina M\u00f6\u00dfbauer und Luisa Volkhausen"], "author_organization": [], "news_keywords": ["Gaza", "Israel", "Terrorismus", "Hamas", "Antisemitismus", "demonstrationen", "asyl", "Abschiebung", "texttospeech"], "content": {"title": "Jubel f\u00fcr Hamas-Terror: K\u00f6nnen Juden-Hasser abgeschoben werden?", "description": "Die gro\u00dfe Frage: Wie kann Deutschland mit diesem Israel-Hass umgehen?", "body": {"": ["Mitten in unseren St\u00e4dten \u2013 in Berlin, Hamburg oder Frankfurt \u2013\u00a0haben Menschen seit dem Hamas-Terror gegen Israel den Tod israelischer Kinder, Frauen und M\u00e4nner bejubelt. Auf der Sonnenallee in Berlin wurden S\u00fc\u00dfigkeiten verteilt, um den Terror zu feiern. ", "F\u00fcr Wirtschaftsminister Robert Habeck (Gr\u00fcne) ist klar: \u201eDiejenigen, die wir nicht haben wollen, weil sie sich nicht anpassen wollen, weil sie Verbrecher sind, weil sie den Tod von Juden in Israel in Deutschland feiern, die m\u00fcssen dann eben auch zur\u00fcckgef\u00fchrt werden \u2013 sofern das geht ...\u201c", "Auch Unions-Parlamentsgesch\u00e4ftsf\u00fchrer Thorsten Frei (50, CDU), fordert: \u201eAusl\u00e4nder, die diese barbarischen Terrorakte billigen und ihren Hass auf Juden hierzulande zur Schau tragen, treten das Gastrecht mit F\u00fc\u00dfen und sollten, wenn immer m\u00f6glich, ausgewiesen werden.\u201c Die Mittel, die das Aufenthaltsgesetz vorsehe, m\u00fcssten von den L\u00e4ndern konsequent genutzt werden.", "\u201eWer gegen den Staat Israel hetzt, wer J\u00fcdinnen und Juden auf unseren Stra\u00dfen angreift oder anp\u00f6belt, muss binnen Stunden aus dem Verkehr gezogen werden\u201c, sagt sogar Gitta Connemann\u00a0(59, CDU), Vize-Pr\u00e4sidentin der Deutsch-Israelischen Gesellschaft. Connemann fordert daher, dass \u201esofort\u201c Schwerpunktstaatsanwaltschaften eingesetzt werden. \u201eWer mittags auf der Sonnenallee antisemitische Parolen br\u00fcllt, muss nachmittags vor dem Richter stehen.\u201c", "Und auch Bundesjustizminister Marco Buschmann (46, FDP) mahnt: Menschen, \u201edie diese grausamen Taten auf unseren Stra\u00dfen feiern, werden mit strafrechtlichen Konsequenzen oder sogar einer Ausweisung rechnen m\u00fcssen\u201c.", "ABER: GEHT das \u00fcberhaupt? ", "Fakt ist: Die rechtlichen Anforderungen an Abschiebung und Ausweisung sind hoch. ", "\u25ba Abschiebegrund steht gegen Bleiberecht. Bspw. wird bei hier geborenen Migranten das Bleiberecht stark gewichtet. F\u00fcr eine Ausweisung braucht es in der Regel schwere oder wiederholte Straftaten. Antisemitismus kann dabei strafverst\u00e4rkend wirken. ", "ABER: Selbst wenn die rechtlichen H\u00fcrden genommen sind, scheitern die R\u00fcckf\u00fchrungen in der Praxis oft, weil etwa in die pal\u00e4stinensischen Gebiete oder in den Libanon selten abgeschoben wird. ", "Asylexperte und Jura-Professor Daniel Thym (49, Uni Konstanz) sagt deutlich: \u201eSelbst wenn jemand nachweislich Mitglied der Terror-Organisation Hamas ist, braucht es f\u00fcr eine Abschiebung praktisch ein Land, wohin er abgeschoben werden kann.\u201c", "In der Vergangenheit habe es bereits immer wieder Versch\u00e4rfungen der Ausreiseregelungen gegeben, erkl\u00e4rt der Experte. \u201eSolange es aber an der praktischen Machbarkeit scheitert, haben diese Versch\u00e4rfungen nur eine Symbolwirkung.\u201c Und trotzdem: Auch diese Symbolwirkung h\u00e4lt Thym f\u00fcr wichtig."]}}, "recommendations": []}