{"news_outlet": "bild", "provenance": "https://www.bild.de/politik/inland/politik-inland/rede-im-eu-parlament-zu-migration-scholz-will-asyl-verfahren-an-den-grenzen-83860226.bild.html", "query_keywords": ["migration", "integration", "grenzen", "digitalisierung", "abschiebung", "spd", "migrationspolitik", "asylpolitik", "arbeitsmarkt", "zuwanderung", "olaf scholz"], "creation_date": "09.05.2023", "last_modified": "09.05.2023", "crawl_date": "20.10.2024", "author_person": ["Angelika Hellemann (z.Zt. Stra\u00dfburg)"], "author_organization": [], "news_keywords": ["Scholz Olaf", "Faeser Nancy", "Fl\u00fcchtling", "asyl", "Fl\u00fcchtlingskrise", "Fl\u00fcchtlinge", "texttospeech"], "content": {"title": "Rede im EU-Parlament zu Migration: Scholz will Asyl-Verfahren an den Grenzen", "description": "Der Kanzler sprach im EU-Parlament an, wie der Umgang mit Fl\u00fcchtlingen sich \u00e4ndern soll.", "body": {"": ["Kampfansage an die Ministerpr\u00e4sidenten! ", "Kanzler Olaf Scholz (64, SPD) nutzte seinen Besuch am Dienstag im Europ\u00e4ischen Parlament in Stra\u00dfburg f\u00fcr eine klare Botschaft in die Heimat. Einen Tag vor dem wichtigen Migrationsgipfel im Kanzleramt teilte Scholz den 16 L\u00e4nderchefs bestimmt mit: Das werden knallharte Verhandlungen!", "W\u00e4hrend die Ministerpr\u00e4sidenten mehr Geld vom Bund f\u00fcr die Versorgung der Fl\u00fcchtlinge verlangen, will der Kanzler statt \u00fcber Milliarden-\u00dcberweisungen lieber \u00fcber schnellere Asylverfahren und Abschiebungen diskutieren. Und da sieht er die L\u00e4nder klar in der Pflicht.", "Es sei \u201ewichtig, dass wir uns \u00fcber viele Fragen verst\u00e4ndigen, die relevant sind\u201c, sagte Scholz. Und z\u00e4hlte lauter Aufgaben auf, die L\u00e4nder und Kommunen l\u00f6sen m\u00fcssen:", "\u25b6\ufe0e Die notwendige Digitalisierung der Ausl\u00e4nderbeh\u00f6rden. Damit nicht mehr Aktenstapel durchs Land verschickt werden, wenn ein Fl\u00fcchtling den Landkreis oder das Bundesland wechselt.", "\u25b6\ufe0e Die Bereitstellung von gen\u00fcgend Abschiebehaftpl\u00e4tzen.", "\u25b6\ufe0e Die Rund-um-die-Uhr-Besetzung von Beh\u00f6rden. \u201eDamit wir effizient handeln k\u00f6nnen und nicht an der fehlenden Erreichbarkeit einzelner Beh\u00f6rden Abschiebungen scheitern\u201c, mahnte Scholz.", "\u25b6\ufe0e Schnellere Asylentscheidungen. \u201eDass einige Asylverfahren in der ersten Instanz mehrere Jahre dauern, ist etwas, was sicherlich nicht dazu beitr\u00e4gt, dass die Dinge gut funktionieren\u201c, kritisiert Scholz. Er fordert ausreichend viele Verwaltungsrichterstellen und gesetzgeberische Ver\u00e4nderungen f\u00fcr effiziente Verfahren.", "Der Kanzler k\u00fcndigte an, beim Gipfel im Kanzleramt \u00fcber die europ\u00e4ische Asyl- und Migrationspolitik zu sprechen. \u201eDazu geh\u00f6rt wirksamer Grenzschutz an den europ\u00e4ischen Au\u00dfengrenzen, aber auch ein gemeinsamer Umgang mit Fl\u00fcchtlingen, die an den Grenzen auftauchen. Ich bin deshalb f\u00fcr gemeinsame Verfahren an den Grenzen.\u201c", "Und Scholz will \u00fcber Migrationsabkommen sprechen. Darin verpflichten sich Herkunftsl\u00e4nder, ihre ausreisepflichtigen B\u00fcrger zur\u00fcckzunehmen. Deutschland \u00f6ffnet im Gegenzug Wege f\u00fcr legale Zuwanderung in den Arbeitsmarkt. \u201eDa geht es, was das jetzige Jahrzehnt betrifft, um eher mehrere Millionen\u201c, so Scholz.", "Zum Schluss kam Scholz auf das Thema Geld zu sprechen, das ganz oben bei den Ministerpr\u00e4sidenten auf der Tagesordnung steht. \u201eNat\u00fcrlich geht es dann auch um die Frage, wie wir die Finanzaufgaben bew\u00e4ltigen\u201c, so der Kanzler. ", "Um dann gleich aufzuz\u00e4hlen, was der Bund alles leistet: F\u00fcr die ukrainischen Fl\u00fcchtlinge, die keinen Asylantrag brauchen, sondern gleich B\u00fcrgergeld bekommen \u2013 90 Prozent der Kosten. Ebenso wie f\u00fcr alle anerkannten Asylbewerber. Dazu w\u00fcrde der Bund Pauschalleistungen an die L\u00e4nder \u00fcberweisen f\u00fcr Integrationsma\u00dfnahmen.", "Scholz: \u201eWir werden sicherlich reden, was 2023 m\u00f6glich ist.\u201c Aber der Untertitel in Stra\u00dfburg war klar: Der Bund will nicht mehr rausr\u00fccken.", "Auch in Scholz\u2018 Rede spielte die Asylpolitik eine wichtige Rolle. Europa versucht aktuell, seine Fl\u00fcchtlingspolitik zu reformieren. Es geht um st\u00e4rkere Kontrollen an den Au\u00dfengrenzen, schnellere Asyl-Verfahren und R\u00fccknahme-Abkommen mit Herkunftsl\u00e4ndern.", "Der Umgang mit Fl\u00fcchtlingen geh\u00f6rt f\u00fcr Scholz zu den Problemen, die \u201euns seit Jahren l\u00e4hmen\u201c. Der Kanzler dr\u00e4ngt auf eine schnelle Reform: \u201eNat\u00fcrlich muss am Ende eine L\u00f6sung stehen, die dem Anspruch europ\u00e4ischer Solidarit\u00e4t gerecht wird. Aber wir d\u00fcrfen doch nicht abwarten, bis diese Solidarit\u00e4t quasi wie der Heilige Geist \u00fcber uns kommt.\u201c ", "Noch vor der Europawahl in einem Jahr soll die Asylreform \u201eunter Dach und Fach\u201c sein. \u201eUns eint doch das Ziel, irregul\u00e4re Migration besser zu steuern und zu ordnen \u2013 ohne unsere Werte zu verraten\u201c, appellierte der Kanzler an die EU-Abgeordneten. ", "Scholz warb f\u00fcr einen wirksamen Au\u00dfengrenzschutz: \u201eDann w\u00e4chst die Akzeptanz f\u00fcr eine kluge, gesteuerte und kontrollierte Zuwanderung in unseren L\u00e4ndern. Und dann entziehen wir denjenigen die Grundlage, die mit Angst und Ressentiments Politik machen.\u201c  ", "Weil er aber erst mal im eigenen Land den Fl\u00fcchtlingsstreit l\u00f6sen muss, verk\u00fcrzte der Kanzler seinen Besuch im EU-Parlament, flog schon am fr\u00fchen Nachmittag nach Berlin zur\u00fcck. Damit er dort an der SPD-Fraktionssitzung vorm gro\u00dfen Migrationsgipfel teilnehmen konnte."]}}, "recommendations": []}