{"news_outlet": "bild", "provenance": "https://www.bild.de/politik/inland/politik-inland/spd-chef-klingbeil-im-interview-steckt-die-spd-beim-thema-asyl-den-kopf-in-den-s-85510968.bild.html", "query_keywords": ["migration", "csu", "integration", "grenzen", "abschiebung", "spd", "bundestagswahl", "migrationspolitik", "afd", "asylpolitik", "inflation", "pandemie", "einwanderung", "zuwanderung"], "creation_date": "23.09.2023", "last_modified": "23.09.2023", "crawl_date": "20.10.2024", "author_person": ["Angelika Hellemann und Hans-J\u00f6rg Vehlewald"], "author_organization": [], "news_keywords": ["SPD", "Bild am Sonntag", "Klingbeil Lars", "BILD", "Fl\u00fcchtling", "asyl", "Vehlewald Hans-J\u00f6rg", "Hellemann Angelika"], "content": {"title": "SPD-Chef Klingbeil im Interview: Steckt die SPD beim Thema Asyl den Kopf in den Sand?", "description": "SPD-Chef Lars Klingbeil will schnellere Abschiebungen. Er h\u00e4lt Obergrenzen aber f\u00fcr Quatsch, fordert: \u201eWir m\u00fcssen an unserer Willkommenskultur f\u00fcr Fachkr\u00e4fte arbeiten\u201c.", "body": {"": ["Vor zwei Jahren gewann die SPD die Bundestagswahl. Doch nun, zur Halbzeit der Legislaturperiode, hat sich die Lage f\u00fcr die Kanzlerpartei verd\u00fcstert: ", "Die Stimmung im Land ist mies, die Umfragen f\u00fcr die SPD noch mieser. Ausgerechnet jetzt bricht der Wohnungsbau ein und die Migrationskrise kommt mit aller Wucht zur\u00fcck. Zeit, SPD-Chef Lars Klingbeil zu fragen, wie die Kanzlerpartei die Probleme l\u00f6sen will.", "BILD: Herr Klingbeil, Bundespr\u00e4sident Steinmeier sagt: Deutschland steht bei der Aufnahme von Fl\u00fcchtlingen an der \u201eBelastungsgrenze\u201c. Hat er recht?", "Lars Klingbeil: \u201eDa muss man nicht drum herumreden: Die hohen Zahlen von Gefl\u00fcchteten, die gerade zu uns kommen, sind eine Herausforderung f\u00fcr unsere Gesellschaft, weil wir bereits eine Million Menschen aus der Ukraine aufgenommen haben. Darum packen wir das Thema ja an, um die Zahlen zu senken.\u201c", "Was muss jetzt sofort passieren?", "Klingbeil: \u201eIch weigere mich, so zu tun, als g\u00e4be es die eine Zauberma\u00dfnahme. Das liefert eine populistische Schlagzeile, f\u00fchrt aber nicht dazu, dass auch nur ein Mensch weniger nach Deutschland kommt. ", "Innenministerin Nancy Faeser hat es als Erste \u00fcberhaupt geschafft, dass es eine Chance f\u00fcr Asyl-Verfahren an den EU-Au\u00dfengrenzen und eine solidarische Verteilung in der EU gibt. Und sie beschleunigt Abschiebungen mit sch\u00e4rferen Regeln. Eine weitere Stellschraube: Wir brauchen deutlich mehr Tempo bei den Verfahren.\u201c", "Wie soll das gehen?", "Klingbeil: \u201eWer zu uns kommt, muss innerhalb weniger Wochen Klarheit haben, ob er hier bleiben kann oder wieder gehen muss. Wer bleiben darf, muss dann auch schnellstm\u00f6glich eine Erlaubnis zum Arbeiten bekommen, um f\u00fcr den eigenen Lebensunterhalt zu sorgen. ", "Das dauert mir alles zu lange. Der Arbeitsplatz ist ein wichtiger Ort f\u00fcr Integration und das Erlernen der deutschen Sprache. Und wer nicht bleiben kann, muss unser Land auch schnell wieder verlassen.\u201c", "Warum werden unsere Grenzen nicht sch\u00e4rfer kontrolliert?", "Klingbeil: \u201eUnsere Grenzen werden stark kontrolliert. Die Schleierfahndung hat Erfolg, das sagt auch die Gewerkschaft der Polizei. Wichtig ist, die Schleuserbanden noch st\u00e4rker zu bek\u00e4mpfen. Auch der Visa-Skandal in Polen erfordert weitere Ma\u00dfnahmen. ", "Der Vorsto\u00df von Nancy Faeser, die Grenzen zu Tschechien und Polen st\u00e4rker zu kontrollieren, ist deswegen genau richtig. Das Einschleusen von Minderj\u00e4hrigen werden wir jetzt endlich auch zur Straftat erkl\u00e4ren. Es ist mir ein R\u00e4tsel, warum ehemalige CSU-Innenminister das vers\u00e4umt haben. Wir m\u00fcssen den Schleusern ihr kriminelles Gesch\u00e4ft kaputt machen.\u201c", "Was spricht gegen den Vorschlag Italiens, mit Marineschiffen die Fl\u00fcchtlinge an der \u00dcberfahrt aus Afrika zu hindern?", "Klingbeil: \u201eEs ist mit meinen Werten und den Werten der Europ\u00e4ischen Union nicht vereinbar, wenn Schiffe des Milit\u00e4rs Fl\u00fcchtlingsboote abdr\u00e4ngen. Wir verhandeln jetzt eine Vielzahl von Migrations-Abkommen. Diese Vertr\u00e4ge werden massiv helfen, Migration zu steuern und zu lenken.\u201c", "Aber das Wort Obergrenze kommt Ihnen nicht \u00fcber die Lippen?", "Klingbeil: \u201eIch beteilige mich nicht an Symboldebatten, die nichts bringen. Und klar ist auch: Unsere Wirtschaft braucht dringend Zuwanderung von Fachkr\u00e4ften. Damit sie zu uns kommen und auch hier bleiben wollen, m\u00fcssen wir an unserer Willkommenskultur f\u00fcr Fachkr\u00e4fte arbeiten. ", "Gleichzeitig m\u00fcssen diejenigen, die nicht bei uns bleiben k\u00f6nnen, schneller wieder das Land verlassen. Da m\u00fcssen wir besser werden: Bund, L\u00e4nder und Kommunen gemeinsam. Der Staat muss zeigen, dass er funktioniert.\u201c", "D\u00e4nemark hat unter sozialdemokratischer Regierung sein Einwanderungsrecht massiv versch\u00e4rft: Kita-Pflicht f\u00fcr Kinder in Stadtteilen mit erh\u00f6htem Ausl\u00e4nderanteil, Zuweisungsstopp f\u00fcr diese \u201eGhettos\u201c, Abschiebehaft f\u00fcr straff\u00e4llige Asylbewerber au\u00dferhalb des Landes \u2013 ein Rezept auch f\u00fcr Deutschland?", "Klingbeil: \u201eWir gehen in Deutschland unseren Weg und der sagt erstens: Wir brauchen die Zuwanderung von Fachkr\u00e4ften, damit Deutschland stark bleibt. ", "Zweitens: Wir sind ein humanit\u00e4res Land, das Menschen hilft, die vor Krieg und Vertreibung fliehen. Und ich bin stolz darauf, dass wir diese Herzlichkeit haben und in den vergangenen Jahren auch gezeigt haben. ", "Und das Dritte ist, dass wir mit klaren Regeln und Konsequenz Fluchtmigration steuern und ordnen.\u201c", "Altbundespr\u00e4sident Gauck warnt vor dem Anstieg der AfD-Stimmen, weil die Ampel beim Thema Asyl den Kopf in den Sand steckt. Trifft Sie das?", "Klingbeil: \u201eEinspruch! Diese Regierung ver\u00e4ndert in der Migrationspolitik mehr als jede Regierung davor. Fachkr\u00e4fteeinwanderung, R\u00fcckf\u00fchrungsabkommen, beschleunigte Asyl-Verfahren, die Reform des europ\u00e4ischen Asylrechts. Die Ampel packt das alles an. Obwohl ich Herrn Gauck sehr sch\u00e4tze, teile ich seine Kritik hier ausdr\u00fccklich nicht.\u201c", "Gauck fordert, in der Asylpolitik, \u201edas bisher Undenkbare zu denken\u201c.", "Klingbeil: \u201eSolche Debatten f\u00fchren uns nicht weiter. Was bedeutet \u201eundenkbar\u201c konkret? Als Sozialdemokrat werde ich niemals zulassen, dass das individuelle Grundrecht auf Asyl infrage gestellt wird. Fakt ist doch: Alle, die jetzt Schlagworte in den Ring werfen, ducken sich weg bei der Frage, wie sie etwas konkret durchsetzen wollen.\u201c", "Die AfD liegt in Umfragen stabil vor der Kanzlerpartei SPD. Was macht die Ampel falsch, dass so viele B\u00fcrger unzufrieden sind?", "Klingbeil: \u201eWir leben in wahnsinnig unruhigen Zeiten: Wir hatten die Pandemie, jetzt der Krieg in der Ukraine, die Energiekrise, die Inflation \u2013 die Menschen sind m\u00fcde und verunsichert. Auch der Streit in der Bundesregierung, etwa um das Heizgesetz, hat zu dieser Unsicherheit beigetragen. ", "In solchen Zeiten kommt eine rechtsextreme Partei wie die AfD mit einfachen Scheinl\u00f6sungen daher. Der Schl\u00fcssel gegen die AfD ist: mit guter Politik aus der Krise wieder herausfinden, Alltagsprobleme l\u00f6sen. Dann wird die AfD auch wieder runtergehen.\u201c", "Die Lasten f\u00fcr Migration tragen vor allem Menschen mit niedrigem Einkommen. F\u00fcr sie wird es noch schwerer, eine bezahlbare Mietwohnung zu bekommen. Ausgerechnet jetzt bricht der Wohnungsbau ein. Was muss passieren?", "Klingbeil: \u201eDurch den Krieg Russlands und die Rohstoffkrise haben wir eine schwierige Situation in der Baubranche. Aber die Inflation geht zur\u00fcck, die Preise sinken. Das kann den Wohnungsbau jetzt ankurbeln, wenn wir die richtigen Weichen stellen und das Bauen einfacher machen. ", "Morgen gibt es einen Gipfel f\u00fcr bezahlbares Wohnen im Kanzleramt. Ich finde, wir m\u00fcssen Familien st\u00e4rker helfen, sich die eigenen vier W\u00e4nde leisten zu k\u00f6nnen.\u201c", "Wie denn genau? Die Ampel hat doch das Baukindergeld abgeschafft.", "Klingbeil: \u201eDaf\u00fcr gibt es zinsg\u00fcnstige Baukredite f\u00fcr Familien. Ich bin daf\u00fcr, die Regeln so zu ver\u00e4ndern, dass noch mehr Familien diese Kredite nutzen k\u00f6nnen. Aber nicht nur beim Neubau k\u00f6nnen wir was tun. Wir brauchen staatliche F\u00f6rderprogramme f\u00fcr junge Eltern, wenn sie ein Haus der \u00e4lteren Generation \u00fcbernehmen und sanieren.\u201c", "Die Bahn ist zu sp\u00e4t, Br\u00fccken und Stra\u00dfen marode, in den Schulen fehlen Lehrer, die Beh\u00f6rden sind kaum digitalisiert, daf\u00fcr gibt es viele Funkl\u00f6cher im Land. K\u00f6nnen Sie verstehen, dass B\u00fcrger so entnervt sind?", "Klingbeil: \u201eIch verstehe, dass Menschen deshalb frustriert sind. Ich bin es manchmal auch. Nur: Wir l\u00f6sen die Probleme ja nicht mit Schwarzmalen. Dieses Land hat gerade eine Vielzahl von Herausforderungen. Die m\u00fcssen wir anpacken. ", "Und bei allem berechtigten Frust, ich kenne kein Land, in dem ich lieber leben m\u00f6chte als in Deutschland. Wir haben uns schon oft gemeinsam aus Krisen herausgearbeitet. Wir werden das auch jetzt wieder schaffen.\u201c", "Jemand, der gern grillt, mit dem Verbrenner zur Arbeit f\u00e4hrt, nicht gegendert redet, ist dessen Lebensstil okay?", "Klingbeil: \u201eDefinitiv. Ich grille selbst sehr gern und fahre sehr gern Auto. Pers\u00f6nlich spreche ich von \u201eB\u00fcrgerinnen und B\u00fcrgern\u201c. Jeder darf so reden, wie er sich wohlf\u00fchlt, darf das essen, was er m\u00f6chte, sich so fortbewegen, wie er will. Die SPD schreibt niemandem vor, wie er oder sie zu leben hat. Jeder hat f\u00fcr seinen Lebensstil Respekt verdient.\u201c", "Was hei\u00dft das f\u00fcr das Werbeverbot f\u00fcr ungesunde Lebensmittel, das Landwirtschaftsminister Cem \u00d6zdemir plant?", "Klingbeil: \u201eEs ist richtig, wenn wir uns darum bem\u00fchen, dass Kinder weniger zuckerhaltige Produkte essen. Aber wenn deshalb bei einem Amateurliga-Fu\u00dfballspiel etwa nicht mehr f\u00fcr Cola geworben werden darf, dann finde ich das \u00fcberzogen. Ich bin sicher: Da werden wir gemeinsam eine gute L\u00f6sung finden.\u201c", "\u201eDieser Artikel stammt aus BILD. Das ePaper der gesamten Ausgabe gibt es hier.\u201c"]}}, "recommendations": []}