{"news_outlet": "jungefreiheit", "provenance": "https://jungefreiheit.de/politik/ausland/2024/von-der-leyen-beendet-ungarns-eu-ratspraesidentschaft/", "query_keywords": ["cdu", "ukraine", "usa", "ss", "europa", "sp", "ns", "us", "regierung", "annalena baerbock"], "crawl_date": "30.10.2024", "author_person": "JF", "author_organization": "JF", "news_keywords": ["Boykott", "EU-Ratspr\u00e4sidentschaft", "Viktor Orban", "Von der Leyen"], "content": {"title": "Darum wird Bayern mehr Illegale los", "description": "Ein Grund zum Feiern f\u00fcr die CSU? Bayerns Innenminister Herrmann prahlt mit Erfolgszahlen bei den R\u00fcckf\u00fchrungen illegaler Ausl\u00e4nder \u2013 doch wie sieht das im Detail aus?", "body": {"": ["BR\u00dcSSEL. EU-Kommissionspr\u00e4sidentin Ursula von der Leyen (CDU) hat einen Boykott gegen die Ratspr\u00e4sidentschaft Ungarns angeordnet. So d\u00fcrfen an k\u00fcnftigen Ministertreffen unter der F\u00fchrung von Ungarns Ministerpr\u00e4sident Viktor Orb\u00e1n keine Kommissare mehr teilnehmen, sondern h\u00f6chstens noch Beamte.", "Die EU-Kommission sagte au\u00dferdem den traditionellen Antrittsbesuch bei der ungarischen Regierung ab, teilte ein Sprecher von der Leyens mit. Ungarn hatte am 1. Juli turnusm\u00e4\u00dfig die Ratspr\u00e4sidentschaft \u00fcbernommen. Sie dauert ein halbes Jahr.", "Auch das bisher f\u00fcr den 28. und 29. August geplante \u201einformelle\u201c Treffen der EU-Au\u00dfenminister in Budapest wird boykottiert. Laut einem Bericht des Portals \u201ePolitico\u201c wollen der EU-Au\u00dfenbeauftragte Josep Borrell, die deutsche Au\u00dfenministerin Annalena Baerbock (Gr\u00fcne) und weitere Kollegen gleichzeitig einen \u201eformellen\u201c Rat f\u00fcr ausw\u00e4rtige Angelegenheiten in Br\u00fcssel einberufen.", "Nach Budapest d\u00fcrfte damit niemand mehr fahren. Die EU-Ratspr\u00e4sidentschaft des mitteleurop\u00e4ischen Landes ist damit de facto beendet. Nur noch rein formal hat Ungarn den Vorsitz inne. Konsultationen und Entscheidungen finden jedoch nicht mehr in Budapest, sondern nun direkt in Br\u00fcssel statt.", "Von der Leyen, die am Donnerstag vom EU-Parlament in ihrem Amt best\u00e4tigt werden soll, reagierte mit ihrer Boykott-Entscheidung auf Reisen Orb\u00e1ns in die Ukraine, nach Ru\u00dfland, China und die USA. Diese waren mit ihr und der EU-F\u00fchrung nicht abgesprochen.", "Die deutsche Au\u00dfenministerin Baerbock hatte die \u201eAlleing\u00e4nge\u201c scharf kritisiert. Orb\u00e1n spreche auf diesen Reisen ausschlie\u00dflich f\u00fcr sich selbst. Die ungarische Ratspr\u00e4sidentschaft habe \u201eschon gro\u00dfen Flurschaden hinterlassen\u201c. Orb\u00e1n wollte auf seinen Reisen M\u00f6glichkeiten f\u00fcr einen Frieden zwischen Ru\u00dfland und der Ukraine ausloten.", "Ungarns Regierung reagierte auf von der Leyens Boykott emp\u00f6rt: \u201eDie EU-Kommission kann sich nicht Institutionen und Minister aussuchen, mit denen sie kooperieren will. Sind alle Beschl\u00fcsse der Kommission nun auf politische Erw\u00e4gungen gegr\u00fcndet?\u201c, schrieb Ungarns Minister f\u00fcr EU-Angelegenheiten, J\u00e1n\u00f3s Boka, bei X.", "Der gr\u00fcne Europaabgeordnete Daniel Freund sagte: \u201eOrb\u00e1ns Vorgehen ist nicht nur ein deutlicher Versto\u00df gegen die EU-Vertr\u00e4ge, sondern es schw\u00e4cht die EU in einer Zeit enormer au\u00dfenpolitischer Instabilit\u00e4t.\u201c Von der Leyen mache es richtig. \u201eDas Parlament sollte diesem Beispiel jetzt folgen. Das hei\u00dft: Keine Einladung f\u00fcr Viktor Orb\u00e1n ins Europaparlament.\u201c (fh)"]}, "og:site_name": "JUNGE FREIHEIT", "og:article:published_time": "2024-10-30T14:44:01+01:00"}, "recommendations": ["https://jungefreiheit.de/kultur/literatur/2024/ungarn-und-die-letzte-warnung-an-den-westen/", "https://jungefreiheit.de/politik/ausland/2024/ungarn-bestellt-deutsche-botschafterin-ein/", "https://jungefreiheit.de/politik/ausland/2024/tisza-eine-one-man-show/", "https://jungefreiheit.de/debatte/interview/2024/in-der-ukraine-frage-sind-sich-die-baltischen-staaten-einig/", "https://jungefreiheit.de/politik/ausland/2024/ungarn-im-wandel-der-systeme/"]}