{"news_outlet": "jungefreiheit", "provenance": "https://jungefreiheit.de/politik/deutschland/2022/auch-aachener-bahn-messerstecher-soll-psychisch-krank-sein/", "query_keywords": ["cdu", "us", "muslim", "ss", "muslimisch", "islamisch", "ns", "schi", "angela merkel"], "crawl_date": "30.10.2024", "author_person": "JF", "author_organization": "JF", "news_keywords": ["Aachen", "Fl\u00fcchtlingskriminalit\u00e4t", "Messerattacke", "Migranten", "Regionalbahn"], "content": {"title": "Darum wird Bayern mehr Illegale los", "description": "Ein Grund zum Feiern f\u00fcr die CSU? Bayerns Innenminister Herrmann prahlt mit Erfolgszahlen bei den R\u00fcckf\u00fchrungen illegaler Ausl\u00e4nder \u2013 doch wie sieht das im Detail aus?", "body": {"": ["AACHEN. Keinen politischen oder religi\u00f6sen Hintergrund will die Staatsanwaltschaft bei dem Iraker erkennen, der am Freitag in einer Regionalbahn bei Aachen f\u00fcnf Menschen mit einem Messer verletzt haben soll. Obwohl der 31j\u00e4hrige als \u201ePr\u00fcffall Islamismus\u201c registriert ist, geht die Beh\u00f6rde davon aus, da\u00df er aufgrund einer psychischen Erkrankung handelte. Sie lie\u00df ihn in eine psychiatrische Klinik einweisen. Er kommt vorerst nicht in Untersuchungshaft. Dies hat der mutma\u00dfliche T\u00e4ter mit weiteren muslimischen Zuwanderern gemeinsam, die zuletzt schwere Verbrechen begangen haben.", "Anla\u00df der Tat in dem Zug sei ein \u201epsychotisches Erlebnis\u201c, meint die Ermittlungsbeh\u00f6rde, ohne dieses konkret zu benennen. H\u00e4tten nicht ein Fahrgast sowie ein in der Bahn zuf\u00e4llig anwesender Polizist den Attent\u00e4ter gestoppt und entwaffnet, w\u00e4ren wahrscheinlich noch mehr Reisende zu Schaden gekommen.", "2015 war der Iraker im Zuge der Fl\u00fcchtlingswelle nach Deutschland eingewandert. Er legte sich mehrere Identit\u00e4ten zu, so da\u00df seine Staatsangeh\u00f6rigkeit nach der Tat vom Freitag nicht sofort gekl\u00e4rt werden konnte. Im Fl\u00fcchtlingsheim fielen seine radikalen islamischen Ansichten auf und da\u00df er sich einen langen Bart wachsen lie\u00df. Die Heimbetreiber meldeten die Auff\u00e4lligkeiten, woraufhin bereits 2017 die Einstufung als \u201ePr\u00fcffall Islamimus\u201c erfolgte. Dies gab Innenminister Nordrhein-Westfalens Innenminister Herbert Reul (CDU) mehrere Stunden nach der Tat bekannt.", "Nun also die Kehrtwende. Da\u00df er als psychisch gest\u00f6rt eingestuft wird, k\u00f6nnte den nach eigenen Angaben gl\u00e4ubigen schiitischen Moslem vor einer Gef\u00e4ngnisstrafe bewahren. Best\u00e4tigt sich das, w\u00e4re der Iraker schuldunf\u00e4hig oder zumindest vermindert schuldf\u00e4hig. Ermittelt werde dennoch wegen des Verdachts der gef\u00e4hrlichen K\u00f6rperverletzung und des versuchten heimt\u00fcckischen Mordes in drei F\u00e4llen, teilte die Staatsanwaltschaft mit.", "Da\u00df Ermittler muslimische Attent\u00e4ter, die mit der Grenz\u00f6ffnung der damaligen Bundeskanzlerin Angela Merkel (CDU) nach Deutschland kamen, f\u00fcr krank erkl\u00e4ren, ist nichts Neues. Zuletzt wurde der Somalier, der im vergangenen Jahr in W\u00fcrzburg unter \u201eAllahu akbar\u201c-Rufen drei Frauen mit einem Messer t\u00f6tete, so eingesch\u00e4tzt. Dies gilt ebenso f\u00fcr den arabischen Messerstecher, der im November vergangenen Jahres in einem ICE bei N\u00fcrnberg mehrere Menschen niederstach. Auch der Iraker, der 2020 auf der Berliner Stadtautobahn Jagd auf Motorradfahrer machte, diese umfuhr und mit islamistischen \u00c4u\u00dferungen aufgefallen war, kam in die Psychiatrie. (fh)"]}, "og:site_name": "JUNGE FREIHEIT", "og:article:published_time": "2024-10-30T14:44:01+01:00"}, "recommendations": ["https://jungefreiheit.de/debatte/kommentar/2024/sexualgewalt-ist-ein-nebenprodukt-falscher-migrationspolitik/", "https://jungefreiheit.de/politik/deutschland/2024/auslaenderkriminalitaet-die-realitaet-hinter-wir-schaffen-das/", "https://jungefreiheit.de/politik/ausland/2024/das-baltikum-im-abwehrkampf-gegen-moskau-und-migranten/", "https://jungefreiheit.de/politik/deutschland/2024/brutaler-antifa-ueberfall-auf-junge-alternative/", "https://jungefreiheit.de/debatte/kommentar/2024/viele-fragen-zur-grundsicherung-und-nur-eine-antwort/"]}