{"news_outlet": "jungefreiheit", "provenance": "https://jungefreiheit.de/kultur/gesellschaft/2024/deutschlandfahne-wie-ein-rentner-zum-angriffsziel-der-antifa-wird/", "query_keywords": ["rki", "us", "antifa", "demo", "sp", "nazi", "ns", "schi", "linke"], "crawl_date": "30.10.2024", "author_person": "JF", "author_organization": "JF", "news_keywords": ["1. Mai", "Berlin", "Deutschlandfahne", "Linke Gewalt", "Linksextremismus"], "content": {"title": "Darum wird Bayern mehr Illegale los", "description": "Ein Grund zum Feiern f\u00fcr die CSU? Bayerns Innenminister Herrmann prahlt mit Erfolgszahlen bei den R\u00fcckf\u00fchrungen illegaler Ausl\u00e4nder \u2013 doch wie sieht das im Detail aus?", "body": {"": ["BERLIN. Linksextremisten haben mit Parolen auf der Fuldastra\u00dfe in Berlin-Neuk\u00f6lln die Wohnung eines 87 Jahre alten Rentners markiert, der w\u00e4hrend der \u201eRevolution\u00e4ren 1. Mai-Demonstration\u201c die Deutschlandfahne auf seinem Balkon entrollte.", "Auf dem Gehweg vor dem Mietshaus stehen nun in schwarzer Spr\u00fchfarbe die Worte \u201eHier wohnt ein Nazi! 1. OG. Nazis raus!\u201c Dahinter ist das linke Anarchiezeichen \u2013 ein A im Kreis zu sehen. Auf diese Weise markieren Antifaschisten ihre Angriffsziele. Der fr\u00fchere Betonbauer mu\u00df nun um seine Gesundheit f\u00fcrchten.", "Bereits am 1. Mai war der Neuk\u00f6llner auf seinem Balkon unter dem Jubel der Linksextremisten mit mindestens einem B\u00f6llerwurf attackiert worden. Er schwenkte trotz zahlreicher ausgestreckter Mittelfinger demonstrativ die schwarz-rot-goldene Dienstflagge mit dem Adler in der Mitte.", "Als ein B\u00f6ller auf seinem Balkon explodierte, machte er eine scheibenwischer\u00e4hnliche Bewegung in Richtung der Demonstranten und brachte sich mit der Fahne in seiner Wohnung in Sicherheit. Auf einem Video ist eine auf dem Balkon aufsteigende Rauchwolke zu sehen.", "Polizisten nahmen den Mann fest, der den Knaller geworfen hatte. Gegen diesen wird wegen des Verdachts der gef\u00e4hrlichen K\u00f6rperverletzung und Sachbesch\u00e4digung ermittelt, wie eine Sprecherin sp\u00e4ter mitteilte.", "In der Bild-Zeitung sagte der 87j\u00e4hrige nun, da\u00df er zuhause seine demenzkranke Frau pflege. Seit 1960 wohne er in dem Haus in der Fuldastra\u00dfe unweit des Rathauses Neuk\u00f6lln. Fr\u00fcher sei das noch ein Arbeiterviertel gewesen. Heute sei das anders: Und: \u201eWenn du eine freie Meinung hast, bist du f\u00fcr diese Sorte Leute gleich ein Nazi.\u201c (fh)"]}, "og:site_name": "JUNGE FREIHEIT", "og:article:published_time": "2024-10-30T14:44:01+01:00"}, "recommendations": ["https://jungefreiheit.de/politik/deutschland/2024/farbanschlag-auf-jenaer-urburschenschaft-polizei-ermittelt/", "https://jungefreiheit.de/wirtschaft/2024/das-sind-die-risiken-des-wasserstofftransports/", "https://jungefreiheit.de/politik/deutschland/2024/darum-kehrt-klaus-lederer-der-linken-den-ruecken/", "https://jungefreiheit.de/politik/deutschland/2024/radweg-oder-wohnraum-berliner-behoerden-streiten-ueber-verkehrspolitik/", "https://jungefreiheit.de/kultur/gesellschaft/2024/hertha-bsc-wittert-rechte-parolen-bei-eigenen-fans/"]}