{"news_outlet": "jungefreiheit", "provenance": "https://jungefreiheit.de/politik/deutschland/2024/kaum-jemand-will-fuer-deutschland-zur-waffe-greifen/", "query_keywords": ["cdu", "fdp", "us", "csu", "politik", "ss", "afd", "sp", "wehrpflicht", "spd", "ns", "schi", "regierung"], "crawl_date": "30.10.2024", "author_person": "JF", "author_organization": "JF", "news_keywords": ["Deutschland", "Umfrage", "Vertdigung", "Wehrpflicht"], "content": {"title": "Darum wird Bayern mehr Illegale los", "description": "Ein Grund zum Feiern f\u00fcr die CSU? Bayerns Innenminister Herrmann prahlt mit Erfolgszahlen bei den R\u00fcckf\u00fchrungen illegaler Ausl\u00e4nder \u2013 doch wie sieht das im Detail aus?", "body": {"": ["BERLIN. Nur eine Minderheit der Deutschen w\u00e4re bei einem Angriff auf die Bundesrepublik bereit, das Land zu verteidigen. 19 Prozent der Befragten gaben laut einer Umfrage des Meinungsforschungsinstituts Forsa f\u00fcr das RTL/ntv-Trendbarometer an, Deutschland \u201eauf jeden Fall\u201c verteidigen zu wollen. Weitere 19 Prozent wollen dies \u201ewahrscheinlich\u201c tun.", "Eine Mehrheit von 59 Prozent schlo\u00df dies generell oder \u201ewahrscheinlich\u201c f\u00fcr sich aus. Besonders hoch liegt die Ablehnung in Ostdeutschland mit 70 Prozent (Westen: 55 Prozent) und bei Frauen mit 72 Prozent (M\u00e4nner: 44 Prozent).", "Auch unter den Anh\u00e4ngern der Parteien gibt es erhebliche Unterschiede. So w\u00fcrden am ehesten noch Anh\u00e4nger von Union, FDP und AfD Deutschland auf jeden Fall oder wahrscheinlich verteidigen. Bei CDU/CSU sind es 49 Prozent, bei den Liberalen 45 Prozent und bei der AfD 43 Prozent.", "Am geringsten ist die Lust, die Bundesrepublik selbst zu verteidigen, bei den Gr\u00fcnen. 61 Prozent lehnen dies ab, nur 35 Prozent w\u00fcrden dies auf jeden Fall oder wahrscheinlich machen. Bei der Regierungspartei SPD w\u00e4ren 38 Prozent bereit, zur Waffe zu greifen, 59 Prozent lehnen dies eher oder v\u00f6llig ab.", "Unterdessen hat sich Bundesverteidigungsminister Boris Pistorius (SPD) erneut f\u00fcr das schwedische Modell einer Wehrpflicht ausgesprochen. \u201eIch habe ein gewisses Faible f\u00fcr das schwedische Modell, daraus mache ich keinen Hehl\u201c, sagte der SPD-Politiker. In dem skandinavischen Land werden alle jungen M\u00e4nner und Frauen gemustert, allerdings wird nur ein kleiner Teil zum eigentlichen Dienst an der Waffe verpflichtet.", "In Deutschland wurde die Wehrpflicht 2011 ausgesetzt. Zahlreiche Juristen gehen allerdings davon aus, da\u00df eine Reaktivierung des Modells mittlerweile verfassungswidrig w\u00e4re, da nur M\u00e4nner von der Ma\u00dfnahme betroffen w\u00e4ren. (ho)"]}, "og:site_name": "JUNGE FREIHEIT", "og:article:published_time": "2024-10-30T14:44:01+01:00"}, "recommendations": ["https://jungefreiheit.de/debatte/kommentar/2024/streitfall-ukraine/", "https://jungefreiheit.de/wirtschaft/2024/die-metallbranche-am-abgrund-deutschland-droht-der-gau/", "https://jungefreiheit.de/politik/deutschland/2024/das-denken-die-deutschen-ueber-waffenlieferungen-an-israel/", "https://jungefreiheit.de/wissen/natur-und-technik/2024/patente-wie-gut-sind-die-deutschen-universitaeten/", "https://jungefreiheit.de/debatte/kommentar/2024/stoppt-die-deutschen-ukraine-hilfen/"]}