{"news_outlet": "jungefreiheit", "provenance": "https://jungefreiheit.de/politik/deutschland/2024/ueber-70-prozent-beurteilen-merkels-asylpolitik-negativ/", "query_keywords": ["asylpolitik", "cdu", "politik", "asyl", "ns", "us", "angela merkel"], "crawl_date": "30.10.2024", "author_person": "JF", "author_organization": "JF", "news_keywords": ["2015", "Angela Merkel", "Asylpolitik", "Grenz\u00f6ffnung", "Massenmigration"], "content": {"title": "Darum wird Bayern mehr Illegale los", "description": "Ein Grund zum Feiern f\u00fcr die CSU? Bayerns Innenminister Herrmann prahlt mit Erfolgszahlen bei den R\u00fcckf\u00fchrungen illegaler Ausl\u00e4nder \u2013 doch wie sieht das im Detail aus?", "body": {"": ["ERFURT. Insgesamt 71 Prozent der deutschen Bev\u00f6lkerung bewerten die Asylpolitik der ehemaligen Bundeskanzlerin Angela Merkel (CDU) negativ. Fast 40 Prozent der Personen aus dieser Gruppe bef\u00fcrworteten diese Politik im Jahr 2015 noch, wie eine Umfrage von Insa ergab.", "Lediglich 23 Prozent der Befragten sehen die damalige Asylpolitik immer noch als etwas Gutes an \u2013 18 Prozent bef\u00fcrworteten sie auch bereits vor neun Jahren. Lediglich f\u00fcnf Prozent der Umfrageteilnehmer gaben an, die Grenz\u00f6ffnung von 2015 damals abgelehnt zu haben, aber heute als gut zu bewerten. Etwa sechs Prozent beantworteten die Frage nicht.", "Insgesamt erlitt die Popularit\u00e4t der Grenz\u00f6ffnung seit 2015 einen herben R\u00fcckschlag. Vor neun Jahren h\u00e4tten noch 46 Prozent der Befragten diese Politik als gut bewertet, betonte der Gesch\u00e4ftsf\u00fchrer von Insa, Hermann Binkert. (lb)"]}, "og:site_name": "JUNGE FREIHEIT", "og:article:published_time": "2024-10-30T14:44:01+01:00"}, "recommendations": ["https://jungefreiheit.de/politik/deutschland/2024/spd-ministerpraesident-fordert-mehr-geld-fuer-migranten-versorgung/", "https://jungefreiheit.de/debatte/kommentar/2024/die-asyl-uhr-tickt/", "https://jungefreiheit.de/politik/deutschland/2024/mehr-als-400-asylbewerber-besuchten-seit-2023-ihre-heimat/", "https://jungefreiheit.de/politik/deutschland/2024/bremen-spd-innensenator-beklagt-truemmer-seiner-asylpolitik/", "https://jungefreiheit.de/politik/deutschland/2024/grosse-cdu-gala-merz-und-soeder-feiern-angela-merkel/"]}