{"news_outlet": "jungefreiheit", "provenance": "https://jungefreiheit.de/kultur/medien/2024/ard-sendung-die-100-fuer-fernsehpreis-nominiert/", "query_keywords": ["cdu", "politik", "us", "afd", "demo", "christ", "sp", "spd", "rna", "ns", "schi"], "crawl_date": "30.10.2024", "author_person": "JF", "author_organization": "JF", "news_keywords": ["AfD", "ARD", "Deutscher Fernsehpreis", "Die 100", "Ingo Zamperoni", "\u00d6ffentlich-Rechtlicher Rundfunk", "TV"], "content": {"title": "Darum wird Bayern mehr Illegale los", "description": "Ein Grund zum Feiern f\u00fcr die CSU? Bayerns Innenminister Herrmann prahlt mit Erfolgszahlen bei den R\u00fcckf\u00fchrungen illegaler Ausl\u00e4nder \u2013 doch wie sieht das im Detail aus?", "body": {"": ["K\u00d6LN. Die Jury des Deutschen Fernsehpreises hat das ARD-Fernsehformat \u201eDie 100\u201c f\u00fcr den diesj\u00e4hrigen Deutschen Fernsehpreis nominiert. Die \u00f6ffentlich-rechtliche Sendung beschreite \u201emit der unmittelbaren Beteiligung von B\u00fcrgern\u201c neue Wege. Der Moderator Ingo Zamperoni treffe stets den richtigen Ton und sorge daf\u00fcr, \u201eda\u00df die Atmosph\u00e4re stets fair und sachlich bleibt. Dar\u00fcber hinaus punktet das Format durch gute journalistische Vorbereitung\u201c, hei\u00dft es dazu in der Begr\u00fcndung der Juroren.", "Die ARD-Sendung, die seit November vergangenen Jahres l\u00e4uft, war unl\u00e4ngst Gegenstand scharfer Kritik geworden. In einer Episode mit dem Titel \u201eIst die AfD eigentlich ein Problem f\u00fcr die Demokratie?\u201c hatten mehrere Internetnutzer den Verdacht ge\u00e4u\u00dfert, die ARD besch\u00e4ftige Laienschauspieler, um tats\u00e4chliche B\u00fcrger zu mimen. In mehrere F\u00e4llen hatten Nutzer der Plattform X\u00a0 Darsteller ausfindig gemacht, mindestens sechs G\u00e4ste waren Parteipolitiker, die nicht als solche gekennzeichnet wurden.", "Das prominenteste Beispiel hierf\u00fcr ist der TV-Gast Michael Schleiermacher. In der Sendung wurde er als AfD-Anh\u00e4nger vorgestellt, der sich im Laufe der Sendung durch die Argumente der Gegenseite \u00fcberzeugen l\u00e4\u00dft und sich daraufhin von der Partei distanziert. Den Zuschauern wurde er lediglich als B\u00fcrokaufmann vorgestellt, ohne zu erw\u00e4hnen, da\u00df er aufgrund einer Behinderung seit Jahren nicht mehr in diesem Beruf arbeitet, sondern seit Jahren als Laiendarsteller arbeitet \u2013 inklusive Anstellung bei einer Castingfirma.", "Auch der Gast Christina-Maria von Gusinski weckte das Mi\u00dftrauen einiger Internetnutzer. Sie wurde als AfD-Unterst\u00fctzerin vorgestellt und sagte, es sei \u201enicht fair, wenn man alle, die die AfD gew\u00e4hlt haben, ausgrenzt. Ich bin daf\u00fcr, da\u00df eine sch\u00f6ne Koalition aus der CDU und der AfD entsteht\u201c. Da\u00df von Gusinski seit Jahren an \u00f6ffentlich-rechtlichen Fernsehproduktionen wie etwa dem ZDF-Film \u201eAbgebrannt\u201c mitwirkt, wurde dem Zuschauer nicht gesagt. Auf dem Profilfoto ihres Agentur-Profils tr\u00e4gt sie dieselbe Kleidung wie in der ARD-Sendung \u201eDie 100\u201c.", "Als Gast mit der Nummer sieben \u2013 weil alle 100 Teilnehmer eine sichtbare Nummer an der Kleidung trugen \u2013 wurde Arne Arnemann vorgestellt. Die ARD bezeichnete ihn f\u00fcr den Zuschauer als \u201eInklusionsk\u00fcnstler\u201c und lie\u00df unerw\u00e4hnt, da\u00df Arnemann in der Vergangenheit bei einer Kommunalwahl f\u00fcr die SPD kandidiert hatte.", "Die ARD wies die prompt nach Ver\u00f6ffentlichung der Sendung aufgekommenen Manipulationsvorw\u00fcrfe entschieden zur\u00fcck. So schrieb etwa der Moderator der ARD-Sendung \u201eMonitor\u201c, Georg Restle, da\u00df es sich um zuf\u00e4llige Fehler der ARD handele. Wer behaupte, dahinter stecke \u201eb\u00f6se Absicht\u201c, reproduziere \u201eVerschw\u00f6rungsmythen\u201c. (st)"]}, "og:site_name": "JUNGE FREIHEIT", "og:article:published_time": "2024-10-30T14:44:01+01:00"}, "recommendations": ["https://jungefreiheit.de/kultur/medien/2024/ministerpraesidenten-vertagen-erhoehung-des-rundfunkbeitrags/", "https://jungefreiheit.de/politik/deutschland/2024/linke-parteien-toben-nach-einsetzung-von-corona-ausschuss-in-sachsen/", "https://jungefreiheit.de/politik/deutschland/2024/showdown-in-sachsen-bsw-will-fuer-afd-antrag-stimmen/", "https://jungefreiheit.de/politik/deutschland/2024/bischof-behauptet-totschlaeger-der-90er-sitzen-in-afd-bueros/", "https://jungefreiheit.de/politik/ausland/2024/afd-antraege-im-eu-parlament-erhalten-ueberraschende-mehrheit/"]}