{"news_outlet": "jungefreiheit", "provenance": "https://jungefreiheit.de/politik/deutschland/2024/seehofer-darum-oeffnete-merkel-wirklich-die-grenzen-fuer-alle/", "query_keywords": ["grenzen", "cdu", "spo", "us", "csu", "politik", "ss", "sp", "ns", "migration", "einwanderung", "schi", "regierung", "angela merkel"], "crawl_date": "30.10.2024", "author_person": "JF", "author_organization": "JF", "news_keywords": ["Grenz\u00f6ffnung", "Merkel", "Migrationspolitik", "Seehofer"], "content": {"title": "Darum wird Bayern mehr Illegale los", "description": "Ein Grund zum Feiern f\u00fcr die CSU? Bayerns Innenminister Herrmann prahlt mit Erfolgszahlen bei den R\u00fcckf\u00fchrungen illegaler Ausl\u00e4nder \u2013 doch wie sieht das im Detail aus?", "body": {"": ["M\u00dcNCHEN. Kritik an Altkanzlerin Angela Merkel (CDU) und deren Masseneinwanderungspolitik hat der fr\u00fchere bayerische Ministerpr\u00e4sident Horst Seehofer (CSU) ge\u00fcbt. Am Tag, an dem die CDU ihre fr\u00fchere Vorsitzende mit einem Empfang in der Berlin-Brandenburgischen Akademie der Wissenschaften ehrt, riet er der 70j\u00e4hrigen zur Selbstkritik.", "\u201eIch finde, Angela Merkel w\u00fcrde sich keinen Zacken aus der Krone brechen, wenn sie mal erkl\u00e4rt: In der Migrationsfrage habe ich nicht jeden Tag richtig gelegen\u201c, sagte der Mann, der sp\u00e4ter unter Merkel Bundesinnenminister wurde und deren Einwanderungspolitik exekutierte, der S\u00fcddeutschen Zeitung.", "Als Ministerpr\u00e4sident hatte Seehofer das Vorgehen der Regierungschefin noch stark kritisiert. Jetzt meinte der 75j\u00e4hrige, es h\u00e4tten damals schon alle Argumente auf dem Tisch gelegen, um Menschen an den Grenzen abzuweisen, weil sie aus sicheren Drittstaaten einreisten. Warum verhielt sich die Bundeskanzlerin aber damals ganz anders?", "Seehofer erkl\u00e4rt nun: \u201eMerkel hat 2015 mir gegen\u00fcber immer argumentiert, da\u00df Deutschland eine belastete Geschichte habe, und da\u00df wir jetzt in einem ganz anderen Licht erscheinen w\u00fcrden \u2013 eben als humane Gesellschaft, die Menschen in der Not hilft. Und da\u00df sich das in den n\u00e4chsten Jahren f\u00fcr unser Land auszahlen w\u00fcrde.\u201c (fh)"]}, "og:site_name": "JUNGE FREIHEIT", "og:article:published_time": "2024-10-30T14:44:01+01:00"}, "recommendations": ["https://jungefreiheit.de/politik/deutschland/2024/fridays-for-future-mitbegruender-will-gruene-jugend-anfuehren/", "https://jungefreiheit.de/politik/deutschland/2024/afd-wundert-sich-ueber-fdp-vorschlaege-zur-migrationspolitik/", "https://jungefreiheit.de/politik/deutschland/2024/ueber-70-prozent-beurteilen-merkels-asylpolitik-negativ/", "https://jungefreiheit.de/debatte/kommentar/2024/wann-explodiert-der-ampel-huehnerstall/", "https://jungefreiheit.de/politik/deutschland/2024/migrationsbeauftragte-fassungslos-ueber-soeders-migrationskritik/"]}