{"news_outlet": "jungefreiheit", "provenance": "https://jungefreiheit.de/politik/deutschland/2024/sexraeume-fuer-kita-kinder-nun-aeussert-sich-der-berliner-senat/", "query_keywords": ["cdu", "ss", "familie", "sp", "ns", "us"], "crawl_date": "30.10.2024", "author_person": "JF", "author_organization": "JF", "news_keywords": ["Berlin", "Falko liecke", "Fr\u00fchsexualisierung", "Kita", "Sexraum"], "content": {"title": "Darum wird Bayern mehr Illegale los", "description": "Ein Grund zum Feiern f\u00fcr die CSU? Bayerns Innenminister Herrmann prahlt mit Erfolgszahlen bei den R\u00fcckf\u00fchrungen illegaler Ausl\u00e4nder \u2013 doch wie sieht das im Detail aus?", "body": {"": ["BERLIN. Die Berliner Bildungsverwaltung hat der Einrichtung von Sexr\u00e4umen in Kindertagesst\u00e4tten eine Absage erteilt. \u201eIn Berliner Kitas wird es ausdr\u00fccklich keine eigenen R\u00e4ume f\u00fcr p\u00e4dagogische sexuelle Erkundungen f\u00fcr Kinder untereinander geben und auch keine angeleiteten oder freien sonstigen sexuell-p\u00e4dagogischen Konzepte\u201c, sagte der Staatssekret\u00e4r f\u00fcr Jugend und Familie, Falko Liecke (CDU), auf Anfrage der JUNGEN FREIHEIT.", "Dem Bildungssenat sei bewu\u00dft, \u201eda\u00df die uns aus dem wissenschaftlichen Bereich zugearbeiteten Handlungsempfehlungen eine andere Perspektive vertreten\u201c, sagte Liecke. \u201eJedoch teilen wir diese Ansichten ausdr\u00fccklich nicht und werden diese Empfehlungen auch nicht im Berliner Bildungsprogramm f\u00fcr Kitas und Kindertagespflege aufnehmen.\u201c", "Zuvor hatte die JF \u00fcber einen noch unver\u00f6ffentlichten Entwurf f\u00fcr ein neues Bildungsprogramm an Kitas berichtet, in dem die Einrichtung von Sexr\u00e4umen gefordert wird, damit auch drei- bis sechsj\u00e4hrige \u201eLustgef\u00fchle\u201c ausleben k\u00f6nnten. Das Papier kursierte bereits in Bildungseinrichtungen.", "\u201eDieses Konzept wurde zum Zeitpunkt innerhalb eines noch nicht abgeschlossenen Arbeitsprozesses der Fachebenen weitergereicht und wurde mittlerweile zur\u00fcckgezogen\u201c, gab Liecke nun bekannt. \u201eDies entspricht ganz und gar nicht unseren Vorstellungen von einem kindgerechten Bildungsauftrag.\u201c Die Leitung der Senatsverwaltung f\u00fcr Bildung sei \u2013 obwohl das Papier ihr Logo tr\u00e4gt \u2013 \u00fcber den entsprechenden Entwurf nicht informiert gewesen. (ho)"]}, "og:site_name": "JUNGE FREIHEIT", "og:article:published_time": "2024-10-30T14:44:01+01:00"}, "recommendations": ["https://jungefreiheit.de/wirtschaft/2024/das-sind-die-risiken-des-wasserstofftransports/", "https://jungefreiheit.de/politik/deutschland/2024/darum-kehrt-klaus-lederer-der-linken-den-ruecken/", "https://jungefreiheit.de/politik/deutschland/2024/radweg-oder-wohnraum-berliner-behoerden-streiten-ueber-verkehrspolitik/", "https://jungefreiheit.de/kultur/gesellschaft/2024/hertha-bsc-wittert-rechte-parolen-bei-eigenen-fans/", "https://jungefreiheit.de/kultur/gesellschaft/2024/kulturbetrieb-und-staatsversagen/"]}