{"news_outlet": "jungefreiheit", "provenance": "https://jungefreiheit.de/politik/deutschland/2024/afd-wie-ein-buergermeister-nachtraeglich-ein-gespraech-zerstoert/", "query_keywords": ["cdu", "rechtsextremismus", "usa", "ss", "afd", "demo", "nazi", "sp", "spd", "rna", "ns", "us"], "crawl_date": "30.10.2024", "author_person": "JF", "author_organization": "JF", "news_keywords": ["AfD", "Brandenburg", "Brandmauer", "B\u00fcrgermeister", "Panketal", "SPD"], "content": {"title": "Darum wird Bayern mehr Illegale los", "description": "Ein Grund zum Feiern f\u00fcr die CSU? Bayerns Innenminister Herrmann prahlt mit Erfolgszahlen bei den R\u00fcckf\u00fchrungen illegaler Ausl\u00e4nder \u2013 doch wie sieht das im Detail aus?", "body": {"": ["PANKETAL. Der B\u00fcrgermeister der brandenburgischen Gemeinde Panketal, Maximilian Wonke (SPD), hat sich nach der Teilnahme an einer AfD-Veranstaltung von sich selbst distanziert. Am vorvergangenen Freitag stellte er sich beim \u201eB\u00fcrgerdialog\u201c der Oppositionspartei rund 50 B\u00fcrgern, von denen offensichtlich die meisten Anh\u00e4nger der Alternative waren.", "Der Landtagsabgeordnete Steffen John moderierte den Stammtisch und postete anschlie\u00dfend auf Facebook einen kurzen Bericht. Vorher hatte er noch von einem \u201e\u00dcberraschungsgast\u201c gesprochen, ohne da\u00df klar, wer kommen w\u00fcrde. Allerdings schwante dem Oberhaupt der 22.000-Einwohner-Gemeinde am n\u00f6rdlichen Stadtrand Berlins nichts Gutes.", "Denn der 36j\u00e4hrige Wonke weigerte sich, den vorher angek\u00fcndigten Livestream der Veranstaltung zuzulassen. \u201eUnser Gast wollte dies als Voraussetzung f\u00fcr die Teilnahme so\u201c, sagte John: \u201eDem habe ich nat\u00fcrlich stattgegeben.\u201c", "Doch auch ohne Video-\u00dcbertragung wurde die Veranstaltung der SPD-Landesspitze bekannt. Partei-Generalsekret\u00e4r David Kolesnyk sagte der Bild-Zeitung: \u201eEr hat der Sache einen B\u00e4rendienst erwiesen.\u201c Intern mu\u00df es wohl ein noch viel st\u00e4rkeres Donnerwetter f\u00fcr Wonke gegeben haben. Denn dieser sagte demselben Medium nun \u00fcber die AfD: \u201eDas ist eine Nazi-Partei \u2013 auch wenn nicht alle AfD-Anh\u00e4nger Nazis sind.\u201c", "Auch die Fraktionschefin der Gr\u00fcnen, Petra Budke, kannte keine Gnade f\u00fcr den B\u00fcrgermeister: \u201eWas gar nicht geht: Veranstaltungen der AfD durch eigene Pr\u00e4senz aufzuwerten. Da mu\u00df die Brandmauer stehen. Das erwarten wir von CDU und SPD!\u201c", "Wonke leistete mehr als eine Woche nach seinem Auftritt nun bei Bild Abbitte und \u00fcbte Selbstkritik: \u201eIch w\u00fcrde das nicht noch einmal tun. Die Brandmauer ist f\u00fcr mich klar: keine Zusammenarbeit mit der AfD! Ich werde zu einer Demo gegen Rechtsextremismus in Panketal aufrufen.\u201c (fh)"]}, "og:site_name": "JUNGE FREIHEIT", "og:article:published_time": "2024-10-30T14:44:01+01:00"}, "recommendations": ["https://jungefreiheit.de/politik/ausland/2024/gruene-und-linke-schaeumen-ueber-tabubruch/", "https://jungefreiheit.de/politik/deutschland/2024/linke-parteien-toben-nach-einsetzung-von-corona-ausschuss-in-sachsen/", "https://jungefreiheit.de/politik/deutschland/2024/showdown-in-sachsen-bsw-will-fuer-afd-antrag-stimmen/", "https://jungefreiheit.de/politik/deutschland/2024/bischof-behauptet-totschlaeger-der-90er-sitzen-in-afd-bueros/", "https://jungefreiheit.de/politik/deutschland/2024/nach-talahon-aussage-hessische-cdu-politikerin-erklaert-sich/"]}