{"news_outlet": "jungefreiheit", "provenance": "https://jungefreiheit.de/politik/deutschland/2024/warnungen-vor-tv-duell-mit-hoecke-werden-lauter/", "query_keywords": ["cdu", "spo", "us", "usa", "ss", "afd", "europa", "demo", "christ", "sp", "spd", "rna", "ns", "schi", "regierung"], "crawl_date": "30.10.2024", "author_person": "JF", "author_organization": "JF", "news_keywords": ["AfD Th\u00fcringen", "Bj\u00f6rn H\u00f6cke", "CDU Th\u00fcringen", "Demokratiebildung", "Landtagswahl Th\u00fcringen", "Mario Voigt"], "content": {"title": "Darum wird Bayern mehr Illegale los", "description": "Ein Grund zum Feiern f\u00fcr die CSU? Bayerns Innenminister Herrmann prahlt mit Erfolgszahlen bei den R\u00fcckf\u00fchrungen illegaler Ausl\u00e4nder \u2013 doch wie sieht das im Detail aus?", "body": {"": ["ERFURT. Die Kritik am geplanten Fernsehduell zwischen dem Th\u00fcringer AfD-Spitzenkandidaten f\u00fcr das Amt des Ministerpr\u00e4sidenten, Bj\u00f6rn H\u00f6cke, und dem CDU-Herausforderer Mario Voigt rei\u00dft nicht ab. Als ein \u201egewagtes Ziel\u201c bezeichnete es der Kommunikationsexperte Tobias Rothmund von der Universit\u00e4t Jena, H\u00f6cke inhaltlich stellen zu wollen. \u201eRechtspopulisten sind geschickt darin, ihre Positionen zu variieren, was es schwierig macht, sie argumentativ zu entlarven\u201c, sagte er der dpa.", "\u201eEs nutzt in erster Linie Bj\u00f6rn H\u00f6cke, weil er durch diese Art des Duells in die Rolle eines ernst zu nehmenden, politischen Gegners gehoben wird, mit dem man sich die B\u00fchne teilt\u201c, warnte Rothmund. Tats\u00e4chlich f\u00fchrt aber die AfD in den Umfragen vor der CDU. Zuvor setzte es von verschiedener Seite Kritik an dem Treffen, das am 11. April stattfinden soll. Unter anderem forderten Th\u00fcringens Innenminister Georg Maier (SPD) und der Landesvorsitzende der Linkspartei, Christian Schaft, Voigt dazu auf, das Duell abzusagen.", "Auch skandalisierte das Internationale Auschwitz-Komitee das Datum, das mit dem Jahrestag der Befreiung der Konzentrationslager Buchenwald und Mittelbau-Dora zusammenf\u00e4llt. Sie empf\u00e4nden dies \u201eals Besch\u00e4digung der von allen demokratischen Parteien gef\u00f6rderten und geforderten Erinnerungskultur in Deutschland\u201c, emp\u00f6rte sich Komitee-Sprecher Christoph Heubner. Dies \u201emutet \u00dcberlebenden des Holocaust politisch v\u00f6llig instinktlos und makaber an\u201c.", "Der amtierende Ministerpr\u00e4sident Bodo Ramelow (Linkspartei) lehnt ein Streitgespr\u00e4ch mit H\u00f6cke prinzipiell ab. \u201eIch finde das Wort Duell schon seltsam martialisch. Aber wenn man schon dieses Bild bem\u00fchen will: Fr\u00fcher ist man bei Duellen davon ausgegangen, dass die Duellanten beide ehrenhafte Leute waren. Das kann man von Herrn H\u00f6cke aber nicht sagen\u201c, sagte er in einem Interview mit der Frankfurter Rundschau. Darum habe er ihm \u201eauch den Handschlag verweigert.", "Der Vorschlag eines \u00f6ffentlichen Streitgespr\u00e4chs stammte von H\u00f6cke, als er sich mit Voigt eine Auseinandersetzung auf der Nachrichtenplattform X lieferte. Der in Th\u00fcringen eher unbekannte Voigt willigte daraufhin ein. Bleibt es dabei, treffen H\u00f6cke und Voigt am 11. April zu einem Streitgespr\u00e4ch aufeinander. Thema ist die unterschiedliche Sicht auf Europa bei H\u00f6cke und Voigt. Organisiert und im Internet \u00fcbertragen wird die Veranstaltung von Welt TV.", "Knapp f\u00fcnf Monate vor der Wahl am 1. September in Th\u00fcringen f\u00fchrt die AfD in den Umfragen souver\u00e4n mit rund 30 Prozent, gefolgt von der CDU mit rund 20 Prozent. Abgeschlagen ist die Linkspartei des derzeitigen Ministerpr\u00e4sidenten Ramelow, der einer Minderheitenregierung von Linkspartei, SPD und Gr\u00fcne unter Duldung der CDU vorsteht. Dieses Regierungsb\u00fcndnis ist derzeit weit von einer Mehrheit entfernt. (JF)"]}, "og:site_name": "JUNGE FREIHEIT", "og:article:published_time": "2024-10-30T14:44:01+01:00"}, "recommendations": ["https://jungefreiheit.de/politik/deutschland/2024/cdu-will-trotz-wagenknecht-forderung-mit-bsw-regieren/", "https://jungefreiheit.de/politik/deutschland/2024/wagenknecht-verlangt-dass-sich-thueringer-cdu-von-merz-distanziert/", "https://jungefreiheit.de/politik/deutschland/2024/falschzitat-wagenknecht-laesst-hoeckes-frist-verstreichen/", "https://jungefreiheit.de/politik/deutschland/2024/hoecke-prueft-anzeige-gegen-wagenknecht/", "https://jungefreiheit.de/politik/deutschland/2024/er-ist-wieder-da-ex-sed-chef-krenz-lobt-wagenknecht/"]}