{"news_outlet": "jungefreiheit", "provenance": "https://jungefreiheit.de/politik/deutschland/2024/baerbock-schweigt-ueber-teures-geheim-dinner-mit-anti-israel-aktivisten/", "query_keywords": ["israel", "cdu", "csu", "ss", "sp", "spd", "ns", "us", "annalena baerbock", "olaf scholz"], "crawl_date": "30.10.2024", "author_person": "JF", "author_organization": "JF", "news_keywords": ["Annalena Baerbock", "Baerbock Nahost", "Gaza-Krieg", "Israel"], "content": {"title": "Darum wird Bayern mehr Illegale los", "description": "Ein Grund zum Feiern f\u00fcr die CSU? Bayerns Innenminister Herrmann prahlt mit Erfolgszahlen bei den R\u00fcckf\u00fchrungen illegaler Ausl\u00e4nder \u2013 doch wie sieht das im Detail aus?", "body": {"": ["BERLIN. Bundesau\u00dfenministerin Annalena Baerbock (Gr\u00fcne) hat sich geweigert, die Namen der von ihr zu einem geheimen Abendessen eingeladenen G\u00e4ste zu benennen. Eine entsprechende parlamentarische Anfrage der CDU-Bundestagsabgeordneten Gitta Connemann beantwortete sie nicht.", "Das Dinner mit Anti-Israel-Aktivisten fand bereits am 12. September statt. Es wurde durch die Indiskretion von Teilnehmerinnen \u00f6ffentlich. Die pro-pal\u00e4stinensischen Aktivistinnen Alena Jabarine und Emilia Roig hatten davon Fotos auf Instagram gepostet.", "Das Ausw\u00e4rtige Amt teilte nun lediglich mit, das Dinner habe 1.859,50 Euro gekostet. Man habe bei dem Abendessen versucht, \u201eein m\u00f6glichst breites Meinungsspektrum abzubilden\u201c. Mit der \u201eVor- und Nachbereitung\u201c waren das B\u00fcro der Ministerin, der Planungsstab sowie mehrere Referate besch\u00e4ftigt, wie die Bild-Zeitung aus der Antwort zitiert.", "Connemann sagte dem Blatt: \u201eWovor f\u00fcrchtet sich die Au\u00dfenministerin? Sie verweigert die Auskunft \u00fcber die G\u00e4ste. Es geht nicht um ein Privatessen, sondern um ein Dinner auf Kosten des Steuerzahlers. Die \u00d6ffentlichkeit hat das Recht auf Transparenz.\u201c", "Die CDU/CSU-Fraktion sieht das gesetzlich verbriefte Informationsrecht des Parlaments verletzt, weil Baerbock ihre G\u00e4ste nicht nennt. Der Parlamentarische Gesch\u00e4ftsf\u00fchrer Thorsten Frei beschwerte sich nun bei Bundeskanzler Olaf Scholz (SPD) schriftlich \u00fcber die Au\u00dfenministerin: \u201eDieses Antwortverhalten wird den Anforderungen eines ordnungsgem\u00e4\u00dfen Umgangs mit dem parlamentarischen Fragerecht nicht gerecht.\u201c (fh)"]}, "og:site_name": "JUNGE FREIHEIT", "og:article:published_time": "2024-10-30T14:44:01+01:00"}, "recommendations": ["https://jungefreiheit.de/politik/deutschland/2024/darum-kehrt-klaus-lederer-der-linken-den-ruecken/", "https://jungefreiheit.de/politik/deutschland/2024/das-denken-die-deutschen-ueber-waffenlieferungen-an-israel/", "https://jungefreiheit.de/debatte/kommentar/2024/farbanschlag-auf-gruene-wenn-linke-linken-nicht-links-genug-sind/", "https://jungefreiheit.de/politik/deutschland/2024/baerbocks-zahlenschieberei-fuer-seenotretter-brueskiert-fdp/", "https://jungefreiheit.de/politik/ausland/2024/wieso-die-hamas-auch-ohne-ihren-kommandeur-weitermachen-wird/"]}