{"news_outlet": "jungefreiheit", "provenance": "https://jungefreiheit.de/politik/deutschland/2024/faeser-warnt-vor-linksextremen-und-islamistischen-krawallen-am-1-mai/", "query_keywords": ["terror", "israel", "spo", "us", "politik", "ss", "demo", "sp", "spd", "tesla", "ns", "hamas", "schi"], "crawl_date": "30.10.2024", "author_person": "JF", "author_organization": "JF", "news_keywords": ["1. Mai", "Ausschreitungen", "Islamismus", "Linksextremismus", "Nahost-Konflikt", "Nancy Faeser"], "content": {"title": "Darum wird Bayern mehr Illegale los", "description": "Ein Grund zum Feiern f\u00fcr die CSU? Bayerns Innenminister Herrmann prahlt mit Erfolgszahlen bei den R\u00fcckf\u00fchrungen illegaler Ausl\u00e4nder \u2013 doch wie sieht das im Detail aus?", "body": {"": ["BERLIN. Innenministerin Nancy Faeser (SPD) hat vor Ausschreitungen von Linksextremisten und Islamisten am 1. Mai gewarnt. \u201eDie Polizei mu\u00df sofort hart durchgreifen, wenn es rund um den 1. Mai zu Krawallen, Gewalttaten und Judenha\u00df auf deutschen Stra\u00dfen kommt\u201c, sagte sie dem Redaktionsnetzwerk Deutschland. Man werde sich entschieden gegen \u201ejeden Versuch stellen, die Konflikte im Nahen Osten infolge des m\u00f6rderischen Terrors der Hamas gegen Israel auf unseren Stra\u00dfen auszutragen\u201c.", "Grunds\u00e4tzlich bleibe die linksextreme Szene im Fokus der Sicherheitsbeh\u00f6rden. Mittlerweile sei jeder vierte Linksextremist als gewaltorientiert einzusch\u00e4tzen. So w\u00fcrden etwa kritische Infrastrukturen angegriffen. Der Anschlag auf das Tesla-Werk habe die Dimension dieser Gefahr deutlich gezeigt. \u201eEs sind Hemmschwellen gesunken, politische Gegner, aber auch die Polizei brutal zu attackieren\u201c, sagte Faeser.", "Es sei daher richtig, da\u00df die Polizei ein konsequentes Vorgehen angek\u00fcndigt habe. Die Bundespolizei werde dabei unterst\u00fctzen. Bei Angriffen auf Polizeibeamte und Rettungskr\u00e4fte solle eine Null-Toleranz-Politik gelten. Seit dem Hamas-Angriff vom 7. Oktober seien allein in Berlin 159 Polizisten bei Demonstrationen zum Israel-Gaza-Konflikt verletzt worden. \u201eDas nehmen wir nicht hin. Wir setzen den Rechtsstaat durch\u201c, betonte die Innenministerin.", "Die Solidarit\u00e4tsbekundungen infolge der Verhaftung der mutma\u00dflichen RAF-Terroristin Daniela Klette nannte sie \u201einakzeptabel\u201c. Es solle \u201eniemand vergessen\u201c, da\u00df die Terrorgruppe insgesamt 34 Menschen \u201ebrutal ermordet\u201c habe. \u201eDa gibt es nichts, aber auch gar nichts zu verkl\u00e4ren.\u201c (lb)"]}, "og:site_name": "JUNGE FREIHEIT", "og:article:published_time": "2024-10-30T14:44:01+01:00"}, "recommendations": ["https://jungefreiheit.de/politik/deutschland/2024/baerbock-foerdert-journalistin-mit-islamismushintergrund/", "https://jungefreiheit.de/politik/deutschland/2024/so-dramatisch-ist-der-anstieg-der-sexualdelikte-gegen-frauen/", "https://jungefreiheit.de/politik/deutschland/2024/neue-wendung-wie-geht-es-mit-dem-compact-verbot-weiter/", "https://jungefreiheit.de/debatte/kommentar/2024/wenn-der-verfassungsschutz-offiziell-zur-antifa-wird/", "https://jungefreiheit.de/politik/deutschland/2024/war-der-messerangreifer-von-peine-nun-doch-ein-islamist/"]}