{"news_outlet": "jungefreiheit", "provenance": "https://jungefreiheit.de/politik/deutschland/2024/wie-scholz-selbst-am-tag-der-deutschen-einheit-das-land-spaltet/", "query_keywords": ["politik", "ss", "afd", "demo", "sp", "grenzen", "ns", "us", "regierung", "olaf scholz", "tino chrupalla"], "crawl_date": "30.10.2024", "author_person": "JF", "author_organization": "JF", "news_keywords": ["AfD", "Bundeskanzler", "Eklat", "Festansprache", "Olaf Scholz", "Tag der Deutschen Einheit", "Tino Chrupalla"], "content": {"title": "Darum wird Bayern mehr Illegale los", "description": "Ein Grund zum Feiern f\u00fcr die CSU? Bayerns Innenminister Herrmann prahlt mit Erfolgszahlen bei den R\u00fcckf\u00fchrungen illegaler Ausl\u00e4nder \u2013 doch wie sieht das im Detail aus?", "body": {"": ["SCHWERIN. AfD-Bundessprecher Tino Chrupalla hat die Festansprache des Bundeskanzlers zum Tag der Deutschen Einheit scharf kritisiert. Der JUNGEN FREIHEIT sagte er: \u201eDie \u00c4u\u00dferungen von Olaf Scholz waren f\u00fcr den Tag der deutschen Einheit unangemessen. AfD-W\u00e4hler faktisch als unanst\u00e4ndig, unvern\u00fcnftig und Antidemokraten zu beleidigen, ist ein Schlag ins Gesicht dieser B\u00fcrger.\u201c", "Chrupalla erg\u00e4nzte: \u201eStattdessen h\u00e4tte der Bundeskanzler gerade an diesem Tag Worte der Vers\u00f6hnung \u00fcber Parteigrenzen hinweg finden, das Verbindende zwischen Ost und West, zwischen den politischen Lagern herausstellen sollen. So wurde erneut nur die Spaltung vertieft.\u201c", "Olaf Scholz hatte in seiner Festansprache im Mecklenburgischen Staatstheater zu Schwerin zuvor schwere Vorw\u00fcrfe gegen die Menschen in f\u00fcnf Bundesl\u00e4ndern erhoben. Er kritisierte die Wahlergebnisse, die diesen L\u00e4ndern \u201eSchaden\u201c zugef\u00fcgt h\u00e4tten.", "W\u00f6rtlich hatte Scholz in Schwerin gesagt: \u201eNicht nur in Ostdeutschland erleben wir Landtagswahlen, bei denen sich manchmal bis zu einem Drittel der W\u00e4hlerinnen und W\u00e4hler f\u00fcr eine autorit\u00e4re und radikal-nationale Politik entscheiden \u2013 f\u00fcr Populisten, die unsere freiheitliche Demokratie bek\u00e4mpfen. Das ist verh\u00e4ngnisvoll. Das schadet Sachsen, Th\u00fcringen und Brandenburg. Das schadet Hessen und Bayern.\u201c", "Nach Applaus unter anderem des Bundespr\u00e4sidenten Frank-Walter Steinmeier, der Mitglieder der Bundesregierung, der anwesenden Ministerpr\u00e4sidenten und des Pr\u00e4sidenten des Bundesverfassungsgerichts, Stephan Harbarth, f\u00fcgte Scholz hinzu: \u201eDas schadet unserem gesamten Land, unserer Wirtschaft und unserem Ansehen in der Welt. Es wird noch viel harte Arbeit n\u00f6tig sein, um diese Entwicklung zur\u00fcckzudrehen.\u201c", "Direkt daran anschlie\u00dfend lobte der Regierungschef den anderen Teil der Deutschen f\u00fcr ihre Wahlentscheidung: \u201eDie ganz gro\u00dfe Mehrheit \u00fcberall in Deutschland steht ganz fest auf dem Boden unserer freiheitlichen Ordnung.\u201c Nach erneut l\u00e4ngerem Beifall erg\u00e4nzte der Bundeskanzler: \u201eDas sind die Vern\u00fcnftigen und Anst\u00e4ndigen. Das sind die, die nicht nur motzen, sondern anpacken f\u00fcr unser Land. Diese Mitte ist viel gr\u00f6\u00dfer als die Radikalen an den R\u00e4ndern. Auch das vereint uns heute an diesem Tag der deutschen Einheit.\u201c (fh)"]}, "og:site_name": "JUNGE FREIHEIT", "og:article:published_time": "2024-10-30T14:44:01+01:00"}, "recommendations": ["https://jungefreiheit.de/politik/deutschland/2024/linke-parteien-toben-nach-einsetzung-von-corona-ausschuss-in-sachsen/", "https://jungefreiheit.de/politik/deutschland/2024/showdown-in-sachsen-bsw-will-fuer-afd-antrag-stimmen/", "https://jungefreiheit.de/politik/deutschland/2024/bischof-behauptet-totschlaeger-der-90er-sitzen-in-afd-bueros/", "https://jungefreiheit.de/politik/ausland/2024/afd-antraege-im-eu-parlament-erhalten-ueberraschende-mehrheit/", "https://jungefreiheit.de/debatte/kommentar/2024/mindestlohn-kostet-arbeitsplaetze/"]}