{"news_outlet": "jungefreiheit", "provenance": "https://jungefreiheit.de/debatte/kommentar/2024/gegen-afd-parteitag-wehret-den-anfaengen-bei-euch-selbst/", "query_keywords": ["fdp", "usa", "afd", "rna", "ns", "us", "schi", "terror", "cdu", "demo", "migration", "linke", "spo", "politik", "klima", "klimaschutz", "regierung", "ss", "energiewende", "sp", "nazi", "grenzen", "robert habeck", "markus s\u00f6der"], "crawl_date": "30.10.2024", "author_person": "JF", "author_organization": "JF", "news_keywords": ["AfD-Parteitag", "Antifa", "Essen", "Gr\u00fcne", "Linke"], "content": {"title": "Darum wird Bayern mehr Illegale los", "description": "Ein Grund zum Feiern f\u00fcr die CSU? Bayerns Innenminister Herrmann prahlt mit Erfolgszahlen bei den R\u00fcckf\u00fchrungen illegaler Ausl\u00e4nder \u2013 doch wie sieht das im Detail aus?", "body": {"": ["Es sind die immer selben Bilder, immer selben T\u00f6ne, immer selben Widerspr\u00fcche wie bei zahlreichen AfD-Parteitagen zuvor. Nun also auf ein Neues, in Essen. Da versammeln sich die angeblich Guten, die selbsterkl\u00e4rten Retter der Demokratie, um etwas Urdemokratisches zu massakrieren: einen Parteitag.", "Sitzblockaden, ha\u00dferf\u00fcllte Gesichter, gewaltsame \u00dcbergriffe. Politiker, die von Polizisten besch\u00fctzt und eskortiert werden m\u00fcssen. Dazu Parolen wie: \u201eEin Baum, ein Strick, ein Nazigenick\u201c. Die Bilder vom linksextremen Mob lassen nur einen Schlu\u00df zu: W\u00e4re die Polizei nicht da, w\u00fcrde es Tote geben. Protest ist legitim, aber das ist nicht nur Protest. Das ist ein extremistischer Ha\u00dfexze\u00df, der einzig von der Staatsmacht daran gehindert wird, in puren Terror auszuarten.", "Umso verst\u00f6render ist, wie zahlreiche Medien mal wieder dar\u00fcber berichten. Der Spiegel beispielsweise \u00fcberl\u00e4\u00dft in seinem Liveticker der 76j\u00e4hrigen Ellen aus R\u00fcttenscheid das Wort, die zeigen wolle, \u201eda\u00df sie gegen die AfD ist\u201c. Als sei die gute Ellen aus R\u00fcttenscheid, die sich \u201eder b\u00fcrgerlichen Mitte\u201c zurechnet, der Normalfall unter den AfD-Blockierern.", "Weiter von der Realit\u00e4t entfernt sich die linke TAZ: \u201eIn Essen unerw\u00fcnscht\u201c, frohlockt man dort schon in der \u00dcberschrift, als seien ausnahmslos Essener Ottonormalb\u00fcrger unterwegs. Dabei wei\u00df man es eigentlich besser: \u201eEs sind extrem viele Leute aus ganz Deutschland gekommen um zu zeigen, da\u00df die AfD nicht willkommen ist\u201c, bezeugt Carola Rackete sp\u00e4ter im Text, die Tatsache, da\u00df \u2013 wie gewohnt \u2013 allerlei Linksextreme aus dem ganzen Land herbei gekarrt wurden.", "Und \u00fcber allem schwebt das typische linke Selbstbild vom heroischen Kampf gegen das ewig B\u00f6se: \u201eWir wollen die AfD st\u00f6ren und verhindern, da\u00df sie ihre faschistische Ideologie weiterverbreitet\u201c, wird eine Aktivistin zitiert. Denn, na klar: \u201eAfD w\u00e4hlen ist so 1933 \u2026\u201c", "Noch absurder ist, wie das ortsans\u00e4ssige Portal \u201eDer Westen\u201c berichtet: \u201eAfD-Politiker sorgt f\u00fcr irre Szenen vor Parteitag!\u201c, titelt man dort. Ja, Sie haben richtig gelesen: Ein AfD-Politiker \u2013 nicht tausende gewaltbereite Linksextreme \u2013 sind schuld an den irren Szenen. Letztere sind ja schlie\u00dflich nur ganz Jesusartig zur Grugahalle \u201egepilgert\u201c, um \u201eihren Protest deutlich zu zeigen\u201c. \u201eDeutlich zeigen\u201c, schon klar. Der eine AfD-Politiker aber, der hat sich einer Anreise erdreistet, \u201edie pl\u00f6tzlich eskalieren sollte\u201c. Das ist so l\u00e4cherlich, da\u00df es nicht mal darauf ankommt, was an der Geschichte von dem einen AfD-Politiker dran ist, der demzufolge einen Gegendemonstranten \u201ein die Wade gebissen\u201c haben soll.", "Und fest steht schon jetzt, da\u00df auch die gro\u00dfen GEZ-Sender in ihren abendlichen Formaten ihren gutgl\u00e4ubigen Zuschauern ebendiese Melange servieren werden: Ein bisschen gute Sitzblockade hier, ein bisschen b\u00f6se Polizeigewalt dort. Ein paar vorzeigbare \u201eOmas gegen Rechts\u201c, dazu ganz viel heroischer Kampf gegen den politischen Gottseibeiuns. Da\u00df der blumig verharmloste Mob l\u00e4ngst selbst zu dem geworden ist, was er zu bek\u00e4mpfen vorgibt, geht im Heldenepos der Qualit\u00e4tsjournalistenden unter. Hauptsache, alles gegendert.", "Das Schlimmste daran ist: Es ist genau diese Berichterstattung durch die linksgr\u00fcne Brille, diese massive Einseitigkeit in Leitmedien, diese an Propaganda grenzende Verkl\u00e4rung der Realit\u00e4t, die nicht nur keine L\u00f6sung ist, nicht nur Teil des Problems, sondern dessen Ursache. Es sind diese Medien, die jedes noch so absurde linksgr\u00fcne Ansinnen jahrelang mitgetragen, begr\u00fcndet, befeuert haben: Die Massenmigration 2015? Ein \u201eSommerm\u00e4rchen\u201c. Ernsthaft!? So wurde Merkels Kontrollverlust seinerzeit bei ARD und ZDF bezeichnet.", "Die massive Verschlechterung der Sicherheitslage in Folge der Massenmigration? Jahrelang nichts weiter als ein rechtes Hirngespinst, ersonnen von jenen Unmenschen, die man in ebendiesen Medien und in Ermangelung von Argumenten in eifriger Regelm\u00e4\u00dfigkeit mit dem \u00fcbelsten Tiefpunkt der deutschen Geschichte in eine Linie setzt. Die deutsche Energiewende? Das Beste, was einem Land passieren kann, so herbeigesponnen in unz\u00e4hlbar vielen Artikeln, Reportagen, Dokumentationen \u2013 zu Zeiten, als sich auch ein Markus S\u00f6der noch als oberster bayerischer H\u00fcter des Atomausstiegs feiern lie\u00df.", "Die Liste lie\u00dfe sich beliebig fortsetzen, mit Regenbogen, B\u00fcrgergeld und Klimaschutz \u2013 doch das vorl\u00e4ufige Ende ist bekannt: Allt\u00e4gliche Messermorde, Energiepreiskrise, verfallende Infrastruktur, fl\u00fcchtende Unternehmen. Und ein Markus S\u00f6der, der ja gef\u00fchlt schon immer gegen den Atomausstieg war. Schon klar.", "Nicht die AfD ist auf dem Holzweg, sondern ihre Gegner. Die von ihnen propagierte Politik ist krachend gescheitert, mit der Ampelregierung als unfreiwilliger Karikatur eines Zeitgeistes, der sich sogar noch an seinem eigenen Niedergang erg\u00f6tzt. Unternehmen fliehen samt Arbeitspl\u00e4tzen aus dem Land. \u201eKlimaschutz\u201c, nennt das Robert Habeck.", "Die linken bis linksextremen Protestler in Essen sind so gesehen nur die wahren Ewiggestrigen, jene, die es immer noch nicht begriffen haben, wie sehr sie zu n\u00fctzlichen Idioten einer Politik wurden, die in Wahrheit ihre ureigensten Interessen verr\u00e4t.", "Dazu hat man sie herangez\u00fcchtet, gen\u00e4hrt und gef\u00fcttert, in allerlei \u201eKulturzentren\u201c landauf, landab, von St\u00e4dten mindestens geduldet, oft gef\u00f6rdert, von Stiftungen und Parteien bis hin zur Bundesregierung selbst \u00fcber ihren allgegenw\u00e4rtigen \u201eKampf gegen Rechts\u201c finanziert. \u201eDemokratief\u00f6rderung\u201c nennt das Bundesinnenministerin Nancy Faeser \u2013 was f\u00fcr eine Verh\u00f6hnung der Demokratie!", "Die Wahrheit ist: Nicht die AfD, sondern Linke und Gr\u00fcne sprechen Andersdenkenden demokratische Grundrechte ab. Nicht die AfD, sondern linke Parteien, mindestens geduldet von CDU und FDP, haben dazu einen extremistischen Schl\u00e4gertrupp herangez\u00fcchtet, den sie allenthalben auf Andersdenkende hetzen. Nicht die AfD, sondern ihre Gegner wandeln auf den Pfaden der Weimarer Republik, wenn sie den demokratischen Diskurs, den Wettbewerb der Argumente und Sichtweisen, mit Propaganda verkl\u00e4ren, ha\u00dferf\u00fcllt niederbr\u00fcllen, gar mit Gewalt bedrohen. Nicht AfD w\u00e4hlen ist \u201eso 1933\u201c, sondern Parteitage massakrieren und Parteiverbote fordern.", "Wehret den Anf\u00e4ngen? Ja bitte, liebe Linke, liebe Gr\u00fcne, aber auch liebe CDU und FDP, liebe Leitmedien sowieso. Dann fangt mal endlich damit an. Und zwar da, wo es am dringendsten n\u00f6tig ist: bei Euch selbst."]}, "og:site_name": "JUNGE FREIHEIT", "og:article:published_time": "2024-10-30T14:44:01+01:00"}, "recommendations": ["https://jungefreiheit.de/politik/ausland/2024/gruene-und-linke-schaeumen-ueber-tabubruch/", "https://jungefreiheit.de/politik/deutschland/2024/kritik-an-antifa-verfassungsschutz-weitet-sich-aus/", "https://jungefreiheit.de/politik/deutschland/2024/gesuchter-linksterrorist-in-berlin-verhaftet/", "https://jungefreiheit.de/politik/deutschland/2024/steigern-abschiebedebatten-die-kriminalitaet-von-migranten/", "https://jungefreiheit.de/debatte/kommentar/2024/farbanschlag-auf-gruene-wenn-linke-linken-nicht-links-genug-sind/"]}