{"news_outlet": "jungefreiheit", "provenance": "https://jungefreiheit.de/politik/ausland/2024/deutscher-gesandter-von-palaestinenser-mob-verjagt/", "query_keywords": ["israel", "us", "usa", "ss", "sp", "ns", "schi"], "crawl_date": "30.10.2024", "author_person": "JF", "author_organization": "JF", "news_keywords": ["Angriff", "Deutscher Botschafter", "Oliver Owcza", "Ramallah"], "content": {"title": "Darum wird Bayern mehr Illegale los", "description": "Ein Grund zum Feiern f\u00fcr die CSU? Bayerns Innenminister Herrmann prahlt mit Erfolgszahlen bei den R\u00fcckf\u00fchrungen illegaler Ausl\u00e4nder \u2013 doch wie sieht das im Detail aus?", "body": {"": ["RAMALLAH. Der deutsche Gesandte bei der Pal\u00e4stinensischen Autonomiebeh\u00f6rde, Oliver Owcza, ist bei einem Treffen mit seinen EU-Kollegen von aufgebrachten M\u00e4nnern vertrieben worden. Videos im Internet zeigen, wie Pal\u00e4stinenser den Diplomaten verfolgen, sein Auto besch\u00e4digen und ihm bei der Flucht Steine und Gegenst\u00e4nde hinterherwerfen. Inzwischen berichtet auch die Times of Israel \u00fcber den Vorfall.", "Die Attacken spielten sich bei einem Besuch Owczas in der Birzeit-Universit\u00e4t, zehn Kilometer n\u00f6rdlich von Ramallah im Westjordanland ab. Das Treffen der Gesandten fand offenbar in einem auf dem Gel\u00e4nde befindlichen Museum statt.", "Das Ausw\u00e4rtige Amt machte bisher keine genauen Angaben zu den Hintergr\u00fcnden, best\u00e4tigte gegen\u00fcber Medien aber, da\u00df es zu Protesten gekommen sei. Aus Sicherheitsgr\u00fcnden h\u00e4tten Owcza und sein Gefolge entschieden, den Ort zu verlassen.", "Israelische Medien berichten, der Gesandte sei angegriffen worden, weil Deutschland Israel unterst\u00fctze. Der Deutsche blieb offenbar unverletzt und hat sich inzwischen auf der Plattform X gemeldet: \u201eWir bedauern, da\u00df das heutige Treffen der EU-Missionschefs im Nationalmuseum in Birzeit auf unangemessene Weise von Protestierenden unterbrochen wurde. Dennoch bleiben wir einer konstruktiven Zusammenarbeit mit unseren pal\u00e4stinensischen Partnern verpflichtet!\u201c (fh)"]}, "og:site_name": "JUNGE FREIHEIT", "og:article:published_time": "2024-10-30T14:44:01+01:00"}, "recommendations": ["https://jungefreiheit.de/politik/deutschland/2024/attacke-auf-zwei-afd-wahlkaempfer-in-halle/", "https://jungefreiheit.de/politik/deutschland/2024/afd-politiker-mario-kumpf-angriff-nicht-politisch/", "https://jungefreiheit.de/politik/deutschland/2024/angriff-auf-saechsischen-afd-abgeordneten-vor-supermarkt/", "https://jungefreiheit.de/politik/deutschland/2024/linksextremist-verletzt-afd-abgeordneten-schwer-am-kopf/", "https://jungefreiheit.de/politik/deutschland/2024/nach-angriff-auf-giffey-polizei-identifiziert-74jaehrigen-verdaechtigen/"]}