{"news_outlet": "jungefreiheit", "provenance": "https://jungefreiheit.de/allgemein/2024/deutschlandfunk-verlaesst-soziales-netzwerk-x/", "query_keywords": ["politik", "ss", "rassismus", "sp", "spd", "ns", "us"], "crawl_date": "30.10.2024", "author_person": "JF", "author_organization": "JF", "news_keywords": ["Deutschlandfunk", "Elon Musk", "\u00d6ffentlich-Rechtlicher Rundfunk", "Twitter", "X"], "content": {"title": "Darum wird Bayern mehr Illegale los", "description": "Ein Grund zum Feiern f\u00fcr die CSU? Bayerns Innenminister Herrmann prahlt mit Erfolgszahlen bei den R\u00fcckf\u00fchrungen illegaler Ausl\u00e4nder \u2013 doch wie sieht das im Detail aus?", "body": {"": ["BERLIN. Der \u00f6ffentlich-rechtliche Deutschlandfunk hat angek\u00fcndigt, sich von dem sozialen Netzwerk X, ehemals Twitter, zur\u00fcckzuziehen. Angesichts \u201eder Entwicklungen auf dieser Plattform\u201c habe man sich dazu entschlossen, den Kanal \u201enicht l\u00e4nger zu betreiben\u201c.", "In Zukunft k\u00f6nne man die Berichterstattung des Senders auf dessen Internetseite weiterverfolgen. Einen spezifischen Grund f\u00fcr den R\u00fcckzug nannte der Sender nicht.", "Im November hatte bereits der \u00f6ffentlich-rechtliche Sender Radio Bremen die Plattform verlassen. Der Programmdirektor Jan Weyrauch begr\u00fcndete die Entscheidung damals mit dem Eindruck, der Dienst w\u00fcrde sich in eine zweifelhafte Richtung entwickeln, berichtete der Deutschlandfunk.", "Auch staatliche Stellen hatten sich zuvor von X zur\u00fcckgezogen. Im Oktober verlie\u00df sich die Antidiskriminierungsstelle des Bundes das soziale Netzwerk und sprach von einem \u201eenormen Anstieg von Trans- und Queerfeindlichkeit, Rassismus, Misogynie, Antisemitismus und anderen menschenfeindlichen Inhalten\u201c. Angeblich habe die Zahl der \u201eHa\u00dfkommentare\u201c derart zugenommen, da\u00df man \u201enur noch mit einem hohen personellen Aufwand\u201c dagegen ankomme.", "Auch Niedersachens Ministerpr\u00e4sident Stephan Weil (SPD) verlie\u00df im Dezember 2022 die Plattform. Es gebe dort \u201emassenhafte Verbreitung von Ha\u00df und Hetze\u201c, sagte der Politiker.", "Im Dezember hatte die Europ\u00e4ische Kommission ein Verfahren gegen die Online-Plattform er\u00f6ffnet. Demnach will die Beh\u00f6rde pr\u00fcfen, ob X gegen den Digital Service Act der EU versto\u00dfen hat, etwa indem es zu wenig Inhalte l\u00f6scht, die nach Auffassung der Kommission \u201eHa\u00dfrede\u201c oder \u201eFake News\u201c darstellen. Es handelt sich offenbar um das erste Verfahren gegen eine Online-Plattform.", "Im Oktober hatte X-Besitzer Elon Musk die Behauptung, er wolle seine Plattform aus der EU zur\u00fcckziehen, als falsch bezeichnet. Zuvor hatte der Business Insider berichtet, Musk sei \u00fcber den Digital Service Act frustriert und \u00fcberlege daher, Nutzer aus der EU zu blockieren. (lb)"]}, "og:site_name": "JUNGE FREIHEIT", "og:article:published_time": "2024-10-30T14:44:01+01:00"}, "recommendations": ["https://jungefreiheit.de/kultur/medien/2024/ministerpraesidenten-vertagen-erhoehung-des-rundfunkbeitrags/", "https://jungefreiheit.de/politik/ausland/2024/us-wahlen-2024-jetzt-mischt-bill-gates-mit/", "https://jungefreiheit.de/kultur/medien/2024/wenn-rundfunkgebuehren-goldene-gehaelter-sichern/", "https://jungefreiheit.de/debatte/kommentar/2024/hau-den-musk/", "https://jungefreiheit.de/kultur/literatur/2024/bei-streit-und-zorn-lieber-auf-svenjas-sofa-platz-nehmen/"]}