{"news_outlet": "jungefreiheit", "provenance": "https://jungefreiheit.de/debatte/kommentar/2024/kaisers-royaler-wochenrueckblick-219/", "query_keywords": ["grenzen", "terror", "israel", "us", "muslim", "ss", "afd", "muslimisch", "islamisch", "rassismus", "sp", "migration", "ns", "schi", "linke"], "crawl_date": "30.10.2024", "author_person": "JF", "author_organization": "JF", "news_keywords": ["Islamismus", "Kaisers royaler Wochenr\u00fcckblick", "M\u00fcnchen", "Solingen"], "content": {"title": "Darum wird Bayern mehr Illegale los", "description": "Ein Grund zum Feiern f\u00fcr die CSU? Bayerns Innenminister Herrmann prahlt mit Erfolgszahlen bei den R\u00fcckf\u00fchrungen illegaler Ausl\u00e4nder \u2013 doch wie sieht das im Detail aus?", "body": {"": ["Was hatte die linke Blase doch frohlockt, nach dem Attentat von M\u00fcnchen in dieser Woche, bei dem, abgesehen von dem Attent\u00e4ter selbst, Gott sei Dank, keine Menschen zu schaden kamen. Endlich einmal wieder ein Terroranschlag, der nicht in das \u201erassistische\u201c und \u201eantimuslimische\u201c Narrativ der Rechten pa\u00dfte.", "So war wohl der erste Gedanke, den die \u2013 von der Realit\u00e4t der letzten Wochen, Monate und Jahre \u2013 stark in ihrer ideologischen Kredibilit\u00e4t geschw\u00e4chten Meinungsmacher gefa\u00dft hatten, nachdem die Meldung \u00fcber einen wild um sich schie\u00dfenden \u201e\u00f6sterreichischen Staatsb\u00fcrger\u201c \u00fcber die Ticker der Nachrichtenagenturen gegangen war. \u201eDa haben die braunen #Kackbratzen aber jetzt ein Argumentationsproblem\u201c, schrieb ein Nutzer auf X in der ersten verzweifelten Euphorie, die deutlich machte, wie sehns\u00fcchtig man in den Kreisen der Multikulti-Ultras offenbar auf einen solchen Anschlag gewartet hatte.", "Die bizarre Freude \u00fcber die Tat, die die Rechten nicht f\u00fcr ihre Zwecke instrumentalisieren k\u00f6nnten \u2013 und von der man gehofft hatte, sie f\u00fcr die eigenen Zwecke instrumentalisieren zu k\u00f6nnen \u2013 war von kurzer Dauer. Wie sich schnell herausstellte, war auch bei dem Terroranschlag des \u201e\u00d6sterreichers\u201c in M\u00fcnchen dann eben doch irgendwie alles wie (fast) immer. Der T\u00e4ter war Islamist, hatte IS-Propaganda auf dem Handy und hat einen Migrationshintergrund.", "Da n\u00fctzte es im Sinne des Kampfes gegen die \u201ebraunen Kackbratzen\u201c auch nicht mehr viel, da\u00df der bosnischst\u00e4mmige Mann mit einem \u201eAuto mit Salzburger Kennzeichen\u201c die \u201eKontrollen\u201c an der deutsch-\u00f6sterreichischen Grenze passiert und unter anderem auf das NS-Dokumentationszentrum und das israelische Generalkonsulat geschossen hatte. Da\u00df gerade islamistische Einwanderer und ihre Nachkommen durchaus gro\u00dfe Sympathien f\u00fcr die nationalsozialistische Idee von der \u201eEndl\u00f6sung Judenfrage\u201c hegen, d\u00fcrfte inzwischen allgemein bekannt sein und ist weit besser belegt als der vermeintliche Antisemitismus, den die politische Linke dem rechten Lager in seiner Gesamtheit immer wieder gerne unterstellt.", "Wie dringend die anti-rechts-Fraktion nach den Ereignissen der j\u00fcngsten Vergangenheit ein \u201eArgumentationsproblem\u201c auf Seiten ihrer Gegner gebraucht h\u00e4tte, zeigen die geradezu akrobatischen Verrenkungen, mit denen man dennoch versuchte, an der eigenen Argumentation festzuhalten. Immerhin sei der T\u00e4ter \u201eblond\u201c gewesen und kein \u201eMessermann\u201c, weshalb an seiner Tat auch weder die Gr\u00fcnen schuld sein k\u00f6nnten noch die Ampel; schrieb der Verfasser des Kackbratzen-Tweets, zur Verteidigung seiner urspr\u00fcnglichen Grundaussage. Au\u00dferdem wies er erneut darauf hin, da\u00df der Gew\u00e4hr-Mann \u201e\u00d6sterreicher\u201c gewesen sei \u2013 und als solcher trotz \u201eGrenzkontrollen\u201c nach Deutschland einreisen konnte.", "Die Konsequenz, die sich aus all dem ergibt, d\u00fcrfte klar sein. Wir m\u00fcssen die Grenzen zu unserem gef\u00e4hrlichen Nachbarland komplett dichtmachen. Die \u00d6sterreicher sind einfach unberechenbar. Wenn ein \u00d6sterreicher erst einmal deutschen Boden betreten hat, ist ihm erwiesenerma\u00dfen einfach alles zuzutrauen. Er k\u00f6nnte uns im Namen des IS alle erschie\u00dfen wollen \u2013 oder sogar aus einem von ihm selbst verfassten migrationskritischen Buch vorlesen. Der grenzenlosen Bedrohung durch die Staatsb\u00fcrger der Alpenrepublik mu\u00df unverz\u00fcglich ein Riegel vorgeschoben werden.", "Die gr\u00f6\u00dften Probleme, die wir in Deutschland derzeit haben, sind und bleiben aber der \u201eantimuslimische Rassismus\u201c und nat\u00fcrlich die AfD. Ersteres ist in dieser Woche ausgerechnet in Bayern aufgeploppt. Dort wollte das zust\u00e4ndige Innenministerium dieser Tage \u2013 mit einem \u00fcber die Sozialen Medien verbreiteten Video \u2013 auf die Gefahren des Salafismus aufmerksam machen. Genauer gesagt, auf die Gefahr durch islamistische Prediger auf der Plattform X. In dem etwa 30-sek\u00fcndigen Animations-Clip lauschte eine junge Frau mit Hidschab dem Video eines b\u00f6se lachenden radikal-islamischen Predigers, in dem es um die Frage ging, ob sich Musliminnen schminken d\u00fcrfen.", "Kurz darauf verschwindet die Frau im Rachen des Salafisten und wird dann gezeigt, wie sie sich anderen Frauen in schwarzen Nikabs unterh\u00e4lt und mit Predigern chattet. Nachdem sie wieder aus dem Mund des islamistischen Predigers herausgefallen ist, sieht man die junge Frau, wie sie weinend eine K\u00fcche putzt. Dazu der Schriftzug: \u201eDie Salafismus-Falle\u201c mit dem Untertitel \u201eEs geht schneller als Du denkst\u201c, gefolgt von einem Link zum Internet-Auftritt der Pr\u00e4ventions-Kampagne.", "\u00dcber Geschmack l\u00e4\u00dft sich ja bekanntlich nicht streiten \u2013 und ob man mit einer derart plakativen Werbung wirklich jemanden davon abh\u00e4lt, in die F\u00e4nge des Salafismus zu geraten, mag durchaus fraglich sein. Wor\u00fcber sich im Zeitalter der Wokeness aber ohne Frage niemals stellen l\u00e4\u00dft, ist, da\u00df wir alle zu h\u00f6chster Kultursensibilt\u00e4t angehalten sind, wenn wir unsere kulturfremden G\u00e4ste nicht weiter provozieren wollen.", "So dauerte es auch nicht lange, bis das Video die linksfeministischen Verteidiger, des Rechts einer jeden Frau auf Verschleierung und Unterordnung, auf den Plan rief. So prangerte unter anderem Nicole Gohlke, Linkspartei-Bundestagsabgeordnete, einer Partei, von der man meinen k\u00f6nnte, sie w\u00e4re gerade ausreichend mit dem K\u00e4mpfen um das eigene politische \u00dcberleben besch\u00e4ftigt, den \u201edurch & durch rassistischen Videoclip aus dem bayerischen Innenministerium!\u201c an.", "Die Kampagne, so schimpfe sie, sei \u201eErb\u00e4rmlich \u2013 ganz besonders in diesen Zeiten! Statt Ausgrenzung & Hetze braucht es Haltung gegen antimuslimischen Rassismus.\u201c Nat\u00fcrlich. Was denn auch sonst? Das sahen dann wohl auch schnell die Verantwortlichen im bayrischen Innenministerium ein, die das Video schneller wieder entfernten, als ein Rassismus-Opfer \u201eAllahu akbar\u201c schreien kann."]}, "og:site_name": "JUNGE FREIHEIT", "og:article:published_time": "2024-10-30T14:44:01+01:00"}, "recommendations": ["https://jungefreiheit.de/kultur/gesellschaft/2024/sueddeutsche-zeitung-stampft-lokalredaktionen-ein/", "https://jungefreiheit.de/politik/deutschland/2024/baerbock-foerdert-journalistin-mit-islamismushintergrund/", "https://jungefreiheit.de/kolumne/2024/kaisers-royaler-wochenrueckblick-224/", "https://jungefreiheit.de/politik/deutschland/2024/war-der-messerangreifer-von-peine-nun-doch-ein-islamist/", "https://jungefreiheit.de/politik/ausland/2024/von-burkina-faso-bis-ans-rote-meer/"]}