{"news_outlet": "jungefreiheit", "provenance": "https://jungefreiheit.de/politik/ausland/2024/massenansturm-in-ceuta-asylbewerber-ueberrennen-strand/", "query_keywords": ["ns", "us", "asyl", "sp"], "crawl_date": "30.10.2024", "author_person": "JF", "author_organization": "JF", "news_keywords": ["ceuta", "Marokko", "Massenmigration", "Spanien", "spanische Polizei"], "content": {"title": "Darum wird Bayern mehr Illegale los", "description": "Ein Grund zum Feiern f\u00fcr die CSU? Bayerns Innenminister Herrmann prahlt mit Erfolgszahlen bei den R\u00fcckf\u00fchrungen illegaler Ausl\u00e4nder \u2013 doch wie sieht das im Detail aus?", "body": {"": ["CEUTA. Eine gro\u00dfe Anzahl von Asylbewerbern hat am Sonntag abend die spanische Exklave Ceuta in Marokko gest\u00fcrmt. Dabei wurde ein spanischer Polizist mit Steinen attackiert und so schwer verletzt, da\u00df er in die Notaufnahme gebracht werden mu\u00dfte, wie mehrere spanische Medien berichteten.", "Videoaufnahmen, die von der spanischen Tageszeitung El Debate in sozialen Netzwerken ver\u00f6ffentlicht wurden, zeigen, wie eine gro\u00dfe Menschenmenge den Strand Tarajal in Ceuta aus dem Meer heraus st\u00fcrmt. Anschlie\u00dfend laufen sie in Richtung Stadt.", "Der Ansturm soll derart gro\u00df gewesen sein, da\u00df die Polizei und die Guardia Civil (B\u00fcrgergarde) den Strand absperren und r\u00e4umen mu\u00dften. Da die Beamten in der Unterzahl waren, konnten sich mehrere Einwanderer unter die Badeg\u00e4ste mischen. Einige nutzten auch den an diesem Tag dicht auftretenden Nebel, um in die Stadt zu fl\u00fcchten.", "Die Polizei versuchte, die Identit\u00e4t aller sich am Strand aufhaltenden Personen festzustellen. Daraufhin \u00e4u\u00dferten mehrere Badeg\u00e4ste Unzufriedenheit \u00fcber das Vorgehen der Beamten. In dieser angespannten Lage sei es zu dem Angriff auf den Polizisten gekommen \u2013 der T\u00e4ter sei bislang noch nicht ermittelt worden, zitierte die Zeitung La Gaceta das nationale Polizeipr\u00e4sidium.", "Bereits in der Nacht zuvor hatten Beamte der Guardia Civil mehrere Migranten abgefangen, die versuchten, aus dem Nachbarland in das spanische Hoheitsgebiet zu gelangen. Darunter soll mindestens ein Dutzend Minderj\u00e4hriger gewesen sein.", "Seit vergangener Woche wurden 19 ausl\u00e4ndische Minderj\u00e4hrige in die \u00f6rtlichen Aufnahmezentren gebracht. Obwohl die Zentren nur daf\u00fcr ausger\u00fcstet sind, etwa 130 Personen aufzunehmen, beherbergen sie derzeit mehr als 470 Personen. (lb)"]}, "og:site_name": "JUNGE FREIHEIT", "og:article:published_time": "2024-10-30T14:44:01+01:00"}, "recommendations": ["https://jungefreiheit.de/politik/deutschland/2024/naechster-asylmoerder-fuer-schuldunfaehig-erklaert/", "https://jungefreiheit.de/politik/ausland/2024/video-schockiert-spanien-fremder-mann-schlaegt-kleinkind-ins-gesicht/", "https://jungefreiheit.de/politik/deutschland/2024/ueber-70-prozent-beurteilen-merkels-asylpolitik-negativ/", "https://jungefreiheit.de/politik/deutschland/2024/solingen-staatsschutz-ermittelt-wegen-migrationskritischem-plakat/", "https://jungefreiheit.de/politik/ausland/2024/spanien-und-katalonien-eine-wackelige-angelegenheit-sonntag/"]}