{"news_outlet": "jungefreiheit", "provenance": "https://jungefreiheit.de/kultur/medien/2024/angriff-auf-zdf-heute-show-linksextremisten-verurteilt/", "query_keywords": ["usa", "ss", "corona", "demo", "rna", "ns", "us"], "crawl_date": "30.10.2024", "author_person": "JF", "author_organization": "JF", "news_keywords": ["Angriff", "heute-show", "Linksextremismus", "ZDF"], "content": {"title": "Darum wird Bayern mehr Illegale los", "description": "Ein Grund zum Feiern f\u00fcr die CSU? Bayerns Innenminister Herrmann prahlt mit Erfolgszahlen bei den R\u00fcckf\u00fchrungen illegaler Ausl\u00e4nder \u2013 doch wie sieht das im Detail aus?", "body": {"": ["BERLIN. Fast vier Jahre nach dem \u00dcbergriff auf ein Kamerateam der ZDF-Satiresendung \u201eheute-show\u201c am Rande einer Corona-Demonstration in Berlin sind nun die Urteile gefallen. Das Amtsgericht Tiergarten verurteilte vier Linksextremisten zu einer Bew\u00e4hrungsstrafe von zwei Jahren. Zudem m\u00fcssen sie jeweils 5.000 Euro an die Opfer zahlen.", "Die Verurteilten hatten zusammen mit 15 bis 20 anderen vermummten Personen das Kamerateam \u00fcberfallen und mit Eisenstangen geschlagen, als es Aufnahmen einer Corona-Demonstration machte. Zwei der Opfer verloren durch die brutalen Attacken das Bewu\u00dftsein. Die Staatsanwaltschaft warf den drei M\u00e4nnern und einer Frau gemeinschaftliche schwere K\u00f6rperverletzung vor.", "Vor Gericht gaben die T\u00e4ter an, sie h\u00e4tten keine Journalisten angreifen wollen, sondern seien davon ausgegangen, da\u00df es sich bei dem Fernsehteam um \u201eRechtsextremisten\u201c gehandelt habe.", "Der Deutsche Journalistenverband hatte sich vor Proze\u00dfbeginn alarmiert gezeigt. \u201eDie Kolleginnen und Kollegen waren eindeutig als Medienvertreter zu erkennen. Es war ein brutaler Angriff auf das Grundrecht der Pressefreiheit\u201c, sagte der Vorsitzende des Verbandes, Mika Beuster. \u201eDie Hemmschwelle, Gewalt gegen Journalisten auszu\u00fcben, ist seitdem deutlich gesunken.\u201c Da\u00df es sich bei den T\u00e4tern um Linksextremisten handelte, verschwieg die Journalistenvereinigung in ihrer Mitteilung zum Proze\u00df. (ho)"]}, "og:site_name": "JUNGE FREIHEIT", "og:article:published_time": "2024-10-30T14:44:01+01:00"}, "recommendations": ["https://jungefreiheit.de/kultur/medien/2024/erster-etappensieg-fuer-krah-in-champagner-streit-mit-boehmermann/", "https://jungefreiheit.de/politik/deutschland/2024/so-ungleich-verteilt-die-ampel-geld-im-kampf-gegen-extremismus/", "https://jungefreiheit.de/debatte/kommentar/2024/das-zdf-bietet-jetzt-oeffentlich-rechtlichen-surrealismus/", "https://jungefreiheit.de/politik/deutschland/2024/hammerbande-mitglied-angeklagt/", "https://jungefreiheit.de/kultur/medien/2024/boehmermann-beharrt-auf-champagner-raeuberpistole-ueber-krah/"]}