{"news_outlet": "jungefreiheit", "provenance": "https://jungefreiheit.de/politik/deutschland/2024/habeck-blamiert-gruene-lehnen-ampel-paket-zur-migration-ab/", "query_keywords": ["fdp", "us", "usa", "ss", "afd", "demo", "christ", "asyl", "sp", "spd", "migration", "ns", "schi", "regierung", "robert habeck", "die gr\u00fcnen"], "crawl_date": "30.10.2024", "author_person": "JF", "author_organization": "JF", "news_keywords": ["Ampel", "Gr\u00fcne Migration", "Habeck", "Solingen"], "content": {"title": "Darum wird Bayern mehr Illegale los", "description": "Ein Grund zum Feiern f\u00fcr die CSU? Bayerns Innenminister Herrmann prahlt mit Erfolgszahlen bei den R\u00fcckf\u00fchrungen illegaler Ausl\u00e4nder \u2013 doch wie sieht das im Detail aus?", "body": {"": ["BERLIN. Die Gr\u00fcnen haben sich gegen die schnelle Verabschiedung des im Zusammenhang mit dem Anschlag von Solingen erarbeiteten Ma\u00dfnahmenpakets zu mehr Sicherheit ausgesprochen. Das Papier, das Innenministerin Nancy Faeser (SPD), Justizminister Marco Buschmann (FDP) und Wirtschaftsminister Robert Habeck (Gr\u00fcne) ausgehandelt hatten, sieht unter anderem eine Versch\u00e4rfung des Waffenrechts vor.", "\u201eEs w\u00e4re keine gute Idee, das neue Sicherheitspaket mit seinen Asyl-Versch\u00e4rfungen hektisch im Parlament zu beschlie\u00dfen\u201c, sagte der Gr\u00fcnen-EU-Abgeordnete Erik Marquardt dem Tagesspiegel. \u201eEs schadet unserer Demokratie, wenn Gesetze grundlos im Eilverfahren verabschiedet werden.\u201c", "Inhaltlich lehnen es die Gr\u00fcnen ab, in Deutschland Asyl beantragenden Migranten die Heimaturlaube zu verbieten. Au\u00dferdem ginge es nicht, ausreisepflichtigen Dublin-Fl\u00fcchtlingen die Sozialleistungen zu k\u00fcrzen oder zu streichen. Zur\u00fcckweisungen an der Grenze sieht das Paket ausdr\u00fccklich nicht vor \u2013 und wird deswegen von Union und AfD als nicht weitgehend genug kritisiert. Auch eine grunds\u00e4tzliche \u00c4nderung des Asylsystems lehnt die Ampel ab.", "Die Gr\u00fcnen sehen in dem Regierungsentwurf aber offenbar weniger Ma\u00dfnahmen zur Reduzierung der Massenmigration, sondern ein Mittel zum Zweck gegen die Erfolge der AfD: \u201eEinen hysterischen \u00dcberbietungswettbewerb zur Reduzierung von Asyl-Zahlen wird man gegen Rechtsau\u00dfen nicht gewinnen\u201c, sagte Marquardt.", "Nachdem Vizekanzler Habeck das Paket mit vereinbart hatte, herrscht nun bei der FDP Kopfsch\u00fctteln dar\u00fcber, da\u00df die Gr\u00fcnen einen R\u00fcckzieher machen: \u201eRobert Habeck hat das Sicherheitspaket mit verhandelt und steht jetzt in der Verantwortung f\u00fcr eine z\u00fcgige Umsetzung\u201c, sagte der stellvertretende FDP-Fraktionsvorsitzende, Christoph Meyer, dem Tagesspiegel.", "Das Sicherheitspaket sei ein erster Schritt, um nach Solingen zu schnellen Ergebnissen zu kommen, dr\u00e4ngte der Liberale: \u201eGeredet und Bedenken ge\u00e4u\u00dfert wurden in den letzten zehn Jahren.\u201c (fh)"]}, "og:site_name": "JUNGE FREIHEIT", "og:article:published_time": "2024-10-30T14:44:01+01:00"}, "recommendations": ["https://jungefreiheit.de/wirtschaft/2024/spd-hat-suendenbock-fuer-rezession-gefunden/", "https://jungefreiheit.de/politik/deutschland/2024/wechselt-fdp-chef-lindner-in-den-journalismus/", "https://jungefreiheit.de/debatte/kommentar/2024/ruecktritt-faellig-diese-skandalpolitiker-kleben-an-ihren-posten/", "https://jungefreiheit.de/wirtschaft/2024/habeck-krise-coca-cola-und-vw-kommen-unter-die-raeder/", "https://jungefreiheit.de/politik/deutschland/2024/von-russland-gekauft-habeck-unterliegt-wagenknecht/"]}