{"news_outlet": "jungefreiheit", "provenance": "https://jungefreiheit.de/politik/deutschland/2023/bild-fotograf-nach-angriff-bei-lina-e-protest-ich-lebe-noch/", "query_keywords": ["antifa", "ss", "demo", "sp", "rna", "ns", "us", "linke"], "crawl_date": "30.10.2024", "author_person": "JF", "author_organization": "JF", "news_keywords": ["Fotograf", "Leipzig", "Lina E.", "Linksextreme Szene"], "content": {"title": "Darum wird Bayern mehr Illegale los", "description": "Ein Grund zum Feiern f\u00fcr die CSU? Bayerns Innenminister Herrmann prahlt mit Erfolgszahlen bei den R\u00fcckf\u00fchrungen illegaler Ausl\u00e4nder \u2013 doch wie sieht das im Detail aus?", "body": {"": ["Silvio B\u00fcrger ist freier Fotograf, und arbeitet oft f\u00fcr die Bild Zeitung. Seit 17 Jahren dokumentiert der Leipziger die Geschehnisse seiner Heimatstadt. So auch am\u00a0Sonnabend bei den Ausschreitungen wegen der Verurteilung von Lina E. Doch diesmal wurde es f\u00fcr den erfahrenen Journalisten richtig gef\u00e4hrlich. B\u00fcrger wurde Opfer des Antifa-Mobs.", "\u201eIch war auf auf dem Weg zum Wiedebachplatz\u201c, sagt er der JUNGEN FREIHEIT. Dort hatten Autonome sich zum Stell Dich ein verabredet. Sie wollten in dem Park mit Spielplatz sich zum sogenannten Cornern, eine Art \u00f6ffentliches friedliches Trinken, Musik h\u00f6ren und miteinander reden, treffen. \u201eAn der Kreuzung bauten linke Kader Barrikaden auf\u201c, erinnert sich B\u00fcrger. \u201ePl\u00f6tzlich schrie einer von denen: \u201aDu Axel-Springer Schwein, verpi\u00df Dich!\u2018 Dann rannte er auf mich zu und verewigte seine Faust in meinem Gesicht.\u201c", "Die anderen, die gerade die Barrikaden aufbauten, drehten sich zu den beiden M\u00e4nnern. \u201eUnd dann liefen die ebenfalls auf mich zu.\u201c B\u00fcrger versucht erst den Mann, der ihn geschlagen hat zu verfolgen, mu\u00df aber aufgeben. Dann erkennt er, da\u00df er umringt wird. \u201eWenn 100 Linke auf sie zukommen, kommen sie sich hilflos vor. Das ist nicht witzig. Die versuchten dann mich zu einer anderen Gruppe zu dr\u00e4ngen, alles schwarze-vermummte Personen, das konnte ich erkennen. Dann flog mindestens noch ein Stein in meine Richtung.\u201c", "Zuschauer, auch Journalisten vor Ort, erkennen die gef\u00e4hrliche Situation und stellen sich sch\u00fctzend vor B\u00fcrger. \u201eUm das hier mal klar zustellen, die meisten Linken sind nicht so und die Altlinken hier in Connewitz sind gegen Gewalt. Es sind nur wenige, die so agieren.\u201c\u00a0 Die Kopfschmerzen sind 12 Stunden nach dem Angriff zum Gl\u00fcck verschwunden. \u201eNur das Jochbein tut noch weh und das Gesicht ist etwas geschwollen.\u201c Dann sagt er trocken: \u201eIch lebe noch.\u201c", "Was ihn freut, sind die Genesungsw\u00fcnsche, die er seit der Nacht bekommt. \u201eVon Polizisten und Kollegen. Mein Redaktionsleiter von der Bild hat mir sofort Personenschutz angeboten. Aber davon halte ich nichts. Journalisten m\u00fcssen doch ohne Helm und Schutz ihrer Arbeit nachgehen k\u00f6nnen. Berichten ist unsere Aufgabe.\u201c Heute Nacht will er wieder raus nach Connewitz. \u201eMit solch einem \u00dcberfall mu\u00dfte ich doch immer rechnen. Aber wenn ich mich davon beeindrucken lasse, wenn ich nicht mehr ausgehe, dann verliere ich doch komplett.\u201c", "W\u00e4hrenddessen sammeln sich neue Protestz\u00fcge in Leipzig. Die meisten Demos sind zwar verboten, doch scheint das die Demonstranten nicht abzuhalten. Den Antrag, das Verbot zu pr\u00fcfen, lehnte das Bundesverfassungsgericht ab. (JF)"]}, "og:site_name": "JUNGE FREIHEIT", "og:article:published_time": "2024-10-30T14:44:01+01:00"}, "recommendations": ["https://jungefreiheit.de/politik/deutschland/2024/gesuchter-linksterrorist-in-berlin-verhaftet/", "https://jungefreiheit.de/debatte/kommentar/2024/farbanschlag-auf-gruene-wenn-linke-linken-nicht-links-genug-sind/", "https://jungefreiheit.de/debatte/kommentar/2024/seit-gestern-glaubt-kanzler-scholz-er-sei-das-volk/", "https://jungefreiheit.de/politik/deutschland/2024/erstmals-gezielte-toetung-legitimiert-bka-warnt-vor-eskalation-linksextremer-gewalt/", "https://jungefreiheit.de/politik/deutschland/2024/leipziger-afd-stadtraetin-angegriffen/"]}