{"news_outlet": "jungefreiheit", "provenance": "https://jungefreiheit.de/politik/deutschland/2024/cdu-jubelt-erste-muslimische-kita-in-schleswig-holstein/", "query_keywords": ["cdu", "politik", "us", "muslim", "ss", "afd", "muslimisch", "islamisch", "schi", "christ", "sp", "spd", "ns", "integration"], "crawl_date": "30.10.2024", "author_person": "JF", "author_organization": "JF", "news_keywords": ["Islamismus", "muslimische Kita", "Neum\u00fcnster", "Verband der Islamischen Kulturzentren", "VIKZ"], "content": {"title": "Darum wird Bayern mehr Illegale los", "description": "Ein Grund zum Feiern f\u00fcr die CSU? Bayerns Innenminister Herrmann prahlt mit Erfolgszahlen bei den R\u00fcckf\u00fchrungen illegaler Ausl\u00e4nder \u2013 doch wie sieht das im Detail aus?", "body": {"": ["NEUM\u00dcNSTER. Die Ratsversammlung von Neum\u00fcnster hat mit gro\u00dfer Mehrheit beschlossen, da\u00df die Stadt als erste in Schleswig-Holstein eine muslimische Kindertagesst\u00e4tte erhalten soll. Auf der 2.500 Quadratmeter gro\u00dfen Fl\u00e4che in der Innenstadt soll Platz f\u00fcr 60 Kinder entstehen.", "Die Er\u00f6ffnung ist bereits f\u00fcr das kommende Jahr geplant. Auch nicht-muslimische Kinder sollen dort untergebracht werden. Die Vergabe der Pl\u00e4tze erfolgt \u00fcber das Kita-Portal des Landes. Tr\u00e4ger ist der \u00f6rtliche Moscheeverein, der zum Verband der Islamischen Kulturzentren (VIKZ) aus K\u00f6ln geh\u00f6rt. Die Sandkastensprache soll Deutsch sein \u2013 wird versprochen.", "Der VIKZ feierte im vergangenen Jahr sein 50j\u00e4hriges Bestehen. Bundespr\u00e4sident Frank-Walter Steinmeiner (SPD) hielt die Festrede und freute sich, da\u00df der Islam in Deutschland Wurzeln geschlagen habe. Kritik kam aus der eigenen Partei: Die ehemalige SPD-Bundestagsabgeordnete Lale Akg\u00fcn sagte, Politiker sollten aufh\u00f6ren, als Br\u00fcckenbauer und T\u00fcr\u00f6ffner f\u00fcr die Vertreter des konservativen Islams aufzutreten.", "In einem im Auftrag des hessischen Sozialministeriums erstellten Gutachten der Marburger Turkologin Ursula Spuler-Stegemann hie\u00df es bereits 2004, die Sch\u00fclerheime, die der VIKZ betreibe, dienten entgegen anderslautenden Beteuerungen \u201efast ausschlie\u00dflich islamischer Lehre und der Ein\u00fcbung in die Glaubenspraxis\u201c und seien \u201eabsolut integrationshemmend\u201c. Die Sch\u00fcler w\u00fcrden in einen \u201estrengstens Scharia-orientierten\u201c Islam \u201ehinein-indoktriniert und gegen das Christentum wie auch gegen den Westen ebenso immunisiert wie gegen unser Grundgesetz\u201c.", "Die Ratsversammlung der Stadt Neum\u00fcnster st\u00f6rte das nicht. Sie entschied sich mit 44 Ja-Stimmen bei sechs Nein-Stimmen und einer Enthaltung f\u00fcr die muslimische Kita. Babett Schwede-Oldehus (CDU), die Vorsitzende des Sozial- und Gesundheitsausschusses, hatte vor der Abstimmung betont: \u201eNeben christlichen Tr\u00e4gern wird es nun auch einen muslimischen Tr\u00e4ger einer Kita geben. Ich empfinde das als kulturelle Bereicherung.\u201c Auch die SPD unterst\u00fctzt den muslimischen Kindergarten. Nur AfD und Heimat Neum\u00fcnster (fr\u00fcher NPD), die \u00fcber jeweils drei Sitze verf\u00fcgen, stimmten dagegen.", "Anders als in anderen Kinderg\u00e4rten, wo Erzieher h\u00e4nderingend gesucht werden, scheint es das Problem f\u00fcr die muslimische Kita nicht zu geben. Man habe seit Jahren schon junge Leute gezielt auf eine Ausbildung im p\u00e4dagogischen Bereich vorbereitet, sagt Murat Kayabasi, Vorsitzender der Merkezefendi-Moschee. 13 Vollzeitstellen sollen so problemlos besetzt werden.", "Der nach bisherigen Planungen rund 2,8 Millionen teure, zweigeschossige Neubau soll durch den Verband der Islamischen Kulturzentren VIKZ bezahlt werden, die Stadt wird die Ausstattung mit knapp 250.000 Euro bezuschussen und anschlie\u00dfend die Mietkosten in H\u00f6he von j\u00e4hrlich 180.000 Euro \u00fcbernehmen.", "Der Dachverband VIKZ plant indes weitere muslimische Kitas. In Berlin und Dortmund gibt es diese bereits. (fh)"]}, "og:site_name": "JUNGE FREIHEIT", "og:article:published_time": "2024-10-30T14:44:01+01:00"}, "recommendations": ["https://jungefreiheit.de/politik/deutschland/2024/baerbock-foerdert-journalistin-mit-islamismushintergrund/", "https://jungefreiheit.de/politik/deutschland/2024/war-der-messerangreifer-von-peine-nun-doch-ein-islamist/", "https://jungefreiheit.de/politik/ausland/2024/von-burkina-faso-bis-ans-rote-meer/", "https://jungefreiheit.de/politik/deutschland/2024/unterirdisch-von-storch-kritisiert-oezoguz-nach-anti-israel-beitrag/", "https://jungefreiheit.de/politik/ausland/2024/drahtzieher-des-anschlags-auf-charlie-hebdo-zu-lebenslanger-haft-verurteilt/"]}