{"news_outlet": "jungefreiheit", "provenance": "https://jungefreiheit.de/politik/deutschland/2023/gefaehrder-lkw-anschlag/", "query_keywords": ["terror", "israel", "us", "usa", "ss", "islamisch", "demo", "familie", "sp", "ns", "syrien", "schi"], "crawl_date": "30.10.2024", "author_person": "JF", "author_organization": "JF", "news_keywords": ["Anschlag", "Duisburg", "Islamisch", "LKW", "Terror"], "content": {"title": "Darum wird Bayern mehr Illegale los", "description": "Ein Grund zum Feiern f\u00fcr die CSU? Bayerns Innenminister Herrmann prahlt mit Erfolgszahlen bei den R\u00fcckf\u00fchrungen illegaler Ausl\u00e4nder \u2013 doch wie sieht das im Detail aus?", "body": {"": ["DUISBURG. Bei einem Anti-Terror-Einsatz hat ein Spezialeinsatzkommando (SEK) der Polizei am Dienstag in Duisburg den islamistischen Gef\u00e4hrder Tarik S. festgenommen. Der Mann, der unter dem Kampfnamen \u201eOsama Al Almani\u201c (Osama der Deutsche) f\u00fcr den IS in Syrien k\u00e4mpfte und f\u00fcr Propagandabilder neben einem enthaupteten Opfer posierte, soll einen Anschlag auf eine proisraelische Veranstaltung geplant haben.", "Die deutschen Beh\u00f6rden gehen aufgrund des Hinweises eines ausl\u00e4ndischen Geheimdienstes davon, da\u00df der Mann mit einem Lkw in Menschenmengen bei solchen Demonstrationen fahren wollte. Bei einem \u00e4hnlichen Attentat auf den Berliner Weihnachtsmarkt an der Ged\u00e4chtniskirche starben im Dezember 2016 insgesamt 13 Personen, mindestens 67 weitere Besucher wurden verletzt.", "Tarik S., der 2017 vom Landgericht D\u00fcsseldorf wegen seines IS-Einsatzes zu f\u00fcnf Jahren Gef\u00e4ngnis verurteilt worden war, soll im Internet nach proisraelischen Veranstaltungen und dschihadistischen Inhalten gesucht haben. Das berichtet die Bildunter Berufung auf die Ermittler.", "Auch der Anschlag von Br\u00fcssel von vor neun Tagen, bei dem vor dem L\u00e4nderspiel Belgien \u2013 Schweden ein Moslem zwei Schweden erscho\u00df und einen weiteren schwer verletzte, soll den eingeb\u00fcrgerten Araber ermuntert haben, selbst zuzuschlagen. In einer BKA-Lageeinsch\u00e4tzung hei\u00dft es, der deutsche Staatsb\u00fcrger \u201ehabe in diesem Zusammenhang den Attent\u00e4ter von Br\u00fcssel gelobt und sei von dessen Taten vom 16.10.2023 inspiriert worden\u201c.", "Der Gef\u00e4hrder stammt aus der Dschihadisten-Szene im nordrhein-westf\u00e4lischen Herford. Ende 2013 war er \u00fcber die T\u00fcrkei nach Syrien gereist, um sich dem Islamischen Staat anzuschlie\u00dfen. Bei seiner R\u00fcckkehr nach Deutschland 2016 wurde er vom Staatsschutz am Flughafen Frankfurt am Main verhaftet und ein Jahr sp\u00e4ter wegen Mitgliedschaft in einer terroristischen Vereinigung verurteilt.", "Nach der Festnahme am Dienstag suchten Polizisten nach Beweismaterial in seiner Wohnung in einem Duisburger Mehrfamilienhaus. Dieses wird nun ausgewertet. Ein Richter mu\u00df entscheiden, ob es ausreicht, um einen Haftbefehl zu erlassen. (fh)"]}, "og:site_name": "JUNGE FREIHEIT", "og:article:published_time": "2024-10-30T14:44:01+01:00"}, "recommendations": ["https://jungefreiheit.de/debatte/kommentar/2024/stoppt-die-deutschen-ukraine-hilfen/", "https://jungefreiheit.de/debatte/kommentar/2024/bahnt-sich-mit-cem-oezdemirs-beitrag-eine-gruene-hinwendung-zur-realitaet-an/", "https://jungefreiheit.de/allgemein/2024/auf-offener-strasse-polizei-schiesst-iranischen-brandstifter-nieder/", "https://jungefreiheit.de/politik/ausland/2024/daenemark-verschaerft-grenzkontrollen-zu-deutschland-und-schweden/", "https://jungefreiheit.de/politik/deutschland/2024/essen-syrer-zuendet-haeuser-an-und-rast-mit-auto-in-geschaefte/"]}