{"news_outlet": "jungefreiheit", "provenance": "https://jungefreiheit.de/politik/deutschland/2024/mansour-wer-schuetzt-eigentlich-die-deutschen/", "query_keywords": ["terror", "israel", "politik", "ss", "europa", "einwanderung", "ns", "hamas", "us"], "crawl_date": "30.10.2024", "author_person": "JF", "author_organization": "JF", "news_keywords": ["Ahmad Mansour", "Islamischer Terror", "Migrantengewalt", "Migrationspolitik"], "content": {"title": "Darum wird Bayern mehr Illegale los", "description": "Ein Grund zum Feiern f\u00fcr die CSU? Bayerns Innenminister Herrmann prahlt mit Erfolgszahlen bei den R\u00fcckf\u00fchrungen illegaler Ausl\u00e4nder \u2013 doch wie sieht das im Detail aus?", "body": {"": ["BERLIN. Der Islam-Experte Ahmad Mansour hat vor der weiteren unkontrollierten Einwanderung von Gewaltt\u00e4tern und Terroristen gewarnt. In der ZDF-Sendung \u201eMarkus Lanz\u201c erkl\u00e4rte er am Dienstagabend: \u201eDie Sicherheitsapparate sagen schon seit Jahren, da\u00df der IS und andere die Fl\u00fcchtlingsrouten nutzen, um Terrorstrukturen in Europa, in Deutschland aufzubauen.\u201c", "Nach dem brutalen Angriff der Hamas auf Israelis am 7. Oktober zeige sich derzeit in den sozialen Medien \u201eein Tsunami\u201c. Durch das Massaker haben, so Mansour, \u201eIslamisten weltweit das Gef\u00fchl bekommen:\u00a0\u201aWow! Wir k\u00f6nnen ganz viel!\u2018\u00a0Es ist eine Siegermentalit\u00e4t entstanden. Das gibt Islamisten ganz viel Motivation, ihre Untaten durchzuf\u00fchren.\u201c", "Er bef\u00fcrchte, da\u00df sich viele radikalisierte und entschlossene T\u00e4ter unter den Migranten, die weitgehend unkontrolliert nach Deutschland kommen k\u00f6nnten, befinden werden. \u201eDas ist ein Potential, das uns allen enorm Angst machen mu\u00df\u201c, sagte er \u00fcber radikalisierte islamistische Jugendliche.", "Die Diskussion \u00fcber Grenzkontrollen mache ihn \u201efassungslos\u201c. Diese seien nach der Fu\u00dfball-EM nur deswegen \u201evon der Innenministerin verl\u00e4ngert worden, um bei den Wahlen im Osten zu punkten\u201c. Bei der Einreise zeige sich das Problem, \u201eda\u00df wir nicht unterscheiden k\u00f6nnen zwischen Leuten, die Schutz suchen, und Menschen, die nach Europa kommen, um hier Anschl\u00e4ge zu ver\u00fcben\u201c. Die aktuelle Situation, sei \u201elebensgef\u00e4hrlich\u201c.", "Offenbar mit Blick auf das von Politik und Medien h\u00e4ufig f\u00fcr illegale Migranten verwendete Wort \u201eSchutzsuchende\u201c fragte Mansour rhetorisch: \u201eWer sch\u00fctzt eigentlich die Deutschen? Und wer sch\u00fctzt eigentlich die Migranten, die vor dem Islamismus fliehen?\u201c (fh)"]}, "og:site_name": "JUNGE FREIHEIT", "og:article:published_time": "2024-10-30T14:44:01+01:00"}, "recommendations": ["https://jungefreiheit.de/politik/deutschland/2024/naechster-asylmoerder-fuer-schuldunfaehig-erklaert/", "https://jungefreiheit.de/politik/deutschland/2024/nach-wirbel-um-scholz-aussage-zieht-die-ampel-die-notbremse/", "https://jungefreiheit.de/kultur/gesellschaft/2024/poldi-abschiedsspiel-polizeibekannter-marokkaner-festgenommen/", "https://jungefreiheit.de/politik/deutschland/2024/fridays-for-future-mitbegruender-will-gruene-jugend-anfuehren/", "https://jungefreiheit.de/politik/deutschland/2024/bremen-spd-innensenator-beklagt-truemmer-seiner-asylpolitik/"]}