{"news_outlet": "jungefreiheit", "provenance": "https://jungefreiheit.de/kultur/medien/2024/dieses-urteil-ist-eine-klatsche-fuer-correctiv/", "query_keywords": ["rki", "usa", "ss", "sp", "rna", "ns", "us", "regierung"], "crawl_date": "30.10.2024", "author_person": "JF", "author_organization": "JF", "news_keywords": ["Correctiv", "Falschbehauptung", "Remigration", "Ulrich Vosgerau"], "content": {"title": "Darum wird Bayern mehr Illegale los", "description": "Ein Grund zum Feiern f\u00fcr die CSU? Bayerns Innenminister Herrmann prahlt mit Erfolgszahlen bei den R\u00fcckf\u00fchrungen illegaler Ausl\u00e4nder \u2013 doch wie sieht das im Detail aus?", "body": {"": ["Schwere Niederlage f\u00fcr das selbsternannte Journalistennetzwerk \u201eCorrectiv\u201c. Seit Tagen bem\u00fchen sich die regierungsnahen und mit Steuergeld finanzierten Reporter, alle Zweifel an ihrer Recherche zum \u201eGeheimplan gegen Deutschland\u201c als Kampagne zu diskreditieren. Nun stellt ein Gericht offiziell fest: Die Berichterstattung enth\u00e4lt mindestens eine Falschbehauptung.", "Konkret erlie\u00df das Hamburger Landgericht auf Antrag des Staatsrechtlers Ulrich Vosgerau eine einstweilige Verf\u00fcgung gegen \u201eCorrectiv\u201c. Das Medium darf nicht weiter behaupten, Vosgerau halte den Vorschlag, \u201eman k\u00f6nne vor den kommenden Wahlen ein Musterschreiben entwickeln, um die Rechtm\u00e4\u00dfigkeit von Wahlen in Zweifel zu ziehen, f\u00fcr denkbar: Je mehr mitmachten, stimmt er zu, umso h\u00f6her die Erfolgswahrscheinlichkeit\u201c.", "Vosgerau hatte in seinem Antrag geltend gemacht, ein massenhaftes Vorgehen gerade nicht bef\u00fcrwortet und darauf hingewiesen zu haben. Besonders die Begr\u00fcndung des Gerichts ist brisant: So sei es den \u201eCorrectiv\u201c-Anw\u00e4lten nicht gelungen, die Echtheit der \u00c4u\u00dferungen zu belegen. \u201eDas Gericht hatte deshalb von der Unrichtigkeit des Zitats auszugehen, so da\u00df dem Antragsteller insoweit ein Unterlassungsanspruch zusteht.\u201c", "Und das obwohl \u201eCorrectiv\u201c zahlreiche Eidesstattliche Versicherungen der eigenen Mitarbeiter vorgelegt hatte, mit der die Echtheit der angeblichen Zitate bewiesen werden soll.", "Keinen Erfolg hatte Vosgerau mit seinem Anliegen, zwei von \u201eCorrectiv\u201c extrem zusammengek\u00fcrzte Antworten juristisch anzugreifen. Die im Artikel verwendete Formulierung \u201ean die Sache mit der Ausb\u00fcrgerungsidee von Staatsb\u00fcrgern in Sellners Vortrag will er sich aber nicht erinnern k\u00f6nnen\u201c, erwecke kein falsches Verst\u00e4ndnis, urteilte das Landgericht. \u201eDa\u00df Vosgerau weitergehende Ausf\u00fchrungen in seiner Antwort gemacht habe und diese nicht erw\u00e4hnt worden seien, ber\u00fchre die Richtigkeit der Wiedergabe mit der konkret angegriffenen Formulierung nicht.\u201c", "Dies gelte auch f\u00fcr einen anderen Punkt. So schrieb \u201eCorrectiv\u201c Vosgerau habe \u201eBedenken in Bezug auf junge W\u00e4hlerinnen t\u00fcrkischer Herkunft, die sich keine unabh\u00e4ngige Meinung bilden k\u00f6nnten\u201c. Obwohl der Staatsrechtler eine umfangreiche Antwort gab, schrieb \u201eCorrectiv\u201c lediglich: \u201eAuf Correctiv-Fragen hin best\u00e4tigt er diesen Satz sp\u00e4ter.\u201c Warum die Journalisten seine Antworten nicht l\u00e4nger abdrucken, ist bis heute unklar.", "Die Antwort Vosgeraus gegen\u00fcber Correctiv, er habe \u201ewohl eher am Rande und in einem Nebensatz m\u00f6glicherweise sinngem\u00e4\u00df darauf hingewiesen, dass eine Jungw\u00e4hlerin t\u00fcrkischer Herkunft (\u2026) die zu Hause in der K\u00fcche unter Aufsicht ihres Vaters und mehrerer Br\u00fcder ihren Wahlzettel ankreuzt, dabei m\u00f6glicherweise und in bestimmten Einzelf\u00e4llen faktisch nicht denjenigen Freiheitsgrad genie\u00dft, den die Verfassung beim Wahlakt eigentlich voraussetzt,\u201c habe die Antragsgegnerin in zul\u00e4ssiger Weise zusammengefa\u00dft, urteilte das Landgericht nun.", "Die Entscheidung ist noch nicht rechtskr\u00e4ftig.", "Der urspr\u00fcngliche Artikel wurde von \u201eCorrectiv\u201c bereits mehrfach im Nachhinein heimlich ge\u00e4ndert. Auch die Behauptung, es sei um \u201eDeportationen\u201c gegangen, l\u00f6schten die Verantwortlichen, nachdem sie der L\u00fcge \u00fcberf\u00fchrt wurden.", "Ausdr\u00fccklich nicht Thema der Entscheidung, war die Frage, ob in Potsdam die Ausweisung deutscher Staatsb\u00fcrger nach rassistischen Kriterien besprochen worden sei. Denn: \u201eCorrectiv\u201c selbst teilte dem Gericht mit, da\u00df \u201eeine derartige Tatsachenbehauptung\u201c nicht erhoben worden sei. \u201eIm Gegenteil: Die deutsche Staatsb\u00fcrgerschaft hat Sellner in seinen Ausf\u00fchrungen ausdr\u00fccklich als juristische Sperre f\u00fcr eine Ausweisung anerkannt\u201c, schrieben die Anw\u00e4lte des regierungsnahen Netzwerks."]}, "og:site_name": "JUNGE FREIHEIT", "og:article:published_time": "2024-10-30T14:44:01+01:00"}, "recommendations": ["https://jungefreiheit.de/politik/deutschland/2024/correctiv-rebell-vosgerau-wir-leben-in-einer-gelenkten-demokratie/", "https://jungefreiheit.de/politik/ausland/2024/marion-marechal-will-mit-parteigruendung-neue-impulse-geben/", "https://jungefreiheit.de/kultur/medien/2024/correctiv-rebell-vosgerau-bittet-um-unterstuetzung/", "https://jungefreiheit.de/politik/deutschland/2024/hoecke-prueft-anzeige-gegen-wagenknecht/", "https://jungefreiheit.de/politik/deutschland/2024/correctiv-bericht-auch-campact-wegen-fake-news-verurteilt/"]}