{"news_outlet": "jungefreiheit", "provenance": "https://jungefreiheit.de/politik/deutschland/2024/faeser-zum-mord-in-bad-oeynhausen-muessen-ueber-nicht-gelungene-integration-reden/", "query_keywords": ["us", "ss", "sp", "spd", "integration"], "crawl_date": "30.10.2024", "author_person": "JF", "author_organization": "JF", "news_keywords": ["Bad Oeynhausen", "Bundesinnenministerin Nancy Faeser", "Integration", "Philippos T."], "content": {"title": "Darum wird Bayern mehr Illegale los", "description": "Ein Grund zum Feiern f\u00fcr die CSU? Bayerns Innenminister Herrmann prahlt mit Erfolgszahlen bei den R\u00fcckf\u00fchrungen illegaler Ausl\u00e4nder \u2013 doch wie sieht das im Detail aus?", "body": {"": ["BERLIN. Bundesinnenministerin Nancy Faeser (SPD) hat sich zu dem mutma\u00dflichen T\u00e4ter, einem 18j\u00e4hrigen Syrer, ge\u00e4u\u00dfert, der den 20j\u00e4hrigen Philippos T. laut der Polizei in Bad Oeynhausen erschlagen haben soll. Faeser zeigte dabei Mitgef\u00fchl f\u00fcr den T\u00e4ter und \u00e4u\u00dferte sich nicht zum Opfer oder den Hinterbliebenen.", "\u201eHeute ist ein sehr schlimmer Tag, an dem wir \u00fcber den Mord an einem Jugendlichen diskutieren m\u00fcssen. Wo der T\u00e4ter ein Fl\u00fcchtling ist, der seit acht Jahren in einer Fl\u00fcchtlingsunterkunft lebt. Der nichts anderes kennt. Und ich glaube, da\u00df wir \u00fcber diese Form von nicht gelungener gesellschaftlicher Integration viel mehr reden m\u00fcssen\u201c, sagte Faeser auf der Kommunalkonferenz 2024 der SPD-Bundestagsfraktion.", "Die Aussage Faesers widerspricht zudem den bisherigen Erkenntnissen, berichtet die Welt. Ein Sprecher der Stadt Bad Oeynhausen habe erkl\u00e4rt, da\u00df der Syrer nie in einer st\u00e4dtischen Unterkunft gelebt habe.", "Die Tat hatte sich am Sonntag im Kurpark von Bad Oeynhausen ereignet. Philippos war mit einem anderen jungen Mann auf dem Heimweg von der Abiturfeier seiner Schwester. (mp)"]}, "og:site_name": "JUNGE FREIHEIT", "og:article:published_time": "2024-10-30T14:44:01+01:00"}, "recommendations": ["https://jungefreiheit.de/debatte/kommentar/2024/bahnt-sich-mit-cem-oezdemirs-beitrag-eine-gruene-hinwendung-zur-realitaet-an/", "https://jungefreiheit.de/debatte/kommentar/2024/alle-macht-dem-buergerrat-von-wegen/", "https://jungefreiheit.de/kultur/literatur/2024/die-islamische-landnahme-vom-niedergang-europas/", "https://jungefreiheit.de/kultur/medien/2024/thilo-sarrazin-stellt-sein-neues-buch-vor-jammern-fuehrt-auch-nicht-weiter/", "https://jungefreiheit.de/kultur/gesellschaft/2024/integration-oder-ueberforderung-wie-das-schulsystem-an-seine-grenzen-stoesst/"]}