{"news_outlet": "jungefreiheit", "provenance": "https://jungefreiheit.de/politik/deutschland/2023/afd-landratswahl-ber/", "query_keywords": ["cdu", "fdp", "usa", "ss", "afd", "demo", "sp", "spd", "grenzen", "ns", "us", "linke"], "crawl_date": "30.10.2024", "author_person": "JF", "author_organization": "JF", "news_keywords": ["Brandenburg", "Landkreis Dahme-Spreewald", "Landratswahl", "Steffen Kotr\u00e9"], "content": {"title": "Darum wird Bayern mehr Illegale los", "description": "Ein Grund zum Feiern f\u00fcr die CSU? Bayerns Innenminister Herrmann prahlt mit Erfolgszahlen bei den R\u00fcckf\u00fchrungen illegaler Ausl\u00e4nder \u2013 doch wie sieht das im Detail aus?", "body": {"": ["L\u00dcBBEN. Bei der Landratswahl im Kreis Dahme-Spreewald hat der AfD-Kandidat Steffen Kotr\u00e9 den ersten Wahlgang gewonnen. Mit 35,3 Prozent der Stimmen landete der Bundestagsabgeordnete am Sonntag auf Platz eins.", "Er mu\u00df nun am 12. November in der Stichwahl gegen den parteilosen Bewerber Sven Herzberger antreten. Auf den B\u00fcrgermeister von Zeuthen entfielen 34,8 Prozent. Herzberger wird von CDU, Linken, FDP und Freien W\u00e4hlern unterst\u00fctzt.", "Die SPD, die seit der Wiedervereinigung in dem im Norden an Berlin grenzenden Kreis Dahme-Spreewald den Landrat stellt, kann den Posten nicht mehr verteidigen. Ihre Kandidatin Susanne Rieckhof, die auch die Unterst\u00fctzung der Gr\u00fcnen hatte, holte lediglich 29,9 Prozent und wurde Letzte. Sie sollte nach den Pl\u00e4nen der Sozialdemokraten dem bisherigen Landrat Stephan Loge (SPD) nachfolgen, der nach 16 Jahren in den Ruhestand geht.", "Die Wahlbeteiligung lag bei 50,8 Prozent. Die Amtszeit des neuen Landrats beginnt am 1. M\u00e4rz 2024. Im Landkreis Dahme-Spreewald liegt der Gro\u00dfflughafen Berlin-Brandenburg, BER. Gew\u00e4nne Kotr\u00e9 die Stichwahl w\u00e4re er der zweite AfD-Landrat nach Robert Sesselmann im th\u00fcringischen Kreis Sonneberg. (fh)"]}, "og:site_name": "JUNGE FREIHEIT", "og:article:published_time": "2024-10-30T14:44:01+01:00"}, "recommendations": ["https://jungefreiheit.de/politik/deutschland/2024/steigern-abschiebedebatten-die-kriminalitaet-von-migranten/", "https://jungefreiheit.de/politik/deutschland/2024/afd-chef-lobt-spalterische-rede-des-bsw-alterspraesidenten/", "https://jungefreiheit.de/politik/deutschland/2024/brandenburger-afd-fraktion-soll-wieder-landtags-vizepraesident-stellen/", "https://jungefreiheit.de/politik/deutschland/2024/wir-schieben-sie-alle-ab-das-teure-eigentor-der-afd/", "https://jungefreiheit.de/debatte/kommentar/2024/die-brandenburgwahl-zeigt-die-grenzen-der-blockadepolitik/"]}