{"news_outlet": "jungefreiheit", "provenance": "https://jungefreiheit.de/politik/ausland/2024/schweden-verzeichnet-historisches-asyl-tief/", "query_keywords": ["spo", "politik", "us", "ss", "demo", "asyl", "sp", "ns", "migration", "einwanderung", "syrien", "integration", "regierung", "migrationspolitik"], "crawl_date": "30.10.2024", "author_person": "JF", "author_organization": "JF", "news_keywords": ["Abwanderung", "Asyl", "Einwanderung", "Maria Malmer Stenergard", "Migration", "Schweden", "Ulf Kristersson"], "content": {"title": "Darum wird Bayern mehr Illegale los", "description": "Ein Grund zum Feiern f\u00fcr die CSU? Bayerns Innenminister Herrmann prahlt mit Erfolgszahlen bei den R\u00fcckf\u00fchrungen illegaler Ausl\u00e4nder \u2013 doch wie sieht das im Detail aus?", "body": {"": ["Stenergard zeigte sich zufrieden und prognostizierte, da\u00df diese Entwicklung weitergehen werde. Das liege vor allem daran, da\u00df immer weniger Asylantr\u00e4ge aus dem Irak, Somalia und Syrien gestellt w\u00fcrden. Zugleich w\u00fcrden immer mehr Iraker, Syrer und Somalier das Land wieder verlassen. \u201eDer Trend zu einer Einwanderung, die bew\u00e4ltigt werden kann, ist von entscheidender Bedeutung, wenn wir die Integration verbessern wollen\u201c, sagte die Politikerin.", "Der Ministerpr\u00e4sident des Landes, Ulf Kristersson (Moderate Sammlungspartei), war 2022 mit dem erkl\u00e4rten Ziel angetreten, die Migrationspolitik in Schweden grundlegend zu \u00e4ndern. Die in dem skandinavischen Land zunehmende Bandenkriminalit\u00e4t sei ein Produkt von \u201everantwortungsloser Einwanderungspolitik und einer gescheiterten Integration\u201c, sagte der Regierungschef. Er ist auf die Stimmen der rechten Schwedendemokraten angewiesen. (st)"]}, "og:site_name": "JUNGE FREIHEIT", "og:article:published_time": "2024-10-30T14:44:01+01:00"}, "recommendations": ["https://jungefreiheit.de/politik/deutschland/2024/nach-talahon-aussage-hessische-cdu-politikerin-erklaert-sich/", "https://jungefreiheit.de/debatte/kommentar/2024/ein-messerangriff-ein-urteil-viele-fragen-eine-antwort/", "https://jungefreiheit.de/politik/deutschland/2024/katholischer-erzbischof-verteufelt-asyl-verschaerfungen/", "https://jungefreiheit.de/politik/deutschland/2024/spd-ministerpraesident-fordert-mehr-geld-fuer-migranten-versorgung/", "https://jungefreiheit.de/politik/deutschland/2024/wenn-junge-migranten-noch-juengere-asylbewerber-aufnehmen-und-abkassieren/"]}