{"news_outlet": "jungefreiheit", "provenance": "https://jungefreiheit.de/kultur/gesellschaft/2024/brennende-barrikaden-gewalt-israel-hass-und-greta-thunberg/", "query_keywords": ["israel", "politik", "us", "ss", "ns", "demo", "sp", "klima", "rna", "einwanderung", "hamas", "schi", "greta thunberg"], "crawl_date": "30.10.2024", "author_person": "JF", "author_organization": "JF", "news_keywords": ["7. Oktober", "Demos", "Gewalt", "Greta Thunberg", "Israel", "Pal\u00e4stina"], "content": {"title": "Darum wird Bayern mehr Illegale los", "description": "Ein Grund zum Feiern f\u00fcr die CSU? Bayerns Innenminister Herrmann prahlt mit Erfolgszahlen bei den R\u00fcckf\u00fchrungen illegaler Ausl\u00e4nder \u2013 doch wie sieht das im Detail aus?", "body": {"": ["BERLIN. In zahlreichen St\u00e4dten, vor allem aber auf Berlins Stra\u00dfen, ist es in der Nacht des 7. Oktober zu Krawallen gekommen. Linksextremisten und Araber griffen zum Jahrestag des \u00dcberfalls der Hamas auf Israel deutsche Polizisten an und legten Br\u00e4nde. Zwischendurch riefen sie \u201eYalla yalla Intifada\u201c und israelfeindliche Parolen. Die Gewalt, die bereits in den Tagen zuvor in deutschen St\u00e4dten begonnen hatte, setzte sich damit fort.", "Am S\u00fcdstern in Berlin-Kreuzberg hatten ab Montagnachmittag zun\u00e4chst 400 Personen demonstriert. Schon hier klagte die Polizei \u00fcber Angriffe auf ihre Beamten. Die Pro-Pal\u00e4stinenser traten und schlugen demnach auf die Polizisten ein und warfen Flaschen auf sie.", "An dem gewaltt\u00e4tigen Protest nahm auch die fr\u00fchere Klima-Sitzstreikerin Greta Thunberg teil. Die 21j\u00e4hrige Schwedin war eigens angereist und machte Selfies mit Demonstranten. Diese bedrohten auch Journalisten. Allerdings beklagte die Berliner Polizei in der ihr eigenen Sprache, \u201eMedienvertretende behinderten aber auch unsere Ma\u00dfnahmen\u201c.", "Endg\u00fcltig eskalierte die Solidarit\u00e4t mit den Arabern einige Stunden sp\u00e4ter in der nur wenige hundert Meter entfernten Neuk\u00f6llner Sonnenallee \u2013 heute eine Hochburg der Clan-Kriminalit\u00e4t. Hier brannten nachts Autoreifen. Migranten schossen mit Pyrotechnik auf Beamte. Die Bilder \u00e4hnelten denen von der Silvesternacht 2022/23, als Rettungskr\u00e4fte und Polizisten massiven Attacken ausgesetzt waren.", "Auf Videos, die in den sozialen Netzwerken kursieren, sind immer wieder laut explodierende Feuerwerksk\u00f6rper zu sehen. Der Qualm der Geschosse lag \u00fcber den Stra\u00dfen. Die Polizei nahm Randalierer fest und brachte die Lage unter Kontrolle.", "Auch in Essen attackierten pro-pal\u00e4stinensische Demonstranten Polizisten mit Flaschenw\u00fcrfen und verletzten mindestens einen Beamten. In Frankfurt am Main, wo eine zun\u00e4chst verbotene Demonstration nach einer Klage stattfinden konnte, und in Stuttgart kam es zu Festnahmen.", "Derweil erinnerte in der Berliner Kaiser-Wilhelm-Ged\u00e4chtniskirche die Staatsspitze mit Bundespr\u00e4sident Frank-Walter Steinmeiner an die mehr als 1.200 israelischen Opfer, die der bestialische Angriff der Hamas vor einem Jahr forderte. Er gilt als der gr\u00f6\u00dfte Massenmord an Juden seit dem Holocaust. Danach versammelten sich auf dem Kurf\u00fcrstendamm auch Politiker, die f\u00fcr die ununterbrochene Masseneinwanderung hunderttausender arabischer junger M\u00e4nner seit 2015 verantwortlich sind, hinter dem Transparent \u201eGemeinsam gegen Antisemitismus\u201c.", "Mit Maschinenpistolen bewaffnete Scharfsch\u00fctzen bewachten derweil das J\u00fcdische Gemeindehaus in der Fasanenstra\u00dfe, wo ein interreligi\u00f6ser Gedenkgottesdienst stattfand. Das Brandenburger Tor war anl\u00e4\u00dflich des Jahrestags mit der Fahne Israels angestrahlt. Dazu die W\u00f6rter, die f\u00fcr die Freilassung der hunderten Geiseln stehen: \u201eBring them home now.\u201c (fh)"]}, "og:site_name": "JUNGE FREIHEIT", "og:article:published_time": "2024-10-30T14:44:01+01:00"}, "recommendations": ["https://jungefreiheit.de/politik/deutschland/2024/darum-kehrt-klaus-lederer-der-linken-den-ruecken/", "https://jungefreiheit.de/politik/deutschland/2024/so-dramatisch-ist-der-anstieg-der-sexualdelikte-gegen-frauen/", "https://jungefreiheit.de/politik/deutschland/2024/das-denken-die-deutschen-ueber-waffenlieferungen-an-israel/", "https://jungefreiheit.de/debatte/kommentar/2024/farbanschlag-auf-gruene-wenn-linke-linken-nicht-links-genug-sind/", "https://jungefreiheit.de/politik/ausland/2024/wieso-die-hamas-auch-ohne-ihren-kommandeur-weitermachen-wird/"]}