{"news_outlet": "jungefreiheit", "provenance": "https://jungefreiheit.de/politik/deutschland/2023/arnsberg-empoerung/", "query_keywords": ["cdu", "spo", "us", "politik", "ss", "afd", "europa", "demo", "christ", "sp", "migration", "ns", "integration", "migrationspolitik", "friedrich merz"], "crawl_date": "30.10.2024", "author_person": "JF", "author_organization": "JF", "news_keywords": ["Arnsberg", "Asylbewerber", "Christoph Kraas", "Fl\u00fcchtlinge", "Migrantenheim", "Migrationskrise"], "content": {"title": "Darum wird Bayern mehr Illegale los", "description": "Ein Grund zum Feiern f\u00fcr die CSU? Bayerns Innenminister Herrmann prahlt mit Erfolgszahlen bei den R\u00fcckf\u00fchrungen illegaler Ausl\u00e4nder \u2013 doch wie sieht das im Detail aus?", "body": {"": ["ARNSBERG. Am Tag nach der Entscheidung eines Investors, seine Immobilie nicht in eine riesige Fl\u00fcchtlingsunterkunft umzuwidmen, ist die Kritik an den Einwohnern Arnsbergs gro\u00df. Die \u00f6rtlichen Gr\u00fcnen zeigen sich betroffen \u00fcber die \u201emehr als negative Stimmung\u201c auf der B\u00fcrgerversammlung.", "Der Besitzer des ehemaligen Klosters, Christoph Kraas, habe \u201eAngst um seine Sicherheit und Existenz bekommen\u201c m\u00fcssen. Daher sei seine Absage \u201everst\u00e4ndlich\u201c, hei\u00dft es in einer Erkl\u00e4rung des Stadtverbandes der Partei. Vor allem die Stimmung st\u00f6\u00dft den Gr\u00fcnen bitter auf: \u201eDie Halle jubelte bei offener Nennung von Vorurteilen wie sexuellen \u00dcbergriffen durch Gefl\u00fcchtete, Gewalt und Kriminalit\u00e4t.\u201c Auch \u201eAussagen zur Begrenzung von Migration\u201c habe es viele gegeben. Die Arnsberger h\u00e4tten \u201ekeine Integrationsidee oder Empathie\u201c gezeigt. Es sei \u201ekein guter Abend f\u00fcr Arnsberg\u201c gewesen.", "W\u00e4hrend CDU-Chef Friedrich Merz, in dessen Wahlkreis Arnsberg liegt, zu der B\u00fcrgerversammlung immer noch schweigt, geht der \u00f6rtliche Parteiverband pragmatisch mit der Entscheidung um, da\u00df es in der Stadt keine \u201eZentrale Unterbringungseinrichtung\u201c f\u00fcr 450 Migranten geben wird.", "Die Partei, die in Arnsberg wie auf Landesebene mit den Gr\u00fcnen regiert, schrieb auf Facebook, man m\u00fcsse nun \u201enach L\u00f6sungen suchen, die eine Akzeptanz in der Bev\u00f6lkerung finden\u201c. Die CDU bringt dabei \u201edezentrale kleinere Unterbringungen\u201c ins Spiel und stellt fest: \u201eHumanit\u00e4t und Menschlichkeit werden dabei f\u00fcr uns in Arnsberg weiterhin im Vordergrund stehen.\u201c", "Aus dem von der Gr\u00fcnen-Politikerin Josefine Paul gef\u00fchrten nordrhein-westf\u00e4lischen Integrationsministerium hie\u00df es lediglich, die Entscheidung des Investors sei \u201ebedauerlich\u201c, aber \u201ezu respektieren\u201c.", "\u00c4hnlich wie die Gr\u00fcnen geht die einst konservative Westfalenpost mit den Teilnehmern der B\u00fcrgerversammlung ins Gericht. Sie kritisiert die \u201eArt und Weise\u201c und da\u00df die B\u00fcrger wenig Interesse gehabt h\u00e4tten, \u201ewirklich zuzuh\u00f6ren\u201c: \u201eEs wurde verbal massiv Druck ausge\u00fcbt, der einen lokalen Investor schlie\u00dflich an Ort und Stelle zu einem R\u00fcckzieher zwang\u201c. Es sei \u201enie um Abw\u00e4gung und Argumente, sondern um lautstark vorgetragenen Protest\u201c gegangen. \u201eGute L\u00f6sungen\u201c gel\u00e4ngen k\u00fcnftig \u201eso wie in Oeventrop sicher nicht\u201c. Das Blatt mu\u00df aber auch zugeben: \u201eDie Stimmung ist gekippt.\u201c", "Andere T\u00f6ne kommen vom Deutschen St\u00e4dte- und Gemeindebund: \u201eDie Leistungsf\u00e4higkeit, auch in Nordrhein-Westfalen, ist ersch\u00f6pft\u201c, sagte Hauptgesch\u00e4ftsf\u00fchrer Gerd Landsberg dem WDR: \u201eWir wissen nicht mehr, wo wir die Leute unterbringen sollen. Es fehlen Wohnungen, es fehlen auch gr\u00f6\u00dfere Unterk\u00fcnfte. Wir brauchen einen Neustart in der Migrationspolitik.\u201c", "Der nordrhein-westf\u00e4lische AfD-Europaabgeordnete Guido Reil nannte die B\u00fcrgerversammlung \u201eein starkes Zeichen von Demokratie und B\u00fcrgerwille\u201c. Es sei ein \u201eSieg, der Hoffnung gibt\u201c. (fh)"]}, "og:site_name": "JUNGE FREIHEIT", "og:article:published_time": "2024-10-30T14:44:01+01:00"}, "recommendations": ["https://jungefreiheit.de/politik/deutschland/2024/naechster-asylmoerder-fuer-schuldunfaehig-erklaert/", "https://jungefreiheit.de/politik/deutschland/2024/seeshaupter-buergermeister-kippt-asylunterkunft/", "https://jungefreiheit.de/politik/deutschland/2024/war-der-messerangreifer-von-peine-nun-doch-ein-islamist/", "https://jungefreiheit.de/politik/deutschland/2024/mehr-als-400-asylbewerber-besuchten-seit-2023-ihre-heimat/", "https://jungefreiheit.de/politik/deutschland/2024/er-nimmt-keinen-mehr-auf-buergermeister-als-fluechtlings-rebell/"]}