{"news_outlet": "jungefreiheit", "provenance": "https://jungefreiheit.de/politik/deutschland/2018/beate-zschaepe-wegen-mordes-zu-lebenslanger-haft-verurteilt/", "query_keywords": ["terror", "rki", "fdp", "politik", "ss", "regierung", "sp", "kleinunternehmer", "ns", "us", "spd", "sahra wagenknecht"], "crawl_date": "30.10.2024", "author_person": "JF", "author_organization": "JF", "news_keywords": ["Beate Zsch\u00e4pe", "NSU-Prozess", "Ralf Wohlleben", "Urteil"], "content": {"title": "Darum wird Bayern mehr Illegale los", "description": "Ein Grund zum Feiern f\u00fcr die CSU? Bayerns Innenminister Herrmann prahlt mit Erfolgszahlen bei den R\u00fcckf\u00fchrungen illegaler Ausl\u00e4nder \u2013 doch wie sieht das im Detail aus?", "body": {"": ["M\u00dcNCHEN. Im NSU-Proze\u00df hat das Oberlandesgericht M\u00fcnchen die Hauptangeklagte Beate Zsch\u00e4pe wegen zehnfachen Mordes zu lebenslanger Haft verurteilt. Dabei stellte das Gericht die besondere Schwere der Schuld fest.", "Die 43 Jahre alte Zsch\u00e4pe wurde zudem wegen Mitgliedschaft in einer terroristischen Vereinigung und schwerer Brandstiftung verurteilt. Das Gericht folgte damit dem Antrag der Bundesanwaltschaft, die sie als Mitt\u00e4terin an allen Verbrechen des NSU ansieht.", "Wohlleben mu\u00df f\u00fcr zehn Jahre ins Gef\u00e4ngnis", "Das Urteil bedeutet f\u00fcr die Hauptangeklagte, da\u00df es f\u00fcr sie schwierig wird, nach 15 Jahren aus der Haft entlassen zu werden. Es wurde jedoch keine Sicherungsverwahrung angeordnet, berichtet die Welt unter Berufung auf Gerichtsreporter.", "Dem NSU werden neun Morde an ausl\u00e4ndischen Kleinunternehmern, der Mord an einer Polizistin, zwei Bombenanschl\u00e4ge und 15 Raub\u00fcberf\u00e4lle zugeordnet. Au\u00dferdem setzte Zsch\u00e4pe 2011 die gemeinsame Wohnung des NSU-Trios in Zwickau in Brand, nachdem sich ihre Komplizen Uwe Mundlos und Uwe B\u00f6hnhardt zuvor in Eisenach erschossen hatten.", "Neben Zsch\u00e4pe waren vier weitere Personen angeklagt. Das Gericht verh\u00e4ngte gegen Ralf Wohlleben eine Haftstrafe von zehn Jahren wegen Beihilfe zum Mord. Wohlleben hatte f\u00fcr die Untergetauchten als Waffenbeschaffer fungiert.", "Weitere Haftstrafen gegen Holger G. und Andr\u00e9 E.", "Den Mitangeklagten Holger G. verurteilte das Gericht zu einer Freiheitsstrafe von drei Jahren wegen Unterst\u00fctzung einer terroristischen Vereinigung. Andr\u00e9 E. mu\u00df f\u00fcr zwei Jahre und sechs Monate ins Gef\u00e4ngnis. Der 38j\u00e4hrige wurde ebenfalls wegen Unterst\u00fctzung einer terroristischen Vereinigung verurteilt.", "Gegen Carsten S. verh\u00e4ngte das Oberlandesgericht eine Jugendstrafe von drei Jahren wegen Beihilfe zum Mord in neun F\u00e4llen. Da er zur Tatzeit noch ein Heranwachsender war, wurde gegen ihn nach Jugendstrafrecht verhandelt.", "T\u00fcrkische Gemeinde fordert weitere Verfahren", "Die Urteilsspr\u00fcche haben ein breites Echo ausgel\u00f6st. Bundesau\u00dfenminister Heiko Maas (SPD) erinnerte via Twitter an die Opfer der Mordserie.", "Der Vorsitzende der T\u00fcrkischen Gemeinde in Deutschland, G\u00f6kay Sofuoglu, freute sich \u00fcber die Verurteilung von Beate Zsch\u00e4pe. Zugleich forderte er weitere Verfahren gegen \u201edas Unterst\u00fctzernetzwerk des NSU\u201c. Dabei betonte er gegen\u00fcber der Nachrichtenagentur dpa, da\u00df die Bundesregierung ihr Versprechen, die Taten \u201el\u00fcckenlos\u201c aufzukl\u00e4ren, gebrochen habe.", "Opposition ist gegen Schlu\u00dfstrich", "F\u00fcr eine Aufkl\u00e4rung \u00fcber den Proze\u00df hinaus sprachen sich auch Vertreter der Oppositionsparteien im Bundestag aus. Die FDP-Fraktion pl\u00e4dierte ebenso daf\u00fcr wie Gr\u00fcnen-Politiker Cem \u00d6zdemir und die Vorsitzende der Linksfraktion, Sahra Wagenknecht.", "Unterdessen k\u00fcndigten die Anw\u00e4lte von Beate Zsch\u00e4pe an, in Revision zu gehen, berichtet die ARD. (ag)"]}, "og:site_name": "JUNGE FREIHEIT", "og:article:published_time": "2024-10-30T14:44:01+01:00"}, "recommendations": ["https://jungefreiheit.de/debatte/kommentar/2024/ein-messerangriff-ein-urteil-viele-fragen-eine-antwort/", "https://jungefreiheit.de/politik/deutschland/2024/nach-bluttat-an-vierjaehrigem-kind-messerstecher-migrant-ist-schuldunfaehig/", "https://jungefreiheit.de/politik/deutschland/2024/fatales-eu-urteil-fuer-syrer-und-gegen-deutschland/", "https://jungefreiheit.de/politik/deutschland/2024/berliner-gericht-verurteilt-klima-radikalen-zu-fast-zwei-jahren-knast/", "https://jungefreiheit.de/kultur/medien/2024/eilmeldung-bundesverwaltungsgericht-kippt-compact-verbot/"]}