{"news_outlet": "jungefreiheit", "provenance": "https://jungefreiheit.de/kolumne/2024/kaisers-royaler-wochenrueckblick-213/", "query_keywords": ["krieg", "rki", "politik", "amerika", "wirtschaftswachstum", "ss", "christ", "rna", "sp", "klima", "migration", "ns", "syrien", "us", "regierung", "olaf scholz", "robert habeck", "christian lindner"], "crawl_date": "30.10.2024", "author_person": "JF", "author_organization": "JF", "news_keywords": ["Christian Lindner", "FDP", "Haushaltsstreit", "Joe Biden", "T\u00fcrkei", "Vereinigte Staaten"], "content": {"title": "Darum wird Bayern mehr Illegale los", "description": "Ein Grund zum Feiern f\u00fcr die CSU? Bayerns Innenminister Herrmann prahlt mit Erfolgszahlen bei den R\u00fcckf\u00fchrungen illegaler Ausl\u00e4nder \u2013 doch wie sieht das im Detail aus?", "body": {"": ["Der neue Bundeshaushalt steht. Nachdem das Kabinett am Donnerstag bis tief in die Nacht \u00fcber die Ausgaben des Staates diskutiert hatte, konnte am Freitag endlich ein Ergebnis pr\u00e4sentiert werden. 481 Milliarden Euro glaubt die Bundesregierung zu ben\u00f6tigen, um Deutschland f\u00fcr weitere 12 Monate am Laufen zu halten.", "Die Regierung \u2013 so hie\u00df es \u2013 w\u00fcrde gegen\u00fcber dem laufenden Jahr Einsparungen vornehmen. 2024 g\u00e4be der Bund inklusive des Nachtragshaushalts insgesamt 489 Milliarden Euro aus. Aufmerksame B\u00fcrger d\u00fcrften in dem W\u00f6rtchen \u201eNachtragshaushalt\u201c bereits die Krux entdeckt haben, die in den angeblich so sparsamen Haushaltspl\u00e4nen versteckt liegt.", "Die Investitionen in die Zukunft der BRD sollen mal wieder zu einem beachtlichen Teil auf Pump finanziert werden. 44 Milliarden Euro neue Schulden will die Ampel-Koalition f\u00fcr das kommende Jahr aufnehmen; was Finanzminister Christian Lindner dazu veranla\u00dft sich dar\u00fcber zu freuen, da\u00df die Regierung damit die Vorgabe der Schuldenbremse einhalte.", "Der mit Abstand gr\u00f6\u00dfte Kostenfaktor f\u00fcr den Steuerzahler wird auch im kommenden Jahr wieder einmal im Bereich der Sozialausgaben liegen. Die Leistungen f\u00fcr Transferempf\u00e4nger sollen gem\u00e4\u00df den aktuellen Pl\u00e4nen nicht gek\u00fcrzt werden. Die Bundesregierung hat sich aber vorgenommen, mehr Menschen aus dem B\u00fcrgergeld in die Arbeit zu bringen. Darin sieht Wirtschaftsminister Robert Habeck die \u201egr\u00f6\u00dfte Stellschraube\u201c f\u00fcr das Wachstum.", "Von den rund 5,5 Millionen Einwohnern, die in Deutschland aktuell offiziell B\u00fcrgergeld beziehen, sind laut aktuellen Zahlen 47,3 Prozent Ausl\u00e4nder. Die \u00fcbrigen rund 2,9 Millionen sind deutsche Staatsb\u00fcrger \u2013 mit und ohne Migrationshintergrund. Damit der Wirtschaftswachstumsminister k\u00fcnftig m\u00f6glichst viele Sozialleistungsbezieher ohne deutschen Pa\u00df in Arbeit bringen kann, wirbt die Bundesagentur f\u00fcr Arbeit auch weiterhin fr\u00f6hlich bei Ausl\u00e4ndern f\u00fcr das hiesige B\u00fcrgergeld. Inzwischen auch in der Weltsprache Englisch, wie die Bild-Zeitung diese Woche in einem gro\u00dfen Artikel meldete.", "In der T\u00fcrkei ist das politische und gesellschaftliche Klima gegen\u00fcber Ausl\u00e4ndern derweil deutlich rauer geworden. Dies bekamen in dieser Woche vor allem Gefl\u00fcchtete aus dem benachbarten Syrien zu sp\u00fcren. Seit Beginn des B\u00fcrgerkriegs jenseits ihrer Grenze hat die T\u00fcrkei mehr als drei Millionen syrischen Fl\u00fcchtlinge eine neue Heimat gegeben.", "In den vergangenen Tagen kam es in den t\u00fcrkischen St\u00e4dten jedoch verst\u00e4rkt zu schweren Ausschreitungen gegen die aufgenommenen Syrer. Ausl\u00f6ser f\u00fcr die Wut, die viele T\u00fcrken derzeit auf die Stra\u00dfen treibt, waren Nachrichten \u00fcber den Mi\u00dfbrauch eines M\u00e4dchens durch einen Syrier. Das Ger\u00fccht verbreitete sich in Windeseile \u00fcber die sozialen Netzwerke.", "Joe Biden hat sich derweil auch in dieser Woche wieder einen seiner ber\u00fchmten Patzer geleistet. Bei einem Wahlkampfauftritt in Wisconsin, wo der taumelnde US-Pr\u00e4sident klarmachen wollte, da\u00df er trotz seines fahrigen Auftritts beim TV-Duell gegen Trump im Amt bleiben will, rief Biden seinen Anh\u00e4ngern zu: \u201eIch werde Trump besiegen! Ich werde ihn 2020 wieder besiegen!\u201c Ein winziger Versprecher, der bei jedem anderen Politiker wohl nur zu einem kleinen Schmunzeln gef\u00fchrt h\u00e4tte. Doch \u201eSleepy Joe\u201c steht unter besonderer Beobachtung. Ein \u201eTime Slip\u201c wie dieser tr\u00e4gt nicht gerade zur positiven Beurteilung seines Geisteszustands bei.", "Auch in der deutschen Presse wird weiter eifrig \u00fcber die Gesundheit Bidens diskutiert. Auch dar\u00fcber, wie lange Bundeskanzler Olaf Scholz (O-Ton: \u201eIch finde, da\u00df Joe Biden sehr klar ist, genau wei\u00df, was er tut.\u201c) schon von der mentalen Verfassung des 81J\u00e4hrigen wei\u00df.", "Selbst wenn der ehemalige Erste B\u00fcrgermeister von Hamburg immer wieder mit seinen eigenen Erinnerungsl\u00fccken zu k\u00e4mpfen hat, m\u00fc\u00dfte er doch eigentlich bemerkt haben, da\u00df die Verge\u00dflichkeit seines amerikanischen Kollegen noch einmal von anderer Qualit\u00e4t ist. Schlie\u00dflich hat der deutsche Regierungschef den US-Pr\u00e4sidenten in j\u00fcngster Zeit oft genug getroffen, um sich ein Bild von dessen Verhalten zu machen. War Biden bei dem gemeinsamen Termin in der Normandie \u2013 anl\u00e4\u00dflich des D-Day am 6. Juni \u2013 und beim wenige Tage sp\u00e4ter stattfindenden G7-Gipfel in Italien, wirklich so viel besser drauf als im Fernsehduell gegen Trump? Das ist wahrscheinlich Auslegungssache.", "Vermutlich wird Scholz genauso viel von Bidens offenkundiger Verwirrtheit mitbekommen haben, wie alle anderen auch. Um zu bemerken, da\u00df bei dem \u201eF\u00fchrer der freien Welt\u201c irgendetwas nicht stimmt, mu\u00dfte man schlie\u00dflich nicht einmal bei einem dieser internationalen Treffen der M\u00e4chtigen dabei gewesen sein. Es gen\u00fcgte v\u00f6llig, sich diese und andere \u00f6ffentliche Auftritte des Pr\u00e4sidenten im Fernsehen anzusehen. Insofern k\u00f6nnte man die Frage, warum er von diesem stetigen und kaum zu \u00fcbersehenden geistigen Abbau nichts bemerkt haben will, ebenso gut jedem anderen Politiker stellen. Aber gut, was will man von einer politisch-medialen Klasse, die jahrelang v\u00f6llig sorglos einem Jean-Claude Juncker als Pr\u00e4sidenten der Europ\u00e4ischen Kommission zugeprostet hat, schon erwarten?"]}, "og:site_name": "JUNGE FREIHEIT", "og:article:published_time": "2024-10-30T14:44:01+01:00"}, "recommendations": ["https://jungefreiheit.de/politik/deutschland/2024/lindner-kuendigt-weniger-steuereinnahmen-fuer-2025-an/", "https://jungefreiheit.de/kultur/medien/2024/wenn-grauhaarige-fdp-politiker-die-jugend-ansprechen-wollen/", "https://jungefreiheit.de/wirtschaft/2024/bringt-das-brics-gipfeltreffen-eine-neue-globale-machtstruktur/", "https://jungefreiheit.de/politik/ausland/2024/wer-war-der-erdogan-erzfeind-fethullah-guelen/", "https://jungefreiheit.de/politik/deutschland/2024/wechselt-fdp-chef-lindner-in-den-journalismus/"]}