{"news_outlet": "jungefreiheit", "provenance": "https://jungefreiheit.de/politik/deutschland/2024/argentiniens-praesident-milei-besucht-bundeskanzler-scholz/", "query_keywords": ["krieg", "klima", "ukraine", "politik", "amerika", "ss", "usa", "europa", "demo", "sp", "spd", "klimaschutz", "ns", "us", "regierung", "linke", "olaf scholz", "europ\u00e4ische union", "erneuerbare energien"], "crawl_date": "30.10.2024", "author_person": "JF", "author_organization": "JF", "news_keywords": ["Argentinien", "Bundeskanzler", "Javier Milei", "Olaf Scholz"], "content": {"title": "Darum wird Bayern mehr Illegale los", "description": "Ein Grund zum Feiern f\u00fcr die CSU? Bayerns Innenminister Herrmann prahlt mit Erfolgszahlen bei den R\u00fcckf\u00fchrungen illegaler Ausl\u00e4nder \u2013 doch wie sieht das im Detail aus?", "body": {"": ["BERLIN. Der deutsche Bundeskanzler Olaf Scholz (SPD) hat Argentiniens Pr\u00e4sidenten Javier Milei in Berlin zum Gespr\u00e4ch \u00fcber die Beziehungen der beiden L\u00e4nder empfangen. In 60 Minuten unterhielten sich die beiden Politiker \u00fcber Wirtschaft, Handel, erneuerbare Energien und den globalen Klimaschutz, wie Regierungssprecher Steffen Hebestreit mitteilte. \u201eArgentinien geh\u00f6rt zu den wichtigsten Wirtschaftspartnern Deutschlands in Lateinamerika\u201c, betonte er.", "Neben bilateralen Fragen tauschten sich Sozialdemokrat Scholz und Anarchokapitalist Milei auch \u00fcber die Reformvorhaben des Pr\u00e4sidenten aus. Dabei betonte Scholz die Wichtigkeit von \u201eSozialvertr\u00e4glichkeit und dem Schutz des gesellschaftlichen Zusammenhalts\u201c, sagte Hebestreit.", "Weitere Themen waren ein Freihandelsabkommen zwischen der Europ\u00e4ischen Union und den MERCOSUR-Staaten, ein m\u00f6glicher OECD-Beitritt Argentiniens und der Friedensprozess in der Ukraine. Scholz und Milei hatten beide an einem Gipfel dazu in der Schweiz teilgenommen. Beide seien sich einig, dass es an Russland liege, den Angriffskrieg gegen die Ukraine zu beenden.", "Vor dem Bundeskanzleramt fand w\u00e4hrend der Begr\u00fc\u00dfung durch Scholz eine kleine Demonstration \u201egegen den Pr\u00e4sidenten Javier Milei aus Argentinien\u201c statt. Vor Ort z\u00e4hlte die Polizei zur Spitze rund 100 Teilnehmer. 30 Personen waren vorab angemeldet worden. Bei der Kundgebung geriet ein Bef\u00fcrworter des Pr\u00e4sidenten mit einem Demonstranten aneinander. Es wurde eine Strafanzeige wegen versuchter K\u00f6rperverletzung gestellt. Insgesamt habe jedoch eine \u201eemotionale, aber friedliche Stimmung\u201c geherrscht, wie eine Polizeisprecherin der JUNGEN FREIHEIT mitteilte.", "Das Aufeinandertreffen des Bundeskanzlers und argentinischen Pr\u00e4sidenten wurde auf einen kurzen \u00f6ffentlichen Auftritt mit Fototermin bei der Begr\u00fc\u00dfung reduziert. Ein Empfang mit milit\u00e4rischen Ehren und eine anschlie\u00dfende gemeinsame Pressekonferenz waren \u2013 wie es von der deutschen Seite hei\u00dft, auf Betreiben Mileis \u2013 kurzfristig abgesagt worden. Vor dem Besuch bei Bundeskanzler Scholz hatte die Hayek-Gesellschaft den argentinischen Pr\u00e4sidenten mit der Hayek-Medaille in Hamburg ausgezeichnet.", "J\u00fcngst hatte Milei auf einer Wahlkampfveranstaltung der spanischen Partei Vox f\u00fcr einen Eklat gesorgt. Unter euphorischem Jubel der 11.000 Zuschauer bei der \u201eEuropa Viva 24\u201c kritisierte er Spaniens linke Regierung und bezeichnete die Frau des Ministerpr\u00e4sidenten Pedro S\u00e1nchez, Bego\u00f1a G\u00f3mez, als \u201ekorrupt\u201c.", "Zwar nannte Milei den spanischen Regierungschef nicht beim Namen, die Anspielung war jedoch offensichtlich. Prompt reagierte S\u00e1nchez\u2018 Regierung und rief die spanische Botschafterin aus Buenos Aires f\u00fcr Konsultationen \u201ef\u00fcr unbefristete Zeit\u201c zur\u00fcck nach Madrid. Der spanische Au\u00dfenminister Jos\u00e9 Manuel Albares sagte, es sei ein \u201eFrontalangriff auf unsere Demokratie, auf unsere Institutionen und auf Spanien\u201c. (sv)"]}, "og:site_name": "JUNGE FREIHEIT", "og:article:published_time": "2024-10-30T14:44:01+01:00"}, "recommendations": ["https://jungefreiheit.de/debatte/kommentar/2024/mindestlohn-kostet-arbeitsplaetze/", "https://jungefreiheit.de/debatte/kommentar/2024/stoppt-die-deutschen-ukraine-hilfen/", "https://jungefreiheit.de/politik/deutschland/2024/nach-wirbel-um-scholz-aussage-zieht-die-ampel-die-notbremse/", "https://jungefreiheit.de/politik/deutschland/2024/israel-debatte-fuehrt-zu-wildem-schlagabtausch-im-bundestag/", "https://jungefreiheit.de/debatte/kommentar/2024/ruecktritt-faellig-diese-skandalpolitiker-kleben-an-ihren-posten/"]}