{"news_outlet": "jungefreiheit", "provenance": "https://jungefreiheit.de/politik/deutschland/2024/haldenwang-gefahr-von-islamistischen-anschlaegen-extrem-hoch/", "query_keywords": ["usa", "rna", "ns", "hamas", "us", "nahost", "schi", "terror", "muslim", "leiche", "islamisch", "israel", "spo", "rechtsextremismus", "politik", "europa", "klima", "ss", "sp"], "crawl_date": "30.10.2024", "author_person": "JF", "author_organization": "JF", "news_keywords": ["Islamismus", "ISPK", "Terrorgefahr", "Thomas Haldenwang", "Verfassungsschutz"], "content": {"title": "Darum wird Bayern mehr Illegale los", "description": "Ein Grund zum Feiern f\u00fcr die CSU? Bayerns Innenminister Herrmann prahlt mit Erfolgszahlen bei den R\u00fcckf\u00fchrungen illegaler Ausl\u00e4nder \u2013 doch wie sieht das im Detail aus?", "body": {"": ["K\u00d6LN. Der Pr\u00e4sident des Bundesamts f\u00fcr Verfassungsschutz, Thomas Haldenwang, hat bekannt gegeben, da\u00df die Wahrscheinlichkeit f\u00fcr einen islamistischen Anschlag in Deutschland derzeit so hoch sei, \u201ewie seit langem nicht mehr\u201c. Aktuell bearbeite das Amt viele Hinweise aus dem Ph\u00e4nomenbereich, berichtet die dpa.", "F\u00fcr das gestiegene Anschlagsrisiko gebe es verschiedene Gr\u00fcnde. So habe die Macht\u00fcbernahme der Taliban in Afghanistan im Jahr 2021 die Idee des Dschihadismus bef\u00f6rdert, argumentierte Haldenwang. Mit dem Begriff Dschihadismus bezeichnen Politikwissenschaftler islamistische Gruppen, die den bewaffneten Kampf zugunsten ihrer Sache f\u00fcr legitim halten.", "Auch das erneute Erstarken der Terrorgruppe Islamischer Staat in Gestalt ihres pakistanisch-afghanischen Ablegers \u201eProvinz Khorasan\u201c (ISPK), befeuere den Dschihadismus. Die Khorasan-Gruppe soll etwa f\u00fcr den Anschlag nahe Moskau im M\u00e4rz verantwortlich sein. Dort hatten insgesamt vier bewaffnete T\u00e4ter eine Konzerthalle angegriffen und 145 Menschen get\u00f6tet.", "Zudem sollen Koran-Verbrennungen in Skandinavien sowie der israelische Milit\u00e4reinsatz gegen die islamistische Hamas im Gazastreifen dazu beitragen, \u201eda\u00df sich Radikalisierungsspiralen in Gang setzen\u201c, betonte Haldenwang. Die \u201eSituation in Nahost nach dem Terrorangriff der Hamas ist definitiv eine weitere Ursache f\u00fcr die Versch\u00e4rfung der Bedrohungslage durch den islamistischen Terrorismus\u201c. Dabei stehe Deutschland \u201est\u00e4rker als andere europ\u00e4ische L\u00e4nder im Fokus von Dschihadisten\u201c, da das Land \u201eneben den USA als einer der wichtigsten Unterst\u00fctzer Israels\u201c gelte.", "Ende Mai hatte ein 25j\u00e4hriger afghanischer Einwanderer f\u00fcnf Teilnehmer einer Kundgebung der islamkritischen B\u00fcrgerbewegung Pax Europa verletzt und den Polizisten Rouven L. get\u00f6tet. Der Angriff richtete sich gezielt gegen den bekanntesten Vertreter der B\u00fcrgerbewegung, Michael St\u00fcrzenberger. Die Ermittler gehen davon aus, da\u00df der T\u00e4ter aus islamistischen Motiven handelte.", "In Th\u00fcringen wurden im M\u00e4rz zudem zwei Afghanen festgenommen, die einen bewaffneten Anschlag auf das schwedische Parlament geplant haben sollen, um sich f\u00fcr die organisierten Koranverbrennungen des irakischst\u00e4mmigen Ex-Muslims Salwan Momika zu r\u00e4chen. Die beiden Tatverd\u00e4chtigen sollen im Sommer 2023 entsprechende Anweisungen des ISPK erhalten haben, sagte der Generalbundesanwalt.", "Die Anh\u00e4nger des ISPK stammen laut Haldenwang vor allem aus zentralasiatischen L\u00e4ndern wie Afghanistan, Usbekistan und Tadschikistan. Viele von ihnen h\u00e4tten Kampferfahrung. Sie teilten die gleichen Glaubensgrunds\u00e4tze und folgten den gleichen Predigern. Zudem sei es eine verbindende Klammer, da\u00df die meisten der Anh\u00e4nger die russische Sprache beherrschten. \u201eDer ISPK strebt danach, seinen Einflu\u00dfbereich \u00fcber die Ursprungsregion hinaus zu vergr\u00f6\u00dfern und auch in Westeuropa auszudehnen\u201c, betonte der Verfassungsschutz-Chef.", "Vergangenen Freitag wurde ein Mann mit deutsch-marokkanisch-polnischer Staatsangeh\u00f6rigkeit am Flughafen K\u00f6ln/Bonn verhaftet. Er steht im Verdacht, im September 2023 insgesamt fast 1.700 Dollar auf ein Konto des ISPK \u00fcberwiesen zu haben \u2013 in Kryptow\u00e4hrung. Der Mann hatte sich auch als Ordner und Sicherheitskraft f\u00fcr eine Reihe von Gro\u00dfveranstaltungen, darunter Public-Viewing-Events zur Fu\u00dfball Europameisterschaft, beworben. Er wurde allerdings abgelehnt, da die Sicherheitsbeh\u00f6rden ihn bereits auf dem Radar hatten.", "In den vergangenen Monaten hatte der ISPK auf seinen Kan\u00e4len mehrere Propagandabilder ver\u00f6ffentlicht, die mit Anschl\u00e4gen auf die kommende Fu\u00dfball-EM drohten. Erst vor einigen Wochen sei ein Bild in Videospiel-Optik ver\u00f6ffentlicht worden, das einen Mann in einem Sportstadion mit einer automatischen Waffe zeige. Kurz nach den Anschl\u00e4gen bei Moskau hatte die Terrororganisation ein Bild geteilt, auf dem ein maskierter Mann vor mehreren Bildschirmen steht, auf denen die Namen mehrerer europ\u00e4ischer St\u00e4dte zu sehen sind, darunter Madrid, Rom, Paris und London. \u201eWer ist nach Moskau der N\u00e4chste?\u201c, steht \u00fcber den Bildschirmen.", "Auf einem anderen Propagandabild werden auch konkrete Ziele genannt, etwa das Parc des Princes-Sportstadion in Paris, oder das Santiago Bernab\u00e9u Stadion in Madrid. \u201eBedeutende Ziele erwarten dich\u201c, titelt der ISPK, auf dem Bild ist auch ein vermummter und mit einem Maschinengewehr bewaffneter K\u00e4mpfer abgebildet. Der Verfassungsschutz betrachtet diese Bilder als \u201eTeil der fortgesetzten Propagandakampagne, die Unruhe sch\u00fcren und Einzelt\u00e4ter triggern soll\u201c.", "Haldenwang f\u00fchrte aus, da\u00df seine Beh\u00f6rde die Bedrohung durch islamistischen Terrorismus nie untersch\u00e4tzte, sondern wiederholt darauf hingewiesen habe. Es sei derzeit jedoch kaum m\u00f6glich, zu benennen, was die gr\u00f6\u00dfte Gefahr f\u00fcr die Sicherheit sei. \u201eWir haben es aktuell mit einem Dreiklang zu tun: die Bedrohung durch den islamistischen Terrorismus, das vor allem durch den Rechtsextremismus auch mit den Themen Fremden- und Muslimfeindlichkeit aufgeheizte gesellschaftliche Klima und die Einflu\u00df- und Spionageaktivit\u00e4ten fremder Staaten\u201c, sagte der Geheimdienst-Chef. (lb)"]}, "og:site_name": "JUNGE FREIHEIT", "og:article:published_time": "2024-10-30T14:44:01+01:00"}, "recommendations": ["https://jungefreiheit.de/politik/deutschland/2024/kritik-an-antifa-verfassungsschutz-weitet-sich-aus/", "https://jungefreiheit.de/politik/deutschland/2024/baerbock-foerdert-journalistin-mit-islamismushintergrund/", "https://jungefreiheit.de/debatte/kommentar/2024/wenn-der-verfassungsschutz-offiziell-zur-antifa-wird/", "https://jungefreiheit.de/politik/deutschland/2024/journalistin-aya-velazquez-gegen-verfassungsschutz/", "https://jungefreiheit.de/politik/deutschland/2024/war-der-messerangreifer-von-peine-nun-doch-ein-islamist/"]}