{"news_outlet": "jungefreiheit", "provenance": "https://jungefreiheit.de/debatte/interview/2024/fpoe-vor-der-wahl-wir-haben-es-verstanden-themen-zu-setzen/", "query_keywords": ["ukraine", "usa", "fp\u00f6", "ns", "us", "schi", "neos", "impfpflicht", "inflation", "leiche", "demo", "strache", "spd", "migration", "spo", "politik", "europa", "regierung", "ss", "corona", "\u00f6vp", "sp", "werner kogler", "herbert kickl", "sebastian kurz", "direkte demokratie"], "crawl_date": "30.10.2024", "author_person": "JF", "author_organization": "JF", "news_keywords": ["Arnold Schiefer", "FP\u00d6", "\u00d6sterreich", "Rezession", "schwarz-gr\u00fcn", "Wirtschaftskrise"], "content": {"title": "Darum wird Bayern mehr Illegale los", "description": "Ein Grund zum Feiern f\u00fcr die CSU? Bayerns Innenminister Herrmann prahlt mit Erfolgszahlen bei den R\u00fcckf\u00fchrungen illegaler Ausl\u00e4nder \u2013 doch wie sieht das im Detail aus?", "body": {"": ["Sehr geehrter Herr Schiefer, Sie waren Aufsichtsratsvorsitzender der \u00d6sterreichischen Bundesbahnen (\u00d6BB), sind Gesch\u00e4ftsf\u00fchrer einer gr\u00f6\u00dferen Spedition und nun Kandidat f\u00fcr die FP\u00d6-Bundesliste zur kommenden Nationalratswahl am 29. September in \u00d6sterreich. Wie kommt es zur R\u00fcckkehr in die gro\u00dfe Politik?", "Arnold Schiefer: Ich war die letzten Jahre \u2013 vor allem f\u00fcr Wirtschaftsfragen \u2013 beratend f\u00fcr die FP\u00d6 t\u00e4tig. So habe ich mich auch diesmal bei den Vorbereitungen zum Wahlprogramm eingebracht. Letztendlich wurde ich gefragt, ob ich grunds\u00e4tzlich f\u00fcr diese wichtige Wahl auch bereit w\u00e4re, etwas in den Vordergrund zu treten. Nachdem die n\u00e4chsten Jahre nicht einfach werden, gilt es wirtschaftspolitisch die richtigen Entscheidungen und Impulse zu setzen. Das ist eine sinnstiftende Aufgabe.", "In Umfragen liegt die FP\u00d6 mit 27,3 Prozent in F\u00fchrung. Mit Abstand folgen \u00d6VP (23,7 Prozent), SP\u00d6 (21 Prozent), Neos (9,7 Prozent) und die Gr\u00fcnen mit 8,4 Prozent. Sind Sie zuversichtlich, da\u00df die FP\u00d6 auch nach dem Wahltag st\u00e4rkste Kraft sein wird?", "Schiefer: Ich gehe pers\u00f6nlich von einem starken Ergebnis der FP\u00d6 aus. Nach aktueller Einsch\u00e4tzung ist der erste Platz machbar. Die gro\u00dfe Frage wird sein, ob wir unsere Vorstellungen und Konzepte\u00a0 auch in eine Regierungsbeteiligung einbringen werden. Hier wird das \u00fcbliche Spiel der \u201eD\u00e4monisierung der FP\u00d6\u201c betrieben, um von den eigenen politischen Vers\u00e4umnissen abzulenken. Reformen werden aber nur mit der FP\u00d6 umsetzbar sein. Dies wissen auch die B\u00fcrger und B\u00fcrgerinnen.", "Liegt die FP\u00d6 derzeit an der Spitze, weil viele \u00d6sterreicher ihr Vertrauen schenken, oder liegt es an der Schw\u00e4che der schwarz-gr\u00fcnen Bundesregierung?", "Schiefer: Aus meiner Sicht von beidem etwas. Einerseits haben wir in \u00d6sterreich die unbeliebteste Regierung aller Zeiten, und dies obwohl die Menschen mit F\u00f6rderungen und Gutscheinen eingedeckt wurden. Andererseits sp\u00fcren die Menschen, da\u00df diese \u201emoralisierende\u201c Politik, die sich auch in tiefst pers\u00f6nliche Lebensbereiche einmischt, zu zunehmend mehr Unfreiheit f\u00fchrt. Das unr\u00fchmliche Beispiel war sicher die Impfpflicht w\u00e4hrend der Corona-Welle und die proklamierten Ausgehverbote. Die FP\u00d6 hat es verstanden, das Thema B\u00fcrgerrechte und direkte Demokratie wieder in den Fokus zu bringen.", "Wie bewerten Sie die schwarz-gr\u00fcne Politik der vergangenen Jahre?", "Schiefer: Aus meiner Sicht kann so eine Konstruktion nur in guten wirtschaftlichen Zeiten funktionieren, wenn genug Geld vorhanden ist, um die jeweiligen \u201eSteckenpferde\u201c zu reiten. Helmut Schmidt (SPD) hat schon zu seiner Lebzeit davor gewarnt, wenn in die Wirtschaftspolitik zuviel Ideologie seitens der jeweiligen Parteisekretariate eingebracht wird. Es geht zunehmend das Gleichgewicht zwischen Wirtschaft und Arbeitnehmern verloren. Es wird stattdessen an ideologisch motivierten Luftschl\u00f6ssern gebaut und die betriebswirtschaftlichen Effekte zugunsten vermeintlicher ideologischer \u201eguter Ziele\u201c mi\u00dfachtet. Dies er\u00f6ffnet in Krisenzeiten eine Spirale nach unten.", "Was sind die Themen, die im Wahlkampf ziehen?", "Schiefer: Nat\u00fcrlich ist in \u00d6sterreich das Thema Migration und Sicherheit ebenfalls eines der Hauptthemen. Auch die Frage der Positionierung als neutraler Staat gegen\u00fcber Ukraine und Ru\u00dfland sowie die wirtschaftlichen Effekte aus den Sanktionen und die damit verbundene Frage der zuk\u00fcnftigen Energiesicherheit wird diskutiert.\u00a0 Die Teuerung als Folge der eher kl\u00e4glichen Inflationsbek\u00e4mpfung ist in breiten Bev\u00f6lkerungsschichten sp\u00fcrbar. Wir befinden uns in \u00d6sterreich am Vorabend einer Rezession, und Teile unserer Industrie beginnen zu schw\u00e4cheln.", "Die aktuelle Entwicklung gef\u00e4hrde \u00d6sterreichs Wirtschaftsstandort, erkl\u00e4ren Sie. Was mu\u00df sich \u00e4ndern?", "Schiefer: Entscheidend wird eine klare Linie der neuen Regierung sein. Ein Bekenntnis zu in \u00d6sterreich produzierenden Unternehmen. Es gilt Abwanderungsgedanken zu zerstreuen. Es ist besser, es wird in Europa unter strenger Beobachtung \u2013 sowohl \u00f6kologisch als auch sozial \u2013 produziert, als in fernen L\u00e4ndern. Daher keine neuen Steuern und eine Entlastung des Faktors Arbeit. Wir sprechen hier von Leistung, die sich lohnt, von der Erm\u00f6glichung des sozialen Aufstiegs durch gute Bildung bzw. Ausbildung und der Chance auf Eigentum, dies vor allem im Wohnbereich.", "Dazu m\u00fcssen Mittel auch umgeschichtet werden und die richtigen Schwerpunkte gesetzt werden. Die ausufernde B\u00fcrokratie ist f\u00fcr kleinere und mittlere Unternehmen kaum mehr zu bew\u00e4ltigen. Investitionsfreibetr\u00e4ge sowie eine attraktive Besteuerung sind sicherlich ein Gebot der Stunde, um auch mehr Investitionen zu generieren.", "Bei einer Pressekonferenz forderten die gr\u00fcnen Politiker Alma Zadi\u0107 und Werner Kogler gemeinsam, eine Brandmauer gegen die FP\u00d6 und ihren Chef Herbert Kickl zu errichten. Ihre Meinung dazu?", "Schiefer: Diese Forderung ist in \u00d6sterreich l\u00e4cherlich. Daran glauben die Gr\u00fcnen ja selber nicht. Die FP\u00d6 hat in \u00d6sterreich eine lange demokratische Tradition. Sie hat national-liberale Wurzeln und ist teilweise auch regional tief verwurzelt. Diese verzweifelten Versuche, das eigene Versagen durch ein moralisches \u201eFinger pointing\u201c zu ersetzen, sind leicht durchschaubar und unredlich.", "Die Gr\u00fcnen sind also kein m\u00f6glicher Partner der FP\u00d6. Wie sieht es bei der \u00d6VP und der SP\u00d6 aus?", "Schiefer: Die meisten \u00dcberschneidungen gibt es aktuell mit der \u00d6VP. Der Weg der SP\u00d6 f\u00fchrt aktuell leider in Richtung Links statt in Richtung Mitte. Es gibt hier zwar programmatische Ankn\u00fcpfungspunkte, aber aktuell grenzt sich dort die F\u00fchrungsspitze etwas zu verkrampft von der FP\u00d6 ab. Etwas mehr Pragmatismus t\u00e4te hier gut.", "Die FP\u00d6 hat sich reorganisiert, titelte die Presse im Dezember 2017. Damals wurden Sie gar als m\u00f6glicher FP\u00d6-Minister f\u00fcr Wirtschaft und Infrastruktur der Bundesregierung unter Sebastian Kurz genannt. Wenn Sie 2017 \u2013 hei\u00dft die \u00d6VP/FP\u00d6-Regierungszeit und den Ibiza-Skandal \u2013 mit 2024 vergleichen: Was kann die FP\u00d6 daraus lernen?", "Schiefer: Ich denke, zun\u00e4chst sollte die \u00d6VP daraus etwas gelernt haben. Die gut funktionierende Zusammenarbeit wurde abrupt beendet, um aus einer \u2013 medial herbeigef\u00fchrten \u2013 Schw\u00e4che des Koalitionspartners vermeintlich zu profitieren. Die damaligen Proponenten rund um das gro\u00dfe politische Talent Sebastian Kurz sind nun ebenso politische Geschichte wie HC Strache. Die FP\u00d6 hat sich reorganisiert und wird wahrscheinlich gest\u00e4rkt aus der Wahl hervorgehen.", "Die Lehre k\u00f6nnte sein, da\u00df es nachhaltiger ist, sich an Vereinbarungen zu halten und an der Zukunft der Menschen und des Landes zu arbeiten. Politik mu\u00df sich um Probleml\u00f6sungen k\u00fcmmern und manchmal die tagesaktuellen Zurufe aus der \u201eMedien-Bubble\u201c \u2013 auch wenn sie noch so geschickt vorgetragen werden \u2013 hinten anstellen.\u00a0 Aktuell bewerten viele derselben Medienvertreter die das Ende von Schwarz-Blau beklatscht haben, die letzte schwarz-gr\u00fcne Regierungsperiode als \u201e5 verlorene Jahre\u201c f\u00fcr \u00d6sterreich. Darum plakatiert die FP\u00d6 nun in ihrer Wahlkampagne als Ziel \u201e5 gute Jahre\u201c als Antwort darauf.", "JF 39/24"]}, "og:site_name": "JUNGE FREIHEIT", "og:article:published_time": "2024-10-30T14:44:01+01:00"}, "recommendations": ["https://jungefreiheit.de/politik/ausland/2024/fpoeler-in-historischer-wahl-zum-parlamentspraesidenten-gekuert/", "https://jungefreiheit.de/debatte/kommentar/2024/der-traditionszerstoerer/", "https://jungefreiheit.de/politik/ausland/2024/van-der-bellen-betraut-wahlverlierer-mit-regierunsgbildung/", "https://jungefreiheit.de/politik/deutschland/2024/radweg-oder-wohnraum-berliner-behoerden-streiten-ueber-verkehrspolitik/", "https://jungefreiheit.de/wirtschaft/2024/spd-hat-suendenbock-fuer-rezession-gefunden/"]}