{"news_outlet": "jungefreiheit", "provenance": "https://jungefreiheit.de/politik/deutschland/2024/er-nimmt-keinen-mehr-auf-buergermeister-als-fluechtlings-rebell/", "query_keywords": ["ukraine", "us", "csu", "ss", "sp", "spd", "ns", "schi"], "crawl_date": "30.10.2024", "author_person": "JF", "author_organization": "JF", "news_keywords": ["Bad Griesbach", "Fl\u00fcchtlinge", "J\u00fcrgen Fundke", "Ukrainer"], "content": {"title": "Darum wird Bayern mehr Illegale los", "description": "Ein Grund zum Feiern f\u00fcr die CSU? Bayerns Innenminister Herrmann prahlt mit Erfolgszahlen bei den R\u00fcckf\u00fchrungen illegaler Ausl\u00e4nder \u2013 doch wie sieht das im Detail aus?", "body": {"": ["BAD GRIESBACH. Im bayerischen Bad Griesbach (Landkreis Passau) ist der Streit zwischen dem Ersten B\u00fcrgermeister und dem Landratsamt eskaliert. Letzteres will 35 ukrainische Fl\u00fcchtlinge in der Kleinstadt unterbringen. Doch Stadtoberhaupt J\u00fcrgen Fundke (\u00dcberparteiliche W\u00e4hlergemeinschaft) weigert sich trotz der Androhung einer Dienstaufsichtsbeschwerde, die Migranten aufzunehmen.", "Fundke lehnt es ab, die Ukrainer \u00fcberhaupt anzumelden. Landrat Raimund Kneidinger (CSU) erlie\u00df eine offizielle Anweisung, das bis Mittwoch zu tun. Sie wurde ihm inzwischen sogar pers\u00f6nlich \u00fcberbracht. Doch die setzt der B\u00fcrgermeister nicht um. Dem Bayerischen Rundfunk sagte er:\u00a0\u201eDas lese ich auf Weihnachten.\u201c Und er meint, am l\u00e4ngeren Hebel zu sitzen:\u00a0\u201eWas wollen sie denn machen? Wollen sie mich suspendieren? K\u00f6nnen und d\u00fcrfen sie nicht. Habe mit einem Rechtsanwalt gesprochen.\u201c", "Auf der Webseite der \u00dcberparteilichen W\u00e4hlergemeinschaft Bad Griesbach steht: \u201eWir sind politisch unabh\u00e4ngig und ungebunden. Wir vertreten das Interesse unser B\u00fcrgerinnen und B\u00fcrger und keine parteipolitischen Ideologien.\u201c", "\u00dcber die nun angedrohte Dienstaufsichtsbeschwerde und die in Aussicht gestellten rechtlichen Schritte sagte Fundke: \u201eDie les\u2018 ich gar nicht.\u201c Begr\u00fcndung: Seine Stadt sei in Bezug auf die Aufnahme von Fl\u00fcchtlingen voll. 2.300 der insgesamt 9.750 Einwohner seien inzwischen Ausl\u00e4nder. Fundke betont, er habe viel f\u00fcr Gefl\u00fcchtete getan. Aber die Belastung sei nun zu gro\u00df. Kinderg\u00e4rten und Schulen w\u00fcrden \u201eauseinanderplatzen\u201c.", "Folge von Fundkes Boykott: Am Montag wurden die geplanten Termine beim Einwohnermeldeamt f\u00fcr die 35 Ukrainer storniert. Ohne offiziellen Wohnsitz k\u00f6nnen die Kinder und Jugendlichen nicht in die Schule gehen. Das Landratsamt ist entsetzt \u00fcber Fundkes Verhalten und h\u00e4lt es f\u00fcr rechtswidrig. Landrat Kneidinger kritisierte, der eskalierende Konflikt werde \u201eauf dem R\u00fccken der Betroffenen ausgetragen\u201c.", "In Bad Griesbach leben bereits 90 Ukrainer. Erst im September waren knapp 140 Migranten aus anderen L\u00e4ndern in einem leerstehenden Hotel untergebracht worden. Die Stadt weist den h\u00f6chsten Ukrainer-Anteill im gesamten Landkreis auf.\u00a0Bei dem Streit geht es um die Verteilung von Migranten auf die Kommunen. Sie sind da und m\u00fcssen untergebracht werden.", "Der Zweite B\u00fcrgermeister der bayerischen Stadt, Georg Greil (SPD/FWG), hat nun angek\u00fcndigt, einer vom Landratsamt an ihn geschickten amtlichen Anordnung Folge zu leisten. Er werde die Ukrainer anmelden, sagte er dem Bayerischen Rundfunk. Fundkes Rebellentum scheitert damit an seinem Stellvertreter. (fh)"]}, "og:site_name": "JUNGE FREIHEIT", "og:article:published_time": "2024-10-30T14:44:01+01:00"}, "recommendations": ["https://jungefreiheit.de/politik/deutschland/2024/kapitulation-wenn-anwohner-kriminellen-migranten-gut-zureden-sollen/", "https://jungefreiheit.de/politik/ausland/2024/libanon-geht-weg-flieht-so-schnell-ihr-koennt/", "https://jungefreiheit.de/politik/deutschland/2024/rekordwert-deutschland-beherbergt-fast-35-millionen-asylsuchende/", "https://jungefreiheit.de/politik/deutschland/2024/fluechtlings-ausstellung-sorgt-fuer-einmaligen-eklat-in-sachsen/", "https://jungefreiheit.de/politik/deutschland/2024/kita-versprochen-asylheim-bekommen-empoerung-in-muenchener-vorort/"]}