{"news_outlet": "jungefreiheit", "provenance": "https://jungefreiheit.de/politik/2024/correctiv-bericht-tagesschau-kassiert-naechste-pleite-vor-gericht/", "query_keywords": ["spo", "ss", "sp", "rna", "ns", "us"], "crawl_date": "30.10.2024", "author_person": "JF", "author_organization": "JF", "news_keywords": ["Correctiv", "Potsdam", "Tagesschau", "Vosgerau"], "content": {"title": "Darum wird Bayern mehr Illegale los", "description": "Ein Grund zum Feiern f\u00fcr die CSU? Bayerns Innenminister Herrmann prahlt mit Erfolgszahlen bei den R\u00fcckf\u00fchrungen illegaler Ausl\u00e4nder \u2013 doch wie sieht das im Detail aus?", "body": {"": ["HAMBURG. Das Landgericht Hamburg hat der \u201eTagesschau\u201c verboten, weiterhin eine Falschmeldung zum sogenannten Geheimtreffen in Potsdam zu verbreiten. Das Gericht best\u00e4tigte eine vorherige Entscheidung des Hanseatischen Oberlandesgerichts vom Juli, gegen die der Norddeutsche Rundfunk (NDR), bei dem die Redaktion und Produktion der Tagesschau angesiedelt ist, Widerspruch eingelegt hatte. Das Landgericht wies den Widerspruch nun zur\u00fcck.", "Konkret geht es um die falsche Behauptung der \u201eTagesschau\u201c, bei dem Treffen in Potsdam sei die Ausweisung deutscher Staatsb\u00fcrger sowie der Entzug der Staatsb\u00fcrgerschaft nach rassistischen Kriterien diskutiert worden. Die meistgesehene deutsche Nachrichtensendung hatte diese Behauptung auf der Basis eines Berichts der Plattform \u201eCorrectiv\u201c verbreitet. Auf Antrag des Rechtsanwalts Ulrich Vosgerau, der an dem Treffen in Potsdam teilgenommen hatte, war der \u201eTagesschau\u201c im Juli vom Oberlandesgericht verboten worden, an der Behauptung festzuhalten.", "Die Rechtsanwaltskanzlei H\u00f6cker, die Vosgerau in dem Verfahren vertritt, teilte nach der Best\u00e4tigung durch das Landgericht mit: \u201eErfolglos argumentierte der NDR, der `Correctiv`-Bericht sei die Quelle seiner Falschmeldung, Zitat \u2018Das Verst\u00e4ndnis, da\u00df im Potsdam-Treffen auch \u00fcber die Ausweisung deutscher Staatsb\u00fcrger diskutiert wurde, ist auch vom `Correctiv`-Bericht transportiert worden\u2019. Damit gesteht der NDR zu, da\u00df der \u201eCorrectiv\u201c-Bericht irref\u00fchrende Wertungen enth\u00e4lt und da\u00df diese zur Falschmeldung der `Tagesschau` f\u00fchrten.\u201c", "Der NDR habe in dem Verfahren unter anderem argumentiert, ein gerichtliches Verbot sei \u201eim \u00f6ffentlichen Meinungskampf zu aktuellen gesellschaftspolitischen Themen deplatziert\u201c und es gebe keinen legitimen Anla\u00df f\u00fcr Gerichte, \u201esich in eine \u00f6ffentliche Debatte mit Verboten einzumischen\u201c, fuhr die Kanzlei fort. Der H\u00f6cker-Anwalt Carsten Brennecke sagte dazu: \u201eEs ist erstaunlich, da\u00df der NDR, der als \u00f6ffentlich-rechtliches Nachrichtenmedium f\u00fcr seri\u00f6se Berichterstattung stehen sollte, die Entscheidungen unabh\u00e4ngiger Gerichte infrage stellt und als Eingriff in die \u00f6ffentliche Diskussion wertet.\u201c", "Vosgerau selbst kritisierte, viele Medien seien nach wie vor nicht bereit, ihre falschen Berichte \u00fcber das Treffen in Potsdam grunds\u00e4tzlich richtigzustellen. \u201eDas Narrativ von `Correctiv` ist seit Monaten widerlegt. Wer sich in den alternativen Medien informiert, wei\u00df das auch. Aber die gro\u00dfen Medien haben \u00fcber diese Tatsache eine Art Nachrichtensperre verh\u00e4ngt und lassen ihre Leser und Zuschauer bis heute in dem Irrglauben, die ganzen Falschdarstellungen infolge der Insinuationen und Scheintatsachen seien richtig gewesen\u201c, f\u00fchrte er gegen\u00fcber der JUNGEN FREIHEIT aus. (dh)"]}, "og:site_name": "JUNGE FREIHEIT", "og:article:published_time": "2024-10-30T14:44:01+01:00"}, "recommendations": ["https://jungefreiheit.de/politik/deutschland/2024/correctiv-rebell-vosgerau-wir-leben-in-einer-gelenkten-demokratie/", "https://jungefreiheit.de/kultur/medien/2024/correctiv-rebell-vosgerau-bittet-um-unterstuetzung/", "https://jungefreiheit.de/kultur/medien/2024/ndr-laesst-correctiv-luegen-stehen-und-muss-nun-blechen/", "https://jungefreiheit.de/politik/deutschland/2024/correctiv-bericht-auch-campact-wegen-fake-news-verurteilt/", "https://jungefreiheit.de/politik/deutschland/2024/wie-ein-unbequemer-staatsrechtler-mundtot-gemacht-werden-soll/"]}