{"news_outlet": "jungefreiheit", "provenance": "https://jungefreiheit.de/politik/deutschland/2024/sachsens-frueherer-justizminister-steffen-heitmann-verstorben/", "query_keywords": ["cdu", "spo", "politik", "ss", "sp", "nazi", "migration", "ns", "us", "migrationspolitik", "angela merkel"], "crawl_date": "30.10.2024", "author_person": "JF", "author_organization": "JF", "news_keywords": ["Bundespr\u00e4sident", "Fl\u00fcchtlingskrise", "Helmut Kohl", "Sachsen", "Steffen Heitmann"], "content": {"title": "Darum wird Bayern mehr Illegale los", "description": "Ein Grund zum Feiern f\u00fcr die CSU? Bayerns Innenminister Herrmann prahlt mit Erfolgszahlen bei den R\u00fcckf\u00fchrungen illegaler Ausl\u00e4nder \u2013 doch wie sieht das im Detail aus?", "body": {"": ["DRESDEN. Der bekannte evangelische Theologe und ehemalige s\u00e4chsische Justizminister, Steffen Heitmann, ist tot. Nach Informationen der JUNGEN FREIHEIT ist der Jurist am 14. April im Alter von 79 Jahren verstorben. Heitmann, der 1993 als Wunschkandidat von Bundeskanzler Helmut Kohl (CDU) f\u00fcr das Amt des Bundespr\u00e4sidenten galt, wurde nach einer gro\u00dfen Medienkampagne fallen gelassen.", "Geboren in Dresden, half er als juristischer Berater der Dresdner Oppositionsgruppe \u201eGruppe der 20\u201c. Nach der Wiedervereinigung war er ma\u00dfgeblich am Aufbau der Justiz im neu gegr\u00fcndeten Bundesland Sachsen beteiligt. Von 1990 bis 2000 war er s\u00e4chsischer Justizminister.", "Seither galt Heitmann als profilierter Konservativer. Nach \u00c4u\u00dferungen im Gespr\u00e4ch mit der S\u00fcddeutschen Zeitung, entstand eine kontroverse Debatte \u00fcber seine politischen Positionen. Diese nahm er zum Anla\u00df, seine Kandidatur zur\u00fcckzuziehen, nachdem erkennbar war, da\u00df der R\u00fcckhalt selbst in seiner eigenen Partei schwand. Gegen\u00fcber der SZ hatte er Politische Korrektheit und Tabuisierung wichtiger Themen kritisiert: \u201eDazu geh\u00f6rt das Thema Ausl\u00e4nder. Dazu geh\u00f6rt das Thema Vergangenheit Deutschlands \u2013 die Nazi-Vergangenheit. Dazu geh\u00f6rt das Thema Frauen. Ich glaube, da\u00df man diese Debatten auch aufbrechen mu\u00df.\u201c Umfragen vom Allensbacher Institut best\u00e4tigten damals, da\u00df die Mehrheit der Deutschen hinter seinen Aussagen stand.", "Nachdem er seit 1994 f\u00fcr die CDU im s\u00e4chsischen Landtag sa\u00df, trat er bei der Landtagswahl in 2009 nicht mehr an. 2015 verl\u00e4\u00dft der die CDU wegen der Migrationspolitik. Zuvor schrieb er unter Protest einen offenen Brief an Bundeskanzlerin Angela Merkel (CDU). Darin machte er sie f\u00fcr einen \u201eunkontrollierten Fl\u00fcchtlingsstrom\u201c verantwortlich. Er beendete seinen Brief mit den Worten: \u201eIch habe mich noch nie \u2013 noch nicht einmal in der DDR \u2013 so fremd in meinem Land gef\u00fchlt.\u201c (sv)"]}, "og:site_name": "JUNGE FREIHEIT", "og:article:published_time": "2024-10-30T14:44:01+01:00"}, "recommendations": ["https://jungefreiheit.de/politik/deutschland/2024/linke-parteien-toben-nach-einsetzung-von-corona-ausschuss-in-sachsen/", "https://jungefreiheit.de/politik/deutschland/2024/showdown-in-sachsen-bsw-will-fuer-afd-antrag-stimmen/", "https://jungefreiheit.de/politik/deutschland/2024/mehr-diplomatie-kretschmer-schmeichelt-wagenknecht/", "https://jungefreiheit.de/politik/deutschland/2024/steuert-sachsen-auf-neuwahlen-zu/", "https://jungefreiheit.de/politik/deutschland/2024/sachsen-cdu-politiker-fordern-ende-der-brandmauer/"]}