{"news_outlet": "jungefreiheit", "provenance": "https://jungefreiheit.de/politik/deutschland/2024/katrin-goering-eckardt-verteidigt-skandalaeusserungen-zu-migration/", "query_keywords": ["abschiebung", "zuwanderung", "usa", "ss", "us", "christ", "sp", "migration", "ns", "schi"], "crawl_date": "30.10.2024", "author_person": "JF", "author_organization": "JF", "news_keywords": ["EKD", "Gr\u00fcne", "Islamismus", "Katrin G\u00f6ring-Eckardt", "Migrationskrise"], "content": {"title": "Darum wird Bayern mehr Illegale los", "description": "Ein Grund zum Feiern f\u00fcr die CSU? Bayerns Innenminister Herrmann prahlt mit Erfolgszahlen bei den R\u00fcckf\u00fchrungen illegaler Ausl\u00e4nder \u2013 doch wie sieht das im Detail aus?", "body": {"": ["BERLIN. Bundestagsvizepr\u00e4sidentin Katrin G\u00f6ring-Eckardt (Gr\u00fcne) hat ihre heftig kritisierten \u00c4u\u00dferungen zur Migrationskrise aus dem Jahr 2015 in Schutz genommen. \u201eSobald \u00fcber Migration oder Islamismus diskutiert wird, passiert eins immer wieder: Zwei S\u00e4tze aus 2015 werden aus dem Zusammenhang gerissen f\u00fcr Hetze gegen mich und \u2013 schlimmer \u2013 f\u00fcr Pauschalkritik an Gefl\u00fcchteten mi\u00dfbraucht\u201c, schrieb die ehemalige Gr\u00fcnenvorsitzende am Freitag auf dem Kurznachrichtendienst X.", "Sie w\u00fcnsche sich wieder faire Debatten, bei denen mehr miteinander geredet und nicht nur mit Schlagzeilen um sich geworfen werde. Konkret bezog sich die geb\u00fcrtige Th\u00fcringerin dabei auf zwei Aussagen, die sie im Herbst 2015 get\u00e4tigt hatte.", "Im Zusammenhang mit der damals schwelenden Migrationskrise sagte die 58j\u00e4hrige beim Bundesparteitag der Gr\u00fcnen: \u201eUnser Land wird sich \u00e4ndern und zwar drastisch. Und ich sag\u2018 euch eins: Ich freu\u2018 mich drauf!\u201c G\u00f6ring-Eckardt monierte, dieses Zitat werde inzwischen in b\u00f6ser Absicht verwendet.", "\u201eOb wir wollen oder nicht: Zukunft kommt. Deshalb sage ich auch heute: Unser Land \u00e4ndert sich. Freue ich mich? Ja, Ver\u00e4nderungen gemeinsam anzupacken, unser Land st\u00e4rker zu machen, darauf freue ich mich\u201c, betonte sie.", "Die evangelische Christin und einstige Spitzenfunktion\u00e4rin der Evangelischen Kirche Deutschland (EKD) referierte au\u00dferdem auf eine \u00c4u\u00dferung, die sie bei der EKD-Synode 2015 in Bremen t\u00e4tigte. Dort sagte sie mit Blick auf die hohen Zuwanderungszahlen: \u201eJetzt bekommen wir auf einmal Menschen \u201ageschenkt\u2018.\u201c", "Auf X begr\u00fcndete sie diese Formulierung mit ihrem religi\u00f6sen Glauben: \u201eAls Christin sehe ich in Menschenleben Geschenke Gottes, ja, selbstverst\u00e4ndlich.\u201c Es sei \u201einfam\u201c, zu unterstellen, sie w\u00fcrde sich \u00fcber die Einreise von Straft\u00e4tern ins Land freuen. Noch infamer sei es allerdings, Migranten pauschal als m\u00f6gliche Straft\u00e4ter unter Verdacht zu stellen.", "Humanit\u00e4t und Ordnung schl\u00f6ssen sich nicht gegenseitig aus, sondern ein. \u201eNat\u00fcrlich geh\u00f6ren dazu auch Abschiebungen, wenn Menschen kein Bleiberecht (mehr) haben. Klar, rechtsstaatlich\u201c, f\u00fcgte sie hinzu.", "G\u00f6ring-Eckardts \u00c4u\u00dferungen stie\u00dfen damals auf viel Unverst\u00e4ndnis und Kritik. Ihre Einlassungen wurden teilweise als Lob einer ungeordneten Massenzuwanderung gedeutet. (fw)"]}, "og:site_name": "JUNGE FREIHEIT", "og:article:published_time": "2024-10-30T14:44:01+01:00"}, "recommendations": ["https://jungefreiheit.de/politik/ausland/2024/gruene-und-linke-schaeumen-ueber-tabubruch/", "https://jungefreiheit.de/politik/deutschland/2024/seeshaupter-buergermeister-kippt-asylunterkunft/", "https://jungefreiheit.de/politik/deutschland/2024/bischof-behauptet-totschlaeger-der-90er-sitzen-in-afd-bueros/", "https://jungefreiheit.de/politik/deutschland/2024/baerbock-foerdert-journalistin-mit-islamismushintergrund/", "https://jungefreiheit.de/politik/deutschland/2024/steigern-abschiebedebatten-die-kriminalitaet-von-migranten/"]}