{"news_outlet": "jungefreiheit", "provenance": "https://jungefreiheit.de/politik/deutschland/2024/osnabrueck-solidarisiert-sich-mit-linksextremen-gewalttaetern/", "query_keywords": ["cdu", "politik", "us", "antifa", "ss", "afd", "sp", "ns", "schi", "gleichstellung", "fridays for future"], "crawl_date": "30.10.2024", "author_person": "JF", "author_organization": "JF", "news_keywords": ["Antifa", "Katharina P\u00f6tter", "Linksextremisten", "Osnabr\u00fcck"], "content": {"title": "Darum wird Bayern mehr Illegale los", "description": "Ein Grund zum Feiern f\u00fcr die CSU? Bayerns Innenminister Herrmann prahlt mit Erfolgszahlen bei den R\u00fcckf\u00fchrungen illegaler Ausl\u00e4nder \u2013 doch wie sieht das im Detail aus?", "body": {"": ["OSNABR\u00dcCK. Die Stadt Osnabr\u00fcck hat sich mit linksextremen Gewaltt\u00e4tern der Antifa solidarisiert. Das der Verwaltung unterstellte Gleichstellungsb\u00fcro der Stadt unterzeichnete einen Solidarit\u00e4tsaufruf mit Linksextremisten, denen vorgeworfen wird, im Oktober 2023 einen AfD-Infostand angegriffen zu haben, berichtet das Lokalblatt Hasepost. Die Unterzeichner fordern darin, da\u00df \u201eAntifaschismus\u201c nicht \u201ekriminalisiert\u201c werden d\u00fcrfe.", "Neben dem Verwaltungsb\u00fcro der Stadt unterzeichneten unter anderem auch die Deutsche Kommunistische Partei, die Gr\u00fcne Jugend, die \u201eOmas gegen Rechts\u201c, \u201eFridays for Future\u201c und das \u00f6rtliche \u201eOffene Antifa-Caf\u00e9\u201c sowie die vom Verfassungsschutz beobachtete linksextreme \u201eRote Hilfe\u201c den Aufruf der Gruppierung \u201eantifaschistische MitMach-Kampagne \u2018Den Rechten die R\u00e4ume nehmen\u2018\u201c.", "Neben dem Angriff wird den Antifa-Anh\u00e4ngern auch die Besch\u00e4digung des \u00f6rtlichen unter Denkmalschutz stehenden Haarmannsbrunnens vorgeworfen. Auf Anfrage des Blattes wollte sich die Stadtspitze nicht von dem Vorgang distanzieren. Die Gleichstellungsbeauftragten seien \u201ebei der Wahrnehmung ihrer Aufgaben nicht an Weisungen gebunden\u201c, teilte ein Sprecher mit. Die B\u00fcrgermeisterin sei dar\u00fcber im Vorfeld aber nicht informiert worden.", "Oberb\u00fcrgermeisterin der Stadt ist die CDU-Politikerin Katharina P\u00f6tter. Sie setzte sich bei der Wahl 2021 gegen eine Kandidatin der Gr\u00fcnen mit 56 zu 44 Prozent durch. Die CDU stellt mit 15 Sitzen auch die gr\u00f6\u00dfte Fraktion im Stadtrat. (ho)"]}, "og:site_name": "JUNGE FREIHEIT", "og:article:published_time": "2024-10-30T14:44:01+01:00"}, "recommendations": ["https://jungefreiheit.de/politik/deutschland/2024/kritik-an-antifa-verfassungsschutz-weitet-sich-aus/", "https://jungefreiheit.de/politik/deutschland/2024/gesuchter-linksterrorist-in-berlin-verhaftet/", "https://jungefreiheit.de/debatte/kommentar/2024/farbanschlag-auf-gruene-wenn-linke-linken-nicht-links-genug-sind/", "https://jungefreiheit.de/debatte/kommentar/2024/wenn-der-verfassungsschutz-offiziell-zur-antifa-wird/", "https://jungefreiheit.de/politik/deutschland/2024/repressionsschlaege-antifa-beklagt-hausdurchsuchungen-in-muenchen/"]}