{"news_outlet": "jungefreiheit", "provenance": "https://jungefreiheit.de/politik/deutschland/2024/anklage-gegen-die-killer-von-bad-oeynhausen/", "query_keywords": ["politik", "ss", "sp", "ns", "us"], "crawl_date": "30.10.2024", "author_person": "JF", "author_organization": "JF", "news_keywords": ["Anklage", "Bad Oeynhausen", "Mwafak A.", "Philippos T.", "Staatsanwaltschaft Bielefeld", "Syrer", "totgepr\u00fcgelt"], "content": {"title": "Darum wird Bayern mehr Illegale los", "description": "Ein Grund zum Feiern f\u00fcr die CSU? Bayerns Innenminister Herrmann prahlt mit Erfolgszahlen bei den R\u00fcckf\u00fchrungen illegaler Ausl\u00e4nder \u2013 doch wie sieht das im Detail aus?", "body": {"": ["BAD OEYNHAUSEN. Die Staatsanwaltschaft Bielefeld hat gegen drei Tatverd\u00e4chtige der T\u00f6tung von Philippos T. Anklage erhoben. Der 18j\u00e4hrige Syrer Mwafak A. gilt als Hauptverd\u00e4chtiger, er mu\u00df sich wegen des Verdachts von Totschlag, K\u00f6rperverletzung und Diebstahl zum Nachteil einer hilflosen Person verantworten. Die anderen beiden Tatverd\u00e4chtigen sind deutsche Staatsb\u00fcrger. Sie sind wegen gef\u00e4hrlicher K\u00f6rperverletzung und Hehlerei angeklagt, weil einer von ihnen Geld aus der Tasche des Opfers gestohlen haben soll.", "Philippos hatte nach der Abiturfeier seiner Schwester Ende Juni dieses Jahres auf einer Bank gesessen, als ihn drei Fremde ansprachen. Laut Staatsanwaltschaft wurde aus einem Wortgefecht schnell eine Rangelei und dann eine Pr\u00fcgelei. Die drei Angeklagten sollen auf Philippos eingetreten haben, als dieser bereits auf dem Boden lag. Zun\u00e4chst wurde er in ein Krankenhaus gebracht, einige Tage sp\u00e4ter erlag er seinen schweren Hirnsch\u00e4den.", "Die brutale Tat l\u00f6ste bundesweit Entsetzen aus. Philippos\u2019 Vater sagte nachher der Bild-Zeitung, er verstehe nicht, \u201eda\u00df Menschen Gewalt als Hobby haben. Ich verstehe nicht, da\u00df Menschen so lange auf jemanden einschlagen, bis er so schwer verletzt ist.\u201c Zudem richtete er einen Appell an die Politik. \u201eDie Gewalt mu\u00df endlich aufh\u00f6ren. So etwas kann jedem Kind passieren \u2013 und kein Vater und keine Mutter soll so etwas erleben m\u00fcssen.\u201c", "Philippos wurde 20 Jahre alt, er hatte gerade eine eigene Wohnung und einen Ausbildungsplatz als angehender Hotelfachmann bekommen. Er wurde in Porta Westfalica beigesetzt in Anwesenheit von rund 300 Trauerg\u00e4sten. (st)"]}, "og:site_name": "JUNGE FREIHEIT", "og:article:published_time": "2024-10-30T14:44:01+01:00"}, "recommendations": ["https://jungefreiheit.de/debatte/kommentar/2024/ein-messerangriff-ein-urteil-viele-fragen-eine-antwort/", "https://jungefreiheit.de/politik/deutschland/2024/nach-bluttat-an-vierjaehrigem-kind-messerstecher-migrant-ist-schuldunfaehig/", "https://jungefreiheit.de/politik/deutschland/2024/wenn-junge-migranten-noch-juengere-asylbewerber-aufnehmen-und-abkassieren/", "https://jungefreiheit.de/politik/deutschland/2024/fatales-eu-urteil-fuer-syrer-und-gegen-deutschland/", "https://jungefreiheit.de/politik/deutschland/2024/trier-polizei-verhindert-massenschlaegerei-zwischen-migrantengruppen/"]}