{"news_outlet": "jungefreiheit", "provenance": "https://jungefreiheit.de/debatte/kommentar/2024/habeck-fliegt-fleischlos-nach-shanghai/", "query_keywords": ["politik", "us", "asien", "ss", "afrika", "demo", "sp", "spd", "rna", "ns", "schi", "regierung", "olaf scholz", "robert habeck"], "crawl_date": "30.10.2024", "author_person": "JF", "author_organization": "JF", "news_keywords": ["Gr\u00fcne", "Olaf Scholz", "Robert Habeck", "Veganismus"], "content": {"title": "Darum wird Bayern mehr Illegale los", "description": "Ein Grund zum Feiern f\u00fcr die CSU? Bayerns Innenminister Herrmann prahlt mit Erfolgszahlen bei den R\u00fcckf\u00fchrungen illegaler Ausl\u00e4nder \u2013 doch wie sieht das im Detail aus?", "body": {"": ["Wer mit einem Gr\u00fcnen auf Reisen geht, kann was erleben. So erging es der Delegation, die mit Bundeswirtschaftsminister Robert Habeck im vergangenen Monat nach China und S\u00fcdkorea reiste. Der Vizekanzler war mit einem Flugzeug der Luftwaffe unterwegs, wo normalerweise Verpflegung wie auf Lufthansa-Fl\u00fcgen gereicht wird.", "Doch nicht so bei Habeck, der vegan lebt. Er erz\u00e4hlt gern die Geschichte, wie er bei einem Besuch in einem Schlachthof ansehen mu\u00dfte, wie Rinder geschlachtet wurden. Seitdem habe er kein Fleisch mehr anger\u00fchrt. Er wolle aber niemandem vorschreiben, wie er oder sie sich zu ern\u00e4hren habe, hatte Habeck schon mehrfach in Interviews betont. \u201eIch m\u00f6chte keine Konsumenten-Demokratie, sondern die Politik mu\u00df f\u00fcr bessere Zust\u00e4nde sorgen\u201c, sagte er andererseits aber auch. Und f\u00fcr \u201ebessere\u201c beziehungsweise andere Zust\u00e4nde sorgt Habeck in seinem unmittelbaren Einflu\u00dfbereich: Die Mitreisenden auf dem Flug nach China und S\u00fcdkorea (und zur\u00fcck) bekamen bei den Mahlzeiten kein Fleisch.", "In Berichten mitreisender Journalisten hie\u00df es, die Flugbegleiter w\u00fcrden jetzt vor einer warmen Mahlzeit nicht mehr \u201eHuhn oder Rind?\u201c fragen, sondern jetzt d\u00fcrften die G\u00e4ste zwischen veganen oder vegetarischen Gerichten w\u00e4hlen. Es gebe Gem\u00fcsecurry, Sojafrikadellen und K\u00e4sebrot. Das alles sei auf Weisung des Wirtschaftsministeriums geschehen, wurde von dort gegen\u00fcber Medien best\u00e4tigt.", "Offenbar ist aber nicht jeder bereit, die eingeschr\u00e4nkte Speisekarte des Gr\u00fcnen-Ministers hinzunehmen und sich dar\u00fcber hinaus st\u00e4ndig etwas von gr\u00fcner Transformation erz\u00e4hlen zu lassen. F\u00fcr die Teilnahme an seiner Reise nach Asien gab es f\u00fcr Wirtschaftsvertreter ein bundesweites Interessenbekundungsverfahren. Unternehmensvertreter, die mitreisen wollten, mu\u00dften \u201eaktuelle Projekte mit Flankierungsbedarf in den Ziell\u00e4ndern\u201c haben.", "Angestrebt wurde au\u00dferdem eine \u201eausgewogene Mischung aus Gro\u00dfunternehmen sowie kleinen und mittelst\u00e4ndischen Unternehmen\u201c. Doch davon konnte keine Rede sein. Die deutschen Gro\u00dfunternehmen zeigten dem Wirtschaftsminister die kalte Schulter. Nur ein Vertreter eines DAX-Konzerns, des Labor-Ausr\u00fcsters Sartorius, geh\u00f6rte zur Delegation. Ansonsten waren nur Vertreter kleinerer und mittlerer Firmen dabei.", "Nachdem die angestrebte \u201eausgewogene Mischung\u201c in Habecks Delegation nicht zustande kam, drehte das Ministerium den Spie\u00df um und schrieb in einer Pressemitteilung: \u201eMinister Habeck wird auf der Reise von einer Wirtschaftsdelegation begleitet, deren Fokus bewu\u00dft auf mittelst\u00e4ndische Unternehmen gelegt wurde.\u201c", "Statt beim unbeliebten Wirtschaftsminister ins Flugzeug zu steigen, fliegen die Wirtschaftsvertreter offenbar lieber mit Kanzler Olaf Scholz (SPD) mit. Als der Regierungschef nach China aufbrechen wollte, standen Vertreter der DAX-Konzerne Schlange, um dabeisein zu k\u00f6nnen. An Bord der Kanzler-Maschine wurden selbstverst\u00e4ndlich auch Gerichte mit Fleisch serviert.", "JF 31+32/24"]}, "og:site_name": "JUNGE FREIHEIT", "og:article:published_time": "2024-10-30T14:44:01+01:00"}, "recommendations": ["https://jungefreiheit.de/politik/ausland/2024/gruene-und-linke-schaeumen-ueber-tabubruch/", "https://jungefreiheit.de/wirtschaft/2024/habecks-deutschlandfonds-hoffnung-oder-illusion/", "https://jungefreiheit.de/politik/deutschland/2024/gleiche-wellenlaenge-habeck-schwaermt-ueber-selenskyj/", "https://jungefreiheit.de/debatte/kommentar/2024/mindestlohn-kostet-arbeitsplaetze/", "https://jungefreiheit.de/politik/deutschland/2024/nicht-mal-bei-der-gruenen-jugend-moegen-sie-robert-habeck/"]}