{"news_outlet": "jungefreiheit", "provenance": "https://jungefreiheit.de/politik/deutschland/2024/jf-umfrage-wer-wird-der-ampel-am-gefaehrlichsten/", "query_keywords": ["ss", "afd", "ns", "us", "regierung", "sahra wagenknecht", "alice weidel"], "crawl_date": "30.10.2024", "author_person": "JF", "author_organization": "JF", "news_keywords": ["JUNGE FREIHEIT", "Maa\u00dfen", "Umfrage", "Wagenknecht", "Weidel"], "content": {"title": "Darum wird Bayern mehr Illegale los", "description": "Ein Grund zum Feiern f\u00fcr die CSU? Bayerns Innenminister Herrmann prahlt mit Erfolgszahlen bei den R\u00fcckf\u00fchrungen illegaler Ausl\u00e4nder \u2013 doch wie sieht das im Detail aus?", "body": {"": ["Deutschland im Gr\u00fcndungsfieber. Nach Sahra Wagenknecht will auch der ehemalige Pr\u00e4sident des Bundesverfassungsschutzes, Hans-Georg Maa\u00dfen, eine Partei gr\u00fcnden. Hinzu kommt eine AfD, die ihren zweiten Platz in den Umfragen trotz Verbotsdebatte und Massenprotesten verteidigt.", "Zugleich erlebt die Bundesregierung einen bisher fast einzigartigen Vertrauensverlust. Von einer Wiederwahl sind die drei Ampel-Parteien derzeit weit entfernt.", "Die JUNGE FREIHEIT wollte deswegen wissen: Wer wird der Ampel-Regierung 2024 am gef\u00e4hrlichsten? Sahra Wagenknecht, Alice Weidel oder Hans-Georg Maa\u00dfen? Nun sind die Antworten da. Insgesamt haben sich mehr als 38.000 Personen beteiligt. Das Ergebnis ist recht eindeutig. 81 Prozent entfielen auf Weidel und die AfD, elf Prozent auf die in Gr\u00fcndung befindliche Partei von Hans-Georg Maa\u00dfen und drei Punkte auf die Wagenknecht-Partei. Das Ergebnis ist nicht repr\u00e4sentativ.", "Wenn Sie ebenfalls an der Abstimmung teilnehmen wollen, bitte >>> HIER <<< klicken."]}, "og:site_name": "JUNGE FREIHEIT", "og:article:published_time": "2024-10-30T14:44:01+01:00"}, "recommendations": ["https://jungefreiheit.de/politik/deutschland/2024/cdu-aufstand-gegen-koalition-mit-neobolschewistin-wagenknecht/", "https://jungefreiheit.de/politik/deutschland/2024/cdu-will-trotz-wagenknecht-forderung-mit-bsw-regieren/", "https://jungefreiheit.de/kultur/medien/2024/junge-freiheit-steigert-verkaufte-auflage-online-abos-immer-beliebter/", "https://jungefreiheit.de/sonderthema/2024/an-alle-print-jf-abonnenten-jetzt-online-plus-buchen/", "https://jungefreiheit.de/politik/deutschland/2024/corona-impfnebenwirkungen-mehr-als-jeder-sechste-deutsche-betroffen/"]}