{"news_outlet": "jungefreiheit", "provenance": "https://jungefreiheit.de/politik/deutschland/2024/kubicki-parteien-sprechen-afd-politikern-menschenwuerde-ab/", "query_keywords": ["fdp", "politik", "usa", "ss", "afd", "leiche", "demo", "sp", "ns", "us"], "crawl_date": "30.10.2024", "author_person": "JF", "author_organization": "JF", "news_keywords": ["Gewalt gegen AfD", "Heinrich Koch", "Mannheim", "Wolfgang Kubicki"], "content": {"title": "Darum wird Bayern mehr Illegale los", "description": "Ein Grund zum Feiern f\u00fcr die CSU? Bayerns Innenminister Herrmann prahlt mit Erfolgszahlen bei den R\u00fcckf\u00fchrungen illegaler Ausl\u00e4nder \u2013 doch wie sieht das im Detail aus?", "body": {"": ["BERLIN. Der stellvertretende Bundestagspr\u00e4sident Wolfgang Kubicki (FDP) hat den Umgang von Vertretern etablierter Parteien mit Angriffen auf AfD-Politiker kritisiert. Er habe den Eindruck, sagte er der Bild-Zeitung, da\u00df es zu viele Politiker-Kollegen gebe, die gewaltsame Angriffe auf AfD-Politiker nicht gleicherma\u00dfen verurteilten wie \u00dcbergriffe auf andere Politiker.", "In der Nacht zu Mittwoch war der Mannheimer AfD-Kandidat Heinrich Koch von einem Linksextremisten niedergestochen worden, der zuvor Plakate der Partei abgerissen hatte.", "Kubicki: \u201eWarum halten also weite Teile des politischen Spektrums einen Angriff auf einen Vertreter der AfD nicht f\u00fcr einen Angriff auf die Demokratie? Ich bezweifele sehr, da\u00df f\u00fcr alle Beteiligten Artikel 1 des Grundgesetzes immer die unumst\u00f6\u00dfliche Grundlage in der politischen Auseinandersetzung war. Dies mu\u00df sich endlich \u00e4ndern.\u201c", "Der stellvertretende FDP-Bundesvorsitzende mahnte: \u201eWenn wir uns nicht von solchen Rechtsbr\u00fcchen klar distanzieren \u2013 gerade wenn es Vertreter der anderen Seite des politischen Spektrums betrifft \u2013 dann machen wir uns \u00fcber kurz oder lang selbst mitschuldig an der Verrohung des gesellschaftlichen Diskurses!\u201c", "In diesem Zusammenhang kritisierte der 72j\u00e4hrige, \u201eden Korridor der Meinungsfreiheit immer weiter einzuengen und doppelte Standards bei gewaltt\u00e4tigen Angriffen auf Politiker oder Parteizentralen zu errichten\u201c. Er erinnerte dabei die Parlamentarier an ihre \u201eVorbildfunktion f\u00fcr die Debattenkultur im Land\u201c. (fh)"]}, "og:site_name": "JUNGE FREIHEIT", "og:article:published_time": "2024-10-30T14:44:01+01:00"}, "recommendations": ["https://jungefreiheit.de/politik/deutschland/2024/bundesregierung-kennt-todesrate-von-corona-geimpften-und-ungeimpften-nicht/", "https://jungefreiheit.de/politik/deutschland/2024/russische-narrative-kubicki-greift-verfassungsschutz-an/", "https://jungefreiheit.de/politik/deutschland/2024/wegen-corona-politik-kubicki-fordert-ruecktritt-von-lauterbach/", "https://jungefreiheit.de/politik/deutschland/2024/ruecktrittsforderungen-gegen-faeser-nach-juristischer-ohrfeige/", "https://jungefreiheit.de/politik/deutschland/2024/zu-viele-corona-luegen-fdp-vize-fordert-lauterbach-ruecktritt/"]}