{"news_outlet": "jungefreiheit", "provenance": "https://jungefreiheit.de/politik/deutschland/2024/aerzte-chef-patienten-greifen-immer-haeufiger-an/", "query_keywords": ["ss", "ns", "politik", "us"], "crawl_date": "30.10.2024", "author_person": "JF", "author_organization": "JF", "news_keywords": ["Gewalt gegen Mediziner", "Kassen\u00e4rztliche Vereinigung", "Kriminalit\u00e4t", "Migrantengewalt", "Nordrhein-Westfalen"], "content": {"title": "Darum wird Bayern mehr Illegale los", "description": "Ein Grund zum Feiern f\u00fcr die CSU? Bayerns Innenminister Herrmann prahlt mit Erfolgszahlen bei den R\u00fcckf\u00fchrungen illegaler Ausl\u00e4nder \u2013 doch wie sieht das im Detail aus?", "body": {"": ["BERLIN. Der Vorstandsvorsitzende der Kassen\u00e4rztlichen Bundesvereinigung, Andreas Gassen, hat von zunehmender Gewalt gegen\u00fcber \u00c4rzten und Krankenpflegern berichtet. \u201eEs geht um verbale, es geht um physische Gewalt. Ich hatte selbst schon einen Patienten, der eine T\u00fcr kaputtgetreten hat\u201c, sagte Gassen der Neuen Osnabr\u00fccker Zeitung.", "Sowohl \u201everbale Bedrohungen\u201c als auch \u201eT\u00e4tlichkeiten\u201c seien ein \u201ewachsendes Problem in den Arztpraxen\u201c. Gr\u00f6\u00dftenteils h\u00e4tten Patienten und \u00c4rzte ein vertrauensvolles Verh\u00e4ltnis. Es gebe allerdings eine \u201ekleine, leider aber gr\u00f6\u00dfer werdende Klientel\u201c, die \u201ewirklich schwer ertr\u00e4glich\u201c sei.", "Sowohl Migranten als auch Deutsche tr\u00e4ten dabei als T\u00e4ter auf. Da\u00df sich Patienten daneben ben\u00e4hmen und eine \u201eschr\u00e4ge Einsch\u00e4tzung der eigenen Behandlungsdringlichkeit\u201c aufzeigten, sei \u201eein Nationen-\u00fcbergreifendes Ph\u00e4nomen\u201c. Dabei h\u00e4ufe es sich vor allem, da\u00df bei einem Kranken \u201esechs Leute als Begleitung in die Praxis oder die Notaufnahme\u201c k\u00e4men und \u201eRadau\u201c machten. Das sei \u201ebemerkenswert und extrem unangenehm\u201c.", "Dabei habe \u201eein solch asoziales Verhalten null Konsequenzen\u201c beklagte der \u00c4rzte-Chef. \u201eDeshalb mu\u00df das Gesetz von Justizminister Marco Buschmann zum besseren Schutz von Einsatzkr\u00e4ften auf die Arztpraxen ausgeweitet werden.\u201c Es sei \u00fcberf\u00e4llig, das Strafgesetz zu versch\u00e4rfen, da sich \u201eauch Praxen\u201c nicht \u201ealles bieten lassen\u201c m\u00fc\u00dften.", "Die Politik habe das Problem allerdings noch nicht in seiner Tragweite erkannt, monierte Gassen. \u201eAber es ist genauso unertr\u00e4glich, wenn Feuerwehrleute mit Flaschen beworfen werden, wie wenn Krankenhaus- oder Praxismitarbeiter bedroht oder k\u00f6rperlich angegangen werden, weil irgendein Vollidiot meint, sein Schnupfen m\u00fc\u00dfte jetzt sofort behandelt werden und er sei nicht freundlich genug behandelt worden.\u201c", "Nach einem Bericht der Bild ergab eine Umfrage der \u00c4rztekammer Westfalen-Lippe im Juli, da\u00df zwei von drei \u00c4rzten in Nordrhein-Westfalen bereits zu Opfern von Gewalttaten wurden. In den meisten F\u00e4llen ging die Gewalt dabei von Patienten oder deren Angeh\u00f6rigen aus.", "Im April ver\u00f6ffentlichte die Krankenhausgesellschaft in Nordrhein-Westfalen einen Leitfaden zum Thema \u201eGewalt und Pr\u00e4vention in Krankenh\u00e4usern\u201c. Darin wird vermerkt, da\u00df \u201everbale, k\u00f6rperliche und sexualisierte Gewalterlebnisse\u201c in Krankenh\u00e4usern \u201ezum Alltag\u201c geh\u00f6rten. Die Gesellschaft empfiehlt unter anderem den Einsatz eines professionellen Sicherheitsdienstes sowie die Verwendung von bruchsicherem Glas bei Neubauten. (lb)"]}, "og:site_name": "JUNGE FREIHEIT", "og:article:published_time": "2024-10-30T14:44:01+01:00"}, "recommendations": ["https://jungefreiheit.de/politik/deutschland/2024/naechster-asylmoerder-fuer-schuldunfaehig-erklaert/", "https://jungefreiheit.de/politik/deutschland/2024/identitaetsbetrug-durch-asylmigranten-nrw-tappt-im-dunkeln/", "https://jungefreiheit.de/politik/deutschland/2024/auslaenderkriminalitaet-die-realitaet-hinter-wir-schaffen-das/", "https://jungefreiheit.de/politik/deutschland/2024/nach-wirbel-um-scholz-aussage-zieht-die-ampel-die-notbremse/", "https://jungefreiheit.de/kultur/gesellschaft/2024/poldi-abschiedsspiel-polizeibekannter-marokkaner-festgenommen/"]}