{"news_outlet": "jungefreiheit", "provenance": "https://jungefreiheit.de/politik/deutschland/2024/ampelfraktionen-einigen-sich-auf-teillegalisierung-von-cannabis/", "query_keywords": ["fdp", "politik", "csu", "ss", "afd", "sp", "spd", "ns", "us"], "crawl_date": "30.10.2024", "author_person": "JF", "author_organization": "JF", "news_keywords": ["Ampel", "Cannabis", "kiffen"], "content": {"title": "Darum wird Bayern mehr Illegale los", "description": "Ein Grund zum Feiern f\u00fcr die CSU? Bayerns Innenminister Herrmann prahlt mit Erfolgszahlen bei den R\u00fcckf\u00fchrungen illegaler Ausl\u00e4nder \u2013 doch wie sieht das im Detail aus?", "body": {"": ["BERLIN. Die Fraktionen von SPD, Gr\u00fcnen und FDP haben sich auf ein Gesetz zur Teillegalisierung von Cannabis geeinigt. \u201eDie Regelungen sind ein echter Meilenstein f\u00fcr eine moderne Drogenpolitik, mit der die Pr\u00e4vention gest\u00e4rkt und der Gesundheits-, Kinder- und Jugendschutz verbessert werden\u201c, sagten die Bundestagsabgeordneten Konstantin Kuhle (FDP), Maria Klein-Schmeink (Gr\u00fcne) und Dagmar Schmidt (SPD) am Freitag der Nachrichtenagentur dpa. Konsumenten w\u00fcrden so entkriminalisiert und der Schwarzmarkt effektiv bek\u00e4mpft.", "Schon ab dem 1. April k\u00f6nnten der Konsum und Besitz von Cannabis legal sein. Voraussetzung daf\u00fcr sind kleine Mengen sowie die Altersgrenze von 18 Jahren. Die Rauschzust\u00e4nde verursachende Pflanze d\u00fcrfte dann auch selbst angebaut werden.", "Der Bundestag mu\u00df erst noch \u00fcber den Gesetzentwurf abstimmen. Auch der Bundesrat mu\u00df sich noch mit den Pl\u00e4nen befassen, bevor die Regelung in Kraft treten kann. Das Cannabis-Gesetz gilt als Prestigeprojekt der Ampel. Besonders Gesundheitsminister Karl Lauterbach (SPD) hatte sich immer wieder daf\u00fcr eingesetzt.", "Union und AfD hatten in der Vergangenheit hingegen scharfe Kritik an der geplanten Freigabe ge\u00e4u\u00dfert. \u201eF\u00fcr die Ampel gilt das Motto: Ideologie vor Sicherheit und Gesundheitsschutz. Das ist schlecht f\u00fcr die jungen Menschen in unserem Land\u201c, bem\u00e4ngelte die stellvertretende Vorsitzende der Unionsfraktion im Bundestag, Andrea Lindholz (CSU), im vergangenen August. (zit)"]}, "og:site_name": "JUNGE FREIHEIT", "og:article:published_time": "2024-10-30T14:44:01+01:00"}, "recommendations": ["https://jungefreiheit.de/politik/deutschland/2024/wechselt-fdp-chef-lindner-in-den-journalismus/", "https://jungefreiheit.de/debatte/kommentar/2024/ruecktritt-faellig-diese-skandalpolitiker-kleben-an-ihren-posten/", "https://jungefreiheit.de/politik/deutschland/2024/bundeswehr-nach-der-zeitenwende-wer-zu-spaet-kommt/", "https://jungefreiheit.de/politik/ausland/2024/cannabis-konsum-in-thailand-es-entwickelt-sich-zur-katastrophe/", "https://jungefreiheit.de/debatte/kommentar/2024/asylwende-ohne-ende-folgen-auch-taten-auf-worte/"]}