{"news_outlet": "jungefreiheit", "provenance": "https://jungefreiheit.de/kultur/medien/2024/boehmermann-beharrt-auf-champagner-raeuberpistole-ueber-krah/", "query_keywords": ["politik", "us", "ss", "afd", "sp", "rna", "ns", "schi"], "crawl_date": "30.10.2024", "author_person": "JF", "author_organization": "JF", "news_keywords": ["B\u00f6hmermann l\u00fcgt", "Jan B\u00f6hmermann", "Maximilian Krah", "Michael K\u00e4fer", "ZDF"], "content": {"title": "Darum wird Bayern mehr Illegale los", "description": "Ein Grund zum Feiern f\u00fcr die CSU? Bayerns Innenminister Herrmann prahlt mit Erfolgszahlen bei den R\u00fcckf\u00fchrungen illegaler Ausl\u00e4nder \u2013 doch wie sieht das im Detail aus?", "body": {"": ["M\u00dcNCHEN/BERLIN. ZDF-Moderator Jan B\u00f6hmermann hat auf dem Wahrheitsgehalt einer von ihm in einem Podcast verbreiteten Geschichte \u00fcber den AfD-Politiker Maximilian Krah beharrt. Zuvor hatten alle Beteiligten bestritten, da\u00df Krah im Oktoberfestzelt von Stargastronom Michael K\u00e4fer 200 Champagnerflaschen bestellt und K\u00e4fer dies unterbunden haben soll.", "B\u00f6hmermann bezieht sich bei seiner Behauptung allerdings nicht auf eigene Recherchen, wie etwa Gespr\u00e4che mit Krah und K\u00e4fer, sondern auf einen Mann namens \u201eDavid\u201c, der ihm am Tag der Ausstrahlung des Podcasts \u201eFest und flauschig\u201c den Sachverhalt noch einmal best\u00e4tigt habe. Das bezeichnet der erst vor zwei Wochen erneut mit dem Deutschen Fernsehpreis ausgezeichnete ZDF-Mann dann als \u201eFaktencheck\u201c, Krah nennt er einen \u201edurchgeballerten Rechtsextremen\u201c.", "Der JUNGEN FREIHEIT gegen\u00fcber hatte Krah am Montag gesagt, es sei \u201ebemerkenswert, wie ungeniert mittlerweile gelogen wird\u201c. Bei B\u00f6hmermann m\u00f6ge man das erwarten, aber die ZDF-Journalistin Diekmann entlarve sich. Diese hatte die Meldung weiterverbreitet und teilte nun auch die erneute Behauptung. Der AfD-Politiker k\u00fcndigte an, \u201evon beiden die Abgabe von strafbewehrten Unterlassungserkl\u00e4rungen\u201c zu verlangen.", "Gegen\u00fcber dem Stern und RTL wies auch Michael K\u00e4fer die Darstellung zur\u00fcck: \u201eWir hatten an dem Abend einen Gast, der mehrere Flaschen Champagner bestellt hat. Dies hatte jedoch nichts mit Herrn Krah zu tun. Da\u00df er im Zelt war, haben wir erst im Nachhinein durch andere G\u00e4ste erfahren.\u201c", "Auf dem B\u00f6hmermann-Podcast wird aber weiter am Gegenteil festgehalten: \u201eMichael K\u00e4fer best\u00e4tigt sehr wohl, da\u00df die in \u201aFest und flauschig\u2018 geschilderten Ereignisse sich genauso wie geschildert zugetragen haben. Warum die Unternehmenssprecherin von Wies\u2019n-Wirt Michael K\u00e4fer diese Informationen nicht an die Presse weitergegeben hat, ist unklar.\u201c Quelle: der Mann mit dem Namen \u201eDavid\u201c. (fh)"]}, "og:site_name": "JUNGE FREIHEIT", "og:article:published_time": "2024-10-30T14:44:01+01:00"}, "recommendations": ["https://jungefreiheit.de/kultur/medien/2024/erster-etappensieg-fuer-krah-in-champagner-streit-mit-boehmermann/", "https://jungefreiheit.de/debatte/kommentar/2024/das-zdf-bietet-jetzt-oeffentlich-rechtlichen-surrealismus/", "https://jungefreiheit.de/kultur/medien/2024/krah-reagiert-auf-boehmermann-behauptungen-fall-liegt-beim-anwalt/", "https://jungefreiheit.de/politik/deutschland/2024/afd-macht-hannovers-oberbuergermeister-fuer-gewalt-mitverantwortlich/", "https://jungefreiheit.de/kultur/medien/2024/fuer-boehmermann-sieht-es-im-schoenboehm-prozess-schlecht-aus/"]}