{"news_outlet": "jungefreiheit", "provenance": "https://jungefreiheit.de/politik/deutschland/2023/silvester-doppelpass/", "query_keywords": ["integration", "us", "ss", "sp", "spd", "ns", "schi"], "crawl_date": "30.10.2024", "author_person": "JF", "author_organization": "JF", "news_keywords": ["Berlin", "doppelte Staatsb\u00fcrgerschaft", "Krawalle", "Migranten", "Polizei", "Silvester"], "content": {"title": "Darum wird Bayern mehr Illegale los", "description": "Ein Grund zum Feiern f\u00fcr die CSU? Bayerns Innenminister Herrmann prahlt mit Erfolgszahlen bei den R\u00fcckf\u00fchrungen illegaler Ausl\u00e4nder \u2013 doch wie sieht das im Detail aus?", "body": {"": ["Doch wer sind die Tatverd\u00e4chtigen? Offiziell bekannt ist, da\u00df fast alles junge M\u00e4nner waren. 27 waren j\u00fcnger als 18 Jahre. Nur f\u00fcnf waren \u00e4lter als 40. Unter den Festgenommenen befanden sich nur f\u00fcnf Frauen.", "Ebenfalls bekannt war, da\u00df die 145 Tatverd\u00e4chtigen sich auf 18 unterschiedliche Staatsangeh\u00f6rigkeiten verteilen. Darunter 27 Afghanen, 21 Syrer und 45 Deutsche. Doch woher kommen die anderen? Wie viele Doppelstaatler waren darunter? Und werden Personen mit zwei P\u00e4ssen als Deutsche oder Ausl\u00e4nder in die Statistik aufgenommen?", "Da\u00df bei den Krawallen fast ausschlie\u00dflich \u201eBerliner Jungs\u201c am Werk waren, wie etwa Berlins Regierende B\u00fcrgermeisterin Franziska Giffey oder die Integrationsbeauftragte Neuk\u00f6llns, G\u00fcner\u00a0Balci (beide SPD), behauptet hatten, geh\u00f6rt wohl ins Reich der Phantasie."]}, "og:site_name": "JUNGE FREIHEIT", "og:article:published_time": "2024-10-30T14:44:01+01:00"}, "recommendations": ["https://jungefreiheit.de/debatte/kommentar/2024/sexualgewalt-ist-ein-nebenprodukt-falscher-migrationspolitik/", "https://jungefreiheit.de/wirtschaft/2024/das-sind-die-risiken-des-wasserstofftransports/", "https://jungefreiheit.de/politik/deutschland/2024/darum-kehrt-klaus-lederer-der-linken-den-ruecken/", "https://jungefreiheit.de/politik/deutschland/2024/radweg-oder-wohnraum-berliner-behoerden-streiten-ueber-verkehrspolitik/", "https://jungefreiheit.de/kultur/gesellschaft/2024/hertha-bsc-wittert-rechte-parolen-bei-eigenen-fans/"]}