{"news_outlet": "jungefreiheit", "provenance": "https://jungefreiheit.de/politik/deutschland/2024/staatsrechtler-kritisiert-verfassungsschutz-verschwoerung-gegen-afd/", "query_keywords": ["usa", "ss", "afd", "demo", "christ", "ns", "us", "regierung"], "crawl_date": "30.10.2024", "author_person": "JF", "author_organization": "JF", "news_keywords": ["AfD", "Haldenwang", "Verfassungsschutz", "Volker Boehme-Ne\u00dfler", "Wahl"], "content": {"title": "Darum wird Bayern mehr Illegale los", "description": "Ein Grund zum Feiern f\u00fcr die CSU? Bayerns Innenminister Herrmann prahlt mit Erfolgszahlen bei den R\u00fcckf\u00fchrungen illegaler Ausl\u00e4nder \u2013 doch wie sieht das im Detail aus?", "body": {"": ["OLDENBURG. Der Staatsrechtler Volker Boehme-Ne\u00dfler hat die offenbar geplante Isolierung einer Landesregierung mit AfD-Beteiligung durch die Verfassungsschutz\u00e4mter scharf kritisiert. \u201eDas w\u00e4re nat\u00fcrlich rechtswidrig und verfassungswidrig\u201c, schrieb der Professor f\u00fcr \u00d6ffentliches Recht an der Universit\u00e4t Oldenburg.", "\u201eSowohl das Bundesverfassungsschutzgesetz als auch das Grundgesetz verpflichten zur Zusammenarbeit\u201c, betonte der Jurist. \u201eAber abgesehen davon: Was ist das f\u00fcr ein antidemokratisches und autorit\u00e4res Staatsverst\u00e4ndnis? Im demokratischen Rechtsstaat ist diese Idee v\u00f6llig abwegig.\u201c", "Hintergrund sind Berichte, wonach sich die Verfassungsschutz\u00e4mter geeinigt h\u00e4tten, eine Landesregierung, an der die AfD beteiligt ist, von allen Informationsfl\u00fcssen auszuschlie\u00dfen \u2013 auch um den Preis, da\u00df der Inlandsgeheimdienst dann seiner Arbeit nicht mehr nachkommen k\u00f6nne. Damit solle verhindert werden, da\u00df die AfD in den Besitz von Geheiminformationen kommen k\u00f6nne, berichtet das Redaktionsnetzwerk Deutschland.", "Auch der bekannte Verfassungsjurist Christian Conrad von der Kanzlei H\u00f6cker wies auf X darauf hin, da\u00df die Verfassungsschutz\u00e4mter gesetzlich dazu verpflichtet seien, zusammenzuarbeiten.", "So hei\u00dft es im Bundesverfassungsschutzgesetz: \u201eDer Bund und die L\u00e4nder sind verpflichtet, in Angelegenheiten des Verfassungsschutzes zusammenzuarbeiten.\u201c", "Auch die AfD selbst \u00e4u\u00dferte Kritik. \u201eDie Pflicht zur Zusammenarbeit des Bundesamtes mit den Landes\u00e4mtern und umgekehrt ist in den Verfassungsschutzgesetzen des Bundes und der L\u00e4nder verankert. Als staatliche Beh\u00f6rden sind die \u00c4mter an Recht und Gesetz gebunden. Wenn sie also entgegen dieser Rechtslage handeln wollten, dann w\u00e4re das \u00a0rechtswidrig\u201c, sagte Bundesvorstandsmitglied Roman Reusch. (ho)"]}, "og:site_name": "JUNGE FREIHEIT", "og:article:published_time": "2024-10-30T14:44:01+01:00"}, "recommendations": ["https://jungefreiheit.de/politik/ausland/2024/gruene-und-linke-schaeumen-ueber-tabubruch/", "https://jungefreiheit.de/politik/deutschland/2024/linke-parteien-toben-nach-einsetzung-von-corona-ausschuss-in-sachsen/", "https://jungefreiheit.de/politik/deutschland/2024/kritik-an-antifa-verfassungsschutz-weitet-sich-aus/", "https://jungefreiheit.de/politik/deutschland/2024/showdown-in-sachsen-bsw-will-fuer-afd-antrag-stimmen/", "https://jungefreiheit.de/politik/deutschland/2024/bischof-behauptet-totschlaeger-der-90er-sitzen-in-afd-bueros/"]}