{"news_outlet": "jungefreiheit", "provenance": "https://jungefreiheit.de/politik/deutschland/2023/aiwanger-fragen-antworten/", "query_keywords": ["hitler", "csu", "us", "ss", "rna", "ns", "schi"], "crawl_date": "30.10.2024", "author_person": "JF", "author_organization": "JF", "news_keywords": ["Antworten", "Flugblatt", "Fragen", "Hubert Aiwanger", "Markus S\u00f6der"], "content": {"title": "Darum wird Bayern mehr Illegale los", "description": "Ein Grund zum Feiern f\u00fcr die CSU? Bayerns Innenminister Herrmann prahlt mit Erfolgszahlen bei den R\u00fcckf\u00fchrungen illegaler Ausl\u00e4nder \u2013 doch wie sieht das im Detail aus?", "body": {"": ["Hubert Aiwanger bleibt im Amt \u2013 auch weil er einen Fragenkatalog der CSU beantwortet hat. Die JUNGE FREIHEIT dokumentiert die 25 Fragen und die Antworten des Freie-W\u00e4hler-Chefs.", "1. Frage: Wieso waren die Flugbl\u00e4tter in Ihrer Schultasche? Was wollten Sie damit, wieso haben. Sie die Flugbl\u00e4tter nicht sofort vernichtet/weggeworfen?", "Hubert Aiwanger: Mir ist dieser Vorgang im Detail nicht in Erinnerung. Laut Aussagen meines Bruders glaubt er, da\u00df ich die Flugbl\u00e4tter eingesammelt habe, um zu deeskalieren.", "2. Frage: Haben Sie das Flugblatt weiterverbreitet?", "Aiwanger: Siehe Antwort zu Frage 1.", "3. Frage: Warum ist der Verdacht damals auf Sie gefallen?", "Aiwanger: Das entzieht sich meiner Kenntnis.", "4. Frage: Wie, weshalb und von wem wurde Ihre Schultasche durchsucht?", "Aiwanger: Meiner Erinnerung nach wurde die Schultasche im Sekretariat unter Anwesenheit von Schulpersonal ge\u00f6ffnet. Das oder die Flugbl\u00e4tter wurden einbehalten. An Details kann ich mich nach 36 Jahren nicht mehr erinnern.", "5. Frage: Wie viele Exemplare des Flugblatts wurden in Ihrer Schultasche gefunden?", "Aiwanger: Eines oder wenige.", "6. Frage: Auf welcher Schreibmaschine wurde das Flugblatt geschrieben?", "Aiwanger: Das ist mir nicht bekannt. Wahrscheinlich auf der Schreibmaschine des Elternhauses.", "7. Frage: Wer hat das Flugblatt erstellt? Wo und an wen sollte es verteilt werden?", "Aiwanger: Das Flugblatt wurde laut seiner eigenen Aussage durch meinen Bruder aufgrund seiner problematischen schulischen Situation und seines \u00c4rgers mit Lehrern erstellt, um diese zu provozieren. Wo und an wen es verteilt wurde oder werden sollte, ist mir nicht bekannt.", "8. Frage: Wie viele Exemplare des Flugblattes wurden erstellt?", "Aiwanger: Die Flugbl\u00e4tter wurden nicht von mir erstellt, ich kenne die Anzahl der Exemplare nicht.", "9. Frage: Wann und wie wurde Ihnen die behauptete Urheberschaft Ihres Bruders bekannt?", "Aiwanger: Daran kann ich mich nicht mehr erinnern.", "10. Frage: Waren Sie \u00fcberrascht, als Sie das Flugblatt erstmals gesehen haben? Wie haben Sie es damals bewertet?", "Aiwanger: Ich war erschrocken.", "11. Frage: Haben Sie das Flugblatt gemeinsam mit Ihrem Bruder erstellt? Wieso beginnt der letzte Satz des Flugblattes mit \u201eWir\u201c, wer steckt hinter dem \u201eWir\u201c (\u201eWir hoffen auf zahlreiche Teilnahme\u201c)? Waren an der Erstellung des Flugblattes noch andere Personen beteiligt?", "Aiwanger: Ich war an der Erstellung des Flugblattes nicht beteiligt. Die weiteren Fragen kann ich nicht beantworten.", "12. Frage: Wieso thematisiert das Flugblatt Auschwitz, Dachau etc., wenn Ihr Bruder ver\u00e4rgert \u00fcber die Schulleitung, Lehrer und sein Sitzenbleiben gewesen sein soll? Wer war mit \u201eVolksverr\u00e4ter\u201c gemeint?", "Aiwanger: Ich habe das Flugblatt nicht erstellt und daran nicht mitgewirkt. Daher kann ich die Fragen nicht beantworten.", "13. Frage: Wurden nur Sie selbst zum Direktor einbestellt? Warum? Wurde der Disziplinarausschu\u00df der Schule mit der Angelegenheit befa\u00dft?", "Aiwanger: Mir ist nicht in Erinnerung, ob noch weitere Personen zum Direktor einbestellt wurden. An eine m\u00f6gliche Sitzung des Disziplinarausschusses kann ich mich nicht erinnern.", "14. Frage: Wieso haben Sie gegen\u00fcber der Schulleitung die Verantwortung f\u00fcr das Flugblatt \u00fcbernommen?", "Aiwanger: Ich wei\u00df nicht, ob und was ich an Verantwortung f\u00fcr das Flugblatt \u00fcbernommen habe. Nach dem Auffinden des Flugblattes in der Schultasche wurde mir mit der Polizei gedroht. Als Ausweg wurde mir angeboten, ein Referat zu halten. Darauf ging ich unter Druck ein. Damit war die Sache wohl f\u00fcr die Schule erledigt.", "15. Frage: Haben Sie vor der Schulleitung zugegeben bzw. eingestanden, da\u00df das Flugblatt von Ihnen stammt?", "Aiwanger: Es wird auf die Frage 14 verwiesen.", "16. Frage: Haben Sie das Ihnen als Sanktion auferlegte Referat gehalten?", "Aiwanger: Nach meiner Erinnerung wahrscheinlich ja.", "17. Frage: Wieso haben Sie keinen Verweis von der Schulleitung bekommen? Wieso wurden Ihre Eltern nicht einbezogen, obwohl Sie noch minderj\u00e4hrig waren?", "Aiwanger: Diese Fragen kann nur die damalige Schulleitung beantworten.", "18. Frage: Haben Sie Ihren Bruder mit dem Flugblatt konfrontiert? Haben Sie ihm klargemacht, weshalb ein derartiger Inhalt absolut indiskutabel ist? Hat Ihr Bruder Einsicht gezeigt?", "Aiwanger: Mein Bruder und ich standen unter Schock. Die Vorstellung eines Polizeibesuchs im Elternhaus hat mir Angst gemacht. Mein Bruder war selbst im Nachhinein \u00fcber den abscheulichen Inhalt besch\u00e4mt und hat die Sache sehr bereut.", "19. Frage: Warum hat sich Ihr Bruder damals nicht zu dem Flugblatt bekannt, sondern erst jetzt?", "Aiwanger: Mein Bruder war aufgrund seiner schulischen Probleme damals ohnehin in einer schwierigen Situation und hatte Angst vor dramatischen Folgen. Aufgrund der aktuellen Verd\u00e4chtigungen gegen mich kl\u00e4rte mein Bruder die Urheberschaft auf.", "20. Frage: Wurde Ihr Bruder, der nach seinen Angaben st\u00e4ndig Meinungsverschiedenheiten mit Lehrkr\u00e4ften hatte und \u201ewegen Kleinigkeiten zum Schuldirektor geschickt\u201c wurde, von den Lehrern (auch)verd\u00e4chtigt?", "Aiwanger: Das entzieht sich meiner Kenntnis.", "21. Frage: Hat Ihr Bruder oder haben Sie h\u00e4ufiger Flugbl\u00e4tter erstellt? Wenn ja, zu welchen Themen?", "Aiwanger: Mir ist nicht erinnerlich, da\u00df ich in meiner Schulzeit Flugbl\u00e4tter erstellt habe. Mir sind keine weiteren Flugbl\u00e4tter meines Bruders bekannt.", "22. Frage: Gab es in der Schule weitere Vorf\u00e4lle, bei denen disziplinarisch gegen Sie vorgegangen wurde? Wenn ja, welche?", "Aiwanger: Mir ist neben einem Vorfall im Kunstunterricht, der mit der aktuellen Diskussion nichts zu tun hat, nichts in Erinnerung (Anmerkung: Allgemein ist daf\u00fcr Sorge zu tragen, da\u00df der Schutzraum Schule nicht ausgeh\u00f6hlt wird. Sch\u00fcler, Eltern und Lehrer m\u00fcssen sich darauf verlassen k\u00f6nnen, da\u00df schulische Interna nicht in die \u00d6ffentlichkeit getragen werden).", "23. Frage: Welche Konsequenzen haben Sie damals aus der Angelegenheit f\u00fcr sich pers\u00f6nlich gezogen?", "Aiwanger: Der Vorfall war ein einschneidendes Erlebnis f\u00fcr mich. Er hat wichtige gedankliche Prozesse angesto\u00dfen.", "24. Frage: Wie positionieren Sie sich zu dem Vorwurf, da\u00df auch Ihr weiteres Verhalten bzw. Auftreten zur Schulzeit eine N\u00e4he zu nationalsozialistischem Gedankengut nahegelegt habe, weshalb der Verdacht auf Sie gefallen sei (lt. Presseberichten angeblich Imitationen von Hitler und seinen Reden, \u201eHitlerb\u00e4rtchen\u201c)?", "25. Frage: Gab es weitere m\u00f6gliche rechtsradikale Aktivit\u00e4ten in der Vergangenheit.", "Aiwanger: Die Fragen 24 und 25 werden gemeinsam beantwortet:\nIch habe als Jugendlicher auch Fehler gemacht, die mir heute leidtun. Ich bereue, wenn ich durch mein Verhalten in der Jugendzeit Gef\u00fchle verletzt habe. Fehler aus der Jugendzeit d\u00fcrfen einem Menschen allerdings nicht f\u00fcr alle Ewigkeit angelastet werden. Jedem Menschen mu\u00df auch ein Entwicklungs- und Reifeproze\u00df zugestanden werden."]}, "og:site_name": "JUNGE FREIHEIT", "og:article:published_time": "2024-10-30T14:44:01+01:00"}, "recommendations": ["https://jungefreiheit.de/politik/deutschland/2024/seeshaupter-buergermeister-kippt-asylunterkunft/", "https://jungefreiheit.de/kultur/gesellschaft/2024/sueddeutsche-zeitung-stampft-lokalredaktionen-ein/", "https://jungefreiheit.de/politik/deutschland/2024/afd-in-bayern-auf-absolutem-rekordhoch/", "https://jungefreiheit.de/politik/deutschland/2024/grosse-cdu-gala-merz-und-soeder-feiern-angela-merkel/", "https://jungefreiheit.de/politik/deutschland/2024/afd-bittet-soeder-um-gnadenerlass-fuer-bundeswehrsoldaten/"]}