{"news_outlet": "jungefreiheit", "provenance": "https://jungefreiheit.de/kultur/literatur/2024/affekte-gegen-den-nationalstaat/", "query_keywords": ["krieg", "politik", "hitler", "antifa", "usa", "ss", "us", "europa", "demo", "christ", "rna", "sp", "familie", "grenzen", "ns", "schi", "soziale gerechtigkeit", "europ\u00e4ische union"], "crawl_date": "30.10.2024", "author_person": "JF", "author_organization": "JF", "news_keywords": ["Charles de Gaulle", "Europa", "Stalin", "Zweiter Weltkrieg"], "content": {"title": "Darum wird Bayern mehr Illegale los", "description": "Ein Grund zum Feiern f\u00fcr die CSU? Bayerns Innenminister Herrmann prahlt mit Erfolgszahlen bei den R\u00fcckf\u00fchrungen illegaler Ausl\u00e4nder \u2013 doch wie sieht das im Detail aus?", "body": {"": ["\u201eIm nationalsozialistisch besetzten Europa wurde das Nachdenken \u00fcber Europa in den Untergrund gezwungen, aber es fand weiterhin statt.\u201c Wer sich daran beteiligte, mit welcher Intensit\u00e4t, mit welchen Konzepten und Zielvorstellungen, dar\u00fcber informiert ein vom Zeithistoriker Andreas Wilkens (Universit\u00e9 de Lorraine, Metz) herausgegebener Sammelband \u00fcber \u201eEuropapl\u00e4ne im deutschen und europ\u00e4ischen Widerstand 1939\u20131945\u201c.", "Die Europa-Ideen des deutschen Widerstands kommen darin freilich nur in recht abgespeckter Form vor: in der Skizze Joachim Scholtysecks (Bonn) \u00fcber die Neuordnungsvisionen des um Helmuth James von Moltke gruppierten Kreises, der zwischen 1940 und 1943 auf dessen schlesischem Familiengut Kreisau zusammentraf, um im Geist der christlichen \u00d6kumene Gesellschaftsmodelle f\u00fcr eine Zeit nach Hitler zu er\u00f6rtern. Eine zentrale Rolle in den vom V\u00f6lkerrechtler Moltke und dem Diplomaten Adam Trott zu Solz dominierten Gespr\u00e4chen spielten dabei die deutsche Au\u00dfenpolitik und die zuk\u00fcnftige europ\u00e4ische Friedensordnung.", "Das von Moltke fixierte Kreisauer Minimalprogramm sah die Preisgabe der hegemonialen Stellung des Deutschen Reiches, die Abkehr von den traditionellen Regeln internationaler Politik, ja den \u201eAusstieg aus der Geschichte des Staatensystems\u201c bis hin zur Aufl\u00f6sung des Nationalstaats zugunsten eines europ\u00e4ischen Bundesstaates vor. Wie der Vergleich mit den hier analysierten, in der Illegalit\u00e4t formulierten Pl\u00e4nen franz\u00f6sischer, italienischer, belgischer, holl\u00e4ndischer und tschechischer Politiker und Intellektueller offenbart, lag dieser fundamentalistische Affekt gegen den Nationalstaat im internationalen Trend. Zumindest bei denen, die im Exil und in der Illegalit\u00e4t keine politische Verantwortung trugen.", "Denn jenseits des Kreisauer Elfenbeinturms, \u201eselbst in den westlichen parlamentarischen Nationalstaaten\u201c, daran erinnert Scholtyseck beil\u00e4ufig, habe man selbstverst\u00e4ndlich weiterhin in den Kategorien der Machtpolitik gedacht und danach gehandelt. Was Moltke und Trott in einigen ihrer wirklichkeitsn\u00e4heren Reflexionen zur Au\u00dfenpolitik auch ber\u00fccksichtigten, wenn sie, den polnischen Ultranationalismus in Rechnung stellend, erwogen, Ostpreu\u00dfen und Schlesien an eine wiedererrichtete Republik Polen abzutreten.", "Warum in diesem Kontext der Kreisauer Selbstaufl\u00f6sungsutopien nicht auch zwei Exilanten behandelt werden, deren bis an die Grenze zur Anarchie f\u00fchrende \u201eSmall is beautiful\u201c-Visionen seit den 1970ern in der links\u00f6kologischen Szene nachhaltige Resonanz erfahren, ist unverst\u00e4ndlich: Ernst Friedrich Schumacher (1911\u20131977) und Leopold Kohr (1909\u20131994). Hatte Schumacher ab 1939 noch zur \u00f6konomischen und finanziellen Mobilmachung der fossilen britischen Kriegswirtschaft beigetragen, um erst nach 1945 seine Ideen \u00fcber Selbstverwaltung und lokale Produktion zwecks \u00f6kologischer Weltrettung zu propagieren, gr\u00fcndete der \u00d6sterreicher Kohr mit Otto von Habsburg 1938 in Paris eine Widerstandsgruppe, die im publizistischen Kampf gegen Hitler eine Zerschlagung der Gro\u00dfm\u00e4chte (\u201eThe Breakdown of Nations\u201c, 1941) forderte, mit dem zu zerst\u00f6renden Deutschen Reich aber nur den Anfang machen wollte auf dem Weg zum \u201eEuropa der Kantone\u201c, von denen nicht weniger als 75 an die Stelle der Nationalstaaten des alten Kontinents treten sollten.", "Die beiden einzigen Verteidiger des Nationalstaats, die im breiten Spektrum der Beitr\u00e4ge sichtbar werden, hei\u00dfen Charles de Gaulle und Josef Stalin. Der franz\u00f6sische General weist im Londoner Exil alle supranationalen Projekte, die ihm von Exponenten der R\u00e9sistance zugemutet wurden, als Anschl\u00e4ge auf die nationale Identit\u00e4t zur\u00fcck und will, wie Christian Chevandier (Universit\u00e9 du Havre) referiert, nichts h\u00f6ren von den Sirenenges\u00e4ngen des vorgeblichen \u201e\u00fcberholten Souver\u00e4nismus\u201c. Der als Stalin bekannte Georgier Iosseb Dschughaschwili wiederum, der nach der Oktoberrevolution zun\u00e4chst als Volkskommissar f\u00fcr nationale Minderheiten zust\u00e4ndig war, wu\u00dfte die Macht eines Zentralstaats zu sch\u00e4tzen, um eben diese \u201eV\u00f6lker der Sowjetunion\u201c am Ausbruch aus ihrem Gef\u00e4ngnis zu hindern. Entsprechend Moskauer Anweisungen hielt sich die Europabegeisterung der KPD schon w\u00e4hrend der Weimarer Zeit in engen Grenzen.", "Coudenhove-Kalergis Pan-Europa, das Locarno-Europa von Stresemann und Briand sowie \u00e4hnlich multilaterale F\u00f6derationsprojekte galten nach Ma\u00dfgabe von Lenins programmatischen \u00c4u\u00dferungen \u00fcber \u201eDie Losung der Vereinigten Staaten von Europa\u201c (1915) als Varianten kapitalistisch-imperialistischer Herrschaft. Das \u201einternationale Finanzkapital\u201c erprobe mit diesen Strukturen und der dazu passenden kosmopolitischen Ideologie neue Methoden der Unterjochung und Ausbeutung der Arbeiterklasse und der Konsolidierung der kapitalistischen Ordnung. Eine europ\u00e4ische Friedensordnung lasse sich daher nicht durch Aufgabe nationaler Souver\u00e4nit\u00e4t erreichen, sondern nur durch die revolution\u00e4re Abschaffung des kapitalistischen Systems. Mehr als Parolen zum Weltfrieden und zur sozialen Gerechtigkeit seien von den bis 1939 ohnehin nicht mehr aktionsf\u00e4higen deutschen Kommunisten nicht mehr nach au\u00dfen gedrungen.", "Das \u00e4nderte sich erst im Juli 1943 mit der Gr\u00fcndung der antifaschistischen Widerstandsgruppe \u201eEurop\u00e4ische Union\u201c, die f\u00fcr ein \u201edemokratisches, freies und sozialistisches Europa\u201c warb. Der europ\u00e4ische Charakter der kleinen Gruppe, der unter anderem Robert Havemann angeh\u00f6rte, resultierte aus der Kontaktaufnahme zu ausl\u00e4ndischen Zwangsarbeitern, die sie f\u00fcr den \u201eantifaschistischen Kampf\u201c rekrutieren wollte.", "Aber selbst dieses bescheidene Aufleben internationalistischer Tendenzen entsprach nicht dem unbeirrbar in nationalstaatlichen Rastern denkenden Stalin. Der nach Stalingrad weiterf\u00fchrende \u00dcberlegungen zur europ\u00e4ischen Nachkriegsordnung anstellte, um der UdSSR durch die Teil-Besetzung Deutschlands eine m\u00f6glichst g\u00fcnstige geopolitische Ausgangslage f\u00fcr die sich abzeichnende Rivalit\u00e4t mit den USA zu sichern. Und die Beschw\u00f6rung der \u201einternationalen Solidarit\u00e4t\u201c, des \u201eInternationalismus\u201c, entpuppte sich wieder einmal als das, was sie vom Moskauer Parteistandpunkt von jeher war, als Phraseologie: Ende der 1940er wurden die deutschen, in Buchenwald und Mauthausen befreiten Kommunisten sowie die in die Sowjetische Besatzungszone zur\u00fcckgekehrten \u201eWestemigranten\u201c gerade wegen ihres fortbestehenden Glaubens an den Internationalismus im Parteiapparat der SED \u201eges\u00e4ubert\u201c.", "\u2014\u2014\u2014\u2014\u2014\u2014\u2014\u2014\u2014\u2014\u2014\u2014\u2014\u2014\u2014\u2014\u2014", "Andreas Wilkens (Hrsg.): \u201eWir k\u00e4mpfen f\u00fcr ein Europa des Friedens\u201c. Europapl\u00e4ne im deutschen und europ\u00e4ischen Widerstand 1939\u20131945. Lukas Verlag, Berlin 2024, gebunden, 324 Seiten, 29,80 Euro.", "JF 30/24"]}, "og:site_name": "JUNGE FREIHEIT", "og:article:published_time": "2024-10-30T14:44:01+01:00"}, "recommendations": ["https://jungefreiheit.de/wissen/natur-und-technik/2024/patente-wie-gut-sind-die-deutschen-universitaeten/", "https://jungefreiheit.de/politik/ausland/2024/europa-und-seine-ueberseegebiete-falkland-muckt-auf/", "https://jungefreiheit.de/wissen/geschichte/2024/nemmersdorf-wurde-zum-menetekel-des-schreckens/", "https://jungefreiheit.de/wirtschaft/2024/neue-studie-zu-betriebsinsolvenzen-deutschland-im-freien-fall/", "https://jungefreiheit.de/politik/ausland/2024/eine-bunte-morgendaemmerung-in-litauen/"]}