{"news_outlet": "jungefreiheit", "provenance": "https://jungefreiheit.de/politik/deutschland/2024/bundesregierung-zahlt-ueber-eine-million-foerdergeld-an-die-dpa/", "query_keywords": ["fdp", "ss", "demo", "rna", "sp", "grenzen", "digitalisierung", "ns", "us", "regierung", "europ\u00e4ische union"], "crawl_date": "30.10.2024", "author_person": "JF", "author_organization": "JF", "news_keywords": ["Beauftragte der Bundesregierung f\u00fcr Kultur und Medien", "Bundesregierung", "Claudia Roth", "Deutsche Presse-Agentur", "dpa", "F\u00f6rdergeld", "Wolfgang Kubicki"], "content": {"title": "Darum wird Bayern mehr Illegale los", "description": "Ein Grund zum Feiern f\u00fcr die CSU? Bayerns Innenminister Herrmann prahlt mit Erfolgszahlen bei den R\u00fcckf\u00fchrungen illegaler Ausl\u00e4nder \u2013 doch wie sieht das im Detail aus?", "body": {"": ["BERLIN. Die Bundesregierung hat seit 2021 mehr als eine Million Euro an F\u00f6rdergeldern an die Deutsche Presse-Agentur (dpa) gezahlt. Bis M\u00e4rz 2025 kommen weitere rund 240.000 Euro hinzu, berichtet die Bild-Zeitung unter Berufung auf eine Antwort der Regierung auf eine Frage des FDP-Abgeordneten Wolfgang Kubicki.", "Demnach bekommt die dpa 240.000 Euro f\u00fcr \u201eein Schulungsprogramm f\u00fcr Medienschaffende zu Chancen und Risiken der K\u00fcnstlichen Intelligenz\u201c. Von September 2021 bis Ende 2022 flossen 750.000 Euro in das Projekt \u201eDrive Me\u201c, mit dem die Nachrichtenagentur regionale Zeitungsverlage bei der Digitalisierung unterst\u00fctzen sollte. Etwa 320.000 Euro gehen auf die F\u00f6rderung einer Machbarkeitsstudie zwischen November 2022 und August 2023 f\u00fcr einen internationalen \u201eDemocracy Newsroom\u201c zur\u00fcck.", "Kubicki kritisierte die aus seiner Sicht einseitige F\u00f6rderung. \u201eIch halte eine staatliche Projektf\u00f6rderung f\u00fcr eine private Nachrichtenagentur, die mit anderen in Konkurrenz steht, mindestens f\u00fcr rechtlich erkl\u00e4rungsbed\u00fcrftig\u201c, wird er von der Bild zitiert. \u201eEigentlich d\u00fcrfte eine solche singul\u00e4re finanzielle Unterst\u00fctzung an verfassungsrechtliche Grenzen sto\u00dfen, da die Gefahr besteht, da\u00df die Bundesregierung zugunsten eines Unternehmens die Gleichbehandlung im publizistischen Wettbewerb unterl\u00e4uft\u201c, f\u00fcgte er hinzu.", "Die Beauftragte der Bundesregierung f\u00fcr Kultur und Medien, Claudia Roth (Gr\u00fcne), lie\u00df \u00fcber eine Sprecherin mitteilen, die dpa sei bei den gef\u00f6rderten Projekten lediglich Projekttr\u00e4ger und setze bestimmte F\u00f6rderma\u00dfnahmen um. \u201eHierbei wird die in Artikel 5 Grundgesetz garantierte Unabh\u00e4ngigkeit der Presse explizit gewahrt und es werden keine journalistischen Inhalte gef\u00f6rdert.\u201c", "Weiter betonte die Sprecherin: \u201eMit den F\u00f6rderungen darf dabei nicht in den Wettbewerb eingegriffen werden, weshalb stets auch eine Pr\u00fcfung nach Artikel 107 des Vertrags \u00fcber die Arbeitsweise der Europ\u00e4ischen Union stattfindet, ob und in welchem Umfang durch eine Projektf\u00f6rderung ein Eingriff in den Wettbewerb erfolgt.\u201c Gef\u00f6rdert werde nur, wenn der Wettbewerb nicht verf\u00e4lscht werde.", "Die JUNGE FREIHEIT berichtete im April \u00fcber ein weiteres staatliches F\u00f6rderprojekt, das mit der dpa in Verbindung steht. Unter dem Projekttitel \u201eJahr der Nachricht\u201c sollen \u201eDesinformation, Fakes und Manipulation\u201c bek\u00e4mpft werden. Zu den Initiatoren geh\u00f6rt das Bundesinnenministerium, das damals von einem F\u00f6rderh\u00f6chstbetrag von einer Million Euro f\u00fcr den Zeitraum von November 2023 bis Ende 2024 sprach.", "Als mit Abstand gr\u00f6\u00dfte Nachrichtenagentur hat die dpa in Deutschland eine faktische Monopolstellung inne. Alle reichweitenstarken Medien greifen auf ihre Meldungen und Fotos zur\u00fcck. (dh)"]}, "og:site_name": "JUNGE FREIHEIT", "og:article:published_time": "2024-10-30T14:44:01+01:00"}, "recommendations": ["https://jungefreiheit.de/wirtschaft/2024/das-sind-die-risiken-des-wasserstofftransports/", "https://jungefreiheit.de/kultur/medien/2024/faktenchecks-und-geldfluesse/", "https://jungefreiheit.de/wirtschaft/2024/bundesregierung-erwartet-rezession-fuer-2024/", "https://jungefreiheit.de/debatte/kommentar/2024/migrantenquote-im-oeffentlichen-dienst-manche-sind-gleicher-als-andere/", "https://jungefreiheit.de/politik/deutschland/2024/afd-vertreter-werden-am-haeufigsten-opfer-von-gewalt/"]}