{"news_outlet": "jungefreiheit", "provenance": "https://jungefreiheit.de/kolumne/2024/kaisers-royaler-wochenrueckblick-220/", "query_keywords": ["usa", "rna", "ns", "us", "schi", "terror", "cdu", "afrika", "migration", "einwanderung", "israel", "spo", "politik", "zuwanderung", "europa", "rassismus", "asyl", "kleinunternehmer", "regierung", "antifa", "ss", "sp", "grenzen"], "crawl_date": "30.10.2024", "author_person": "JF", "author_organization": "JF", "news_keywords": ["Fl\u00fcchtlinge", "Grenzkontrollen", "Kenia", "Machetenangriff", "Messerattacken", "Migration", "Wochenr\u00fcckblick"], "content": {"title": "Darum wird Bayern mehr Illegale los", "description": "Ein Grund zum Feiern f\u00fcr die CSU? Bayerns Innenminister Herrmann prahlt mit Erfolgszahlen bei den R\u00fcckf\u00fchrungen illegaler Ausl\u00e4nder \u2013 doch wie sieht das im Detail aus?", "body": {"": ["Auch wenn viele Bundesb\u00fcrger \u2013 wenn man sich die aktuellen Wahl- und Meinungsumfragen betrachtet \u2013 vergessen zu haben scheinen, wer ihnen die Asylkrise eingebrockt hat, der Rest Europas kann sich ganz offensichtlich noch sehr genau daran erinnern, wie euphorisch die Deutschen 2015 die \u201eeurop\u00e4ische Willkommenskultur\u201c ausgerufen haben. So sind die politischen F\u00fchrer unser EU-Nachbarstaaten auch wenig begeistert von den aktuellen Bestrebungen unserer Regierung, all die im Zuge der gro\u00dfen Begr\u00fc\u00dfungsparty vergossene Migrationsmilch nun in ihre L\u00e4nder abzuleiten. Die Deutschen wollten die Fremden haben, sie sollen sie haben \u2013 so in etwa k\u00f6nnte man die derzeitigen Reaktionen unserer Nachbarn auf den Vorsto\u00df von Innenministerin Faeser, ab 16. September die Grenzen kontrollieren lassen zu wollen, zusammenfassen.", "So haben unter anderem \u00d6sterreich und die Niederlande bereits angek\u00fcndigt, die von Deutschland abgewiesenen \u201eDurchreisenden\u201c nicht zur\u00fccknehmen zu wollen. Auch Griechenland will unsere Zuwanderungs-Suppe nicht ausl\u00f6ffeln, \u201enur weil es an der Au\u00dfengrenze der EU liegt\u201c. Statt die Reisefreiheit innerhalb der EU zu beschr\u00e4nken, solle Deutschland sich lieber st\u00e4rker am Schutz der europ\u00e4ischen Auszugrenzen beteiligen, so der allgemeine Tenor unserer internationalen Freunde. Es d\u00fcrfte also noch sehr viel harte Arbeit kosten, den kulturellen und sicherheitspolitischen Scherbenhaufen abzutragen, den der \u00fcbergutm\u00fctige Merkelfant im europ\u00e4ischen Haus verursacht hat.", "L\u00e4ngst sind auch die sonst so hofierten Antifa-Stra\u00dfentrupps zum gewaltsamen Protest gegen die aktuellen Pl\u00e4ne \u00fcbergegangen. Am Samstagabend ver\u00fcbten Linksextremisten einen Anschlag auf Brandenburgs Innenminister St\u00fcbgen (CDU), \u00fcbergossen sein Auto mit Bitumen und ver\u00f6ffentlichten seine Privatadresse \u2013 um das geplante Abschiebezentrum am Flughafen BER zu verhindern.", "Und w\u00e4hrend die Ampel-Parteien vor der Wahl in Brandenburg alle Schauspiel- und Scharadek\u00fcnste auffahren, um dem entnervten Wahlvolk hartes Durchgreifen in puncto Migration vorzugaukeln, proben sie gleichzeitig schon den n\u00e4chsten Taschenspielertrick: aus illegaler Einwanderung wird fix legale Einwanderung gemacht. Ein am Freitag unterzeichnetes Abkommen zwischen Deutschland und Kenia soll afrikanischen Fachkr\u00e4ften die Einreise in die Bundesrepublik erleichtern. Die BBC sprach von 250.000 willkommenen Kenianern, was auf X und Co. f\u00fcr viel Wirbel sorgte.", "Das Innenministerium beeilte sich sofort, den britischen Journalisten Falschinformationen vorzuwerfen und zu betonen, \u201edas Migrationsabkommen zwischen Deutschland und Kenia\u201c enthalte \u201ekeinerlei Zahlen oder Kontingente von Fachkr\u00e4ften aus Kenia, die in Deutschland arbeiten k\u00f6nnten. Alle Bewerber m\u00fcssen die Kriterien des Fachkr\u00e4fteeinwanderungsgesetzes erf\u00fcllen\u201c. Das ist zwar richtig, bl\u00f6d nur, da\u00df Kenias Pr\u00e4sident William Ruto selbst von \u201e250.000 Job-Gelegenheiten f\u00fcr junge Leute aus Kenia\u201c sprach.", "In gewisser Hinsicht scheint sich das hiesige Problem mit der kulturfremden Masseneinwanderung aber dennoch gerade weiterzuentwickeln. Statt der \u00fcblichen \u201enormalen Messerm\u00e4nner\u201c treten in unseren St\u00e4dten in der j\u00fcngsten Zeit vermehrt Macheten-M\u00e4nner in Erscheinung. In Oberfranken ist gerade ein Syrer aufgeflogen, der geplant haben soll, seine neuerworbene Machete in der Innenstadt von Hof gegen Mittagspause machende Bundeswehrsoldaten zu schwingen. Mit seiner Tat habe der \u201esyrische Fl\u00fcchtling\u201c die Bev\u00f6lkerung verunsichern wollen, hei\u00dft es aus Ermittler-Kreisen. Sowas geht nat\u00fcrlich gar nicht. Die Verunsicherung der deutschen Bev\u00f6lkerung ist schlie\u00dflich eine der obersten Hoheitsaufgaben ihrer eigenen Regierung.", "Auch in meiner Heimatstadt Mannheim wird nach dem Polizistenmord bei der Veranstaltung des Islamkritikers Michael St\u00fcrzenberger in gro\u00dfem Stil weitergemessert. Am \u201eAlten Messplatz\u201c, einem der gr\u00f6\u00dften Talahon-Hotspots, den wir hier bei uns haben, hat am Mittwoch ein 25j\u00e4hriger Tunesier bei einem Streit im Rahmen eines der dort \u00fcblichen Drogen-Deals zur Machete gegriffen, um den Konflikt auf die ganz altmodische Art und Weise zu l\u00f6sen. Ergebnis: Eine Fleischwunde am Arm seines Kontrahenten und die Verhaftung des tunesischen Kleinunternehmers mit dem gro\u00dfen Buschmesser.", "Viele deutsche Politiker und Journalisten haben derweil mal wieder ganz andere Sorgen. Die frauenpolitische Sprecherin der Gr\u00fcnen, Ricarda Lang, warnte nach dem gescheiterten Migrationsgipfel in dieser Woche in der Talkshow von Maybrit Illner davor, da\u00df Deutschland zu Ungarn werden k\u00f6nne, wenn in Zukunft nicht mehr jeder potentielle islamistische Gef\u00e4hrder einfach so unsere Grenzen passieren kann. Da\u00df Ungarn trotz all der Hetze einiges richtig verstanden und gemacht hat, zeigt derweil der vielsagende Umstand, da\u00df Belgien ein Fu\u00dfball-\u201eHeimspiel\u201c gegen Israel lieber im neuen gelobten Land Ungarn abh\u00e4lt, da zu Hause im zunehmend islamisierten Westeuropa die Terrorgefahr zu gro\u00df ist und die Sicherheit f\u00fcr Fans und Spieler nicht gew\u00e4hrleistet werden kann.", "Die Medien berichteten in den letzten Tagen mal wieder ausgiebig \u00fcber den angeblich \u201estrukturellen Rassismus\u201c bei der deutschen Polizei und emp\u00f6rten sich lautstark \u00fcber geschmacklose Behindertenwitze, die der Comedian Luke Mockridge, der, wenn es nach den \u00f6ffentlichen H\u00fctern der woken Moral geht, am besten gar nichts mehr sagen w\u00fcrde, w\u00e4hrend einer Folge des\u00a0 Migranten-Podcasts \u201eDie Deutschen\u201c gerissen hat. Solche Sorgen w\u00fcrden viele B\u00fcrger in diesem Land vermutlich gerne haben. Aber Hauptsache das staatliche Alarm-System auf unseren Handys funktioniert."]}, "og:site_name": "JUNGE FREIHEIT", "og:article:published_time": "2024-10-30T14:44:01+01:00"}, "recommendations": ["https://jungefreiheit.de/politik/deutschland/2024/nach-talahon-aussage-hessische-cdu-politikerin-erklaert-sich/", "https://jungefreiheit.de/debatte/kommentar/2024/ein-messerangriff-ein-urteil-viele-fragen-eine-antwort/", "https://jungefreiheit.de/politik/deutschland/2024/katholischer-erzbischof-verteufelt-asyl-verschaerfungen/", "https://jungefreiheit.de/politik/deutschland/2024/spd-ministerpraesident-fordert-mehr-geld-fuer-migranten-versorgung/", "https://jungefreiheit.de/politik/deutschland/2024/wenn-junge-migranten-noch-juengere-asylbewerber-aufnehmen-und-abkassieren/"]}