{"news_outlet": "jungefreiheit", "provenance": "https://jungefreiheit.de/kultur/gesellschaft/2022/mansour-debattenkultur/", "query_keywords": ["ss", "corona", "demo", "sp", "nazi", "migration", "ns", "pandemie", "us", "regierung"], "crawl_date": "30.10.2024", "author_person": "JF", "author_organization": "JF", "news_keywords": ["Ahmad Mansour", "Extremismus", "Islam", "Meinungsfreiheit"], "content": {"title": "Darum wird Bayern mehr Illegale los", "description": "Ein Grund zum Feiern f\u00fcr die CSU? Bayerns Innenminister Herrmann prahlt mit Erfolgszahlen bei den R\u00fcckf\u00fchrungen illegaler Ausl\u00e4nder \u2013 doch wie sieht das im Detail aus?", "body": {"": ["FRANKFURT/MAIN. Der Psychologe und Publizist Ahmad Mansour hat sich f\u00fcr eine lebendige Debattenkultur in Deutschland ausgesprochen. Der Austausch innerhalb der Gesellschaft spiele eine entscheidende Rolle dabei, Extremismus vorzubeugen, sagte er am Freitag auf der Frankfurter Buchmesse.", "Demokratie bedeute \u201eArgumente, Streit, Diskussion\u201c. Das Meinungsspektrum in der Bundesrepublik m\u00fcsse viel gr\u00f6\u00dfer werden. Es sei wichtig, andere Positionen auszuhalten, betonte Mansour.", "Gegen Extremismus helfe Zivilcourage, und nicht, sich auf Twitter in einer \u201eBlase\u201c immer wieder das eigene Weltbild best\u00e4tigen zu lassen. Er pl\u00e4diere daf\u00fcr, Kindern bereits in der Schule beizubringen, kritisch zu denken.", "In Deutschland beobachte er eine gesteigerte Radikalisierung. Grund daf\u00fcr seien Krisen wie etwa die Corona-Pandemie oder die aktuellen Preisschocks. Extremisten nutzten die Notlage von Menschen, um ein Schwarz-Wei\u00df-Bild der politischen oder gesellschaftlichen Zust\u00e4nde zu zeichnen, kritisierte Mansour.", "Mit Blick auf den politischen Islam in Deutschland warnte der Publizist vor der Naivit\u00e4t gegen\u00fcber radikalen Moslems. H\u00e4ufig w\u00fcrden diese aus Furcht, als Rassist zu gelten, nicht kritisiert. Rassistisch sei es aber, Menschen nicht auf Augenh\u00f6he zu begegnen und sie als pauschal gut oder schlecht zu betrachten. In der Bundesregierung komme niemand auf die Idee zu versuchen, \u201eNeonazis\u201c zu \u201ederadikalisieren\u201c, wohlwissend, da\u00df es nicht funktioniere. Bei Islamisten versuche man es hingegen schon. Dies sei eine \u201eKindergarten-Logik\u201c.", "Der Polizei werde indes oftmals auf sehr pauschalisierende, unreflektierte Weise ein angeblich strukturelles Extremismus-Problem unterstellt. Das lehne er ab. Die Beamten st\u00fcnden angesichts der demographischen Entwicklung in Deutschland aufgrund von Migration vor gro\u00dfen Herausforderungen. Dabei verdiene sie gr\u00f6\u00dften Respekt. (zit)"]}, "og:site_name": "JUNGE FREIHEIT", "og:article:published_time": "2024-10-30T14:44:01+01:00"}, "recommendations": ["https://jungefreiheit.de/politik/deutschland/2024/trusted-flagger-prahlte-in-ard-doku-mit-meldung-legaler-inhalte/", "https://jungefreiheit.de/politik/ausland/2024/wer-war-der-erdogan-erzfeind-fethullah-guelen/", "https://jungefreiheit.de/politik/deutschland/2024/trusted-flaggers-digitale-blockwarte-auf-dem-vormarsch/", "https://jungefreiheit.de/debatte/kommentar/2024/staatliche-trusted-flagger-die-freiheit-in-gefahr/", "https://jungefreiheit.de/politik/deutschland/2024/bundesnetzagentur-erhaelt-gegenwind-fuer-trusted-flagger-regelung/"]}