{"news_outlet": "jungefreiheit", "provenance": "https://jungefreiheit.de/kultur/gesellschaft/2020/dfb-beauftragter-ruft-zu-weiteren-aktionen-gegen-rassismus-auf/", "query_keywords": ["integration", "spo", "us", "amerika", "ss", "usa", "rassismus", "sp", "ns", "schi"], "last_modified": "08.06.2020", "crawl_date": "30.10.2024", "author_person": "JF", "author_organization": "JF", "news_keywords": ["Bundesliga", "Cacau", "DFB", "Rassismus"], "content": {"title": "Darum wird Bayern mehr Illegale los", "description": "Ein Grund zum Feiern f\u00fcr die CSU? Bayerns Innenminister Herrmann prahlt mit Erfolgszahlen bei den R\u00fcckf\u00fchrungen illegaler Ausl\u00e4nder \u2013 doch wie sieht das im Detail aus?", "body": {"": ["BERLIN. Der Integrationsbeauftragte des Deutschen Fu\u00dfball-Bundes (DFB), Cacau, hat Profifu\u00dfballer dazu ermuntert, weiter sichtbar Position gegen Rassismus zu beziehen. Der Fu\u00dfball habe das \u201ePotential, Menschen und Herzen zu erreichen\u201c, sagte Cacau am Sonntag abend in der Sendung \u201eBlickpunkt Sport\u201c im Bayerischen Fernsehen.", "Bei einigen Bundesliga-Partien am Wochenende \u2013\u00a0wie zum Beispiel zwischen dem 1. FC Union Berlin und Schalke 04 \u2013\u00a0hatten sich s\u00e4mtliche Spieler, Trainer, der Schiedsrichter und seine Assistenten vor Beginn f\u00fcr einen Moment auf dem Rasen niedergekniet, um gegen Rassismus und den Tod des Afroamerikaners George Floyd bei einem Polizeieinsatz in Minneapolis zu protestieren.", "Spieler sollen Farbe bekennen", "Cacau hofft nun, da\u00df es auch in Zukunft in der Bundesliga zu solchen Gesten kommt. \u201eEs ist \u00fcberragend, da\u00df so viele Spieler Farbe bekennen und sich ihrer Verantwortung als Vorbilder bewu\u00dft sind\u201c, zeigte sich der geb\u00fcrtige Brasilianer erfreut. Es sei Ziel und Wunsch des DFB, da\u00df Spieler sich \u00e4u\u00dferten. \u201eIch hoffe, da\u00df viele das dann auch weitermachen und da\u00df sie wissen, da\u00df sie eine Verantwortung haben und Vorbilder sind.\u201c", "Erfreut zeigte sich Cacau auch dar\u00fcber, da\u00df der Kontrollausschu\u00df des DFB vier Bundesligaspieler, die am vorvergangenen Spieltag Solidarit\u00e4tsbekundungen mit den Protesten in den USA abgegeben hatten, nicht bestrafen wird. Er hoffe, da\u00df in Zukunft auch dar\u00fcber gesprochen werde, welche Verbote politischer Botschaften auf dem Fu\u00dfballplatz sinnvoll seine und welche nicht.", "Erst im M\u00e4rz hatte der DFB-Integrationsbeauftragte vor wachsendem Rassismus im Fu\u00dfball gewarnt. Das Rassismus-Problem sei dort gr\u00f6\u00dfer geworden. (krk)"]}, "og:site_name": "JUNGE FREIHEIT", "og:article:published_time": "2024-10-30T14:44:01+01:00"}, "recommendations": ["https://jungefreiheit.de/politik/deutschland/2024/hat-wegners-queerbeauftragter-einmal-zu-viel-rassismus-gerufen/", "https://jungefreiheit.de/debatte/kommentar/2024/wenn-omas-kueche-ploetzlich-rassistisch-ist/", "https://jungefreiheit.de/kultur/gesellschaft/2024/veranstaltungsreihe-der-berliner-charite-gesundheit-gegen-rechts/", "https://jungefreiheit.de/politik/deutschland/2024/stolz-auf-die-fans-und-aufs-land-die-nationalelf-nach-dem-em-ausscheid/", "https://jungefreiheit.de/politik/deutschland/2024/toni-kroos-das-ist-nicht-mehr-das-deutschland-von-vor-zehn-jahren/"]}