{"news_outlet": "jungefreiheit", "provenance": "https://jungefreiheit.de/kultur/literatur/2024/humboldt-und-die-moderne-was-macht-eine-gemeinschaft-aus-sonntag-freitext/", "query_keywords": ["krieg", "politik", "us", "amerika", "ss", "usa", "klimawandel", "europa", "rassismus", "sp", "klima", "grenzen", "ns", "schi"], "crawl_date": "30.10.2024", "author_person": "JF", "author_organization": "JF", "news_keywords": ["Aufkl\u00e4rung", "Humboldt", "Liberalismus", "Nationalgedanke", "Wilhelm von Humboldt"], "content": {"title": "Darum wird Bayern mehr Illegale los", "description": "Ein Grund zum Feiern f\u00fcr die CSU? Bayerns Innenminister Herrmann prahlt mit Erfolgszahlen bei den R\u00fcckf\u00fchrungen illegaler Ausl\u00e4nder \u2013 doch wie sieht das im Detail aus?", "body": {"": ["An die Universalgelehrten Wilhelm und Alexander von Humboldt wurde zu ihren 250. Geburtstagen 2017 und 2019 in recht unterschiedlicher Weise \u00f6ffentlich erinnert. Kam dem Naturforscher Alexander zugute, da\u00df er sich als fr\u00fcher Warner vor dem \u201emenschengemachten Klimawandel\u201c inszenieren lie\u00df, litt die Erinnerung an den Bildungsreformer Wilhelm unter den Negativschlagzeilen, die die Ergebnisse der Pisa-Tests regelm\u00e4\u00dfig produzierten. Vor diesem Hintergrund schien es symptomatisch, da\u00df ein wissenschaftliches Handbuch, das Alexander von Humboldts Leben und Werk erstmals breiteren Kreisen erschlo\u00df, p\u00fcnktlich zum Gedenkjahr 2019 erschienen ist. Zu einem Zeitpunkt, als das seinem Bruder gewidmete, f\u00fcr 2017 angek\u00fcndigte Pendant noch immer nicht greifbar war. Der Verlag liefert es dann schlie\u00dflich zum Jahreswechsel 2023 aus.", "Das Warten hat sich gelohnt. Unter der Federf\u00fchrung des Germanisten Cord-Friedrich Berghahn (TU Braunschweig) vermittelt dieses Kompendium einen vorz\u00fcglichen, fortan unentbehrlichen \u00dcberblick \u00fcber das so zyklopische wie zerkl\u00fcftete Schaffen eines der \u201ezentralen Protagonisten der europ\u00e4ischen Kultur, Wissenschaft, Literatur und Politik um 1800\u201c, der alle Diskurse der Epoche beeinflu\u00dfte und dessen Wirken als Reformator des preu\u00dfischen Bildungswesens, als geistiger Gr\u00fcnder der Berliner Universit\u00e4t die schulischen wie universit\u00e4ren Traditionen in Deutschland, Europa und Nordamerika pr\u00e4gte. Dessen \u201eeigentliches Werk\u201c, wie Berghahn einleitend bedauert, aber bis heute nur wenigen bekannt sei.", "Es fehlt eben ein markantes Hauptwerk wie \u201eKritik der reinen Vernunft\u201c oder \u201eSein und Zeit\u201c. Vieles ist zudem erst lange nach Wilhelm von Humboldts Tod im April 1835 aus dem Nachla\u00df ver\u00f6ffentlicht worden, wie etwa die \u201eMagna Charta des deutschen Liberalismus\u201c (Peter Berglar, 1970), seine \u201eIdeen zu einem Versuch, die Grenzen der Wirksamkeit des Staates zu bestimmen\u201c (1792). Viele wichtige Aufs\u00e4tze zur Geschichtsphilosophie, Altertumswissenschaft, Bildungstheorie und philosophischen Anthropologie blieben Fragment, Ans\u00e4tze ohne Vollendung. Eine historisch-kritische Edition seiner aufgrund von Kriegsverlusten nicht mehr vollst\u00e4ndig \u00fcberlieferten Manuskripte ist genauso Desiderat wie mindestens eine Auswahl-Edition des gewaltigen Briefkorpus. Seien die Briefe doch nicht allein als Lebenszeugnisse zu lesen, sondern z\u00e4hlen als \u201eBrief-Werk\u201c, wie Berghahn zu Recht betont, zum konstitutiven Element seines \u0152uvre.", "Der erste Teil des Handbuchs widmet sich dem Leben und Schreiben Humboldts, erkl\u00e4rt die komplexe Editionsgeschichte und pr\u00e4sentiert die einzelnen Werkausgaben, darunter die siebzehn B\u00e4nde, herausgegeben von der Preu\u00dfischen Akademie der Wissenschaften zwischen 1903 und 1936. Im zweiten Teil f\u00fchren sieben Essays zu den \u201eLebensorten\u201c Berlin, Weimar, Paris, Rom, Wien und London, und damit zu den kulturellen R\u00e4umen, auf die sein Denkens und Schreiben reagiert.", "Der dritte Teil stellt in sieben gro\u00dfen Abhandlungen die zentralen Arbeiten zur Anthropologie und Geschichte, Altertumskunde und \u00c4sthetik, P\u00e4dagogik und Theorie der Bildung, Sprachphilosophie und Linguistik, die amtlichen und politischen Schriften, Dichtungen und \u00dcbersetzungen sowie die Tageb\u00fccher und autobiographischen Schriften vor. Es folgt der vierte Teil zum Brief-Korpus, dem sich anschlie\u00dft der f\u00fcnfte Teil \u201eKontexte\u201c, der unter anderem seine Stellung in der Philosophiegeschichte der Goethezeit sowie sein Verh\u00e4ltnis zu j\u00fcdischen Zeitgenossen und zur j\u00fcdischen Aufkl\u00e4rung (Haskala) beleuchtet.", "Mit Blick auf die j\u00fcngste Konjunktur-Forschung zu Humboldt, der seit der Jahrtausendwende unter dem Schlagwort \u201eBildung statt Bologna\u201c (Dieter Lenzen) zum Patron aller Kritiker des Irrwegs der 1998 umgesetzten \u201eeurop\u00e4ischen Hochschulreform\u201c aufgestiegen ist, freut sich Berghahn \u00fcber die \u201eRelevanz Humboldts f\u00fcr unsere Gegenwart\u201c, die einem \u201evorurteilslosen Denker\u201c zukomme, der sich unerm\u00fcdlich f\u00fcr Bildungsgerechtigkeit, politische Partizipation, Toleranz und Respekt f\u00fcr \u201eVielfalt menschlicher Kulturen und Sprachen\u201c, gegen \u201eRassismus und Sklaverei\u201c engagiert habe", "Empfehlungen, die den Herausgeber und seine Mitstreiter jedoch nicht dazu verf\u00fchren, dem Zeitgeist nennenswerte Zugest\u00e4ndnisse zu machen, so da\u00df sich alle Beitr\u00e4ge durch strenge wissenschaftliche Objektivit\u00e4t auszeichnen. Das gilt auch f\u00fcr Berghahns ausf\u00fchrliche Deutung des politischen Theoretikers und Praktikers, des Bildungsreformers, des De-facto-Kultusministers Preu\u00dfens und des Diplomaten Humboldt. Allein, und das ist ein bedauerliches Manko, wird das fr\u00fche Hauptwerk, die \u201eGrenzen der Wirksamkeit des Staates\u201c ausschlie\u00dflich positiv gew\u00fcrdigt. Dieses, die Rechte des Individuums gegen staatliche Omnipotenz verteidigende, \u201eliberalste staatstheoretische Schrift\u201c ihrer Epoche wird als eine der Gr\u00fcndungsschriften des europ\u00e4isch-transatlantischen Liberalismus bezeichnet, ohne dessen Bedeutung f\u00fcr die fatale Ideologie des Unpolitischen zu erkennen, die das deutsche Bildungsb\u00fcrgertum seit dem 18. Jahrhundert verinnerlicht hat.", "Denn nicht die Gesellschaft freier B\u00fcrger, die sich aktiv an der Willensbildung der Nation beteiligt, ist Ziel Humboldtscher Politik, sondern die Freiheit der Privatmenschen. Je weniger \u00f6ffentliche Freiheit es gibt, um so mehr steigt die Sicherheit vor dem Staat, derer der Privatmensch bedarf, um seinen kulturellen oder \u00f6konomischen Gesch\u00e4ften, in \u201emachtgesch\u00fctzter Innerlichkeit\u201c (Thomas Mann) verharrend, unbehelligt von politischen Aufgaben nachgehen zu k\u00f6nnen. Diese Privatisierung der menschlichen Existenz m\u00fcndete in die Entpolitisierung der Gesellschaft und schl\u00e4gt damit um ins krasse Gegenteil der von Humboldt und den deutschen Neuhumanisten als so vorbildlich gepriesenen antiken Poliskultur der Gemeinschaft freier, im wahrsten Sinne: Aktivb\u00fcrger (Manfred Henningsen, 1968).", "Dieses Manko ist ein Aspekt einer Rezeption Humboldts, die offensichtlich die Tiefe seiner politischen, mit liberalen, kosmopolitischen Illusionen nicht vertr\u00e4glichen Anthropologie gar nicht ausloten will. Wer in diese Werkdimensionen vordringen m\u00f6chte, sei die enzyklop\u00e4disch anmutende Untersuchung von Fabian Schmidt-Ahmad \u00fcber \u201eWilhelm von Humboldts Gesellschaftsvorstellungen\u201c nachdr\u00fccklich empfohlen. Allerdings: Wie der Autor warnt, \u201ewird die Lekt\u00fcre dieses Buches leider nicht leichtfallen\u201c. Weil er sehr dicke Bretter bohrt und sein 750seitiges Opus sich neben dem \u201edritten Weimarer Klassiker\u201c noch an zwei anderen Titanen der deutschen Geistesgeschichte, Goethe und Hegel, sowie, mit geringerer Intensit\u00e4t, an Kant, Schiller und Fichte abarbeitet.", "F\u00fcr Odo Marquard ist Hermeneutik die Frage nach der Frage, auf die der Text die Antwort ist. Schmidt-Ahmads Textlabyrinth antwortet auf die Frage danach, in welchem Verh\u00e4ltnis Individuum und Gemeinschaft stehen. Und seine Antwort verl\u00e4\u00dft mit Verve den konventionellen Diskurs, der Humboldt nur als libert\u00e4ren Gegner des Wohlfahrts- und Versorgungsstaates ortet.", "Stattdessen dreht sich f\u00fcr Schmidt-Ahmad schon in dessen fr\u00fcher Staatstheorie alles um das Frage nach der Pr\u00e4gung des einzelnen durch den \u201eTypus\u201c oder \u201eNationalcharakter\u201c. Dahinter steht ein Problem, das dieser Exegese von Texten aus scheinbar antiquiertem Bildungskanon aktuell h\u00f6chste Brisanz verleiht. Denn f\u00fcr Humboldt bleibt das soziale Zusammenwirken an die ihnen von Natur und Kultur gegebenen menschlichen Voraussetzungen gebunden. Also an Substanzen, von denen nach Ernst Wolfgang B\u00f6ckenf\u00f6rde der freiheitliche Rechtsstaat zehrt, ohne sie garantieren zu k\u00f6nnen. F\u00fcr Humboldt wie f\u00fcr B\u00f6ckenf\u00f6rde ist also kein Staat zu machen, ohne jenen ethnisch-kulturell fundierten \u201eHintergrundkonsens\u201c, auf den der kosmopolitische \u201eVerst\u00e4ndigungsethiker\u201c J\u00fcrgen Habermas verzichten m\u00f6chte, um davon zu tr\u00e4umen, ein \u201evern\u00fcnftiges normatives Einverst\u00e4ndnis\u201c stelle sich auch in einer Gesellschaft von Fremden her.", "JF 29/24"]}, "og:site_name": "JUNGE FREIHEIT", "og:article:published_time": "2024-10-30T14:44:01+01:00"}, "recommendations": ["https://jungefreiheit.de/politik/deutschland/2024/fdp-mittelstandspolitiker-verlaesst-partei-und-schreibt-wutbrief/", "https://jungefreiheit.de/debatte/2024/sozialpolitik-wird-zum-gluecksspiel-mit-der-gleichheit/", "https://jungefreiheit.de/debatte/interview/2024/bei-der-wokeness-geht-es-weniger-um-inhalte-als-um-macht/", "https://jungefreiheit.de/debatte/2024/was-ist-liberale-kulturkritik/", "https://jungefreiheit.de/politik/ausland/2024/milei-wie-ich-zu-den-ideen-der-freiheit-kam/"]}