{"news_outlet": "jungefreiheit", "provenance": "https://jungefreiheit.de/politik/ausland/2024/jetzt-will-eine-koalition-der-verlierer-oesterreich-regieren/", "query_keywords": ["neos", "rki", "us", "usa", "ss", "fp\u00f6", "demo", "christ", "\u00f6vp", "sp", "rna", "ns", "schi", "regierung", "herbert kickl", "karl nehammer"], "crawl_date": "30.10.2024", "author_person": "JF", "author_organization": "JF", "news_keywords": ["FP\u00d6", "Kickl", "Nationalratswahl", "\u00d6sterreich", "Regierungsbildung"], "content": {"title": "Darum wird Bayern mehr Illegale los", "description": "Ein Grund zum Feiern f\u00fcr die CSU? Bayerns Innenminister Herrmann prahlt mit Erfolgszahlen bei den R\u00fcckf\u00fchrungen illegaler Ausl\u00e4nder \u2013 doch wie sieht das im Detail aus?", "body": {"": ["BERLIN. Nach dem vorl\u00e4ufigen Endergebnis hat die FP\u00d6 die Nationalratswahl in \u00d6sterreich mit einem historischen Ergebnis von 29,1 Prozent (+13,0 Punkte) gewonnen. Erstmals erreichte sie Platz eins. Die bisher mit den Gr\u00fcnen regierende \u00d6VP verlor mit 11,0 Punkten so viel wie noch nie zuvor und landete mit 26,5 Prozent auf Platz zwei. Die SP\u00d6 rutschte mit dem schlechtesten Ergebnis ihrer Geschichte auf 21,1 Prozent (- 0,1 Punkte) und erstmals auf Rang drei ab.", "Die Gr\u00fcnen verloren 5,9 Punkte und erreichten nur noch 8,0 Prozent. Damit fielen sie hinter die linksliberalen Neos zur\u00fcck, die um 0,9 Punkte auf 9,0 Prozent zulegten.", "Eine Zusammenarbeit mit der FP\u00d6 und ihrem Spitzenkandidaten Herbert Kickl lehnten die anderen Parteien noch am Wahlabend ab. Vielmehr zeichnet sich nun eine Koalition der Verlierer ab. \u00d6VP und SP\u00d6 erreichten zusammen zwar nur 47,6 Prozent.", "Dies gen\u00fcgt aber im Wiener Nationalrat f\u00fcr die absolute der Mehrheit der Mandate. Diese liegt bei 92. Die beiden Parteien erhielten zusammen 93. Denn die Sozialdemokraten errangen trotz ihrer Verluste von exakt 0,13 Punkten und durch Zugewinne der nicht im Parlament vertretenen Parteien sogar einen Sitz mehr als vor vier Jahren.", "Gemeinsam mit den Neos (17 Sitze) w\u00e4re die Mehrheit gegen den Wahlsieger noch deutlicher. \u00d6sterreichische Journalisten sprechen aufgrund der Farbkombination T\u00fcrkis, Rot und Pink von einer \u201eZuckerlkoalition\u201c. Auch mit den auf 15 Abgeordnete geschrumpften Gr\u00fcnen w\u00e4re ein B\u00fcndnis m\u00f6glich.", "Kickl zeigte sich ob des Machtwillens der Verlierer noch in der Wahlnacht ver\u00e4rgert: Die Parteien, die eine Koalition der FP\u00d6 ausgeschlossen haben \u2013 allen voran \u00d6VP und SP\u00d6 \u2013, m\u00fcsse man fragen, \u201ewie sie es mit der Demokratie halten\u201c. Und weiter: \u201eWenn historische schlechte Ergebnisse eingefahren werden, kann man nicht alles richtig gemacht haben.\u201c", "Der FP\u00d6-Chef betonte: \u201eUnsere Hand ist ausgestreckt, in alle Richtungen.\u201c Wichtig sei nun, was Bundespr\u00e4sident Alexander Van der Bellen (Gr\u00fcne) tue und ob dieser die \u201eSch\u00f6nheit der Verfassung\u201c respektiere.", "Am einfachsten w\u00e4re tats\u00e4chlich eine Koalition aus FP\u00d6 und \u00d6VP, die auf 110 Sitze kommt. Doch die hatte Bundeskanzler Karl Nehammer (\u00d6VP) bereits vor der Wahl ausgeschlossen und bekr\u00e4ftigte das noch am Wahlabend. Seine Partei w\u00e4re dann nur Juniorpartner. In allen anderen Konstellationen k\u00f6nnte die \u00d6VP aber den Kanzler stellen. Politische Beobachter rechnen mit z\u00e4hen und langwierigen Koalitionsverhandlungen.", "Trotz der gr\u00f6\u00dften Verluste in der Parteigeschichte will der Christdemokrat Nehammer Regierungschef bleiben und meint, vom W\u00e4hler einen Auftrag dazu erhalten zu haben. Zudem gilt es auch als wahrscheinlich, da\u00df der Bundespr\u00e4sident mit der Tradition bricht, der st\u00e4rksten Kraft den Regierungsbildungsauftrag zu geben. Dieses Vorgehen hatte Van der Bellen bereits im Wahlkampf angek\u00fcndigt, sollte die FP\u00d6 auf Platz eins landen. (fh)"]}, "og:site_name": "JUNGE FREIHEIT", "og:article:published_time": "2024-10-30T14:44:01+01:00"}, "recommendations": ["https://jungefreiheit.de/politik/ausland/2024/fpoeler-in-historischer-wahl-zum-parlamentspraesidenten-gekuert/", "https://jungefreiheit.de/debatte/kommentar/2024/der-traditionszerstoerer/", "https://jungefreiheit.de/politik/ausland/2024/van-der-bellen-betraut-wahlverlierer-mit-regierunsgbildung/", "https://jungefreiheit.de/politik/ausland/2024/ergebnis-verdoppelt-fulminanter-fpoe-sieg-in-vorarlberg/", "https://jungefreiheit.de/politik/ausland/2024/der-niedergang-der-spoe-chaos-ist-eine-leiter-oesterreich/"]}