{"news_outlet": "jungefreiheit", "provenance": "https://jungefreiheit.de/wirtschaft/2022/boykottiert-audi-achse-des-guten-wegen-corona-kritik/", "query_keywords": ["usa", "ss", "corona", "sp", "ns", "us"], "crawl_date": "30.10.2024", "author_person": "JF", "author_organization": "JF", "news_keywords": ["Achse des Guten", "Audi", "Boykott", "Henryk M. Broder", "Meinungsfreiheit", "Volkswagen"], "content": {"title": "Darum wird Bayern mehr Illegale los", "description": "Ein Grund zum Feiern f\u00fcr die CSU? Bayerns Innenminister Herrmann prahlt mit Erfolgszahlen bei den R\u00fcckf\u00fchrungen illegaler Ausl\u00e4nder \u2013 doch wie sieht das im Detail aus?", "body": {"": ["BERLIN. Der Automobilhersteller Audi hat wom\u00f6glich einen Boykott von Corona-Kritikern durchgesetzt. Der Konzern hatte angek\u00fcndigt, zu pr\u00fcfen, ob er k\u00fcnftig noch Anzeigen beim Nachrichtenportal \u201eDie Achse des Guten\u201c schaltet. Wenige Tage sp\u00e4ter beendet der Werbepartner \u00fcberraschend die Zusammenarbeit.", "Grund f\u00fcr die Pr\u00fcfung war ein Beitrag auf dem Portal, der sich kritisch mit den Corona-Ma\u00dfnahmen auseinandersetzt. In einem Kommentar schrieb Stefan Homburg am 9. Juni \u00fcber die j\u00fcngste Stellungnahme des Covid-19-Expertenrates als eine \u201eAnleitung zum Hygienestaat\u201c.", "Der Wirtschaftswissenschaftler zeigte in dem Papier des Expertenrates zahlreiche widerspr\u00fcchliche Aussagen auf. \u201eDerartige logische Br\u00fcche w\u00fcrde man in keiner Bachelorarbeit durchgehen lassen, doch durchziehen sie den gesamten Text, der im \u00dcbrigen ohne Quellen, Zahlen, Grafiken oder nachvollziehbare Begr\u00fcndungen daherkommt\u201c, kritisierte Homburg damals.", "Scharf verurteilte der Professor der Leibnitz-Universit\u00e4t Hannover freiheitseinschr\u00e4nkende Ma\u00dfnahmen, die in dem Papier \u201eblumig umschrieben\u201c angek\u00fcndigt w\u00fcrden: \u201eJedem Menschen, dem Freiheit, Gesundheit und Rationalit\u00e4t wichtig sind, m\u00fcssen diese Stellungnahme und das darin entfaltete Panoptikum einer sch\u00f6nen neuen Virenwelt kalte Schauer \u00fcber den R\u00fccken jagen.\u201c", "Nach einem anonymen Hinweis, da\u00df zusammen mit diesem Beitrag eine Audi-Anzeige geschaltet worden sei, hatte der Konzern angek\u00fcndigt, den Vorfall zu pr\u00fcfen. Gegen\u00fcber dem Mitherausgeber von \u201eDie Achse des Guten\u201c, Henryk M. Broder,\u00a0best\u00e4tigte das Unternehmen den Vorgang. Es werde untersucht, ob das Portal bei einer \u201e\u00dcberarbeitung unserer Inklusions- und Exklusionslisten f\u00fcr Werbeanzeigen\u201c ber\u00fccksichtigt wird.", "Der Publizist Broder zeigte sich emp\u00f6rt. \u201eEs w\u00e4re gut, wenn Sie noch mal dar\u00fcber nachdenken \u2026 wof\u00fcr die Exklusion von Menschen, Gruppen oder Unternehmen steht, die aufgrund einer anonymen Denunziation sanktioniert werden\u201c, hei\u00dft es in einem Antwortschreiben an das Unternehmen. \u201eIch mag es mir nicht vorstellen, da\u00df eine solche Praxis Teil der Audi-Unternehmenskultur sein k\u00f6nnte.\u201c", "Nur eine Woche nach diesem Schriftwechsel k\u00fcndigte ein wichtiger Werbepartner \u00fcberraschend der \u201eAchse des Guten\u201c. Wie das Nachrichtenportal gegen\u00fcber der JUNGEN FREIHEIT best\u00e4tigte, geschah dies aufgrund der Beschwerde eines Premiumkunden. Die JUNGE FREIHEIT hat Audi um eine Stellungnahme gebeten. (JF)"]}, "og:site_name": "JUNGE FREIHEIT", "og:article:published_time": "2024-10-30T14:44:01+01:00"}, "recommendations": ["https://jungefreiheit.de/politik/deutschland/2024/trusted-flagger-prahlte-in-ard-doku-mit-meldung-legaler-inhalte/", "https://jungefreiheit.de/politik/deutschland/2024/trusted-flaggers-digitale-blockwarte-auf-dem-vormarsch/", "https://jungefreiheit.de/debatte/kommentar/2024/staatliche-trusted-flagger-die-freiheit-in-gefahr/", "https://jungefreiheit.de/politik/deutschland/2024/bundesnetzagentur-erhaelt-gegenwind-fuer-trusted-flagger-regelung/", "https://jungefreiheit.de/kultur/medien/2024/meinungsmanipulation-wie-regierungen-gedanken-lenken-wollen/"]}