{"news_outlet": "jungefreiheit", "provenance": "https://jungefreiheit.de/kultur/literatur/2024/deutsche-geschichtswissenschaft-priester-der-klio/", "query_keywords": ["krieg", "politik", "us", "antifa", "usa", "ss", "europa", "sp", "demo", "christ", "rassismus", "rna", "familie", "grenzen", "ns", "schi", "linke"], "crawl_date": "30.10.2024", "author_person": "JF", "author_organization": "JF", "news_keywords": ["Buchrezension", "Geschichtswissenschaft", "Historikerstreit", "Nachkriegszeit"], "content": {"title": "Darum wird Bayern mehr Illegale los", "description": "Ein Grund zum Feiern f\u00fcr die CSU? Bayerns Innenminister Herrmann prahlt mit Erfolgszahlen bei den R\u00fcckf\u00fchrungen illegaler Ausl\u00e4nder \u2013 doch wie sieht das im Detail aus?", "body": {"": ["Der kompakte Band, der unter dem Titel \u201eGeneration im Aufbruch\u201c 28 Autobiographien von Historikern der Jahrg\u00e4nge 1933 bis 1942 versammelt, l\u00e4\u00dft die j\u00fcngere deutsche Geschichte im Spiegel einer Wissenschaft Revue passieren, deren Protagonisten f\u00fcr die professionelle Formung des kollektiven Ged\u00e4chtnisses zust\u00e4ndig waren und sind.", "Doch ausgerechnet bei diesen Experten f\u00fcr das Thema Sein und Zeit ist die Neigung, \u00fcber die eigene Vergangenheit Auskunft zu geben, nach 1945 sehr schwach ausgepr\u00e4gt gewesen. So ist f\u00fcr die von Christof Dipper und Heinz Duchhardt edierte Sammlung nur ein Vorl\u00e4ufer zu nennen, der von R\u00fcdiger Hohls und Konrad H. Jarausch komponierte Interview-Band \u00fcber \u201eDeutsche Historiker im Schatten des Nationalsozialismus\u201c, der sich im Nachtrab zum Frankfurter Historikertag von 1998 damit besch\u00e4ftigt, wie unzureichend prominente Zunftvertreter wie Theodor Schieder und Werner Conze ihre Kollaboration mit dem NS-Regime aufgearbeitet h\u00e4tten und warum deren Sch\u00fcler, allen voran Hans-Ulrich Wehler, Heinrich August Winkler und die Zwillingsbr\u00fcder Hans und Wolfgang J. Mommsen, es unterlie\u00dfen, von ihnen Rechenschaft zu fordern (\u201eVers\u00e4umte Fragen\u201c, 2000).", "Geh\u00f6rten die von Hohls und Jarausch Ausgew\u00e4hlten den Jahrg\u00e4ngen 1922 bis 1943 an, haben Dipper und Duchhardt sich auf die mittlerweile arg reduzierte \u00e4lteste Kohorte der zwischen 1933 und 1942 Geborenen beschr\u00e4nken m\u00fcssen, so da\u00df nicht mehr Erinnerungen an das Dritte Reich den Schwerpunkt ihrer Sammlung bilden. Hauptkriterium f\u00fcr die Aufnahme war die ma\u00dfgebliche Beteiligung ihrer Probanden an der Neuausrichtung des Faches seit 1945.", "Ber\u00fccksichtigt wurden auch s\u00e4mtliche Subdisziplinen von der Sozial- bis zur Alltags- und Mentalit\u00e4tsgeschichte. Nur leider sei es nicht gelungen, einen Vertreter der Landesgeschichte heranzuziehen, die traditionell die engsten Verbindungen zur \u2013 altersbedingt schrumpfenden \u2013 Masse historisch interessierter \u201eLaien\u201c in den Geschichts- und Heimatvereinen zwischen Husum und Zittau pflegt. Schmerzlich ist den Herausgebern auch die zu geringe Beteiligung von DDR-Historikern.", "Abstinenz und Absenz der vergeblich Angefragten erkl\u00e4ren sich aber wohl aus bitteren Erfahrungen, wie sie der international renommierte Fr\u00fchneuzeitler G\u00fcnter Vogler mit den charakterlich entt\u00e4uschenden West-Importen Michael Borgolte und Heinrich August Winkler nach der Wende machen mu\u00dfte, als ihnen die \u201eS\u00e4uberung\u201c der HU Berlin oblag. Die Mehrheit der Beitr\u00e4ger stammt aus l\u00e4ndlich-kleinst\u00e4dtischem Milieu, mit Schwerpunkt im geschichtstr\u00e4chtigen S\u00fcdwesten, wo ein F\u00fcnftel der Lebensl\u00e4ufe beginnt.", "Zur sozialen Herkunft \u00fcberrascht, da\u00df knapp die H\u00e4lfte dieser Historiker die ersten Akademiker in ihren Familien waren. Von einer Selbsterg\u00e4nzung der intellektuellen Oberschicht, die sich f\u00fcr das Kaiserreich genauso nachweisen lie\u00dfe wie f\u00fcr die Berliner Republik, war also im sozial durchl\u00e4ssigen Dritten Reich, in der alten Bundesrepublik und erst recht im \u201eArbeiter-und-Bauern-Staat\u201c der DDR keine Rede.", "Ein Professorensohn wie Wolfgang Schieder, 1935 geboren in K\u00f6nigsberg, wo sein Vater 1942 einen Lehrstuhl f\u00fcr Geschichte erhielt, ist in diesem Umkreis die absolute Ausnahme. Allerdings sieht es eine Etage tiefer schon etwas anders aus: der Vater des Althistorikers Alexander Demandt (1937) war Marburger Staatsarchivar. Und auch Heinrich August Winkler, geboren 1938 in K\u00f6nigsberg, scheint der Beruf in die Wiege gelegt worden zu sein: Vater Theodor schrieb seine Doktorarbeit bei Hans Rothfels in K\u00f6nigsberg und war als Sozialhistoriker im Arbeitswissenschaftlichen Institut der Deutschen Arbeitsfront angestellt, w\u00e4hrend seine Mutter, eine geborene Seraphim aus baltendeutscher Familie, Tochter des Direktors des K\u00f6nigsberger Stadtarchivs, 1944 noch in letzter Stunde bei Theodor Schieder promovierte.", "Keine Erw\u00e4hnung wert ist Winkler sein Onkel, der K\u00f6nigsberger National\u00f6konom Peter-Heinz Seraphim, der 1938 mit \u201eDas Judentum im osteurop\u00e4ischen Raum\u201c ein Standardwerk schuf, das nach dem Urteil mancher Holocaust-Forscher SS-Einsatzgruppen zur Orientierung auf den \u201ekilling fields\u201c ihres Operationsgebiets mit sich f\u00fchrten. Weniger erstaunt, welche marginale Rolle die Konfession bei der Erziehung spielte. Hatte doch das ber\u00fchmte \u201eevangelische Pfarrhaus\u201c als Startrampe wissenschaftlich-k\u00fcnstlerischer Karrieren nach dem Ende des Kaiserreichs ausgedient.", "Klassen\u00fcbergreifend pr\u00e4gend war davon indes geblieben, was der von seiner Mutter, einer Kriegerwitwe, allein erzogene Geschichtstheoretiker J\u00f6rn R\u00fcsen (1938) h\u00f6lzern als \u201eAtmosph\u00e4re starken Bildungsstrebens im Proze\u00df eines \u00f6konomisch stets gef\u00e4hrdeten sozialen Aufstiegs\u201c bezeichnet. Den unstillbaren Bildungshunger, der R\u00fcsen antrieb, sein breit angelegtes Studium auf 16 Semester auszudehnen, teilt er mit fast allen hier zu Worte kommenden Kollegen. Erm\u00f6glicht wurde ihnen dies durch Studienordnungen, die das Lernen in den Geisteswissenschaften nur moderat reglementierten, um wissenschaftlicher Neugier keine engen Grenzen zu ziehen.", "Das galt im w\u00f6rtlichen Sinn, denn R\u00fcsen und die meisten seiner Kommilitonen verbrachten, ohne \u201eErasmus-Programm\u201c, wie selbstverst\u00e4ndlich einige Semester an ausl\u00e4ndischen Universit\u00e4ten. Angesichts solcher Freir\u00e4ume litt niemand von ihnen unter der ab 1968 so verteufelten \u201eOrdinarien-Universit\u00e4t\u201c. Der dagegen entfesselte Furor, verbunden mit \u201eantifaschistischem\u201c Fanatismus, ging von \u201ePseudorevolution\u00e4ren aus bildungsb\u00fcrgerlichem Hause\u201c und mit oftmals starker famili\u00e4rer NS-Belastung aus, erinnert sich der Hamburger Osteuropa-Historiker Norbert Angermann (1936). \u201eBef\u00fcrworter der bundesrepublikanischen Demokratie\u201c waren in damaligen Kollegs in der Minderheit.", "Reaktionen auf den Umbruch der Studentenrebellion hingen sehr davon ab, wie nahe der Nationalsozialismus die \u201eGeneration Jungvolk\u201c ber\u00fchrte.\u00a0 Der Neuzeithistoriker Eberhard Kolb (1933) etwa, aufgewachsen in E\u00dflingen, erlebte am Neckar eine \u201egl\u00fcckliche Kindheit\u201c und empfand wie die Mehrheit seiner Elterngeneration die alliierte Besetzung deswegen nicht als \u201eBefreiung\u201c, weil die Diktatur in der schw\u00e4bischen Provinz vorwiegend nicht als System der Unterdr\u00fcckung zu sp\u00fcren gewesen sei.", "Da die Familie keine Kontakte zu Juden unterhielt, weder sein Vater noch Verwandte in der Wehrmacht dienten, habe man vom \u201eVerfolgungsgeschehen\u201c nichts mitbekommen. Die generelle Behauptung, der systematische Judenmord sei ein \u00f6ffentliches Geheimnis gewesen, k\u00f6nne er daher nicht best\u00e4tigen.", "Entsprechend gelassen fiel dann in den sechziger Jahren Kolbs Umgang mit der linken Skandalisierung der vermeintlich \u201ebraunen Universit\u00e4t\u201c aus. Kolb schreibt auch, er sei \u201eglimpflich durch den Krieg gekommen\u201c. \u00c4hnlich beil\u00e4ufig handeln Kollegen Kindheitserfahrungen von Krieg, Flucht und Vertreibung ab, obwohl einigen eingestandenerma\u00dfen deren Schrecken bis heute auf der Seele liegt. Ausf\u00fchrlicheres wurde offenkundig aus der Sorge vermieden, \u00fcberwundene Traumata wieder zum Leben zu erwecken.", "Auch aus diesem Grund hielt das Gros der Autoren stets Distanz zur Politik und brach mit der seit Droysen, Mommsen und Treitschke bestehenden Fachtradition, im Historiker einen verhinderten Politiker zu sehen. Bis auf drei publizistische Vorneverteidiger des deutsch-deutschen Status quo und implizite \u201eApologeten des sowjetischen Imperialismus\u201c (Imanuel Geiss) \u2013 den \u201eWestwanderer\u201c Winkler, den Antisemitismus-Forscher Wolfgang Benz und den Sozialhistoriker J\u00fcrgen Kocka \u2013 engagierte sich daher auch niemand von ihnen in jenen \u00f6ffentlich breit rezipierten Auseinandersetzungen, die das Geschichtsbild und damit auch das politische Bewu\u00dftsein der Westdeutschen ver\u00e4nderten: Weder in der \u201eFischer-Kontroverse\u201c \u00fcber die vermeintliche Hauptschuld des wilhelminischen Kaiserreichs am Ausbruch des Ersten Weltkriegs noch im 1986 ausgefochtenen \u201eHistorikerstreit\u201c \u00fcber die Ursachen des V\u00f6lkermords an den Juden Europas ergriffen sie das Wort.", "Wolfgang Schieder erinnert allerdings an ein f\u00fcr die Entstehung des \u201eHistorikerstreits\u201c wesentliches Detail, das \u00fcber die Mischung aus professoraler Dummheit und journalistischer Skrupellosigkeit aufkl\u00e4rt, der die Kampagne gegen Ernst Nolte entsprang. J\u00fcrgen Habermas habe zuvor in kleiner Runde \u00fcber eine von deutschen Historikern gef\u00f6rderte \u201erevisionistische Erinnerungskultur\u201c schwadroniert, konnte aber keine Namen nennen. Schieder warf \u201eun\u00fcberlegt\u201c die Namen von Nolte, Andreas Hillgruber, Klaus Hildebrand und Michael St\u00fcrmer ein, denen Habermas dies \u201evielleicht\u201c vorwerfen k\u00f6nne.", "Dem mit deutscher Zeitgeschichte unvertrauten Philosophen seien sie \u201eoffensichtlich unbekannt\u201c gewesen. Aber eifrig notierte er sie sich, und Tage sp\u00e4ter erschien sein mit Zitatenf\u00e4lschungen garnierter Zeit-Artikel \u201eEine Art Schadensabwicklung\u201c, der diese \u201eViererbande\u201c bezichtigte, den Holocaust relativieren zu wollen.", "Die wichtigste Lehre, die ausnahmslos alle Beitr\u00e4ger aus ihrer pers\u00f6nlichen Geschichte f\u00fcr ihre berufliche Praxis zogen, ist der Abschied vom Nationalstaat, dem Fluchtpunkt der kollektiven Sinn und Zusammenhalt stiftenden Forschungen vieler ihrer Lehrer. Angesichts der kulturellen Hegemonie des \u201epostkolonial\u201c befeuerten antiwei\u00dfen Rassismus scheint jedoch h\u00f6chst fraglich, ob die von ihnen bereits in den 1970ern eingeleitete Wende hin zur Globalhistorie samt neuer Identit\u00e4tsstiftung durch einen \u201eaufgekl\u00e4rten Eurozentrismus\u201c, wie ihn der Universalhistoriker Wolfgang Reinhard (1937) vorschl\u00e4gt, \u00e4hnliche Bindungskr\u00e4fte freisetzt wie der Nationalstaat.", "JF 34/24"]}, "og:site_name": "JUNGE FREIHEIT", "og:article:published_time": "2024-10-30T14:44:01+01:00"}, "recommendations": ["https://jungefreiheit.de/kultur/literatur/2024/goethe-auf-der-anklagebank/", "https://jungefreiheit.de/kultur/literatur/2024/bei-streit-und-zorn-lieber-auf-svenjas-sofa-platz-nehmen/", "https://jungefreiheit.de/kultur/literatur/2024/militaerische-interventionen-und-ihre-kleinen-unterschiede/", "https://jungefreiheit.de/kultur/literatur/2024/ungarn-und-die-letzte-warnung-an-den-westen/", "https://jungefreiheit.de/kultur/literatur/2024/otto-normalverbraucher-und-das-fatale-horchen-auf-die-politische-vernunft/"]}