{"news_outlet": "jungefreiheit", "provenance": "https://jungefreiheit.de/debatte/streiflicht/2020/der-lange-schatten/", "query_keywords": ["grenzen", "israel", "politik", "us", "usa", "ss", "familie", "sp", "migration", "ns", "schi", "europ\u00e4ische union"], "crawl_date": "30.10.2024", "author_person": "JF", "author_organization": "JF", "news_keywords": ["Holocaust", "Israel", "Martin van Creveld"], "content": {"title": "Darum wird Bayern mehr Illegale los", "description": "Ein Grund zum Feiern f\u00fcr die CSU? Bayerns Innenminister Herrmann prahlt mit Erfolgszahlen bei den R\u00fcckf\u00fchrungen illegaler Ausl\u00e4nder \u2013 doch wie sieht das im Detail aus?", "body": {"": ["Vor ein paar Jahren besuchte ich zum ersten Mal Israel. Mit dem Milit\u00e4rhistoriker Martin van Creveld bestiegen wir die alte Festung Masada, bei der es 74 n. Chr. nach monatelanger Belagerung zur St\u00fcrmung durch r\u00f6mische Truppen kam \u2013 und zum kollektiven Selbstmord der j\u00fcdischen K\u00e4mpfer mit ihren Familien. \u201eMasada darf nie wieder fallen\u201c war lange Zeit der martialische Eid der israelischen Soldaten \u2013 Ausdruck des unbedingten Selbstbehauptungswillens eines bedr\u00e4ngten kleinen Volkes.", "Von Masada nach Auschwitz. Ich besichtigte damals auch das Holocaust-Museum Yad Vashem. Mir wurde dort erst die eigentliche Bedeutung dieses Gedenkens f\u00fcr die Identit\u00e4t Israels klar. Klaustrophobische Gef\u00fchle weckend, schiebt sich das schmale, langgezogene Geb\u00e4ude, ein durch geneigte Betonw\u00e4nde gebildeter hoher, dreieckiger, sich am Ende weitender Keil, \u00fcber den Hang und ragt in ein Tal.", "Wie mit einer Nabelschnur verbunden", "Die Ausstellung windet sich m\u00e4andernd durch Mittelalter und Neuzeit, der Besucher vollzieht die Odyssee der Juden nach, die sich \u00fcber Jahrhunderte entwickelnde antisemitische Verfolgung. Sie gipfelt im m\u00f6rderischen Crescendo der nationalsozialistischen Judenvernichtung. Das Museum schlie\u00dft mit der schon Ende des 19. Jahrhunderts beginnenden Auswanderung nach Israel, das zum mit eisernem Willen verteidigten sicheren Hafen wird. Durch ein riesiges Panoramafenster blickten wir \u00fcber ein traumhaftes gr\u00fcnes Tal auf das H\u00e4usermeer von Jerusalem \u2013 die sonnen\u00fcberstrahlte Zukunft nach einer beklemmenden Vergangenheit.", "Wie mit einer Nabelschnur sind Deutschland und Israel durch den Holocaust verbunden. Es ist eine Illusion, den Schatten der Vergangenheit mit einem Schlu\u00dfstrich oder 180-Grad-Wenden der Gedenkpolitik zu entkommen. Genausowenig gelingt es, die deutsche Nation zu erledigen, indem man Auschwitz zum Endpunkt unserer Geschichte erkl\u00e4rt.", "Aus totalit\u00e4rem Wahn speist sich eine neue totalit\u00e4re Hypermoral", "Es ist eine gef\u00e4hrliche Versuchung, die \u00dcberwindung der Nationalstaaten, die Europ\u00e4ische Union, die Politik offener Grenzen und unkontrollierte Migration mit dem Verweis auf die Vernichtung der europ\u00e4ischen Juden moralisch gegen Kritik immunisieren zu wollen. Aus totalit\u00e4rem Wahn speist sich eine neue totalit\u00e4re Hypermoral. Rituelle Selbstzerknirschung und Gr\u00f6\u00dfenwahn sind bei deutschen Politikern heute auf eigenartige Weise dialektisch miteinander verbunden. So wenn Heiko Maas seine Position monstr\u00f6s \u00fcberh\u00f6ht: \u201eIch bin wegen Auschwitz in die Politik gegangen.\u201c", "H\u00f6he-, Wende- und Tiefpunkte geh\u00f6ren zum Gesamtbild unserer Nationalgeschichte. Mit Martin van Creveld und seiner Frau Dvora\u00a0sprachen wir anl\u00e4\u00dflich des 75. Jahrestages der Befreiung von Auschwitz \u00fcber das Schicksal ihrer Familien und erfassen damit einen kleinen Ausschnitt der gro\u00dfen Trag\u00f6die.", "JF 5/20"]}, "og:site_name": "JUNGE FREIHEIT", "og:article:published_time": "2024-10-30T14:44:01+01:00"}, "recommendations": ["https://jungefreiheit.de/politik/deutschland/2024/darum-kehrt-klaus-lederer-der-linken-den-ruecken/", "https://jungefreiheit.de/politik/deutschland/2024/das-denken-die-deutschen-ueber-waffenlieferungen-an-israel/", "https://jungefreiheit.de/debatte/kommentar/2024/farbanschlag-auf-gruene-wenn-linke-linken-nicht-links-genug-sind/", "https://jungefreiheit.de/politik/ausland/2024/wieso-die-hamas-auch-ohne-ihren-kommandeur-weitermachen-wird/", "https://jungefreiheit.de/politik/deutschland/2024/union-distanziert-sich-von-bundestagsvizepraesidentin-oezoguz/"]}