{"news_outlet": "jungefreiheit", "provenance": "https://jungefreiheit.de/kultur/medien/2024/mainstream-medien-starten-neue-kampagne-gegen-rechts/", "query_keywords": ["rechtsextremismus", "usa", "ss", "sp", "ns", "us"], "crawl_date": "30.10.2024", "author_person": "JF", "author_organization": "JF", "news_keywords": ["Anzeigenkampagne", "Handelsblatt", "Kampf gegen Rechts", "Medien", "S\u00fcddeutsche Zeitung", "Zeit"], "content": {"title": "Darum wird Bayern mehr Illegale los", "description": "Ein Grund zum Feiern f\u00fcr die CSU? Bayerns Innenminister Herrmann prahlt mit Erfolgszahlen bei den R\u00fcckf\u00fchrungen illegaler Ausl\u00e4nder \u2013 doch wie sieht das im Detail aus?", "body": {"": ["HAMBURG. Mit einer Doppelseite in ihren Bl\u00e4ttern haben Zeit, Handelsblatt, S\u00fcddeutsche Zeitung, Tagesspiegel und Wirtschaftswoche am Donnerstag eine neue Kampagne gegen Rechtsextremismus und f\u00fcr Vielfalt gestartet.", "Unter dem Motto \u201e#Zusammenland \u2013 Vielfalt macht uns stark\u201c wollen die Zeitungen gemeinsam mit Str\u00f6er und rund 500 Unternehmen, Stiftungen und Verb\u00e4nden \u201eein Zeichen gegen Rechtsextremismus\u201c setzen. Dies sei ein Bekenntnis zu \u201eFreiheit, Vielfalt und einer Willkommenskultur\u201c, hei\u00dft es in einer Mitteilung der Zeit, die die Kampagne im Kampf gegen Rechts mit initiiert hat.", "Die Medienh\u00e4user haben ihren Partnern angeboten, deren Logo \u201ekostenfrei in die Anzeige zu integrieren\u201c. Im Gegenzug fordere man die Organisationen auf, \u201ean gemeinn\u00fctzige Projekte oder unternehmensinterne Aktionen zu spenden\u201c. Daf\u00fcr stellten die Verlage \u201eAnzeigenpl\u00e4tze im Gegenwert von mehreren Millionen Euro\u201c zur Verf\u00fcgung.", "Die Gesch\u00e4ftsf\u00fchrer der beteiligten Medien seien sich laut der Erkl\u00e4rung mit den Werbepartnern einig, da\u00df \u201eWeltoffenheit, Respekt und Gemeinschaft\u201c Werte seien, \u201edie Deutschland nicht nur zu einem lebenswerten, sondern auch zu einem wirtschaftlich starken Land machen. Deshalb stehen wir zusammen f\u00fcr ein offenes Land, das sich Schwierigkeiten mutig stellt\u201c. (fh)"]}, "og:site_name": "JUNGE FREIHEIT", "og:article:published_time": "2024-10-30T14:44:01+01:00"}, "recommendations": ["https://jungefreiheit.de/kultur/gesellschaft/2024/sueddeutsche-zeitung-stampft-lokalredaktionen-ein/", "https://jungefreiheit.de/politik/deutschland/2024/so-ungleich-verteilt-die-ampel-geld-im-kampf-gegen-extremismus/", "https://jungefreiheit.de/kultur/medien/2024/faktenchecks-und-geldfluesse/", "https://jungefreiheit.de/kultur/medien/2024/meinungsmanipulation-wie-regierungen-gedanken-lenken-wollen/", "https://jungefreiheit.de/politik/deutschland/2024/pseudo-politikwissenschaft-gegen-die-mosaikrechte/"]}