{"news_outlet": "jungefreiheit", "provenance": "https://jungefreiheit.de/politik/deutschland/2024/bundesregierung-lehnt-neuwahlen-ab/", "query_keywords": ["frankreich", "fdp", "ukraine", "csu", "usa", "afd", "ns", "us", "krieg", "demo", "spd", "politik", "europa", "klima", "klimaschutz", "regierung", "ss", "christ", "sp", "olaf scholz", "christian lindner", "markus s\u00f6der"], "crawl_date": "30.10.2024", "author_person": "JF", "author_organization": "JF", "news_keywords": ["Ampel-Koaltion", "Bundesregierung", "EU-Wahl", "Neuwahlen"], "content": {"title": "Darum wird Bayern mehr Illegale los", "description": "Ein Grund zum Feiern f\u00fcr die CSU? Bayerns Innenminister Herrmann prahlt mit Erfolgszahlen bei den R\u00fcckf\u00fchrungen illegaler Ausl\u00e4nder \u2013 doch wie sieht das im Detail aus?", "body": {"": ["BERLIN. Die Bundesregierung hat Forderungen nach einer vorgezogenen Neuwahl des Bundestags widersprochen. \u201eDer Wahltermin ist im Herbst n\u00e4chsten Jahres regul\u00e4r, und das planen wir auch so umzusetzen\u201c, sagte Regierungssprecher Steffen Hebestreit nach einem Bericht der Zeit. Die Ampelkoalition sei ein Projekt, das auf vier Jahre angelegt sei.", "\u201eAm Ende der vier Jahre wird abgerechnet. Da hat der W\u00e4hler wieder das Wort, und so ist die Politik auch gestaltet\u201c, sagte Hebestreit. Angesichts des Ukraine-Kriegs und des wirtschaftlichen Umbaus zugunsten des Klimaschutzes habe die Regierung viele Dinge angepackt. Sie werde sich auch weiterhin bem\u00fchen, die \u201ewichtigen Entscheidungen, die anstehen, auch umzusetzen\u201c.", "Auch SPD-Generalsekret\u00e4r Kevin K\u00fchnert betonte, da\u00df die Partei keinen \u201eAuftrag zur Neuwahl des Deutschen Bundestags\u201c sehe. \u201eWir gewinnen zusammen und wir verlieren zusammen, das ist unsere gemeinsame Wahlniederlage\u201c, sagte K\u00fchnert nach einer Sitzung des SPD-Pr\u00e4sidiums.", "Die Partei distanzierte sich nicht von ihrem Spitzenkandidaten Olaf Scholz, dessen Beliebtheitswerte seit August 2023 niedrig liegen. Da\u00df der Wahlkampf schlecht gelaufen sei, hei\u00dfe nicht, da\u00df er ohne Bundeskanzler Scholz auf Wahlplakaten besser gelaufen w\u00e4re, sagte K\u00fchnert.", "Er habe aufgrund des Wahlergebnisses keine grunds\u00e4tzlichen Zweifel an der F\u00fchrungsf\u00e4higkeit von Scholz, sagte FDP-Chef Christian Lindner. \u201eWir haben ein gemeinsames Regierungsprogramm, einen Koalitionsvertrag, an dem wir gemeinsam arbeiten. Und solange sich alle zu der Arbeitsgrundlage bekennen, gibt es ja keinen Grund, Vertrauen in Frage zu stellen\u201c, sagte der Politiker.", "Allerdings m\u00fcsse die Ampelkoalition das \u201eSignal dieser Europawahl ernst nehmen\u201c. Die FDP sehe mit einer \u201egro\u00dfen Sensibilit\u00e4t\u201c, da\u00df W\u00e4hler, die zuvor f\u00fcr Parteien der demokratischen Mitte gestimmt h\u00e4tten, sich nun den R\u00e4ndern zuwenden w\u00fcrden. Das sei ein \u201esehr klares Signal, da\u00df in bestimmten Bereichen politische Entscheidungen und Reformen\u201c erwartet w\u00fcrden, betonte Lindner.", "\u201eEs braucht keine Vertrauensfrage\u201c, sagte auch der Co-Parteivorsitzende der Gr\u00fcnen, Omid Nouripour. Man werde an dem vierj\u00e4hrigen Vertrag, den man mit SPD und FDP abgeschlossen habe, festhalten. Angesichts des starken Stimmenzuwachses f\u00fcr die AfD sei es allerdings wichtig, nun L\u00f6sungen anzubieten. Das gelte besonders f\u00fcr die laufenden Haushaltsverhandlungen.", "CSU-Chef Markus S\u00f6der hatte im Anschlu\u00df an die EU-Wahlen am Wochenende vorgezogene Neuwahlen gefordert. \u201eDiese Regierung ist im Grunde genommen fertig\u201c, \u00e4u\u00dferte S\u00f6der gegen\u00fcber dem Fernsehsender n-tv. Es m\u00fcsse jetzt \u201e\u00e4hnlich wie in Frankreich sein: Da hat es Neuwahlforderungen gegeben, da gibt es Neuwahlen durch Macron\u201c. Es brauche nun auch \u201eeinen Neustart f\u00fcr unser Land. Die Ampel hat kein Mandat mehr, hat kein Vertrauen mehr in der Bev\u00f6lkerung\u201c, f\u00fchrte der bayerische Politiker aus. (lb)"]}, "og:site_name": "JUNGE FREIHEIT", "og:article:published_time": "2024-10-30T14:44:01+01:00"}, "recommendations": ["https://jungefreiheit.de/wirtschaft/2024/das-sind-die-risiken-des-wasserstofftransports/", "https://jungefreiheit.de/politik/deutschland/2024/steuert-sachsen-auf-neuwahlen-zu/", "https://jungefreiheit.de/wirtschaft/2024/bundesregierung-erwartet-rezession-fuer-2024/", "https://jungefreiheit.de/debatte/kommentar/2024/migrantenquote-im-oeffentlichen-dienst-manche-sind-gleicher-als-andere/", "https://jungefreiheit.de/politik/deutschland/2024/afd-vertreter-werden-am-haeufigsten-opfer-von-gewalt/"]}