{"news_outlet": "jungefreiheit", "provenance": "https://jungefreiheit.de/politik/deutschland/2024/noch-mal-92-milliarden-mehr-buergergeld-kosten-laufen-aus-dem-ruder/", "query_keywords": ["fdp", "ukraine", "us", "christ", "sp", "spd", "migration", "ns", "schi", "regierung"], "crawl_date": "30.10.2024", "author_person": "JF", "author_organization": "JF", "news_keywords": ["Ausl\u00e4nder", "B\u00fcrgergeld", "Hubertus Heil", "Kosten"], "content": {"title": "Darum wird Bayern mehr Illegale los", "description": "Ein Grund zum Feiern f\u00fcr die CSU? Bayerns Innenminister Herrmann prahlt mit Erfolgszahlen bei den R\u00fcckf\u00fchrungen illegaler Ausl\u00e4nder \u2013 doch wie sieht das im Detail aus?", "body": {"": ["BERLIN. Im Januar und Februar dieses Jahres haben die Kosten f\u00fcr das B\u00fcrgergeld inklusive Wohnunterst\u00fctzung wie Miete und Heizen bei jeweils 3,9 Milliarden Euro gelegen. Das geht aus Daten der Bundesagentur f\u00fcr Arbeit hervor, \u00fcber die die Bild-Zeitung berichtet.", "Rechnet man diese Summen noch, ergibt sich f\u00fcr 2024 eine Gesamtsumme von 46,8 Milliarden Euro. Sozialminister Hubertus Heil (SPD) hat f\u00fcr das B\u00fcrgergeld in 2024 jedoch \u201enur\u201c Ausgaben von insgesamt 37,6 Milliarden Euro veranschlagt. Das waren ohnehin so viele wie noch nie zuvor in der Geschichte Deutschlands.", "Die Gr\u00fcnde f\u00fcr die Kostenexplosion liegen an der st\u00e4ndig steigenden Zahl der Empf\u00e4nger und den exorbitanten Erh\u00f6hungen der Sozialhilfe. Seit Dezember 2023 (damals noch Hartz IV) hat die Bundesregierung die Bez\u00fcge um rund 25 Prozent angehoben. Zuletzt stieg der Satz zum 1. Januar 2024 um zw\u00f6lf Prozent.", "Im Mai bezogen 4,021 Millionen erwerbsf\u00e4hige Arbeitslose B\u00fcrgergeld \u2013 200.000 mehr als zur Einf\u00fchrung der Leistung Anfang 2023 und 80.000 mehr als im Mai 2023. 2022 erhielten noch 3,542 Millionen Erwerbsf\u00e4hige Hartz IV. Dann bekamen alle Ukrainer automatisch Zugang zu den Sozialleistungen. Rund zwei Drittel der Empf\u00e4nger sind Ausl\u00e4nder oder haben einen Migrationshintergrund, wie die Bundesagentur im Mai bekannt gab.", "Kritik an der Kostenexplosion kommt auch von der mitregierenden FDP. Fraktionsvize Christoph Meyer sagte der Bild mit Blick auf Heil: \u201eEin Arbeitsminister soll Menschen in Arbeit bringen, so sieht das jedenfalls die FDP. Hubertus Heil soll Arbeitsminister sein, kein B\u00fcrgergeldminister.\u201c (fh)"]}, "og:site_name": "JUNGE FREIHEIT", "og:article:published_time": "2024-10-30T14:44:01+01:00"}, "recommendations": ["https://jungefreiheit.de/politik/deutschland/2024/so-dramatisch-ist-der-anstieg-der-sexualdelikte-gegen-frauen/", "https://jungefreiheit.de/politik/deutschland/2024/auslaenderkriminalitaet-die-realitaet-hinter-wir-schaffen-das/", "https://jungefreiheit.de/politik/deutschland/2024/was-das-buergergeld-mit-dem-krankenversicherungsdrama-zu-tun-hat/", "https://jungefreiheit.de/debatte/kommentar/2024/bahnt-sich-mit-cem-oezdemirs-beitrag-eine-gruene-hinwendung-zur-realitaet-an/", "https://jungefreiheit.de/debatte/kommentar/2024/kaisers-royaler-wochenrueckblick-223/"]}