{"news_outlet": "jungefreiheit", "provenance": "https://jungefreiheit.de/wirtschaft/2024/hayek-stiftung-ehrt-anarchokapitalisten-milei/", "query_keywords": ["spo", "politik", "us", "ss", "inflation", "europa", "sp", "spd", "ns", "schi", "regierung", "linke", "olaf scholz"], "crawl_date": "30.10.2024", "author_person": "JF", "author_organization": "JF", "news_keywords": ["Argentinien", "Friedrich August von Hayek", "Hamburg", "Hayek-Gesellschaft", "Javier Milei", "Libert\u00e4r"], "content": {"title": "Darum wird Bayern mehr Illegale los", "description": "Ein Grund zum Feiern f\u00fcr die CSU? Bayerns Innenminister Herrmann prahlt mit Erfolgszahlen bei den R\u00fcckf\u00fchrungen illegaler Ausl\u00e4nder \u2013 doch wie sieht das im Detail aus?", "body": {"": ["HAMBURG. Linke haben dazu aufgerufen, die Ehrung von Argentiniens Pr\u00e4sident Javier Milei am heutigen Samstag in Hamburg zu verhindern. Der selbsterkl\u00e4rte Anarchokapitalist soll w\u00e4hrend der Veranstaltung der Friedrich-August-von-Hayek-Gesellschaft mit dem Namen \u201e80 Jahre Weg zur Knechtschaft\u201c eine Medaille erhalten. Gegen die Preisverleihung mobilisierte unter anderem die Linkspartei unter dem Motto \u201eKein Preis f\u00fcr die extreme Rechte \u2013 Keine Medaille f\u00fcr Milei\u201c.", "Der Vorsitzende der Hayek-Gesellschaft, der Kieler Wirtschaftsprofessor Stefan Kooths, lobte Milei als ambitionierten Reformer im Sinne des \u00f6sterreichischen Wirtschaftswissenschaftlers Friedrich August von Hayek (1899-1992). Mit seinem freiheitlichen wirtschafts- und gesellschaftspolitischen Programm nehme er sich der grundlegenden Probleme seines einst wohlhabenden Landes an. Jahrzehnte von Korruption, eine starke Staatswirtschaft, \u00fcberm\u00e4\u00dfige Verschuldung und die Destabilisierung der W\u00e4hrung h\u00e4tten eine positive Entwicklung Argentiniens bisher verhindert.", "Die Hayek-Gesellschaft wurde 1998 von \u00d6konomen, Unternehmern und Publizisten gegr\u00fcndet, die sich selbst als wirtschaftsliberal verstehen. Ziel des Vereins\u00a0 ist nach eigenen Angaben \u201eeine Gesellschaftsordnung, die individuelle Freiheit sch\u00fctzt und der Kraft der Ideen Raum gibt\u201c. Er ist benannt nach dem \u00d6konomen und Wirtschaftsnobelpreistr\u00e4ger Friedrich August von Hayek, der zeitlebens ein entschiedener Kritiker von Sozialismus und ausuferndem Sozialstaat war. Der Verein agiert \u00fcberparteilich. Aktueller Gesch\u00e4ftsf\u00fchrer ist der \u00d6konom Gerd Habermann.", "Pr\u00e4sident Milei ist nach sechs Monaten im Amt \u2013 anders als in gro\u00dfen Teilen der Medienlandschaft suggeriert wird \u2013 durchaus erfolgreich mit seinem libert\u00e4ren Politikstil. Unl\u00e4ngst schaffte es sein Reformprogramm, das umfassende Sparma\u00dfnahmen f\u00fcr das verschuldete Land vorsieht, durch den Senat. Die Inflationsrate ist auf vier Prozent gesunken \u2013 zum Jahresbeginn lag dieser Wert noch bei 25 Prozent. Aktuellen Umfragen zufolge unterst\u00fctzen 55 Prozent der Argentinier seine Politik, berichtet das Handelsblatt.", "Auch an den Finanzm\u00e4rkten wird Mileis Kurs positiv bewertet. Der Index argentinischer Unternehmen, die an der Wall Street vertreten sind, stieg seit Jahresbeginn um 38 Prozent. Das sogenannte L\u00e4nderrisiko, also der Zinsaufschlag, den Investoren f\u00fcr argentinische Anleihen verglichen mit US-Anleihen verlangen, ist seit Anfang des Jahres um etwa 500 Prozentpunkte gesunken.", "Am Sonntag reist Milei dann weiter nach Berlin, um Bundeskanzler Olaf Scholz (SPD) zu treffen. Im Gegensatz zu anderen Staats- und Regierungschefs wird der Argentinier keinen Empfang mit milit\u00e4rischen Ehren erhalten. Auch eine gemeinsame Pressekonferenz von Milei und Scholz wurde abgesagt. Am Montag beendet der argentinische Pr\u00e4sident seine Europareise mit einem Besuch in Tschechien. (st/sv)"]}, "og:site_name": "JUNGE FREIHEIT", "og:article:published_time": "2024-10-30T14:44:01+01:00"}, "recommendations": ["https://jungefreiheit.de/debatte/interview/2024/bagus-milei-kann-deutschland-veraendern/", "https://jungefreiheit.de/allgemein/2024/javier-milei-held-oder-scharlatan/", "https://jungefreiheit.de/politik/deutschland/2024/hamburg-schiebt-erstmals-asylbewerber-aus-kirchenasyl-ab/", "https://jungefreiheit.de/politik/deutschland/2024/hamburger-senat-gibt-details-zu-einbuergerungen-preis/", "https://jungefreiheit.de/wissen/geschichte/2024/die-kersten-miles-bruecke-in-hamburg-gedenkstaette-der-piratenjagd/"]}