{"news_outlet": "jungefreiheit", "provenance": "https://jungefreiheit.de/politik/deutschland/2024/tu-kuratorium-stellt-sich-hinter-rauch/", "query_keywords": ["rki", "israel", "us", "ss", "christ", "sp", "spd", "ns", "schi", "regierung", "olaf scholz"], "crawl_date": "30.10.2024", "author_person": "JF", "author_organization": "JF", "news_keywords": ["Anti-Israel-Demonstrationen", "Antisemitismus", "Geraldine Rauch", "Technische Universit\u00e4t Berlin"], "content": {"title": "Darum wird Bayern mehr Illegale los", "description": "Ein Grund zum Feiern f\u00fcr die CSU? Bayerns Innenminister Herrmann prahlt mit Erfolgszahlen bei den R\u00fcckf\u00fchrungen illegaler Ausl\u00e4nder \u2013 doch wie sieht das im Detail aus?", "body": {"": ["BERLIN. Das Kuratorium der Technischen Universit\u00e4t Berlin (TU) hat sich in der Mehrheit gegen einen R\u00fccktritt oder eine Abwahl der TU-Pr\u00e4sidentin Geraldine Rauch ausgesprochen. Zwar habe die TU-Pr\u00e4sidentin Fehler aus \u201eNachl\u00e4ssigkeit\u201c begangen und dem Ansehen der Universit\u00e4t damit geschadet. Man unterst\u00fctze sie jedoch \u201ekonstruktiv-kritisch bei ihrem angek\u00fcndigten Neuanfang\u201c, betonte das Kuratorium in einer Pressemitteilung.", "Rauch solle \u201edie Chance einger\u00e4umt werden, das von ihr angebotene Programm zur Festigung des Vertrauens in die TU Berlin und zur Wahrung der Tradition als weltoffene, tolerante und anti-rassistische Universit\u00e4t erfolgreich umzusetzen\u201c, teilte die Universit\u00e4t mit. Rauchs Reue und die Ernsthaftigkeit ihrer Entschuldigung h\u00e4tten davon gezeugt, da\u00df sie keine antisemitischen Vorurteile hege. \u201eEine kritische Haltung gegen\u00fcber dem derzeitigen Vorgehen der israelischen Regierung ist legitim und keinesfalls antisemitisch, unabh\u00e4ngig davon, ob man diese Kritik teilt oder nicht.\u201c", "Vergangene Woche hatte sich der Akademische Rat der TU mehrheitlich f\u00fcr einen R\u00fccktritt Rauchs als Pr\u00e4sidentin ausgesprochen. \u00dcberlassen wurde die Entscheidung jedoch ihr selbst. Die Pr\u00e4sidentin erkl\u00e4rte daraufhin, im Amt bleiben zu wollen.", "Auch Bundeskanzler Olaf Scholz (SPD) entschied sich vergangene Woche, die Forscherin aus einem von ihm berufenen Zukunftsrat auszuschlie\u00dfen. Das Komitee soll Scholz bei Fragen zu den Themen Technologie und Innovationen beraten. \u201eAus Sicht des Bundeskanzlers sind die gegen sie erhobenen Vorw\u00fcrfe schwerwiegend und sie sind bisher nicht ausger\u00e4umt worden\u201c, \u00e4u\u00dferte die stellvertretende Regierungssprecherin Christiane Hoffmann damals.", "Rauch hatte auf dem sozialen Netzwerk X mehrere Beitr\u00e4ge mit anti-israelischem Inhalt mit \u201eGef\u00e4llt mir\u201c markiert. Darunter befand sich ein Bild des israelischen Ministerpr\u00e4sidenten Benjamin Netanjahu, das mit einem Hakenkreuz beschmiert war. Ein anderer Beitrag bezichtigte die israelischen Regierung des V\u00f6lkermordes an den Pal\u00e4stinensern. Mehrere Kritiker warfen der TU-Pr\u00e4sidentin daraufhin Antisemitismus vor. (lb)"]}, "og:site_name": "JUNGE FREIHEIT", "og:article:published_time": "2024-10-30T14:44:01+01:00"}, "recommendations": ["https://jungefreiheit.de/kultur/literatur/2024/goethe-auf-der-anklagebank/", "https://jungefreiheit.de/debatte/kommentar/2024/der-lange-abschied-von-der-lebensluege/", "https://jungefreiheit.de/kultur/zeitgeist/2024/zwischen-schuld-multikulti-und-judenhass-die-zeiten-werden-hart/", "https://jungefreiheit.de/politik/ausland/2024/daenemark-verschaerft-grenzkontrollen-zu-deutschland-und-schweden/", "https://jungefreiheit.de/politik/deutschland/2024/bayern-will-haerter-gegen-antisemitismus-an-hochschulen-vorgehen/"]}