{"news_outlet": "jungefreiheit", "provenance": "https://jungefreiheit.de/politik/deutschland/2024/toten-polizisten-verhoehnt-gruenen-chef-distanziert-sich-von-eigener-fraktion/", "query_keywords": ["terror", "spo", "sp", "spd", "ns", "us"], "crawl_date": "30.10.2024", "author_person": "JF", "author_organization": "JF", "news_keywords": ["Berlin", "Gr\u00fcne", "Iris Spranger", "Mannheim", "Omid Nouripour", "Terror", "Tuba Bozkurt"], "content": {"title": "Darum wird Bayern mehr Illegale los", "description": "Ein Grund zum Feiern f\u00fcr die CSU? Bayerns Innenminister Herrmann prahlt mit Erfolgszahlen bei den R\u00fcckf\u00fchrungen illegaler Ausl\u00e4nder \u2013 doch wie sieht das im Detail aus?", "body": {"": ["W\u00e4hrend der Debatte im Parlament hatte sich die Sprecherin f\u00fcr Antidiskriminierung der Gr\u00fcnen-Fraktion, Tuba Bozkurt \u00fcber den islamistischen Terroranschlag von Mannheim lustig gemacht. Bei einer Sitzung im Abgeordnetenhaus sprach Berlins Innensenatorin Iris Spranger (SPD) \u00fcber die T\u00f6tung des Polizisten Rouven L. Als sie sagte \u201eDer schreckliche Tod von Mannheim zeigt uns nat\u00fcrlich \u2026\u201c, wurde sie von Bozkurts Zwischenruf unterbrochen. \u201eMannheim ist tot?\u201c", "Bozkurt selbst entschuldigte sich inzwischen f\u00fcr ihre Bemerkung. Diese sei \u201epiet\u00e4tlos und unanst\u00e4ndig\u201c gewesen und sie bereue es \u201ezutiefst\u201c. Zudem bat sie die Freunde, Kollegen und Angeh\u00f6rigen von Rouven L. um Entschuldigung. \u201eNichts liegt mir ferner, als nach dieser schrecklichen Tat den Eindruck von Spott zu erwecken. Ich verspreche, das wird sich nicht wiederholen\u201c, schrieb sie auf X. Konsequenzen will sie nicht ziehen. (st)", "(st)"]}, "og:site_name": "JUNGE FREIHEIT", "og:article:published_time": "2024-10-30T14:44:01+01:00"}, "recommendations": ["https://jungefreiheit.de/politik/ausland/2024/gruene-und-linke-schaeumen-ueber-tabubruch/", "https://jungefreiheit.de/wirtschaft/2024/das-sind-die-risiken-des-wasserstofftransports/", "https://jungefreiheit.de/politik/deutschland/2024/darum-kehrt-klaus-lederer-der-linken-den-ruecken/", "https://jungefreiheit.de/politik/deutschland/2024/radweg-oder-wohnraum-berliner-behoerden-streiten-ueber-verkehrspolitik/", "https://jungefreiheit.de/politik/deutschland/2024/steigern-abschiebedebatten-die-kriminalitaet-von-migranten/"]}