{"news_outlet": "jungefreiheit", "provenance": "https://jungefreiheit.de/debatte/kommentar/2024/auf-autoritaeren-abwegen/", "query_keywords": ["ss", "demo", "sp", "ns", "us"], "crawl_date": "30.10.2024", "author_person": "JF", "author_organization": "JF", "news_keywords": ["Carolin Emcke", "Claudia Kemfert", "Meinungsfreiheit", "re:publica"], "content": {"title": "Darum wird Bayern mehr Illegale los", "description": "Ein Grund zum Feiern f\u00fcr die CSU? Bayerns Innenminister Herrmann prahlt mit Erfolgszahlen bei den R\u00fcckf\u00fchrungen illegaler Ausl\u00e4nder \u2013 doch wie sieht das im Detail aus?", "body": {"": ["Ein Austausch auf Augenh\u00f6he, eine echte Debatte? H\u00e4ufig Fehlanzeige. Nur 40 Prozent der Deutschen glauben, ihre Meinung noch frei \u00e4u\u00dfern zu k\u00f6nnen, ergab eine repr\u00e4sentative Umfrage vor dem Jahreswechsel.", "Die Aufgabe von Intellektuellen wie Emcke, immerhin Friedenspreistr\u00e4gerin des Deutschen Buchhandels, best\u00fcnde darin, diese Zust\u00e4nde anzuprangern. Stattdessen ist ihr der Korridor des \u00f6ffentlich Sagbaren noch nicht eng genug. Eine bizarre Sicht auf die Dinge, die zweierlei offenbart.", "Zum einen legen Emckes Aussagen einen Hang zur undemokratischen Bevormundung offen. Zum anderen ist es f\u00fcr Leute wie sie an der Zeit, endlich aus der eigenen Blase herauszukommen.", "Denn vom Publikum auf der re:publica, wo sich das Who\u2019s who des linksgr\u00fcnen Milieus trifft, erhielt sie f\u00fcr ihre Thesen nicht etwa entsetzte oder zumindest fragende Blicke, sondern begeisterten Applaus. Ihrer Gespr\u00e4chspartnerin Kemfert kam sogar ein \u201eBravo\u201c \u00fcber die Lippen.", "Kurz zuvor hatte Emcke unfreiwillig das Stichwort f\u00fcr dieses unw\u00fcrdige Schauspiel geliefert. Sie sprach von einer \u201eForm von Selbstverdummung\u201c, zu der die Pro-Contra-Formate f\u00fchren w\u00fcrden. In Wahrheit ist das Gegenteil richtig: Selbstverdummung beginnt dort, wo man sich gegen andere Ansichten abriegeln will und nur noch im eigenen Saft schmort. Deshalb w\u00fcrde es nicht nur Carolin Emcke guttun, das eigene eindimensionale Weltbild zu erweitern."]}, "og:site_name": "JUNGE FREIHEIT", "og:article:published_time": "2024-10-30T14:44:01+01:00"}, "recommendations": ["https://jungefreiheit.de/politik/deutschland/2024/trusted-flagger-prahlte-in-ard-doku-mit-meldung-legaler-inhalte/", "https://jungefreiheit.de/politik/deutschland/2024/trusted-flaggers-digitale-blockwarte-auf-dem-vormarsch/", "https://jungefreiheit.de/debatte/kommentar/2024/staatliche-trusted-flagger-die-freiheit-in-gefahr/", "https://jungefreiheit.de/politik/deutschland/2024/bundesnetzagentur-erhaelt-gegenwind-fuer-trusted-flagger-regelung/", "https://jungefreiheit.de/kultur/medien/2024/meinungsmanipulation-wie-regierungen-gedanken-lenken-wollen/"]}