{"news_outlet": "jungefreiheit", "provenance": "https://jungefreiheit.de/politik/deutschland/2024/wanderwitz-magwas-afd-und-die-probleme-mit-der-wahrheit/", "query_keywords": ["cdu", "politik", "usa", "ss", "bundestagswahl", "afd", "europa", "demo", "sp", "klima", "ns", "us"], "crawl_date": "30.10.2024", "author_person": "JF", "author_organization": "JF", "news_keywords": ["AfD-Verbot", "Ha\u00df und Hetze", "Magwas R\u00fcckzug", "Markow Wanderwitz", "Yvonne Magwas"], "content": {"title": "Darum wird Bayern mehr Illegale los", "description": "Ein Grund zum Feiern f\u00fcr die CSU? Bayerns Innenminister Herrmann prahlt mit Erfolgszahlen bei den R\u00fcckf\u00fchrungen illegaler Ausl\u00e4nder \u2013 doch wie sieht das im Detail aus?", "body": {"": ["BERLIN. Nach dann zw\u00f6lf Jahren im Bundestag gibt die stellvertretende Parlamentspr\u00e4sidentin Yvonne Magwas (CDU) zur Wahl 2025 ihre politische Laufbahn auf. Die Politikerin, die mit dem Ex-Ostbeauftragten Marco Wanderwitz (CDU) liiert ist und mit diesem ein f\u00fcnfj\u00e4hriges Kind hat, wird dann nicht mehr kandidieren.", "Offiziell begr\u00fcndet die 44j\u00e4hrige den Schritt mit der Vergiftung des gesellschaftlichen Klimas: \u201eBetrieben wird sie vor allem von rechtsradikalen Feinden der Demokratie. Es wird gelogen, diskreditiert, gehetzt; die Demokratie und ihre Institutionen werden von AfD, Freien Sachsen, III. Weg, NPD und wie sie alle hei\u00dfen, Tag f\u00fcr Tag und systematisch infrage gestellt, mit dem Ziel, sie abzuschaffen.\u201c", "Ihr Lebenspartner Wanderwitz betreibt seit rund einem Jahr den bisher erfolglosen Versuch, einen AfD-Verbotsantrag im Bundestag einzubringen. Bisher hat er noch nicht die daf\u00fcr n\u00f6tigen 37 Unterschriften anderer Abgeordneter zusammen.", "Die stellvertretende CDU-Vorsitzende Karin Prien nahm den R\u00fcckzug Magwas\u2018 ersch\u00fcttert zur Kenntnis und drehte den Spin, die AfD und andere rechte Parteien seien schuld daran, weiter: \u201eDeine Begr\u00fcndung ist ein Warnsignal f\u00fcr Deutschland und uns alle (in der) CDU\u201c, schrieb sie auf X.", "Die Wahrheit sieht jedoch offenbar etwas anders aus. Die S\u00e4chsische Zeitung berichtete k\u00fcrzlich \u00fcber Magwas\u2018 Chancen in ihrem bisherigen Wahlkreis: \u201eDem Vernehmen nach sollen ihre Aussichten, im Vogtland als Kandidatin f\u00fcr die Bundestagswahl 2025 wieder aufgestellt zu werden, nicht die besten sein.\u201c", "Magwas hatte sich bisher als besonders scharfe Kritikerin der AfD hervorgetan. Im Dezember vergangenen Jahres behauptete sie, die Oppositionspartei sei die \u201egr\u00f6\u00dfte Gefahr f\u00fcr unsere Demokratie\u201c. Als der stellvertretende AfD-Bundesvorsitzende Stephan Brandner daraufhin auf X reagierte: \u201eDa irrt diese bemerkenswert dumme Vizepr\u00e4sidentin ganz gewaltig\u201c, zeigte sie Brandner wegen Beleidigung an.", "Im Mai legte die Bundestagsvize nach und bezeichnete im Zusammenhang mit Angriffen auf Politiker im Europawahlkampf die AfD und deren angebliche Hetze als \u201eKern des \u00dcbels\u201c. Tats\u00e4chlich sind von keiner anderen Partei so viele Politiker attackiert worden wie von der AfD. (fh)"]}, "og:site_name": "JUNGE FREIHEIT", "og:article:published_time": "2024-10-30T14:44:01+01:00"}, "recommendations": ["https://jungefreiheit.de/politik/deutschland/2024/wanderwitz-cdu-chef-merz-denkt-beim-afd-verbot-um/", "https://jungefreiheit.de/politik/deutschland/2024/wanderwitz-afd-verbotsantrag-waermt-die-correctiv-maer-auf/", "https://jungefreiheit.de/politik/deutschland/2024/afd-verbotsdiskussion-ohne-afd-mitglied-so-erklaert-die-ard-ihre-gastauswahl/", "https://jungefreiheit.de/kultur/medien/2024/debatte-um-afd-verbot-man-will-einen-gegner-ausschalten/", "https://jungefreiheit.de/politik/deutschland/2024/spd-und-unionspolitiker-warnen-vor-afd-verbotsverfahren/"]}