{"news_outlet": "jungefreiheit", "provenance": "https://jungefreiheit.de/politik/deutschland/2024/offiziell-maassen-will-konkurrenzpartei-zur-cdu-gruenden/", "query_keywords": ["krieg", "cdu", "politik", "us", "csu", "usa", "ss", "sp", "ns", "schi", "linke", "friedrich merz"], "crawl_date": "30.10.2024", "author_person": "JF", "author_organization": "JF", "news_keywords": ["Hans-Georg Maa\u00dfen", "Markus Krall", "Parteigr\u00fcndnung", "Werte Union"], "content": {"title": "Darum wird Bayern mehr Illegale los", "description": "Ein Grund zum Feiern f\u00fcr die CSU? Bayerns Innenminister Herrmann prahlt mit Erfolgszahlen bei den R\u00fcckf\u00fchrungen illegaler Ausl\u00e4nder \u2013 doch wie sieht das im Detail aus?", "body": {"": ["BERLIN. Der Vorsitzende der Werte-Union, Hans-Georg Maa\u00dfen, strebt die Gr\u00fcndung einer Konkurrenzpartei zur Union an. Auf der f\u00fcr den 20. Januar angesetzten Mitgliederversammlung des Vereins sollen vor allem \u201e\u00c4nderungen der Satzung und die \u00dcbertragung des Namensrechts auf eine neuzugr\u00fcndende Partei namens WerteUnion\u201c diskutiert werden, sagte Maa\u00dfen auf Anfrage der JUNGEN FREIHEIT.", "\u201eSofern die Mitgliederversammlung diesen weitreichenden \u00c4nderungen zustimmen wird, w\u00e4re dies der erste Schritt zu einer Abspaltung der WerteUnion von CDU und CSU\u201c, betonte der ehemalige Pr\u00e4sident des Bundesamts f\u00fcr Verfassungsschutz. Dann soll es einen Gr\u00fcndungsparteitag der neuen Partei \u201eWerteUnion (WU)\u201c geben.", "\u201eGrundlage dieser Partei werden die klassischen Positionen der Unionsparteien sein\u201c, k\u00fcndigte der 61j\u00e4hrige an. Die Partei k\u00f6nnte bereits bei den anstehenden ostdeutschen Landtagswahlen antreten und w\u00fcrde \u201emit allen Parteien zusammenarbeiten, die diese Programmatik unterst\u00fctzen und die zu einer Politikwende in Deutschland bereit sind\u201c.", "Scharfe Kritik \u00e4u\u00dferte Maa\u00dfen an CDU-Parteichef Friedrich Merz. Ohne die Unterst\u00fctzung der Werte-Union w\u00e4re \u201eMerz von den Delegierten wahrscheinlich nicht zum Parteivorsitzenden gew\u00e4hlt worden\u201c. Allerdings habe dieser die in ihn gesetzten Hoffnungen auf eine Politikwende nicht erf\u00fcllt. \u201eDer Ausgrenzungsbeschlu\u00df gegen\u00fcber der Werte-Union und das Parteiausschlu\u00dfverfahren gegen mich zeigen, da\u00df die CDU unter Merz jegliche Kurskorrektur bek\u00e4mpft. Vielmehr soll der linke Kurs der Merkel-CDU fortgesetzt werden.\u201c", "Die j\u00fcngsten \u00c4u\u00dferungen von CDU-Generalsekret\u00e4r Carsten Linnemann, Merkel habe das Land gut regiert, best\u00e4tigten den Eindruck \u201eda\u00df die Merz-CDU nicht begriffen hat, in welcher katastrophalen Situation Deutschland ist, und da\u00df sie nicht bereit ist, sich mit der f\u00fcr das deutsche Volk katastrophalen Politik Merkels auseinanderzusetzen\u201c.", "Der Ex-Verfassungsschutzchef \u00e4u\u00dferte sich auch dazu, mit wem eine neue Werte-Union-Partei zusammenarbeiten k\u00f6nnte: \u201eWir sind in engem Kontakt mit Markus Krall, B\u00fcndnis Deutschland und anderen kritischen b\u00fcrgerlichen Stimmen und Gruppen. Wir sehen uns aber als programmatischer und ideeller Rechtsnachfolger der klassischen Unionsparteien von Kohl, Strau\u00df, Erhard und Adenauer.\u201c Grunds\u00e4tzlich sei er allerdings daf\u00fcr, da\u00df sich \u201edas kritische b\u00fcrgerliche Lager sich nicht weiter auff\u00e4chern sollte\u201c. Krall rief auf dem Kurznachrichtendienst X bereits dazu auf, in die Werte-Union einzutreten.", "Maa\u00dfen und die CDU-Spitze um Friedrich Merz liefern sich seit Monaten einen Kleinkrieg. So versucht der Bundesvorstand derzeit, Maa\u00dfen mit einem Parteiausschlu\u00dfverfahren aus der Partei zu dr\u00e4ngen. In erster Instanz scheiterte er jedoch damit. Ein Th\u00fcringer Schiedsgericht sprach Maa\u00dfen lediglich einen \u201eVerweis\u201c aus. Der Bundesvorstand legte gegen das Urteil in der innerparteilichen Schiedsgerichtbarkeit Berufung ein \u2013 f\u00fcr die er nun neue Munition haben d\u00fcrfte. (ho)"]}, "og:site_name": "JUNGE FREIHEIT", "og:article:published_time": "2024-10-30T14:44:01+01:00"}, "recommendations": ["https://jungefreiheit.de/politik/deutschland/2024/kommt-die-parteienfusion-was-werteunion-und-buendnis-deutschland-planen/", "https://jungefreiheit.de/politik/deutschland/2024/geben-sie-jetzt-auf-herr-maassen/", "https://jungefreiheit.de/politik/deutschland/2024/wahldebakel-und-austritte-war-es-das-fuer-die-werte-union/", "https://jungefreiheit.de/politik/deutschland/2024/maassen-bestaetigt-ex-afd-chef-kommt-zur-werte-union/", "https://jungefreiheit.de/politik/deutschland/2024/buergergipfel-in-stuttgart-netzwerk-fuer-eine-neue-politische-richtung/"]}