{"news_outlet": "jungefreiheit", "provenance": "https://jungefreiheit.de/politik/ausland/2024/messerangriff-auf-15jaehrigen-afghanischer-jugendlicher-in-haft/", "query_keywords": ["us", "ss", "sp", "ns", "schi"], "crawl_date": "30.10.2024", "author_person": "JF", "author_organization": "JF", "news_keywords": ["Frankreich", "Jugendgewalt", "Kriminalfall", "Messerangriff", "Migrantengewalt"], "content": {"title": "Darum wird Bayern mehr Illegale los", "description": "Ein Grund zum Feiern f\u00fcr die CSU? Bayerns Innenminister Herrmann prahlt mit Erfolgszahlen bei den R\u00fcckf\u00fchrungen illegaler Ausl\u00e4nder \u2013 doch wie sieht das im Detail aus?", "body": {"": ["CH\u00c2TEAUROUX. In der franz\u00f6sischen Stadt Ch\u00e2teauroux ist am Wochenende ein 15j\u00e4hriger Jugendlicher von einem afghanischen Einwanderer erstochen worden. Nach Berichten der Tageszeitung Le Parisien soll sich die Tat im Anschlu\u00df an ein sogenanntes Rap-Battle ereignet haben.", "Demnach fand am vergangenen Samstag ein improvisierter Wettbewerb in einem Autowrack im Stadtviertel Saint-Denis statt. Daran sollen das sp\u00e4tere Opfer, der 15j\u00e4hrige Matisse, und der Tatverd\u00e4chtige teilgenommen haben. Aufgrund einiger sp\u00f6ttischer Bemerkungen, die Matisse \u00fcber den Tatverd\u00e4chtigen machte, soll ein Faustkampf ausgebrochen sein.", "Der mutma\u00dfliche T\u00e4ter soll schlie\u00dflich ein Messer hervorgeholt und mehrfach auf das Opfer eingestochen haben. Dabei soll die Mutter des Tatverd\u00e4chtigen herbeigeilt sein. Welche Rolle sie bei der Tat spielte, ist derzeit noch Gegenstand der Ermittlungen. Nach den Aussagen von Augenzeugen soll sie den bereits auf dem Boden liegenden Matisse geohrfeigt haben. M\u00f6glicherweise handelte es sich allerdings um einen Versuch, ihn wiederzubeleben. Die 37j\u00e4hrige Frau sitzt, wie auch ihr Sohn, derzeit in Untersuchungshaft.", "Gegen\u00fcber der Polizei sagte der Tatverd\u00e4chtige aus, da\u00df ihn Matisse w\u00e4hrend des Kampfes als \u201eSohn bin Ladens\u201c beleidigt und ihn aufgefordert habe, in sein Land zur\u00fcckzugehen. Er habe sich f\u00fcr diese verbalen Angriffe r\u00e4chen wollen, berichtet der Rundfunksender RMC.", "Sowohl der Tatverd\u00e4chtige als auch seine Mutter gelten als psychisch instabil. Die Nachbarn in ihrem Wohnviertel Saint-Denis beschreiben die Frau als j\u00e4hzornig und gewaltt\u00e4tig gegen\u00fcber ihrem Ehemann und ihren f\u00fcnf Kindern. Ein Teil der Kinder soll in den letzten Jahren in Pflegeheime gegeben worden sein.", "Der tatverd\u00e4chtige Jugendliche soll an einer Pers\u00f6nlichkeitsst\u00f6rung leiden. Nach Aussage eines \u00e4lteren Bruders mu\u00dfte er seit einiger Zeit Medikamente gegen seine Stimmungsschwankungen nehmen. Er ist der Polizei bereits bekannt. Tats\u00e4chlich wurde am 22. April, wenige Tage vor der Tat, ein Verfahren wegen r\u00e4uberischer Erpressung gegen ihn eingeleitet.", "Zuletzt soll der Tatverd\u00e4chtige eine Woche vor der Tat mit vier anderen Jugendlichen einen Mann \u00fcberfallen haben. Nach der Aussage des Opfers bedrohte ihn die Gruppe mit einem Messer, nahm ihm sein Mobiltelefon ab und versuchte anschlie\u00dfend, ihn in einen nahen See zu sto\u00dfen. Ein Zeuge verjagte die Jugendbande offenbar, indem er begann, das Geschehen mit einem Handy zu filmen.", "\u201eIch sah, da\u00df etwas nicht in Ordnung war. Eine Gruppe von Jugendlichen stand um eine Person herum. Ich fragte, ob es ein Problem gebe\u201c, schilderte der Zeuge dem Rundfunksender France Bleu. \u201eSp\u00e4ter erz\u00e4hlte mir der Mann, da\u00df er mit einem Messer bedroht wurde, da\u00df man ihm sein Handy weggenommen hat und da\u00df sie versucht haben, ihn ins Wasser zu sto\u00dfen.\u201c", "Offenbar hatten die Jugendlichen den Mann dabei in eine Falle gelockt. \u201eDie Person hat mir gesagt, da\u00df sie sich mit einem M\u00e4dchen verabredet hat, nachdem sie sich \u00fcber eine Dating-App unterhalten hatten. Und als er ankam, war da diese Gruppe von Jugendlichen\u201c, berichtete der Zeuge. (lb)"]}, "og:site_name": "JUNGE FREIHEIT", "og:article:published_time": "2024-10-30T14:44:01+01:00"}, "recommendations": ["https://jungefreiheit.de/debatte/kommentar/2024/ein-messerangriff-ein-urteil-viele-fragen-eine-antwort/", "https://jungefreiheit.de/debatte/kommentar/2024/gegenaufklaerung-26/", "https://jungefreiheit.de/politik/ausland/2024/marion-marechal-will-mit-parteigruendung-neue-impulse-geben/", "https://jungefreiheit.de/politik/deutschland/2024/nach-wirbel-um-scholz-aussage-zieht-die-ampel-die-notbremse/", "https://jungefreiheit.de/kultur/gesellschaft/2024/poldi-abschiedsspiel-polizeibekannter-marokkaner-festgenommen/"]}