{"news_outlet": "jungefreiheit", "provenance": "https://jungefreiheit.de/politik/deutschland/2024/ard-stellt-linksextremen-angriff-als-tat-von-querdenkern-dar/", "query_keywords": ["ss", "corona", "querdenker", "demo", "sp", "rna", "ns", "us", "linke"], "crawl_date": "30.10.2024", "author_person": "JF", "author_organization": "JF", "news_keywords": ["Linksextremismus", "\u00d6ffentlich-Rechtlicher Rundfunk", "Querdenken", "Tagesschau"], "content": {"title": "Darum wird Bayern mehr Illegale los", "description": "Ein Grund zum Feiern f\u00fcr die CSU? Bayerns Innenminister Herrmann prahlt mit Erfolgszahlen bei den R\u00fcckf\u00fchrungen illegaler Ausl\u00e4nder \u2013 doch wie sieht das im Detail aus?", "body": {"": ["BERLIN. Die ARD-\u201eTagesschau\u201c hat einen linksextremen Angriff f\u00e4lschlicherweise in die N\u00e4he der Bewegung \u201eQuerdenken\u201c ger\u00fcckt. In einem Text \u00fcber die Bew\u00e4hrungsstrafen, die die T\u00e4ter eines Angriffs auf das Kamerateam der \u201eheute-show\u201c von vor drei Jahren bekamen, ist lediglich die Rede von einem \u201eAngriff\u201c am \u201eRande einer Demonstration der Querdenkerbewegung\u201c.", "Auch als \u00fcbergeordnetes Verschlagwortungs-Thema w\u00e4hlte die \u00f6ffentlich-rechtliche Nachrichtensendung den Begriff \u201eQuerdenken\u201c. Ebenso wurde der Artikel auf dem sozialen Netzwerk X, ehemals Twitter, mit dem Hashtag \u201eQuerdenker\u201c versehen. Insgesamt entsteht dadurch der Eindruck, Kritiker der Corona-Ma\u00dfnahmen h\u00e4tten im Mai 2020 die Gewalttat gegen Journalisten ver\u00fcbt.", "Zwar hatte das Team der \u201eheute-show\u201c zum Zeitpunkt des Angriffs tats\u00e4chlich am Rande einer Demonstration der Querdenken-Bewegung gedreht. Die von der Polizei noch am Tatort verhafteten Personen geh\u00f6rten jedoch zur linken Szene. Mindestens drei der Verd\u00e4chtigen waren bereits zuvor mit politisch motivierten Taten straff\u00e4llig geworden.", "Die Polizei verglich schlie\u00dflich die DNA der Verd\u00e4chtigen mit Spuren vom Tatort \u2013 und landete vier Treffer. Die 31j\u00e4hrige Miriam S., ihr Bruder, der 29j\u00e4hrige Simon S., der 34j\u00e4hrige Kevin G. und der 28j\u00e4hrige Johannes F. konnten als Angreifer identifiziert werden.", "Vor Gericht best\u00e4tigten die Angeklagten ihre Gesinnung erneut. Es habe sich um \u201eeine Verwechslung\u201c gehandelt, lie\u00dfen sie \u00fcber ihren Verteidiger ausrichten. Sie seien davon ausgegangen, da\u00df es sich bei den Journalisten um Personen \u201eaus dem rechten Spektrum\u201c handele.", "Auf X rief die verzerrende Darstellung bei einigen Nutzern Emp\u00f6rung aus. Mehrere Personen warfen der ARD vor, die linksextreme Motivation der T\u00e4ter aus Sympathie mit deren Zielen zu verschweigen.", "(lb)"]}, "og:site_name": "JUNGE FREIHEIT", "og:article:published_time": "2024-10-30T14:44:01+01:00"}, "recommendations": ["https://jungefreiheit.de/kultur/medien/2024/ministerpraesidenten-vertagen-erhoehung-des-rundfunkbeitrags/", "https://jungefreiheit.de/kultur/medien/2024/wenn-rundfunkgebuehren-goldene-gehaelter-sichern/", "https://jungefreiheit.de/kultur/medien/2024/correctiv-rebell-vosgerau-bittet-um-unterstuetzung/", "https://jungefreiheit.de/kultur/medien/2024/die-hybris-der-oeffentlich-rechtlichen/", "https://jungefreiheit.de/politik/deutschland/2024/so-ungleich-verteilt-die-ampel-geld-im-kampf-gegen-extremismus/"]}