{"news_outlet": "jungefreiheit", "provenance": "https://jungefreiheit.de/kultur/literatur/2024/warum-staatliche-interventionen-den-kollektivismus-fuehren/", "query_keywords": ["krieg", "spo", "hitler", "antifa", "amerika", "ss", "us", "europa", "leiche", "demo", "rna", "sp", "klima", "klimaschutz", "ns", "schi", "regierung"], "crawl_date": "30.10.2024", "author_person": "JF", "author_organization": "JF", "news_keywords": ["Buchrezension", "Wirtschaft"], "content": {"title": "Darum wird Bayern mehr Illegale los", "description": "Ein Grund zum Feiern f\u00fcr die CSU? Bayerns Innenminister Herrmann prahlt mit Erfolgszahlen bei den R\u00fcckf\u00fchrungen illegaler Ausl\u00e4nder \u2013 doch wie sieht das im Detail aus?", "body": {"": ["Michael von Prollius ist Publizist und Gr\u00fcnder der Internetplattform \u201eForum Freie Gesellschaft\u201c. Sein neues Buch informiert \u2013 in Anlehnung an die gro\u00dfen Theoretiker der \u00f6sterreichischen \u00d6konomik und der amerikanischen Public-Choice-Schule \u2013 \u00fcber die gut durchdachten polit-\u00f6konomischen Auffassungen und Pr\u00e4ferenzen des Autors. Zudem enth\u00e4lt das Buch wirtschaftshistorische Analysen zu Mussolinis Italien, Hitlers Deutschland und zur Sowjetunion.", "Am Anfang und am Ende des Buches geht es auch um sich abzeichnende Entwicklungen in Deutschland und im Westen. Hier soll weniger auf die Geschichte und mehr auf den theoretischen Gehalt des Buches eingegangen werden. Prollius ist ein Verfechter der wirtschaftlichen Freiheit, ein Bef\u00fcrworter von Markt und Wettbewerb, wo Gesch\u00e4ftspartner beiderseitig vorteilhafte Transaktionen frei aushandeln, wo Knappheitspreise Informationen und Anreize vermitteln.", "Freiheit erweitert die M\u00f6glichkeiten zur Innovation statt die Befolgung von Vorschriften zu gebieten. Eigentums- und Verf\u00fcgungsrechte bestimmen, wer was entscheiden darf, selbst nutzen oder auch an andere \u00fcbertragen darf. Das Recht liefert den Rahmen. Die Akteure handeln innerhalb dieses Rahmens.", "Prollius bekennt sich nicht nur zum Rechtsstaat und zu wirtschaftlicher Freiheit, sondern auch zur Demokratie, die leichter als Autokratien Raum zur Fehlerkorrektur l\u00e4\u00dft. Alternativem zur individualistischen und freiheitlichen Ordnung sind kollektivistisch und beruhen auf extremem Etatismus. Die Herrschaft der gesamten Bev\u00f6lkerung und die Realisierung von deren gemeinsamen Interessen ist immer nur Fiktion oder Propaganda. In Wirklichkeit dominieren die Interessen der Machthaber und ihrer G\u00fcnstlinge.", "Das gilt in beiden kollektivistischen Wirtschaftsordnungen, dem Sozialismus und dem Faschismus gleicherma\u00dfen. W\u00e4hrend der Sozialismus das Privateigentum an Produktionskapital frontal angegriffen und weitgehend abgeschafft hat, hat der Wirtschaftsfaschismus in Italien oder Deutschland es bei \u201earischen\u201c Besitzern weitgehend respektiert, damit den privaten Kapitalbesitzern die Nutzung von Kapitalertr\u00e4gen gestattet, aber die Verf\u00fcgungsrechte durch Gesetze, Verordnungen und Interventionen stark reglementiert und eingeschr\u00e4nkt.", "In beiden kollektivistischen Ordnungen erhoffte man sich zwar von der Einschr\u00e4nkung oder Abschaffung des Wettbewerbs und der auf Angebot und Nachfrage reagierenden Preise Effizienzgewinne, aber die stellten sich nirgendwo ein. Vor allem in den faschistischen F\u00e4llen weist Prollius immer wieder auf die Durchsetzung privater Interessen in Symbiose mit den Machthabern und die Wirtschaft st\u00f6rende, oft dilettantische Ad-hoc-Eingriffe hin.", "Weil der faschistische Staat nach innen repressiv und nach au\u00dfen aggressiv war, haben die Staatseinnahmen nie ausgereicht, mu\u00dfte der Krieg durch Geldsch\u00f6pfung und Zwangsanleihen finanziert werden. Staatliche Preisfestsetzungen konnten zwar die Geldentwertung bis Kriegsende weitgehend vertuschen, aber nat\u00fcrlich nicht verhindern.", "Prollius geht davon aus, da\u00df der Sozialismus weder in Deutschland noch anderswo im Westen attraktiv ist. Das Privateigentum an Produktionskapital wird selten oder nie angetastet. Aber die Regierungen neigen dazu, die Staatst\u00e4tigkeit immer weiter auszuweiten. Das gilt f\u00fcr den Sozialstaat, aber auch f\u00fcr andere Eingriffe in die Wirtschaft, ob mit dem Ziel des Klimaschutzes oder um die Wettbewerbsf\u00e4higkeit der eigenen Industrie mit den oft unwirksamen Mitteln Subventionen und Protektionismus sicherzustellen. Das Netz der Regulierungen wird immer enger und der unternehmerische Entscheidungsspielraum immer kleiner.", "Au\u00dferdem kommen auch demokratische Regierungen sogar im Frieden immer weniger mit den Steuereinnahmen aus, so da\u00df in vielen L\u00e4ndern die Staatsverschuldung steigt. Das alles erinnert Prollius an den Wirtschaftsfaschismus. Ohne diese \u00c4hnlichkeiten zu leugnen, kann man sich fragen, ob dieser Vergleich dazu beitr\u00e4gt, wirtschaftliche Freiheit in Deutschland und Europa zu verteidigen, was man Prollius als ordnungspolitisches Ziel unterstellen darf.", "Die sich als Antifaschisten aufspielenden Kritiker von Marktwirtschaft und wirtschaftlicher Freiheit werden darauf verweisen, da\u00df sie im Gegensatz zu den Nationalsozialisten keine Rassisten und keine Nationalisten sind, da\u00df sie keinen Gro\u00dfraum erobern wollen. Weder die \u00c4hnlichkeiten im Ausma\u00df des Interventionismus noch im Dilettantismus werden sie sehen wollen.", "Das Buch ist von \u00f6konomischer Vernunft gepr\u00e4gt und gut lesbar. Ob man die vielen Definitionen am Anfang gut oder \u00fcberfl\u00fcssig findet, ist teilweise eine Geschmacksfrage und teilweise eine der Vorbildung. Da\u00df am Ende des Buches die Vorstellungen des Autors zur Abwehr seiner Bef\u00fcrchtungen vage bleiben, ist einerseits bedauerlich, andererseits reflektiert das die gewaltige Schwierigkeit, vor der Prollius und alle Verteidiger der wirtschaftlichen Freiheit stehen.", "JF 33/24"]}, "og:site_name": "JUNGE FREIHEIT", "og:article:published_time": "2024-10-30T14:44:01+01:00"}, "recommendations": ["https://jungefreiheit.de/kultur/literatur/2024/goethe-auf-der-anklagebank/", "https://jungefreiheit.de/politik/deutschland/2024/lindner-kuendigt-weniger-steuereinnahmen-fuer-2025-an/", "https://jungefreiheit.de/wirtschaft/2024/habecks-deutschlandfonds-hoffnung-oder-illusion/", "https://jungefreiheit.de/wirtschaft/2024/deutschlands-haengepartie/", "https://jungefreiheit.de/kultur/literatur/2024/bei-streit-und-zorn-lieber-auf-svenjas-sofa-platz-nehmen/"]}