{"news_outlet": "jungefreiheit", "provenance": "https://jungefreiheit.de/politik/deutschland/2024/fdp-faeser-kaempft-nicht-gegen-rechts-sondern-gegen-das-recht/", "query_keywords": ["cdu", "fdp", "politik", "ss", "demo", "sp", "spd", "rna", "ns", "us", "regierung"], "crawl_date": "30.10.2024", "author_person": "JF", "author_organization": "JF", "news_keywords": ["Ampel Streit", "Demokratief\u00f6rdergesetz", "Faeser", "Koalitionskrach", "Kubicki", "Teuteberg"], "content": {"title": "Darum wird Bayern mehr Illegale los", "description": "Ein Grund zum Feiern f\u00fcr die CSU? Bayerns Innenminister Herrmann prahlt mit Erfolgszahlen bei den R\u00fcckf\u00fchrungen illegaler Ausl\u00e4nder \u2013 doch wie sieht das im Detail aus?", "body": {"": ["BERLIN. Im Streit um das \u201eDemokratief\u00f6rdergesetz\u201c und neue Ma\u00dfnahmen gegen regierungskritische \u00c4u\u00dferungen haben namhafte FDP-Politiker Innenministerin Nancy Faeser (SPD) ungew\u00f6hnlich scharf kritisiert. Immerhin sitzen beide Parteien als Koalitionspartner in der Bundesregierung.", "Die FDP-Abgeordnete und fr\u00fchere Generalsekret\u00e4rin Linda Teuteberg teilte auf X Faesers Post, in dem diese ihre repressive Politik gegen \u00c4u\u00dferungen \u201eunterhalb der Strafbarkeitsgrenze\u201c mit dem f\u00fcnf Jahre zur\u00fcckliegenden Mord an CDU-Politiker Walter L\u00fcbcke begr\u00fcndet hatte (JF berichtete). Dar\u00fcber schrieb sie, Meinungsfreiheit und Verh\u00e4ltnism\u00e4\u00dfigkeitsprinzip seien \u201ezentrale Inhalte unserer Verfassung\u201c. Legitime Kritik an Faesers Vorhaben \u201eunter Verweis auf einen politischen Mord zu diskreditieren, ist infam\u201c.", "Auch Bundestagsvizepr\u00e4sident Wolfgang Kubicki (FDP) scho\u00df scharf gegen die Innenministerin: \u201eAus dem Kampf gegen \u201aRechts\u2018 scheint ein Kampf gegen das Recht zu werden\u201c, sagte der Politiker der Bild-Zeitung. Der stellvertretende FDP-Bundeschef nannte die Innenministerin eine \u201eGefahr f\u00fcr die Demokratie\u201c. Da\u00df er das einmal sagen w\u00fcrde, h\u00e4tte er \u201esich nie tr\u00e4umen lassen\u201c.", "Kubicki griff indirekt auch Verfassungsschutzpr\u00e4sident Thomas Haldenwang (CDU) an, der den neuen Gummiparagraphen \u201eDelegitimierung des Staates\u201c als Grund f\u00fcr Beobachtung von Dissidenten durch den Inlandsgeheimdienst eingef\u00fchrt hatte: \u201eMit der Delegitimierung staatlicher Institutionen kann Kritik am Handeln staatlicher Akteure nahezu beliebig in die N\u00e4he der Staatsgef\u00e4hrdung geschoben werden.\u201c", "Und der Jurist \u00fcbernahm auch die Parallelen zur \u201estaatsfeindlichen Hetze\u201c aus dem DDR-Strafgesetzbuch auf, die tags zuvor renommierte Staatsrechtler gezogen hatten: \u201eSchon in der DDR habe es \u201eden Straftatbestand der staatsfeindlichen Hetze\u201c gegeben: \u201eDie Innenministerin scheint sich offenbar nicht daran zu st\u00f6ren, da\u00df sie in diese autorit\u00e4re Denkweise verf\u00e4llt. Ich kann nur sagen: Nicht mit mir, Frau Faeser.\u201c (fh)"]}, "og:site_name": "JUNGE FREIHEIT", "og:article:published_time": "2024-10-30T14:44:01+01:00"}, "recommendations": ["https://jungefreiheit.de/politik/deutschland/2024/nach-wirbel-um-scholz-aussage-zieht-die-ampel-die-notbremse/", "https://jungefreiheit.de/politik/deutschland/2024/so-viele-asylzuwanderer-fallen-mit-gewalt-gegen-polizisten-auf/", "https://jungefreiheit.de/debatte/kommentar/2024/es-lebe-die-ampel-die-maer-vom-ende-der-koalition/", "https://jungefreiheit.de/politik/deutschland/2024/unruhe-in-der-fdp-nicht-nur-kubicki-will-nun-das-ampel-ende/", "https://jungefreiheit.de/kultur/medien/2024/fuer-boehmermann-sieht-es-im-schoenboehm-prozess-schlecht-aus/"]}