{"news_outlet": "jungefreiheit", "provenance": "https://jungefreiheit.de/politik/deutschland/2023/gauck-attackiert-schmidt/", "query_keywords": ["politik", "ukraine", "ss", "sp", "ns", "us", "europ\u00e4ische union"], "crawl_date": "30.10.2024", "author_person": "JF", "author_organization": "JF", "news_keywords": ["Helmut Schmidt", "Joachim Gauck", "Kritik", "Ru\u00dfland", "Ukraine"], "content": {"title": "Darum wird Bayern mehr Illegale los", "description": "Ein Grund zum Feiern f\u00fcr die CSU? Bayerns Innenminister Herrmann prahlt mit Erfolgszahlen bei den R\u00fcckf\u00fchrungen illegaler Ausl\u00e4nder \u2013 doch wie sieht das im Detail aus?", "body": {"": ["BERLIN. Alt-Bundespr\u00e4sident Joachim Gauck hat Alt-Bundeskanzler Helmut Schmidt wegen einer acht Jahre zur\u00fcckliegenden Aussage zur Ukraine verbal verurteilt. Der am 10. November 2015 verstorbene Politiker hatte kurz vor seinem Tod gesagt, da\u00df er das Dr\u00e4ngen der EU, die Ukraine zu einem Mitgliedsstaat zu machen, mit Blick auf das Sicherheitsbed\u00fcrfnis Ru\u00dflands ablehne.", "Gauck zeigte daf\u00fcr in der ARD-Talkshow \u201eMaischberger\u201c \u00fcberhaupt kein Verst\u00e4ndnis: \u201eSo werden einst kluge Menschen dann im Alter manchmal kindisch.\u201c Schmidt sei, so der 83j\u00e4hrige, \u201eein Machtmensch\u201c gewesen. Und diese \u201ebewundern manchmal auch Gr\u00f6\u00dfe und Macht in einer Weise, die ich nicht nachvollziehen m\u00f6chte\u201c.", "Das Vertrauen zwischen Ru\u00dfland und dem Westen sei durch \u201edie idiotischen Angebote und Absichten, die dahintersteckten seitens der Europ\u00e4ischen Union\u201c zerst\u00f6rt worden, hatte Schmidt kritisiert. Der Versuch, die EU auf die Ukraine auszudehnen, sei \u201eziemlicher Bl\u00f6dsinn\u201c. (fh)"]}, "og:site_name": "JUNGE FREIHEIT", "og:article:published_time": "2024-10-30T14:44:01+01:00"}, "recommendations": ["https://jungefreiheit.de/politik/ausland/2024/so-viel-soll-die-eu-zum-ukraine-darlehen-der-g7-beisteuern/", "https://jungefreiheit.de/politik/deutschland/2024/gleiche-wellenlaenge-habeck-schwaermt-ueber-selenskyj/", "https://jungefreiheit.de/politik/deutschland/2024/bsw-blockiert-koalitionsgespraeche-in-thueringen-mit-friedenspraeambel/", "https://jungefreiheit.de/debatte/kommentar/2024/russland-die-ukraine-und-der-preis-des-friedens/", "https://jungefreiheit.de/sonderthema/2024/denunziant-als-vorbild/"]}