{"news_outlet": "jungefreiheit", "provenance": "https://jungefreiheit.de/politik/deutschland/2024/vom-volk-entfernt-buergermeister-verlaesst-empoert-spd/", "query_keywords": ["spo", "politik", "ss", "einwanderung", "sp", "spd", "migration", "ns", "us", "regierung", "migrationspolitik", "olaf scholz"], "crawl_date": "30.10.2024", "author_person": "JF", "author_organization": "JF", "news_keywords": ["B\u00fcrgermeister", "J\u00f6rg Methner", "SPD", "SPD Austritt", "S\u00fclzetal"], "content": {"title": "Darum wird Bayern mehr Illegale los", "description": "Ein Grund zum Feiern f\u00fcr die CSU? Bayerns Innenminister Herrmann prahlt mit Erfolgszahlen bei den R\u00fcckf\u00fchrungen illegaler Ausl\u00e4nder \u2013 doch wie sieht das im Detail aus?", "body": {"": ["S\u00dcLZETAL. Der B\u00fcrgermeister von S\u00fclzetal, J\u00f6rg Methner, ist aus der SPD ausgetreten. Das Oberhaupt der 9.600-Einwohner-Stadt im Umland der sachsen-anhaltischen Landeshauptstadt Magdeburg verkn\u00fcpft den Schritt mit massiver Kritik an der SPD-Migrationspolitik und den Reaktionen der Parteif\u00fchrung auf die Bauern-Proteste.", "\u201eDie in Berlin haben sich vom Volk entfernt. Die glauben blo\u00df noch selbst, da\u00df die Mitte hinter ihnen steht. Das tut die lange nicht mehr\u201c, zitiert die Bild-Zeitung den 65j\u00e4hrigen. \u201eIch habe in meinem Umfeld noch keinen Menschen getroffen, der gut findet, was die Ampel macht.\u201c", "Das Stadtoberhaupt kritisiert vor allem die Einwanderungspolitik: \u201eIch bin f\u00fcr ein buntes Deutschland, aber das l\u00e4uft vollkommen in die falsche Richtung. Das sage ich auch als ehemaliger Polizeibeamter.\u201c Methner versteht aber auch die Sozial- und Entwicklungspolitik der von Bundeskanzler Olaf Scholz (SPD) gef\u00fchrten Bundesregierung nicht mehr: \u201eWir verteilen Geld in der ganzen Welt, und hier kenne ich Rentner, die haben nur 1.200 Euro.\u201c", "Das Fa\u00df zum \u00dcberlaufen brachten bei ihm nun die Reaktionen der Regierung auf die Bauernproteste. Diese wurden von der Ampel teilweise als rechtsextrem bezeichnet. \u201eIch habe mit Landwirten geredet, und dabei wurde mir klar, da\u00df ich nicht l\u00e4nger in dieser Partei sein will. Mit den Genossen an der Basis habe ich kein Problem. Mein Problem ist Berlin.\u201c", "F\u00fcr den Parteiaustritt habe er nur Zustimmung geerntet. Allein unter seinem entsprechenden Facebook-Post h\u00e4tten ihm 200 Menschen zu dem Schritt gratuliert. (fh)"]}, "og:site_name": "JUNGE FREIHEIT", "og:article:published_time": "2024-10-30T14:44:01+01:00"}, "recommendations": ["https://jungefreiheit.de/politik/deutschland/2024/nach-talahon-aussage-hessische-cdu-politikerin-erklaert-sich/", "https://jungefreiheit.de/debatte/kommentar/2024/mindestlohn-kostet-arbeitsplaetze/", "https://jungefreiheit.de/wirtschaft/2024/spd-hat-suendenbock-fuer-rezession-gefunden/", "https://jungefreiheit.de/politik/deutschland/2024/bsw-blockiert-koalitionsgespraeche-in-thueringen-mit-friedenspraeambel/", "https://jungefreiheit.de/debatte/kommentar/2024/ruecktritt-faellig-diese-skandalpolitiker-kleben-an-ihren-posten/"]}