{"news_outlet": "jungefreiheit", "provenance": "https://jungefreiheit.de/politik/deutschland/2024/messerstecher-von-solingen-haette-abgeschoben-werden-sollen/", "query_keywords": ["terror", "muslim", "ss", "islamisch", "christ", "asyl", "sp", "migration", "ns", "us"], "crawl_date": "30.10.2024", "author_person": "JF", "author_organization": "JF", "news_keywords": ["BAMF", "EU", "IS", "Islamischer Staat", "Islamismus", "Messerangriff", "Solingen", "Terror"], "content": {"title": "Darum wird Bayern mehr Illegale los", "description": "Ein Grund zum Feiern f\u00fcr die CSU? Bayerns Innenminister Herrmann prahlt mit Erfolgszahlen bei den R\u00fcckf\u00fchrungen illegaler Ausl\u00e4nder \u2013 doch wie sieht das im Detail aus?", "body": {"": ["D\u00dcSSELDORF. Der Messerstecher, der auf einem Stadtfest in Solingen drei Menschen get\u00f6tet und acht weitere verletzt hat, sollte eigentlich abgeschoben werden. Wie die Bild-Zeitung am Sonntag berichtete, war der Syrer Issa al H. \u00fcber Bulgarien in die EU eingereist, stellte allerdings erst 2022 in Deutschland einen Asylantrag \u2013 der abgelehnt wurde.", "Als er davon erfuhr, soll der mutma\u00dfliche Islamist abgetaucht sein, um sich ein halbes Jahr sp\u00e4ter wieder bei den Beh\u00f6rden zu melden. Da die sogenannte \u00dcberstellungsfrist, innerhalb derer der Mann au\u00dfer Landes h\u00e4tte gebracht werden m\u00fcssen, zu diesem Zeitpunkt schon abgelaufen war, stellte ihm das Bundesamt f\u00fcr Migration und Fl\u00fcchtlinge einen \u201esubsidi\u00e4ren Schutzstatus\u201c aus. Dieser wird eigentlich nur ausgestellt, wenn der Asylsuchende in seiner Heimat mit ernsthafter Gefahr zu rechnen hat.", "Am Freitag hatte der 26-j\u00e4hrige abends auf einem Stadtfest in Solingen drei Menschen erstochen und acht weitere mit einem Messer teils schwerstverletzt. Mehrere seiner Opfer schweben nach wie vor in Lebensgefahr, da der Syrer bei seinem Angriff bewu\u00dft auf den Hals gezielt hatte. In der allgemeinen Panik tauchte der Messerstecher zun\u00e4chst unter, stellte sich dann aber am Samstag abend der Polizei.", "Die Terrororganisation \u201eIslamischer Staat\u201c (IS) bezeichnete den Migranten etwa zeitgleich in einer im Netz kursierenden Stellungnahme als einen \u201eSoldaten\u201c, der eine \u201eVersammlung von Christen\u201c angegriffen habe, um sich \u201ef\u00fcr die Muslime in Pal\u00e4stina und an allen anderen Orten\u201c zu r\u00e4chen. Da\u00df sich der IS \u00f6ffentlich zu einem Anschlag in Deutschland bekennt, war zuletzt 2016 der Fall, als der Islamis Anis Amri mit einem Lastwagen einen Weihnachtsmarkt am Berliner Breitscheidplatz angriff und 13 Menschen t\u00f6tete. (fw)"]}, "og:site_name": "JUNGE FREIHEIT", "og:article:published_time": "2024-10-30T14:44:01+01:00"}, "recommendations": ["https://jungefreiheit.de/politik/deutschland/2024/ataman-will-verstaerkt-gegen-moslemfeindlichkeit-vorgehen/", "https://jungefreiheit.de/politik/deutschland/2024/baerbock-foerdert-journalistin-mit-islamismushintergrund/", "https://jungefreiheit.de/politik/ausland/2024/afd-antraege-im-eu-parlament-erhalten-ueberraschende-mehrheit/", "https://jungefreiheit.de/debatte/kommentar/2024/ein-messerangriff-ein-urteil-viele-fragen-eine-antwort/", "https://jungefreiheit.de/politik/deutschland/2024/war-der-messerangreifer-von-peine-nun-doch-ein-islamist/"]}