{"news_outlet": "jungefreiheit", "provenance": "https://jungefreiheit.de/politik/deutschland/2024/aus-unterricht-gefuehrt-gericht-prueft-den-fall-loretta/", "query_keywords": ["usa", "ss", "afd", "demo", "familie", "sp", "ns", "us"], "crawl_date": "30.10.2024", "author_person": "JF", "author_organization": "JF", "news_keywords": ["Klage", "Loretta", "Ribnitz-Damgarten", "Schl\u00fcmpfe"], "content": {"title": "Darum wird Bayern mehr Illegale los", "description": "Ein Grund zum Feiern f\u00fcr die CSU? Bayerns Innenminister Herrmann prahlt mit Erfolgszahlen bei den R\u00fcckf\u00fchrungen illegaler Ausl\u00e4nder \u2013 doch wie sieht das im Detail aus?", "body": {"": ["GREIFSWALD. Der \u201eFall Loretta\u201c ist nun vor dem Verwaltungsgericht Greifswald anh\u00e4ngig geworden. Die Mutter des M\u00e4dchens will per Klage erreichen, da\u00df die Richter feststellen, die Ma\u00dfnahmen gegen ihre Tochter seien rechtswidrig gewesen. Damit will sie ihre Tochter rehabilitieren.", "Die 16j\u00e4hrige war im Februar von ihrem Direktor aus dem Chemie-Unterricht im Richard-Wossidlo-Gymnasium in Ribnitz-Damgarten geholt worden. Vor der T\u00fcr warteten Polizisten, um im Lehrerzimmer eine \u201eGef\u00e4hrderansprache\u201c vorzunehmen. Es ging um AfD-freundliche Posts in den sozialen Medien. Die Beamten r\u00e4umten ein, die Mittellungen seien zwar nicht strafrelevant, trotzdem wolle man sie warnen.", "Die Aktion geschah aufgrund eines Hinweises an den Direktor \u00fcber die Aktivit\u00e4ten Lorettas auf Internet-Plattformen. Der Schulleiter schaute sich die Posts an und verst\u00e4ndigte daraufhin die Polizei, die in die Schule kam.", "Nach Angaben des stellvertretenden Vorsitzenden der AfD-Fraktion im Landtag Mecklenburg-Vorpommern, Enrico Schult, werde die Familie durch \u201eden renommierten Verwaltungsrechtler Prof. Dr. Stark aus K\u00f6ln\u201c vertreten. Dieser halte die Ma\u00dfnahmen sowohl der Polizei als auch des Schulleiters f\u00fcr rechtswidrig, \u201eweil sie zum einen grob unverh\u00e4ltnism\u00e4\u00dfig seien, zum anderen bereits Zweifel an dem Vorliegen der gesetzlichen Tatbestandsvoraussetzungen bestehen\u201c.", "Der Jurist werde eine Fortsetzungsfeststellungsklage ausarbeiten, um die Rechtswidrigkeit der Ma\u00dfnahmen von Polizei und Schulleiter gerichtlich feststellen zu lassen.", "\u201eEs ist wichtig, da\u00df meiner Tochter hier Gerechtigkeit widerf\u00e4hrt, denn sie hat nichts Strafbares getan, und sowohl das Innen- als auch das Bildungsministerium haben das Verhalten der Polizei und des Schulleiters immer wieder verteidigt\u201c, so die Mutter. Das d\u00fcrfe nicht unwidersprochen stehen bleiben.", "Schult sagte: \u201eWir als AfD-Fraktion begr\u00fc\u00dfen die gerichtliche Klarstellung, auch um Rechtssicherheit f\u00fcr k\u00fcnftige F\u00e4lle und f\u00fcr alle Eltern zu erlangen.\u201c Denn es bleibe die Frage: \u201eWie weit darf der Staat in dem Schutzraum Schule eigentlich gehen und in Grundrechte der Kinder und Eltern eingreifen?\u201c", "Da sich sowohl der Innenminister als auch die Bildungsministerin mehrfach demonstrativ hinter dieses robuste Vorgehen ihrer Bediensteten stellten, \u201ew\u00e4ren bei einer erfolgreichen Klage der Mutter personelle Konsequenzen unumg\u00e4nglich\u201c. (fh)"]}, "og:site_name": "JUNGE FREIHEIT", "og:article:published_time": "2024-10-30T14:44:01+01:00"}, "recommendations": ["https://jungefreiheit.de/politik/deutschland/2024/eil-afd-scheitert-mit-klage-auf-ausschussvorsitze-im-bundestag/", "https://jungefreiheit.de/politik/deutschland/2024/warum-aiwanger-jetzt-die-bundesregierung-verklagen-will/", "https://jungefreiheit.de/kultur/medien/2024/jf-fordert-unterlassungserklaerung-von-bayerischem-verfassungsschutz/", "https://jungefreiheit.de/politik/deutschland/2024/darum-verklagt-die-jf-thueringens-ministerpraesidenten-ramelow/", "https://jungefreiheit.de/kultur/medien/2024/thueringer-afd-unterliegt-medien-in-wahlparty-streit/"]}