{"news_outlet": "jungefreiheit", "provenance": "https://jungefreiheit.de/politik/deutschland/2019/bundestag-rechtsausschuss-will-afd-politiker-als-vorsitzenden-abwaehlen/", "query_keywords": ["spo", "politik", "us", "ss", "afd", "leiche", "demo", "sp", "spd", "ns", "schi"], "crawl_date": "30.10.2024", "author_person": "JF", "author_organization": "JF", "news_keywords": ["Johannes Fechner", "Stephan Brandner", "Udo Lindenberg"], "content": {"title": "Darum wird Bayern mehr Illegale los", "description": "Ein Grund zum Feiern f\u00fcr die CSU? Bayerns Innenminister Herrmann prahlt mit Erfolgszahlen bei den R\u00fcckf\u00fchrungen illegaler Ausl\u00e4nder \u2013 doch wie sieht das im Detail aus?", "body": {"": ["BERLIN. Der Rechtsausschu\u00df des Deutschen Bundestags hat vor, seinen Vorsitzenden Stephan Brandner (AfD) kommende Woche abzuw\u00e4hlen. Am gestrigen Donnerstag hatten sich alle Obm\u00e4nner der Fraktionen im Rechtsausschu\u00df, mit Ausnahme der AfD, dazu entschlossen, teilte der rechtspolitische Sprecher der SPD-Fraktion, Johannes Fechner, mit. Brandner sch\u00fcre \u201eregelm\u00e4\u00dfig Ressentiments und Vorurteile\u201c, sagte Fechner. \u201eHerr Brandner hat weder menschlich noch politisch die notwendige Eignung f\u00fcr den Vorsitz im Rechtsausschu\u00df.\u201c", "Hintergrund ist ein Tweet Brandners, in dem er die Verleihung des Deutschen Verdienstkreuzes an den Rockmusiker Udo Lindenberg als \u201eJudaslohn\u201c bezeichnet hatte. Zuvor hatte sich Lindenberg auf Facebook abf\u00e4llig \u00fcber die AfD ge\u00e4u\u00dfert. \u201eUnd die gleiche kalte Kotze (wie vor 80 Jahren) schwappt ihnen wieder aus dem Mund\u201c, schrieb der Rocker in Richtung AfD. Es seien \u201eRassisten, Hetzer und menschenfeindliche Brandstifter\u201c.", "Brandner war vorher bereits wegen eines anderen Tweets in die Kritik geraten. Ein Twitter-Nutzer hatte sich gewundert, warum Politiker mit Kerzen in Moscheen und Synagogen \u201elungern\u201c w\u00fcrden, w\u00e4hrend die beim Anschlag get\u00f6teten Opfer Deutsche seien. Brandner hatte diesen Tweet geteilt, aber nicht selbst ver\u00f6ffentlicht, wie Fechner nahelegte. Sp\u00e4ter distanzierte sich Brandner von diesen Aussagen.", "AfD soll neuen Vorsitzenden f\u00fcr Rechtsausschu\u00df w\u00e4hlen", "Erstmals in der 70j\u00e4hrigen Parlamentsgeschichte w\u00fcrde nun ein Ausschu\u00dfvorsitzender abgew\u00e4hlt werden, erl\u00e4uterte Fechner. Zuvor wurde in einer Sitzung dar\u00fcber beraten, ob das \u00fcberhaupt m\u00f6glich sei. Der Gesch\u00e4ftsausschu\u00df habe dies bejaht, sagte Fechner. Es l\u00e4ge nun an der AfD, \u201eeine Person aus ihren Reihen zu nominieren, deren Amtsf\u00fchrung sich an den Werten des Grundgesetzes\u201c orientiere. Brander entspreche mit den \u201eandauernden Provokationen und Grenz\u00fcberschreitungen\u201c nicht den Anforderungen des Amtes, das Werte wie \u201eDemokratie, Respekt, Toleranz und Vielfalt\u201c voraussetze, urteilte der SPD-politiker.", "Brandner wiederum reagierte auf das Vorhaben der anderen Fraktionen auf Twitter: \u201eAngst vor einer Abwahl? Niemals: Ich bin AfDler!\u201c (hr)"]}, "og:site_name": "JUNGE FREIHEIT", "og:article:published_time": "2024-10-30T14:44:01+01:00"}, "recommendations": ["https://jungefreiheit.de/politik/deutschland/2024/auslaenderkriminalitaet-die-realitaet-hinter-wir-schaffen-das/", "https://jungefreiheit.de/politik/deutschland/2024/der-verfassungsschutz-die-immobilien-und-der-islamismus/", "https://jungefreiheit.de/politik/deutschland/2024/afd-kritisiert-grundgesetzaenderung-zum-bundesverfassungsgericht/", "https://jungefreiheit.de/politik/deutschland/2024/auslaenderanteil-bei-verurteilten-straftaetern-steigt/", "https://jungefreiheit.de/politik/deutschland/2024/afd-politiker-brandner-gewinnt-gegen-thueringer-gedenkstaettenverein/"]}