{"news_outlet": "jungefreiheit", "provenance": "https://jungefreiheit.de/politik/deutschland/2024/bad-oeynhausen-ist-faeser-diesmal-zu-weit-gegangen/", "query_keywords": ["fdp", "spo", "us", "csu", "politik", "ss", "rassismus", "sp", "spd", "familie", "asyl", "ns", "integration", "linke"], "crawl_date": "30.10.2024", "author_person": "JF", "author_organization": "JF", "news_keywords": ["Bad Oeynhausen", "Faeser R\u00fccktritt", "Kritik", "Nancy Faeser", "Syrer"], "content": {"title": "Darum wird Bayern mehr Illegale los", "description": "Ein Grund zum Feiern f\u00fcr die CSU? Bayerns Innenminister Herrmann prahlt mit Erfolgszahlen bei den R\u00fcckf\u00fchrungen illegaler Ausl\u00e4nder \u2013 doch wie sieht das im Detail aus?", "body": {"": ["BERLIN/BAD OEYNHAUSEN. Bundesinnenministerin Nancy Faeser (SPD) hat mit ihrer \u00c4u\u00dferung zum t\u00f6dlichen Angriff eines Syrers auf den 20j\u00e4hrigen Philippos T. in Bad Oeynhausen f\u00fcr heftige Kritik gesorgt. Auf einer SPD-Kommunalkonferenz hatte sie den Mord auf eine \u201enicht gelungene soziale Integration\u201c zur\u00fcckgef\u00fchrt.", "Entsetzt zeigte sich der Vorsitzende der Bundespolizei-Gewerkschaft Heiko Teggatz: \u201eDas ist einfach nur unfa\u00dfbar! Ich bin sprachlos. Das ist an Piet\u00e4tlosigkeit nicht mehr zu \u00fcberbieten\u201c, schrieb er auf X.", "Auf LinkedIn kritisierte der Islam-Experte Ahmad Mansour die Innenministerin: \u201eDiese Rechtfertigung ist f\u00fcr mich unertr\u00e4glich.\u201c Es sei \u201ebemerkenswert, wie manche immer wieder gebetsm\u00fchlenartig die Gr\u00fcnde f\u00fcr solche Taten auf soziale Umst\u00e4nde zur\u00fcckf\u00fchren und die Verantwortung nie beim T\u00e4ter, sondern bei der Mehrheitsgesellschaft suchen\u201c. Die Begr\u00fcndung Faesers sei \u201eeine Art von Rassismus, da sie Migranten entm\u00fcndigt und ihnen nie erlaubt, Verantwortung f\u00fcr ihre Taten zu \u00fcbernehmen\u201c.", "Der Parlamentarische Gesch\u00e4ftsf\u00fchrer der CSU-Landesgruppe im Bundestag, Alexander Hoffmann, forderte den R\u00fccktritt der SPD-Politikerin: \u201eSollte die Ministerin es ernst meinen, da\u00df sie die Verantwortung f\u00fcr den Tod bei der Bev\u00f6lkerung sucht, mu\u00df sie sofort zur\u00fccktreten\u201c, sagte er der Bild-Zeitung.", "Auf der Parteiveranstaltung hatte Faeser \u2013 wie auf einem Video zu sehen ist \u2013 beklagt, da\u00df der T\u00e4ter acht Jahre in einer Fl\u00fcchtlingsunterkunft habe leben m\u00fcssen: \u201eEin Jugendlicher, der gar nichts anderes kennt\u201c, sagte sie in bedauerndem Tonfall: \u201eUnd ich glaube, da\u00df wir \u00fcber diese Form der nicht gelungenen sozialen Integration viel mehr reden m\u00fcssen.\u201c", "Allerdings entspreche dies nicht den Tatsachen, wie ein Sprecher der Stadt Bad Oeynhausen betonte. Demnach lebte der Tatverd\u00e4chtige nie in einer st\u00e4dtischen Unterkunft. Vielmehr sei er im vergangenen Jahr von Pforzheim nach Bad Oeynhausen gezogen, wo er mit seiner Familie als geduldeter Asylbewerber in einer Wohnung lebte.", "Kritik kam auch vom stellvertretenden Bundestagspr\u00e4sidenten Wolfgang Kubicki (FDP): \u201eEs besorgt mich ernsthaft, da\u00df Frau Faeser erkl\u00e4rt, die deutsche Gesellschaft habe eine Bringschuld gegen\u00fcber Migranten\u201c, sagte er der Bild-Zeitung. Das Problem sei vielmehr, da\u00df viele Straftaten bei dem mutma\u00dflichen T\u00e4ter keine ernsthaften Konsequenzen zur Folge gehabt h\u00e4tten. (fh)"]}, "og:site_name": "JUNGE FREIHEIT", "og:article:published_time": "2024-10-30T14:44:01+01:00"}, "recommendations": ["https://jungefreiheit.de/politik/deutschland/2024/so-dramatisch-ist-der-anstieg-der-sexualdelikte-gegen-frauen/", "https://jungefreiheit.de/debatte/kommentar/2024/ein-messerangriff-ein-urteil-viele-fragen-eine-antwort/", "https://jungefreiheit.de/politik/deutschland/2024/nach-bluttat-an-vierjaehrigem-kind-messerstecher-migrant-ist-schuldunfaehig/", "https://jungefreiheit.de/politik/deutschland/2024/wenn-junge-migranten-noch-juengere-asylbewerber-aufnehmen-und-abkassieren/", "https://jungefreiheit.de/politik/deutschland/2024/neue-wendung-wie-geht-es-mit-dem-compact-verbot-weiter/"]}