{"news_outlet": "jungefreiheit", "provenance": "https://jungefreiheit.de/politik/deutschland/2024/eil-afd-scheitert-mit-klage-auf-ausschussvorsitze-im-bundestag/", "query_keywords": ["usa", "ss", "afd", "sp", "ns", "us"], "crawl_date": "30.10.2024", "author_person": "JF", "author_organization": "JF", "news_keywords": ["Aussch\u00fcsse", "Brandner", "Bundestag", "Bundesverfassunsgericht", "Gesch\u00e4ftsordnung", "Klage"], "content": {"title": "Darum wird Bayern mehr Illegale los", "description": "Ein Grund zum Feiern f\u00fcr die CSU? Bayerns Innenminister Herrmann prahlt mit Erfolgszahlen bei den R\u00fcckf\u00fchrungen illegaler Ausl\u00e4nder \u2013 doch wie sieht das im Detail aus?", "body": {"": ["KARLSRUHE. Die AfD ist mit zwei Klagen gegen die Besetzung der Ausschu\u00dfvorsitze im Bundestag gescheitert. Zwar ist in der Gesch\u00e4ftsordnung des Parlaments geregelt, da\u00df allen Fraktionen nach ihrer St\u00e4rke bei der Vergabe der Ausschu\u00dfvorsitze ber\u00fccksichtigt werden m\u00fcssen, allerdings m\u00fc\u00dften diese auch von der Mehrheit der Ausschu\u00dfmitglieder gew\u00e4hlt werden, urteilten die Richter.", "Geklagt hatte die Bundestagsfraktion der AfD zum einen gegen die Verweigerung von Vorsitzposten in mehreren Bundestagsaussch\u00fcssen. In dieser Legislaturperiode hat die AfD keinen einzigen Ausschu\u00dfvorsitz inne. Gem\u00e4\u00df der Gesch\u00e4ftsordnung und der g\u00e4ngigen Praxis st\u00fcnden ihr der Vorsitz im Innen- und im Gesundheitsausschu\u00df sowie im Ausschu\u00df f\u00fcr Entwicklungszusammenarbeit zu.", "Diese Posten werden normalerweise im sogenannten \u201eZugreifverfahren\u201c besetzt, bei dem anhand des St\u00e4rkeverh\u00e4ltnisses festgelegt wird, in welcher Reihenfolge die Fraktionen einen Ausschu\u00dfvorsitz besetzen k\u00f6nnen. Abweichend von dieser Regel wurden 2021 die Vorsitzenden in den Aussch\u00fcssen teilweise gew\u00e4hlt. Dabei erhielt der jeweilige AfD-Kandidat \u2013 Martin Hess, J\u00f6rg Schneider und Dietmar Friedhoff \u2013 keine Mehrheit.", "Formal haben seitdem diese drei Aussch\u00fcsse keinen Vorsitzenden und werden vom jeweiligen stellvertretenden Vorsitzenden gef\u00fchrt.", "Das Gericht urteilte nun, nur in der Gesch\u00e4ftsordnung gew\u00e4hrleistete Rechte k\u00f6nnten \u201ef\u00fcr sich genommen im Organstreit nicht geltend gemacht werden\u201c. Zwar m\u00fc\u00dften die Aussch\u00fcsse im Bundestag die St\u00e4rkeverh\u00e4ltnisse im Parlament wiederspiegeln, diese gelte allerdings nicht f\u00fcr die \u00c4mter der Vorsitzenden. \u201eDer Abgeordnetenstatus und daraus abgeleitet die Rechtsstellung der Fraktionen aus Artikel 38 Absatz 1 Satz 2 Grundgesetz gew\u00e4hrleisten kein Recht auf Besetzung von Ausschussvorsitzen\u201c, hei\u00dft es vom Gericht.", "Die Mitwirkungsrechte der Fraktionen im Bundestag seien darauf beschr\u00e4nkt, da\u00df \u201eeinen Kandidaten f\u00fcr die Wahl vorschlagen kann und dass die freie Wahl ordnungsgem\u00e4\u00df durchgef\u00fchrt wird\u201c.", "Bereits im Juli 2022 hatte Karlsruhe einen entsprechenden Eilantrag abgelehnt. Mit dem wollte die AfD-Fraktion erreichen, da\u00df die von ihr benannten Kandidaten bis zur Entscheidung in der Hauptsache vorl\u00e4ufig als Ausschu\u00dfvorsitzende eingesetzt werden. Dies lehnten die Verfassungsrichter ab. Andernfalls w\u00e4re, so die Begr\u00fcndung des Senats, das freie Mandat der Mehrheit der Ausschu\u00dfmitglieder beeintr\u00e4chtigt und \u201edem im Wahlergebnis zum Ausdruck gekommenen Mehrheitswillen\u201c widersprochen worden.", "Die zweite Klage der AfD richtete sich gegen die Abwahl des Bundestagsabgeordneten Stephan Brandner gegen seine Abwahl vom Vorsitz des Rechtsausschusses in der vorigen Legislaturperiode. Eine solche Abwahl ist in der Gesch\u00e4ftsordnung des Bundestages nicht geregelt, sie erfolgte also formal ohne rechtliche Grundlage.", "Auch diese Klage lehnten die Richter nun ab. \u201eDer Rechtsausschu\u00df durfte davon ausgehen, zur Abwahl seines Vorsitzenden grunds\u00e4tzlich befugt zu sein. Er befand sich insoweit in \u00dcbereinstimmung mit der Auffassung des Ausschusses f\u00fcr Wahlpr\u00fcfung, Immunit\u00e4t und Gesch\u00e4ftsordnung\u201c, urteilten die Richter. (vo/ho)"]}, "og:site_name": "JUNGE FREIHEIT", "og:article:published_time": "2024-10-30T14:44:01+01:00"}, "recommendations": ["https://jungefreiheit.de/politik/deutschland/2024/ein-bundestagsgebaeude-als-feuchter-albtraum/", "https://jungefreiheit.de/politik/deutschland/2024/bischof-behauptet-totschlaeger-der-90er-sitzen-in-afd-bueros/", "https://jungefreiheit.de/politik/deutschland/2024/sind-deutschlandfahnen-anstecker-im-bundestag-jetzt-verboten/", "https://jungefreiheit.de/politik/deutschland/2024/israel-debatte-fuehrt-zu-wildem-schlagabtausch-im-bundestag/", "https://jungefreiheit.de/politik/deutschland/2024/dr-diesel-in-der-sackgasse/"]}