{"news_outlet": "jungefreiheit", "provenance": "https://jungefreiheit.de/politik/ausland/2022/melilla-afrikaner-grenzzaun/", "query_keywords": ["ss", "europa", "sp", "afrika", "ns", "us"], "crawl_date": "30.10.2024", "author_person": "JF", "author_organization": "JF", "news_keywords": ["Illegale Migration", "Melilla", "Migranten", "Migration", "Spanien"], "content": {"title": "Darum wird Bayern mehr Illegale los", "description": "Ein Grund zum Feiern f\u00fcr die CSU? Bayerns Innenminister Herrmann prahlt mit Erfolgszahlen bei den R\u00fcckf\u00fchrungen illegaler Ausl\u00e4nder \u2013 doch wie sieht das im Detail aus?", "body": {"": ["MELILLA. Erneut haben rund 500 Migranten die Grenze zwischen Marokko und der spanischen Enklave Melilla gest\u00fcrmt. Dabei h\u00e4tten die aus Afrika stammenden illegalen Einwanderer ein Tor der Grenzanlage aufgebrochen, meldete die Nachrichtenagentur Europa Press.", "Spanischen Medienberichten zufolge verletzten sie bei ihrer Aktion 116 marokkanische Beamte. Ein Polizist m\u00fcsse auf der Intensivstation eines Krankenhauses behandelt werden.", "Videos, die im Internet kursieren, zeigen die Migranten, nachdem sie die spanische Grenzstadt erreicht haben. In den Ausschnitten sind ausschlie\u00dflich junge M\u00e4nner zu sehen, die begeistert in die Kamera jubeln.", "Bereits Anfang M\u00e4rz hatten tausende Afrikaner den hohen Grenzzaun erklommen und dabei mit Gewalt Sicherheitskr\u00e4fte \u00fcberw\u00e4ltigt. Die spanischen Beh\u00f6rden sprachen damals vom \u201emassivsten Durchbruchsversuch jemals\u201c.", "Die beiden spanischen Exklaven Melilla und Ceuta sind die einzigen Gebiete der EU, die auf dem afrikanischen Kontinent liegen. Migranten versuchen immer wieder die Befestigungsanlagen an diesen Stellen zu \u00fcberwinden, die mit Kameras und Grenzsch\u00fctzern kontrolliert werden. (zit)"]}, "og:site_name": "JUNGE FREIHEIT", "og:article:published_time": "2024-10-30T14:44:01+01:00"}, "recommendations": ["https://jungefreiheit.de/debatte/kommentar/2024/sexualgewalt-ist-ein-nebenprodukt-falscher-migrationspolitik/", "https://jungefreiheit.de/politik/deutschland/2024/nach-talahon-aussage-hessische-cdu-politikerin-erklaert-sich/", "https://jungefreiheit.de/debatte/kommentar/2024/ein-messerangriff-ein-urteil-viele-fragen-eine-antwort/", "https://jungefreiheit.de/politik/deutschland/2024/katholischer-erzbischof-verteufelt-asyl-verschaerfungen/", "https://jungefreiheit.de/politik/deutschland/2024/spd-ministerpraesident-fordert-mehr-geld-fuer-migranten-versorgung/"]}