{"news_outlet": "jungefreiheit", "provenance": "https://jungefreiheit.de/politik/deutschland/2024/wegen-correctiv-bericht-martin-sellner-erhaelt-dreijaehriges-einreiseverbot/", "query_keywords": ["politik", "ss", "demo", "sp", "ns", "us"], "crawl_date": "30.10.2024", "author_person": "JF", "author_organization": "JF", "news_keywords": ["Correctiv", "Einreiseverbot", "Martin Sellner", "Meinungsfreiheit"], "content": {"title": "Darum wird Bayern mehr Illegale los", "description": "Ein Grund zum Feiern f\u00fcr die CSU? Bayerns Innenminister Herrmann prahlt mit Erfolgszahlen bei den R\u00fcckf\u00fchrungen illegaler Ausl\u00e4nder \u2013 doch wie sieht das im Detail aus?", "body": {"": ["BERLIN. Der Chef der \u00f6sterreichischen Identit\u00e4ren Bewegung (IB), Martin Sellner, hat ein dreij\u00e4hriges Einreiseverbot nach Deutschland erhalten. Das geht offenbar aus einem Brief hervor, den der geb\u00fcrtige Wiener von der deutschen Ausl\u00e4nderbeh\u00f6rde erhalten hat. Demnach verliert er \u201edas Recht auf Freiz\u00fcgigkeit in der Bundesrepublik Deutschland\u201c aus \u201eGr\u00fcnden der \u00f6ffentlichen Ordnung und Sicherheit\u201c.", "Ab Mitte M\u00e4rz ist dem IB-Chef damit der Aufenthalt in Deutschland untersagt. Sollte er sich zu dem Zeitpunkt, da er das Schreiben erhalte, gerade in Deutschland aufhalten, habe er \u201eeine Frist von einem Monat zur Abreise\u201c.", "Dem Schreiben ist ein 40seitiger Text beigelegt, der begr\u00fcnden soll, da\u00df von Sellner eine \u201egegenw\u00e4rtige Wiederholungsgefahr f\u00fcr die \u00f6ffentliche Ordnung und Sicherheit\u201c ausgehe. Obwohl dem \u00d6sterreicher keine Straftaten zur Last gelegt werden, argumentiert der Text daf\u00fcr, da\u00df der Aufenthalt des \u00d6sterreichers in Deutschland den Grunds\u00e4tzen der Menschenrechte und der Demokratie zuwiderlaufe.", "Unter anderem bezieht sich die Ausl\u00e4nderbeh\u00f6rde dabei auf den im Januar ver\u00f6ffentlichten Text von \u201eCorrectiv\u201c. Die Ideen, die Sellner in Potsdam verbreitet haben soll, w\u00fcrden demnach gegen die Menschenw\u00fcrde versto\u00dfen. Die \u201epolitische Forderung nach dem Erhalt der ethnischen Identit\u00e4t des deutschen Volkes\u201c sei explizit nicht erst dann verfassungswidrig, wenn sie eine \u201erechtliche Ausgrenzung und eine Diskriminierung deutscher Staatsangeh\u00f6riger anderer ethnischer Zugeh\u00f6rigkeit\u201c beinhalte.", "Dar\u00fcber hinaus begr\u00fcndet der Text das Einreiseverbot auch taktisch. Durch \u00f6ffentliche Auftritte in Deutschland sowie eine geplante Lesereise k\u00f6nne Sellner Menschen erreichen, die im Internet eventuell nicht auf seine Inhalte gesto\u00dfen w\u00e4ren. Durch die \u201eungezwungene Atmosph\u00e4re\u201c seien solche Veranstaltungen \u201egerade zur Vernetzung und zum Austausch\u201c geeignet.", "Sellner kritisierte die neue Ma\u00dfnahme gegen\u00fcber der JF deutlich. \u201eEs ist eine Z\u00e4sur, das alte BRD-Biedermeier geht anscheinend zu Ende und wir sind in Faesers Vorm\u00e4rz. Der Bescheid ist aus meiner Sicht ein politikiwssenschaftliches Konvolut. Ausgiebig wird das \u201aCorrectiv\u2018 zitiert. Am Ende steht die Behauptung, da\u00df meine Ideen und B\u00fccher die \u00f6ffentliche Ordnung und Sicherheit der BRD akut und ernsthaft bedrohten. Ich werde mit allen rechtlichen M\u00f6glichkeiten dagegen vorgehen und sehe das eher als einen Orden, denn als Makel. Der Bescheid riecht nach Angstschwei\u00df einer alten Ideologie, der die Felle davonschwimmen\u201c, betonte er.", "(lb)"]}, "og:site_name": "JUNGE FREIHEIT", "og:article:published_time": "2024-10-30T14:44:01+01:00"}, "recommendations": ["https://jungefreiheit.de/politik/deutschland/2024/trusted-flagger-prahlte-in-ard-doku-mit-meldung-legaler-inhalte/", "https://jungefreiheit.de/politik/deutschland/2024/trusted-flaggers-digitale-blockwarte-auf-dem-vormarsch/", "https://jungefreiheit.de/debatte/kommentar/2024/staatliche-trusted-flagger-die-freiheit-in-gefahr/", "https://jungefreiheit.de/politik/deutschland/2024/correctiv-rebell-vosgerau-wir-leben-in-einer-gelenkten-demokratie/", "https://jungefreiheit.de/kultur/medien/2024/correctiv-rebell-vosgerau-bittet-um-unterstuetzung/"]}