{"news_outlet": "jungefreiheit", "provenance": "https://jungefreiheit.de/politik/deutschland/2024/fdp-mittelstandspolitiker-verlaesst-partei-und-schreibt-wutbrief/", "query_keywords": ["klima", "impfpflicht", "fdp", "spo", "politik", "ss", "corona", "mittelstand", "sp", "spd", "migration", "ns", "us", "regierung"], "crawl_date": "30.10.2024", "author_person": "JF", "author_organization": "JF", "news_keywords": ["Ampel-Koalition", "FDP", "Liberalismus"], "content": {"title": "Darum wird Bayern mehr Illegale los", "description": "Ein Grund zum Feiern f\u00fcr die CSU? Bayerns Innenminister Herrmann prahlt mit Erfolgszahlen bei den R\u00fcckf\u00fchrungen illegaler Ausl\u00e4nder \u2013 doch wie sieht das im Detail aus?", "body": {"": ["STUTTGART. Der Vorsitzende der FDP-Vorfeldorganisation Liberaler Mittelstand in Baden-W\u00fcrttemberg und Mitglied im baden-w\u00fcrttembergischen FDP-Landesvorstand, Thilo Scholpp, hat seinen Austritt aus der Partei bekannt gegeben. In einem mit dem Satz \u201eDieses Ende h\u00e4tte ich mir anders gew\u00fcnscht\u201c betitelten Wutbrief wirft das langj\u00e4hrige FDP-Mitglied der Partei dabei vor, den gesellschaftlichen Mittelstand \u201everlassen\u201c zu haben.", "Er habe in der Vergangenheit geglaubt, die Partei sei die politische Heimat der \u201eeigenverantwortlich handelnden B\u00fcrger aus dem Mittelstand\u201c, die \u201edie meisten Steuern zahlen, die h\u00f6chsten pers\u00f6nlichen wirtschaftlichen Risiken tragen\u201c und \u201edas R\u00fcckgrat von Wirtschaft und Gesellschaft\u201c bildeten. Doch die von der FDP mitgetragene Politik der Ampel-Koalition sei eine Koalition mit \u201eroten und gr\u00fcnen Sozialisten\u201c.", "Das Verhalten der Partei w\u00e4hrend der Corona-Ma\u00dfnahmen sei \u201eein Desaster\u201c gewesen, schrieb Scholpp. Der Gesetzesentwurf f\u00fcr eine allgemeine Impfpflicht sei ein Dokument der \u201eUnf\u00e4higkeit der Parteispitze, mit freiheitlichen Werten und b\u00fcrgerlichen Grundrechten umzugehen\u201c.", "Auch die von der SPD-FDP-Gr\u00fcnen-Regierung eingef\u00fchrte CO2-Abgabe sowie die LKW-Maut seien eine \u201eBelastung f\u00fcr alle\u201c. Der Effekt f\u00fcr das Klima liege bei \u201eNull\u201c. Zudem habe der 2022 vollzogene Ausstieg aus der Kernkraft \u201efatale Folgen\u201c f\u00fcr \u201eDeutschlands energieintensive Wirtschaft\u201c gehabt.", "Auch die 2021 eingef\u00fchrte Versch\u00e4rfung des \u201eMajest\u00e4tsbeleidigungsparagraphen\u201c 188 StGB\u00a0bewertet der Mittelstandspolitiker nicht als freiheitlich: \u201eIch bin nun wirklich kein Freund unfl\u00e4tiger \u00c4u\u00dferungen. Aber die Freiheit bedient sich nicht des staatlichen Repressionsapparates, um sich ihre Kritiker vom Leib zu halten, sondern sie h\u00e4lt die Kritik aus!\u201c", "Die Staatsquote liege nun, mit der FDP in der Regierung, h\u00f6her als 2019. Der Staatsapparat sei \u201eimmer weiter aufgebl\u00e4ht\u201c worden, von \u201eB\u00fcrokratieabbau\u201c sei \u201eweit und breit nichts zu bemerken\u201c. Mit dem B\u00fcrgergeld sei \u201eeine neue Qualit\u00e4t von Fehlanreizen\u201c eingef\u00fchrt worden, und damit \u201eAnreize f\u00fcr illegale Armutsmigration nach Deutschland\u201c.", "Das Selbstbestimmungsgesetz sei hingegen \u201ewissenschaftsfeindlich\u201c, \u201efrauenfeindlich\u201c und \u201erechtsstaatlich katastrophal\u201c, weil es die Wahrheit sanktioniere. Das Gesetz sei eine \u201eKarikatur von Freiheit\u201c, schlu\u00dffolgert Scholpp.", "Er wisse zwar, da\u00df sein Austritt aus der Partei mutma\u00dflich wirkungslos sei und innerhalb der liberalen Partei \u201ekein Umdenken\u201c einsetze, \u201eja nicht einmal ein Nachdenken\u201c. Die FDP verliere ihre Unterst\u00fctzer und Mitglieder vor allem deshalb, weil kaum ein W\u00e4hler der Partei abkaufe, da\u00df sie f\u00fcr ihre Themen tats\u00e4chlich k\u00e4mpfe. (lb)"]}, "og:site_name": "JUNGE FREIHEIT", "og:article:published_time": "2024-10-30T14:44:01+01:00"}, "recommendations": ["https://jungefreiheit.de/kultur/medien/2024/wenn-grauhaarige-fdp-politiker-die-jugend-ansprechen-wollen/", "https://jungefreiheit.de/politik/deutschland/2024/wechselt-fdp-chef-lindner-in-den-journalismus/", "https://jungefreiheit.de/politik/deutschland/2024/baerbocks-zahlenschieberei-fuer-seenotretter-brueskiert-fdp/", "https://jungefreiheit.de/politik/deutschland/2024/so-will-die-fdp-die-zahl-der-organspenden-steigern/", "https://jungefreiheit.de/debatte/kommentar/2024/kaisers-royaler-wochenrueckblick-225/"]}