{"news_outlet": "jungefreiheit", "provenance": "https://jungefreiheit.de/politik/ausland/2024/bewaffnete-gefangenenbefreiung-schockiert-frankreich/", "query_keywords": ["frankreich", "usa", "ss", "familie", "ns", "us"], "crawl_date": "30.10.2024", "author_person": "JF", "author_organization": "JF", "news_keywords": ["\u00c9ric Dupond-Moretti", "Frankreich", "Gefangenenbefreiung", "Jordan Bardella", "La Mouche", "Mohamed A.", "Val-de-Reuil"], "content": {"title": "Darum wird Bayern mehr Illegale los", "description": "Ein Grund zum Feiern f\u00fcr die CSU? Bayerns Innenminister Herrmann prahlt mit Erfolgszahlen bei den R\u00fcckf\u00fchrungen illegaler Ausl\u00e4nder \u2013 doch wie sieht das im Detail aus?", "body": {"": ["Nach Berichten der franz\u00f6sischen Zeitung Le Parisien soll Mohamed A., auch bekannt als \u201eLa Mouche\u201c (\u201edie Fliege\u201c), wegen versuchten Mordes und Einbruchsdiebstahls seine Haftstrafe verb\u00fc\u00dft haben. Der \u00dcberfall geschah, als A. von Rouen nach \u00c9vreux in eine andere Haftanstalt verlegt werden sollte. Nach aktuellen Erkenntnissen war \u201edie Fliege\u201c der einzige Gefangene an Bord des Justiz-Fahrzeugs.", "Auch der Chef des Rassemblement National, Jordan Bardella, zeigte sich entsetzt \u00fcber die Gewalttat. Er habe \u201emit Angst und gro\u00dfer Trauer\u201c von dem Angriff erfahren, den Familien gelte sein ganzes Beileid. \u201eEs ist eine wahre Grausamkeit, die Frankreich jeden Tag widerf\u00e4hrt\u201c, schrieb der 28j\u00e4hrige auf seinem X-Profil. (st)"]}, "og:site_name": "JUNGE FREIHEIT", "og:article:published_time": "2024-10-30T14:44:01+01:00"}, "recommendations": ["https://jungefreiheit.de/debatte/kommentar/2024/gegenaufklaerung-26/", "https://jungefreiheit.de/politik/ausland/2024/marion-marechal-will-mit-parteigruendung-neue-impulse-geben/", "https://jungefreiheit.de/politik/ausland/2024/drahtzieher-des-anschlags-auf-charlie-hebdo-zu-lebenslanger-haft-verurteilt/", "https://jungefreiheit.de/politik/ausland/2024/unser-staat-ist-dysfunktional-wie-der-mord-an-einer-studentin-frankreich-erschuettert/", "https://jungefreiheit.de/wissen/geschichte/2024/fort-chabrol-38-tage-belagerter-widerstand-im-herzen-paris/"]}