{"news_outlet": "jungefreiheit", "provenance": "https://jungefreiheit.de/politik/deutschland/2023/razzia-letzte-generation/", "query_keywords": ["terror", "ss", "sp", "ns", "us"], "crawl_date": "30.10.2024", "author_person": "JF", "author_organization": "JF", "news_keywords": ["Klimakleber", "kriminelle Vereinigung", "letzte Generation", "Razzia"], "content": {"title": "Darum wird Bayern mehr Illegale los", "description": "Ein Grund zum Feiern f\u00fcr die CSU? Bayerns Innenminister Herrmann prahlt mit Erfolgszahlen bei den R\u00fcckf\u00fchrungen illegaler Ausl\u00e4nder \u2013 doch wie sieht das im Detail aus?", "body": {"": ["M\u00dcNCHEN.\u00a0Polizeibeamte haben am Mittwochmorgen 15 Geb\u00e4ude in sieben Bundesl\u00e4ndern durchsucht. Mit der Razzia soll Beweismaterial gegen die sogenannte \u201eLetzte Generation\u201c sichergestellt werden, die mit Stra\u00dfen-, Autobahn- und Flughafen-Blockaden, das \u00f6ffentliche Leben lahmzulegen versucht.", "Hintergrund: Die Generalstaatsanwaltschaft M\u00fcnchen f\u00fchrt mit ihrer \u201eZentralstelle zur Bek\u00e4mpfung von Extremismus und Terrorismus\u201c ein Ermittlungsverfahren \u201ewegen des Verdachts der Begehung von Straftaten durch Mitglieder der sog.\u00a0\u201aLetzten Generation\u2018\u201c.", "Die Beamten vollstreckten auch zwei Kontobeschlagnahmebeschl\u00fcsse und einen Verm\u00f6gensarrest zur Sicherung von Verm\u00f6genswerten. Das Landeskriminalamt Bayern erkl\u00e4rt dazu: \u201eAufgrund zahlreicher Strafanzeigen aus der Bev\u00f6lkerung, die seit Mitte des Jahres 2022 eingingen, leitete die Generalstaatsanwaltschaft M\u00fcnchen ein Ermittlungsverfahren gegen insgesamt sieben Beschuldigte im Alter von 22 bis 38 Jahren wegen des Tatvorwurfes der Bildung bzw. Unterst\u00fctzung einer kriminellen Vereinigung gem\u00e4\u00df \u00a7 129 Abs. 1 S. 1, 2 StGB ein.\u201c", "Den Beschuldigten werde zur Last gelegt, eine Spendenkampagne zur Finanzierung weiterer Straftaten f\u00fcr die \u201eLetzte Generation\u201c organisiert, diese \u00fcber deren Homepage beworben und dadurch bisher einen Betrag von mindestens 1,4 Mio. Euro an Spendengeldern eingesammelt zu haben: \u201eDieses Geld wurde nach den bisherigen Erkenntnissen \u00fcberwiegend auch f\u00fcr die Begehung weiterer Straftaten der Vereinigung eingesetzt.\u201c", "Zwei Beschuldigte stehen demnach au\u00dferdem im Verdacht, im April 2022 versucht zu haben, die \u00d6l-Pipeline Triest-Ingolstadt zu sabotieren. Dies wertet das LKA als versuchten Angriff auf die sogenannte kritische Infrastruktur Bayerns.", "Ziel der Durchsuchungen sei das Auffinden von Beweismitteln zur Mitgliederstruktur der \u201eLetzten Generation\u201c, die weitere Aufkl\u00e4rung ihrer Finanzierung sowie die Beschlagnahme von Verm\u00f6genswerten. Festnahmen erfolgten bisher nicht. (fh)"]}, "og:site_name": "JUNGE FREIHEIT", "og:article:published_time": "2024-10-30T14:44:01+01:00"}, "recommendations": ["https://jungefreiheit.de/politik/deutschland/2024/repressionsschlaege-antifa-beklagt-hausdurchsuchungen-in-muenchen/", "https://jungefreiheit.de/politik/deutschland/2024/mehrere-razzien-berliner-polizei-geht-gegen-militante-palaestina-szene-vor/", "https://jungefreiheit.de/politik/deutschland/2024/berlin-muss-gebuehren-an-klimakleber-zurueckzahlen/", "https://jungefreiheit.de/politik/deutschland/2024/letzte-generation-anhaenger-wegen-farbanschlaegen-auf-luxusziele-angeklagt/", "https://jungefreiheit.de/politik/deutschland/2024/berliner-gericht-verurteilt-klima-radikalen-zu-fast-zwei-jahren-knast/"]}