{"news_outlet": "jungefreiheit", "provenance": "https://jungefreiheit.de/politik/deutschland/2024/wer-sprach-von-der-pandemie-der-ungeimpften/", "query_keywords": ["rki", "csu", "usa", "rna", "ns", "us", "schi", "impfstoff", "cdu", "lockdown", "spd", "linke", "politik", "pandemie", "regierung", "amerika", "ss", "corona", "sp", "markus s\u00f6der", "angela merkel"], "crawl_date": "30.10.2024", "author_person": "JF", "author_organization": "JF", "news_keywords": ["Corona-Aufarbeitung", "Jens Spahn", "Markus S\u00f6der", "Pandemie der Ungeimpften", "Robert-Koch-Institut"], "content": {"title": "Darum wird Bayern mehr Illegale los", "description": "Ein Grund zum Feiern f\u00fcr die CSU? Bayerns Innenminister Herrmann prahlt mit Erfolgszahlen bei den R\u00fcckf\u00fchrungen illegaler Ausl\u00e4nder \u2013 doch wie sieht das im Detail aus?", "body": {"": ["Die nun ungeschw\u00e4rzt ver\u00f6ffentlichten Protokolle des Robert-Koch-Instituts (RKI) zeigen: Es war den Forschern fr\u00fch bewu\u00dft, da\u00df das mediale Geraune von einer \u201ePandemie der Ungeimpften\u201c aus \u201efachlicher Sicht\u201c nicht korrekt sei. Die Gesamtbev\u00f6lkerung trage zur Verbreitung des Virus bei, hei\u00dft es in einem Auszug der Protokolle.", "Zuvor, am 3. November 2021, hatte der damalige Gesundheitsminister Jens Spahn (CDU) auf einer Pressekonferenz das Schlagwort erneut erw\u00e4hnt \u201eWir erleben gerade vor allem eine Pandemie der Ungeimpften \u2013 und die ist massiv\u201c, sagte der Politiker. Bereits drei Monate zuvor hatte Spahn diese Formulierung genutzt.", "Doch wer verbreitete das falsche Narrativ noch? Die JF hat die Aussagen von Medien und Politikern gesammelt.", "Seinen Ursprung hat der Terminus in den USA. Die damalige Direktorin der amerikanischen Beh\u00f6rde \u201eCenters for Disease Control and Prevention\u201c, Rochelle Walensky, benutzte ihn am 16. Juli 2021 w\u00e4hrend einer Pressekonferenz.\u201eEs wird zu einer Pandemie der Ungeimpften\u201c, sagte sie im Hinblick auf die Entwicklungen der Inzidenz-Zahlen in den Staaten. \u201eWir sehen Ausbr\u00fcche in den Teilen des Landes, in denen die Impfquote niedrig ist, weil Ungeimpfte einem viel h\u00f6heren Risiko ausgesetzt\u201c", "Ende Juli sprach dann der amerikanische Immunologe Anthony Fauci von einer \u201epandemic oft the unvaccinated\u201c. Da vor allem sie sich infizieren w\u00fcrden, flehe er die Menschen an, sich impfen zu lassen, sagte Fauci dem Fernsehsender CNN. Auch US-Pr\u00e4sident Joe Biden sprach im Juli 2021 davon, da\u00df das Land es mit \u201ePandemie der Ungeimpften\u201c zu tun habe.", "Zum ersten Mal sprach Spahn w\u00e4hrend einer Bundestagsrede im August 2021 davon, da\u00df Deutschland \u201eim Moment eine Pandemie der Ungeimpften\u201c erlebe. Erfunden hatte er den Begriff nicht \u2013 doch machte er ihn damit in Deutschland bekannt.", "Spahn verwendete den Begriff in den darauffolgenden Wochen und Monaten immer wieder \u2013 bei \u201ejeder Pressekonferenz\u201c und \u201evermutlich bewu\u00dft\u201c, wie das RKI in seinen internen Protokollen festhielt. Auch in einem Post von Spahn auf der sozialen Internetplattform Instagram taucht die Bezeichnung auf. Mutma\u00dflich plante der Minister, die Bev\u00f6lkerung auf diese Weise zum Impfen zu bewegen.", "Die damalige Bundeskanzlerin Angela Merkel (CDU) sprach im November 2021 davon, da\u00df die Pandemie \u201ejetzt im Wesentlichen eine Pandemie der Ungeimpften\u201c sei. Daher sei es wichtig, die Menschen zu einer dritten Impfung zu animieren.", "Der Bundesgesundheitsminister Karl Lauterbach (SPD), der den Posten ab Dezember 2021 von Spahn \u00fcbernahm, verwendete die Bezeichnung am 11. September 2021 in einem Post auf der Nachrichtenplattform X. Anfang November 2021 behauptete er, da\u00df \u201edie Ungeimpften im Moment\u201c die \u201eTreiber der Pandemie\u201c seien.", "Der bayerische Ministerpr\u00e4sident Markus S\u00f6der (CSU) sagte w\u00e4hrend einer Regierungserkl\u00e4rung im November 2021, da\u00df es \u201eabsolut korrekt\u201c sei, von einer \u201ePandemie der Ungeimpften\u201c zu sprechen. Aufgrund der Ungeimpften drohe dem bayerischen Gesundheitssystem \u201eeine komplette \u00dcberlastung\u201c. Viele Geimpfte und Pflegekr\u00e4fte seien \u201ezunehmend genervt und ersch\u00f6pft von manchen Diskussionen\u201c, die im Land gef\u00fchrt w\u00fcrden. Daher m\u00fcsse die \u201eImpfbereitschaft\u201c gef\u00f6rdert werden.", "Im November 2021 sagte EU-Kommissions-Pr\u00e4sidentin Ursula von der Leyen w\u00e4hrend eines Besuchs in den Vereinigten Staaten, da\u00df trotz Fortschritten bei der Impfung darauf geachtet werden m\u00fcsse, da\u00df \u201edie Pandemie nicht zu einer Pandemie der Ungeimpften\u201c werde. Sie werde \u201ealles in ihrer Macht stehende tun\u201c, damit die Impfquote steige. Bis zum Jahr 2022 sollten \u201e70 Prozent der Weltbev\u00f6lkerung\u201c geimpft sein.", "Im November 2021 drohte Th\u00fcringens Ministerpr\u00e4sident Bodo Ramelow (Linke) Ungeimpften damit, in Notf\u00e4llen nicht mehr in Krankenh\u00e4user aufgenommen oder gar behandelt zu werden: \u201eWir haben eine Pandemie der Ungeimpften. Und wir werden niemandem mehr garantieren k\u00f6nnen, der ungeimpft ins Krankenhaus kommt, da\u00df er \u00fcberhaupt noch in Th\u00fcringen behandelt wird.\u201c Im Zweifelsfall sollten sich ungeimpfte Erkrankte in einem anderen Bundesland behandeln lassen, sagte der Linken-Politiker.", "Das Nachrichtenmagazin Stern ver\u00f6ffentlichte im November 2021, wenige Tage vor dem internen Vermerk beim RKI, einen Bericht mit der \u00dcberschrift \u201eEs gibt keinen Zweifel mehr: Die Pandemie der Ungeimpften ist da!\u201c Darin berichtete das Medium, da\u00df in erster Linie Ungeimpfte f\u00fcr die steigenden Inzidenzzahlen verantwortlich seien.", "In einer Spiegel-Kolumne vom 8. November 2021 verwendete der ehemalige Chefredakteur der Bild-Zeitung, Nikolaus Blome, den Begriff. Die \u201ePandemie der Ungeimpften\u201c werde \u201ezusehends gr\u00f6\u00dfer als gedacht\u201c und ziehe \u201edas ganze Land in Mitleidenschaft\u201c. Der \u201erealit\u00e4tsgeneigte B\u00fcrgerliche\u201c werde zur \u201eGeisel der Ungeimpften\u201c, der sowohl die \u00dcberlastung der Krankenh\u00e4user als auch eine sich m\u00f6glicherweise verschlechternde Stimmung in der Bev\u00f6lkerung zu verantworten habe.", "Bereits zwei Monate zuvor hatte Blome allen Ungeimpften vorgeworfen, sich \u201emit einigem T\u00fcreschlagen\u201c aus der normalen Welt verabschiedet zu haben. F\u00fcr alle unangenehmen Folgen, die dies nach sich ziehe, seien sie selbst verantwortlich.", "Nahezu sprichw\u00f6rtlich wurde zudem eine Formulierung Blomes vom Dezember 2020. Dort bat er \u201eausdr\u00fccklich\u201c \u2013 der Corona-Impfstoff war gerade erst zugelassen worden \u2013 um \u201egesellschaftliche Nachteile f\u00fcr all jene\u201c, die \u201efreiwillig auf eine Impfung verzichten\u201c. Statt sich Sorgen um eine m\u00f6gliche Spaltung zu machen, solle \u201edie ganze Republik mit dem Finger auf sie zeigen\u201c.", "Der Mediziner, Gr\u00fcnder von Biontech und Mit-Erfinder der Corona-Impfung, U\u011fur \u015eahin, warnte in einem Spiegel-Interview im September 2021 davor, da\u00df \u201ewir es in den kommenden Monaten mit einer Pandemie der Ungeimpften zu tun haben\u201c werden. Das Virus breite sich nur noch zwischen \u201eden nicht gesch\u00fctzten Menschen weiter aus\u201c. Jeder zus\u00e4tzlich geimpfte helfe daher, den Virusverlauf im Winter 2021 abzuschw\u00e4chen.", "Obwohl die Journalistin Sarah Fr\u00fchauf die Formulierung in ihrem Tagesschau-Kommentar vom 19. November 2021 nicht verwendete, zielte sie inhaltlich in eine \u00e4hnliche Richtung. \u201eNa, herzlichen Dank an alle Ungeimpften, dank euch droht der n\u00e4chste Winter im Lockdown\u201c, begann die \u00f6ffentlich-rechtliche Reporterin ihren Beitrag. Alle Ungeimpften m\u00fc\u00dften sich den Vorwurf gefallen lassen, an der \u201eder derzeitigen Situation mit Schuld zu sein\u201c. Sowohl f\u00fcr die kommenden anstrengenden Wochen der Pflegekr\u00e4fte, als auch an \u201eden wohl tausenden Opfern\u201c der Pandemie.", "Noch einen Schritt weiter ging, ebenfalls im November 2021, der damalige Vorsitzende des Welt\u00e4rztebundes, Frank Ulrich Montgomery, als er davon sprach, da\u00df Deutschland eine \u201eTyrannei der Ungeimpften\u201c erlebe, die \u201e\u00fcber das Zwei-Drittel der Geimpften\u201c bestimmten und ihnen die Corona-Ma\u00dfnahmen aufdr\u00fcckten."]}, "og:site_name": "JUNGE FREIHEIT", "og:article:published_time": "2024-10-30T14:44:01+01:00"}, "recommendations": ["https://jungefreiheit.de/politik/deutschland/2024/seeshaupter-buergermeister-kippt-asylunterkunft/", "https://jungefreiheit.de/politik/deutschland/2024/afd-in-bayern-auf-absolutem-rekordhoch/", "https://jungefreiheit.de/politik/deutschland/2024/ohne-bitte-um-verzeihung-spahn-will-wieder-minister-werden/", "https://jungefreiheit.de/politik/deutschland/2024/corona-impfnebenwirkungen-mehr-als-jeder-sechste-deutsche-betroffen/", "https://jungefreiheit.de/politik/deutschland/2024/hat-wegners-queerbeauftragter-einmal-zu-viel-rassismus-gerufen/"]}