{"news_outlet": "jungefreiheit", "provenance": "https://jungefreiheit.de/debatte/interview/2019/wir-wissen-woher-wir-kommen-und-wir-wissen-wohin-wir-wollen/", "query_keywords": ["politik", "us", "usa", "ss", "europa", "demo", "sp", "ns", "schi"], "crawl_date": "30.10.2024", "author_person": "JF", "author_organization": "JF", "news_keywords": ["Freiheit", "Heimat", "J\u00fcrgen Wirth Anderlan", "S\u00fcdtirol", "S\u00fcdtiroler Sch\u00fctzenbund"], "content": {"title": "Darum wird Bayern mehr Illegale los", "description": "Ein Grund zum Feiern f\u00fcr die CSU? Bayerns Innenminister Herrmann prahlt mit Erfolgszahlen bei den R\u00fcckf\u00fchrungen illegaler Ausl\u00e4nder \u2013 doch wie sieht das im Detail aus?", "body": {"": ["Fr\u00fcher z\u00e4hlte die bewaffnete Verteidigung Tirols zu ihren Aufgaben. Heute verteidigen die Sch\u00fctzen die Tiroler Identit\u00e4t: die Sprache, das Brauchtum, den Glauben. Seit Ende April f\u00fchrt der 48 Jahre alte Obstbauer und Skilehrer J\u00fcrgen Wirth Anderlan als Landeskommandant den 5.100 Mann starken S\u00fcdtiroler Sch\u00fctzenbund. Seither schafft es die Organisation mit Aufsehen erregenden Aktionen immer wieder in die Schlagzeilen \u2013 und erntet viel Lob und Kritik.", "Herr Wirth Anderlan, Sie sind jetzt seit rund einem halben Jahr Landeskommandant und haben es mit einigen provokanten Aktionen in die Schlagzeilen geschafft. Provozieren \u2013 ist das der neue Stil des Sch\u00fctzenbundes?", "Wirth Anderlan:\u00a0Ich verstehe nicht genau, was Sie damit meinen? Wir haben bei unseren j\u00fcngsten Aktionen nichts anderes gemacht, als auf die Wahrheit hinzuweisen. Zum Beispiel bei unserer DNA-Aktion, wo wir bei \u00fcber 600 Ortstafeln in S\u00fcdtirol die deutschen Namen \u00fcberklebt haben. Es ist nun mal so, da\u00df in S\u00fcdtirol, in einem Land, in dem 70 Prozent der deutschen Volksgruppe angeh\u00f6ren, die historisch gewachsenen deutschen und ladinischen Namen nur geduldet sind, und nur die zum gr\u00f6\u00dften Teil pseudofaschistischen erfundenen Ortsnamen offiziell g\u00fcltig sind.", "F\u00fcr besonderen Wirbel sorgte auch die Aktion \u201eGegen Zwangsehe\u201c anl\u00e4\u00dflich des 100. Jahrestags der Unterzeichnung des Vertrags von Saint-Germain, mit dem das s\u00fcdliche Tirol endg\u00fcltig an Italien fiel. Wieso wollen Sie sich scheiden lassen, wo doch sowohl Italien als auch \u00d6sterreich Teil der EU und damit ohnehin zusammen sind?", "Wirth Anderlan:\u00a0Es geht nicht um die Scheidung. Vor 100 Jahren ist durch die Annexion S\u00fcdtirols \u2013 gegen den Willen der Bev\u00f6lkerung \u2013 Unrecht geschehen, das bis heute andauert. Es geht darum, da\u00df wir S\u00fcdtiroler seit 100 Jahren noch nie das Recht hatten, selbst zu bestimmen, wohin S\u00fcdtirol gehen soll. Dies sollte in einem demokratischen Europa im Jahre 2019 doch m\u00f6glich sein. Finden Sie nicht?", "Apropos Demokratie: Nach der Landtagswahl im vergangenen Herbst regiert die S\u00fcdtiroler Volkspartei zusammen mit der als nationalistisch geltenden Lega. Wie werten Sie dieses B\u00fcndnis?", "Wirth Anderlan:\u00a0Es steht mir nicht zu, dies zu bewerten. Ich h\u00e4tte auch die M\u00f6glichkeit gehabt, politisch t\u00e4tig zu werden. Ich habe mich aber f\u00fcr einen anderen Weg entschieden. Wir Sch\u00fctzen sch\u00fctzen unsere Heimat, unsere Kultur, unsere Sprache, unsere Identit\u00e4t und unsere Werte. Das alles machen wir ehrenamtlich und das erlaubt uns dann auch, die Dinge beim Namen zu nennen.", "Was meinen Sie damit?", "Wirth Anderlan:\u00a0Wir machen das alles ehrenamtlich, ohne Bezahlung. Wir opfern sozusagen unsere Freizeit f\u00fcr die Heimat. Wir brauchen keine W\u00e4hlerstimmen und k\u00f6nnen somit unsere Meinung frei kundtun. Wir sind \u00fcberparteilich und somit auch glaubhaft.", "Sind Sie mit der Entwicklung des S\u00fcdtiroler Sch\u00fctzenbundes zufrieden? Hat er noch Gewicht in Gesellschaft und Politik? ? Kommt Nachwuchs?", "Wirth Anderlan: Mit Stolz k\u00f6nnen wir sagen, da\u00df wir der Verband sind mit dem gr\u00f6\u00dften Zuwachs von Jugendlichen. Und mir pers\u00f6nlich wurde erst in den vergangenen Monaten, seit ich Landeskommandant bin, bewu\u00dft, welches Gewicht der S\u00fcdtiroler Sch\u00fctzenbund hat. Wir werden fast t\u00e4glich mit Interview-Anfragen aus dem In- und Ausland konfrontiert. Da\u00df mich Leute inzwischen auf der Stra\u00dfe ansprechen, zeigt, da\u00df unsere Arbeit auch in der S\u00fcdtiroler Gesellschaft verfolgt wird.", "Sie sind Vater von vier Kindern. Was sollte man Kindern heute mitgeben? Welche Werte?", "Wirth Anderlan: Ich kann sagen, da\u00df ich sehr stolz auf meine Kinder bin, aber ich denke, das sollte dann jeder f\u00fcr sich entscheiden, welche Werte f\u00fcr die eigenen Kinder wichtig sind.", "Auch in S\u00fcdtirol gibt es mittlerweile Debatten \u00fcber Gendergerechtigkeit. M\u00fcssen unsere Rollenbilder neu \u00fcberdacht werden?", "Wirth Anderlan:\u00a0Ich pers\u00f6nlich finde es nur gerecht, wenn die Frauen mit uns M\u00e4nnern heute gleichgestellt sind, obwohl es in manchen F\u00e4llen auch \u00fcbertrieben ist. So zum Beispiel bei der Bundeshymne unseres Vaterlandes. Fr\u00fcher sang man: \u201eHeimat bist du gro\u00dfer S\u00f6hne\u201d. Heute hei\u00dft es: \u201eHeimat gro\u00dfer T\u00f6chter und S\u00f6hne\u201d.", "Der Begriff Heimat und die Heimat als Wert haben in S\u00fcdtirol immer noch einen recht hohen Stellenwert, wenn man das etwa mit einigen Regionen Deutschlands vergleicht. Woran liegt das?", "Wirth Anderlan: In S\u00fcdtirol gibt es sehr viele kleine D\u00f6rfer, wo jeder jeden kennt, zahlreiche T\u00e4ler, die ihre Eigenheit bewahrt haben und dann nat\u00fcrlich unsere Charaktereigenschaften: Wir werden ja als ein sehr flei\u00dfiges, arbeitsames, geselliges, aber auch stures Volk beschrieben. Wir lassen uns nicht so schnell von \u00e4u\u00dferen Einfl\u00fcssen beeindrucken. Wir wissen, woher wir kommen und wir wissen auch wohin wir wollen. Ich denke, das sind die Hauptgr\u00fcnde.", "Was ist Heimat f\u00fcr Sie?", "Wirth Anderlan:\u00a0Ein Gef\u00fchl. Wenn ich von Berlin nach Hause fahre, dann beginnt dieses Gef\u00fchl bereits in Bayern, wo ich meine geliebten Berge zum ersten Mal wiedersehe. Dann weiter durch Tirol, wo Kuhglocken l\u00e4uten und der Geruch von Kuhmist in die Nase steigt, und wenn ich dann schlie\u00dflich und endlich mein Heimatdorf Kaltern sehe, mit seinen Weinbergen und die Dolomiten, die im Hintergrund leuchten, explodiert in mir ein Gef\u00fchl des Gl\u00fccks, ein Gef\u00fchl, das mit keinem anderen zu beschreiben ist.", "Jugendliche und junge Erwachsene gelten gemeinhin als nicht sehr konservativ. Wie k\u00f6nnen patriotische Organisationen wie der S\u00fcdtiroler Sch\u00fctzenbund diese Gruppe erreichen?", "Wirth Anderlan:\u00a0Wie bereits gesagt, wir haben einen sehr regen Zuwachs von Jugendlichen im S\u00fcdtiroler Sch\u00fctzenbund, deshalb kann ich diese Meinung nicht unbedingt teilen. Andererseits hei\u00dft das auch, da\u00df wir sehr gute Arbeit leisten, besonders unsere Jungsch\u00fctzenbetreuer in den D\u00f6rfern drau\u00dfen. Wir vermitteln ihnen unsere Werte, unsere Ideale, lehren ihnen unsere Geschichte und den respektvollen Umgang mit selbiger. Und anscheinend machen wir das recht gut.", "Wagen wir einen Blick in die nahe Zukunft. Werden die oben skizzierten Werte k\u00fcnftig wieder wichtiger werden?", "Wirth Anderlan: Unser gr\u00f6\u00dfter Feind ist der Wohlstand. Silvius Magnago, unser ehrw\u00fcrdiger Altlandeshauptmann, meinte einmal: \u201eWenn Geld genug da ist, besteht die Gefahr der moralischen Verfettung. Moralische Verfettung ist gleich Identit\u00e4tsverlust.\u201c Wir S\u00fcdtiroler k\u00f6nnen sehr stolz auf uns sein, ich denke, es gibt weltweit wohl kaum eine so kleine Minderheit, wie wir es sind, die 100 Jahre Fremdherrschaft \u00fcberlebt hat. Unsere Sprache, unsere Tiroler Kultur, unsere Tiroler Tradition, unsere Br\u00e4uche und unser Glaube, das ist das Herz S\u00fcdtirols; ein Herz, das niemals aufh\u00f6ren darf zu schlagen. Und daf\u00fcr gilt unser Einsatz."]}, "og:site_name": "JUNGE FREIHEIT", "og:article:published_time": "2024-10-30T14:44:01+01:00"}, "recommendations": ["https://jungefreiheit.de/debatte/2024/sozialpolitik-wird-zum-gluecksspiel-mit-der-gleichheit/", "https://jungefreiheit.de/debatte/2024/was-ist-liberale-kulturkritik/", "https://jungefreiheit.de/politik/ausland/2024/milei-wie-ich-zu-den-ideen-der-freiheit-kam/", "https://jungefreiheit.de/debatte/kommentar/2024/wenn-merkel-ueber-freiheit-schreibt/", "https://jungefreiheit.de/kultur/gesellschaft/2024/deutliche-mehrheit-glaubt-mit-deutschland-geht-es-steil-bergab/"]}