{"news_outlet": "jungefreiheit", "provenance": "https://jungefreiheit.de/kultur/gesellschaft/2019/schalke-boss-ruft-zum-kampf-gegen-rassismus-auf/", "query_keywords": ["us", "usa", "ss", "klimawandel", "rassismus", "sp", "klima", "afrika", "ns", "schi"], "crawl_date": "30.10.2024", "author_person": "JF", "author_organization": "JF", "news_keywords": ["Clemens T\u00f6nnies", "FC Schalke 04"], "content": {"title": "Darum wird Bayern mehr Illegale los", "description": "Ein Grund zum Feiern f\u00fcr die CSU? Bayerns Innenminister Herrmann prahlt mit Erfolgszahlen bei den R\u00fcckf\u00fchrungen illegaler Ausl\u00e4nder \u2013 doch wie sieht das im Detail aus?", "body": {"": ["HERNE-WEST. Nach seiner R\u00fcckkehr als Aufsichtsratschef des FC Schalke 04 hat sich Clemens T\u00f6nnies erneut f\u00fcr seine Wortwahl \u00fcber Afrikaner entschuldigt. \u201eWenn ich jemandem weh getan haben soll oder wenn sich jemanden verletzt gef\u00fchlt hat, dann bitte ich ihn aufrichtig um Entschuldigung\u201c, sagte T\u00f6nnies im Interview mit dem klubeigenen TV-Kanal. \u201eIch habe einen Fehler gemacht, und ich stehe f\u00fcr diesen Fehler ein.\u201c", "T\u00f6nnies hatte beim \u201eTag des Handwerks\u201c gesagt, statt h\u00f6here Steuern gegen den Klimawandel zu erheben, sollte man lieber 20 Kernkraftwerke in Afrika finanzieren. \u201eDann w\u00fcrden die Afrikaner aufh\u00f6ren, B\u00e4ume zu f\u00e4llen, und sie h\u00f6ren auf, wenn\u2019s dunkel ist, Kinder zu produzieren.\u201c Sp\u00e4ter entschuldigte er sich f\u00fcr die Aussage, die auch den Ehrenrat des Vereins auf den Plan rief. Als Ergebnis einer Sitzung des Gremiums lie\u00df T\u00f6nnies Anfang August sein Amt f\u00fcr drei Monate ruhen.", "\u201eBin bei jeder Anti-Rassismus-Kampagne der Erste\u201c", "Diese verordnete Zwangspause habe er genutzt, um viel \u00fcber seine Worte nachzudenken, sagte T\u00f6nnies nun gegen\u00fcber \u201eSchalke TV\u201c. Er habe diese damals weder beleidigend noch verletzend gemeint, betonter er. Er sei nicht derjenige, der trenne, sondern der, der vereine. Er arbeite in seinem Unternehmen mit Menschen aus 87 verschiedenen Nationen gut zusammen.", "Die Wucht der Reaktionen auf seine Worte habe ihn regelrecht erschlagen, erl\u00e4uterte der Schalke-Bo\u00df. Er habe w\u00e4hrend der Pause viele Gespr\u00e4che mit unterschiedlichen Menschen gef\u00fchrt und sich auch selbst hinterfragt. Ihm sei es um Afrika gegangen und wie den Menschen dort geholfen werden k\u00f6nne.", "\u201eIch bin derjenige, der bei jeder Anti-Rassismus-Kampagne als allererstes das Plakat hochh\u00e4lt und sagt: \u2018H\u00f6rt zu, das darf auf Schalke keinen Einzug haben.\u2019 Wir m\u00fcssen uns viel mehr in der Gesellschaft dagegen stellen, gegen Diskriminierung und Rassismus.\u201c (krk)"]}, "og:site_name": "JUNGE FREIHEIT", "og:article:published_time": "2024-10-30T14:44:01+01:00"}, "recommendations": ["https://jungefreiheit.de/wissen/geschichte/2021/ab-heute-glaube-ich-nicht-mehr-an-den-fussballgott/", "https://jungefreiheit.de/politik/deutschland/2021/linksextremisten-raz-anklage1/", "https://jungefreiheit.de/kultur/gesellschaft/2020/freund-bereut-aussage/", "https://jungefreiheit.de/politik/deutschland/2020/linksextreme-toennies-im-visier/", "https://jungefreiheit.de/politik/deutschland/2020/nach-corona-ausbruch-stegner-regt-haftstrafe-fuer-toennies-an/"]}