{"news_outlet": "jungefreiheit", "provenance": "https://jungefreiheit.de/debatte/kommentar/2022/kaisers-royaler-wochenrueckblick-133/", "query_keywords": ["spo", "ukraine", "us", "lockdown", "politik", "ss", "corona", "sp", "ns", "rna", "einwanderung", "pandemie", "schi", "regierung"], "crawl_date": "30.10.2024", "author_person": "JF", "author_organization": "JF", "news_keywords": ["Fu\u00dfball", "Lauterbach", "Madonna", "Sport", "Trans", "Wochenr\u00fcckblick"], "content": {"title": "Darum wird Bayern mehr Illegale los", "description": "Ein Grund zum Feiern f\u00fcr die CSU? Bayerns Innenminister Herrmann prahlt mit Erfolgszahlen bei den R\u00fcckf\u00fchrungen illegaler Ausl\u00e4nder \u2013 doch wie sieht das im Detail aus?", "body": {"": ["Die S\u00e4ngerin Jennifer Lopez sorgte k\u00fcrzlich bei einem gemeinsamen B\u00fchnenauftritt mit ihrem Kind Emme f\u00fcr gro\u00dfe Begeisterung in den Weltmedien. Grund f\u00fcr die mediale Euphorie war allerdings weniger die Performance des Mutter-Kind-Duos selbst, als vielmehr die Ansprache, mit der die K\u00fcnstlerin den Teenager angek\u00fcndigt hatte. Lopez nutzte in dieser n\u00e4mlich die genderneutralen Pronomen \u201ethey\u201c/\u201ethem\u201c. Was uns die K\u00fcnstlerin damit sagen wollte war, da\u00df sich ihr 14j\u00e4hriger Nachwuchs \u201enon-bin\u00e4r\u201c ist; sich also weder als weiblich noch als m\u00e4nnlich definieren will. Damit hat der Popstar das ganz gro\u00dfe Los gezogen. Nicht-Bin\u00e4re sind gerade ganz gro\u00df in Mode.", "Sie rangieren in der postmodernen Rangliste der Geschlechter-Identit\u00e4ten auf einer Stufe mit den ebenso hippen \u201eTransmenschen\u201c. Vielleicht sogar noch eine Stufe h\u00f6her. Passen sie mit ihrer ultimativen Unentschiedenheit doch noch besser ins Zeitalter der neuen sexuellen Unverbindlichkeit. Damit sind sie nicht nur der absolute Traumpartner f\u00fcr alle \u201ePan- und Poly-Sexuellen\u201c (Sollten Sie nicht wissen, was das ist, fragen Sie ihre Kinder!), es l\u00e4\u00dft sich auch prima mit ihnen Kasse machen.", "Auch Mutter Lopez ist sich dessen offensichtlich sehr bewu\u00dft. Scherzte sie bei der gemeinsamen B\u00fchnen-Performance doch, da\u00df es sich bei dieser um einen ganz besonderen Moment handele, weil Emme sehr, \u201esehr besch\u00e4ftigt und gut gebucht und teuer\u201c sei. Nichtsdestotrotz w\u00e4re \u201ethey\u201c/\u201ethem\u201c aber \u201ejeden Cent wert\u201c. Na herzlichen Gl\u00fcckwunsch!", "Das beste Argument ist und bleibt die Realit\u00e4t. Das m\u00fcssen in mittlerweile auch immer mehr der in letzter Zeit so \u201ewoke\u201c gewordenen Sportverb\u00e4nde feststellen. Die Organisatoren im Schwimmen, Rugby und im Fu\u00dfball haben jetzt, oh Wunder, oh Wunder, festgestellt, da\u00df M\u00e4nner den Frauen eben doch k\u00f6rperlich \u00fcberlegen sind. Auch dann noch, wenn diese sich selbst angeblich nicht sehr m\u00e4nnlich f\u00fchlen \u2013 und deshalb lieber gegen Athletinnen antreten wollen. Gef\u00fchltes Geschlecht hin oder her, hat man sich deshalb jetzt daf\u00fcr entschieden, sogenannte Transfrauen, von den Damenwettbewerben auszuschlie\u00dfen.", "Die Fifa hat daf\u00fcr extra ein eigenes Ethik-Komitee einberufen. Dieses soll den M\u00e4nnern in der Frauen-Umkleide wahrscheinlich auf m\u00f6glichst einf\u00fchlsame Weise beibringen, da\u00df sie in Zukunft nicht mehr mitspielen d\u00fcrfen. Wobei die Entscheidung beim Weltfu\u00dfball-Verband, im Gegensatz zu der beim Schwimmen und beim Rugby, noch nicht ganz endg\u00fcltig ist. Daf\u00fcr haben sich die Vereine und Verb\u00e4nde innerhalb des internationalen Fu\u00dfballs wohl in den letzten paar Jahren auch beim Griff nach dem Regenbogen ein bi\u00dfchen zu weit aus dem Fenster gelehnt.", "Ich will nicht sagen, da\u00df ich es von Anfang an gesagt habe. Aber ich habe es von Anfang an gesagt. Dieser zugegeben ziemlich unsympathische Satz ist f\u00fcr mich inzwischen zu einer Art Mantra geworden. Ich habe ihn schon vor Corona h\u00e4ufig gesagt \u2013 oder h\u00e4tte ihn zumindest sehr oft sagen k\u00f6nnen, wenn ich ihn mir nicht meist verkniffen h\u00e4tte. Die allgemeine Irrationalit\u00e4t, die die Hysterie um das vermeintliche Horror-Virus \u00fcberhaupt erst m\u00f6glich gemacht hat, war schlie\u00dflich schon bei der unkontrollierten Masseneinwanderung, der ideologisch betriebenen Energiepolitik, die uns jetzt gerade so bombastisch um die Ohren fliegt, der v\u00f6llig jeder echten wissenschaftlichen Grundlage entbehrenden Gender-Politik und vielen weiteren Leib- und-Magen-Themen, der durch und durch gef\u00fchlsgetriebenen Woke-Generation, ablesbar.", "Nun, da die sich die Corona-Panik ein wenig gelegt hat \u2013 oder sie zumindest dem neuen von Politik und Medien ausgegebenen Aufreger-Thema, dem Ukraine-Konflikt, gewichen ist, k\u00f6nnte ich den, bei der Mehrheit des Menschen verst\u00e4ndlicherweise auf wenig Liebe sto\u00dfenden Satz aber nahezu t\u00e4glich sagen. Manchmal sogar mehrmals t\u00e4glich. So d\u00fcrfte es wohl vielen gehen, die f\u00fcr ihre rationale Kritik an der Corona-Politik, in den letzten rund zweieinhalb Jahren, nahezu \u00fcberall als \u201eSchwurbler\u201c, \u201eVerschw\u00f6rungstheoretiker\u201c oder \u201erechte Hetzer und Menschenfeinde\u201c verunglimpft wurden. Jetzt vergeht praktisch kein Tag mehr, ohne Meldungen, die genau das best\u00e4tigen, was die vom Gesundheitskollektiv versto\u00dfenen \u201eSolidarit\u00e4tsverweigerer\u201c prophezeit haben.", "Kinder leiden noch immer unter den Depressionen \u2013 oder wie einige Medien sie verharmlosenden nennen \u2013 dem \u201ePandemie-Blues\u201c, den der Lockdown ihnen beschert hat. Auch bei Erwachsenen haben die Regierungsma\u00dfnahmen (und nein, nicht \u201edie Pandemie\u201c) zu einem starken Anstieg von psychischen Erkrankungen gef\u00fchrt. Und selbst Impf-Taliban, Osama Bin Lauterbach, r\u00e4umt mittlerweile ein, da\u00df seine \u201enebenwirkungsfreie\u201c Impfung doch schwere Nebenwirkungen haben kann.", "Hinterher ist man eben immer schlauer. Vor allem, wenn man sich vorher so verdammt dumm gestellt hat. Beim Umgang mit diesen Erkenntnissen sollte aber dringend das alte Motto gelten: Unwissenheit sch\u00fctzt vor Strafe nicht! Zumal der oberste Gesundheitsapostel und seine J\u00fcnger sich ja alles andere als unwissend gegeben haben. Wie hei\u00dft es schon in der Bibel: \u201eW\u00e4rt ihr tats\u00e4chlich blind, dann tr\u00e4fe euch keine Schuld. Aber ihr sagt ja: \u203aWir k\u00f6nnen sehen.\u2039 Deshalb kann euch niemand eure Schuld abnehmen.\u201c (Johannes 9:41)", "Ich selbst m\u00f6chte an dieser Stelle eine weitere Prophezeiung wagen \u2013 oder besser gesagt, wiederholen: Das st\u00e4ndige Maskegetrage, das neurotische H\u00e4ndedesinfizieren und die Reduzierung s\u00e4mtlicher Kontakte und der Bewegung im Freien, zu der Politik und Medien die Menschen angetrieben haben, werden in den n\u00e4chsten Monaten und Jahren zu einem generellen Anstieg von Infektionskrankheiten \u2013 und \u00fcbrigens auch zu einer sp\u00fcrbaren Zunahme von Allergien \u2013 f\u00fchren. Das w\u00fcrde im \u00dcbrigen nicht nur so ziemlich allem entsprechen, was wir eigentlich seit Generationen \u00fcber das Funktionieren des menschlichen Immunsystems wissen \u2013 und seit Corona auf einmal nicht mehr gelten sollte \u2013 es scheint sich auch bereits jetzt schon abzuzeichnen.", "Im ersten Quartal 2022 hat es jedenfalls einen Rekord, bei den Krankmeldungen der Arbeitnehmer in Deutschland gegeben. Das mag sicherlich auch daran liegen, da\u00df man den Menschen w\u00e4hrend der Corona-Zeit eingetrichtert hat, da\u00df man sich nicht krank f\u00fchlen mu\u00df, um krank zu sein. Auch wird mancher inzwischen wegen Symptomen zu Hause bleiben, die f\u00fcr ihn fr\u00fcher nicht einmal der Rede wert gewesen w\u00e4ren. Aber, wer sich in seinem pers\u00f6nlichen Bekanntenkreis umh\u00f6rt, wird in vielen F\u00e4llen auch feststellen, da\u00df es dort kr\u00e4nkelt wie nie zuvor. Die Regierungsma\u00dfnahmen scheinen das Immunsystem der Menschen, die sich voll und ganz daran gehalten haben, jedenfalls nicht gerade \u201egeboostert\u201c zu haben. Nochmal: Ich will nicht sagen, da\u00df ich es von Anfang an gesagt habe. Aber ich habe es von Anfang an gesagt."]}, "og:site_name": "JUNGE FREIHEIT", "og:article:published_time": "2024-10-30T14:44:01+01:00"}, "recommendations": ["https://jungefreiheit.de/kultur/gesellschaft/2024/hertha-bsc-wittert-rechte-parolen-bei-eigenen-fans/", "https://jungefreiheit.de/kultur/gesellschaft/2024/wer-wird-trans-das-sind-die-wichtigsten-zahlen-und-fakten/", "https://jungefreiheit.de/wissen/geschichte/2024/koenig-fussball-zieht-in-deutschland-ein/", "https://jungefreiheit.de/politik/deutschland/2024/trans-leitfaden-der-stadt-muenchen-der-regenbogen-stuermt-die-klassenzimmer/", "https://jungefreiheit.de/kolumne/2024/kaisers-royaler-wochenrueckblick-220/"]}