{"news_outlet": "jungefreiheit", "provenance": "https://jungefreiheit.de/politik/deutschland/2023/queer-emma/", "query_keywords": ["frankreich", "cdu", "politik", "ss", "sp", "spd", "rna", "ns", "regierung"], "crawl_date": "30.10.2024", "author_person": "JF", "author_organization": "JF", "news_keywords": ["Emma", "Homolobby", "Homosexualit\u00e4t", "LSVD", "Queer-Beauftragter"], "content": {"title": "Darum wird Bayern mehr Illegale los", "description": "Ein Grund zum Feiern f\u00fcr die CSU? Bayerns Innenminister Herrmann prahlt mit Erfolgszahlen bei den R\u00fcckf\u00fchrungen illegaler Ausl\u00e4nder \u2013 doch wie sieht das im Detail aus?", "body": {"": ["BERLIN. Der Berliner Senat hat den Namen des ersten \u201eQueer-Beauftragten\u201c in der Hauptstadt bekanntgegeben. CDU und SPD einigten sich auf den SPD-Politiker Alfonso Pantisano, wie der Tagesspiegel berichtet.", "Auf die Ank\u00fcndigung folgte allerdings Kritik \u2013 vor allem in den sozialen Netzwerken. Pantisano werden beleidigende \u00c4u\u00dferungen vorgehalten, die er im vergangenen Jahr gegen\u00fcber Mitarbeiterinnen der Zeitschrift Emma t\u00e4tigte.", "Am 22. Januar 2022 hatte Pantisano auf dem sozialen Netzwerk \u201eTwitter\u201c die Journalistinnen des feministischen Magazins als \u201eH\u00fcndinnen\u201c bezeichnet, die \u201eihre Notdurft\u201c hinterlassen w\u00fcrden.", "Hintergrund dieser Beleidigung ist offenbar die Trans-kritische Haltung von Emma-Chefredakteurin Alice Schwarzer. Zuvor hatte der neue \u201eQueer-Beauftragte\u201c das Magazin als \u201eSchundblatt\u201c bezeichnet, das \u201enichts wert\u201c sei.", "Kurze Zeit sp\u00e4ter l\u00f6schte Pantisano seinen Kommentar und entschuldigte sich. Ihm sei \u201eein Bild verrutscht\u201c. Entmenschlichung sei immer falsch. \u201eDaf\u00fcr entschuldige ich mich, aber was das Emma-Magazin hier macht, bedarf deutlichen Widerspruchs. Diese Transphobie schafft schlimmes Leid.\u201c", "Nach der Bekanntgabe von Pantisanos Posten, \u00e4u\u00dferten mehrere Nutzer in den sozialen Netzwerken Kritik an der Entscheidung. Der SPD-Politiker habe sich frauenverachtend ge\u00e4u\u00dfert und sei daher nicht geeignet f\u00fcr das Amt.", "Welche Ma\u00dfnahmen der SPD-Politiker mit italienischen Wurzeln f\u00fcr Berlin plant, ist noch unklar. In der Vergangenheit \u00e4u\u00dferte er sich\u00a0 in erster Linie zu au\u00dfenpolitischen Themen. \u201eEs kann nicht sein, da\u00df L\u00e4nder wie Ungarn, Polen und Italien ganz anders mit Lesben und Schwulen umgehen als Deutschland, Frankreich und \u00d6sterreich\u201c, kritisierte Pantisano 2019 in einem Gespr\u00e4ch mit dem Szenemagazin Queer. Es m\u00fcsse daher in der EU verpflichtende Rechte geben. \u201eEin anderes, wichtiges Thema ist die Aufnahme von queeren Gefl\u00fcchteten.\u201c", "Das Land Berlin folgt mit der Ernennung der Bundesregierung, die im Januar 2022 erstmals die Stelle eines \u201eBeauftragten f\u00fcr die Akzeptanz sexueller und geschlechtlicher Vielfalt\u201c schuf und mit dem Gr\u00fcnen-Politiker Sven Lehmann besetzte. Anders als dieser soll Pantisano aber nicht Staatssekret\u00e4r werden. (lb/JF)"]}, "og:site_name": "JUNGE FREIHEIT", "og:article:published_time": "2024-10-30T14:44:01+01:00"}, "recommendations": ["https://jungefreiheit.de/politik/deutschland/2024/keine-volksverhetzung-strafverfahren-gegen-olaf-latzel-eingestellt/", "https://jungefreiheit.de/debatte/kommentar/2024/gegenaufklaerung-19/", "https://jungefreiheit.de/kultur/gesellschaft/2023/vatikan-erlaubt-segnung-homosexueller-paare/", "https://jungefreiheit.de/kultur/medien/2023/emma-vs-boehmermann/", "https://jungefreiheit.de/kultur/gesellschaft/2023/wirbel-queer-beauftragter/"]}