{"news_outlet": "jungefreiheit", "provenance": "https://jungefreiheit.de/kultur/gesellschaft/2021/kritik-konzerte-xavier-naidoo-berlin-und-rostock1/", "query_keywords": ["cdu", "politik", "us", "ss", "corona", "demo", "rassismus", "sp", "spd", "rna", "ns", "schi"], "crawl_date": "30.10.2024", "author_person": "JF", "author_organization": "JF", "news_keywords": ["Berlin", "Konzert", "Rostock", "Spandau", "Xavier Naidoo"], "content": {"title": "Darum wird Bayern mehr Illegale los", "description": "Ein Grund zum Feiern f\u00fcr die CSU? Bayerns Innenminister Herrmann prahlt mit Erfolgszahlen bei den R\u00fcckf\u00fchrungen illegaler Ausl\u00e4nder \u2013 doch wie sieht das im Detail aus?", "body": {"": ["BERLIN. Die Berliner Museumsleiterin der Zitadelle Spandau, Urte Evert, hat sich f\u00fcr ein Auftrittsverbot des S\u00e4ngers Xavier Naidoo ausgesprochen. \u201eSeiner Menschenverachtung und seinem Ha\u00df sollte keine B\u00fchne mehr geboten werden, zumal er durch seine Ber\u00fchmtheit gro\u00dfen Einflu\u00df hat\u201c, sagte sie Mittwoch dem Tagesspiegel.", "In ihrem Team arbeiteten Personen, die aufgrund ihrer Herkunft, ihres Glaubens und ihrer Ansichten zum \u201edirekten Angriffsziel Naidoos\u201c geh\u00f6rten, kritisierte sie. Zus\u00e4tzlich mi\u00dffalle ihr der m\u00f6gliche Auftritt, da dieser ihre \u201egesamte Arbeit, die Zitadelle als weltoffenen Ort zu etablieren, integrativ f\u00fcr alle, die Demokratie st\u00e4rkend durch Bildung, \u00fcberschatte\u201c.", "Evert \u00e4rgert sich laut dem Blatt dar\u00fcber, da\u00df sie keine M\u00f6glichkeit habe, das Konzert zu unterbinden. Der verantwortliche Konzertveranstalter \u201eTrinity Music\u201c wolle n\u00e4mlich an dem geplanten Auftritt in der Zitadelle Spandau festhalten, f\u00fcr den er momentan nach einem Ersatztermin suche. Auch das Bezirksamt als Eigent\u00fcmer der Zitadelle k\u00f6nne das Konzert aus rechtlichen Gr\u00fcnden nicht untersagen.", "Auch der Pr\u00e4sident des Zentralrates der Juden in Deutschland, Josef Schuster, hatte sich am Mittwoch gegen Auftritte Naidoos in der Hauptstadt ausgesprochen. \u201eBerlin darf Judenfeinden keine B\u00fchne bieten, erst recht nicht in st\u00e4dtischen R\u00e4umen. Das Konzert mu\u00df untersagt werden\u201c, schrieb er auf Twitter.", "Der Tagesspiegel hatte beim Gesch\u00e4ftsf\u00fchrer des Veranstalters, Thomas Spindler, nachgefragt, ob ihm die Anschuldigungen gegen Naidoo wie Holocaustleugnung oder Beschimpfungen von Juden bekannt seien. Doch Spindler sei beleidigend geworden, habe dem verantwortlichen Journalisten eine \u201eerb\u00e4rmliche Recherche\u201c vorgeworfen. \u201eAlleine\u00a0da\u00df Sie mir in der Corona-Zeit mit so einem Text kommen, ist ein schlechter Witz\u201c, soll er gesagt haben. Zudem \u201esolle man aufh\u00f6ren, ihn zu bel\u00e4stigen, denn er arbeite nur mit Profis\u201c.", "Derweil soll am Mittwoch in der Rostocker B\u00fcrgerschaft erneut \u00fcber ein im August geplantes Konzert des S\u00e4ngers in der Rostocker Stadthalle abgestimmt werden. Die Wiederholung der Debatte sei notwendig geworden, da Rostocks Oberb\u00fcrgermeister Claus Ruhe Madsen (parteilos) Widerspruch gegen die Entscheidung der B\u00fcrgerschaft eingelegt hatte, das Konzert des S\u00e4ngers zu verbieten, wie die Nachrichtenagentur dpa berichtete.", "Im Mai war das Konzert von Naidoo nach einem Antrag von Linkspartei, Gr\u00fcnen und SPD mit 27 zu 21 Stimmen verboten worden, berichtete damals die Bild-Zeitung. Der Antrag wurde damit begr\u00fcndet, Naidoo stehe den Reichsb\u00fcrgern nahe und sch\u00fcre rassistische Ressentiments. Zudem soll er Verschw\u00f6rungsmythen f\u00f6rdern und umstrittene Corona-\u00c4u\u00dferungen t\u00e4tigen. Der S\u00e4nger hatte die Rassismusvorw\u00fcrfe nach Angaben des Blattes zur\u00fcckgewiesen.", "Der Rostocker CDU-Politiker Heinrich Prophet \u00e4u\u00dferte nach der Abstimmung im Mai sein Unverst\u00e4ndnis. \u201eNur weil einem der politische Tenor einer K\u00fcnstlerpers\u00f6nlichkeit nicht gef\u00e4llt, kann man ihr ja nicht das verfassungsm\u00e4\u00dfige Grundrecht auf Aus\u00fcbung der Kunst nach Art. 5 Absatz 3 Grundgesetz absprechen.\u201c Und weiter: \u201eIn einer Zeit, in der so leicht mit Auftrittsverboten aufgewartet wird oder in den ironischen \u00c4u\u00dferungen von renommierten Schauspielern zu offensichtlichen gesellschaftlichen Problemen ver\u00e4chtlich gemacht werden, stellt man sich zuweilen die Frage, wem als n\u00e4chstes Verbote oder \u00c4chtung drohen und welche Debattenkultur wir uns alle f\u00fcr die Zukunft vorstellen.\u201c", "Bedenken kamen damals laut dem Blatt auch von der Rostocker Stadtverwaltung, die darauf hinwies, da\u00df bei der Vermietung der Einrichtungen kein Veranstalter oder K\u00fcnstler ausgeschlossen werden d\u00fcrfe, weil die religi\u00f6sen oder politischen Ansichten nicht geteilt werden. (hl)"]}, "og:site_name": "JUNGE FREIHEIT", "og:article:published_time": "2024-10-30T14:44:01+01:00"}, "recommendations": ["https://jungefreiheit.de/wirtschaft/2024/das-sind-die-risiken-des-wasserstofftransports/", "https://jungefreiheit.de/politik/deutschland/2024/darum-kehrt-klaus-lederer-der-linken-den-ruecken/", "https://jungefreiheit.de/politik/deutschland/2024/radweg-oder-wohnraum-berliner-behoerden-streiten-ueber-verkehrspolitik/", "https://jungefreiheit.de/kultur/gesellschaft/2024/hertha-bsc-wittert-rechte-parolen-bei-eigenen-fans/", "https://jungefreiheit.de/kultur/gesellschaft/2024/kulturbetrieb-und-staatsversagen/"]}