{"news_outlet": "jungefreiheit", "provenance": "https://jungefreiheit.de/wirtschaft/2022/atomkraft-ist-jetzt-klimagerecht/", "query_keywords": ["frankreich", "usa", "klimafreundlich", "ss", "windkraft", "klima", "ns", "us", "fridays for future", "europ\u00e4ische union"], "crawl_date": "30.10.2024", "author_person": "JF", "author_organization": "JF", "news_keywords": ["\u201eFridays For Future\u201c", "Atomkraft", "Greenpeace", "Klimawandel"], "content": {"title": "Darum wird Bayern mehr Illegale los", "description": "Ein Grund zum Feiern f\u00fcr die CSU? Bayerns Innenminister Herrmann prahlt mit Erfolgszahlen bei den R\u00fcckf\u00fchrungen illegaler Ausl\u00e4nder \u2013 doch wie sieht das im Detail aus?", "body": {"": ["BRUESSEL. Das Parlament der Europ\u00e4ischen Union hat sich darauf verst\u00e4ndigt, Investitionen in Erdgas und Atomkraft als bedingt klimagerecht einzustufen. Es folgte damit einer Empfehlung der Europ\u00e4ische Kommission zur so genannten Taxonomie. Diese erm\u00f6glicht Investoren die Klassifizierung von Anlagem\u00f6glichkeiten.", "Vergangenes Jahr wurden Investitionen in Solarpaneelen, Wasserkraft oder Windkraft in die Taxonomie als nachhaltig aufgenommen. W\u00e4hrend sich Deutschland seither bem\u00fchte, die Stromerzeugung aus Gaskraftwerken ebenfalls als klimafreundlich zu taxieren, ist vor allem Frankreich an einer positiven Einstufung der Atomkraft interessiert.", "Um die \u00dcberarbeitung der Taxonomie zu verhindern, h\u00e4tte eine absolute Mehrheit von 353 der 705 EU-Abgeordneten f\u00fcr die Blockade des Kommissionsvorschlags stimmen m\u00fcssen. Tats\u00e4chlich votierten nur 278 Abgeordnete daf\u00fcr. Dagegen lehnten 328 Abgeordnete eine Blockade ab, weitere 33 enthielten sich.", "Mit dieser Entscheidung habe sich das EU-Parlament \u201ehinter fossile Systeme, Autokraten wie Putin und dreistes Greenwashing\u201c gestellt, kritisierte die Organisation \u201eFridays for Future\u201c das Abstimmungsergebnis. Auch Greenpeace protestierte gegen die Einstufung. \u201eDie EU darf Investoren nicht absichtlich im Dunkeln lassen, wo sie ihr Geld klimafreundlich und zukunftstauglich einsetzen k\u00f6nnen\u201c, sagte der Greenpeace-Finanzexperte Mauricio Vargas.", "Greenpeace k\u00fcndigte eine Klage vor dem Europ\u00e4ischen Gerichtshof an. Die Umsetzung des Kommissionsvorschlags k\u00f6nnte auf politischem Weg noch verhindert werden, wenn sich bis zum 11. Juli mindestens 20 EU-Staaten zusammenschlie\u00dfen, die wenigstens 65 Prozent der EU-Gesamtbev\u00f6lkerung vertreten. Dieses Szenario gilt aber als sehr unwahrscheinlich. (JF)"]}, "og:site_name": "JUNGE FREIHEIT", "og:article:published_time": "2024-10-30T14:44:01+01:00"}, "recommendations": ["https://jungefreiheit.de/politik/deutschland/2024/fridays-for-future-mitbegruender-will-gruene-jugend-anfuehren/", "https://jungefreiheit.de/politik/ausland/2024/wirbelsturm-oder-nur-heisse-luft-die-un-will-sich-neu-erfinden/", "https://jungefreiheit.de/politik/deutschland/2024/martina-schweinsburg-mit-aller-kraft-gegen-die-brandmauer/", "https://jungefreiheit.de/politik/deutschland/2024/die-klimabuechse-aus-karlsruhe/", "https://jungefreiheit.de/politik/deutschland/2024/die-baerbock-klimaluege-ueber-die-untergehenden-pazifik-inseln/"]}