{"news_outlet": "jungefreiheit", "provenance": "https://jungefreiheit.de/politik/deutschland/2022/streit-in-stade/", "query_keywords": ["rki", "ss", "sp", "ns", "us"], "crawl_date": "30.10.2024", "author_person": "JF", "author_organization": "JF", "news_keywords": ["Kriminalit\u00e4t", "Migranten", "Polizei", "Stade"], "content": {"title": "Darum wird Bayern mehr Illegale los", "description": "Ein Grund zum Feiern f\u00fcr die CSU? Bayerns Innenminister Herrmann prahlt mit Erfolgszahlen bei den R\u00fcckf\u00fchrungen illegaler Ausl\u00e4nder \u2013 doch wie sieht das im Detail aus?", "body": {"": ["STADE. Im nieders\u00e4chsischen Stade ist ein 23 Jahre alter Mann bei einer Auseinandersetzung in einem t\u00fcrkischen Restaurant ums Leben gekommen. Er sei an Schu\u00dfverletzungen in den Oberk\u00f6rper gestorben, teilte ein Polizeisprecher am Dienstag mit.", "In dem Gastronomiebetrieb in der Stra\u00dfe Am Salztor habe es zun\u00e4chst einen Streit zwischen mehreren Personen im Innenraum der Gastst\u00e4tte gegeben. Kurz darauf verlagerte er sich den Beamten zufolge nach drau\u00dfen auf die Terrasse. Dort sei der 23j\u00e4hrige aufgefunden worden und wenig sp\u00e4ter gestorben.", "Kurz darauf habe es eine weitere Auseinandersetzung bei einem Haus nahe des Restaurants zwischen drei M\u00e4nnern gegeben. Dabei sei ein 28 Jahre alter Mann schwer am Kopf verletzt worden. Ein 39j\u00e4hriger hatte laut der Polizei ebenfalls Schu\u00dfverletzungen im Oberk\u00f6rper. Im Treppenhaus des Hauses fanden sie dem Sprecher zufolge Schu\u00dfwaffen und Schalld\u00e4mpfer. Insgesamt seien vier Beteiligten festgenommen worden.", "Zu Herkunft oder Staatsangeh\u00f6rigkeit der Verd\u00e4chtigen oder des Verstorbenen wollte sich ein Polizeisprecher auf Nachfrage der JUNGEN FREIHEIT nicht \u00e4u\u00dfern. Diese spielten keine Rolle f\u00fcr den Fall, sagte er. (zit)"]}, "og:site_name": "JUNGE FREIHEIT", "og:article:published_time": "2024-10-30T14:44:01+01:00"}, "recommendations": ["https://jungefreiheit.de/debatte/kommentar/2024/sexualgewalt-ist-ein-nebenprodukt-falscher-migrationspolitik/", "https://jungefreiheit.de/politik/deutschland/2024/auslaenderkriminalitaet-die-realitaet-hinter-wir-schaffen-das/", "https://jungefreiheit.de/debatte/kommentar/2024/das-gemeinwesen-leidet/", "https://jungefreiheit.de/politik/deutschland/2024/so-viele-asylzuwanderer-fallen-mit-gewalt-gegen-polizisten-auf/", "https://jungefreiheit.de/politik/deutschland/2024/warum-der-love-priest-tim-kellner-hausbesuch-von-der-polizei-bekommt/"]}