{"news_outlet": "jungefreiheit", "provenance": "https://jungefreiheit.de/politik/deutschland/2022/windraeder-an-wohnhaeuser/", "query_keywords": ["klimaziel", "us", "ss", "windkraft", "sp", "klima", "klimaschutz", "schi", "regierung"], "crawl_date": "30.10.2024", "author_person": "JF", "author_organization": "JF", "news_keywords": ["Ampelkoalition", "Windr\u00e4der", "Wohngebiete"], "content": {"title": "Darum wird Bayern mehr Illegale los", "description": "Ein Grund zum Feiern f\u00fcr die CSU? Bayerns Innenminister Herrmann prahlt mit Erfolgszahlen bei den R\u00fcckf\u00fchrungen illegaler Ausl\u00e4nder \u2013 doch wie sieht das im Detail aus?", "body": {"": ["BERLIN. Um den Bau von immer mehr Windr\u00e4dern schneller zu erm\u00f6glichen, hat die Bundesregierung Pl\u00e4ne zur Aufhebung von strengen Abstandsregeln zu Wohnh\u00e4usern auf den Weg gebracht. Das sieht ein Gesetzesvorhaben des Wirtschafts- und Klimaschutzministeriums sowie des Bauministeriums vor, die am Mittwoch in die Ressortabstimmung gingen, wie die Nachrichtenagentur dpa berichtete.", "Hintergrund ist das Vorhaben der Ampelkoalition, ihre Klimaziele durch den Ausbau von Windkraftanlagen umzusetzen. Au\u00dferdem soll dadurch eine gr\u00f6\u00dfere Unabh\u00e4ngigkeit von fossilen Energietr\u00e4gern wie russischem Gas erreicht werden.", "Die Bundesregierung will demnach nun verpflichtende Fl\u00e4chenziele f\u00fcr Windr\u00e4der vorgeben. Bis 2026 sollen 1,4 Prozent, bis 2032 dann zwei Prozent Bundesfl\u00e4che f\u00fcr die Anlagen verf\u00fcgbar sein.", "F\u00fcr die einzelnen Bundesl\u00e4nder sollen dann unterschiedliche Regelungen gelten. Hier wird aber auch eine Reform der L\u00e4nder\u00f6ffnungsklausel angestrebt. Sie erlaubt den L\u00e4ndern bislang Mindestabst\u00e4nde f\u00fcr Windr\u00e4der von bis zu 1.000 Metern zu Wohngebieten selbst vorzugeben. Wenn die L\u00e4nder k\u00fcnftig nicht die geforderten Fl\u00e4chenziele erreichen, sollen die bisherigen landesspezifischen Abstandsregeln nicht mehr gelten. (ag)"]}, "og:site_name": "JUNGE FREIHEIT", "og:article:published_time": "2024-10-30T14:44:01+01:00"}, "recommendations": ["https://jungefreiheit.de/debatte/kommentar/2024/lindners-plaene-mit-der-muetterrente-sind-unanstaendig/", "https://jungefreiheit.de/politik/deutschland/2024/ampel-droht-neuer-streit-um-den-haushalt/", "https://jungefreiheit.de/wissen/natur-und-technik/2024/artenschutz-fledermaeuse-geraten-unter-die-windraeder/", "https://jungefreiheit.de/kultur/medien/2024/mit-der-ampel-koennen-die-kiffer-sehr-zufrieden-sein/", "https://jungefreiheit.de/debatte/kommentar/2024/sozialpolitik-vom-hause-paus-verbrannte-erde/"]}