{"news_outlet": "jungefreiheit", "provenance": "https://jungefreiheit.de/politik/ausland/2024/iren-schmettern-woke-verfassungsaenderung-zur-familie-ab/", "query_keywords": ["ss", "islamisch", "demo", "christ", "familie", "rna", "ns", "us", "regierung", "linke"], "crawl_date": "30.10.2024", "author_person": "JF", "author_organization": "JF", "news_keywords": ["Familie", "Irland", "Leo Varadkar", "Mutter", "Volksabstimmung"], "content": {"title": "Darum wird Bayern mehr Illegale los", "description": "Ein Grund zum Feiern f\u00fcr die CSU? Bayerns Innenminister Herrmann prahlt mit Erfolgszahlen bei den R\u00fcckf\u00fchrungen illegaler Ausl\u00e4nder \u2013 doch wie sieht das im Detail aus?", "body": {"": ["DUBLIN. Die Iren haben mit \u00fcberw\u00e4ltigender Mehrheit einen Verfassungsentwurf abgelehnt, der die Rolle der Familie entwerten wollte. Geplant war laut dem von allen gro\u00dfen Parteien unterst\u00fctzten Entwurf unter anderem, da\u00df k\u00fcnftig statt von Familien nun von \u201edauerhaften Beziehungen\u201c in der Verfassung die Rede sein sollte. Kritiker bef\u00fcrchteten, da\u00df damit auch islamischen Vielehen und linke Beziehungsmodelle staatlich gef\u00f6rdert werden m\u00fc\u00dften.", "68 Prozent der W\u00e4hler lehnten die \u00c4nderung ab. Die Wahlbeteiligung lag bei rund 44 Prozent. Auch die Neudefinition des Begriffes \u201eMutter\u201c schmetterten die Iren ab. Konkret sollten dazu zwei Passagen aus dem Verfassungstext getilgt werden. In der ersten hei\u00dft es: \u201eDurch ihr Leben zu Hause leistet die Frau dem Staat eine Unterst\u00fctzung, ohne die das Gemeinwohl nicht erreicht werden kann.\u201c Die zweite lautete: \u201eDer Staat soll sich daher darum bem\u00fchen, sicherzustellen, da\u00df M\u00fctter nicht aus wirtschaftlicher Notwendigkeit gezwungen werden, Lohnarbeit aufzunehmen und dadurch ihre Pflichten im Haushalt vernachl\u00e4ssigen zu m\u00fcssen.\u201c 74 Prozent lehnten dies jetzt ab.", "Der christdemokratische irische Regierungschef Leo Varadkar hatte sich f\u00fcr die Streichung der seiner Meinung nach \u201esehr altmodischen Formulierungen\u201c eingesetzt.", "Nach der Ergebnisverk\u00fcndung zeigte er sich tief getroffen. Die Iren h\u00e4tten der Regierung zwei \u201eherbe Schl\u00e4ge\u201c verpa\u00dft. \u201eOffensichtlich haben wir uns geirrt\u201c, unterstrich Varadkar. \u201eIch glaube, da\u00df es viele Leute gibt, die etwas falsch verstanden haben, wenn man mit so gro\u00dfer Mehrheit verliert. Ich bin sicherlich einer von ihnen.\u201c", "Die Regierung in Dublin hatte den Wahltag extra auf den \u201eInternationalen Frauentag\u201c gelegt, in der Hoffnung, dann mehr W\u00e4hler f\u00fcr ihr Anliegen zu gewinnen. (ho)"]}, "og:site_name": "JUNGE FREIHEIT", "og:article:published_time": "2024-10-30T14:44:01+01:00"}, "recommendations": ["https://jungefreiheit.de/politik/deutschland/2024/warum-fuer-alice-weidel-das-afd-programm-nicht-rechts-ist/", "https://jungefreiheit.de/politik/ausland/2024/irland-gender-kritischer-lehrer-muss-wieder-ins-gefaengnis/", "https://jungefreiheit.de/kultur/medien/2024/was-eine-ehe-zusammenhaelt/", "https://jungefreiheit.de/kultur/literatur/2024/mutterschaft-die-hingabe-als-arbeitsauftrag/", "https://jungefreiheit.de/allgemein/2024/als-die-flut-kam/"]}