{"news_outlet": "jungefreiheit", "provenance": "https://jungefreiheit.de/politik/deutschland/2021/racial-profiling-geisel-spd/", "query_keywords": ["politik", "ss", "sp", "spd", "afrika", "ns", "us"], "crawl_date": "30.10.2024", "author_person": "JF", "author_organization": "JF", "news_keywords": ["Andreas Geisel", "Berlin", "G\u00f6rlitzer Park", "Racial Profiling", "SPD"], "content": {"title": "Darum wird Bayern mehr Illegale los", "description": "Ein Grund zum Feiern f\u00fcr die CSU? Bayerns Innenminister Herrmann prahlt mit Erfolgszahlen bei den R\u00fcckf\u00fchrungen illegaler Ausl\u00e4nder \u2013 doch wie sieht das im Detail aus?", "body": {"": ["BERLIN. Berlins Innensenator Andreas Geisel (SPD) hat \u201eRacial Profiling\u201c bei der Berliner Polizei beklagt. Zwar sei er realistisch genug, um zu sehen, da\u00df dies vorkommen, es m\u00fcsse jedoch verhindert werden, sagte Geisel dem RBB. Beim \u201eRacial Profiling\u201c werden Personen von der Polizei in erster Linie wegen deren Aussehens kontrolliert.", "Laut dem SPD-Politiker komme es h\u00e4ufig an sogenannten kriminalit\u00e4tsbelasteten Orten wie dem G\u00f6rlitzer Park im Stadtteil Kreuzberg zu solchen F\u00e4llen. Dort sind anla\u00dflose Kontrollen aber grunds\u00e4tzlich erlaubt. Der G\u00f6rlitzer Park ist deutschlandweit wegen der dortigen von Westafrikanern gepr\u00e4gten Drogendealer-Szene bekannt.", "Laut Berliner Polizei werden Eins\u00e4tze, bei denen es zu \u201eRacial Profiling\u201c gekommen sein k\u00f6nnte, ausgewertet. Au\u00dferdem sei es Thema bei der Ausbildung. Das Ph\u00e4nomen sorgt bereits seit Jahren f\u00fcr Debatten.", "Die Berliner Polizei war am Freitag mit einem Gro\u00dfaufgebot gegen Drogenh\u00e4ndler im G\u00f6rlitzer Parka vorgegangen. Bei dem Einsatz mit 180 Beamten und Sp\u00fcrhunden sollten auch Hinweise zu Hinterm\u00e4nnern gefunden werden, die den Drogenverkauf im Hintergrund steuern sollen. Anwohner beklagen sich regelm\u00e4\u00dfig \u00fcber die Situation vor Ort. (ls)"]}, "og:site_name": "JUNGE FREIHEIT", "og:article:published_time": "2024-10-30T14:44:01+01:00"}, "recommendations": ["https://jungefreiheit.de/wirtschaft/2024/das-sind-die-risiken-des-wasserstofftransports/", "https://jungefreiheit.de/politik/deutschland/2024/darum-kehrt-klaus-lederer-der-linken-den-ruecken/", "https://jungefreiheit.de/politik/deutschland/2024/nach-talahon-aussage-hessische-cdu-politikerin-erklaert-sich/", "https://jungefreiheit.de/debatte/kommentar/2024/mindestlohn-kostet-arbeitsplaetze/", "https://jungefreiheit.de/politik/deutschland/2024/radweg-oder-wohnraum-berliner-behoerden-streiten-ueber-verkehrspolitik/"]}