{"news_outlet": "jungefreiheit", "provenance": "https://jungefreiheit.de/politik/deutschland/2021/gruene-auslaender-integration/", "query_keywords": ["cdu", "spo", "us", "politik", "ss", "demo", "schi", "rassismus", "sp", "ns", "datenschutz", "einwanderung", "integration", "regierung", "die gr\u00fcnen"], "crawl_date": "30.10.2024", "author_person": "JF", "author_organization": "JF", "news_keywords": ["Filiz Polat", "Gr\u00fcne", "Integration", "Integrationsgipfel", "Katrin G\u00f6ring-Eckardt"], "content": {"title": "Darum wird Bayern mehr Illegale los", "description": "Ein Grund zum Feiern f\u00fcr die CSU? Bayerns Innenminister Herrmann prahlt mit Erfolgszahlen bei den R\u00fcckf\u00fchrungen illegaler Ausl\u00e4nder \u2013 doch wie sieht das im Detail aus?", "body": {"": ["BERLIN. Die Gr\u00fcnen-Fraktion im Bundestag hat mehr Rechte f\u00fcr Ausl\u00e4nder und mehr F\u00f6rderungen f\u00fcr Integrations-Organisationen gefordert. \u201eWir m\u00fcssen strukturelle Probleme mit strukturellen Ma\u00dfnahmen beantworten\u201c, sagte deren integrationspolitische Sprecherin, Filiz Polat, am Dienstag der Deutschen Presse-Agentur. \u201eDas bedeutet zum Beispiel eine Abkehr von der kurzfristigen Projektf\u00f6rderung hin zu einer dauerhaften F\u00f6rderung von Organisationen.\u201c Sie bekr\u00e4ftigte die Forderung nach einem Demokratief\u00f6rdergesetz.", "Zudem brauche es laut Polat ein neues Staatsangeh\u00f6rigkeitsgesetz. \u201eMehrstaatigkeit sollte die Regel werden und die Optionspflicht ohne Wenn und Aber abgeschafft werden.\u201c Letztere verpflichtet die Kinder bestimmter ausl\u00e4ndischer Eltern bis zu ihrem 21. Geburtstag zwischen der deutschen oder der ausl\u00e4ndischen Staatsangeh\u00f6rigkeit zu entscheiden.", "\u00dcberdies forderte die Gr\u00fcnen-Politikerin das kommunale Wahlrecht auch f\u00fcr B\u00fcrger von Nicht-EU-Staaten und ein Antidiskriminierungsgesetz im Bund. Dadurch k\u00f6nnten sich Betroffene gegen Diskriminierung nicht nur im Privaten, sondern auch gegen\u00fcber Beh\u00f6rden verteidigen. \u201eDas Gesetz muss ein Klagerecht f\u00fcr Verb\u00e4nde enthalten, damit Opfer von Diskriminierung nicht auf sich allein gestellt sind.\u201c", "Auch brauche es Polat zufolge ein Bundesteilhabegesetz mit einer verbindlichen Quote unterrepr\u00e4sentierter Gruppen in der Bundesverwaltung. \u201eMa\u00dfstab f\u00fcr eine Erfassung f\u00fcr eine Quote k\u00f6nnte eine freiwillige und datenschutzkonforme Selbstauskunft \u00fcber rassistische Erfahrungen sein.\u201c Den von der Union gef\u00fchrten Innenministerien h\u00e4tte es in den vergangenen Jahren \u201ean Bewusstsein und Sensibilit\u00e4t f\u00fcr das Thema Rassismus\u201c gefehlt.", "Am heutigen Dienstag findet der 13. Integrationsgipfel statt, in diesem Jahr in digitaler Form. Geleitet wird dieser von der Integrationsbeauftragten der Bundesregierung, Annette Widmann-Mauz (CDU). Thema sollen unter anderem Strategien f\u00fcr mehr Teilhabe im Gesundheitswesen, in Kultur, Medien und im Sport sein.", "Bereits am Montag hatte Gr\u00fcnen-Fraktionschefin Katrin G\u00f6ring-Eckhardt mehr staatliche Anstrengungen verlangt, um die Chancen von Einwanderern zu verbessern. \u201eNoch immer bleiben People of Colour und Menschen mit Einwanderungsgeschichte zu viele T\u00fcren verschlossen\u201c, sagte sie der Nachrichtenagentur AFP. \u201eWir m\u00fcssen endlich an die Strukturen ran, um echte Ver\u00e4nderungen in unserer Einwanderungsgesellschaft zu erreichen.\u201c (ls)"]}, "og:site_name": "JUNGE FREIHEIT", "og:article:published_time": "2024-10-30T14:44:01+01:00"}, "recommendations": ["https://jungefreiheit.de/politik/ausland/2024/gruene-und-linke-schaeumen-ueber-tabubruch/", "https://jungefreiheit.de/politik/deutschland/2024/steigern-abschiebedebatten-die-kriminalitaet-von-migranten/", "https://jungefreiheit.de/debatte/kommentar/2024/farbanschlag-auf-gruene-wenn-linke-linken-nicht-links-genug-sind/", "https://jungefreiheit.de/kolumne/2024/kaisers-royaler-wochenrueckblick-224/", "https://jungefreiheit.de/politik/deutschland/2024/baerbocks-zahlenschieberei-fuer-seenotretter-brueskiert-fdp/"]}