{"news_outlet": "jungefreiheit", "provenance": "https://jungefreiheit.de/politik/deutschland/2018/gericht-personenkontrollen-wegen-hautfarbe-sind-rechtswidrig/", "query_keywords": ["ss", "einwanderung", "sp", "migration", "ns", "us"], "crawl_date": "30.10.2024", "author_person": "JF", "author_organization": "JF", "news_keywords": ["Bochum", "M\u00fcnster", "Oberverwaltungsgericht", "Polizeikontrolle", "Racial Profiling"], "content": {"title": "Darum wird Bayern mehr Illegale los", "description": "Ein Grund zum Feiern f\u00fcr die CSU? Bayerns Innenminister Herrmann prahlt mit Erfolgszahlen bei den R\u00fcckf\u00fchrungen illegaler Ausl\u00e4nder \u2013 doch wie sieht das im Detail aus?", "body": {"": ["M\u00dcNSTER. Das Oberverwaltungsgericht M\u00fcnster hat Personenkontrollen aufgrund der Hautfarbe f\u00fcr rechtswidrig erkl\u00e4rt. Damit gab es einem Mann Recht, der geklagt hatte, da\u00df er wegen seiner dunklen Haut von der Polizei kontrolliert worden sei. Der Kl\u00e4ger warf den Polizisten vor, ihn wegen rassistischer Vorurteile im November 2013 im Bochumer Hauptbahnhof kontrolliert zu haben, berichtet die Bild-Zeitung.", "Das Gericht sah es als erwiesen an, da\u00df die Polizeibeamten den 43 Jahre alten Mann wegen seines Aussehens kontrolliert hatten und damit gegen das Diskriminierungsverbot verstie\u00dfen. Es folgte damit der Argumentation des Kl\u00e4gers, der den Polizisten vorwarf, das sogenannte \u201eRacial Profiling\u201c angewandt zu haben. Dabei werden Personen wegen ihrer Zugeh\u00f6rigkeit zu bestimmten ethnischen Gruppen kontrolliert.", "Kl\u00e4ger zeigt sich zufrieden", "Der 43 Jahre alte Kl\u00e4ger zeigte sich mit dem Urteilsspruch zufrieden. \u201eIch freue mich und hoffe, da\u00df Kontrollen jetzt sorgf\u00e4ltiger gemacht werden.\u201c Sein Anwalt nannte das Urteil einen \u201eMeilenstein\u201c. Durch die Entscheidung werde anerkannt, da\u00df Deutschland ein Einwanderungsland sei. \u201eHier haben ein Viertel der Menschen Migrationshintergrund. So zu tun, als w\u00e4ren das alle potentiell gef\u00e4hrliche Menschen, ist diskriminierend.\u201c", "Die Amadeu Antonio Stiftung \u00e4u\u00dferte sich erfreut \u00fcber die Gerichtsentscheidung. Das sei ein Zeichen gegen \u201ediese rassistische Kontrollpraxis\u201c, teilte sie \u00fcber Twitter mit.", "(ag)"]}, "og:site_name": "JUNGE FREIHEIT", "og:article:published_time": "2024-10-30T14:44:01+01:00"}, "recommendations": ["https://jungefreiheit.de/politik/deutschland/2024/antifa-area-bochum-von-veganem-picknick-und-unkonventioneller-rechtshilfe/", "https://jungefreiheit.de/debatte/streiflicht/2024/afd-braucht-langen-atem/", "https://jungefreiheit.de/politik/deutschland/2024/eilmeldung-afd-verliert-gegen-verfassungsschutz/", "https://jungefreiheit.de/politik/deutschland/2024/die-afd-und-der-verfassungsschutz-vertagt-euch-doch/", "https://jungefreiheit.de/politik/deutschland/2024/innenministerin-faeser-muss-eigenen-rechtsbruch-entsorgen/"]}