{"news_outlet": "jungefreiheit", "provenance": "https://jungefreiheit.de/kultur/gesellschaft/2021/corona-aussagen-hoehner/", "query_keywords": ["cdu", "spo", "politik", "ss", "corona", "sp", "grenzen", "ns", "pandemie", "us", "regierung", "armin laschet"], "crawl_date": "30.10.2024", "author_person": "JF", "author_organization": "JF", "news_keywords": ["allesdichtmachen", "Corona-Pandemie", "Die H\u00f6hen", "Rechtspopulismus"], "content": {"title": "Darum wird Bayern mehr Illegale los", "description": "Ein Grund zum Feiern f\u00fcr die CSU? Bayerns Innenminister Herrmann prahlt mit Erfolgszahlen bei den R\u00fcckf\u00fchrungen illegaler Ausl\u00e4nder \u2013 doch wie sieht das im Detail aus?", "body": {"": ["K\u00d6LN. Die K\u00f6lner Musikgruppe \u201eDie H\u00f6hner\u201c hat sich wegen \u00c4u\u00dferungen zur Corona-Pandemie und seinen politischen Ansichten von ihrem Gitarristen Joost Vergoossen getrennt. Dessen \u201eHaltung zur weltweiten, Covid-19 bedingten Pandemie, die er in mehreren Postings auf seinen Social Media Plattformen ver\u00f6ffentlicht hat, entsprechen nicht der \u00dcberzeugung der Band. Zahlreiche Diskussionen zu den erfolgten und bestehenden Covid-19-Ma\u00dfnahmen zwischen Joost und den anderen Bandmitgliedern verliefen ergebnislos\u201c, teilten die verbliebenen Bandmitglieder auf Facebook mit.", "Ausschlaggebend f\u00fcr die Trennung sei gewesen, da\u00df Vergoossen \u201esich schlie\u00dflich \u00f6ffentlich zu einem niederl\u00e4ndischen Rechtspopulisten und dessen Partei bekannt\u201c habe. Daher habe man sich nach weiteren Gespr\u00e4chen entschlossen, getrennte Wege zu gehen. Ob es sich dabei um Geert Wilders und seine \u201ePartei f\u00fcr die Freiheit\u201c (PVV) handelte, lie\u00df sich nicht feststellen, da ein entsprechender Beitrag auf der nicht verifizierten Facebook-Seite des Musikers nicht zu finden war.", "Vergoossen wiederum erhob Vorw\u00fcrfe gegen die Band. Seine ehemaligen Mitmusiker h\u00e4tten sich einem Gespr\u00e4ch verweigert. Er betonte, er sei kein Corona-Leugner \u201eoder jemand, der die Grenzen f\u00fcr Fl\u00fcchtlinge schlie\u00dfen will\u201c. Zugleich wies er die Anschuldigung zur\u00fcck, ein Rassist zu sein.", "\u201eDie H\u00f6hner\u201c, die einem breiten Publikum gerade durch ihre Auftritte zur Karnevalszeit bekannt sind, engagierten sich bereits wiederholt \u201egegen Rechts\u201c. So wirkten die Musiker unter anderem an einem Video gegen die Vereinnahmung durch Rechte mit.", "In den vergangenen Tagen hatte es in Deutschland weitere Kritik aus der Kulturbranche an der Corona-Politik gegeben. Die satirische Protestaktion \u201e#allesdichtmachen\u201c von \u00fcber 50 Schauspielern sorgte f\u00fcr Aufregung. Darin gingen die Prominenten, darunter Jan Josef Liefers und Ulrich Tukur, hart mit den Corona-Ma\u00dfnahmen der Bundesregierung ins Gericht.", "Die Aktion l\u00f6ste zugleich Emp\u00f6rung aber auch Zustimmung aus. So \u00e4u\u00dferte Nordrhein-Westfalens Ministerpr\u00e4sident Armin Laschet (CDU) Verst\u00e4ndnis f\u00fcr das Anliegen der K\u00fcnstler. (ag)"]}, "og:site_name": "JUNGE FREIHEIT", "og:article:published_time": "2024-10-30T14:44:01+01:00"}, "recommendations": ["https://jungefreiheit.de/debatte/kommentar/2024/von-rechtspopulisten-und-turnschuhen-die-laecherliche-nike-posse/", "https://jungefreiheit.de/politik/deutschland/2024/rueckforderungen-von-corona-hilfen-ich-will-fuer-alle-betroffenen-stehen/", "https://jungefreiheit.de/kultur/medien/2024/mit-welchen-schwierigkeiten-eine-corona-doku-zu-kaempfen-hat/", "https://jungefreiheit.de/wirtschaft/2024/unternehmerverband-das-standortproblem-heisst-rechtspopulismus/", "https://jungefreiheit.de/debatte/kommentar/2024/die-geburtenkrise-ist-kein-schicksal/"]}