{"news_outlet": "jungefreiheit", "provenance": "https://jungefreiheit.de/politik/ausland/2024/afghanischer-prostituierten-killer-beruft-sich-auf-koran/", "query_keywords": ["politik", "us", "usa", "ss", "fp\u00f6", "\u00f6vp", "asyl", "ns", "schi", "regierung"], "crawl_date": "30.10.2024", "author_person": "JF", "author_organization": "JF", "news_keywords": ["Afghane", "Asylbewerber", "FP\u00d6", "Islam", "Koran", "Mord", "Wien"], "content": {"title": "Darum wird Bayern mehr Illegale los", "description": "Ein Grund zum Feiern f\u00fcr die CSU? Bayerns Innenminister Herrmann prahlt mit Erfolgszahlen bei den R\u00fcckf\u00fchrungen illegaler Ausl\u00e4nder \u2013 doch wie sieht das im Detail aus?", "body": {"": ["WIEN. Der afghanische M\u00f6rder, der in Wien Ende Februar drei Prostituierte brutal ermordete, hat die Tat mittlerweile gestanden und sich dabei auf den Koran berufen. \u201eProstituierte stehen unter dem Deckmantel des Satans\u201c, sagte er laut \u00f6sterreichischen Medien im Polizeiverh\u00f6r. \u201eIch habe im Koran gelesen, ich solle Dschihad betreiben.\u201c", "Zudem wurden auch neue Details der grausamen Tat bekannt. Nachdem die drei asiatischen Frauen sich geweigert hatten, mit dem Asylbewerber Sex zu haben, rastete dieser aus und brachte sie mit drei mitgebrachten Messern bestialisch um. Die Ermittler z\u00e4hlten bei den Opfern insgesamt 96 Messerstiche. Zwei der drei Frauen wurden regelrecht enthauptet.", "Die Polizei nahm den Afghanen kurz nach der Tat fest und fand auch die mutma\u00dflichen Tatwerkzeuge. Eine vierte Bordellangestellte konnte sich vor dem Migranten in einem Schrank in Sicherheit bringen und mu\u00dfte die Taten mitanh\u00f6ren. Kurz vor der Tat kaufte Ebadullah A. in einem Supermarkt drei Messer. Bei seiner Festnahme griff er Polizisten an.", "Der Anwalt des Afghanen forderte f\u00fcr seinen Mandaten Mitleid ein. \u201eEr ist eine zerbrochene Seele, ein bedauernswerter Kranker. Mein Klient ist \u00fcberzeugt davon, da\u00df das Messer durch Magie und Zauberei gef\u00fchrt wurde \u2013 er lebt in einer Fabelwelt\u201c, sagte sein Verteidiger dem Onlineportal \u201eHeute.at\u201c.", "Die FP\u00d6 hatte nach Bekanntwerden der Tat der Regierung aus Gr\u00fcnen und \u00d6VP eine Mitschuld zugeschrieben. \u201eNach diesem Vorfall mu\u00df man sich allerdings sowieso die Frage stellen, was eigentlich Wien noch von Kabul unterscheidet. Diese Zust\u00e4nde sind untragbar\u201c, sagte der Wiener FP\u00d6-Politiker Maximilian Weinzierl. (ho)"]}, "og:site_name": "JUNGE FREIHEIT", "og:article:published_time": "2024-10-30T14:44:01+01:00"}, "recommendations": ["https://jungefreiheit.de/politik/deutschland/2024/naechster-asylmoerder-fuer-schuldunfaehig-erklaert/", "https://jungefreiheit.de/politik/ausland/2024/fpoeler-in-historischer-wahl-zum-parlamentspraesidenten-gekuert/", "https://jungefreiheit.de/debatte/kommentar/2024/der-traditionszerstoerer/", "https://jungefreiheit.de/politik/ausland/2024/van-der-bellen-betraut-wahlverlierer-mit-regierunsgbildung/", "https://jungefreiheit.de/politik/ausland/2024/wer-war-der-erdogan-erzfeind-fethullah-guelen/"]}