{"news_outlet": "jungefreiheit", "provenance": "https://jungefreiheit.de/politik/deutschland/2022/cum-ex-kanzler-scholz/", "query_keywords": ["politik", "usa", "ss", "sp", "spd", "ns", "us", "olaf scholz"], "crawl_date": "30.10.2024", "author_person": "JF", "author_organization": "JF", "news_keywords": ["Cum-Ex", "Kanzler Olaf Scholz", "keine Ermittlungen", "Staatsanwaltschaft"], "content": {"title": "Darum wird Bayern mehr Illegale los", "description": "Ein Grund zum Feiern f\u00fcr die CSU? Bayerns Innenminister Herrmann prahlt mit Erfolgszahlen bei den R\u00fcckf\u00fchrungen illegaler Ausl\u00e4nder \u2013 doch wie sieht das im Detail aus?", "body": {"": ["K\u00d6LN. Die in den Cum-Ex-Ermittlungen f\u00fchrende K\u00f6lner Staatsanwaltschaft wird keine Verfahren gegen Bundeskanzler Olaf Scholz und Hamburgs B\u00fcrgermeister Peter Tschentscher (beide SPD) einleiten. Das hat die Pressestelle der Beh\u00f6rde bekanntgegeben.", "Der bekannte Hamburger Rechtsanwalt Gerhart Strate hatte die beiden Politiker wegen ihrer engen Zusammenarbeit mit der Warburg-Bank in dem Steuerskandal angezeigt. Da beim SPD-Politiker und Scholz-Vertrauten Johannes Kahrs im Zuge der Ermittlungen unter anderem 200.000 Euro in bar gefunden waren, geriet auch der Kanzler in Erkl\u00e4rungsnot.", "Bei Scholz ging es vor allem um seine Handlungen als Hamburger B\u00fcrgermeister und sp\u00e4ter Bundesfinanzminister. Vor dem Untersuchungsausschu\u00df der Hamburger B\u00fcrgerschaft hatte er mehrfach erkl\u00e4rt, sich an Inhalte der Gespr\u00e4che mit den Bankvorst\u00e4nden \u201enicht erinnern\u201c zu k\u00f6nnen.", "Jetzt darf sich der Kanzler in seiner Strategie best\u00e4tigt f\u00fchlen. Die Staatsanwaltschaft sieht nun aber nicht einmal einen Anfangsverdacht. Eine Auswertung der \u201ezahlreich sichergestellten Postf\u00e4cher von Mitarbeitern des Finanzamtes und der Finanzbeh\u00f6rde sowie von Herrn Dr. Tschentscher und Herrn Scholz\u201c habe \u201ekeine Unterlagen zutage gef\u00f6rdert, die R\u00fcckschl\u00fcsse auf etwaige Gespr\u00e4chsinhalte\u201c erm\u00f6gliche, hei\u00dft es in der Begr\u00fcndung, aus der die Welt zitiert.", "Im Fall Kahrs, der seit den Ermittlungen aus der \u00d6ffentlichkeit abgetaucht ist, hatten die K\u00f6lner Staatsanw\u00e4lte den Anfangsverdacht auf Beg\u00fcnstigung einer Steuerhinterziehung durch die Warburg-Bank bejaht. (fh)"]}, "og:site_name": "JUNGE FREIHEIT", "og:article:published_time": "2024-10-30T14:44:01+01:00"}, "recommendations": ["https://jungefreiheit.de/politik/deutschland/2024/nach-raubmord-an-rentner-in-freiburg-polizei-nimmt-algerier-fest/", "https://jungefreiheit.de/politik/ausland/2024/dokumentenaffaere-gericht-stellt-verfahren-gegen-trump-ein/", "https://jungefreiheit.de/politik/deutschland/2024/baerbocks-asyl-skandal-jetzt-ermitteln-staatsanwaelte/", "https://jungefreiheit.de/politik/deutschland/2024/staatsanwaltschaft-neubrandenburg-auslaender-raus-ist-keine-straftat/", "https://jungefreiheit.de/politik/deutschland/2024/kriminelle-vereinigung-staatsanwaltschaft-ermittelt-gegen-letzte-generation/"]}