{"news_outlet": "jungefreiheit", "provenance": "https://jungefreiheit.de/kultur/medien/2024/deutschland-ist-in-einer-art-kriegszustand/", "query_keywords": ["krieg", "us", "klimakatastrophe", "sp", "klima", "rna", "ns", "schi"], "crawl_date": "30.10.2024", "author_person": "JF", "author_organization": "JF", "news_keywords": ["Geheimtreffen", "Harald Martenstein", "Ingo Langner", "Journalismus", "Roger K\u00f6ppel", "Thema_ID", "Wirklichkeit", "woke"], "content": {"title": "Darum wird Bayern mehr Illegale los", "description": "Ein Grund zum Feiern f\u00fcr die CSU? Bayerns Innenminister Herrmann prahlt mit Erfolgszahlen bei den R\u00fcckf\u00fchrungen illegaler Ausl\u00e4nder \u2013 doch wie sieht das im Detail aus?", "body": {"": ["Der Kolumnist (Zeit und Welt) und Schriftsteller Harald Martenstein hat sich im Interview mit Cato-Chefredakteur Ingo Langner entsetzt dar\u00fcber gezeigt, wie deutsche Journalisten mit dem sogenannten \u201eGeheimtreffen von Potsdam\u201c umgegangen sind und noch immer umgehen. \u201eWas diese Veranstaltung in Potsdam angeht, ist das Erstaunliche und mich Ersch\u00fctternde gewesen, da\u00df Lesarten sich durchgesetzt haben und weiter publiziert werden, die nachweislich nicht der Realit\u00e4t entsprechen\u201c, sagte Martenstein.", "Das habe er \u201ein dieser Drastik noch nicht erlebt, da\u00df eine widerlegte Sichtweise in verschiedenen Medien einfach eisern durchgehalten wird\u201c. In der Vergangenheit habe sich \u201edie Wirklichkeit immer allm\u00e4hlich durchgesetzt\u201c. Er sei gespannt, so Martenstein im Cato-Interview, \u201eob das auch bei der `Potsdamer Wannseekonferenz\u2018 im Lauf der Zeit so sein wird. Im Moment sehe ich daf\u00fcr keine Anzeichen. Man schreibt die Wirklichkeit einfach um\u201c.", "Der Schweizer Journalist und Medienunternehmer Roger K\u00f6ppel \u00e4u\u00dfert im Cato-Interview: \u201eDeutschland ist in einer Art Kriegszustand, und zwar an allen Fronten. Gegen au\u00dfen, da geht es nat\u00fcrlich Richtung Ru\u00dfland, aber auch gegen innen, wo sehr gro\u00dfe Auseinandersetzungen stattfinden und eine immense Polarisierung existiert. Und wenn so viel Druck im System ist, dann w\u00e4re es die wichtigste Aufgabe der Medien, etwas Abstand zu nehmen, nicht allen zu glauben und diesen offiziellen Erz\u00e4hlungen von Gut und B\u00f6se zu mi\u00dftrauen.\u201c", "Er sehe das zum Teil auch in der Schweiz. \u201eMan beobachtet einfach, wie distanzlos Journalisten, die sich immer einbilden, die \u00adRobin \u00adHoods der Gegenwart zu sein, diese offiziellen Erz\u00e4hlungen von Gut und B\u00f6se \u00fcbernehmen. Niemand hat die Wirklichkeit auf seiner Seite, und schon gar niemand hat die Wahrheit auf seiner Seite\u201c, betont der Chefredakteur der Weltwoche.", "Auf die Frage, was heute in den Medien anders als vor zwanzig oder drei\u00dfig Jahren sei, nennt Martenstein zwei wichtige Ver\u00e4nderungen: \u201eDas eine ist die herrschs\u00fcchtige und illiberale woke Ideologie, die in den letzten Jahren in vielen Redaktionen auf dem Vormarsch ist und mancherorts auch schon wichtige Positionen erobert hat. Und das andere ist die \u2018Klimakatastrophe\u2018. Es gibt Leute, f\u00fcr die \u2018Klima\u2018 eine Art Ersatzreligion geworden ist, mit Verdammnis, mit Heiligen, mit Ketzern und mit Dogmen, die auf keinen Fall in Frage gestellt werden d\u00fcrfen. Und mit dem Weltuntergang, dem Armageddon, als der ultimativen Strafe f\u00fcr S\u00fcnden, die man begangen hat.\u201c", ">> Hier lesen Sie das ganze Cato-Interview mit Harald Martenstein und Roger K\u00f6ppel."]}, "og:site_name": "JUNGE FREIHEIT", "og:article:published_time": "2024-10-30T14:44:01+01:00"}, "recommendations": ["https://jungefreiheit.de/politik/deutschland/2024/bischof-behauptet-totschlaeger-der-90er-sitzen-in-afd-bueros/", "https://jungefreiheit.de/debatte/kommentar/2024/ueber-go-woke-go-broke-kann-die-ard-nur-lachen/", "https://jungefreiheit.de/politik/deutschland/2024/neue-wendung-wie-geht-es-mit-dem-compact-verbot-weiter/", "https://jungefreiheit.de/debatte/kommentar/2024/wenn-der-verfassungsschutz-offiziell-zur-antifa-wird/", "https://jungefreiheit.de/politik/deutschland/2024/correctiv-rebell-vosgerau-wir-leben-in-einer-gelenkten-demokratie/"]}