{"news_outlet": "jungefreiheit", "provenance": "https://jungefreiheit.de/wissen/geschichte/2024/der-vw-golf-laeuft/", "query_keywords": ["elektromobilit\u00e4t", "spo", "us", "ss", "afrika", "familie", "sp", "migration", "ns", "schi"], "crawl_date": "30.10.2024", "author_person": "JF", "author_organization": "JF", "news_keywords": ["Deutschland", "Volkswagen", "VW Golf", "WOlfsburg"], "content": {"title": "Darum wird Bayern mehr Illegale los", "description": "Ein Grund zum Feiern f\u00fcr die CSU? Bayerns Innenminister Herrmann prahlt mit Erfolgszahlen bei den R\u00fcckf\u00fchrungen illegaler Ausl\u00e4nder \u2013 doch wie sieht das im Detail aus?", "body": {"": ["\u201eDer Golf \u2013 das Auto\u201c, so nannte Volkswagen in der Werbung einmal ganz unbescheiden seinen nunmehr 50j\u00e4hrigen Verkaufsschlager: Der Deutschen Lieblingsauto, zumindest kaufen sie kein anderes h\u00e4ufiger. Weil er typisch Auto ist \u2013 und irgendwie eben auch typisch deutsch: solide und praktisch, eher bieder als chic, aber zuverl\u00e4ssig.", "Etwas, das zum Ma\u00dfstab f\u00fcr alle anderen geworden ist; die allerdings den deutschen Platzhirsch in die Zange nehmen, indem sie f\u00fcr weniger Geld mehr bieten. Der Golf ist ein Auto f\u00fcr jeden, f\u00fcr Jung und Alt, Arbeiter und Akademiker, Mann und Frau \u2013 quasi der \u201eTrabi\u201c der Sozialen Marktwirtschaft, das automobile Abbild der deutschen Konsensgesellschaft, produziert in einem halbstaatlichen Konzern, einem Prototyp des Rheinischen Kapitalismus. Er dient seit je als bequeme Familienkutsche genauso wie als sportlicher Flitzer \u2013 in der Version mit den ebenfalls legend\u00e4r gewordenen drei Buchstaben GTI.", "Vielleicht geh\u00f6rt zum typisch Deutschen der Golf-Historie auch die Tatsache, da\u00df am Beginn dieser wirtschaftswunderlichen Erfolgsgeschichte eine existentielle Krise stand. Als das neue VW-Modell am 29. M\u00e4rz 1974 zum ersten Mal vom Band lief und kurz darauf der \u00d6ffentlichkeit vorgestellt wurde, steckte die gesamte deutsche Autoindustrie in ihrer bis dahin tiefsten Absatzflaute. Weil die Nachfrage zur\u00fcckging, waren gegen\u00fcber den ersten sechs Monaten des Vorjahres die Produktionszahlen um zwanzig Prozent gesunken.", "Eine der Ursachen f\u00fcr die Zur\u00fcckhaltung der Kunden war die \u00d6lkrise im November 1973; auf einmal spielte die Frage des Benzinverbrauchs eine gr\u00f6\u00dfere Rolle bei der Kaufentscheidung. Der legend\u00e4re VW K\u00e4fer war nicht mehr auf der H\u00f6he der Zeit, im Juli 1974 rollte nach fast drei\u00dfig Jahren Produktion im Stammwerk der letzte als Nummer 11.916.519 vom Band und machte endg\u00fcltig dem Nachfolger Platz.", "Der Golf brach mit Wolfsburger Traditionen: Kante statt Kugel im Design, Wasser- statt Luftk\u00fchlung beim Motor, Front- statt Heckantrieb, Kofferraum hinten statt vorn. Siebzig Pferdest\u00e4rken aus knapp 1.500 Kubikzentimetern lieferte das Grundmodell Golf I, der in Deutschland bis 1983 (sechsmillionenmal), in S\u00fcdafrika (unter dem Namen Golf Citi) sogar bis 2009 gebaut wurde.", "Strenggenommen ist dieser Ur-Golf ein Deutscher mit \u201eMigrationshintergrund\u201c: Denn kein Geringerer als der italienische Star-Designer Giorgio Giugiaro entwarf seine H\u00fclle. Mit der Zeit wuchs der Golf, die Intervalle des Modellwechsels wurden k\u00fcrzer, mittlerweile ist seit vier Jahren die achte Generation am Start. Schon 2002 \u00fcberholte der Golf an produzierten St\u00fcckzahlen den K\u00e4fer, aktuell liegt er bei \u00fcber 37 Millionen.", "Doch auch f\u00fcr den Jubilar k\u00f6nnte eines Tages in nicht zu ferner Zukunft das Ende eingel\u00e4utet werden. Als VW 2015 vom Skandal um den Abgas-Betrug eingeholt wurde, ri\u00df die neue Konzernspitze das Steuer herum und setzt seitdem voll auf \u201eElektromobilit\u00e4t\u201c. Protegiert wird nun die mit dem K\u00fcrzel \u201eID\u201c versehene E-Auto-Sparte.", "Doch gemessen an der Kundennachfrage ist der Mittellandkanal bei Wolfsburg nach wie vor ein echter Golfstrom. Denn \u201edas Auto\u201c ist f\u00fcnfzig und l\u00e4uft. Und l\u00e4uft. Und l\u00e4uft."]}, "og:site_name": "JUNGE FREIHEIT", "og:article:published_time": "2024-10-30T14:44:01+01:00"}, "recommendations": ["https://jungefreiheit.de/debatte/kommentar/2024/streitfall-ukraine/", "https://jungefreiheit.de/wirtschaft/2024/die-metallbranche-am-abgrund-deutschland-droht-der-gau/", "https://jungefreiheit.de/politik/deutschland/2024/das-denken-die-deutschen-ueber-waffenlieferungen-an-israel/", "https://jungefreiheit.de/wissen/natur-und-technik/2024/patente-wie-gut-sind-die-deutschen-universitaeten/", "https://jungefreiheit.de/debatte/kommentar/2024/stoppt-die-deutschen-ukraine-hilfen/"]}