{"news_outlet": "jungefreiheit", "provenance": "https://jungefreiheit.de/politik/deutschland/2021/muench-postenvergabe/", "query_keywords": ["fdp", "spo", "politik", "ss", "afd", "leiche", "demo", "sp", "spd", "migration", "ns", "us", "regierung", "dietmar bartsch"], "crawl_date": "30.10.2024", "author_person": "JF", "author_organization": "JF", "news_keywords": ["Kabinett", "Minderheiten", "parit\u00e4tisch", "Ursula M\u00fcnch"], "content": {"title": "Darum wird Bayern mehr Illegale los", "description": "Ein Grund zum Feiern f\u00fcr die CSU? Bayerns Innenminister Herrmann prahlt mit Erfolgszahlen bei den R\u00fcckf\u00fchrungen illegaler Ausl\u00e4nder \u2013 doch wie sieht das im Detail aus?", "body": {"": ["BERLIN. Anl\u00e4\u00dflich der Vereidigung des Bundeskabinetts hat die Tutzinger Politikwissenschaftlerin Ursula M\u00fcnch daf\u00fcr pl\u00e4diert, die Anforderungen an politische Gremien nicht \u00fcber die Geschlechterparit\u00e4t hinaus auszuweiten. \u201eMan mu\u00df aufpassen, da\u00df man es mit der Repr\u00e4sentanz von Gruppen nicht auf die Spitze treibt\u201c, sagte sie der Neuen Osnabr\u00fccker Zeitung vom Mittwoch. Identit\u00e4ten und Zugeh\u00f6rigkeiten d\u00fcrften in Zukunft aber nicht wichtiger werden als Kompetenz und Erfahrung, mahnte M\u00fcnch.", "Das Kabinett der neuen Bundesregierung von SPD, Gr\u00fcnen und FDP ist erstmals parit\u00e4tisch besetzt. Der Vorsitzende der Bundestagsfraktion der Linkspartei, Dietmar Bartsch, bem\u00e4ngelte eine angeblich unzureichende Parit\u00e4t im neuen Bundeskabinett. Der neue Bundeskanzler habe im Vorfeld versprochen, sich f\u00fcr eine gleiche Verteilung der Ministerposten an M\u00e4nner und Frauen einzusetzen. \u201eWenn man vorher Parit\u00e4t sagt, dann hei\u00dft das auch mindestens 50 Prozent. Und wenn man das nicht erreicht, hat man das nicht erreicht\u201c, sagte Bartsch dem Sender Phoenix. Schuld sei letztlich aber die FDP, die drei M\u00e4nner und eine Frau als Minister bestimmt habe.", "Kritiker monierten, Bayern und die \u00f6stlichen Bundesl\u00e4nder seien gar nicht beziehungsweise kaum repr\u00e4sentiert, verdeutlichte M\u00fcnch. Migrantenverb\u00e4nde beklagten \u00fcberdies, da\u00df nur der neue Landwirtschaftsminister Cem \u00d6zdemir (Gr\u00fcne) einen Migrationshintergrund habe. Auch Vertreter weiterer Minderheiten forderten bereits, ebenfalls im Kabinett und im Bundestag entsprechend ihrem Anteil an der Bev\u00f6lkerung repr\u00e4sentiert zu sein.", "Solche Rufe nach der Repr\u00e4sentanz von gesellschaftlichen Gruppen stellten mitunter eine Gefahr f\u00fcr die repr\u00e4sentative Demokratie dar. \u201eRepr\u00e4sentation hat aber nicht nur etwas mit Zugeh\u00f6rigkeit zu tun. Alle Volksvertreter und Minister sind dem Grundgesetz verpflichtet und haben also ohnehin den Auftrag, die Interessen der gesamten Bev\u00f6lkerung zu vertreten\u201c, f\u00fchrte die Politikwissenschaftlerin aus. Wenn dieser Grundsatz nicht l\u00e4nger Konsens sei, gerate man in \u201eschwieriges Fahrwasser\u201c.", "Auch der baden-w\u00fcrttembergische AfD-Abgeordnete Bernd G\u00f6gel warnt vor einer ausufernden Identit\u00e4tspolitik bei der Besetzung von Posten. Heutzutage sei nur noch Mittelma\u00df gew\u00fcnscht. Gepaart mit dem Anspruch, \u201eMinderheiten \u2018sichtbar\u2019 zu machen\u201c, ergebe das einen politischen Tsunami, der die repr\u00e4sentative Demokratie schwer besch\u00e4digen k\u00f6nne. (zit)"]}, "og:site_name": "JUNGE FREIHEIT", "og:article:published_time": "2024-10-30T14:44:01+01:00"}, "recommendations": ["https://jungefreiheit.de/politik/ausland/2024/nach-druck-im-internet-harley-davidson-verzichtet-auf-woke-unternehmenspolitik/", "https://jungefreiheit.de/kultur/sein-und-zeit/2023/dialekte-et-haett-noch-immer-jot-jejange/", "https://jungefreiheit.de/politik/deutschland/2022/einwanderung-regierung/", "https://jungefreiheit.de/wissen/geschichte/2022/es-gibt-nur-ein-gesetz-das-heisst-italien/", "https://jungefreiheit.de/politik/deutschland/2022/cdu-niedersachsen-frauenquote/"]}