{"news_outlet": "jungefreiheit", "provenance": "https://jungefreiheit.de/politik/deutschland/2021/verdamp-lang-hin/", "query_keywords": ["politik", "usa", "ss", "bundestagswahl", "leiche", "sp", "rna", "ns", "us", "annalena baerbock"], "crawl_date": "30.10.2024", "author_person": "JF", "author_organization": "JF", "news_keywords": ["Annalena Baerbock", "Gr\u00fcne", "Ricarda Lang"], "content": {"title": "Darum wird Bayern mehr Illegale los", "description": "Ein Grund zum Feiern f\u00fcr die CSU? Bayerns Innenminister Herrmann prahlt mit Erfolgszahlen bei den R\u00fcckf\u00fchrungen illegaler Ausl\u00e4nder \u2013 doch wie sieht das im Detail aus?", "body": {"": ["Es war ein durchaus giftiger Pfeil, den Ricarda Lang da am Dienstag im Spiegel-Interview gegen ihre Parteivorsitzende Annalena Baerbock abscho\u00df. Angesprochen vom Journalisten Markus Feldenkirchen auf die Plagiatsaff\u00e4re um das Buch der Gr\u00fcnen-Spitzenkandidatin, best\u00e4tigte ihre Vize im Bundesvorstand, es seien Fehler gemacht worden.", "\u201eDas ist keine Frage. Ich glaube, es ist normal, im Politischen \u2013 ich kenne das auch von mir selbst, man h\u00f6rt irgendwo beim Gespr\u00e4ch, in einer Diskussionsrunde, schnappt man was auf. Danach liest man einen Text, bildet das f\u00fcr sich zusammen, h\u00e4lt dann eine Rede und denkt, das war der eigene Gedanke\u201c, erl\u00e4uterte Lang, und versuchte noch, um Verst\u00e4ndnis f\u00fcr die Vorgehensweise Baerbocks zu werben.", "Doch dann wurde die 27j\u00e4hrige \u00fcberraschend deutlich. Trotzdem m\u00fcsse man klarmachen, was man zitiere. \u201eDa gab es Fehler. Die hat auch Annalena Baerbock selbst eingestanden und auch schon gesagt, da\u00df sie da nochmal nachlegen wird, was die Quellenangaben angeht. Das ist f\u00fcr mich das, was ich erwarte, von einer Kandidatin.\u201c", "Puff, das hatte gesessen. Schlie\u00dflich hatte Baerbock selbst vor drei Wochen gegen\u00fcber der S\u00fcddeutschen Zeitung einger\u00e4umt, es w\u00e4re besser gewesen, wenn sie bei ihrem Buch mit einem Quellenverzeichnis gearbeitet h\u00e4tte. Nahezu zeitlich k\u00fcndigte ihr Verlag eine Woche sp\u00e4ter an, eine m\u00f6gliche weitere Auflage sowie die E-Book-Version um zus\u00e4tzliche Quellenangaben zu erg\u00e4nzen.", "Geschehen ist das bislang aber noch nicht. M\u00f6glicherweise liegt das auch daran, da\u00df der Ullstein-Verlag dabei auf die Zuarbeit der Autorin angewiesen sein d\u00fcrfte. Wann und ob Baerbock daf\u00fcr im Wahlkampf die Zeit findet, ist unklar. Um so erstaunlicher ist es, da\u00df ausgerechnet ihre Stellvertreterin sie daran erinnern und ermahnt, nun auch zu liefern.", "Dabei k\u00f6nnte Lang durchaus Verst\u00e4ndnis daf\u00fcr haben, da\u00df manche Dinge manchmal etwas l\u00e4nger dauern. Denn wie Baerbock kommt auch sie vom Recht her. Genauer gesagt, studiert Lang Rechtswissenschaften. Und das schon seit einer beachtlichen Anzahl an Semestern. Zuerst begann sie 2012 ihr Jura-Studium an der Ruprecht-Karls-Universit\u00e4t Heidelberg, wo sie sich auch in der Gr\u00fcnen Hochschulgruppe engagierte.", "2014 wechselte sie nach Berlin und studiert dort seitdem laut offizieller Vita an der Humboldt Universit\u00e4t (HU) Rechtswissenschaften. Von einem Abschlu\u00df ist bislang nichts bekannt, und das trotz bald insgeamt 20 Semestern. Dies mag damit zusammenh\u00e4ngen, da\u00df Lang \u2013 \u00e4hnlich wie Baerbock bei ihrer einstmals angestrebten Doktorarbeit, \u2013 ihre politischen Aktivit\u00e4ten w\u00e4hrend des Studiums St\u00fcck f\u00fcr St\u00fcck ausweitete.", "2015 wurde sie Beisitzerin im Bundesvorstand der Gr\u00fcnen Jugend, zwei Jahre sp\u00e4ter sogar Vorsitzende des Parteinachwuchses. 2019 kandidierte sie erfolglos f\u00fcr das EU-Parlament, stieg dann zur stellvertretenden Bundesvorsitzenden der Gr\u00fcnen auf und wurde im Juli vergangenen Jahres schlie\u00dflich als Direktkandidatin der Gr\u00fcnen f\u00fcr die Bundestagswahl im baden-w\u00fcrttembergischen Wahlkreis Backnang \u2013 Schw\u00e4bisch Gm\u00fcnd nominiert.", "Auch wenn sie das Direktmandat verfehlen sollte, d\u00fcrfte Lang dem kommenden Bundestag mit gro\u00dfer Wahrscheinlichkeit angeh\u00f6ren, denn sie ist auf Platz zehn der Landesliste abgesichert. Es m\u00fc\u00dfte schon viel passieren, da\u00df ihr damit der Sprung ins Parlament nicht gelingt.", "Wie es dann mit ihrem Studium weitergeht, ist offen. Denn Fragen der JF hierzu beantwortet ihr B\u00fcro nicht. Weder, welchen Abschlu\u00df sie anstrebt, noch, ob sie ihr Studium als Bundestagsabgeordnete fortsetzen und abschlie\u00dfen m\u00f6chte und auch nicht, ob sie in der langen Zeit ihres Studiums bislang BAf\u00f6G erhalten hat. Exmatrikuliert zu werden, mu\u00df die Gr\u00fcnen-Politikern dennoch nicht bef\u00fcrchten.", "Zwar liegt die Regelstudienzeit f\u00fcr Rechtswissenschaften an der HU laut Studien- und Pr\u00fcfungsordnung bei zehn Semestern, ein \u00dcberschreiten der Soll-Vorgabe hat aber keine Konsequenzen. Die Exmatrikulation erfolgt nur, wenn das Studienziel nicht mehr zu erreichen ist \u2013 zum Beispiel, wenn man dreimal hintereinander durch die gleiche Pr\u00fcfung f\u00e4llt. Dazu jedoch m\u00fc\u00dfte man sich erst einmal um einen Abschlu\u00df bem\u00fchen und zu den entsprechenden Pr\u00fcfungen anmelden."]}, "og:site_name": "JUNGE FREIHEIT", "og:article:published_time": "2024-10-30T14:44:01+01:00"}, "recommendations": ["https://jungefreiheit.de/politik/ausland/2024/gruene-und-linke-schaeumen-ueber-tabubruch/", "https://jungefreiheit.de/politik/deutschland/2024/steigern-abschiebedebatten-die-kriminalitaet-von-migranten/", "https://jungefreiheit.de/debatte/kommentar/2024/farbanschlag-auf-gruene-wenn-linke-linken-nicht-links-genug-sind/", "https://jungefreiheit.de/kolumne/2024/kaisers-royaler-wochenrueckblick-224/", "https://jungefreiheit.de/politik/deutschland/2024/baerbocks-zahlenschieberei-fuer-seenotretter-brueskiert-fdp/"]}