{"news_outlet": "jungefreiheit", "provenance": "https://jungefreiheit.de/politik/deutschland/2024/vereitelter-terroranschlag-15jaehriger-afghane-angeklagt/", "query_keywords": ["terror", "us", "ss", "islamisch", "rna", "ns", "schi"], "crawl_date": "30.10.2024", "author_person": "JF", "author_organization": "JF", "news_keywords": ["Afghane", "Leverkusen", "Migrant", "Terroranschlag", "Weihnachtsmarkt"], "content": {"title": "Darum wird Bayern mehr Illegale los", "description": "Ein Grund zum Feiern f\u00fcr die CSU? Bayerns Innenminister Herrmann prahlt mit Erfolgszahlen bei den R\u00fcckf\u00fchrungen illegaler Ausl\u00e4nder \u2013 doch wie sieht das im Detail aus?", "body": {"": ["D\u00dcSSELDORF. Nach einem vereitelten mutma\u00dflichen Terroranschlag hat die Generalstaatsanwaltschaft D\u00fcsseldorf Anklage gegen einen 15j\u00e4hrigen Tatverd\u00e4chtigen erhoben. Die Anklagebeh\u00f6rde wirft dem Afghanen vor, im November 2023 einen islamistisch motivierten Anschlag auf einen Weihnachtsmarkt in Leverkusen geplant zu haben, berichtet die dpa. Der Migrant und sein mutma\u00dflicher Komplize wurden bereits im November festgenommen.", "Der 15j\u00e4hrige rief in einem Video auf Telegram zum Dschihad gegen den Westen auf. Darin soll er seine potentiellen Opfer als \u201eUngl\u00e4ubige\u201c beschimpft haben. Ziel der gemeinsamen Anschlagpl\u00e4ne soll der Weihnachtsmarkt im Leverkusener Stadtteil Opladen gewesen sein. Gepnat war offenbar ein Anschlag mit einem mit Brands\u00e4tzen gef\u00fcllten Kleinlaster.", "Ob die Anklage zugelassen wird, entscheidet nun die Jugendkammer des Landgerichts K\u00f6ln. Aktuell sitzt der Afghane in Untersuchungshaft. Die D\u00fcsseldorfer Staatsanw\u00e4lte werfen ihm Verabredung zum Mord vor. Bei einer Verurteilung nach dem Jugendstrafrecht drohen ihm bis zu zehn Jahre Haft. Der 15j\u00e4hrige sei der Polizei und dem Verfassungsschutz zuvor nicht bekannt gewesen.", "Sein Komplize, ein 16j\u00e4hriger Tschetschene aus Wittstock in Brandenburg, hingegen schon. Er soll den Beh\u00f6rden als Sympathisant des Islamischen Staates bekannt sein. In Brandenburg gilt er als \u201eRelevante Person\u201c, also terrorverd\u00e4chtig. Die Generalstaatsanwaltschaft D\u00fcsseldorf und die Staatsanwaltschaft Neuruppin \u00fcbernahmen die Ermittlungen wegen des Verdachts der Planung der Begehung einer terroristischen Straftat. Gegen beide Tatverd\u00e4chtige wird gesondert ermittelt. (sv)"]}, "og:site_name": "JUNGE FREIHEIT", "og:article:published_time": "2024-10-30T14:44:01+01:00"}, "recommendations": ["https://jungefreiheit.de/politik/deutschland/2024/nach-festnahme-in-bernau-was-ueber-den-islamisten-omar-a-bekannt-ist/", "https://jungefreiheit.de/politik/deutschland/2024/jugendliche-aus-nrw-wegen-terrorverdachts-angeklagt/", "https://jungefreiheit.de/politik/deutschland/2024/terrorverdaechtiger-syrer-sass-in-oesterreich-in-haft/", "https://jungefreiheit.de/politik/deutschland/2024/das-islamismus-problem-in-solingen-und-die-ignoranz-der-entscheidungstraeger/", "https://jungefreiheit.de/politik/deutschland/2024/die-islamisten-moschee-von-solingen-300-meter-entfernt-lebte-der-attentaeter/"]}