{"news_outlet": "jungefreiheit", "provenance": "https://jungefreiheit.de/kultur/gesellschaft/2023/kita-ohne-muttertag/", "query_keywords": ["us", "ss", "familie", "sp", "ns", "schi"], "crawl_date": "30.10.2024", "author_person": "JF", "author_organization": "JF", "news_keywords": ["Diversit\u00e4t", "Gender", "Katholische Kirche", "Kindergarten", "Kita"], "content": {"title": "Darum wird Bayern mehr Illegale los", "description": "Ein Grund zum Feiern f\u00fcr die CSU? Bayerns Innenminister Herrmann prahlt mit Erfolgszahlen bei den R\u00fcckf\u00fchrungen illegaler Ausl\u00e4nder \u2013 doch wie sieht das im Detail aus?", "body": {"": ["AM\u00d6NEBURG. Nach einem Shitstorm in den sozialen Medien wegen eines an die \u00d6ffentlichkeit gelangten Elternbriefs eines katholischen Kindergartens hat sich das Bistum Fulda zu Wort gemeldet. \u201eEine mi\u00dfverst\u00e4ndlich und damit falsch formulierte Begr\u00fcndung lie\u00df bei einigen Adressaten offenbar Zweifel am Familienbild der Kita aufkommen\u201c, erkl\u00e4rte das Bistum. Es bedauerte die Irritation, die dadurch entstanden sei.", "Das Schreiben hatte am Montag im Internet kursiert. Wie der Kopfzeile zu entnehmen war, stammte er von der Leitung des Kindergartens St. Hubertus. Darin informierte diese die Eltern dar\u00fcber, sich in diesem Jahr gegen Bastelaktionen anl\u00e4\u00dflich des Mutter- und Vatertags entschieden zu haben.", "\u201eIn der heutigen Zeit, in der Diversit\u00e4t einen immer h\u00f6heren Stellenwert erh\u00e4lt, m\u00f6chten wir diese vorleben und keinen Menschen ausschlie\u00dfen\u201c, hie\u00df es zur Begr\u00fcndung. An Muttertag und Vatertag w\u00fcrden oft \u201estereotypische Geschenke angerfertigt\u201c, beispielsweise Blumen und Werkzeug.", "Das schlie\u00dfe viele Menschen aus und sei nicht individuell auf die Person gem\u00fcnzt. Au\u00dferdem sei die Konstellation aus Mutter und Vater heutzutage ohnehin nicht mehr die Norm. Ein Vatertagsgeschenk zu basteln, k\u00f6nne so etwa die Identit\u00e4t eines Kindes, das ohne einen solchen aufwachse, ersch\u00fcttern.", "Abschlie\u00dfend hatte die Kita-Leitung beteuert, dem Mutter- und Vatertag keineswegs die Bedeutung absprechen zu wollen. Eltern leisteten Gro\u00dfes.", "In den sozialen Medien war daraufhin Emp\u00f6rung ausgebrochen. Zun\u00e4chst war nicht klar gewesen, ob das Schreiben wirklich echt ist. Auf Anrufe und Anfragen per E-Mail hatte die Leitung des katholischen Kindergartens nicht reagiert. (zit)"]}, "og:site_name": "JUNGE FREIHEIT", "og:article:published_time": "2024-10-30T14:44:01+01:00"}, "recommendations": ["https://jungefreiheit.de/politik/deutschland/2024/katholischer-erzbischof-verteufelt-asyl-verschaerfungen/", "https://jungefreiheit.de/debatte/kommentar/2024/zwei-seelen-und-53-geschlechter/", "https://jungefreiheit.de/debatte/kommentar/2024/islamisierung-wieso-eine-wiener-kita-zuechtige-kleidung-verlangte/", "https://jungefreiheit.de/politik/deutschland/2024/selbstbestimmungsgesetz-antraege-auf-geschlechtsaenderung-uebersteigen-prognosen/", "https://jungefreiheit.de/kultur/gesellschaft/2024/kirchensterben-in-deutschland-wenn-der-liebe-gott-sein-haus-verliert/"]}