{"news_outlet": "jungefreiheit", "provenance": "https://jungefreiheit.de/politik/deutschland/2024/haelfte-der-deutschen-liebaeugelt-mit-anti-ampel-aufstand/", "query_keywords": ["fdp", "politik", "demo", "sp", "spd", "ns", "us", "regierung"], "crawl_date": "30.10.2024", "author_person": "JF", "author_organization": "JF", "news_keywords": ["Ampel", "Bauernproteste", "Bundesregierung", "Demonstrationen"], "content": {"title": "Darum wird Bayern mehr Illegale los", "description": "Ein Grund zum Feiern f\u00fcr die CSU? Bayerns Innenminister Herrmann prahlt mit Erfolgszahlen bei den R\u00fcckf\u00fchrungen illegaler Ausl\u00e4nder \u2013 doch wie sieht das im Detail aus?", "body": {"": ["BERLIN. Die Regierungsparteien haben einen weiteren D\u00e4mpfer mit Blick auf die aktuellen Bauernproteste erhalten. Betrachtet man die Stimmung in Deutschland, zeichnet sich eine gro\u00dfe Unzufriedenheit in breiten Teilen der Bev\u00f6lkerung ab, wie eine Insa-Umfrage im Auftrag der Bild-Zeitung ergab.", "Dieser zufolge k\u00f6nnten sich etwa 45 Prozent der Befragten vorstellen, gegen die Politik von SPD, Gr\u00fcnen und FDP auf die Stra\u00dfe zu gehen. Rund 40 Prozent bekundeten hingegen, sich einer solchen Demonstration eher nicht anzuschlie\u00dfen, obwohl sie teilweise unzufrieden seien.", "Die gr\u00f6\u00dfte Unterst\u00fctzung von ihren W\u00e4hlern erfahren aktuell noch die Gr\u00fcnen. 69 Prozent ihrer Sympathisanten bekundeten, nicht an einer Anti-Ampel-Demo teilnehmen zu wollen. Bei den Sozialdemokraten waren es 66 Prozent", "Mit deutlich weniger R\u00fcckhalt mu\u00df die FDP auskommen. Rund 48 Prozent ihrer W\u00e4hler k\u00f6nnten sich vorstellen, sich Protesten gegen die Politik der Bundesregierung anzuschlie\u00dfen. Besonders markant: Je \u00e4lter die Befragten sind, desto geringer ist insgesamt ihre Bereitschaft, auf die Stra\u00dfe zu gehen.", "Bereits eine vorangegangene Insa-Umfrage im Auftrag der Bild-Zeitung hatte gezeigt: Die Mehrheit der Deutschen steht klar hinter den Bauernprotesten. Rund 69 Prozent bekundeten ihre Unterst\u00fctzung f\u00fcr die Landwirte und deren Forderungen. (zit)"]}, "og:site_name": "JUNGE FREIHEIT", "og:article:published_time": "2024-10-30T14:44:01+01:00"}, "recommendations": ["https://jungefreiheit.de/wirtschaft/2024/das-sind-die-risiken-des-wasserstofftransports/", "https://jungefreiheit.de/politik/deutschland/2024/wechselt-fdp-chef-lindner-in-den-journalismus/", "https://jungefreiheit.de/debatte/kommentar/2024/ruecktritt-faellig-diese-skandalpolitiker-kleben-an-ihren-posten/", "https://jungefreiheit.de/wirtschaft/2024/bundesregierung-erwartet-rezession-fuer-2024/", "https://jungefreiheit.de/debatte/kommentar/2024/migrantenquote-im-oeffentlichen-dienst-manche-sind-gleicher-als-andere/"]}