{"news_outlet": "jungefreiheit", "provenance": "https://jungefreiheit.de/politik/deutschland/2023/klimakleber-grundgesetz/", "query_keywords": ["klima", "politik", "ss", "klimapolitik", "sp", "spd", "klimaschutz", "ns", "us", "regierung"], "crawl_date": "30.10.2024", "author_person": "JF", "author_organization": "JF", "news_keywords": ["Farbanschlag", "Grundgesetzdenkmal", "Klimakleber", "letzte Generation"], "content": {"title": "Darum wird Bayern mehr Illegale los", "description": "Ein Grund zum Feiern f\u00fcr die CSU? Bayerns Innenminister Herrmann prahlt mit Erfolgszahlen bei den R\u00fcckf\u00fchrungen illegaler Ausl\u00e4nder \u2013 doch wie sieht das im Detail aus?", "body": {"": ["BERLIN. Mit roter Farbe und Handabdr\u00fccken haben Mitglieder der \u201eLetzten Generation\u201c das Grundgesetz-Denkmal im Regierungsviertel beschmiert. Erst im M\u00e4rz hatten sie eine schwarze Fl\u00fcssigkeit auf die gl\u00e4sernen Tafeln mit den Artikeln der Verfassung gekippt. Der Verfassungsschutz h\u00e4lt die Organisation dennoch nicht f\u00fcr verfassungsfeindlich.", "Seit Wochen versuchen die Extremisten dar\u00fcber hinaus, den Verkehr in Berlin lahmzulegen. Jeden Morgen kleben sie sich an zahlreichen Verkehrsknotenpunkten fest. Autofahrer, Liefer- und Rettungswagen stehen oft stundenlang im Stau.", "Mit \u201eblutroten Handabdr\u00fccken\u201c wollten diesmal drei M\u00e4nner und drei Frauen unweit des Reichstagsgeb\u00e4udes gegen die angeblich unzureichende Klimapolitik der Bundesregierung protestieren. Dabei bringt das Heizungsverbot bereits jetzt Millionen Menschen in finanzielle Not. Sie f\u00fcrchten, ihre H\u00e4user zu verlieren.", "Die \u201eLetzte Generation\u201c sieht das anders: \u201eDiese Regierung zerst\u00f6rt unsere Lebensgrundlagen\u201c, stand auf einem Transparent. W\u00e4hrend die Emp\u00f6rung \u00fcber die Farbattacke vor zwei Monaten noch gro\u00df war, hat die Politik den erneuten Anschlag bisher nur vereinzelt verurteilt.", "\u201eDiese Aktion widerspricht der Botschaft dieses Kunstwerkes diametral und schadet dem berechtigen Anliegen des Klimaschutzes. V\u00f6llig unverst\u00e4ndlich!\u201c, schrieb etwa Bundestagspr\u00e4sidentin B\u00e4rbel Bas (SPD) am Sonntag via Twitter.\u00a0(fh)"]}, "og:site_name": "JUNGE FREIHEIT", "og:article:published_time": "2024-10-30T14:44:01+01:00"}, "recommendations": ["https://jungefreiheit.de/politik/deutschland/2024/farbanschlag-auf-jenaer-urburschenschaft-polizei-ermittelt/", "https://jungefreiheit.de/debatte/kommentar/2024/farbanschlag-auf-gruene-wenn-linke-linken-nicht-links-genug-sind/", "https://jungefreiheit.de/politik/deutschland/2024/berlin-muss-gebuehren-an-klimakleber-zurueckzahlen/", "https://jungefreiheit.de/politik/deutschland/2024/letzte-generation-anhaenger-wegen-farbanschlaegen-auf-luxusziele-angeklagt/", "https://jungefreiheit.de/politik/deutschland/2024/berliner-gericht-verurteilt-klima-radikalen-zu-fast-zwei-jahren-knast/"]}