{"news_outlet": "jungefreiheit", "provenance": "https://jungefreiheit.de/politik/ausland/2023/annecy-syrer-psychiatrie/", "query_keywords": ["terror", "frankreich", "ss", "christ", "familie", "sp", "asyl", "ns", "syrien", "us"], "crawl_date": "30.10.2024", "author_person": "JF", "author_organization": "JF", "news_keywords": ["Annecy", "Frankreich", "Messerattacke", "Syrer"], "content": {"title": "Darum wird Bayern mehr Illegale los", "description": "Ein Grund zum Feiern f\u00fcr die CSU? Bayerns Innenminister Herrmann prahlt mit Erfolgszahlen bei den R\u00fcckf\u00fchrungen illegaler Ausl\u00e4nder \u2013 doch wie sieht das im Detail aus?", "body": {"": ["ANNECY. Nach der Messerattacke auf vier Kleinkinder und zwei Erwachsene in Frankreich\u00a0r\u00e4tseln die Beh\u00f6rden weiter \u00fcber das Motiv des syrischen Verd\u00e4chtigen. Er habe zum Tatzeitpunkt nicht unter dem Einflu\u00df von Alkohol oder Drogen gestanden, teilte Staatsanw\u00e4ltin Line Bonnet-Mathis mit.", "Sie versuchten, das \u201eMotiv zu begreifen\u201c. Hinweise auf eine terroristische Motivation f\u00fcr den Angriff gebe es nicht.", "Offenbar schlie\u00dfen die franz\u00f6sischen Beamten eine Geisteskrankheit bei dem Migranten nicht aus. Er soll am Freitag psychiatrisch untersucht werden. Laut der Zeitung Le Parisien erlitt er nach seiner Festnahme einen schweren hysterischen Anfall.", "Der Verd\u00e4chtige hatte am Donnerstag morgen mehrere Menschen auf einem Spielplatz in einem Park in Annecy mit einem Messer attackiert. Videos, die in den sozialen Medien kursierten, zeigten ihn, wie er selbst auf ein Kind in einem Kinderwagen einsticht. Die Aufnahmen werden von Twitter jedoch konsequent gel\u00f6scht. Die Polizei hatte ihn noch am Tatort festgenommen.", "Die vier teils schwer verletzten Kinder, darunter auch ein 22 Monate altes aus Deutschland, sind zwischen knapp zwei und drei Jahren alt. Sie waren in Kliniken in Genf und Grenoble gebracht worden. Zwei von ihnen befanden sich mit ihren Familien auf Urlaubsreisen und stammen aus Gro\u00dfbritannien und den Niederlanden.", "Bei dem mutma\u00dflichen T\u00e4ter handelt sich um einen 32 Jahre alten Asylbewerber, der zun\u00e4chst einige Jahre in Schweden gelebt hatte. Dort soll er auch eine Frau und ein Kind haben. Im November bat er in Frankreich um Schutz und gab bei seinem Antrag an, ein Christ aus Syrien zu sein.", "Mittlerweile hat sich seine Mutter zu Wort gemeldet. Sie vermute, die Weigerung Schwedens, ihn einzub\u00fcrgern, habe ihn wahrscheinlich aufgebracht und in eine tiefe Depression gest\u00fcrzt. (zit)"]}, "og:site_name": "JUNGE FREIHEIT", "og:article:published_time": "2024-10-30T14:44:01+01:00"}, "recommendations": ["https://jungefreiheit.de/debatte/kommentar/2024/ein-messerangriff-ein-urteil-viele-fragen-eine-antwort/", "https://jungefreiheit.de/politik/deutschland/2024/nach-bluttat-an-vierjaehrigem-kind-messerstecher-migrant-ist-schuldunfaehig/", "https://jungefreiheit.de/politik/deutschland/2024/wenn-junge-migranten-noch-juengere-asylbewerber-aufnehmen-und-abkassieren/", "https://jungefreiheit.de/debatte/kommentar/2024/gegenaufklaerung-26/", "https://jungefreiheit.de/politik/ausland/2024/marion-marechal-will-mit-parteigruendung-neue-impulse-geben/"]}