{"news_outlet": "jungefreiheit", "provenance": "https://jungefreiheit.de/politik/deutschland/2024/kontakt-zur-bevoelkerung-verloren-rainer-wendt-knoepft-sich-faeser-vor/", "query_keywords": ["usa", "ss", "sp", "spd", "ns", "us"], "crawl_date": "30.10.2024", "author_person": "JF", "author_organization": "JF", "news_keywords": ["Ausl\u00e4nderkriminalit\u00e4t", "Jugendgewalt", "Nacy Faeser", "Rainer Wendt", "Statistik"], "content": {"title": "Darum wird Bayern mehr Illegale los", "description": "Ein Grund zum Feiern f\u00fcr die CSU? Bayerns Innenminister Herrmann prahlt mit Erfolgszahlen bei den R\u00fcckf\u00fchrungen illegaler Ausl\u00e4nder \u2013 doch wie sieht das im Detail aus?", "body": {"": ["BERLIN. Der Chef der Deutschen Polizeigewerkschaft, Rainer Wendt, hat Bundesinnenministerin Nancy Faeser (SPD) angesichts der stark steigenden Ausl\u00e4nderkriminalit\u00e4t scharf kritisiert. \u201eDie Bundesinnenministerin wird immer mehr zu \u2018Nancy im Wunderland\u2019, wenn sie erstaunt feststellt, da\u00df Deutschland gewaltt\u00e4tiger geworden sei\u201c, sagte Wendt der Bild.", "Davon k\u00f6nne man allerdings nur \u00fcberrascht sein, \u201ewenn man den Kontakt zur Bev\u00f6lkerung v\u00f6llig verloren hat\u201c, kritisierte der Polizeibeamte. Hintergrund sind neue Zahlen aus der Polizeilichen Kriminalstatistik, die am Dienstag offiziell in Berlin vorgestellt werden sollen. Demnach machen Ausl\u00e4nder mittlerweile 41 Prozent aller Tatverd\u00e4chtigen in Deutschland aus. Besonders bei Gewalt- und Sexualstraftaten sind Nichtdeutsche massiv \u00fcberrepr\u00e4sentiert. Und das, obwohl Personen mit einer deutschen und einer anderen Staatsangeh\u00f6rigkeit automatisch als deutsche Tatverd\u00e4chtige gelten.", "Auch bei der Jugendgewalt sind ausl\u00e4ndische Verd\u00e4chtige die ma\u00dfgeblichen Treiber der steigenden Kriminalit\u00e4t, wie die Bild-Zeitung nun berichtet. Bei den unter 14j\u00e4hrigen registrierten die Sicherheitsbeh\u00f6rden demnach rund 104.000 Tatverd\u00e4chtige. Verglichen mit 2022 stieg die Zahl um mehr als 11.000. Die Zahl der nichtdeutschen tatverd\u00e4chtigen Kinder stieg dabei um 9.400 \u2013 dies entspricht einem Zuwachs von mehr als 30 Prozent.", "Auch bei den Jugendlichen (14 bis 18 Jahre alt) und Heranwachsenden (18 bis 21 Jahre alt) geht der Zuwachs fast vollst\u00e4ndig auf ausl\u00e4ndische Verd\u00e4chtige zur\u00fcck. Bei den Jugendlichen stieg die Zahl der Straftaten im vergangenen Jahr um 18.000 F\u00e4lle auf 207.000 an. W\u00e4hrend die Zahl deutscher Pa\u00dfinhaber in der Altersgruppe nur um knapp ein Prozent stieg, waren es bei den Nichtdeutschen mehr als 31 Prozent. Bei den 18- bis 21j\u00e4hrigen ging die Zahl deutscher Verd\u00e4chtiger sogar um vier Prozent zur\u00fcck, w\u00e4hrend sie bei Nichtdeutschen um 27,4 Prozent nach oben schnellte.", "Rechnet man alle Altersgruppen von null bis 21 Jahren zusammen, ging die Zahl der mutma\u00dflich von Deutschen begangenen Verbrechen um rund 1.400 F\u00e4lle zur\u00fcck. Bei Ausl\u00e4ndern nahm der Wert dagegen um fast 40.000 F\u00e4lle zu. (ho)"]}, "og:site_name": "JUNGE FREIHEIT", "og:article:published_time": "2024-10-30T14:44:01+01:00"}, "recommendations": ["https://jungefreiheit.de/debatte/kommentar/2024/das-gemeinwesen-leidet/", "https://jungefreiheit.de/politik/deutschland/2024/so-viele-asylzuwanderer-fallen-mit-gewalt-gegen-polizisten-auf/", "https://jungefreiheit.de/politik/deutschland/2024/faeser-weiss-nicht-wie-viele-verbrecher-ausreisen-muessen/", "https://jungefreiheit.de/politik/deutschland/2024/nationalitaet-von-tatverdaechtigen-nennen-das-gilt-in-den-einzelnen-bundeslaendern/", "https://jungefreiheit.de/debatte/kommentar/2024/politik-der-hilflosigkeiten/"]}