{"news_outlet": "jungefreiheit", "provenance": "https://jungefreiheit.de/politik/deutschland/2023/hamas-anhaenger-greifen-polizei-am-brandenburger-tor-an/", "query_keywords": ["israel", "spo", "ss", "demo", "sp", "ns", "hamas", "us"], "crawl_date": "30.10.2024", "author_person": "JF", "author_organization": "JF", "news_keywords": ["Berlin", "Hamas", "Krawalle Brandenburger Tor", "Mahnwache", "Pal\u00e4stinenser"], "content": {"title": "Darum wird Bayern mehr Illegale los", "description": "Ein Grund zum Feiern f\u00fcr die CSU? Bayerns Innenminister Herrmann prahlt mit Erfolgszahlen bei den R\u00fcckf\u00fchrungen illegaler Ausl\u00e4nder \u2013 doch wie sieht das im Detail aus?", "body": {"": ["BERLIN. W\u00e4hrend einer nicht angemeldeten Demonstration am Brandenburger Tor haben in der Nacht zu Mittwoch Hamas-Anh\u00e4nger Berliner Polizisten angegriffen. Die Polizei sprach von mehr als 300, ein dpa-Reporter von 1.000 Migranten, die eine spontane Mahnwache gegen Israel auf dem Pariser Platz abhalten wollten.", "Dann h\u00e4tten Personen versucht, auf die andere Seite des Wahrzeichens, auf den Platz des 18. M\u00e4rz, vorzudringen. \u201eDabei wurden auch unsere Einsatzkr\u00e4fte angegriffen\u201c, teilte die Polizei auf der Plattform X mit.", "Nach mehreren Lautsprecherdurchsagen mit der Aufforderung, den Ort zu verlassen, habe man die unerlaubte Ansammlung aufgel\u00f6st.", "Auch in Berlin-Neuk\u00f6lln kam es in der Nacht erneut zu Ausschreitungen von Arabern. Diese bewarfen Polizisten mit Steinen und Feuerwerksk\u00f6rpern. Die Migranten z\u00fcndeten zudem Barrikaden an. Die Polizei mu\u00dfte einen Wasserwerfer einsetzen.", "In der Nacht zum Mittwoch hat es au\u00dferdem einen Brandanschlag auf eine j\u00fcdische Gemeinde in Berlin gegeben. Das teilte die Gemeinde Kahal Adass Jisroel auf X mit. Demnach warfen die T\u00e4ter zwei Molotow-Cocktails auf das Gemeindezentrum in der Brunnenstra\u00dfe im Bezirk Mitte. Verletzt wurde offenbar niemand. (fh)"]}, "og:site_name": "JUNGE FREIHEIT", "og:article:published_time": "2024-10-30T14:44:01+01:00"}, "recommendations": ["https://jungefreiheit.de/wirtschaft/2024/das-sind-die-risiken-des-wasserstofftransports/", "https://jungefreiheit.de/politik/deutschland/2024/darum-kehrt-klaus-lederer-der-linken-den-ruecken/", "https://jungefreiheit.de/politik/deutschland/2024/radweg-oder-wohnraum-berliner-behoerden-streiten-ueber-verkehrspolitik/", "https://jungefreiheit.de/kultur/gesellschaft/2024/hertha-bsc-wittert-rechte-parolen-bei-eigenen-fans/", "https://jungefreiheit.de/politik/ausland/2024/wieso-die-hamas-auch-ohne-ihren-kommandeur-weitermachen-wird/"]}