{"news_outlet": "jungefreiheit", "provenance": "https://jungefreiheit.de/politik/deutschland/2023/klima-volksentscheid-aus-zielen-koennten-pflichten-werden/", "query_keywords": ["grenzen", "klima", "klimaneutral", "usa", "ss", "energiewende", "demo", "sp", "spd", "klimaschutz", "ns", "us"], "crawl_date": "30.10.2024", "author_person": "JF", "author_organization": "JF", "news_keywords": ["Berlin", "Klimaschutz", "SPD", "Volksentscheid"], "content": {"title": "Darum wird Bayern mehr Illegale los", "description": "Ein Grund zum Feiern f\u00fcr die CSU? Bayerns Innenminister Herrmann prahlt mit Erfolgszahlen bei den R\u00fcckf\u00fchrungen illegaler Ausl\u00e4nder \u2013 doch wie sieht das im Detail aus?", "body": {"": ["BERLIN. Am 26. M\u00e4rz werden die B\u00fcrger Berlins \u00fcber den \u201eVolksentscheid \u00fcber ein klimaneutrales Berlin ab 2030\u201c abstimmen. Stimmt die Mehrheit der W\u00e4hler mit \u201eJa\u201c, wird das im September 2021 in Kraft getretene \u201eBerliner Klimaschutz- und Energiewendegesetz\u201c stark ausgeweitet. Statt bis 2045 soll die Hauptstadt nach dem neuen Gesetz dann bis 2030 \u201eklimaneutral\u201c gemacht werden.", "Bis 2025 sollen die Emissionen dabei um 70 Prozent gesenkt werden. Auch Begrifflichkeiten sollen ge\u00e4ndert werden, \u201eKlimaschutzziele\u201c sich in \u201eKlimaschutzverpflichtungen\u201c wandeln.", "Statt von \u201eZielabweichungen\u201c soll von \u201eNichterf\u00fcllung von Verpflichtungen\u201c gesprochen werden. Das hei\u00dft: alle zuvor angegebenen Zielvorgaben werden rechtlich bindend.", "Die \u00c4nderungen betreffen auch den Paragraphen sechs. In der Originalfassung hei\u00dft es, der Senat solle \u201ebei Zielabweichung\u201c ein \u201eSofortprogramm\u201c beschlie\u00dfen, welches der \u201eZielerreichung\u201c mit \u201everst\u00e4rkenden Ma\u00dfnahmen\u201c helfen soll. Gem\u00e4\u00df der Sprachregelung im neuen Volksentscheid soll der Senat diese Ma\u00dfnahmen nun verpflichtend beschlie\u00dfen m\u00fcssen, sollten die \u201eVerpflichtungen\u201c nicht erf\u00fcllt werden.", "Bereits vergangenen Mai warnte der Senat, da\u00df der erste Gesetzesentwurf die Stadt eine \u201ehohe zweistellige Milliardensumme\u201c kosten werde. Zudem w\u00e4ren die in ihm festgehaltenen Ziele nicht realisierbar. Die \u201emit dem Volksbegehren vorgeschlagenen \u00c4nderungen\u201c seien zudem keine geeigneten Mittel f\u00fcr den Klimaschutz. Im Gegenteil, f\u00fchrte der Senat aus, k\u00f6nnten sie \u201ekontraproduktiv wirken\u201c, indem sie die \u201eGrenzen der klimapolitischen Gesetzgebungs- und Handlungsm\u00f6glichkeiten auf Landesebene\u201c verkennen.", "Kritik kommt nun auch von der SPD. In einem internen Papier bezeichnet die Partei die neuen \u00c4nderungen als \u201eabsurd\u201c und \u201emassiv unsozial\u201c, wie das Nachrichtenportal \u201ePleiteticker\u201c berichtet. Im Zusammenhang mit der \u00c4nderung beim Paragraphen sechs spricht die Partei sogar von einem \u201eErm\u00e4chtigungsgesetz\u201c, welches die Demokratie \u201eaushebele\u201c.", "Denn dem Senat, der bei \u201eNichterf\u00fcllung der Verpflichtungen\u201c gezwungen sein w\u00fcrde, \u201eSofortprogramme\u201c zu erlassen, soll ein \u201eKlimaschutzrat\u201c zur Seite stehen. Dieser Rat werde demnach bei dem Entwurf der \u201eSofortprogramme\u201c behilflich sein. Nach Ansicht der SPD ist das ein handfestes Problem. Denn wenn aus Zielen Pflichten werden, w\u00e4re die Nichterf\u00fcllung der Klimavorgaben eine Ordnungswidrigkeit oder Straftat. Zudem sei der Klimaschutzrat nicht demokratisch legitimiert.", "Tr\u00fcbe Aussichten f\u00fcr Berlin. (lb)"]}, "og:site_name": "JUNGE FREIHEIT", "og:article:published_time": "2024-10-30T14:44:01+01:00"}, "recommendations": ["https://jungefreiheit.de/wirtschaft/2024/das-sind-die-risiken-des-wasserstofftransports/", "https://jungefreiheit.de/politik/deutschland/2024/darum-kehrt-klaus-lederer-der-linken-den-ruecken/", "https://jungefreiheit.de/politik/deutschland/2024/nach-talahon-aussage-hessische-cdu-politikerin-erklaert-sich/", "https://jungefreiheit.de/debatte/kommentar/2024/mindestlohn-kostet-arbeitsplaetze/", "https://jungefreiheit.de/politik/deutschland/2024/radweg-oder-wohnraum-berliner-behoerden-streiten-ueber-verkehrspolitik/"]}