{"news_outlet": "jungefreiheit", "provenance": "https://jungefreiheit.de/politik/deutschland/2024/union-und-afd-fordern-wende-in-der-migrationspolitik/", "query_keywords": ["politik", "us", "ss", "afd", "asyl", "sp", "migration", "ns", "schi"], "crawl_date": "30.10.2024", "author_person": "JF", "author_organization": "JF", "news_keywords": ["AfD", "Ausl\u00e4nder", "Migration", "Polizeiliche Kriminalstatistik", "Union"], "content": {"title": "Darum wird Bayern mehr Illegale los", "description": "Ein Grund zum Feiern f\u00fcr die CSU? Bayerns Innenminister Herrmann prahlt mit Erfolgszahlen bei den R\u00fcckf\u00fchrungen illegaler Ausl\u00e4nder \u2013 doch wie sieht das im Detail aus?", "body": {"": ["Konkret schlug er im Tagesspiegel eine Begrenzung des Zuzugs, vermehrte Kontrollen, weniger Sozialleistungen f\u00fcr Asylbewerber, eine Einschr\u00e4nkung des Aufenthaltsrechts sowie mehr Sachmittel f\u00fcr das Bundeskriminalamt vor. Unterst\u00fctzung erhielt er dabei von seinem Parteifreund und Sachsens Innenminister Armin Schuster, der f\u00fcr eine Migrationsobergrenze f\u00fcr Asylbewerber pl\u00e4dierte.", "Der AfD-Politiker sprach sich daf\u00fcr aus, kriminelle Ausl\u00e4nder abzuschieben und die Einreise weiterer illegaler Zuwanderer zu stoppen. \u201eWir m\u00fcssen dieser verheerenden Entwicklung jetzt mit einer klaren Nulltoleranz-Strategie und robusten Ma\u00dfnahmen entgegentreten.\u201c", "Die Gr\u00fcnen-Abgeordnete Lamya Kaddor h\u00e4lt den hohen Ausl\u00e4nderanteil bei den Tatverd\u00e4chtigen f\u00fcr ein Armutsproblem. \u201eDie Kriminalit\u00e4tsrate ist h\u00f6her bei sozio-\u00f6konomisch schwachen Gruppen, zu denen sehr h\u00e4ufig ausl\u00e4ndische Personen geh\u00f6ren\u201c, schrieb sie auf X.", "Hintergrund: W\u00e4hrend der Ausl\u00e4nderanteil an der deutschen Bev\u00f6lkerung 15 Prozent betr\u00e4gt, liegt der Anteil ausl\u00e4ndischer Tatverd\u00e4chtiger f\u00fcr das vergangene Jahr bei 41 Prozent. Das geht aus der Polizeilichen Kriminalstatistik 2023 hervor, \u00fcber die mehrere Medien vorab berichtet haben. Erste Zahlen hatte die Welt am Sonntag am Wochenende ver\u00f6ffentlicht. Die offizielle Statistik will Bundesinnenministerin Nancy Faeser am Dienstag vorstellen. (dh)"]}, "og:site_name": "JUNGE FREIHEIT", "og:article:published_time": "2024-10-30T14:44:01+01:00"}, "recommendations": ["https://jungefreiheit.de/politik/deutschland/2024/linke-parteien-toben-nach-einsetzung-von-corona-ausschuss-in-sachsen/", "https://jungefreiheit.de/politik/deutschland/2024/showdown-in-sachsen-bsw-will-fuer-afd-antrag-stimmen/", "https://jungefreiheit.de/politik/deutschland/2024/bischof-behauptet-totschlaeger-der-90er-sitzen-in-afd-bueros/", "https://jungefreiheit.de/politik/deutschland/2024/so-dramatisch-ist-der-anstieg-der-sexualdelikte-gegen-frauen/", "https://jungefreiheit.de/politik/deutschland/2024/nach-talahon-aussage-hessische-cdu-politikerin-erklaert-sich/"]}