{"news_outlet": "jungefreiheit", "provenance": "https://jungefreiheit.de/kultur/gesellschaft/2014/celle-kurden-wueten-krankenhaus/", "query_keywords": ["ss", "demo", "familie", "sp", "ns", "us"], "crawl_date": "30.10.2024", "author_person": "JF", "author_organization": "JF", "news_keywords": ["Celle", "Krawalle", "Kurden", "Randale"], "content": {"title": "Darum wird Bayern mehr Illegale los", "description": "Ein Grund zum Feiern f\u00fcr die CSU? Bayerns Innenminister Herrmann prahlt mit Erfolgszahlen bei den R\u00fcckf\u00fchrungen illegaler Ausl\u00e4nder \u2013 doch wie sieht das im Detail aus?", "body": {"": ["CELLE. Mitglieder einer kurdischen Gro\u00dffamilie haben Anfang der Woche in einem Krankenhaus im nieders\u00e4chsischen Celle randaliert. Hintergrund war der Tod eines 83j\u00e4hrigen Familienmitglieds. Als die Verwandten vom Personal informiert wurden, rasteten sie aus und riefen \u201eIhr habt unsere Mutter sterben lassen, wir t\u00f6ten Euch\u201c, berichtet die Cellersche Zeitung.", "Nachdem mehrere der Kurden anfingen, \u00c4rzte zu bedrohen und die Einrichtung zu demolierten, rief das Sicherheitspersonal des Krankenhauses die Polizei. \u201eWir haben Ermittlungsverfahren gegen drei Personen wegen Sachbesch\u00e4digung und Bedrohung eingeleitet\u201c, sagte ein Polizeisprecher der JUNGEN FREIHEIT.", "Offenbar hatten die Kurden weitere Verwandte herbeitelefoniert, um die Angestellten unter Druck zu setzen. Eine \u00c4rztin schlo\u00df sich aus Angst vor \u00dcbergriffen in einem Zimmer ein. Das Krankenhaus k\u00fcndigte an, den Vorfall genau pr\u00fcfen zu wollen und dann \u201eunsere Schl\u00fcsse daraus zu ziehen\u201c. (ho)"]}, "og:site_name": "JUNGE FREIHEIT", "og:article:published_time": "2024-10-30T14:44:01+01:00"}, "recommendations": ["https://jungefreiheit.de/kultur/gesellschaft/2024/wegen-dauernder-gewalt-alle-jugend-fussballspiele-abgesagt/", "https://jungefreiheit.de/kultur/medien/2024/caren-miosga-lautstarker-eklat/", "https://jungefreiheit.de/politik/ausland/2024/britische-justiz-nach-southport-krawallen-rechte-in-den-knast-dealer-in-freiheit/", "https://jungefreiheit.de/politik/deutschland/2024/war-der-frankfurter-kopfschuss-mord-eine-kurdische-blutrache/", "https://jungefreiheit.de/debatte/kommentar/2024/der-abgrund-von-rotherham/"]}