{"news_outlet": "jungefreiheit", "provenance": "https://jungefreiheit.de/politik/deutschland/2019/afd-knobloch-missbraucht-andenken-der-ns-opfer/", "query_keywords": ["israel", "politik", "ss", "afd", "islamisch", "demo", "ns", "rna", "einwanderung", "us"], "crawl_date": "30.10.2024", "author_person": "JF", "author_organization": "JF", "news_keywords": ["AfD", "Bayerischer Landtag", "Charlotte Knobloch", "Katrin Ebner-Steiner", "NS-Zeit"], "content": {"title": "Darum wird Bayern mehr Illegale los", "description": "Ein Grund zum Feiern f\u00fcr die CSU? Bayerns Innenminister Herrmann prahlt mit Erfolgszahlen bei den R\u00fcckf\u00fchrungen illegaler Ausl\u00e4nder \u2013 doch wie sieht das im Detail aus?", "body": {"": ["M\u00dcNCHEN. Die AfD hat der Pr\u00e4sidentin der Israelitischen Kultusgemeinde M\u00fcnchen und Oberbayern, Charlotte Knobloch, vorgeworfen, das Gedenken an die Opfer der Nationalsozialisten politisch zu mi\u00dfbrauchen. \u201eFrau Knobloch instrumentalisiert hier das Gedenken an die Opfer des Nationalsozialismus in verst\u00f6rend unzul\u00e4ssiger Art und Weise\u201c, sagte die AfD-Fraktionsvorsitzende im Bayerischen Landtag, Katrin Ebner-Steiner, der JUNGEN FREIHEIT. Sie bezeichnete es als \u201eEklat\u201c, da\u00df Knobloch eine Gedenkveranstaltung dazu mi\u00dfbrauche, \u201edie komplette AfD und ihre demokratisch legitimierte Fraktion durch \u00fcbelste pauschale Unterstellungen zu diffamieren\u201c.", "Anla\u00df ist die Rede Knoblochs im Bayerischen Landtag bei einer Gedenkveranstaltung f\u00fcr die Opfer des NS-Regimes. Darin hatte Knobloch die AfD scharf angegriffen. Unter anderem sagte sie: \u201eDiese sogenannte Alternative f\u00fcr Deutschland gr\u00fcndet ihre Politik auf Ha\u00df und Ausgrenzung und steht nicht nur f\u00fcr mich nicht auf dem Boden unserer demokratischen Verfassung.\u201c", "Knobloch verteidigt Rede", "Es liege in der Verantwortung aller, da\u00df das Unvorstellbare sich nicht wiederhole. Wie gro\u00df diese Aufgabe sei, zeige der Einzug der AfD in die Landtage und in den Bundestag. Alle Parteien und die freie Gesellschaft seien daher dazu aufgerufen, die Demokratie zu sch\u00fctzen. Und weiter: \u201eHeute und hier ist eine Partei vertreten, die diese Werte ver\u00e4chtlich macht und Verbrechen der Nationalsozialisten verharmlost und enge Verbindungen ins rechtsextreme Milieu unterh\u00e4lt.\u201c", "Aus Protest gegen die Angriffe Knoblochs verlie\u00df der Gro\u00dfteil der AfD-Fraktion das Plenum. Die Vertreter der anderen Parteien bedachten die Pr\u00e4sidentin der Israelitischen Kultusgemeinde hingegen mit stehendem Applaus.", "Auf Facebook verteidigte Knobloch am Nachmittag ihre Rede. Sie halte die AfD f\u00fcr eine gro\u00dfe Gefahr. \u201eDie st\u00e4ndigen Verharmlosungen der NS-Zeit und die kalkulierten Doppeldeutigkeiten ihres Personals zeigen glasklar, wie es in dieser Partei denkt. Auch das Gutachten des Verfassungsschutzes hat zuletzt deutlich gemacht, da\u00df innerhalb der AfD enge Verbindungen in rechtsextreme Milieus bestehen und die Partei mit \u00e4u\u00dferst wackeligen F\u00fc\u00dfen auf dem Boden unserer freiheitlich-demokratischen Grundordnung steht.\u201c", "Bystron: Knobloch ignoriert islamischen Antisemitismus", "Der bayerische AfD-Bundestagsabgeordnete Petr Bystron warf Knobloch hingegen vor, vor den Falschen zu warnen. \u201eFrau Knobloch sollte sich lieber einmal an diejenigen wenden, die f\u00fcr den steigenden Antisemitismus in Deutschland verantwortlich sind. Und das ist sicherlich nicht die AfD\u201c, sagte Bystron der JF. Es mittlerweile statistisch belegt, da\u00df die Einwanderung aus islamischen Kulturkreisen eine wachsende Bedrohung f\u00fcr das j\u00fcdische Leben in Deutschland darstelle. \u201eDas wei\u00df auch Frau Knobloch. Doch dieses Eisen will sie lieber nicht anfassen. Es ist ihr offenbar zu hei\u00df.\u201c (krk)"]}, "og:site_name": "JUNGE FREIHEIT", "og:article:published_time": "2024-10-30T14:44:01+01:00"}, "recommendations": ["https://jungefreiheit.de/politik/deutschland/2024/linke-parteien-toben-nach-einsetzung-von-corona-ausschuss-in-sachsen/", "https://jungefreiheit.de/politik/deutschland/2024/showdown-in-sachsen-bsw-will-fuer-afd-antrag-stimmen/", "https://jungefreiheit.de/politik/deutschland/2024/bischof-behauptet-totschlaeger-der-90er-sitzen-in-afd-bueros/", "https://jungefreiheit.de/politik/ausland/2024/afd-antraege-im-eu-parlament-erhalten-ueberraschende-mehrheit/", "https://jungefreiheit.de/politik/deutschland/2024/das-denken-die-deutschen-ueber-waffenlieferungen-an-israel/"]}