{"news_outlet": "jungefreiheit", "provenance": "https://jungefreiheit.de/politik/deutschland/2024/gericht-duesseldorfs-cdu-ob-verletzt-demokratieprinzip/", "query_keywords": ["cdu", "politik", "usa", "ss", "afd", "demo", "sp", "grenzen", "ns", "us"], "crawl_date": "30.10.2024", "author_person": "JF", "author_organization": "JF", "news_keywords": ["AfD", "D\u00fcsseldorf", "Oberb\u00fcrgermeister", "Stephan Keller", "Verwaltungsgericht"], "content": {"title": "Darum wird Bayern mehr Illegale los", "description": "Ein Grund zum Feiern f\u00fcr die CSU? Bayerns Innenminister Herrmann prahlt mit Erfolgszahlen bei den R\u00fcckf\u00fchrungen illegaler Ausl\u00e4nder \u2013 doch wie sieht das im Detail aus?", "body": {"": ["D\u00dcSSELDORF. Das Verwaltungsgericht hat den D\u00fcsseldorfer Oberb\u00fcrgermeister Stephan Keller (CDU) deutlich in die Schranken des Rechtsstaates zur\u00fcckverwiesen. Die AfD konnte sich mit zwei Eilantr\u00e4gen gegen ihn durchsetzen.", "Zun\u00e4chst stellten die D\u00fcsseldorfer Richter fest, da\u00df der OB einen Antrag der AfD-Fraktion nicht einfach f\u00fcr unzul\u00e4ssig erkl\u00e4ren kann. Darin hatte die Opposition das Stadtoberhaupt fragen wollen, wie er \u201erechts\u201c, \u201erechtsradikal\u201c und \u201erechtsextrem\u201c definiere. Das Rathaus hatte sich geweigert, den entsprechenden Antrag vom 10. Februar auf die Tagesordnung zu setzen. Dies sei rechtswidrig und verletze die Rechte der Opposition, so das Verwaltungsgericht D\u00fcsseldorf.", "Die AfD hatte beantragt, da\u00df Keller nicht nur erkl\u00e4ren solle, was er damit meine, sondern auch, welche Quellen er daf\u00fcr nutze. Au\u00dferdem sollte er beantworten, \u201ewelche konkreten \u201arechtsradikalen\u2018 und/oder \u201arechtsextremen\u2018 Aussagen\u201c ihm von der AfD-Ratsfraktion oder dem Kreisverband D\u00fcsseldorf vorliegen. Denn der CDU-Politiker hatte diese Vorw\u00fcrfe auf einer Demonstration auf den Rheinwiesen Ende Januar erhoben, ohne sie zu belegen.", "Das Verwaltungsgericht stellte au\u00dferdem fest, da\u00df der Oberb\u00fcrgermeister mit dem Aufruf an die st\u00e4dtischen Bediensteten, an der Demo \u201eGegen die AfD. Wir schweigen nicht. Wir schauen nicht weg. Wir handeln.\u201c teilzunehmen, seine Neutralit\u00e4tspflicht verletzte. In dem Eilbeschlu\u00df hei\u00dft es scharf, Keller habe \u201eeindeutig die durch das Demokratieprinzip gesetzten Grenzen verletzt\u201c.", "Keller hatte vor dem Urteil der Rheinischen Post gesagt, \u201edas Recht l\u00e4\u00dft Spielr\u00e4ume, und die bin ich bereit, auszuloten und auszunutzen\u201c. Gleichzeitig betonte er, er werde sich \u201enicht rechtswidrig verhalten, denn dann machen wir uns als Demokraten unglaubw\u00fcrdig\u201c.", "Genau dies ist nun geschehen, denn das Verwaltungsgericht sah sich zu einer heftigen R\u00fcge veranla\u00dft: \u201eIn diesem Zusammenhang wird aus gegebenem Anla\u00df erinnert an die sich aus dem Rechtsstaatsgebot und dem Demokratieprinzip ergebenden, auch f\u00fcr kommunale Wahlbeamte in ihrer Eigenschaft als Amtstr\u00e4ger geltenden Grenzen einer Beteiligung an politischen Debatten.\u201c (fh)"]}, "og:site_name": "JUNGE FREIHEIT", "og:article:published_time": "2024-10-30T14:44:01+01:00"}, "recommendations": ["https://jungefreiheit.de/politik/ausland/2024/gruene-und-linke-schaeumen-ueber-tabubruch/", "https://jungefreiheit.de/politik/deutschland/2024/linke-parteien-toben-nach-einsetzung-von-corona-ausschuss-in-sachsen/", "https://jungefreiheit.de/politik/deutschland/2024/showdown-in-sachsen-bsw-will-fuer-afd-antrag-stimmen/", "https://jungefreiheit.de/politik/deutschland/2024/bischof-behauptet-totschlaeger-der-90er-sitzen-in-afd-bueros/", "https://jungefreiheit.de/politik/ausland/2024/afd-antraege-im-eu-parlament-erhalten-ueberraschende-mehrheit/"]}