{"news_outlet": "jungefreiheit", "provenance": "https://jungefreiheit.de/debatte/kommentar/2023/kaisers-royaler-wochenrueckblick-180/", "query_keywords": ["fdp", "ukraine", "afd", "rna", "ns", "us", "schi", "krieg", "cdu", "migration", "politik", "asyl", "klima", "klimaschutz", "regierung", "gesundheitsversorgung", "ss", "corona", "christ", "sp", "grenzen", "friedrich merz"], "crawl_date": "30.10.2024", "author_person": "JF", "author_organization": "JF", "news_keywords": ["Asylbewerber", "Fernsehpreis", "Friedrich Merz", "Martin Sellner", "Wochenr\u00fcckblick", "Z\u00e4hne"], "content": {"title": "Darum wird Bayern mehr Illegale los", "description": "Ein Grund zum Feiern f\u00fcr die CSU? Bayerns Innenminister Herrmann prahlt mit Erfolgszahlen bei den R\u00fcckf\u00fchrungen illegaler Ausl\u00e4nder \u2013 doch wie sieht das im Detail aus?", "body": {"": ["Der lange und viel beschworene politische Rechtsruck scheint gerade endlich einzutreten. Eine stabil wachsende von Anzahl von Menschen in Deutschland plant, allen Warnungen der etablierten Parteien und Medien zum Trotz, bei n\u00e4chster Gelegenheit die AfD zu w\u00e4hlen. Immer mehr prominente Stimmen sprechen sich gegen Woke-Wahnsinn und Cancel Culture aus und auch der Durchschnittsb\u00fcrger \u2013 so zumindest meine pers\u00f6nliche Wahrnehmung \u2013 traut sich wieder vermehrt, die rechte Realit\u00e4t auch als solche offen an und auszusprechen.", "So ziemlich als Letztes kommen gesellschaftliche Entwicklungen ja bekanntlich meist in der Politik an. Inzwischen ist der Trend nach rechts aber offenkundig schon so weit vorangeschritten, da\u00df auch die sogenannten \u201eVolksvertreter\u201c der Altparteien unter der gl\u00e4sernen Kuppel des Berliner Reichstags etwas davon mitbekommen haben. Die ersten versuchen sogar schon mit populistischen Parolen (wenn auch ohne viel dahinter) auf diesen aufzuspringen.", "Ein besonderer Meister darin war und ist der derzeitige CDU-Vorsitzende Friedrich Merz. \u201eAuch die Bev\u00f6lkerung, die werden doch wahnsinnig, die Leute. Wenn die sehen, dass 300.000 Asylbewerber abgelehnt sind, nicht ausreisen, die vollen Leistungen bekommen, die volle Heilf\u00fcrsorge bekommen. Die sitzen beim Arzt und lassen sich die Z\u00e4hne neu machen, und die deutschen B\u00fcrger nebendran kriegen keine Termine\u201c, polterte der Sauerl\u00e4nder in dieser Woche, in der berechtigten Hoffnung, da\u00df er vielen Deutschen damit aus der Seele spricht. \u201eFaktisch\u201c lie\u00dfe sich \u201ediese Aussage so nicht halten\u201c, stellten anschlie\u00dfend die \u201eFaktenfinder\u201c der ARD-Tagesschau fest. Was immer ein ganz gutes Indiz daf\u00fcr ist, da\u00df an der \u201efaktengecheckten\u201c Aussage doch einiges dran sein k\u00f6nnte.", "Auch das W\u00f6rtchen \u201eso\u201c, aus dem Einleitungstext, das die Redaktion in der \u00dcberschrift (sicherlich nur aus Platzgr\u00fcnden) weggelassen hat, spricht daf\u00fcr, da\u00df das, was Merz da gesagt hat, m\u00f6glicherweise vielleicht gar nicht so falsch ist. Das l\u00e4\u00dft sich zwischen den Zeilen \u00fcbrigens sogar im Faktenfinder-Artikel auf tagesschau.de herauslesen \u2013 auch wenn die (Zwischen)-\u00dcberschriften immer wieder etwas anderes suggerieren und die ARD-Journalisten am Ende ihrer Ausf\u00fchrungen Absatz f\u00fcr Absatz immer wieder auf mysteri\u00f6se Weise zu einem anderen Ergebnis kommen.", "Energisch bestritten wird in dem Tagesschau-Beitrag, da\u00df medizinische Gratis-Leistungen f\u00fcr Asylbewerber als \u201ePull-Faktoren\u201c wirken w\u00fcrden, die immer noch mehr Menschen ins \u00fcber alle Grenzen hinaus gelobte Land der allgemeinen Gesundheitsversorgung locken w\u00fcrden. Diese Erkenntnis des klaren Menschenverstands hielten die \u201eMigrationsexperten\u201c aus der Clownwelt schlie\u00dflich f\u00fcr \u201e\u00fcberholt\u201c. Beweisf\u00fchrung abgeschlossen.", "In der Regierungs- und Oppositionspartei FDP glaubt man jedoch wohl trotzdem immer noch an den \u201eMythos Pull-Faktor\u201c \u2013 oder wei\u00df zumindest, da\u00df viele, der in der rechten Realit\u00e4t lebenden B\u00fcrgerinnen und B\u00fcrger, noch immer an diesen glauben. Diesen Umstand versuchte dieser Tage der Bundestagsfraktionschef der Liberalen, Christian D\u00fcrr, f\u00fcr sich und seine Partei zu nutzen. So forderte er am Freitag im \u201eMorgenmagazin\u201c der ARD, die \u201eBargeldzahlung an Gefl\u00fcchtete\u201c einzustellen und diese durch \u201eSachleistungen oder Bezahlkarten\u201c zu ersetzen.", "Als Grund f\u00fcr die Ma\u00dfnahme nennt auch er, die Beseitigung eines Pullfaktors. Klingt nach einem rationalen und pragmatischen \u2013 oder, wie man bei der ARD sagen w\u00fcrde: \u201e\u00fcberholten\u201c \u2013 Denkansatz. Damit d\u00fcrfte eine tats\u00e4chliche Umsetzung des Gedankens, durch die Regierung, der seine Fraktion angeh\u00f6rt, allerdings umso unwahrscheinlicher sein. Jedenfalls, wenn man sich deren bisherige Arbeit anschaut und dem Gesetz der Wahrscheinlichkeit folgt.", "Ebenfalls und in diesem Fall tats\u00e4chlich gute Nachrichten f\u00fcr das rechte Lager und dessen Meinungsfreiheit \u2013 gab es dieser Tage aus \u00d6sterreich. Dort wurde der neurechte Aktivist Martin Sellner nun endg\u00fcltig von dem Vorwurf der \u201eVerhetzung\u201c freigesprochen. Angeklagt war der politische Publizist wegen folgender Aussage: \u201eVon jedem Asylheim geht mehr Gefahr f\u00fcr unsere Kinder aus als von einem Reichsb\u00fcrger.\u201c", "Die \u00f6sterreichische Staatsanwalt sah in diesem Kommentar zur \u00fcberbordenden medialen Berichterstattung \u00fcber die \u201eReichsb\u00fcrgerszene\u201c in der deutschsprachigen Medienlandschaft eine \u201epauschale Missachtung\u201c von Asylbewerber, welche dazu geeignet sei, \u201ediese Gruppe in der \u00f6ffentlichen Meinung ver\u00e4chtlich\u201c zu machen und somit \u201ederen Menschenw\u00fcrde\u201c zu verletzen. Das Gericht hat nun entschieden, da\u00df die Behauptung \u2013 trotz der auch in \u00d6sterreich in letzter Zeit versch\u00e4rften Meinungsparagraphen \u2013 noch immer von der Meinungsfreiheit gedeckt und Sellner somit freizusprechen sei.", "Es war nicht der erste Freispruch f\u00fcr den identit\u00e4ren Migrationskritiker in dieser Sache. Bereits im Mai hatte das Wiener Landgericht den Strafantrag der Staatsanwaltschaft in einer nur 20min\u00fctigen Verhandlung quasi in der Luft zerrissen. Diese Dem\u00fctigung schien Sellners Ankl\u00e4gern jedoch offenbar noch nicht genug gewesen zu sein \u2013 und so zogen sie weiter zum Oberlandesgericht Wien, nur um sich dort, diesmal in einer nur f\u00fcnf Minuten andauerten Verhandlung, die n\u00e4chste und somit finale Klatsche abzuholen.", "In einem direkt im Anschluss an Gerichtstermin aufgenommenen und auf Rumble ver\u00f6ffentlichten Video gaben der Freigesprochene selbst und Philipp Huemer vom \u00f6sterreichischen \u201eHeimatkurier\u201c, der zuerst \u00fcber den Freispruch berichtete, Einblick in den Ablauf der Verhandlungen und die von ihnen vermuteten Motivation der Staatsanwaltschaft hinter dem so kl\u00e4glich gescheiterten Anklageversuch.", "Diese Woche wurde der Deutsche Fernsehpreis verliehen; eine Auszeichnung, von der ich pers\u00f6nlich eigentlich dachte, es w\u00fcrde ihn schon gar nicht mehr geben. So ganz falsch lag ich damit immerhin nicht. Viele der Troph\u00e4en gehen inzwischen nicht mehr an klassische TV-Formate, sondern viel mehr an Produktionen der gro\u00dfen Streaming-Dienste, wie zum Beispiel Netflix, aber immerhin, sie existieren noch. Auch in ihrer althergebrachten Funktion: als vergoldete Belohnung f\u00fcr erfolgreiche Massenverbl\u00f6dung.", "So h\u00e4tte man den Deutschen Fernsehpreis in diesem Jahr auch gut und gerne als den \u201eCurrent-Thing-Award\u201c-Award bezeichnen k\u00f6nnen, mit dem sich der Mainstream f\u00fcr alles ausgezeichnet hat, was im vergangenen Jahr \u201erichtig und wichtig\u201c war. Ganz vorne dabei: Die Ukraine-Berichterstattung. Hier durften sowohl die Journalisten Arndt Ginzel, f\u00fcr ihre Kriegsberichterstattung im ZDF, wie auch die ARD-Tagesthemen-Redaktion, f\u00fcr ihre Sendung aus Kiew, einen der goldenen Pfosten mit nachhause nehmen.", "Das Ganze, gem\u00e4\u00df dem Sinn und Zwecks der Veranstaltung, nat\u00fcrlich h\u00f6chst verdient. Gerade die \u00f6ffentlich-rechtlichen Sendeanstalten waren es schlie\u00dflich, die den Menschen in Deutschland, durch Umlegung des Schalters f\u00fcr die thematische Dauerberieselung, klargemacht haben, da\u00df es ab jetzt nicht mehr um die Bek\u00e4mpfung des Corona-Virus geht, sondern um den Sieg des Guten \u00fcber den Russen.", "Daneben nat\u00fcrlich auch weiterhin um die Rettung der ganzen Welt. Deshalb gab es, sowohl f\u00fcr die \u201eKlimaschutz-Doku\u201c The World\u2019s Most Dangerous Show (Amazon Prime Video) von Woko Winterscheidt, als auch f\u00fcr den ZDF-Fernsehfilm \u201eDie B\u00fcrgermeisterin\u201c, in dem eine engagierte ehrenamtliche Ortsb\u00fcrgermeisterin sich gegen die rassistische Bev\u00f6lkerung und f\u00fcr ein Fl\u00fcchtlingsheim in ihrem Heimatort einsetzt, eine der begehrten Pawlowschen Belohnungspreise.", "Auch die kommerzielle TV-Kongruenz ist nicht g\u00e4nzlich leer ausgegangen. So wurde RTL f\u00fcr seine Informationsreihe \u201eSterben f\u00fcr Anf\u00e4nger\u201c, die sich mit dem Sterben und dem Tod auseinandersetzte, ausgezeichnet. Wohl auch vor allem daf\u00fcr, da\u00df der Privatsender erkannt hat, da\u00df es f\u00fcr die Behandlung dieses sensiblen Themas niemand besseren geben kann, als den Markus-Lanz-Klon Steffen Hallaschka und Deutschlands Lieblingstranse Olivia Jones. Alles in allem ein gelungener Abend im Sinne des Establishments."]}, "og:site_name": "JUNGE FREIHEIT", "og:article:published_time": "2024-10-30T14:44:01+01:00"}, "recommendations": ["https://jungefreiheit.de/politik/deutschland/2024/naechster-asylmoerder-fuer-schuldunfaehig-erklaert/", "https://jungefreiheit.de/politik/deutschland/2024/cdu-aufstand-gegen-koalition-mit-neobolschewistin-wagenknecht/", "https://jungefreiheit.de/politik/deutschland/2024/wanderwitz-cdu-chef-merz-denkt-beim-afd-verbot-um/", "https://jungefreiheit.de/politik/deutschland/2024/cdu-will-trotz-wagenknecht-forderung-mit-bsw-regieren/", "https://jungefreiheit.de/politik/deutschland/2024/wagenknecht-verlangt-dass-sich-thueringer-cdu-von-merz-distanziert/"]}