{"news_outlet": "jungefreiheit", "provenance": "https://jungefreiheit.de/politik/ausland/2021/polen-keine-deutsche-schule/", "query_keywords": ["krieg", "spo", "politik", "us", "usa", "ss", "europa", "leiche", "familie", "sp", "ns", "schi", "regierung"], "crawl_date": "30.10.2024", "author_person": "JF", "author_organization": "JF", "news_keywords": ["Deutsche Sprache", "Minderheitenrechte", "PiS", "Polen"], "content": {"title": "Darum wird Bayern mehr Illegale los", "description": "Ein Grund zum Feiern f\u00fcr die CSU? Bayerns Innenminister Herrmann prahlt mit Erfolgszahlen bei den R\u00fcckf\u00fchrungen illegaler Ausl\u00e4nder \u2013 doch wie sieht das im Detail aus?", "body": {"": ["Ihre Stimme klingt total verdutzt. Deutsch als Unterrichtssprache? \u201eSo etwas habe ich noch nie im Leben geh\u00f6rt.\u201c Daniela Gurok ist Germanistik-Studentin im vierten Studienjahr und spricht flie\u00dfend Deutsch mit der JUNGEN FREIHEIT. Die 23j\u00e4hrige wird bald in den staatlichen Schuldienst treten und Deutschlehrerin werden, vielleicht in der Kleinstadt Rosenberg in Oberschlesien (Olesno), aus der sie stammt, knappe 50 Kilometer nordwestlich der Gebietshauptstadt Oppeln gelegen. Die Oder-Stadt Oppeln und das Oppelner Schlesien sind auch heute noch Siedlungsschwerpunkt unserer deutschen Landsleute in Polen.", "Zehn Prozent der Bev\u00f6lkerung der Woiwodschaft Oppeln oder 78.600 Personen geben ihre ethnische Identit\u00e4t als deutsch an, so jedenfalls das Ergebnis des letzten polnischen Zensus von 2011. In der Woiwodschaft Schlesien mit den Gro\u00dfst\u00e4dten Gleiwitz, Beuthen und Kattowitz sind es mit etwa 35.000 deutlich weniger. In der Woiwodschaft Ermland-Masuren, die den s\u00fcdlichen Teil des ehemaligen Ostpreu\u00dfens umfa\u00dft, siedeln die Deutschen nur versprengt: 4.843 Einwohner bekannten sich als Deutsche.", "In bezug auf die Aussagekraft dieser Zahlen stellte ein Expertenbericht des Europarats 2015 allerdings einen interessanten Vergleich an: W\u00e4hrend im Zensus damals 96.461 Personen erkl\u00e4rten, zu Hause Deutsch zu sprechen und 58.170 Deutsch als ihre Muttersprache angaben, verzeichneten die deutschsprachigen Presseorgane der deutschen Volksgruppe in ganz Polen eine Auflage von 458.000 Exemplaren. Wir scheinen also weit mehr zu sein als beh\u00f6rdlich bekannt.", "\u201eMeine Eltern haben mit mir nicht Deutsch gesprochen, es wurde in der Familie nicht praktiziert\u201c, erz\u00e4hlt Frau Gurok. So wie es ein typisches, verbreitet praktiziertes Verhalten unter den heimatverbliebenen Deutschen und ihrer Nachkommen war \u2013 und bis auf den heutigen Tag oft noch ist. Die Muttersprache wird in der Breite nicht von Generation zu Generation weitergegeben. Der Gebrauch des Deutschen in der \u00d6ffentlichkeit war noch Jahrzehnte nach dem Krieg verboten und unterdr\u00fcckt, und in Schlesien und dem ehemaligen Ostpreu\u00dfen wurde bis zur politischen Wende Ende der 80er Jahre kein Deutsch unterrichtet.", "Um Deutsch zu lernen, ergriff Daniela Gurok die Eigeninitiative: \u201eAber ich habe viel deutsches Fernsehen geguckt und immer ge\u00fcbt.\u201c Sie engagiert sich mit deutschst\u00e4mmigen Gleichaltrigen im Verein Deutscher Hochsch\u00fcler (VDH) Oppeln, die selbstbewu\u00dft die deutsche Sprache und Kultur tradieren.", "Bei der aktuell noch bis Ende September laufenden Volksz\u00e4hlung 2021 hat sie in den Feldern f\u00fcr Volkszugeh\u00f6rigkeit und Sprache jeweils \u201edeutsch\u201c angekreuzt: \u201eIch hab das mit Stolz gemacht!\u201c Viele \u00c4ltere dagegen h\u00e4tten auch heute noch Angst vor Nachteilen, sich zur deutschen Nation zu bekennen, und verheimlichten ihr Deutschtum. So h\u00f6ren wir es auch in der Gesch\u00e4ftsstelle des (Dach-)Verbands der deutschen sozial-kulturellen Gesellschaften in Polen (VdG) in Oppeln und bei mehreren, stichprobenartig ausgew\u00e4hlten DFKs, den \u00f6rtlichen Deutschen Freundschaftskreisen.", "Deutsche Unterrichtssprache anzubieten: Dazu hat sich Warschau verpflichtet. Doch Polen kommt seinen Verpflichtungen nicht nach. Zu diesem Schlu\u00df kommt der Europarat. H\u00e4tte sich Daniela beim Deutschlernen auf den Staat verlassen, w\u00e4re sie mit wenigen Wochenstunden Deutsch als Fremdsprache nicht weit gekommen. \u201eEs k\u00f6nnte besser laufen\u201c, seufzt sie bitter. \u201eDer polnische Staat unterst\u00fctzt das Deutsche nicht so wirklich.\u201c", "Und dann berichtet sie von einer Begebenheit auf einem Schulausflug, die ein Schlaglicht wirft auf die Existenzbedingungen der deutschen Minderheit in Schlesien und die mehr erz\u00e4hlt als feierliche Deklarationen bei Regierungstreffen: \u201eAbends am Lagerfeuer, wir sitzen im Kollegenkreis mit Lehrern, unterhalten uns, plaudern, da hat mir ein Kollege ins Angesicht gesagt: \u2018Na, wenn du dich als Deutsche f\u00fchlst, warum bist du dann nicht in Deutschland?\u2019\u201c Zur Erinnerung: Gerade k\u00fcrzlich im Juni hatte der Deutsch-Polnische Vertrag \u00fcber gute Nachbarschaft und freundschaftliche Zusammenarbeit 30. Geburtstag.", "Der restriktive Umgang Polens mit seinen Minderheiten ist hinl\u00e4nglich bekannt. Jahrzehntelang bestritt das kommunistische Volkspolen die Existenz nationaler Minderheiten, besonders der deutschen. Nach der politischen Wende in Osteuropa wurde offenkundig, da\u00df ungeachtet der chauvinistischen Unterdr\u00fcckungspolitik noch zahlreiche nationale Minderheiten im Land leben. Durch das polnische Minderheitengesetz von 2005 sind offiziell neun nationale und vier ethnische Minderheiten anerkannt. Das EU-Partnerland Polen ist au\u00dferdem Vertragsstaat der \u201eEurop\u00e4ischen Charta der Regional- und Minderheitensprachen\u201c. Sie gilt zwischen Oder-Nei\u00dfe und Bug seit 2009.", "Doch Papier ist geduldig. Der Europarat hat Polen bereits zum zweiten Mal offiziell aufgefordert, entschieden mehr zum Schutz der nationalen Minderheiten im Lande zu tun. Erst vor gut zwei Monaten besuchte wieder eine Monitoring-Delegation des Sachverst\u00e4ndigenausschusses f\u00fcr vier Tage Polen und traf sich mit Vertretern der Sprecher der Regional- oder Minderheitensprachen sowie der Beh\u00f6rden unter anderem in Warschau, um zu h\u00f6ren, wo der Schuh dr\u00fcckt.", "Es habe in den vergangenen Jahren kaum sichtbaren Erfolg bei der Umsetzung der Europ\u00e4ischen Charta zum Schutz nationaler Minderheiten gegeben, hei\u00dft es in dem j\u00fcngsten, Ende 2015 in Stra\u00dfburg ver\u00f6ffentlichten Bericht. Der Untersuchung des Expertengremiums, die es nur in englischer Fassung gibt, liegen Vor-Ort-Besuche in den Siedlungsgebieten der Volksgruppen und Minderheiten sowie intensive Gespr\u00e4che mit deren Vertretern zugrunde. Ein neuer Bericht soll am 1. Juni 2022 fertig sein.", "Sachlich werden Polen die Leviten gelesen f\u00fcr seinen Umgang mit B\u00fcrgern nichtpolnischer Abstammung. Der Minderheitenpolitik gegen\u00fcber jeder Volksgruppe attestiert der Bericht mehr oder weniger schwere M\u00e4ngel, die Verpflichtungen sind durch die polnischen Beh\u00f6rden in nahezu allen Bereichen gar nicht oder nur unzureichend umgesetzt.", "Der Europarat-Expertenbericht von 2015 h\u00e4lt fest: \u201eF\u00fcr die Regional- oder Minderheitensprachen hat sich Polen verpflichtet, in der Vorschule, in der Grundschule und in der Sekundarstufe \u00fcberwiegend Unterricht in diesen Sprachen anzubieten. Au\u00dfer f\u00fcr Litauisch wird kein solcher Unterricht angeboten.\u201c", "Bezogen auf die deutsche Volksgruppe hatte die Expertenkommission erstmals 2011 die Bereiche Bildung, \u00f6ffentliche Verwaltung und Medien unter die Lupe genommen. Was sie zu sehen bekam, lie\u00df Polen in keinem guten Licht erscheinen: Bei drei Viertel der etwa 25 untersuchten Einzelpunkte kamen die Verfasser zum Ergebnis, da\u00df die damit einhergehenden Verpflichtungen \u201enicht erf\u00fcllt\u201c wurden.", "Polnische Zusicherungen f\u00fcr deutschen muttersprachlichen Unterricht bilden auch heute noch ein einziges gro\u00dfes Desiderat: Auch entgegen den Bestimmungen des eigenen nationalen Bildungsgesetzes von 2007 gibt es in den angestammten Siedlungsgebieten der deutschen Volksgruppe weder Kinderg\u00e4rten/Vorschulen noch Grund-, noch weiterf\u00fchrende Schulen, in denen Deutsch Unterrichtssprache w\u00e4re.", "Das Vorhandensein von vier zweisprachigen Kinderg\u00e4rten, gegr\u00fcndet und betrieben von den Vereinigungen der deutschen Minderheit, wird von den Experten sogar kritisiert: Da\u00df diese mit bundesdeutscher Unterst\u00fctzung aufgebaut wurden, entspreche ausdr\u00fccklich nicht den Vorgaben der Charta, in der sich der polnische Staat selbst verpflichtet hat, Bildungseinrichtungen f\u00fcr seine Minderheiten bereitzustellen.", "\u201eDer Unterricht in der Regional- oder Minderheitensprache nur als Fach oder die Organisation eines zweisprachigen Unterrichts reicht nicht aus, um die von Polen ratifizierten Verpflichtungen zu erf\u00fcllen\u201c, stellt der j\u00fcngste Bericht fest. \u201eDer Sachverst\u00e4ndigenausschu\u00df unterstreicht ferner, da\u00df der Vorschul-, Primar- und Sekundarunterricht in der Regional- oder Minderheitensprache unabh\u00e4ngig von den vorherigen Antr\u00e4gen der Familien zur Verf\u00fcgung gestellt werden mu\u00df.\u201c", "In diesem Zusammenhang fiel den Experten die administrative H\u00fcrde von mindestens sieben Kindern \u2013 bei weiterf\u00fchrenden Schulen sogar 14 \u2013, die Unterricht in der Muttersprache w\u00fcnschen m\u00fcssen, negativ auf, da vertragswidrig. Zudem stelle die f\u00fcr \u00e4ltere Kinder doppelt so hoch gesetzte Schwelle die Kontinuit\u00e4t des \u00dcbergangs von Grund- in weiterf\u00fchrende Schulen kra\u00df in Frage.", "Entsprechend \u201eausgebildete Lehrer und angemessene Lehrb\u00fccher\u201c seien \u201evon grundlegender Bedeutung\u201c. \u201eBeides scheint gegenw\u00e4rtig problematisch zu sein.\u201c Es gebe keine Ausbildung f\u00fcr Lehrer, die F\u00e4cher auf deutsch unterrichten k\u00f6nnten. Diejenigen Lehrer, die Deutsch als Fach unterrichten, seien in der Regel f\u00fcr den Fremdsprachenunterricht ausgebildet. So wie die Lehramtsstudentin Daniela Gurok.", "Die Experten hielten 2015 fest: Es gibt 13 zweisprachige Grundschulen, und zwar in den Woiwodschaften Oppeln und Schlesien \u2013 wobei bilingual bedeutet, da\u00df mindestens vier F\u00e4cher zweisprachig in Deutsch und Polnisch unterrichtet werden. Deutsch als Minderheitensprache wird als Fach mit drei bzw. vier Stunden pro Woche gegeben. Es existieren jedoch nur f\u00fcnf staatliche Mittelschulen mit zweisprachigem Unterricht und drei bis vier Wochenstunden Deutsch. Sie alle befinden sich im Bezirk Oppeln.", "Es gibt jedoch keine einzige Grund- und keine einzige Mittelschule, \u201ein der \u00fcberwiegend Deutsch als Unterrichtssprache verwendet wird, wie es die Verpflichtung vorschreibt\u201c, so der Monitoring-Bericht des Europarats. Au\u00dferhalb von Oberschlesien \u201ewird die Sprache nur als Fach unterrichtet\u201c. Und: \u201eDie Vertreter der deutschen Minderheit teilten dem Expertenausschu\u00df mit, da\u00df selbst die Einf\u00fchrung des Unterrichtsfachs Deutsch manchmal schwierig ist, weil es auf der Ebene der Kommunen an Wissen und Bereitschaft fehlt.\u201c", "Klar und n\u00fcchtern konstatiert der Bericht also: \u201eAngesichts der von Polen eingegangenen Verpflichtungen und der Situation der deutschen Sprache sieht der Expertenausschu\u00df diese Verpflichtungen als nicht erf\u00fcllt an.\u201c", "Diese letzte \u00f6ffentliche Evaluierung ist eine halbe Dekade her. Joanna Hassa ist Pressesprecherin der Sozial-Kulturellen Gesellschaft der Deutschen im Oppelner Schlesien (SKGD), der gr\u00f6\u00dften einzelnen Organisation der Deutschen in Polen mit Sitz in Oppeln. Die SKGD mit nach eigenen Angaben fast 30.000 Mitgliedern \u00fcbernimmt in Eigenregie die Vermittlung der deutschen Sprache \u2013 mit Deutschkursen f\u00fcr Erwachsene, den Deutschen Fu\u00dfballschulen mit mittlerweile 500 Teilnehmern, dem deutschen Liederwettbewerb, mit Hilfen bei Antr\u00e4gen an Schulen und vielen anderen Angeboten.", "Angesprochen auf die mehrfache Kritik des Europarats sagt Joanna Hassa der JF: \u201eDas ist wahr, daran hat sich nichts ge\u00e4ndert! Wir haben noch die gleiche Situation wie vor f\u00fcnf Jahren.\u201c Die festgestellten Mi\u00dfst\u00e4nde seien meistens Themen der Gespr\u00e4che mit Offiziellen. \u201eWir sagen das bei jedem Treffen im Ministerium.\u201c Die gegenw\u00e4rtige, von der rechtsgerichteten PiS getragene Regierung in Warschau sei \u201eleider nicht deutschpositiv eingestellt, eher im Gegenteil\u201c. Die Deutschen gelten da noch immer als \u201edie B\u00f6sen\u201c. Die Erfahrung sei: \u201eWir k\u00f6nnen uns auf den Staat nicht verlassen.\u201c Die Problematik der sprachlichen Unterdr\u00fcckung der Deutschen bestehe \u201eleider auch nicht erst seit zwei, drei Jahren, sondern seit vielen Jahrzehnten\u201c.", "JF 33/21"]}, "og:site_name": "JUNGE FREIHEIT", "og:article:published_time": "2024-10-30T14:44:01+01:00"}, "recommendations": ["https://jungefreiheit.de/politik/deutschland/2024/polen-schmiedet-abschiebeplaene-und-bekommt-rueckendeckung-von-der-union/", "https://jungefreiheit.de/politik/ausland/2024/polen-will-asylrecht-aussetzen/", "https://jungefreiheit.de/wirtschaft/2024/tschechien-und-polen-setzen-auf-kernkraft/", "https://jungefreiheit.de/politik/ausland/2024/das-baltikum-im-abwehrkampf-gegen-moskau-und-migranten/", "https://jungefreiheit.de/kultur/gesellschaft/2024/alarmstimmung-in-sachsen-dresden-in-gefahr/"]}