{"news_outlet": "jungefreiheit", "provenance": "https://jungefreiheit.de/politik/ausland/2017/islamischer-staat-besitzt-11-100-syrische-blanko-paesse/", "query_keywords": ["terror", "krieg", "us", "ss", "islamisch", "migration", "ns", "schi"], "crawl_date": "30.10.2024", "author_person": "JF", "author_organization": "JF", "news_keywords": ["Blanko-P\u00e4sse", "Bundeskriminalamt", "Islamischer Staat", "Terror"], "content": {"title": "Darum wird Bayern mehr Illegale los", "description": "Ein Grund zum Feiern f\u00fcr die CSU? Bayerns Innenminister Herrmann prahlt mit Erfolgszahlen bei den R\u00fcckf\u00fchrungen illegaler Ausl\u00e4nder \u2013 doch wie sieht das im Detail aus?", "body": {"": ["BERLIN. Der Islamische Staat (IS) soll im syrischen B\u00fcrgerkrieg \u00fcber 11.100 syrische Blanko-P\u00e4sse erbeutet haben. Das berichtet die Bild am Sonntag und beruft sich dabei auf vertrauliche Dokumente des Bundeskriminalamts (BKA). Darin hei\u00dft es: \u201eNach BKA-Informationen befinden sich insgesamt 11.100 syrische Blanko-P\u00e4sse mit folgenden Seriennummern in den H\u00e4nden des IS.\u201c", "Als Blanko-P\u00e4sse bezeichnet man echte Ausweisdokumente, die aber noch leer sind. Das BKA fahndet intensiv nach ihnen, da der IS mit den Ausweisen Dschihadisten in Deutschland einschleusen k\u00f6nnte. Bei den Terroranschl\u00e4gen von Paris im November 2015 waren die Angreifer im Besitz von gef\u00e4lschten syrischen P\u00e4ssen gewesen.", "Jeder zehnte syrische Pa\u00df ist eine F\u00e4lschung", "Das Bundesamt f\u00fcr Migration und Fl\u00fcchtlinge hat bis Oktober des Vorjahres\u00a081.301 Ausweise wegen Auff\u00e4lligkeiten nachtr\u00e4glich pr\u00fcfen lassen, hei\u00dft es in dem Artikel. Dabei seien 8.625 F\u00e4lschungen (10,6\u00a0Prozent) entdeckt worden. Wie viele von den P\u00e4ssen durch die H\u00e4nde des IS gingen, sei dem vertraulichen Bericht nicht zu entnehmen. (ha)"]}, "og:site_name": "JUNGE FREIHEIT", "og:article:published_time": "2024-10-30T14:44:01+01:00"}, "recommendations": ["https://jungefreiheit.de/debatte/kommentar/2024/stoppt-die-deutschen-ukraine-hilfen/", "https://jungefreiheit.de/politik/deutschland/2024/so-viele-deutschfeindliche-straftaten-gibt-es-in-deutschland/", "https://jungefreiheit.de/debatte/kommentar/2024/bahnt-sich-mit-cem-oezdemirs-beitrag-eine-gruene-hinwendung-zur-realitaet-an/", "https://jungefreiheit.de/allgemein/2024/auf-offener-strasse-polizei-schiesst-iranischen-brandstifter-nieder/", "https://jungefreiheit.de/politik/ausland/2024/der-irak-bleibt-das-land-der-ungeloesten-probleme/"]}