{"news_outlet": "jungefreiheit", "provenance": "https://jungefreiheit.de/politik/deutschland/2022/lambrecht-bundeswehr/", "query_keywords": ["ss", "ns", "us", "familie"], "crawl_date": "30.10.2024", "author_person": "JF", "author_organization": "JF", "news_keywords": ["Bundesregierung", "Bundeswehr", "Christiane Lambrecht", "Familienausflug", "Sohn"], "content": {"title": "Darum wird Bayern mehr Illegale los", "description": "Ein Grund zum Feiern f\u00fcr die CSU? Bayerns Innenminister Herrmann prahlt mit Erfolgszahlen bei den R\u00fcckf\u00fchrungen illegaler Ausl\u00e4nder \u2013 doch wie sieht das im Detail aus?", "body": {"": ["Vergessen ist da schon fast die \u201eHelikoptermutter\u201c-Aff\u00e4re der Ministerin. Kurzversion: Lambrecht nimmt ihren Sohn in einem Bundeswehr-Helikopter mit zu einer Dienstreise zu einem Aufkl\u00e4rungsbataillon nach Schleswig-Holstein. Dort besucht sie ein an sich v\u00f6llig bedeutungsloses Antennenfeld. Als erste Verteidigungsministerin \u00fcberhaupt. Sch\u00f6ner Nebeneffekt: Das Bataillon ist rein zuf\u00e4llig in unmittelbarer N\u00e4he zu ihrem privaten Urlaubsziel Sylt stationiert, wo Familie Lambrecht dann die Osterfeiertage genie\u00dft. Das Ganze wird \u00f6ffentlich, weil der Sohn der Ministerin und M\u00f6chtegern-Influencer Bilder aus dem Helikopter auf seine Instagram-Seite postet.", "Da ein \u201eBundesinteresse\u201c etwas zweifelhaft erscheint, beruft sich das Verteidigungsministerium bei dem Familienausflug jetzt auf eine Dienstvorschrift der Bundeswehr, in der es um die Vereinbarkeit von Familien und Beruf geht. Auf die kann sich allerdings jeder Soldat, gleich welchen Ranges, berufen. Wie viele Gefreite wohl in der Vergangenheit Familienmitglieder in Helikopter oder Flugzeug mitnahmen? Der 21 Jahre Alte voll gesch\u00e4ftsf\u00e4hige Sohn wurde da kurzerhand zum \u201eKind\u201c umetikettiert.", "Mit dem Neun-Euro-Ticket jedenfalls k\u00f6nnte Familie Lambrecht es jetzt rund eine Million anderen Schn\u00e4ppchen-J\u00e4gern gleichtun und etwas Volksn\u00e4he zeigen."]}, "og:site_name": "JUNGE FREIHEIT", "og:article:published_time": "2024-10-30T14:44:01+01:00"}, "recommendations": ["https://jungefreiheit.de/wirtschaft/2024/das-sind-die-risiken-des-wasserstofftransports/", "https://jungefreiheit.de/debatte/kommentar/2024/die-bundeswehr-und-ihre-untermotorisierte-logistik/", "https://jungefreiheit.de/wirtschaft/2024/bundesregierung-erwartet-rezession-fuer-2024/", "https://jungefreiheit.de/wirtschaft/2024/aufruestung-kriegerisches-erbsenzaehlen/", "https://jungefreiheit.de/debatte/kommentar/2024/migrantenquote-im-oeffentlichen-dienst-manche-sind-gleicher-als-andere/"]}