{"news_outlet": "jungefreiheit", "provenance": "https://jungefreiheit.de/politik/deutschland/2024/bischoefe-appellieren-an-bevoelkerung-waehlen-sie-nicht-die-afd/", "query_keywords": ["us", "asien", "ss", "usa", "afd", "klimawandel", "demo", "christ", "familie", "sp", "klima", "rna", "ns", "schi"], "crawl_date": "30.10.2024", "author_person": "JF", "author_organization": "JF", "news_keywords": ["AfD", "Bisch\u00f6fe", "Katholische Kirche", "Ostdeutschland", "Superwahljahr"], "content": {"title": "Darum wird Bayern mehr Illegale los", "description": "Ein Grund zum Feiern f\u00fcr die CSU? Bayerns Innenminister Herrmann prahlt mit Erfolgszahlen bei den R\u00fcckf\u00fchrungen illegaler Ausl\u00e4nder \u2013 doch wie sieht das im Detail aus?", "body": {"": ["ERFURT. Sechs Bisch\u00f6fe, die f\u00fcr die sogenannten Ost-Bist\u00fcmer zust\u00e4ndig sind, haben mit Blick auf die AfD ein entschlossenes \u201eEintreten f\u00fcr die Demokratie\u201c gefordert. \u201eDemokratische Prozesse und Institutionen werden angezweifelt und ver\u00e4chtlich gemacht. Populistische, rechtsextremistische und antisemitische Positionen werden zunehmend salonf\u00e4hig. Mi\u00dftrauen, Ha\u00df und Hetze treiben die Gesellschaft auseinander\u201c, kritisierten die Geistlichen am Freitag.", "Bei den Unterzeichnern des Appells handelt es sich um Gerhard Feige aus Magdeburg, Stefan He\u00dfe aus Hamburg, Wolfgang Ipolt aus G\u00f6rlitz, Heiner Koch aus Berlin, Ulrich Neymeyr aus Erfurt und Heinrich Timmerevers aus Dresden-Mei\u00dfen. Sie betrachteten die aktuelle politische Lage mit Sorge, \u00e4u\u00dferten die Katholiken.", "Viele Menschen verst\u00fcnden politische Entscheidungen nicht mehr. \u201eSie sind verunsichert, w\u00fctend und haben Angst vor dem sozialen Abstieg. Das darf uns nicht dazu bringen, uns von populistischen Aussagen und scheinbar einfachen L\u00f6sungen vereinnahmen zu lassen\u201c, hei\u00dft es in dem Schreiben.", "Die Zeit des Nationalsozialismus habe die Deutschen gelehrt, wie wichtig es sei, die unantastbare W\u00fcrde des Menschen zu sch\u00fctzen und zu achten. Dieses Prinzip m\u00fcsse die oberste Richtschnur jedes staatlichen Handelns gelten. Eine Partei, die das infrage stelle, k\u00f6nne keine Alternative sein.", "Grund f\u00fcr ihren Aufruf sei das Wahljahr 2024. Nicht nur in Brandenburg, Th\u00fcringen und Sachsen stehen Urneng\u00e4nge bevor, sondern auch f\u00fcr das EU-Parlament. Sie h\u00e4tten vor diesem Hintergrund eine eindringliche Bitte an ihre Mitb\u00fcrger: \u201eTreten Sie ein f\u00fcr unsere freie und vielf\u00e4ltige Gesellschaftsordnung auf der Grundlage unserer Verfassung!\u201c", "Sich mit seiner Stimmabgabe am demokratischen Proze\u00df zu beteiligen, reicht den Bisch\u00f6fen aber offenbar nicht. So werden sie in dem Aufruf noch deutlicher: Die Positionen \u201eextremer Parteien\u201c wie des III.-Weg, der \u201eHeimat\u201c sowie der AfD seien inakzeptabel.", "\u201eKrude Ausweisungsphantasien f\u00fcr Migranten und ihre Unterst\u00fctzer, die Ablehnung von Schutzangeboten f\u00fcr Gefl\u00fcchtete, die Ausgrenzung von Menschen mit Behinderung, der alleinige Fokus auf Leistungsf\u00e4higkeit, die Leugnung des menschengemachten Klimawandels und die pauschale Ver\u00e4chtlichmachung von politischen Akteuren und Institutionen sind mit diesen Grundwerten unserer Gesellschaft unvereinbar\u201c, stellten die Geistlichen klar. Stattdessen sollten sich die W\u00e4hler an den \u201echristlichen Wurzeln unserer Gesellschaft, an den Menschenrechten, an der Gleichheit der Menschen in allen Lebensphasen, an den Werten der Demokratie, eines sozialen Rechtsstaats und einer sozialen Marktwirtschaft orientieren\u201c.", "Weitere Ratschl\u00e4ge der Katholiken lauteten: \u201eInformieren Sie sich vor Ihrer Wahlentscheidung aktiv und aus unterschiedlichen Quellen. Fragen Sie nach Begr\u00fcndungen f\u00fcr politische Positionen. Suchen Sie den kritischen Austausch. Bleiben Sie respektvoll im Umgang. Pr\u00fcfen Sie bei Ihren \u00dcberlegungen die langfristigen Folgen f\u00fcr unser Zusammenleben, f\u00fcr Ihre Familien und auch f\u00fcr Sie ganz pers\u00f6nlich. W\u00e4hlen Sie verantwortungsvoll.\u201c Nur so lasse sich eine gute Zukunft gestalten. (zit)"]}, "og:site_name": "JUNGE FREIHEIT", "og:article:published_time": "2024-10-30T14:44:01+01:00"}, "recommendations": ["https://jungefreiheit.de/politik/ausland/2024/gruene-und-linke-schaeumen-ueber-tabubruch/", "https://jungefreiheit.de/politik/deutschland/2024/linke-parteien-toben-nach-einsetzung-von-corona-ausschuss-in-sachsen/", "https://jungefreiheit.de/politik/deutschland/2024/showdown-in-sachsen-bsw-will-fuer-afd-antrag-stimmen/", "https://jungefreiheit.de/politik/deutschland/2024/bischof-behauptet-totschlaeger-der-90er-sitzen-in-afd-bueros/", "https://jungefreiheit.de/politik/ausland/2024/afd-antraege-im-eu-parlament-erhalten-ueberraschende-mehrheit/"]}