{"news_outlet": "jungefreiheit", "provenance": "https://jungefreiheit.de/politik/deutschland/2024/machtkampf-in-der-cdu-merz-mobilisiert/", "query_keywords": ["cdu", "politik", "us", "csu", "usa", "ss", "mittelstand", "christ", "sp", "klima", "ns", "schi", "olaf scholz", "friedrich merz", "angela merkel"], "crawl_date": "30.10.2024", "author_person": "JF", "author_organization": "JF", "news_keywords": ["CDU", "Daniel G\u00fcnther", "Friedrich Merz", "Hendrik W\u00fcst", "Konrad-Adenauer-Haus"], "content": {"title": "Darum wird Bayern mehr Illegale los", "description": "Ein Grund zum Feiern f\u00fcr die CSU? Bayerns Innenminister Herrmann prahlt mit Erfolgszahlen bei den R\u00fcckf\u00fchrungen illegaler Ausl\u00e4nder \u2013 doch wie sieht das im Detail aus?", "body": {"": ["M\u00e4rztage sind Merztage. So h\u00e4tte man die Situation der CDU in diesem gerade ausklingenden Monat gut zusammenfassen k\u00f6nnen. Friedrich Merz schwamm die letzten Wochen auf einer Welle des Erfolgs. Die Umfragen sehen die Union stabil bei 30 Prozent oder sogar mehr. Das Meinungsforschungsinstitut Allensbach taxierte CDU und CSU k\u00fcrzlich sogar bei 34 Prozent. In der Kanzlerfrage liegt der Sauerl\u00e4nder mittlerweile vor Amtsinhaber Olaf Scholz, und selbst von vermeintlichen parteiinternen Widersachern erf\u00e4hrt Merz gerade eine Welle an Lobes- und Solidarit\u00e4tsbekundungen, die kaum daran zweifeln lassen, da\u00df der 67j\u00e4hrige als n\u00e4chster Kanzlerkandidat der Union ins Rennen gehen wird. Doch die Harmonie t\u00e4uscht.", "Hinter den Kulissen tobt im Vorfeld des Anfang Mai in Berlin anstehenden CDU-Bundesparteitags ein weitestgehend ger\u00e4uschloser Machtkampf um Posten und Positionen, um Vorherrschaft in Partei und Bundestagsfraktion, bis hin zu einem Kampf um die Lufthoheit im Konrad-Adenauer-Haus. Namentlich will sich dazu wie \u00fcblich keiner aus der Deckung wagen. Doch intern laufen derzeit \u201eintensive Gespr\u00e4che\u201c, wie Funktion\u00e4re der JUNGEN FREIHEIT berichten. Am vergangenen Wochenende ist nun ein Teil davon \u00f6ffentlich geworden. Die hessische CDU-Fraktionsvorsitzende Ines Claus hat ihren Verzicht auf eine Kandidatur um einen der f\u00fcnf CDU-Vizechefposten bekannt gegeben. Dabei galt sie als Wunschkandidatin von Merz.", "Das Problem: Neben den vier bereits besetzten Stellvertreter-Posten will neben Claus auch der bei den Delegierten beliebte Chef des Sozialfl\u00fcgels Karl-Josef Laumann aus Nordrhein-Westfalen kandidieren. Eine Kampfkandidatur aber h\u00e4tte zur Folge, da\u00df die an der Basis eher unbeliebte Daniel-G\u00fcnther-Vertraute Karin Prien unter Druck geraten w\u00fcrde. \u201eDas w\u00fcrde bei den Konservativen zwar gut ankommen. Aber der von Merz m\u00fchsam hergestellte Parteifrieden w\u00e4re kaputt, dann brennt die Luft, und der eingefrorene Konflikt zwischen Merzianern und Merkelianern w\u00fcrde offen ausbrechen\u201c, erkl\u00e4rt ein Funktion\u00e4r aus dem Merz-Umfeld gegen\u00fcber der JF. Genau das aber wolle die Parteif\u00fchrung \u201eunter allen Umst\u00e4nden vermeiden\u201c. Zu bitter sind die Erinnerungen an den \u00f6ffentlich ausgetragenen Streit um die Kanzlerkandidatur 2021, der mit zur Wahlniederlage der Union beigetragen habe.", "Der Deal laute: Die Anh\u00e4nger rund um Hendrik W\u00fcst und Daniel G\u00fcnther reihen sich loyal hinter Merz ein. Im Gegenzug d\u00fcrfe Prien bleiben. Nicht zuletzt das sei der Grund, warum die als linkslastig geltende Prien derzeit so viele lobende Worte f\u00fcr ihren Parteichef verspr\u00fche. Nach seiner Wahl zum Parteichef hatte es Merz vers\u00e4umt, sich eine Mehrheit im CDU-Bundesvorstand aufzubauen. In der Absicht, Gr\u00e4ben zuzusch\u00fctten und seine Gegner einzubinden, hatte er auch die Wahl Priens sowie der Laschet-Anh\u00e4ngerin Serap G\u00fcler mitgetragen. Mit der Wahl des neuen Bundesvorstandes werden die Karten neu gemischt.", "Etwa durch die Vorsitzende der Mittelstands- und Wirtschaftsunion (MIT), Gitta Connemann, die andeutete, sich eine Kandidatur f\u00fcr das Pr\u00e4sidium vorstellen zu k\u00f6nnen. Connemann kommt aus dem Landesverband Niedersachsen, gilt als konservativ und wirtschaftsliberal. Das Problem hier: Den Stellvertreter-Posten aus Niedersachsen bekleidet bisher die als linksliberal geltende Silvia Breher. Und f\u00fcr den Niedersachsen parteiintern zustehenden zweiten Sitz im Pr\u00e4sidium d\u00fcrfte sich CDU-Landeschef Sebastian Lechner bewerben, der als Freund von Merz-Kontrahent Hendrik W\u00fcst gilt.", "Trotz aller Loyalit\u00e4tsbekundungen arbeite der nordrhein-westf\u00e4lische Ministerpr\u00e4sident weiterhin ehrgeizig an einer Kanzlerkandidatur, ist sich einer seiner ehemaligen Wegbegleiter aus Zeiten der Jungen Union im Gespr\u00e4ch mit der JF sicher. \u201eHendrik ist ein Netzwerker, der immer engen Kontakt zur Jungen Union gepflegt hat und viele der heutigen jungen CDU-Landesf\u00fcrsten auf seiner Seite hat.\u201c Auch bei der Besetzung der k\u00fcnftigen Bundestagsfraktion baue der 48j\u00e4hrige vor. Vertrauten biete er Wahlkreise und Listenabsicherungen an. Etwa JU-Chef Johannes Winkel, der den D\u00fcsseldorfer Wahlkreis der Merz-Anh\u00e4ngerin Sylvia Pantel bekommen soll.", "Doch auch das Merz-Lager ist alarmiert, mobilisiert inzwischen ebenfalls. Der zweite D\u00fcsseldorfer Wahlkreis ist mit dem W\u00fcst-Vertrauten Thomas Jarzombek besetzt. Der es nun pl\u00f6tzlich mit dem Ex-Bundestagsabgeordneten und Merz-Anh\u00e4nger Mathias H\u00f6schel als Gegenkandidat zu tun bekommt. Nach JF-Informationen wird sich auch die Laschet-Vertraute Serap G\u00fcler in ihrem Wahlkreis einem konservativen Gegner stellen m\u00fcssen. Dabei gehe es eigentlich gar nicht mehr um Merzianer oder Merkelianer, ist sich der einstige W\u00fcst-Weggef\u00e4hrte sicher. \u201eDie Merkel-Zeit ist vorbei.\u201c", "Das zeige auch die gro\u00dfe Einigkeit beim Grundsatzprogramm. \u201eEs geht lediglich darum, wer die einstigen Merkel-Anh\u00e4nger jetzt f\u00fcr sich gewinnen kann.\u201c Und da sei W\u00fcst im Vorteil. \u201eEr kennt die Partei und ist besser in ihr vernetzt.\u201c Merz hingegen sei ein starker Fraktionschef und der bessere Redner. Das Innenleben der Partei ist allerdings viel weniger seine Sache. Die Zeiten, in denen ein Parteichef noch direkten Zugriff auf alle Kreisvorsitzenden hatte, sind l\u00e4ngst vorbei.", "Wie dieses Schw\u00e4chen- und St\u00e4rken-Spiel in der Praxis aussieht, konnte man j\u00fcngst auf dem politischen Aschermittwoch im th\u00fcringischen Apolda beobachten. Merz habe dort eine begeisternde Ansprache gehalten, erz\u00e4hlen Teilnehmer. Aber anstatt sich dann wie vereinbart Zeit f\u00fcr Gespr\u00e4che mit den Mitgliedern zu nehmen, sei er sofort wieder abgereist. Als einige ihren Unmut dar\u00fcber beim B\u00fcro Merz abladen wollten, habe man sich dort als nicht zust\u00e4ndig gesehen und lediglich an eine E-Mail-Adresse von Merz verwiesen. Mit automatischer Antwort-Funktion. \u201eVielen Dank f\u00fcr ihre E-Mail. Wir lesen alle Nachrichten, k\u00f6nnen aber aufgrund der hohen Anzahl nicht jede einzelne E-Mail beantworten\u201c, hei\u00dft es da nur.", "Der gro\u00dfe Trumpf von Merz sei dagegen CDU-Generalsekret\u00e4r Carsten Linnemann, sagen viele in der Partei. Der ehemalige MIT-Chef halte Merz den R\u00fccken frei, sei neben der neuen programmatischen Ausrichtung auch daf\u00fcr verantwortlich, da\u00df Merz \u00f6ffentlich nun deutlich souver\u00e4ner auftreten k\u00f6nne. Das war besonders zu Beginn seines Parteivorsitzes nicht immer so, als Linnemanns Amtsvorg\u00e4nger Mario Czaja ein ums andere Mal seinem Parteichef in den R\u00fccken gefallen war. Das Adenauer-Haus ist neben dem Bundesvorstand und der Bundestagsfraktion der dritte Schauplatz des CDU-Machtkampfes. Lange galt es als \u201evergr\u00fcnt\u201c, wie Insider sagen.", "Fast 20 Jahre Angela Merkel h\u00e4tten ihre Spuren in der Parteizentrale hinterlassen. Mit der Wahl von Czaja drohte die Fortsetzung, denn der Berliner steht f\u00fcr einen Linkskurs in der CDU. Bereits in den neunziger Jahren forderte der 48j\u00e4hrige eine engere Zusammenarbeit der CDU mit den SED-Erben der damaligen PDS. Damals hatte das noch ein Parteiausschlu\u00dfverfahren gegen ihn nach sich gezogen, das jedoch 1999 eingestellt worden war. Als Merz sich im Sommer 2022 w\u00e4hrend seines Urlaubs bei einem Unfall das Schl\u00fcsselbein brach, habe Czaja dessen eingeschr\u00e4nkte Pr\u00e4senz genutzt, um im Adenauer-Haus eigene Personalpolitik zu betreiben. Unter anderem hatte er eine wichtige Position der Parteizentrale mit dem Berliner Christian Wohlrabe besetzt, den er zum Hauptabteilungsleiter f\u00fcr Kampagnen und Mobilisierung bef\u00f6rderte.", "Wohlrabe ist Mitglied der linkslastigen Klima-Union, gilt als entschiedener Merz-Gegner und hatte ihn einige Jahre zuvor noch auf der Nachrichtenplattform X (fr\u00fcher Twitter) mehrfach \u00f6ffentlich attackiert. \u201eDie Sache war damals als reiner Personalwechsel heruntergespielt worden, tats\u00e4chlich aber war die Benennung von Carsten Linneman ein l\u00e4ngst \u00fcberf\u00e4lliger Wechsel\u201c, hei\u00dft es aus dem Umfeld von Merz.\u00a0 Mit Christine Carboni hat Merz seinem Kritiker Wohlrabe, der aus personalrechtlichen Gr\u00fcnden im Amt bleibe, inzwischen eine \u201eAbteilungsleiterin f\u00fcr Kampagne und Marketing\u201c zur Seite gestellt. Offiziell als Verst\u00e4rkung f\u00fcr Wohlrabe. \u201eFaktisch wird Wohlrabe damit kaltgestellt\u201c, hei\u00dft es erleichtert unter konservativen Funktion\u00e4ren.", "JF 14/24"]}, "og:site_name": "JUNGE FREIHEIT", "og:article:published_time": "2024-10-30T14:44:01+01:00"}, "recommendations": ["https://jungefreiheit.de/politik/deutschland/2024/nach-talahon-aussage-hessische-cdu-politikerin-erklaert-sich/", "https://jungefreiheit.de/politik/deutschland/2024/cdu-aufstand-gegen-koalition-mit-neobolschewistin-wagenknecht/", "https://jungefreiheit.de/politik/deutschland/2024/wanderwitz-cdu-chef-merz-denkt-beim-afd-verbot-um/", "https://jungefreiheit.de/politik/deutschland/2024/frau-wagenknecht-ist-auf-die-bundestagswahl-fokussiert/", "https://jungefreiheit.de/politik/deutschland/2024/cdu-will-trotz-wagenknecht-forderung-mit-bsw-regieren/"]}