{"news_outlet": "jungefreiheit", "provenance": "https://jungefreiheit.de/politik/deutschland/2017/unbekannte-beschmieren-40-haeuser-und-autos-mit-linken-parolen/", "query_keywords": ["ss", "demo", "sp", "ns", "us"], "crawl_date": "30.10.2024", "author_person": "JF", "author_organization": "JF", "news_keywords": ["Denning", "Linke", "Linksextremismus", "Linksradikale", "M\u00fcnchen"], "content": {"title": "Darum wird Bayern mehr Illegale los", "description": "Ein Grund zum Feiern f\u00fcr die CSU? Bayerns Innenminister Herrmann prahlt mit Erfolgszahlen bei den R\u00fcckf\u00fchrungen illegaler Ausl\u00e4nder \u2013 doch wie sieht das im Detail aus?", "body": {"": ["M\u00dcNCHEN. Mutma\u00dflich linksradikale T\u00e4ter haben in der Nacht zu Samstag in M\u00fcnchen Dutzende Autos und H\u00e4user beschmiert. Die Unbekannten spr\u00fchten in gelber und gr\u00fcner Farbe unter anderem \u201eYuppie-Schweine\u201c, \u201eBurn\u201c und \u201eBye Baye Yuppies\u201c auf Autos und Hausfassaden.", "Yuppie ist ein abwertender Begriff f\u00fcr junge, wohlhabende, karrierebewu\u00dfte Menschen. Die Polizei registrierte 40 Sachbesch\u00e4digungen in f\u00fcnf Stra\u00dfen im Stadtteil Denning, teilte sie am Montag mit. Demnach wurden auch politische Parolen wie \u201eFCK COPS\u201c, \u201eKILL NZS\u201c und Hammer und Sichel aufgespr\u00fcht.", "Die T\u00e4ter schrieben auf einer Wand \u201eWelcome to Hell\u201c \u2013 der Namen der Demonstration am G20-Gipfel in Hamburg, in deren Verlauf es zu den linksradikalen Ausschreitungen mit Dutzenden verletzten Polizisten gekommen war.", "Laut Polizei entstand ein Sachschaden in \u201eerheblichem Umfang\u201c. Der Staatsschutz hat die Ermittlungen aufgenommen und startete einen Zeugenaufruf. (ls)"]}, "og:site_name": "JUNGE FREIHEIT", "og:article:published_time": "2024-10-30T14:44:01+01:00"}, "recommendations": ["https://jungefreiheit.de/kultur/gesellschaft/2024/sueddeutsche-zeitung-stampft-lokalredaktionen-ein/", "https://jungefreiheit.de/politik/deutschland/2024/die-linke-winke-winke/", "https://jungefreiheit.de/politik/deutschland/2024/so-ungleich-verteilt-die-ampel-geld-im-kampf-gegen-extremismus/", "https://jungefreiheit.de/politik/deutschland/2024/hammerbande-mitglied-angeklagt/", "https://jungefreiheit.de/politik/deutschland/2024/repressionsschlaege-antifa-beklagt-hausdurchsuchungen-in-muenchen/"]}