{"news_outlet": "jungefreiheit", "provenance": "https://jungefreiheit.de/kultur/gesellschaft/2022/tellkamp-willkuer-rechts/", "query_keywords": ["ss", "ns", "us", "sp"], "crawl_date": "30.10.2024", "author_person": "JF", "author_organization": "JF", "news_keywords": ["Bev\u00f6lkerungsaustausch", "Deutsches Volk", "Meinungsfreiheit", "Migration", "Uwe Tellkamp"], "content": {"title": "Darum wird Bayern mehr Illegale los", "description": "Ein Grund zum Feiern f\u00fcr die CSU? Bayerns Innenminister Herrmann prahlt mit Erfolgszahlen bei den R\u00fcckf\u00fchrungen illegaler Ausl\u00e4nder \u2013 doch wie sieht das im Detail aus?", "body": {"": ["BERLIN. Der Schriftsteller Uwe Tellkamp hat vor einer Verengung des Meinungskorridors in Deutschland gewarnt, bei der politisch unliebsame Personen als \u201eExtremisten\u201c stigmatisiert w\u00fcrden. \u201eTats\u00e4chlich erfolgt die Ausgrenzung willk\u00fcrlich sowie mit gr\u00f6\u00dferer Sch\u00e4rfe gegen rechts. Das aber hat mit Freiheit, Liberalit\u00e4t und einer offenen Gesellschaft nichts mehr zu tun\u201c, kritisierte er im Gespr\u00e4ch mit der JUNGEN FREIHEIT. Heute drohten soziale Sanktionen f\u00fcr Positionen, die bis 2005 noch zur Mitte der Gesellschaft geh\u00f6rt h\u00e4tten.", "Es m\u00fcsse m\u00f6glich sein, \u00fcber Themen zu diskutieren, die hierzulande mittlerweile als Tabu gelten. Dazu geh\u00f6re insbesondere das Thema Identit\u00e4t und der damit verbundene Erhalt der eigenen Kultur. \u201eWenn sich \u2013 noch nicht in Dresden, aber in westdeutschen St\u00e4dten \u2013 Menschen in ihren eigenen St\u00e4dten nicht mehr zu Hause, sondern fremd vorkommen, dann mu\u00df man das ernst nehmen\u201c, warnte Tellkamp.", "\u201eWas ist denn ein Volk \u00fcberhaupt?\u201c, warf er gegen\u00fcber der JUNGEN FREIHEIT auf. \u201eEs ist eine gemeinsame, pr\u00e4gende Kultur.\u201c Er f\u00fcrchte den \u201eAbri\u00df einer \u00dcberlieferung\u201c, die die Deutschen berechtige, \u201eDas geh\u00f6rt uns\u201c zu sagen.", "\u201eHier liegen unsere Vorfahren, die mit ihrem Leben daf\u00fcr bezahlt haben. Ihr Leben ist nur unsichtbar geworden, doch was sie geleistet haben, ist in den Aufbau des Landes und sein Erbe eingeflossen\u201c, bekr\u00e4ftigte Tellkamp. Davon zeugten Stra\u00dfennamen, Erz\u00e4hlungen, Sitten und selbst Architektur. \u00dcber die Jahre sei ein spezifischer Kulturraum entstanden, dem sich die Deutschen zugeh\u00f6rig f\u00fchlten. Er zitierte dabei zudem den Filmemacher Thomas Heise, der treffend gesagt habe: \u201eHeimat ist ein Raum aus Zeit.\u201c", "Wenn sich die Kultur auf einmal nicht mehr langsam und organisch, sondern pl\u00f6tzlich und disruptiv ver\u00e4ndere, sei das traumatisch. Dar\u00fcber m\u00fcsse endlich offen und gesittet diskutiert werden. Statt Meinungsfreiheit gebe es jedoch einen \u201e\u00fcberwachten Diskursraum\u201c. Er wolle ein Zeichen gegen die \u201euns\u00e4gliche \u2018Ausgrenzeritis\u2019 setzen\u201c, von der die Bundesrepublik mittlerweile befallen sei, betonte Tellkamp.", "Sein neuer Roman \u201eDer Schlaf in den Uhren\u201c greife diese Themen auf. \u00a0Es sei politisch, aber nicht im Sinne einer Partei oder Agenda. Die Hauptfigur Fabian beobachte das Geschehen, das ihn umgebe und f\u00fchle sich immer mehr an die Diktatur erinnert, in der er aufgewachsen sei. (zit)", "\u2014\u2014\u2014\u2014\u2014\u2014\u2014\u2014\u2014\u2014\u2014\u2014\u2014\u2014\u2014\u2014\u2014\u2014\u2014\u2014\u2014\u2014\u2014\u2014\u2014\u2014-", "Lesen Sie hier das vollst\u00e4ndige Interview mit Schriftsteller Uwe Tellkamp. >>"]}, "og:site_name": "JUNGE FREIHEIT", "og:article:published_time": "2024-10-30T14:44:01+01:00"}, "recommendations": ["https://jungefreiheit.de/politik/deutschland/2024/trusted-flagger-prahlte-in-ard-doku-mit-meldung-legaler-inhalte/", "https://jungefreiheit.de/politik/deutschland/2024/nach-talahon-aussage-hessische-cdu-politikerin-erklaert-sich/", "https://jungefreiheit.de/debatte/kommentar/2024/ein-messerangriff-ein-urteil-viele-fragen-eine-antwort/", "https://jungefreiheit.de/politik/deutschland/2024/katholischer-erzbischof-verteufelt-asyl-verschaerfungen/", "https://jungefreiheit.de/politik/deutschland/2024/spd-ministerpraesident-fordert-mehr-geld-fuer-migranten-versorgung/"]}