{"news_outlet": "jungefreiheit", "provenance": "https://jungefreiheit.de/kolumne/2014/leichte-sprache-seichte-sprache/", "query_keywords": ["politik", "usa", "ss", "sp", "ns", "us"], "crawl_date": "30.10.2024", "author_person": "JF", "author_organization": "JF", "news_keywords": [], "content": {"title": "Darum wird Bayern mehr Illegale los", "description": "Ein Grund zum Feiern f\u00fcr die CSU? Bayerns Innenminister Herrmann prahlt mit Erfolgszahlen bei den R\u00fcckf\u00fchrungen illegaler Ausl\u00e4nder \u2013 doch wie sieht das im Detail aus?", "body": {"": ["Deutschland wird mehrsprachig. Zum normalen Hochdeutschen gesellt sich seit einigen Jahren die sogenannte \u201eLeichte Sprache\u201c, die sich immer weiter verbreitet: B\u00fcchereien richten eigene Abteilungen daf\u00fcr ein; der Deutschlandfunk betreibt eine eigene Nachrichtenseite; der Deutsche Bundestag gibt eine zus\u00e4tzliche Ausgabe seiner Zeitung \u201eDas Parlament\u201c heraus \u2013 alles in \u201eLeichter Sprache\u201c.", "Die Bildung sinkt, der Markt w\u00e4chst, denn in Deutschland leben mittlerweile 7,5 Millionen funktionale Analphabeten. Diese sind aufgrund ihrer begrenzten schriftsprachlichen Kenntnisse nicht in der Lage, am gesellschaftlichen Leben in angemessener Form teilzuhaben. Das bedeutet laut Angaben des Bundestags: \u201eJeder siebte Deutsche zwischen 16 und 64 Jahren kann nur einzelne W\u00f6rter oder einzelne S\u00e4tze lesen und deren Inhalt erfassen.\u201c", "Ist das die Zukunft der deutschen Sprache?", "Die Idee stammt aus den USA, wo das Bildungsgef\u00e4lle gr\u00f6\u00dfer war. Dort entstand in den 1970er Jahren die \u201eEasy-to-Read\u201c-Bewegung. Seit 2006 gibt es in Deutschland das \u201eNetzwerk Leichte Sprache\u201c, das Regelwerke erstellt. Die Sprachform ist schnell beschrieben: Die S\u00e4tze sind kurz. Der Genitiv entf\u00e4llt: \u201eim Norden vom Irak\u201c. Zusammengesetzte W\u00f6rter werden mit Bindestrichen durchgekoppelt (und somit in ihrer Bedeutung ver\u00e4ndert): \u201eMittel-Alter\u201c, \u201eSpitz-Name\u201c, \u201eBundes-Tag\u201c. Erwartungsgem\u00e4\u00df gibt es auch keinen Konjunktiv mehr. Au\u00dferdem erg\u00e4nzen Hunderte Piktogramme die Texte, wie wir es schon von der Hastigsprache elektronischer Kurzmitteilungen kennen.", "F\u00fcr Sprachbehinderte mag die \u201eLeichte Sprache\u201c ein Segen ein, doch mancher Sprachfreund stellt sich die bange Frage: Sieht so etwa die Zukunft der Sprache aus? M\u00f6glicherweise ist die \u201eLeichte Sprache\u201c nur eine Zwischenstation der Entalphabetisierung, die letztlich in der reinen Zeichensprache endet. Des weiteren erscheint es bedenklich, gro\u00dfe Teile der Bev\u00f6lkerung einfach aufzugeben und sie nicht mehr an differenziertes Sprechen (und damit Denken) heranzuf\u00fchren. \u201eSollen sie sich doch mit der \u201aLeichten Sprache\u2018 begn\u00fcgen\u201c, denkt sich der abgehobene Bildungsb\u00fcrger. \u201eF\u00fcr den P\u00f6bel reicht das allemal.\u201c", "Leichtes Geld mit leichter Sprache?", "Zudem besteht der Verdacht, da\u00df es Nutznie\u00dfer gibt, die mit \u201eLeichter Sprache\u201c leichtes Geld verdienen wollen. Schlie\u00dflich stammt ein betr\u00e4chtlicher Teil der Finanzmittel, welche f\u00fcr \u00dcbersetzungen aufgewendet werden m\u00fcssen, vom Steuerzahler. Wenig begeistert ist auch Rainer Bremer von der Universit\u00e4t Bremen. Er warnt vor einer \u201egef\u00e4hrlichen Abwertung der sprachlichen Bildung\u201c. Bremer verweist auf den Zusammenhang von Sprache und Denken. Selbst wenn schwierige Dinge in m\u00f6glichst schlichter Sprache erkl\u00e4rt w\u00fcrden, g\u00e4be es dann immer noch Menschen, die \u201etrotzdem nicht verstehen, worum es geht\u201c.", "Stimmen wie die Bremers sind selten. Wer n\u00e4mlich solches kritisch be\u00e4ugt, l\u00e4uft schnell Gefahr, als behindertenfeindlich zu gelten. Andererseits bietet die F\u00f6rderung der seichten Sprache Politikern und Selbstgerechten die M\u00f6glichkeit, sich als besonders menschenfreundlich zu geb\u00e4rden. Daher wird der Siegeszug der \u201eLeichten Sprache\u201c wohl weitergehen. Es gibt jedoch gute Gr\u00fcnde, daran zu zweifeln, da\u00df den Sprachbehinderten damit auf lange Sicht gedient ist. Bremer ist sich sicher: \u201eMan nimmt diesen Menschen die W\u00fcrde.\u201c"]}, "og:site_name": "JUNGE FREIHEIT", "og:article:published_time": "2024-10-30T14:44:01+01:00"}, "recommendations": []}