{"news_outlet": "jungefreiheit", "provenance": "https://jungefreiheit.de/politik/ausland/2017/norwegen-mitte-rechts-regierung-bleibt-im-amt/", "query_keywords": ["ss", "demo", "christ", "sp", "rna", "ns", "us", "regierung"], "crawl_date": "30.10.2024", "author_person": "JF", "author_organization": "JF", "news_keywords": ["Fortschrittspartei", "Norwegen"], "content": {"title": "Darum wird Bayern mehr Illegale los", "description": "Ein Grund zum Feiern f\u00fcr die CSU? Bayerns Innenminister Herrmann prahlt mit Erfolgszahlen bei den R\u00fcckf\u00fchrungen illegaler Ausl\u00e4nder \u2013 doch wie sieht das im Detail aus?", "body": {"": ["OSLO. Bei den Parlamentswahlen in Norwegen ist die Mitte-Rechts-Regierung von Premierministerin Erna Solberg wiedergew\u00e4hlt worden. Die bisherige Koalition aus Konservativen und Fortschrittspartei, die von den Liberalen und Christdemokraten toleriert wird, kommt nach Ausz\u00e4hlung von 95 Prozent der Stimmen auf 89 Mandate.", "Das ist ein Verlust von acht Mandaten im Vergleich zur vergangenen Parlamentswahl 2013. Es reicht aber f\u00fcr eine Mehrheit im 169 Sitze z\u00e4hlenden Storting. Die Arbeitspartei des fr\u00fcheren Ministerpr\u00e4sidenten Jens Stoltenberg mu\u00dfte erneut Federn lassen. Zwar blieb sie st\u00e4rkste Kraft, jedoch ging es f\u00fcr sie nach dem Verlust von neun Sitzen bei der vergangenen Wahl erneut um sechs Mandate nach unten. Sie kommt jetzt auf 49 Abgeordnete. Der Chef der Arbeitspartei, der fr\u00fchere Au\u00dfenminister Jonas Gahr St\u00f8re, r\u00e4umte seine Niederlage inzwischen ein. \u201eDas ist eine gro\u00dfe Entt\u00e4uschung f\u00fcr die Arbeitspartei\u201c, sagte der 57 Jahre alte Million\u00e4r.", "Fortsetzung der Koalition stand auf der Kippe", "Zwischenzeitlich stand die Fortsetzung der Koalition wegen einer Besonderheit des norwegischen Wahlrechts auf der Kippe. Parteien, die \u00fcber die Vierprozenth\u00fcrde kommen, erhalten Extra-Sitze. Sowohl bei den Liberalen als auch bei den Christdemokraten war es laut Umfragen bis zuletzt ungewi\u00df, ob sie diese H\u00fcrde nehmen k\u00f6nnen. Die Liberalen schafften am Ende 4,3 Prozent, die Christdemokraten 4,2 Prozent.", "Damit wurde in dem traditionell eher sozialdemokratisch gepr\u00e4gten Land zum ersten Mal seit 1985 eine konservative Regierung wiedergew\u00e4hlt. Gegner warfen Solberg im Wahlkampf vor, das Land an den Rand einer Rezession gef\u00fchrt zu haben. Norwegens Wirtschaft litt in den vergangenen Jahren massiv unter sinkenden \u00d6lpreisen. (tb)"]}, "og:site_name": "JUNGE FREIHEIT", "og:article:published_time": "2024-10-30T14:44:01+01:00"}, "recommendations": ["https://jungefreiheit.de/politik/ausland/2024/islamistischer-attentaeter-fordert-ramadan-extrawurst/", "https://jungefreiheit.de/politik/ausland/2023/schweden-fuer-abschiebepakt/", "https://jungefreiheit.de/politik/ausland/2023/israel-will-eritreer-abschieben/", "https://jungefreiheit.de/kultur/2023/teige-entdeckt-trauer/", "https://jungefreiheit.de/kultur/gesellschaft/2023/thunberg-gegen-windpark/"]}