{"news_outlet": "jungefreiheit", "provenance": "https://jungefreiheit.de/politik/deutschland/2019/merkel-das-land-war-vielleicht-nie-so-versoehnt-wie-man-dachte/", "query_keywords": ["rki", "cdu", "spo", "us", "politik", "usa", "ss", "sp", "grenzen", "ns", "schi", "angela merkel"], "crawl_date": "30.10.2024", "author_person": "JF", "author_organization": "JF", "news_keywords": ["Angela Merkel", "Fl\u00fcchtlingspolitik", "Ostdeutschland"], "content": {"title": "Darum wird Bayern mehr Illegale los", "description": "Ein Grund zum Feiern f\u00fcr die CSU? Bayerns Innenminister Herrmann prahlt mit Erfolgszahlen bei den R\u00fcckf\u00fchrungen illegaler Ausl\u00e4nder \u2013 doch wie sieht das im Detail aus?", "body": {"": ["HAMBURG. Bundeskanzlerin Angela Merkel (CDU) hat Vorw\u00fcrfe zur\u00fcckgewiesen, ihre Politik habe das Land gespalten. \u201eDas Land war vielleicht nie so vers\u00f6hnt, wie man dachte\u201c, sagte sie der Zeit. Konflikte seien erst dadurch deutlich geworden, \u201eweil die Gesellschaft durch die verschiedenen Ver\u00e4nderungsprozesse unter einem gr\u00f6\u00dferen Stre\u00df steht\u201c.", "Die Reaktion der Ostdeutschen auf die Fl\u00fcchtlingspolitik verglich sie mit denen von Kindern t\u00fcrkischer Gastarbeiter auf die Deutsche Einheit: \u201eIch werde nie vergessen, wie ich als Jugendministerin t\u00fcrkischst\u00e4mmigen Jugendlichen begegnet bin. Sie waren von der Einheit ziemlich deprimiert, weil nun die Ostdeutschen in gewisser Weise die Neuankommenden waren und sie sich zur\u00fcckgesetzt f\u00fchlten. Und jetzt sind die zu uns gekommenen Fl\u00fcchtlinge eine gro\u00dfe Herausforderung.\u201c", "Kritik an Ostdeutschen", "Gleichzeitig kritisierte sie die \u201eFrustration\u201c im Osten der Republik. \u201eDa\u00df diese Gef\u00fchle so hart und gegen andere gerichtet ausgelebt werden, das ist nicht gut, denn wer den Zusammenhalt unserer Gesellschaft will, mu\u00df als Voraussetzung daf\u00fcr Grundachtung vor anderen Menschen aufbringen.\u201c Da\u00df ihre Entscheidung, die Grenzen im Herbst 2015 nicht zu schlie\u00dfen, vor allem im Osten auf erheblich Kritik stie\u00df, erkl\u00e4rt Merkel damit, da\u00df es \u201ein der DDR zu wenig Erfahrung mit anderen Kulturen\u201c gegeben habe.", "Auch zur Rolle von Frauen in der Gesellschaft \u00e4u\u00dferte sich die Kanzlerin. \u201eParit\u00e4t in allen Bereichen erscheint mir einfach logisch\u201c, sagte sie. Das m\u00fcsse nicht immer dauernd erw\u00e4hnt werden. \u201eSchon als Physikstudentin habe ich M\u00e4nner an der Uni als sehr dominant erlebt\u201c, erz\u00e4hlte sie. In der Politik habe sich das noch einmal anders dargestellt. \u201eMein Blick f\u00fcr Benachteiligungen, die auf Frauen zukommen, hat sich geweitet, weil ich Einsichten in sehr viele Lebensbereiche bekam.\u201c (tb)"]}, "og:site_name": "JUNGE FREIHEIT", "og:article:published_time": "2024-10-30T14:44:01+01:00"}, "recommendations": ["https://jungefreiheit.de/wirtschaft/2024/stimmung-in-ostdeutscher-wirtschaft-schlecht/", "https://jungefreiheit.de/politik/deutschland/2024/grosse-cdu-gala-merz-und-soeder-feiern-angela-merkel/", "https://jungefreiheit.de/politik/deutschland/2024/ueber-70-prozent-beurteilen-merkels-asylpolitik-negativ/", "https://jungefreiheit.de/kultur/medien/2024/hart-aber-fair-wenn-dinkel-deutsche-in-dunkel-deutschland-nach-den-rechten-schauen/", "https://jungefreiheit.de/politik/deutschland/2024/illegale-massenmigration-esken-und-lang-fordern-rueckkehr-zu-merkel-kurs/"]}