{"news_outlet": "jungefreiheit", "provenance": "https://jungefreiheit.de/politik/deutschland/2023/loerrach-nazikeule-protest/", "query_keywords": ["krieg", "cdu", "politik", "ss", "afd", "demo", "sp", "spd", "grenzen", "ns", "us"], "crawl_date": "30.10.2024", "author_person": "JF", "author_organization": "JF", "news_keywords": ["Kampf gegen Rechts", "L\u00f6rrach", "Mieter", "Migranten"], "content": {"title": "Darum wird Bayern mehr Illegale los", "description": "Ein Grund zum Feiern f\u00fcr die CSU? Bayerns Innenminister Herrmann prahlt mit Erfolgszahlen bei den R\u00fcckf\u00fchrungen illegaler Ausl\u00e4nder \u2013 doch wie sieht das im Detail aus?", "body": {"": ["L\u00d6RRACH. Im baden-w\u00fcrttembergischen L\u00f6rrach hatte die st\u00e4dtische Wohnungsbaugesellschaft langj\u00e4hrige Mieter vor die T\u00fcr gesetzt, um dort Migranten unterzubringen. Inzwischen sind Politik und die Stadt dabei, die Emp\u00f6rung aufzuarbeiten. Der Skandal wird umgedeutet. Im Zentrum der Kritik stehen jetzt die, die den Skandal publik machten. Und Politiker beklagen, da\u00df \u201eFl\u00fcchtlingsunterbringung nicht mehr ger\u00e4uschlos\u201c funktioniere.", "Die L\u00f6rracher Wohnungsbaugesellschaft sieht sich als Opfer. Bei ihr meldeten sich 1500 w\u00fctende Anrufer, sie erhielt 250 E-Mails aufgebrachter B\u00fcrger. Und vor dem \u00f6rtlichen Gr\u00fcnen-B\u00fcro demonstrierten Menschen mit dem Transparent \u201eWir haben Platz \u2013 aber nicht f\u00fcr Deutsche\u201c. Die Stadtverwaltung sieht darin einen Aufmarsch von Rechtsextremen. Der \u201eKampf gegen Rechts\u201c ist nun das beherrschende Thema in der 48.000-Einwohner-Kreisstadt nahe der Schweizer Grenze.", "Der Gemeinderat ver\u00f6ffentlichte nun eine Erkl\u00e4rung gegen den Protest, da\u00df Mieter zugunsten von Fl\u00fcchtlingen ausziehen m\u00fcssen. \u201eWir beziehen Position gegen Ha\u00df, Hetze und Intoleranz\u201c, hei\u00dft es darin. Sie bezieht sich auf den Shitstorm gegen Mitarbeiter der Wohnbau L\u00f6rrach und die Aktionen gegen die Gr\u00fcnen. Diese werden als \u201efremdenfeindlich\u201c bezeichnet. \u201eWir stehen f\u00fcr eine liberale Stadt L\u00f6rrach und eine offene Gesellschaft. Wir dulden nicht, da\u00df Bev\u00f6lkerungsgruppen gegeneinander ausgespielt werden.\u201c Mit Ausnahme der beiden Gemeinderatsmitglieder von AfD und Freien W\u00e4hlern stimmten alle der Erkl\u00e4rung zu.", "Nun bef\u00fcrchtet man auch andernorts Protest, wenn Alteingesessene den Migranten weichen m\u00fcssen. Steffen J\u00e4ger (CDU), Pr\u00e4sident des baden-w\u00fcrttembergischen Gemeindetags, \u00e4u\u00dfert die Sorge, da\u00df die Zeiten, in denen die Fl\u00fcchtlingsaufnahme \u201eger\u00e4uschlos\u201c funktioniert habe, \u201evorbei\u201c seien. \u201eSeit einigen Monaten m\u00fcssen wir feststellen, da\u00df die verf\u00fcgbaren Kapazit\u00e4tsgrenzen bei den regul\u00e4ren Aufnahmeeinrichtungen und zwischenzeitlich eben auch auf dem allgemeinen Wohnungsmarkt ersch\u00f6pft sind\u201c. Er halte es f\u00fcr m\u00f6glich, da\u00df auch anderswo auf Verdr\u00e4ngung emotional reagiert werde, sagt er der FAZ. Die Situation sei \u201eangespannt\u201c.", "Bundesinnenministerin Nancy Faeser (SPD) fordert ebenfalls mehr Akzeptanz f\u00fcr die Entscheidungen, Migranten statt Mieter in Wohnungen unterzubringen: Es sei klar, \u201eda\u00df f\u00fcr schon lange bestehende Probleme auf dem Wohnungsmarkt nicht jetzt Kriegsfl\u00fcchtlinge als Begr\u00fcndung mi\u00dfbraucht werden d\u00fcrfen. Das ist falsch und unverantwortlich. Denn das vergiftet die Diskussion und f\u00fchrt zu Hetze gegen Gefl\u00fcchtete oder gegen politische Entscheidungstr\u00e4ger \u2013 im schlimmsten Fall bis hin zur Gewalt.\u201c (fh)"]}, "og:site_name": "JUNGE FREIHEIT", "og:article:published_time": "2024-10-30T14:44:01+01:00"}, "recommendations": ["https://jungefreiheit.de/debatte/kommentar/2024/sexualgewalt-ist-ein-nebenprodukt-falscher-migrationspolitik/", "https://jungefreiheit.de/politik/deutschland/2024/auslaenderkriminalitaet-die-realitaet-hinter-wir-schaffen-das/", "https://jungefreiheit.de/politik/deutschland/2024/so-ungleich-verteilt-die-ampel-geld-im-kampf-gegen-extremismus/", "https://jungefreiheit.de/politik/ausland/2024/das-baltikum-im-abwehrkampf-gegen-moskau-und-migranten/", "https://jungefreiheit.de/politik/deutschland/2024/pseudo-politikwissenschaft-gegen-die-mosaikrechte/"]}