{"news_outlet": "jungefreiheit", "provenance": "https://jungefreiheit.de/politik/deutschland/2023/wegen-migranten-700-wuetende-menschen-vor-kreistag/", "query_keywords": ["cdu", "spo", "ss", "afd", "demo", "asyl", "sp", "spd", "grenzen", "ns", "us", "linke"], "crawl_date": "30.10.2024", "author_person": "JF", "author_organization": "JF", "news_keywords": ["Asylunterkunft", "Mecklenburg", "Migranten", "Protest", "Upahl"], "content": {"title": "Darum wird Bayern mehr Illegale los", "description": "Ein Grund zum Feiern f\u00fcr die CSU? Bayerns Innenminister Herrmann prahlt mit Erfolgszahlen bei den R\u00fcckf\u00fchrungen illegaler Ausl\u00e4nder \u2013 doch wie sieht das im Detail aus?", "body": {"": ["GREVESM\u00dcHLEN. Vor dem Kreistag von Nordwestmecklenburg in Grevesm\u00fchlen ist es zu tumultartigen Szenen gekommen. 700 Menschen versammelten sich nach Sch\u00e4tzung der Polizei gestern Abend vor dem Verwaltungsgeb\u00e4ude, um gegen ein Containerdorf f\u00fcr 400 Asylbewerber in Upahl zu protestieren. Der Ort hat 1662 Einwohner.", "Der Kreistag stimmte trotz der lautstarken, w\u00fctenden Proteste, die auch im Plenarsaal zu h\u00f6ren waren, in einer Dringlichkeitssitzung f\u00fcr die Errichtung der Unterkunft. Die Lage spitzte sich zu, als einige Demonstranten versuchten, in das Verwaltungsgeb\u00e4ude zu gelangen. In starker Schutzausr\u00fcstung aufgezogene Polizisten konnten den Sturm verhindern. Demonstranten schlugen mit ihren H\u00e4nden gegen die Scheiben. Laut NDR befanden sich auch Rechsextremisten unter den Protestierern. Gegen\u00fcber dem Nordkurier wies die Polizei jedoch darauf hin, da\u00df es sich \u201e\u00fcberwiegend um b\u00fcrgerliche Menschen handelte, nur zu einem kleinen Teil um Leute aus der rechten Szene\u201c.", "Einen Antrag der AfD, die acht Kreistagsmitglieder stellt, auf den Bau der Unterkunft zu verzichten, lehnte die Mehrheit ab. Auch das Ansinnen, die Kapazit\u00e4t auf 250 zu begrenzen, hatte keine Chance. Im Kreistag stellt die CDU mit 14 Verordneten die st\u00e4rkste Fraktion. Es folgen SPD (13) und Linke (11).", "Das Containerdorf soll nun schon am 1. M\u00e4rz in einem Gewerbegebiet entstehen, teilte Landrat Tino Schomann (CDU) nach der Sitzung mit. Dieser Schritt sei \u201enotwendig\u201c, weil man verhindern wollte, da\u00df Sporthallen mit den Migranten belegt werden. Die Verwaltung werde \u201ealles tun\u201c, um \u201edie Belastung f\u00fcr die Anwohner so gering wie m\u00f6glich zu gestalten\u201c. F\u00fcr den 3. Februar k\u00fcndigte Schlomann nun eine Dialogveranstaltung mit den B\u00fcrgern an.\u00a0Die Polizei leitete mehrere Ermittlungsverfahren gegen Demonstranten ein.", "Auch im vorpommerschen Loitz kommt es aktuell zu B\u00fcrgerprotesten gegen eine Migranten-Unterkunft. (fh)"]}, "og:site_name": "JUNGE FREIHEIT", "og:article:published_time": "2024-10-30T14:44:01+01:00"}, "recommendations": ["https://jungefreiheit.de/debatte/kommentar/2024/sexualgewalt-ist-ein-nebenprodukt-falscher-migrationspolitik/", "https://jungefreiheit.de/politik/deutschland/2024/seeshaupter-buergermeister-kippt-asylunterkunft/", "https://jungefreiheit.de/politik/deutschland/2024/auslaenderkriminalitaet-die-realitaet-hinter-wir-schaffen-das/", "https://jungefreiheit.de/politik/deutschland/2024/bayern-plant-luxus-asylunterkunft-am-starnberger-see/", "https://jungefreiheit.de/politik/ausland/2024/das-baltikum-im-abwehrkampf-gegen-moskau-und-migranten/"]}