{"news_outlet": "jungefreiheit", "provenance": "https://jungefreiheit.de/kolumne/2009/wozu-europawahl/", "query_keywords": ["integration", "politik", "us", "usa", "ss", "europa", "leiche", "demo", "sp", "ns", "schi", "regierung"], "crawl_date": "30.10.2024", "author_person": "JF", "author_organization": "JF", "news_keywords": [], "content": {"title": "Darum wird Bayern mehr Illegale los", "description": "Ein Grund zum Feiern f\u00fcr die CSU? Bayerns Innenminister Herrmann prahlt mit Erfolgszahlen bei den R\u00fcckf\u00fchrungen illegaler Ausl\u00e4nder \u2013 doch wie sieht das im Detail aus?", "body": {"": ["Jetzt geht es also los, das gro\u00dfe Europaw\u00e4hlen. Zuerst sind heute die Briten dran. Prognose: Kaum Interesse, und wer w\u00e4hlen geht, tut das vor allem, um der Regierung und der ganzen politischen Klasse eins mitzugeben. Das Europaparlament selbst ist den W\u00e4hlern, nicht nur auf der Insel, herzlich egal.", "Recht haben sie. Denn das Europ\u00e4ische Parlament, jene gro\u00dfz\u00fcgig ausgestattete Spesenverbrennungsmaschine mit Sitz in Stra\u00dfburg und Br\u00fcssel, ist gar kein Parlament, sondern eine Mogelpackung. Es ist, je nach Standpunkt, ein impotenter Debattierclub, ein Austragsh\u00e4usl f\u00fcr gebrauchte Politiker, mit denen zu Hause keiner mehr spielen will, ein Verschiebebahnhof f\u00fcr die Postenverteilung oder ein Zwischenlager f\u00fcr Karrieregeknickte.", "Das Europaparlament suggeriert Staatlichkeit", "Gott sei Dank ist es nur das. W\u00e4re das Europaparlament ein echtes Parlament, g\u00e4be es ein europ\u00e4isches Staatsvolk, das die EU-Parlamentarier vertreten k\u00f6nnten, eine europ\u00e4ische Regierung, die sie kontrollieren k\u00f6nnten, mit einem aus eigenen europ\u00e4ischen Steuern finanzierten Haushalt, den sie zu verabschieden h\u00e4tten. Kurzum: W\u00e4re das EP, was es vorgibt zu sein, w\u00e4ren die Nationen und V\u00f6lker Europas schon in einer Einheitsbev\u00f6lkerung aufgegangen und ihre demokratischen Nationalstaaten abgeschafft bzw. zu Provinzverwaltungen degradiert.", "Wozu also ist das Europaparlament gut? Im g\u00fcnstigsten Fall w\u00e4re es neben den Ratsrunden eine zweite Staatenvertretung, in der gew\u00e4hlte Repr\u00e4sentanten der EU-Mitgliedstaaten die Interessen ihrer V\u00f6lker wahren. Allerdings w\u00e4hlen nicht die V\u00f6lker ihre Repr\u00e4sentanten, sondern die Parteien; die B\u00fcrger d\u00fcrfen gerade einmal bestimmen, wie viele von welcher Liste EU-frommer Parteisoldaten das Rennen machen d\u00fcrfen.", "Wem das nicht pa\u00dft, der hat immerhin noch die M\u00f6glichkeit, dezidiert EU-kritische Parteien zu w\u00e4hlen, um damit klarzustellen, da\u00df ihm die schleichende Entmachtung des B\u00fcrgers als Souver\u00e4n mi\u00dff\u00e4llt. Nicht die schlechteste Wahl; die Briten werden sie, wenn nicht alle Umfragen t\u00e4uschen, sogar mehrheitlich treffen.", "Wie ein absolutistisches Geheimkabinett", "Im Grunde ist das Europaparlament n\u00e4mlich \u00fcberfl\u00fcssig. Es suggeriert eine Staatlichkeit, die Europa nicht hat und gar nicht haben darf, wenn es denn ein demokratischer Staatenbund sein soll und nicht ein zentralistisch-b\u00fcrokratischer Bundesstaat. Das Europaparlament ist damit ein \u00e4hnlicher Etikettenschwindel wie die Gemeinschaftsw\u00e4hrung Euro, die sogenannte EU-Verfassung und andere pseudostaatliche EU-Zutaten, die man den V\u00f6lkern Europas beharrlich unterzujubeln versucht.", "Recht betrachtet braucht ein Europa der Vaterl\u00e4nder n\u00e4mlich keine Kommission, die sich ohne demokratische Kontrolle und Gewaltenteilung wie ein absolutistisches Geheimkabinett geriert, und keine B\u00fcrokratenheere. Es braucht im Grunde auch kein EU-Parlament, das selbst bei erweiterten Befugnissen noch immer der Legitimation durch ein \u2013 nicht vorhandenes \u2013 europ\u00e4isches Staatsvolk entbehrte und deshalb durch keine noch so aufwendige Informationskampagne in den Herzen der europ\u00e4ischen V\u00f6lker zu verankern ist. Es gen\u00fcgte eine Art st\u00e4ndiger Gesandtschaft, in der die Bevollm\u00e4chtigten der souver\u00e4nen Mitgliedstaaten regelm\u00e4\u00dfig zur Abstimmung zusammentr\u00e4fen.", "W\u00e4hlen gehe ich am Sonntag aber trotzdem. Um mein Nichteinverst\u00e4ndnis mit der immer engeren europ\u00e4ischen Integration zu bekunden. Was sonst?"]}, "og:site_name": "JUNGE FREIHEIT", "og:article:published_time": "2024-10-30T14:44:01+01:00"}, "recommendations": []}