{"news_outlet": "kurier", "provenance": "https://kurier.at/chronik/oberoesterreich/verkehr-linz-radwege-mobilitaet-unfaelle-statistik-fussgaengerinnen/402966407", "query_keywords": ["ns", "\u00f6vp", "us", "ss", "schi", "sp"], "creation_date": "23.10.2024", "last_modified": "nan", "crawl_date": "24.10.2024", "author_person": ["23.10.24, 14:40"], "news_keywords": [], "content": {"title": "Mehr Unf\u00e4lle mit Menschen auf R\u00e4dern in Linz: Radwege ausbauen und absichern", "description": "Unf\u00e4lle gesamt r\u00fcckl\u00e4ufig, gleich viele Autos in den letzten drei Jahren trotz steigender Einwohnerzahlen.", "body": {"": ["Es tut sich was und dabei ist noch viel Luft nach oben. Mobilit\u00e4t in St\u00e4dten ist ein komplexes Thema. Nun pr\u00e4sentierte Mobilit\u00e4tsreferent und Linzer Vize-B\u00fcrgermeister Martin Hajart (\u00d6VP) aktuelle Unfallzahlen.", "Dabei gibt es Grund zur Freude und Grund zur Sorge. Zuerst die guten Nachrichten: Seit 2017 ist die Gesamtzahl der Stra\u00dfenunf\u00e4lle in Linz von 1.125 auf 1062 gesunken, das ist ein Minus von sechs Prozent. Und das, obwohl die Anzahl der PKW in der Stadt seit 2017 um immerhin f\u00fcnf Prozent gewachsen ist. Nur in den vergangenen drei Jahren ist das Niveau gleichbleibend bei ungef\u00e4hr 106.000 angemeldeten Autos."], "\u201eAuto\u201c-matisch gegen das Rad": ["Noch st\u00e4rker sind die Unfall-R\u00fcckg\u00e4nge im Bereich der Fu\u00dfg\u00e4ngerinnen und Fu\u00dfg\u00e4nger auszumachen: Um mehr als 20 Prozent weniger Unf\u00e4lle gab es da 2023 im Vergleich zum Jahr 2017: \"Jeder Unfall ist noch immer einer zu viel, aber es bewegt sich in die richtige Richtung\", sagt Hajart."], "Mehr Menschen auf R\u00e4dern unterwegs": ["Eine unsch\u00f6ne Entwicklung ist jene, die die Radfahrerinnen und Radfahrer in der Stadt betrifft: Gab es 2017 noch 206 entsprechende Unf\u00e4lle, waren es 2023 bereits 346. Das hat verschiedene Gr\u00fcnde: Zum einen liegt es daran, dass allgemein immer mehr Menschen auf zwei R\u00e4dern unterwegs sind.", "Au\u00dferdem sind auch viele Elektror\u00e4der und E-Scooter (die auch in die Statistik eingerechnet sind) im Einsatz. Mit diesen Gef\u00e4hrten sind wesentlich h\u00f6here Geschwindigkeiten zu erzielen und somit sind Unf\u00e4lle automatisch wahrscheinlicher.", "Ernst Pfleger ist Professor f\u00fcr Verkehrssicherheit an der BOKU in Wien und Leiter des Epigus-Instituts f\u00fcr Unfall- und Sicherheitsforschung in Linz. Die steigenden Unfallzahlen f\u00fchrt er unter anderem auf die \"Kampfradler zur\u00fcck. Die sind mit viel zu hohen Geschwindigkeiten unterwegs.\"", "Hajart sieht in den steigenden Zahlen Handlungsbedarf, \"zum einen durch den Ausbau und die Absicherung des Radwegenetzes, zum anderen durch spezielle Programme f\u00fcr Kinder, Seniorinnen und Senioren zum Thema Verkehrssicherheit.\""], "Wer sieht wann wohin?": ["Was Ernst Pfleger derzeit noch in Linz erforscht, sind unsichere Wege und Stellen rund um Schulen. Daf\u00fcr kommen spezielle Blickpunkt-Brillen zum Einsatz, die genau messen und aufzeichnen, wohin Kinder wie lange schauen, wenn sie im Stra\u00dfenverkehr und hier an un\u00fcbersichtlichen Stellen unterwegs sind."], "Drei Linzer Verkehrsprojekte am Pr\u00fcfstand": ["Was derzeit in Linz verkehrstechnisch noch passiert:", "Ab Montag, 28. 10. wird der Linzer Hauptplatz \"autofrei\", konkret ist dann die Durchfahrt verboten. Die Strecke von der Klosterstra\u00dfe \u00fcber den Hauptplatz Richtung Nibelungenbr\u00fccke ist zuk\u00fcnftig nicht mehr legal befahrbar. Zufahren d\u00fcrfen dann nur noch Lieferanten, Anwohnerinnen und Taxis.", "Und dann gibt es immer wieder neuralgische Punkte, an denen es gewaltig hakt, an denen Menschen auf zwei R\u00e4dern oder zwei Beinen Nachrang haben und Autos klar im Vorteil sind.", "Museumstra\u00dfe in Linz", "Das ist unter anderem in der Museumsstra\u00dfe so: Der Radweg endet abrupt im Nirgendwo, nur um Platz f\u00fcr wenig Parkraum zu machen. Auch Fu\u00dfg\u00e4ngerinnen und Fu\u00dfg\u00e4nger haben es hier nicht leicht. Sie m\u00fcssen sich auf einem Gehweg in Minimalbreite fortbewegen.", "Nibelungenbr\u00fccke", "Auch nicht ideal: Die Nibelungenbr\u00fccke, wo noch immer die Ampelschaltung so geregelt ist, dass der Radweg und die Rechtsabbiegespur zumindest zeitweise noch gleichgeschaltet sind, ein hohes Risiko f\u00fcr alle au\u00dferhalb von Autos, die hier unterwegs sind. Hier gibt es aber bald Besserungen, die Ampelschaltungen sollen \u00fcberarbeitet werden."], "Kommentare": []}}}