{"news_outlet": "kurier", "provenance": "https://kurier.at/chronik/niederoesterreich/kulturhauptstadt-europa-die-unterlegene-versucht-es-mit-plan-b/402702058", "query_keywords": ["politik", "europa", "ns", "\u00f6vp", "us", "usa", "ss", "sp"], "creation_date": "10.12.2023", "last_modified": "nan", "crawl_date": "24.10.2024", "author_person": ["10.12.23, 05:00"], "news_keywords": [], "content": {"title": "Kulturhauptstadt Europa: Die Unterlegene versucht es mit Plan B", "description": "St. P\u00f6lten ruft sich kommendes Jahr zur Landeskulturhauptstadt aus und investiert viele Millionen.", "body": {"": ["Es war eigentlich schon alles angerichtet. Der Sekt stand bereits gut gek\u00fchlt bereit, die Tabletts mit Br\u00f6tchen ebenso, als ein Saal voll mit Menschen aus Politik, Kultur und Kunst von Cristina Farinha, der Juryvorsitzenden, nur ein Wort h\u00f6ren wollten: St. P\u00f6lten.", "Doch Farinha entpuppte sich an diesem Novembertag im Jahr 2019 als Partybremse. St. P\u00f6lten ging leer aus, geschlagen von einem Kurort \u00f6stlich von Salzburg. Nieder\u00f6sterreichs \u00d6VP-Landeshauptfrau Johanna Mikl-Leitner, die sich pers\u00f6nlich f\u00fcr die Bewerbung St. P\u00f6ltens zur Kulturhauptstadt Europas stark gemacht hatte, stand die Entt\u00e4uschung ins Gesicht geschrieben. Auch im Projektteam rund um B\u00fcrgermeister Matthias Stadler herrschte Fassungslosigkeit.", "\u27a4 Weiterlesen: \u00a0The Good and the Bad Ischl: Lokalaugenschein in der Kulturhauptstadt", "Doch noch in der Stunde der Niederlage steckten die beiden Politiker die K\u00f6pfe zusammen und gebaren den Begriff \u201eLandeskulturhauptstadt\u201c. Mit den Worten \u201eGanz Europa wird noch auf uns schauen\u201c beendete Mikl-Leitner schlie\u00dflich den denkw\u00fcrdigen Abend, um tags darauf Plan B in Angriff zu nehmen."], "17,6 Millionen Euro nehmen Land und Stadt in die Hand": ["St. P\u00f6lten wird im kommenden Jahr also ebenfalls eine Kulturhauptstadt sein. Dass es die Politik damit ernst meint, zeigen die Summen, die in dieses Vorhaben investiert werden. Wie der KURIER berichtete, fand k\u00fcrzlich zum Beispiel die Programmpr\u00e4sentation f\u00fcr die \u201eTangente\u201c statt, bei der es sich um ein Festival f\u00fcr Gegenwartskultur handelt. 17,6 Millionen Euro nehmen Land und Stadt daf\u00fcr in die Hand, von Ende April bis 6. Oktober 2024 sind 250 Vorstellungen geplant.", "\u27a4 Weiterlesen: Bad Ischl und St. P\u00f6lten: \u201eDie da oben erkl\u00e4ren uns die Region\u201c", "Viel Geld flie\u00dft aber auch in die Infrastruktur. Derzeit l\u00e4uft der Bau eines Kinderkunstlabors, wo jungen Menschen zeitgen\u00f6ssische Kunst n\u00e4hergebracht werden soll. Auch die Synagoge soll in neuem Glanz erstrahlen, der Domplatz wurde bereits autofrei gemacht, im Sommer will hier Italo-Barde Zucchero singen.", "Eine kollektive Begeisterung ist deshalb in St. P\u00f6lten aber nicht zu sp\u00fcren. Die brach aber auch 2019 nicht aus, als die Stadt an der Traisen mit ihrer Bewerbung den ganz gro\u00dfen Coup schaffen wollte."], "Kritik am Domplatz": ["Im Gegenteil: Dass f\u00fcr das Kinderkunstlabor B\u00e4ume fallen musste, rief B\u00fcrgerinitiativen auf den Plan, Kaufleute sind sauer, weil Kunden nicht mehr am Domplatz parken d\u00fcrfen. Allerdings hat St. P\u00f6lten im kommenden Jahr die Chance, einem breiteren Publikum zu zeigen, dass man in Sachen Kultur wirklich immer mehr zu bieten hat. Das k\u00f6nnte auch das Image der Stadt verbessern, die von manchen noch immer bel\u00e4chelt wird.", "Ob man als Landeskulturhauptstadt aber ein europaweites Publikum kann, wird sich weisen. Einen Versuch ist es allemal wert."], "Kommentare": []}}}