{"news_outlet": "kurier", "provenance": "https://kurier.at/chronik/wien/totes-baby-wien-mordprozess-vater-gericht/402965224", "query_keywords": ["europa", "ns", "us", "ss", "sp"], "creation_date": "24.10.2024", "last_modified": "nan", "crawl_date": "24.10.2024", "author_person": ["24.10.24, 10:24"], "news_keywords": [], "content": {"title": "Rafael starb mit 3 Monaten: \"Hirnsch\u00e4digung war massiv\"", "description": "Der Vater des Babys ist wegen Mordes angeklagt. Heute wird ein Urteil in dem Prozess erwartet.", "body": {"": ["Tag zwei im Prozess um den Tod des kleinen Rafael: Am Donnerstag muss sich erneut der 29-j\u00e4hrige Vater des S\u00e4uglings wegen Mordes vor Gericht verantworten. Der Mann bestreitet, etwas mit dem Tod des Kindes zu tun zu haben.", "Am Donnerstag sind die Sachverst\u00e4ndigen am Wort. Allen voran kommt der Neuropathologe Herbert Budka zu Wort. Er hat das Gehirn des 3 Monate alten Babys untersucht."], "\"Rafael durfte nur drei Monate alt werden\": Vater wegen Mordes angeklagt": ["\"Es gab frische Blutungen an der harten Hirnhaut. Das Gehirn war ungew\u00f6hnlich gro\u00df und geschwollen\", erkl\u00e4rt der Experte. Zudem stellte er \u00e4ltere Verletzungen fest, die etwa eine Woche vor dem Tod des Kindes entstanden sein m\u00fcssen."], "Abusive-Head-Trauma": ["Verletzungen, die mit dem schwerwiegenden Verdacht in Einklang zu bringen sind: Dem Vater wird vorgeworfen, seinen kleinen Sohn gesch\u00fcttelt zu haben. \"Das entspricht in allen Belangen einem Abusive-Head-Trauma\", h\u00e4lt der Gutachter fest. Also einem Sch\u00fctteltrauma. Zudem sei eine \"gewisse Massivit\u00e4t des Vorganges\", festzustellen gewesen.", "Gerichtsmediziner Nikolaus Klupp wird deutlicher: \"Der drei Monate alte Rafael starb eines gewaltsamen Todes.\""], "Mutter verschwand spurlos: Drei Wochen altes Baby alleine zur\u00fcckgelassen": ["Rafael wurde am Abend des 3. Februar ins Krankenhaus gebracht. Zu dem Zeitpunkt litt er unter Krampfanf\u00e4llen, war schl\u00e4frig. Am 6. Februar starb er im Wiener AKH.", "Heute ist ein Urteil in dem Geschworenenprozess geplant."], "Kommentare": []}}}