{"news_outlet": "kurier", "provenance": "https://kurier.at/chronik/niederoesterreich/sankt-poelten/erster-lockdown-tat-st-poeltner-luftqualitaet-gut/401143530", "query_keywords": ["ns", "\u00f6vp", "lockdown", "us", "ss", "corona", "sp"], "creation_date": "01.01.2021", "last_modified": "nan", "crawl_date": "24.10.2024", "author_person": ["01.01.21, 05:00"], "news_keywords": [], "content": {"title": "Erster Lockdown tat St. P\u00f6ltner Luftqualit\u00e4t gut", "description": "Im Fr\u00fchjahr gingen die Stickstoffdioxid-Werte in der Landeshauptstadt um 22 Prozent zur\u00fcck.", "body": {"": ["Der KURIER berichtet ab sofort verst\u00e4rkt aus der Landeshauptstadt St. P\u00f6lten. Wenn Sie \u00fcber alle wichtigen Themen in der Stadt informiert bleiben wollen, dann k\u00f6nnen Sie sich\u00a0hier\u00a0oder am Ende des Artikels f\u00fcr den w\u00f6chentlichen Newsletter \"Ganz St. P\u00f6lten\"\u00a0anmelden.", "Der Corona-bedingte Lockdown im diesj\u00e4hrigen Fr\u00fchjahr hat die Luft in St. P\u00f6lten sauberer gemacht. Wie Landeshauptfraustellvertreter Stephan Pernkopf (\u00d6VP) am Dienstag mitteilte, sank der Stickstoffdioxid-Mittelwert in den Kalenderwochen zehn bis 17, also von 2. M\u00e4rz bis 26. April, im Vergleich zum Vorjahreszeitraum um 22 Prozent. In Sachen Feinstaub brachten die Ausgangsbeschr\u00e4nkungen keine Reduktion, dennoch wurde die diesbez\u00fcgliche Belastung in Nieder\u00f6sterreich seit 2005 beinahe halbiert."], "W\u00fcstensand war Schuld am Feinstaub": ["Der Stickstoffdioxid-Mittelwert in der Landeshauptstadt hatte 2019 in den Kalenderwochen zehn bis 17 exakt 27 Mikrogramm pro Kubikmeter betragen. Heuer sank er in dieser Phase auf 21 Mikrogramm pro Kubikmeter. Verzeichnet wurde in St. P\u00f6lten w\u00e4hrend des ersten Lockdowns auch ein R\u00fcckgang bei den Stickoxiden von 47 auf 34 Mikrogramm pro Kubikmeter, was einem Minus von 28 Prozent entsprach. Dass beim Feinstaub keine Reduktion im Vergleichszeitraum beobachtet wurde, sei unter anderem\u00a0\"auf die meteorologischen Verh\u00e4ltnisse und einen Feinstaubimport von W\u00fcstensand\" zur\u00fcckzuf\u00fchren, hie\u00df es in einer Aussendung."], "Der Newsletter f\u00fcr St. P\u00f6lten: Was die Landeshauptstadt bewegt": [], "St. P\u00f6lten: CO2-Emission st\u00e4rker gesunken als erwartet": [], "W\u00e4rme f\u00fcr die Stadt: Millioneninvestition in Fernheizkraftwerk": [], "Kommentare": []}}}