{"news_outlet": "kurier", "provenance": "https://kurier.at/chronik/oesterreich/preise-runter-zehntausende-gehen-wegen-teuerung-auf-die-strasse/402150123", "query_keywords": ["antifa", "ns", "demo", "\u00f6vp", "christ", "us", "ss", "klima", "schi", "regierung", "sp", "fridays for future"], "creation_date": "17.09.2022", "last_modified": "nan", "crawl_date": "24.10.2024", "author_person": ["17.09.22, 14:53"], "news_keywords": [], "content": {"title": "\"Preise runter!\": 32.000 gingen wegen Teuerung auf die Stra\u00dfen", "description": "Kurz vor Start der Herbstlohnrunde rief der \u00d6GB zu 45 Demo-Z\u00fcgen in ganz \u00d6sterreich auf.", "body": {"": ["\"Wir wollen keine Millionen, wir wollen essen, heizen, wohnen\", steht auf einem Banner, das zwei Vertreter des Pensionistenverband \u00d6sterreichs im Wiener Schweizer Garten halten. Gemeinsam mit tausenden weiteren Menschen sind sie am Samstagnachmittag dem Aufruf des \u00d6GB (\u00d6sterreichischer Gewerkschaftsbund)\u00a0gefolgt, um wegen der Teuerung auf die Stra\u00dfe zu gehen."], "Schlusskundgebung am Karlsplatz": ["Mit etwas Versp\u00e4tung stimmten gegen 14.30 Uhr\u00a0mehrere Rednerinnen und Redner die Demo-Teilnehmer auf die Forderungen des Gewerkschaftsbundes ein und sparten dabei nicht mit Kritik an der Regierung.\u00a0Diese habe Vorschl\u00e4ge der Gewerkschaften, wie die Teuerung bek\u00e4mpft werden kann, immer wieder ignoriert, so Ingrid Reischl, Leitende Sekret\u00e4rin des \u00d6GB. Es brauche eine Energiepreisbremse statt nur einer Strompreisbremse. Mit Blick auf die letzten Jahrzehnte forderte die Gewerkschafterin zudem einen Stopp der Liberalisierung.", "Der Vorsitzende der Gewerkschaft Younion, Christian Meidlinger, kritisierte dann, dass Konzerne zum Teil riesige \u00dcbergewinne erwirtschaften, w\u00e4hrend viele Menschen sich das Leben nicht mehr leisten k\u00f6nnten. \"Das ist eine Sauerei, die geh\u00f6rt abgeschafft\", so Meidlinger, der ein Aussetzen der Mehrwertsteuer sowie das Einsetzen einer Preiskommission forderte."], "Tausende ziehen durch die Stadt": ["Kurz vor 15 Uhr\u00a0setzte sich der Demo-Zug in Richtung Karlsplatz in Bewegung, wo um 16 Uhr eine Schlusskundgebung mit AK-Pr\u00e4sidentin Renate Anderl, younion-Vorsitzendem Cristian Meidlinger und \u00d6GB-Pr\u00e4sidenten Wolfgang Katzian stattfinden soll.", "Insgesamt nahmen nach Gewerkschaftsangaben bei unwirtlichem Wetter 32.600 Personen an den Protestz\u00fcgen teil, die in allen Bundesl\u00e4ndern abgehalten wurden. Die mit Abstand gr\u00f6\u00dfte Demonstration war jene in Wien, zu der rund 20.000 Menschen kamen.", "\u00d6sterreichweit sind am Samstag insgesamt 45 (!) dieser Demonstrationen angemeldet, 31 davon allein in Wien.\u00a0Rund 10.000 Teilnehmer werden alleine in Wien erwartet."], "Konflikt zwischen Radikalen bef\u00fcrchtet": ["Neben den Pensionistenvertretern, die eine h\u00f6here Pensionsanpassung forderten, hatten sich auch Klimaaktivisten von Fridays for Future der Demo angeschlossen. Auch der rechte Aktivist und Chef der rechtsextremen Identit\u00e4ren Bewegung, Martin Sellner, d\u00fcrfte anwesend sein. Er hatte im Vorfeld angek\u00fcndigt, sich \"patriotisch\" zeigen zu wollen.\u00a0Beispielsweise will auch die Autonome Antifa Wien in einem \u201elinksradikalen Block\u201c bei der Demo mitmarschieren.", "Aufgrund dieses breiten politischen Spektrums wurden den \u00d6GB-Protesten im Vorfeld immer wieder ein \"extrem hohes Konfliktpotenzial\" attestiert. Ein Aufeinandertreffen dieser Gruppen bringe ein hohes Konflikt- und Gewaltpotenzial mit sich, gab auch das Ministerium zu bedenken. Am Freitag warnte auch Innenminister Gerhard Karner (\u00d6VP) vor m\u00f6glichen Ausschreitungen: \u201eRadikale und gewaltbereite Kreise von ganz links und ganz rechts k\u00f6nnten die Versammlungen n\u00fctzen, um zu z\u00fcndeln.\u201c"], "\u00d6GB-Protest: Radikale  wollen Demo unterwandern": ["Wie viele Polizisten in Wien im Einsatz sein werden, wollte die zust\u00e4ndige Pressestelle vorab nicht bekannt geben \u2013 es seien jedenfalls \u201eausreichend\u201c. Kolportiert wird, dass es allein in der Bundeshauptstadt \u00fcber 1.000 sein sollen."], "SP\u00d6 stark vertreten": ["Zu Protestm\u00e4rschen und Kundgebungen des \u00d6GBs wurden am Samstag in allen neun Bundesl\u00e4ndern zehntausende Teilnehmer erwartet. Darunter etwa auch SP\u00d6-Chefin Pamela Rendi-Wagner, die in Wien vor Ort war. Der Pensionistenverband sagte am Samstag ein weiteres Mal seine aktive Teilnahme zu, ebenso diverse Abgeordnete der SP\u00d6.\u00a0Wiens B\u00fcrgermeister Michael Ludwig (SP\u00d6) unterst\u00fctzte die Proteste ausdr\u00fccklich.", "So tritt PRO-GE-und FSG-Vorsitzender Rainer Wimmer in Linz auf, GPA-Chefin Barbara Teiber spricht in St. P\u00f6lten vor etwa 1.200 Teilnehmern. In der Steiermark musste man dem \"Aufsteirern\" in Graz ausweichen und traf sich in Bruck/Mur, wo sich auch der stellvertretende SP\u00d6-Klubchef J\u00f6rg Leichtfried einfand. Keinen Auftritt hat der Chef der Christdemokraten und Vorsitzende der Gewerkschaft \u00d6ffentlicher Dienst, Norbert Schnedl. Die Demo werde aber von allen Fraktionen in der Gewerkschaft unterst\u00fctzt, betonte der \u00d6GB."], "Van der Bellen unterst\u00fctzt Anliegen": ["Der Termin f\u00fcr die Gro\u00dfkundgebungen ist nicht zuf\u00e4llig gew\u00e4hlt, startet doch kommende Woche die Herbstlohnrunde.\u00a0Unmittelbar vor Beginn der f\u00fcr Samstagnachmittag angesetzten Gro\u00dfdemonstrationen bekam der \u00d6GB auch Unterst\u00fctzung von h\u00f6chster politischer Stelle. Bundespr\u00e4sident Alexander Van der Bellen teilte auf Twitter mit, dass er die Anliegen der Kundgebungen unterst\u00fctze.", "Die grassierende Teuerung und ihre Folgen setzten gerade viele Arbeitnehmer \"massiv unter Druck\", betonte der Bundespr\u00e4sident: \"So wie wir als Gemeinschaft regulierend in die Energiepreise eingreifen, m\u00fcssen wir auch eine soziale Absicherung gegen die Teuerung schaffen\".\u00a0 zahlen sollen.\"\u00a0Selbst auf die Stra\u00dfe gehen werde Van der Bellen aber nicht.", "Dass der \u00d6GB wegen der Teuerung in ganz \u00d6sterreich demonstriert, sah Nationalratspr\u00e4sident Wolfgang Sobotka (\u00d6VP) am Freitag sehr kritisch: \u201eMir als Pr\u00e4sident des Nationalrates bereitet das gro\u00dfe Sorgen. Man demonstriert, obwohl die Lohnverhandlungen noch gar nicht begonnen haben. Was f\u00fcr ein Ziel hat man da?\u201c"], "Sobotka \u00fcber \u00d6GB-Demos: \"Mit Z\u00fcndeln l\u00f6st man kein Problem\"": [], "Demonstration gegen Teuerung: \u00d6GB hofft auf Zehntausende": [], "Kommentare": []}}}