{"news_outlet": "kurier", "provenance": "https://kurier.at/politik/inland/antisemitismus-israel-gaza-karoline-edtstadler/402881801", "query_keywords": ["terror", "ns", "hamas", "linke", "\u00f6vp", "us", "ss", "schi", "israel"], "creation_date": "03.05.2024", "last_modified": "nan", "crawl_date": "24.10.2024", "author_person": ["03.05.24, 12:16"], "news_keywords": [], "content": {"title": "Edtstadler: \"Waren bei  Antisemitismus auf dem linken Auge blind\"", "description": "\"Wir haben das Ausma\u00df des Antisemitismus untersch\u00e4tzt\" r\u00e4umt die Ministerin angesichts der j\u00fcngsten Vorf\u00e4lle ein. ", "body": {"": ["F\u00fcr Emp\u00f6rung sorgen die j\u00fcngsten antisemitischen Vorf\u00e4lle in der Wiener Leopoldstadt. Wie berichtet wurden mehrere H\u00e4user mit Parolen wie \u201eDeath to Zionism\u201c beschmiert worden. Darunter befanden sich auch Gesch\u00e4fte von j\u00fcdischen Eigent\u00fcmern."], "Antisemitische Schmierereien an mehreren Hausfassaden in Wien": ["\u201eDas widert mich an. Wir haben es hier mit Dingen zu tun, von denen ich geglaubt haben, sie kommen nur mehr in Geschichtsb\u00fcchern vor\u201c, sagt Verfassungsministerin Karoline Edtstadler (\u00d6VP), die am Freitag rund um die Feierlichkeiten zur Befreiung des KZ Mauthausen zu einen Medientermin geladen hat.", "Verfassungsministerin Karoline Edtstadler (\u00d6VP)", "Die Terrorattacken der Hamas am 7. Oktober h\u00e4tten die \u201eB\u00fcchse der Pandora\u201c ge\u00f6ffnet, so die Ministerin. \u201eWie haben gewusst, dass ein gewisser Stock an Antisemitismus unter der Oberfl\u00e4che vorhanden ist. Nach dem 7. Oktober ist er f\u00f6rmlich aus dem Boden geschossen \u2013 in einer Form, wie wir es nicht f\u00fcr m\u00f6glich gehalten haben.\u201c"], "Zahl antisemitischer Vorf\u00e4lle massiv gestiegen": ["Sei die Zahl der antisemitischen Vorf\u00e4lle, die bei der Israelitischen Kultusgemeinde gemeldet wurden, im Jahr 2022 noch leicht von 1,97 auf 1,55 pro Tag zur\u00fcckgegangen, habe es zwischen 7. Oktober und Jahresende 2023 einen rasanten Anstieg auf 8,31 gegeben. In absoluten Zahlen waren es im Vorjahr 1.146 F\u00e4lle (2022: 719). \u201eWir haben das Ausma\u00df untersch\u00e4tzt\u201c, r\u00e4umt Edtstadler ein."], "Nach Hamas-Massaker: Zahl der antisemitischen Vorf\u00e4lle dramatisch angestiegen": ["Zugleich betont sie: \u201eDas Pendel ist von rechts auf links ausgeschlagen. Wir waren hinsichtlich Antisemitismus auf dem linken Auge blind\u201c, sagt sie vor dem Hintergrund der eskalierenden antiisraelischen Proteste vor allem an US-Universit\u00e4ten."], "Gerichte hinken bei Antisemitismus hinterher": ["Nach Ansicht Edtstadlers liegt ein Problem darin, dass es etwa zu gewissen Parolen wie \u201eFrom the river to the sea, palestine must be free\u201c noch keine Judikatur gebe. Sie hofft, mit der Reform des Verbotsgesetzes bald erste Entscheidungen sehen zu k\u00f6nnen, \u201edamit der \u00d6ffentlichkeit deutlich vor Auge gef\u00fchrt wird, dass das keine Kavaliersdelikte sind\u201c, sondern \u201epurer Antisemitismus ist\u201c.", "Zugleich verweist sie auf den \"importieren Antisemitismus\", getragen von Migranten aus der T\u00fcrkei oder den arabischen Raum, wo den Menschen der Hass auf Juden von klein auf mitgegeben werde.", "\u201eEs war uns immer bewusst, es ist eigentlich unm\u00f6glich, ein Ende des Antisemitismus herbeizuf\u00fchren, aber es ist notwendig, konsequent und permanent dagegen anzuk\u00e4mpfen in unserer Gesellschaft\u201c, so die Verfassungsministerin."], "Edtstadler verweist auf Ma\u00dfnahmen": ["Von der 2021 angesto\u00dfenen nationalen Strategie gegen Antisemitismus konnte man bisher 28 von insgesamt 38 Ma\u00dfnahmen vollst\u00e4ndig umsetzen. Darunter vor allem im Bereich Bildung, verwies Edtstadtler etwa auf das Internetportal www.erinnern.at vorrangig f\u00fcr Lehrerinnen und Lehrer. Die Umsetzung der fehlenden zehn Ma\u00dfnahmen sei in Arbeit. Au\u00dferdem verwies sie auf die am Montag stattfindende Wiener Konferenz gegen Antisemitismus."], "\u00d6sterreichs Parteien zwischen Antisemitismus und Israel-Treue": ["Edtstadler betonte auch, \u00d6sterreich stehe \u201eklar\u201c hinter Israel; die von der Hamas entf\u00fchrten Geiseln m\u00fcssten freigelassen werden. Gleichzeitig, so die Verfassungsministerin weiter, brauch es mehr humanit\u00e4re Hilfe im Gazastreifen, die Israel zulassen m\u00fcsse."], "Kommentare": []}}}