{"news_outlet": "kurier", "provenance": "https://kurier.at/politik/inland/sobotka-mit-zuendeln-loest-man-kein-problem/402149418", "query_keywords": ["europa", "antifa", "ns", "demo", "\u00f6vp", "christ", "us", "usa", "ss", "schi", "regierung", "sp"], "creation_date": "16.09.2022", "last_modified": "nan", "crawl_date": "24.10.2024", "author_person": ["16.09.22, 20:49"], "news_keywords": [], "content": {"title": "Sobotka \u00fcber \u00d6GB-Demos: \"Mit Z\u00fcndeln l\u00f6st man kein Problem\"", "description": "Der \u00d6VP-Nationalratspr\u00e4sident ist wegen der Aufm\u00e4rsche besorgt. Die Polizei warnt vor m\u00f6glichen Ausschreitungen.", "body": {"": ["Dass der \u00d6GB wegen der Teuerung in ganz \u00d6sterreich demonstriert, wird von Nationalratspr\u00e4sident Wolfgang Sobotka (\u00d6VP) sehr kritisch gesehen: \u201eMir als Pr\u00e4sident des Nationalrates bereitet das gro\u00dfe Sorgen. Man demonstriert, obwohl die Lohnverhandlungen noch gar nicht begonnen haben. Was f\u00fcr ein Ziel hat man da?\u201c", "Die Bundesregierung liege mit ihren Hilfen gegen die Teuerung in Europa hinter Luxemburg an zweiter Stelle. Deswegen verstehe er nicht, warum der \u00d6GB gerade jetzt zur Demo aufrufe. Sobotka: \u201eWenn die Stimmung in der Bev\u00f6lkerung schon so aufgeheizt ist, dann noch auf die Stra\u00dfe zu gehen, ist ein gef\u00e4hrliches Spiel.\u201c Und: \u201eMan sollte nicht noch z\u00fcndeln, damit l\u00f6st sich gar nichts. Man sollte den Bogen nicht \u00fcberspannen.\u201c Er appelliere an \u201ealle Kr\u00e4fte, m\u00e4\u00dfigend auf die Demonstranten einzuwirken\u201c.", "Ein \u00e4hnlicher Appell kommt von der Wirtschaftskammer (WKO) und der Industriellenvereinigung (IV). Es w\u00fcrden derzeit Unternehmen und ihre Mitarbeiter mit noch nie da gewesenen Belastungen k\u00e4mpfen, erkl\u00e4ren Wolfgang Ecker von der WKO und Thomas Salzer von der IV. Sie appellieren: \u201eDemonstrationen helfen in dieser Situation nicht weiter. In Zeiten wie diesen braucht es in besonderem Ma\u00dfe Zusammenarbeit und gemeinsame L\u00f6sungen.\u201c Es gehe um den Zusammenhalt in der Gesellschaft, so die Interessenvertreter.", "Die Gewerkschaft hingegen beharrt darauf, dass jetzt aufgezeigt werden m\u00fcsse, dass mehr gegen die Teuerung gemacht werden muss. Christa H\u00f6rmann, Bundesfrauenvorsitzende in der Younion: \u201eWir m\u00fcssen der Bundesregierung gemeinsam klar machen, dass es so nicht weitergehen kann. Es gibt L\u00f6sungen gegen die Teuerungen.\u201c Die aktuellen Hilfen w\u00fcrden nicht reichen. H\u00f6rmann: \u201eDie Bundesregierung versucht sich, mit Einmalzahlungen aus der Aff\u00e4re zu ziehen. Was es aber tats\u00e4chlich braucht, sind nachhaltige L\u00f6sungen.\u201c Daf\u00fcr gehe man auf die Stra\u00dfe."], "Innenminister warnt": ["Die Polizei sieht der Gro\u00dfdemonstration in allen Bundesl\u00e4ndern mit gemischten Gef\u00fchlen entgegen. Sorge bereitet, dass etliche rechts- und linksextreme Gruppierungen die Demo f\u00fcr sich kapern wollen.", "Wolfgang Sobotka", "F\u00fcr den Samstag sind \u00f6sterreichweit insgesamt 45 (!) Demonstrationen angemeldet, 31 davon allein in Wien. Innenminister Gerhard Karner (\u00d6VP) warnte am Freitag vor m\u00f6glichen Ausschreitungen: \u201eRadikale und gewaltbereite Kreise von ganz links und ganz rechts k\u00f6nnten die Versammlungen n\u00fctzen, um zu z\u00fcndeln.\u201c Konkret will beispielsweise die Autonome Antifa Wien in einem \u201elinksradikalen Block\u201c bei der Demo mitmarschieren. Am politisch anderen Rand ruft der rechte Aktivist und Chef der rechtsextremen Identit\u00e4ren Bewegung, Martin Sellner, dazu auf, sich \u201epatriotisch\u201c zu zeigen. Ein Aufeinandertreffen dieser Gruppen bringe ein hohes Konflikt- und Gewaltpotenzial mit sich, warnt das Ministerium.", "Der \u00d6GB hat rund 10.000 Teilnehmer bei der Polizei angemeldet. Wie viele Polizisten in Wien im Einsatz sein werden, wollte die zust\u00e4ndige Pressestelle nicht bekannt geben \u2013 es seien jedenfalls \u201eausreichend\u201c. Kolportiert wird, dass es allein in der Bundeshauptstadt \u00fcber 1.000 sein sollen."], "Fakten": ["45 Demo-Z\u00fcge\nwurden \u00f6sterreichweit f\u00fcr den Samstag angemeldet", "Start\nUm 14 Uhr wollten die Teilnehmer losmarschieren.\nUm 16 Uhr gibt es\nKundgebungen", "Infos\nDie Startpunkte und weitere Infos findet man auf\nwww.preiserunter.oegb.at"], "August-Inflation: Massiver Z\u00fcndstoff f\u00fcr die Herbstlohnrunde": [], "\u00d6GB-Protest: Radikale  wollen Demo unterwandern": [], "Pflegekr\u00e4fte sollen \u201evierstelligen Bonus\u201c noch im Dezember bekommen": [], "Kommentare": []}}}