{"news_outlet": "kurier", "provenance": "https://kurier.at/politik/inland/landeshauptmann-doskozil-ich-brauche-keine-oegk/402101736", "query_keywords": ["spo", "ns", "\u00f6vp", "us", "ss", "schi", "sp"], "creation_date": "06.08.2022", "last_modified": "nan", "crawl_date": "24.10.2024", "author_person": ["06.08.22, 11:31"], "news_keywords": [], "content": {"title": "Landeshauptmann Doskozil: \"Ich brauche keine \u00d6GK\"", "description": "Der Burgen\u00e4nder spricht sich f\u00fcr eine L\u00e4nder-Finanzierung der Gesundheitskasse aus.", "body": {"": ["Der Burgenl\u00e4ndische Landeshauptmann Hans Peter Doskozil (SP\u00d6) h\u00e4lt die \u00d6sterreichische Gesundheitskasse (\u00d6GK) f\u00fcr \u00fcberfl\u00fcssig. Wenn man sich anschaut, wie viel das Land in die Zust\u00e4ndigkeitsbereiche der Gesundheitskasse (\u00d6GK) hineinfinanziert, sage ich: Ich brauche keine \u00d6GK,\", erkl\u00e4rte Doskozil in einem Interview f\u00fcr die Samstag-Ausgabe der \"Kleinen Zeitung\". Er bekr\u00e4ftigte damit Aussagen, die er vorige Woche bereits bei einer Veranstaltung der SP\u00d6-Hornstein gemacht hat."], "\u00d6GK erwartet ein Budgetloch von 111 Mio. Euro": ["Statt des derzeit \u00fcber die Krankenkassen und die L\u00e4nder finanzierten Gesundheitssystems schwebt Doskozil offenbar die schon lange diskutierte Finanzierung aus einer Hand vor. \"Wenn das Gesundheitssystem \u00fcber Ministerium und L\u00e4nder finanziert werden w\u00fcrde, w\u00e4re es viel effektiver. Wir h\u00e4tten zwischen den L\u00e4ndern wahrscheinlich l\u00e4ngst einheitliche Vertr\u00e4ge im niedergelassenen Bereich und den \u00c4rztemangel gel\u00f6st\", sagt der Burgenl\u00e4ndische Landeshauptmann in der \"Kleinen Zeitung\".", "Zuvor hatte er bereits im Zuge einer Veranstaltung der SP\u00d6-Hornstein vor der Gemeinderatswahl am 2. Oktober, \u00fcber die der \"Standard\" am Freitag berichtete, die \u00d6GK in Frage gestellt. \"Die Gesundheitskasse ist nur ein gro\u00dfer Apparat, der Geld verteilt,\" hatte er dort erkl\u00e4rt. Doskozil beschrieb, dass es f\u00fcr das Burgenland in diesen Bereichen immer schwieriger werde, weil das Land st\u00e4ndig mehr finanzielle Mittel zuschie\u00dfen und immer mehr Leistungen und Aufgaben der \u00d6GK \u00fcbernehmen m\u00fcsse. Seiner Auffassung nach k\u00f6nnte das Land auch die restlichen Aufgaben \u00fcbernehmen und w\u00e4re dabei auch noch effizienter.", "Derzeit werden im Wesentlichen die Spit\u00e4ler zu einem gro\u00dfen Teil von den L\u00e4ndern finanziert, die niedergelassenen \u00c4rzte hingegen von den Krankenkassen. Weil es dadurch zu Ineffizienzen kommt und Patienten h\u00e4ufig zwischen Spit\u00e4lern und niedergelassenen \u00c4rzten hin und her geschickt werden, gibt es schon seit Jahren eine Diskussion \u00fcber eine Finanzierung aus einer Hand.", "Aus den \u00d6VP-B\u00fcnden kam postwendend Ablehnung und Kritik an Doskozil. F\u00fcr \u00d6AAB-Generalsekret\u00e4r Chrstoph Zarits entlarvt sich Doskozil damit als \"gesundheitspolitischer Geisterfahrer\", die \u00d6GK sei die tragende S\u00e4ule des Gesundheitswesens. Und f\u00fcr Wirtschaftsbund-Generalsekret\u00e4r Kurt Egger zeugt die Forderung \"von einem grundlegenden Mangel an Wirtschafts- und Solidarit\u00e4tsverst\u00e4ndnis\"."], "\u00d6GK-Huss will \"System der Wahl\u00e4rzte abschaffen\"": [], "Kommentare": []}}}