{"news_outlet": "kurier", "provenance": "https://kurier.at/chronik/oesterreich/corona-demos-festnahmen-und-anzeigen-in-graz-und-st-poelten/401843287", "query_keywords": ["spo", "ns", "demo", "us", "ss", "corona", "sp"], "creation_date": "15.12.2021", "last_modified": "nan", "crawl_date": "24.10.2024", "author_person": ["15.12.21, 19:56"], "news_keywords": [], "content": {"title": "Corona-Demos: Festnahmen und Anzeigen in Graz und St. P\u00f6lten", "description": "Eine Grazer Versammlung war nicht angemeldet, Leiter wurde ausgeforscht und angezeigt.", "body": {"": ["In mehreren Landeshauptst\u00e4dten sind am Mittwoch wieder Gegner der Corona-Ma\u00dfnahmen und der Impfplicht auf die Stra\u00dfen gegangen. In St. P\u00f6lten und Graz kam es zu Festnahmen und Anzeigen. Eine Kundgebung von - in Spitzenzeiten - mehreren hundert Person in Garz war nicht angemeldet. Der Leiter der offenbar \u00fcber die Sozialen Medien organisierten Kundgebung wurde aber ausgeforscht und verwaltungsrechtlich angezeigt.", "Die Grazer Polizei konstatierte \"zunehmende Aggressivit\u00e4t\" gegen\u00fcber einschreitenden Kollegen, sah aber keinen Grund f\u00fcr die Aufl\u00f6sung der Spontankundgebung, weil sie grunds\u00e4tzlich friedlich verlaufen sei. Im Vorfeld angezeigte Versammlungen waren noch vor Beginn vom Anmelder pers\u00f6nlich zur\u00fcckgezogen worden, gab die Polizei am Abend bekannt.", "\"Dialogorientierte Aufforderungen\" der Polizisten, der Maskenpflicht nachzukommen blieben im - gr\u00f6\u00dftenteils ungesch\u00fctzten - Demo-Publikum allerdings \"zum Teil ohne Erfolg\". So kam es zu 52 Verwaltungsanzeigen und zwei vor\u00fcbergehenden Festnahmen zur Identit\u00e4tsfeststellung.", "Auch in St. P\u00f6lten liefen die neuerliche Demo nicht ganz friedlich ab. Es gab zwei Festnahmen wegen aggressiven Verhaltens und 30 Anzeigen vorwiegend nach dem Covid-Ma\u00dfnahmengesetz. Etwa 300 Teilnehmer wurden gez\u00e4hlt, teilte Polizeisprecher Johann Baumschlager mit. Seinen Angaben zufolge f\u00fchrte die Kundgebung durch die Landeshauptstadt und auch vor das N\u00d6 Landhaus."], "Jetzt weiterlesen": [], "Kommentare": []}}}