{"news_outlet": "kurier", "provenance": "https://kurier.at/chronik/welt/carola-rackete-seenotretterin-mochte-seefahrt-noch-nie/400655807", "query_keywords": ["ns", "us", "usa", "ss", "schi", "klima", "sp"], "creation_date": "23.10.2019", "last_modified": "nan", "crawl_date": "24.10.2024", "author_person": ["23.10.19, 15:32"], "news_keywords": [], "content": {"title": "Carola Rackete: Seenotretterin \"mochte Seefahrt noch nie\"", "description": "Die polarisierende Fl\u00fcchtlings- und Umweltaktivistin spricht \u00fcber den Kult um ihre Person - und ihren Hang zu Computerspielen.", "body": {"": ["Carola Rackete, bekannt geworden als Kapit\u00e4nin des Rettungsschiffs \u201eSea-Watch 3\u201c, hat sich fr\u00fcher haupts\u00e4chlich f\u00fcr Computerspiele interessiert. \u201eAls Jugendliche habe ich die meiste Zeit nur World of Warcraft gezockt. Essen, Schule, Computer spielen, das war mein Alltag\u201c, sagte die 31-J\u00e4hrige der Wochenzeitung Die Zeit. \u201eDas lag daran, dass ich Probleme hatte: famili\u00e4re und mit den Leuten in der Schule.\u201c", "Heute werde ihr Leben auf die Ereignisse mit der \u201eSea-Watch 3\u201c reduziert, sagte Rackete. Sie war mit Dutzenden Migranten an Bord im Sommer unerlaubt in einen italienischen Hafen gefahren und wurde deshalb vor\u00fcbergehend festgenommen."], "Ehrung in N\u00d6: Carola Rackete gab Preis symbolisch weiter": ["\u201eIn den letzten Monaten ist eine Symbolfigur erschaffen worden, die mit mir pers\u00f6nlich wenig zu tun hat\u201c, sagte Rackete. \u201eMein Leben wird auf 21 Tage reduziert, in denen ich vor Lampedusa lag und verhaftet wurde.\u201c"], "\"Ultralangweilig\"": ["Sie wolle nicht als \u201eCarola, Heldin der Seenotrettung\u201c verehrt werden. \u201eIch finde es okay, wenn man sagt, hier hat sich eine Person eingesetzt. Aber dass zum Beispiel in Italien jemand ein Bild von mir mit einem Heiligenschein an die Wand gemalt hat, finde ich nicht angebracht\u201c, so Rackete.", "Anfang November erscheint ihr Buch, in dem sie zum Handeln gegen die Umweltzerst\u00f6rung aufruft."], "Klimarebellen blockieren Verkehr: Festnahmen in Amsterdam und London": ["Rackete - aufgewachsen in Niedersachsen - war auch schon vor ihrem Einsatz bei Sea-Watch als Klimaaktivistin unterwegs. \u201eIch mochte die Seefahrt noch nie. An Bord ist es ultralangweilig, schon mein Nautik-Studium wollte ich deshalb abbrechen. Bei Sea-Watch fing ich an, weil ich Seenotrettung wichtig finde.\u201c"], "Kommentare": []}}}