{"news_outlet": "kurier", "provenance": "https://kurier.at/chronik/oesterreich/bis-zu-6000-teilnehmer-bei-demonstration-gegen-corona-massnahmen/401821204", "query_keywords": ["politik", "spo", "europa", "hitler", "ns", "demo", "\u00f6vp", "us", "ss", "schi", "regierung", "impfpflicht", "corona", "sp", "fp\u00f6", "karl nehammer"], "creation_date": "28.11.2021", "last_modified": "nan", "crawl_date": "24.10.2024", "author_person": ["28.11.21, 09:06"], "news_keywords": [], "content": {"title": "Corona-Demos: \"Heil Hitler\"-Rufe in Graz, mehrere Festnahmen in St. P\u00f6lten", "description": "40.000 Demo-Teilnehmer am Samstag. Aggression und k\u00f6rperliche Gewalt gegen Polizei. Nehammer: \"Missbrauch der Versammlungsfreiheit\".", "body": {"": ["W\u00e4hrend Forscher und Gesundheitsexperten sich wegen der neuen Mutante des Coronavirus, Omikron genannt,\u00a0 zunehmend Sorgen machen, gingen in \u00d6sterreich am Sanmstag Zehntausende Menschen auf die Stra\u00dfe, um gegen die Corona-Ma\u00dfnahmen der Bundesregierung zu demonstrieren. 5.000 bis 6.000 Menschen, so die Sch\u00e4tzung der Polizei, waren es in Klagenfurt, die insbesondere gegen die Impfpflicht auftreten. Die Menge zog - Parolen skandierend - durch die Innenstadt, ihr Ziel war der Arnulfplatz, der Sitz der K\u00e4rntner Landesregierung.", "Demo in Klagenfurt", "Rund ein Drittel der Demonstrierenden hielt sich an die Pflicht, eine FFP2-Maske zu tragen, die Polizei schritt auch da und dort gegen Verst\u00f6\u00dfe ein. F\u00fcr die Abschlusskundgebung vor der Landesregierung hatten sowohl der K\u00e4rntner FP\u00d6-Obmann Erwin Angerer als auch der Ex-Politiker und Anti-Corona-Ma\u00dfnahmen-Aktivist Martin Rutter Ansprachen angek\u00fcndigt. \u201eBisher kam es zu keinerlei Zwischenf\u00e4llen\u201c, betonte Polizeisprecher Rainer Dionisio am fr\u00fchen Nachmittag."], "Zwei Demos in Graz": ["In Graz fanden Samstagnachmittag gleich zwei Kundgebungen verschiedener Organisatoren statt, die sich letztlich aber vermischten: Die Polizei sch\u00e4tzte die Teilnehmeranzahl zun\u00e4chst auf insgesamt rund 10.000 ein, im Laufe des Nachmittags korriguierte sie die Angaben jedoch auf bis zu 30.000 Menschen, die sich dem Ptrotestzug zeitweilig angeschlossen h\u00e4tten. \"Es ist laut, aber friedlich bisher\u201c, kommentierte ein Polizist.", "Ganz so friedlich d\u00fcrfte es aber doch nicht geblieben sein. \"Die strafbaren Handlungen nach dem Verbotsgesetz \u2013 wie gestern \"Heil Hitler\"-Rufe in Graz \u2013 zeigten, dass derartige Demonstrationen von Rechtsextremen als Plattform missbraucht werden\", hie\u00df es am Sonntag in einem Statement von Innenminister Karl Nehammer (\u00d6VP).", "Eine Demonstration fand dabei station\u00e4r am Karmeliterplatz statt, die andere war als Marsch angemeldet und f\u00fchrte vom Hauptbahnhof \u00fcber Annenstra\u00dfe und Belgiergasse \u00fcber die Mur zum Freiheitsplatz.", "Zu Beginn waren es rund 5.000 Personen, die sich am Europaplatz vor dem Hauptbahnhof einfanden. Nach dem Start des Marsches ging es \u00fcber die Annenstra\u00dfe, die Vorbeckgasse, die Belgiergasse und die Tegetthoff-Br\u00fccke durch die Innenstadt zum Freiheitsplatz, der gleich neben dem Karmeliterplatz ist. Von dem Zeitpunkt an vermischten sich die Demoteilnehmer der beiden parallelen Veranstaltungen verschiedener Organisatoren.", "Bereits am 15. November hatten sich in Graz rund 4.000 Personen versammelt, um gegen die Corona-Beschr\u00e4nkungen zu demonstrieren."], "Kundgebung auch in St. P\u00f6lten": ["Gegen 14\u00a0 Uhr startete dann auch in St. P\u00f6lten eine von der FP\u00d6 initiierte und unter dem Motto \u201eF\u00fcr die Freiheit\u201c stehende Corona-Protestveranstaltung mit rund 3.500 Teilnehmern. Die Stimmung war teilweise aufgeheizt.", "Zun\u00e4chst stand eine Kundgebung auf dem Domplatz auf dem Programm, im Laufe des Nachmittags sollte ein Marsch durch die nieder\u00f6sterreichische Landeshauptstadt folgen.", "Demonstration in St. P\u00f6lten", "Die Bilanz der Exekutive in Nieder\u00f6sterreichs Landeshauptstadt: Elf Festnahmen und 200 Anzeigen.", "Neun der Festnahmen erfolgten laut Angaben der Landespolizeidirektion Nieder\u00f6sterreich wegen aggressiven Verhaltens, zwei wegen Widerstands gegen die Staatsgewalt. Ein Beamter wurde bei einer Festnahme verletzt.", "Mit Anzeigen geahndet wurde in 159 F\u00e4llen die \u00dcbertretung bzw. Missachtung der FFP2-Maskenpflicht. 21 Mal wurden verkehrsrechtliche Vorschriften verletzt, 17 Mal lag laut Polizei aggressives Verhalten vor. Au\u00dferdem gab es drei Anzeigen nach dem Pyrotechnikgesetz. 116 Polizisten waren in Summe in der Landeshauptstadt im Einsatz."], "Nehammer: \"Missbrauch der Versammlungsfreiheit\"": ["Nehammer bedankte sich f\u00fcr den Einsatz der Polizistinnen und Polizisten und bilanzierte: \"Der Gro\u00dfteil der Versammlungen verlief gewaltfrei. Allerdings zeigen die zahlreichen Festnahmen in Sankt P\u00f6lten auch die Aggressionen, die bei verschiedenen Teilnehmern vorherrschen. Derartiges Verhalten \u2013 verbunden mit k\u00f6rperlichen Angriffen auf Polizistinnen und Polizisten \u2013 ist nicht tolerierbar und ein klarer Missbrauch der Versammlungsfreiheit.\""], "Anti-Corona-Demos in mehreren St\u00e4dten": [], "Polizei l\u00f6st Camp von Corona-Gegnern in Wien auf": [], "Corona-Demo in Wien: Ermittlungen vorerst gegen f\u00fcnf Personen": [], "1.600 Anzeigen bei Corona-Demo in Wien": [], "Jetzt weiterlesen": [], "Kommentare": []}}}