{"news_outlet": "kurier", "provenance": "https://kurier.at/politik/inland/kleingaerten-neos-gehen-auf-distanz-zur-spoe/402633893", "query_keywords": ["politik", "ns", "\u00f6vp", "us", "usa", "ss", "neos", "sp", "fp\u00f6"], "creation_date": "16.10.2023", "last_modified": "nan", "crawl_date": "24.10.2024", "author_person": ["16.10.23, 18:08"], "news_keywords": [], "content": {"title": "Kleing\u00e4rten: Neos gehen  auf Distanz  zur SP\u00d6", "description": "Die umstrittenen K\u00e4ufe von SP\u00d6-Funktion\u00e4ren waren Thema im Gemeinderat. Die Neos kritisierten ihren Koalitionspartner.", "body": {"": ["Die j\u00fcngst bekannt gewordenen fragw\u00fcrdigen Grundst\u00fccksgesch\u00e4fte im Umfeld der SP\u00d6 Wien waren am Montag Thema eines von \u00d6VP und Gr\u00fcnen einberufenen Sondergemeinderats.", "\u27a4 Mehr lesen:\u00a0Causa Nevrivy: Rote Nachbarschaft im Kleingarten sorgt f\u00fcr Wirbel", "SP\u00d6-Funktion\u00e4re sollen Parzellen besitzen, die durch Umwidmungen an Wert gewonnen haben. In der Causa geht es unter anderem um einen Kauf, den der Bezirkschef der Donaustadt, Ernst Nevrivy (SP\u00d6), 2020 in einer Anlage in Breitenlee get\u00e4tigt hat. 2021 fand die Umwidmung des Grundst\u00fccks in Bauland statt \u2013 was ihm dem Vorwurf eingebracht hat, von der \u00c4nderung profitiert zu haben. Vor Nevrivy haben bereits einige SP\u00d6-Politikerinnen dort Parzellen erworben.", "\u201eDie Stadt geh\u00f6rt allen und nicht nur dem SP\u00d6-Freundeskreis\u201c, betonte der gr\u00fcne Klubchef David Ellensohn. Er sei w\u00fctend, dass sich in Breitenlee mehrere Leute aus einer Partei dort eingekauft h\u00e4tten \u2013 n\u00e4mlich offenbar gerade rechtzeitig. Es gehe um den Verdacht der Beg\u00fcnstigung in eigener Sache, so auch \u00d6VP-Chef Karl Mahrer. Im System der Kleingartenvergabe sei es f\u00fcr Personen ohne Verm\u00f6gen und Beziehungen offenbar nicht m\u00f6glich, hier zum Zug zu kommen. \u00c4hnlich argumentierte auch FP\u00d6-Chef Dominik Nepp."], "Neos: \u201eErn\u00fcchternd\u201c": ["Neos-Mandatar J\u00f6rg Konrad verteidigte den Koalitionspartner in der Causa nicht. Diese sei \u201e\u00e4rgerlich und ern\u00fcchternd.\u201c Menschen, die in der Politik t\u00e4tig seien, h\u00e4tten Vorbildwirkung.", "Eine Widmung finde nur anhand strenger Regeln statt, beteuerte indes Omar Al-Rawi von der SP\u00d6."], "Kommentare": []}}}