{"news_outlet": "kurier", "provenance": "https://kurier.at/politik/ausland/timmermans-kuendigt-eu-weites-klimaschutzgesetz-an/400641632", "query_keywords": ["rechtsstaatlichkeit", "politik", "europa", "ns", "demo", "frankreich", "\u00f6vp", "us", "klimaneutral", "neos", "ss", "schi", "klima", "klimaschutz", "wirtschaftswachstum", "klimawandel", "sp", "angela merkel"], "creation_date": "08.10.2019", "last_modified": "nan", "crawl_date": "24.10.2024", "author_person": ["08.10.19, 21:22"], "news_keywords": [], "content": {"title": "Timmermans k\u00fcndigt EU-weites Klimaschutzgesetz an", "description": "Hearing im Europaparlament - Vizepr\u00e4sident will \u00fcber bisherige Klimaziele hinausgehen - Unterst\u00fctzung von Karas und Gamon.", "body": {"": ["Der designierte EU-Vizekommissionspr\u00e4sident f\u00fcr Klimaschutz will rasch weitreichende Gesetzesentw\u00fcrfe vorlegen. \"Ich werde innerhalb der ersten 100 Tage meiner Amtszeit ein Klimaschutzgesetz vorschlagen, das das Ziel der Klimaneutralit\u00e4t bis 2050 in der EU-Gesetzgebung zu verankert\", sagte der Niederl\u00e4nder Frans Timmermans am Dienstagabend bei seiner Anh\u00f6rung im Europaparlament in Br\u00fcssel.", "Zudem wolle er umgehend damit beginnen, ehrgeizigere Ziele f\u00fcr die Zeit bis 2030 zu erarbeiten, k\u00fcndigte der sozialdemokratische Politiker an. \"Ich werde einen Legislativvorschlag vorlegen, der uns helfen wird, die Emissionen um mindestens 50 Prozent zu senken - oder noch besser sogar um 55 Prozent\", sagte er. Offizielles Ziel sind derzeit minus 40 Prozent.", "Mit Blick auf Sorgen der Wirtschaft verwies Timmermans darauf, dass die EU den Aussto\u00df von Treibhausgasen im Vergleich zum Jahr 1990 bereits heute um 22 Prozent reduziert habe - bei einem Wirtschaftswachstum um 58 Prozent. \"Wir haben gezeigt, dass der Kampf gegen den Klimawandel der europ\u00e4ischen Wirtschaft nicht schadet\", sagte der Sozialdemokrat. Er wolle kein autofreies Europa, aber emissionsfreie Autos in Europa."], "Timmermans in Br\u00fcssel: Viele Feinde im Kampf um EU-Werte": ["Kritische Nachfragen musste sich Timmermans dennoch gefallen lassen. So wollten Abgeordnete unter anderem wissen, ob er mit dem Klimaschutzgesetz wirklich eine Reduzierung der Emissionen bis 2030 um 55 Prozent empfehlen werde. Eine klare Antwort darauf gab es nicht. Timmermans verwies stattdessen darauf, dass zun\u00e4chst weitere Analysen zur Machbarkeit und den Auswirkungen abgeschlossen werden sollten. Eine Reduzierung um 55 Prozent w\u00fcrde \"einschneidende Ma\u00dfnahmen\" bedeuten.", "Unklar lie\u00df Timmermans zudem, was neben dem Neutralit\u00e4tsziel im Klimaschutzgesetz stehen soll. Er brauche noch etwas Zeit, um zu pr\u00fcfen, wie weit man gehen k\u00f6nne, sagt er. Klar sei aber zum Beispiel, dass es auch zus\u00e4tzliche Ma\u00dfnahmen f\u00fcr den Luftverkehr und die Schifffahrt brauche werde.", "Die EU-L\u00e4nder Frankreich, Spanien, die Niederlande, Portugal, Schweden, D\u00e4nemark, Lettland und Luxemburg hatten sich j\u00fcngst bereits in einem Brief an Timmermans hinter das Ziel gestellt, bis 2030 den EU-Aussto\u00df an Klimagasen um 55 Prozent unter den Wert von 1990 zu dr\u00fccken. Klimaneutralit\u00e4t bedeutet, dass die allermeisten Treibhausgase eingespart werden und der Rest ausgeglichen werden muss, etwa durch Aufforstung oder Speicherung. Auch was neben dem Neutralit\u00e4tsziel im Klimagesetz stehen solle, lie\u00df Timmermans weitgehend offen.", "Deutschland unterzeichnete den Brief zum 55-Prozent-Ziel nicht - Kanzlerin Angela Merkel hatte es zuletzt aber bei einem gemeinsamen Auftritt mit dem niederl\u00e4ndischen Ministerpr\u00e4sidenten Mark Rutte unterst\u00fctzt. Auch \u00d6sterreich z\u00e4hlt bisher nicht zu den offiziellen Unterst\u00fctzern des 55-Prozent-Ziels.", "Dass Timmermans f\u00fcr seine neue Position die notwendige Zustimmung des Europaparlaments bekommt, galt schon vor der Beginn der Anh\u00f6rung am Dienstagabend als sicher. Bisher ist er als Vizepr\u00e4sident in der Kommission von Jean-Claude Juncker unter anderem f\u00fcr den Schutz der Rechtsstaatlichkeit in der EU zust\u00e4ndig. Unter der k\u00fcnftigen EU-Kommissionspr\u00e4sidentin Ursula von der Leyen soll er ab dem 1. November vor allem f\u00fcr den Umwelt- und Klimaschutz zust\u00e4ndig sein.", "Unterst\u00fctzung erhielt Timmermans vom \u00d6VP-Europaabgeordneten Othmar Karas. \"Es ist gut, dass Frans Timmermans diesen wichtigen Zukunftsbereich verantworten wird. Er ist erfahren, mutig und entschlossen. Deshalb stimme ich f\u00fcr ihn!\", twitterte der Vizepr\u00e4sident des Europaparlaments am Dienstagabend. NEOS-Europaabgeordnete Claudia Gamon teilte der APA mit, dass sie Timmermans unterst\u00fctze. \"Auf die gro\u00dfen Ank\u00fcndigungen im Hearing m\u00fcssen nun Taten folgen. Wir werden darauf pochen, dass systematisch auf noch ambitioniertere Emmissionsziele hingearbeitet wird. Hier hat Timmermans mit uns eine Verb\u00fcndete im Parlament\", so Gamon.", "Von der Leyen hatte angek\u00fcndigt, in den ersten 100 Tagen ihrer Amtszeit einen \"Green Deal f\u00fcr Europa\" vorzuschlagen, zu dem auch das das erste europ\u00e4ische Klimagesetz z\u00e4hlen soll. Im Europawahlkampf hatte sich Timmermans als Spitzenkandidat der Sozialdemokraten unter anderem f\u00fcr eine CO2-Steuer sowie ein Verbot von Kurzstreckenfl\u00fcgen in Europa ausgesprochen."], "Kommentare": []}}}