{"news_outlet": "kurier", "provenance": "https://kurier.at/politik/ausland/chaos-in-libyen-eine-halbe-million-menschen-in-den-haenden-von-schleppern/400551722", "query_keywords": ["unhcr", "krieg", "migration", "europa", "ns", "islamisch", "us", "rna", "usa", "ss", "regierung", "familie", "grenzen", "sp"], "creation_date": "15.07.2019", "last_modified": "nan", "crawl_date": "24.10.2024", "author_person": ["15.07.19, 14:13"], "news_keywords": [], "content": {"title": "Chaos in Libyen: \"Eine halbe Million Menschen in den H\u00e4nden von Schleppern\"", "description": "Es ist schwierig, Einblick in libysche Fl\u00fcchtlingslager zu bekommen. Berichte von Hilfsorganisationen lassen Verheerendes bef\u00fcrchten.", "body": {"": ["Die Zust\u00e4nde in libyschen Fl\u00fcchtlingslagern geraten wieder in den internationalen Fokus.", "Ausl\u00f6ser\u00a0f\u00fcr die neuerlichen Diskussionen war zun\u00e4chst ein\u00a0Angriff auf ein Fl\u00fcchtlingslager in der Stadt Tadschura, nahe der umk\u00e4mpften Hauptstadt Tripolis. \u00dcber 50 Menschen kamen bei dem Angriff am 3. Juli ums Leben. Ob es sich um einen Luftangriff von Milizen des ehemaligen Milit\u00e4roffiziers Chalifa Haftar - dessen \"Armee\" etwa 80 Prozent des Landes kontrolliert - oder um einen Angriff regierungstreuer Milizen handelt, ist unklar.", "Eine Sitzung des UN-Sicherheitsrats blieb ohne Ergebnis. Fest steht f\u00fcr viele Beteiligte, dass die Lage in den libyschen Fl\u00fcchtlingslagern nicht mehr haltbar ist. Selbst die international anerkannte und national \u00e4u\u00dferst schwache Regierung rund um Ministerpr\u00e4sident\u00a0Fayiz as-Sarradsch sprach sich zuletzt f\u00fcr die Schlie\u00dfung \"umstrittener Internierungslager\" aus."], "Rackete: \"Europa soll alle Fl\u00fcchtlinge aufnehmen\"": ["Nach Angaben der Internationalen Organisation f\u00fcr Migration (IOM) werden derzeit mindestens 5200 Menschen in offiziellen Internierungslagern in Libyen festgehalten. Die meisten von ihnen kommen aus dem Sudan, Somalia und Eritrea.", "Sea-Watch-Kapit\u00e4nin Carola Rackete nimmt die EU in die Pflicht: Sie fordert, dass s\u00e4mtliche Fl\u00fcchtlinge aus Libyen von Europa aufgenommen werden sollen. Laut UN-Zahlen (Stand\u00a0Mai) halten\u00a0sich derzeit zumindest 641.000 Migranten in Libyen auf. Dazu kommen etwa 269.00 Libyer, die im Land auf der Flucht sind, insgesamt also knapp eine Million Menschen.\u00a0Rackete meint, dass eine halbe Million Menschen \"in den H\u00e4nden von Schleppern\" sei und aus den libyschen Fl\u00fcchtlingslagern herausgeholt werden m\u00fcssen."], "Rackete fordert Aufnahme von Migranten aus libyschen Lagern": ["Nicht bekannt ist, wie viele illegale Lager in Libyen existieren. In Tripolis und Umgebung halten sich laut UN derzeit die meisten Migranten auf. Doch auch im Osten, im Landesinneren und im S\u00fcden gibt es gr\u00f6\u00dfere Lager. \u00dcber die Zust\u00e4nde ist wenig bekannt.", "Julien Raickmann, Leiter von \u00c4rzte ohne Grenzen in Libyen, berichtet Schockierendes: \"Die dort inhaftierten Menschen, haupts\u00e4chlich Gefl\u00fcchtete, sterben weiterhin an Krankheiten, Hunger und sind Opfer von Gewalt, Vergewaltigung und der willk\u00fcrlichen Behandlung durch Milizen.\""], "Menschen sind \"aufeinander gestapelt\"": ["Wichtig ist in diesem Kontext, dass es schwer ist, Verantwortliche auszumachen. S\u00e4mtliche Kriegsparteien in Libyen setzen sich haupts\u00e4chlich aus Milizen zusammen.\u00a0Die international anerkannte Regierung h\u00e4tte ohne die Unterst\u00fctzung von Milizen aus Misrata und diversen, islamistischen Gruppen wohl keine Chance gegen die Milit\u00e4r-Offensive von Haftars \"Armee\" im April gehabt.", "Haftar wiederum verf\u00fcgt \u00fcber keine geschlossene Armee - wie es oft dargestellt wird -, sondern st\u00fctzt seine Macht auf einen Zusammenschluss von Milizen, die anfangs vor allem islamistische Gruppen in Libyen bek\u00e4mpften\u00a0- etwa den Islamischen Staat (IS). Ironischer Weise geh\u00f6rt\u00a0zu Haftars buntem Mix mittlerweile auch die radikal-islamische Madchaliken-Miliz.", "Es ist ein wirrer B\u00fcrgerkrieg, auf Kosten von\u00a0Einheimischen und Fl\u00fcchtlingen.\u00a0\"Manchmal sind die Gefl\u00fcchteten buchst\u00e4blich aufeinander gestapelt, unter entsetzlichen hygienischen Bedingungen und mit gro\u00dfen Schwierigkeiten, an Wasser zu gelangen - ab und zu gibt es \u00fcberhaupt kein Trinkwasser\", berichtet Benjamin Gaudin von der Hilfsorganisation Premi\u00e8re Urgence Internationale (PUI)."], "Schlimme Foltermethoden": ["Vincent Cochetel ist der\u00a0Sonderbeauftragte f\u00fcr den zentralen Mittelmeerraum des UN-Fl\u00fcchtlingshilfswerks UNHCR. Er\u00a0kritisiert die EU: \"Die europ\u00e4ischen L\u00e4nder sind in gewisser Weise blind hinsichtlich der Lage der Migranten in Libyen.\" Die j\u00fcngsten K\u00e4mpfe rund um Tripolis\u00a0h\u00e4tten die Situation noch verschlimmert, die EU k\u00f6nne mit den mit Libyen vereinbarten R\u00fcckf\u00fchrungen nicht einfach weitermachen.", "UN-Angaben zufolge sind seit J\u00e4nner mehr als 2300 Menschen auf See aufgegriffen und in libysche Lager zur\u00fcckgebracht worden sein. F\u00fcr Entsetzen hatten im Februar Bilder des britischen Senders Channel 4 gesorgt, aus einem Lager, das von Menschenschmugglern betrieben wurde:\u00a0Zu sehen ist etwa, wie ein Mann am Boden liegt und vor Schmerz schreit. An seine Fu\u00dfsohlen wird ein Bunsenbrenner gehalten. Ein anderer h\u00e4ngt kopf\u00fcber von der Decke, auf seinen Kopf ist eine Pistole gerichtet. Die Milizen wollen mit der Brutalit\u00e4t Geld von den Familien der Fl\u00fcchtlinge erpressen."], "EU in der Verantwortung": ["Hilfsorganisationen machen f\u00fcr die verzweifelte Lage der Migranten auch die Vereinbarung zwischen den EU-Staaten und der libyschen K\u00fcstenwache verantwortlich, mit der erreicht werden soll, dass die Migranten keine europ\u00e4ischen K\u00fcsten mehr erreichen.", "Die EU weist die Kritik zur\u00fcck. Die Vereinbarung habe die Zahl der nach Italien kommenden Fl\u00fcchtlinge deutlich verringert, hei\u00dft es. Das s\u00fcdeurop\u00e4ische Land l\u00e4sst Rettungsboote seit rund einem Jahr nicht mehr in seinen H\u00e4fen anlegen."], "Ank\u00fcnfte von Fl\u00fcchtlingen in Italien, 2019": ["Die Zahl von Fl\u00fcchtlingen, die \u00fcber das Mittelmeer nach Italien gelangen, geht 2019 zur\u00fcck:", "2018:\u00a023.370\n2017: 119.369\n2016:\u00a0181.436"], "Verheerender Angriff auf Fl\u00fcchtlingslager in Libyen": [], "Kommentare": []}}}