{"news_outlet": "kurier", "provenance": "https://kurier.at/politik/ausland/timmermans-in-bruessel-viele-feinde-im-kampf-um-eu-werte/400538839", "query_keywords": ["rechtsstaatlichkeit", "politik", "spo", "europa", "ns", "linke", "demo", "frankreich", "us", "usa", "ss", "schi", "klima", "regierung", "klimawandel", "sp"], "creation_date": "01.07.2019", "last_modified": "nan", "crawl_date": "24.10.2024", "author_person": ["01.07.19, 10:47"], "news_keywords": [], "content": {"title": "Timmermans in Br\u00fcssel: Viele Feinde im Kampf um EU-Werte", "description": "Der Spitzenkandidat der bei der EU-Wahl zweitplatzierten Sozialdemokraten startete seine Politkarriere in den 90er Jahren.", "body": {"": ["Lange Zeit waren dem Sozialdemokraten Frans Timmermans nur Au\u00dfenseiterchancen auf den Posten des EU-Kommissionschefs einger\u00e4umt worden. Jetzt k\u00f6nnte er es doch werden.", "Der 58-J\u00e4hrige kommt aus dem Dreil\u00e4ndereck bei Aachen. Er wurde 1961 in Maastricht geboren und wuchs im wenige Kilometer entfernten Heerlen auf. Neben Niederl\u00e4ndisch spricht er Deutsch, Englisch, Franz\u00f6sisch, Italienisch und Russisch. Seine politische Laufbahn begann er in den 90er Jahren als Parlamentsabgeordneter der Partei der Arbeit (PvdA).", "Hinter dem freundlichen L\u00e4cheln des Niederl\u00e4nders verbirgt sich ein politischer Ehrgeiz, der ihm 2007 das Amt des Europa-Staatssekret\u00e4rs und 2012 des Au\u00dfenministers der Regierung in Den Haag einbrachte. Nach der Europawahl 2014 schickte ihn der liberale Regierungschef Mark Rutte als EU-Kommissar nach Br\u00fcssel.", "Dort wurde Timmermans erster Vizepr\u00e4sident der scheidenden Kommission und somit Stellvertreter von Kommissionspr\u00e4sident Jean-Claude Juncker. Als solcher h\u00e4tte er gerne die Brexit-Verhandlungen mit der Regierung in London gef\u00fchrt. Doch den Job bekam der Franzose Michel Barnier."], "Merkel \u00fcber EU-Gipfelvertagung: \"Brauchen mal \u00b4ne Pause\"": [], "Widerstand aus dem Osten": ["Timmermans machte sich stattdessen als Verfechter der Rechtsstaatlichkeit in der EU einen Namen. An den Strafverfahren gegen Polen und Ungarn wegen Verst\u00f6\u00dfen gegen EU-Werte war er ma\u00dfgeblich beteiligt. F\u00fcr die rechtsnationalen Regierungen in Warschau und Budapest wurde der Niederl\u00e4nder dadurch ein bevorzugtes Feindbild - ein Umstand, der seine Chancen auf die EU-Kommissionspr\u00e4sidentschaft im Vorfeld getr\u00fcbt hat.", "Der Kampf f\u00fcr Rechtsstaatlichkeit brachte Timmermans dar\u00fcber hinaus den Vorwurf ein, vor allem die politische Konkurrenz anzugehen. Im Wahlkampf bekam er dann ein Problem in den eigenen Reihen. Denn in Rum\u00e4nien wird den regierenden Sozialdemokraten vorgeworfen, die Justiz nach Gutd\u00fcnken umzubauen, um die eigenen Politiker vor Korruptionsverfahren zu sch\u00fctzen.", "\u00c4hnlich wie der konservative Konkurrent Weber bei der Fidesz-Partei von Ungarns Regierungschef Viktor Orban war Timmermans zum Handeln gezwungen. Im April wurde auf sein Bestreben hin die Mitgliedschaft der rum\u00e4nischen Regierungspartei in der Sozialdemokratischen Partei Europas (SPE) \"eingefroren\".", "Inhaltlich machte sich Timmermans im Wahlkampf f\u00fcr ein Europa stark, \"das h\u00e4rter gegen den Klimawandel k\u00e4mpft, das auf sozialer Ebene zusammenarbeitet und in dem Gro\u00dfunternehmen mehr Steuern zahlen\". In seinem Heimatland setzte sich seine PvdA bei der Wahl Ende Mai entgegen der Umfragen gegen die regierenden Liberalen von Ministerpr\u00e4sident Rutte und die Rechtspopulisten durch."], "Niederlage der Sozialdemokraten bei der EU-Wahl": ["EU-weit gesehen fuhren die Sozialdemokraten jedoch eine Niederlage ein. Die Zahl ihrer Sitze im EU-Parlament sank von 185 auf 154. Die \"progressive Allianz\" - ein breites B\u00fcndnis gegen die Konservativen, f\u00fcr das Timmermans im Wahlkampf geworben hatte - r\u00fcckte dadurch in weite Ferne.", "Rechnerisch ist im neuen EU-Parlament zwar eine hauchd\u00fcnne Mehrheit f\u00fcr eine solche Koalition aus Liberalen, Sozialdemokraten, Gr\u00fcnen und Linken m\u00f6glich. Praktisch ist dies aber kaum machbar. Um Kommissionspr\u00e4sident zu werden, braucht Timmermans die Stimmen der gr\u00f6\u00dften Fraktion, der Konservativen.", "Vom heftigen Widerstand gegen deren Spitzenkandidaten Weber - insbesondere durch Frankreichs Pr\u00e4sidenten Emmanuel Macron - k\u00f6nnte der Niederl\u00e4nder nun profitieren. \"Timmermans m\u00f6chte das Gesicht Europas sein, daran gibt es keinen Zweifel\", sagte der niederl\u00e4ndische Politikwissenschaftler Andre Krouwel. \"Jetzt ist seine Chance gekommen.\""], "Kommentare": []}}}