{"news_outlet": "kurier", "provenance": "https://kurier.at/wirtschaft/uniqa-chef-politik-soll-nicht-taktieren-sondern-endlich-entscheiden/401810425", "query_keywords": ["politik", "ns", "\u00f6vp", "lockdown", "us", "rna", "usa", "ss", "schi", "regierung", "impfpflicht", "corona", "sp"], "creation_date": "18.11.2021", "last_modified": "nan", "crawl_date": "24.10.2024", "author_person": ["18.11.21, 12:19"], "news_keywords": [], "content": {"title": "UNIQA-Chef: \"Politik soll nicht taktieren, sondern endlich entscheiden\"", "description": "Top-Manager  Andreas Brandstetter \u00fcbt massive Kritik am Krisen-Management von  Regierung und Landeshauptleuten ", "body": {"": ["\"Die Zahlen schnalzen durch die Decke und es wird nichts als hin und her laviert und taktiert, ohne eine Entscheidung zu treffen\". Andreas Brandstetter, Chef des Versicherungskonzerns UNIQA,  des gr\u00f6\u00dften heimischen Krankenversicherers, platzt der Kragen \u00fcber das Z\u00f6gern der Regierung und der Landeshauptleute bei der Corona-Bek\u00e4mpfung. Die Lage habe sich drastisch verschlechtert, aber die Strategie dagegen, von den Landeshauptleuten bis zur Regierung, sei nach wie vor unklar. \"Deshalb haben wir dieses Schlamassel\".", "Es sei l\u00e4ngst die Zeit gekommen, dass die Politiker auf die Virologen h\u00f6ren und deren Empfehlungen ernst nehmen sollten, warnte der Top-Manager bei einem Online-Auftritt im Klub der Wirtschaftspublizisten. \"Absurd, wenn man nur auf W\u00e4hlergruppen schielt\", kritisierte der    Konzernchef, der als \u00d6VP-nahe gilt.   Er pers\u00f6nlich sei f\u00fcr eine Impfpflicht. Wenn die Virologen sagen, man brauche einen tempor\u00e4ren  Lockdown, \"dann bin ich auch daf\u00fcr, mit Unterst\u00fctzung der betroffenen Branchen\".", "Auf die Frage, ob das Corona-Missmanagement eine Bankrott-Erkl\u00e4rung f\u00fcr den F\u00f6deralismus sei, meinte Brandstetter, dieser habe seine St\u00e4rken und Schw\u00e4chen, aber man solle aus jeder Krise etwas f\u00fcr das Zusammenspiel  der politischen Kr\u00e4fte lernen.  Der Top-Manager  zog dabei einen Vergleich zu einem Unternehmen. W\u00fcrde das in einem Unternehmen   passieren zwischen den Landesdirektoren und dem Vorstand, noch dazu \u00f6ffentlich, \"dann gute Nacht. Das w\u00fcrde ein wenig professionelles Bild bei den Mitarbeitern abgeben\". Dieses Bild h\u00e4tten derzeit viele \u00d6sterreicher von den handelnden Politikern."], "Privatspit\u00e4ler bieten Hilfe an": ["\u00dcber einen m\u00f6glichen Selbstbehalt f\u00fcr die Behandlung von Nicht-Geimpften, sowohl bei der Sozialversicherung als auch bei der privaten Krankenversicherung, habe er noch nicht nachgedacht, denn er habe nicht erwartet, dass es solange dauere, bis eine politische Entscheidung f\u00e4llt. Aber man beobachte sehr genau, wie sich die Lage weiter entwickle.", "Die f\u00fcnf Privatspit\u00e4ler der UNIQA-Gruppe, drei in Wien, je eines in Salzburg und Graz, h\u00e4tten schon bei der letzten Corona-Welle Unterst\u00fctzung angeboten und Patienten aus den \u00f6ffentlichen Spit\u00e4lern \u00fcbernommen. Dazu sei  man weiterhin bereit.", "Die UNIQA ist \u00d6sterreichs zweitgr\u00f6\u00dfte Versicherungsgruppe mit international 17 Millionen Kunden, davon 3,5 Millionen in \u00d6sterreich und einer Million Krankenversicherten."], "UNIQA kann trotz Unwettersch\u00e4den Gewinn kr\u00e4ftig steigern": [], "Kommentare": []}}}