{"news_outlet": "kurier", "provenance": "https://kurier.at/politik/ausland/eu-topjobs-angeblich-einigung-auf-timmermans-fuer-kommission/400538638", "query_keywords": ["rechtsstaatlichkeit", "politik", "csu", "europa", "ns", "demo", "frankreich", "us", "rna", "usa", "ss", "cdu", "evp", "regierung", "sp", "angela merkel"], "creation_date": "01.07.2019", "last_modified": "nan", "crawl_date": "24.10.2024", "author_person": ["01.07.19, 16:36"], "news_keywords": [], "content": {"title": "Merkel \u00fcber EU-Gipfelvertagung: \"Brauchen mal \u00b4ne Pause\"", "description": "Ratspr\u00e4sident Tusk hat den Gipfel nach einer n\u00e4chtlichen Marathonsitzung verschoben. Zuvor sah es nach einer Einigung f\u00fcr die Juncker-Nachfolge aus.", "body": {"": ["Die angebliche Einigung auf dem EU-Gipfel in Bezug auf die Nachfolge von Kommissionspr\u00e4sident Jean-Claude Juncker wird nun doch wieder aufgeschoben und zwar auf Dienstag 11 Uhr. Nach 18-st\u00fcndigen Marathonverhandlungen in Br\u00fcssel hat EU-Ratschef Donald Tusk den Gipfel jetzt erst einmal ausgesetzt. Der Gipfel wird morgen wieder einberufen, wie Tusks Sprecher Preben Aamann auf Twitter mitteilte.", "Deutschlands Bundeskanzlerin Angela Merkel (CDU) zeigte sich nach der Entscheidung zur Vertagung trotzdem vorsichtig optimistisch, dass am Dienstag noch ein Kompromiss machbar sei. Es brauche neue Einsichten, so die Kanzlerin: \"Wenn wir w\u00fcssten, was sich morgen \u00e4ndern soll, dann h\u00e4tten wir ja heute weitermachen k\u00f6nnen. Wir denken einfach, dass wir mal 'ne Pause brauchen und dann vielleicht neue Einsichten haben.\" Und: \"Gut Ding will Weile haben\", betonte sie weiters. Merkel r\u00e4umte aber ein, dass die Beratungen \"kompliziert\" seien."], "Vorschlag f\u00fcr Timmermans": ["Nach einem n\u00e4chtlichen Verhandlungsmarathon hatte es zuvor noch nach einer Einigung ausgesehen. F\u00fcr die Nachfolge von Kommissionspr\u00e4sident Jean-Claude Juncker war zuletzt der niederl\u00e4ndische Sozialdemokrat Frans Timmermans im Gespr\u00e4ch.", "Der CSU-Politiker Manfred Weber wurde als Parlamentspr\u00e4sident gehandelt. Aus dem Spiel d\u00fcrfte dagegen bereits die bulgarische Weltbank-Chefin Kristalina Georgiewa sein. Als EU-Au\u00dfenbeauftragter war zuletzt der belgische liberale Premier Charles Michel genannt worden. Die Entscheidung \u00fcber den Posten des neuen EZB-Pr\u00e4sidenten sei auf sp\u00e4ter verschoben worden.", "Der niederl\u00e4ndische Sozialdemokrat Frans Timmermans", "Die 28 EU-Staats- und Regierungschefs verhandeln seit Sonntagnachmittag \u00fcber ein Personalpaket und vor allem die Frage, wer EU-Kommissionspr\u00e4sident werden soll."], "Timmermans in Br\u00fcssel: Viele Feinde im Kampf um EU-Werte": [], "Macron spricht von Niederlage": ["Frankreichs Pr\u00e4sident Emmanuel Macron sprach von einer \"Niederlage, weil kein Ergebnis gefunden wurde\". Die EU-Staaten g\u00e4ben \"ein Bild von Europa ab, das nicht seri\u00f6s ist\", bilanzierte er. Der italienische Regierungschef Giuseppe Conte sagte, die Lage bleibe \"sehr vage\". Am Dienstag m\u00fcssten die Staats- und Regierungschefs \"eine alternative L\u00f6sung suchen\"."], "Bierlein hofft auf Abschluss am Dienstag": ["\u00d6sterreichs Kanzlerin Brigitte Bierlein hofft auf einen Abschluss am Dienstag. Als Grund f\u00fcr die Unterbrechung nannte sie die nicht erzielte Ausgewogenheit des Personalpakets. Dabei nannte Bierlein als Bedingungen geografische und genderm\u00e4\u00dfige Ausgewogenheit sowie Mehrheitsf\u00e4higkeit unter Ber\u00fccksichtigung der Wahlergebnisse."], "Schwieriges Personalpapier": ["Die EU-Staaten m\u00fcssen ein Paket aus mehreren Personalien schn\u00fcren, das einen Ausgleich zwischen parteipolitischen und Regionalinteressen schafft. Auf die Nachfolge Junckers an der Kommissionsspitze hatte urspr\u00fcnglich der konservative Spitzenkandidat Manfred Weber (CSU) Anspruch erhoben, dessen Europ\u00e4ische Volkspartei (EVP) bei der EU-Wahl im Mai erneut st\u00e4rkste Kraft geworden war. Er hatte aber bei einem Gipfel vor zehn Tagen keine ausreichende Unterst\u00fctzung erhalten. Insbesondere Macron hielt ihn wegen fehlender Regierungserfahrung nicht f\u00fcr die Juncker-Nachfolge geeignet.", "F\u00fcr Timmermans als Kommissionschef gebe es \"einen starken Konsens, aber die Situation ist sehr im Fluss\", sagte ein EU-Diplomat. Massiven Widerstand gab es aus mehreren osteurop\u00e4ischen Staaten."], "Widerstand aus dem Osten und aus Italien": ["Insbesondere Ungarn und Polen, gegen die unter dem bisherigen Juncker-Stellvertreter von der EU-Kommission Strafverfahren wegen der Verletzung der Rechtsstaatlichkeit eingeleitet wurden, stellten sich quer. Auch Italien hatte Vorbehalte geltend gemacht. \"Wir sind nicht gegen Timmermans\", betonte Conte nun. Es gehe aber um ein Gesamtpaket.", "\"Man muss auch \u00fcberlegen, ob man gro\u00dfe L\u00e4nder, gro\u00dfe Mitgliedstaaten einfach \u00fcberstimmt\", sagte Merkel und nannte explizit Italien. Denn alle Seiten wollten \"ja weitere f\u00fcnf Jahre miteinander zusammenarbeiten\" und dies nicht unter dem Eindruck von Spannungen wegen des Personalpakets tun."], "EU-Topjobs: Widerstand gegen Timmermans wird wieder gr\u00f6\u00dfer": [], "21 m\u00fcssen mitziehen": ["F\u00fcr den Posten des Kommissionspr\u00e4sidenten muss beim Gipfel eine Einigung gefunden werden, die von mindestens 21 Staaten mitgetragen wird, die 65 Prozent der Bev\u00f6lkerung der EU repr\u00e4sentieren.", "Am Dienstag geht es weiter."], "Kommentare": []}}}