{"news_outlet": "kurier", "provenance": "https://kurier.at/chronik/wien/luegen-verleumdungen-rote-wiener-bezirkschefin-tritt-aus-spoe-aus/400764516", "query_keywords": ["politik", "spo", "ns", "demo", "us", "rna", "usa", "ss", "schi", "klima", "sp"], "creation_date": "26.02.2020", "last_modified": "nan", "crawl_date": "24.10.2024", "author_person": ["26.02.20, 05:31"], "news_keywords": [], "content": {"title": "\"L\u00fcgen, Verleumdungen\": Rote Wiener Bezirkschefin tritt aus SP\u00d6 aus", "description": "\"Sozialdemokratie verengt sich, sie wird r\u00fcckw\u00e4rtsgewandter\", sagt die Margaretner Vorsteherin Schaefer-Wiery. Sie will die Legislaturperiode noch fertig machen.", "body": {"": ["Im Wahljahr l\u00e4uft es f\u00fcr die SP\u00d6 in Wien derzeit nicht allzu rund - zumindest auf Bezirksebene: Zu den Querelen um den Parteivorsitz in der Donaustadt kommen nun auch Wickel in Margareten. Dort tritt die rote Bezirksvorsteherin Susanne Schaefer-Wiery nach 22 Jahren Mitgliedschaft aus der Partei aus. Die Sozialdemokratie sei \"r\u00fcckw\u00e4rtsgewandt\", so ihr Vorwurf im Gespr\u00e4ch mit Journalisten.", "\"Ich verlasse mit sofortiger Wirkung die sozialdemokratische Fraktion\", sagte Schaefer-Wiery, die seit 2013 am Chefsessel in Margareten sitzt. Ein entsprechendes Schreiben sei bereits an die Partei unterwegs, die Bewohnerinnen und Bewohnern Margaretens w\u00fcrden zeitgleich per Offenem Brief von der Entscheidung informiert. Der Schritt erfolge aus \"freien St\u00fccken\", diesbez\u00fcglichen Druck der Genossen habe es nicht gegeben."], "SP\u00d6-Bezirksvorsteherin Schaefer-Wiery tritt aus Partei aus": [], "Wechsel zu anderer Partei ausgeschlossen": ["Die verbleibenden Monate bis zur Wahl im Herbst will sie aber noch Vorsteherin bleiben. \"Zur\u00fccktreten werde ich nicht\", betonte sie. Einen Wechsel zu einer anderen Partei oder einen Antritt mit einer eigenen Liste schloss Schaefer-Wiery allerdings aus.", "Im Vorjahr habe die \"Entfremdung\" zwischen der Bezirkspartei und ihr begonnen, berichtete sie von einem \"offenen Konflikt\", der teilweise \"weit unter der G\u00fcrtellinie\" gegen sie gef\u00fchrt worden sei: \"Da wurden rote Linien \u00fcberschritten.\" Nun, da wichtige Projekte wie die Neugestaltung der Reinprechtsdorfer Stra\u00dfe, das Gr\u00e4tzlzentrum \"Gretl\" und der Klimarat, der sich im M\u00e4rz konstituiert, auf Schiene seien, lasse sie sich diese \"verbreiteten L\u00fcgen und Verleumdungen\" nicht mehr l\u00e4nger gefallen."], "\"Soziale Defizite\"": ["Schaefer-Wiery, davor Gesch\u00e4ftsf\u00fchrerin des Filmcasinos, \u00fcbernahm den Vorsteherposten im Jahr 2013 von Kurt Wimmer. Dass das Verh\u00e4ltnis zwischen ihr und der Bezirks-SP\u00d6 im Lauf der Jahre immer schlechter wurde, zeigte sich bereits im M\u00e4rz 2019. Damals wurde Stephan Auer-St\u00fcger zum neuen Vorsitzenden gew\u00e4hlt, der Vorstand wurde ebenfalls neu gew\u00e4hlt. Und dort erhielt Schaefer-Wiery nur 47 Prozent Zustimmung. \"Soziale Defizite\" wurden hinter vorgehaltener Hand von Parteikollegen als Erkl\u00e4rung genannt. \"Die Menschen im Bezirk haben das Auftreten der Partei - dass man sagt, die Bezirksvorsteherin ist asozial - \u00fcberhaupt nicht verstanden\", sagte die Vorsteherin nun im R\u00fcckblick.", "Programmatisch geht Schaefer-Wiery aber auch hart ins Gericht mit den Roten. \"Die Sozialdemokratie verengt sich, sie wird r\u00fcckw\u00e4rtsgewandter\", beklagte sie. B\u00fcrgerbeteiligung habe keine Relevanz, die Verkehrspolitik kritisierte sie ebenfalls: \"Bei Parkplatzfragen unterscheiden wir uns dramatisch.\" Auch \u00fcber jede zus\u00e4tzliche Radabstellanlage wolle sie nicht mehr debattieren m\u00fcssen: \"Jedes Mal, wenn Abstellpl\u00e4tze von anderen Fraktionen beantragt wurden, hat die SP\u00d6 abgelehnt.\" Ob diese von ihr bekrittelte Entwicklung auch mit dem Vorsitzwechsel der Landespartei - Michael Ludwig hat Anfang 2018 die Wiener SP\u00d6-F\u00fchrung von Michael H\u00e4upl \u00fcbernommen - liegt? \"Es h\u00e4ngt alles zusammen\", meint die 59-J\u00e4hrige.", "Die SP\u00d6 brauche jedenfalls Modernisierung: \"Es ist Zeit, dass junge Menschen das Ruder in die Hand nehmen und mit den Menschen reden, ein offenes Ohr f\u00fcr sie haben.\" Ob sie im Herbst Rot w\u00e4hle? \"Ich wei\u00df es noch nicht.\""], "Kommentare": []}}}