{"news_outlet": "kurier", "provenance": "https://kurier.at/chronik/oberoesterreich/spitzensport-hemetsberger-seifriedsberger-skisport-herausforderungen/402965679", "query_keywords": ["spo", "ns", "us", "usa", "ss", "schi", "sp", "ukraine"], "creation_date": "24.10.2024", "last_modified": "nan", "crawl_date": "24.10.2024", "author_person": ["24.10.24, 10:12"], "news_keywords": [], "content": {"title": "Spitzensport unter der Lupe: Vom Spa\u00df an der Qual", "description": "Ein Skirennl\u00e4ufer und eine Skispringerin aus Ober\u00f6sterreich erkl\u00e4ren, warum sie sich gerne plagen", "body": {"": ["Von Gerhard Marschall", "Daniel Hemetsberger fiebert dem Winter entgegen. Der Skirennl\u00e4ufer aus Nussdorf am Attersee wird Anfang Dezember in Beaver Creek/USA in den Weltcup einsteigen.", "Nach vier Podestpl\u00e4tzen m\u00f6chte er heuer den ersten Sieg einfahren. Hemetsberger hat bereits schwere Verletzungen erlitten, viermal schon sind die Kreuzb\u00e4nder gerissen. \u201eVon der Gesundheit her h\u00e4tte ich nach dem ersten Mal aufh\u00f6ren m\u00fcssen\u201c, wei\u00df er. Damals war er 18. Jetzt, mit 33, denkt er noch immer nicht daran abzutreten."], "Ski-Auftakt: Was von den \u00d6SV-Stars und Sensations-R\u00fcckkehrer Hirscher zu erwarten ist": ["\u201eDas ist meine Leidenschaft\u201c, beantwortet er die Frage, warum er sich den Rennlauf trotz alledem antut. \u201eEs gibt nat\u00fcrlich auch Tage, an denen mich das Training nicht so freut\u201c, r\u00e4umt er ein: \u201eAber meistens habe ich richtig Spa\u00df.\u201c Anderen geht es da \u00e4hnlich:", "In ihrer langen Karriere \u2013 sie geh\u00f6rt seit 2003 dem \u00d6SV-Kader an \u2013 ist Jacqueline Seifriedsberger von gravierenden Blessuren verschont geblieben. Harte Trainingsarbeit mache ihr nach wir vor Freude, sagt auch sie: \u201eNat\u00fcrlich wird es mit den Jahren nicht einfacher. Es zwickt manchmal schon ein bisschen was und geht nicht alles spurlos vorbei.\u201c Darum brauche es mehr Regeneration. Mit 33 ist Seifriedsberger in der Form ihres Lebens.", "Seifriedsberger", "In der Weltcup-Gesamtwertung belegte sie in der Vorsaison Platz f\u00fcnf, soeben hat sie in Bischofshofen die \u00f6sterreichische Meisterschaft auf der Gro\u00dfschanze gewonnen. \u201eIch konnte den Schwung aus dem Winter mitnehmen\u201c, blickt die \u201eJaci\u201c optimistisch nach vorne.", "Die WM Ende Februar/Anfang M\u00e4rz in Trondheim/Norwegen sei klarerweise ein Highlight. Ein gro\u00dfes Ziel hat sich die Innviertlerin f\u00fcr das Skifliegen zum Saisonfinale gesteckt: \u201eIch m\u00f6chte den 200er knacken.\u201c Danach wolle sie weiterschauen, sagt Seifriedsberger.", "Grunds\u00e4tzlich seien die Olympischen Winterspiele 2026 in Cortina d\u2019Ampezzo schon noch ein Thema. \u201eAber es muss gesundheitlich alles passen.\u201c"], "Daheim im Fischer-Rennstall": ["Hemetsberger und Seifriedsberger geh\u00f6ren dem Fischer-Rennstall an. Die Rieder Skifabrik kann heuer auf eine 100-j\u00e4hrige Geschichte zur\u00fcckblicken. Das macht auch eine Schau im Rieder Einkaufszentrum Weberzeile. Gezeigt werden Exponate aus der Firmenhistorie, von den ersten Holzskiern \u00fcber Franz Klammers Olympia-Siegerski 1976 bis hin zu den neuesten Modellen."], "100 Jahre Fischer": ["Sonst wird der runde Geburtstag angesichts der angespannten wirtschaftlichen Situation des Unternehmens nicht gro\u00df gefeiert. Im Fr\u00fchjahr musste wegen schw\u00e4chelnder Nachfrage infolge des schneearmen Winters ein Zehntel der rund 1.300 Mitarbeiter gek\u00fcndigt werden, der Gro\u00dfteil im Werk in Mukatschewo in der Ukraine.", "Dennoch ist Franz F\u00f6ttinger, CEO von Fischer Sports, optimistisch: \u201eWir freuen uns, die Zukunft des Sports auch im n\u00e4chsten Jahrhundert mitzugestalten.\u201c"], "Fischer-Boss: \"Nur wenige haben das Potenzial zum Topstar\"": ["Wichtiges Feedback f\u00fcr die Entwicklungsarbeit kommt laut F\u00f6ttinger von den Athletinnen und Athleten. Einer der erfolgreichsten Fischer-Mannen ist Andreas Goldberger, der im Skisprung ziemlich alles gewonnen hat. Die Anstrengungen sieht er im R\u00fcckblick entspannt: \u201eLieber im Training plagen, als von sieben bis f\u00fcnf arbeiten gehen.\u201c", "Verletzungspech hatte der \u201eGoldi\u201c nie, nach wie vor ist er sportlich sehr aktiv. Umso mehr \u00e4rgert ihn, dass seit ein paar Jahren der R\u00fccken \u201efeigelt\u201c. So sagen die Innviertler, wenn etwas nicht nach Wunsch l\u00e4uft."], "Kommentare": []}}}