{"news_outlet": "kurier", "provenance": "https://kurier.at/politik/ausland/die-wahl-ist-klar-die-zukunft-ungewiss/401774451", "query_keywords": ["eu-beitritt", "politik", "spo", "ns", "\u00f6vp", "us", "rna", "ss", "klima", "regierung", "sp", "europ\u00e4ische union"], "creation_date": "19.10.2021", "last_modified": "nan", "crawl_date": "24.10.2024", "author_person": ["19.10.21, 05:01"], "news_keywords": [], "content": {"title": "Kosovo: Die Wahl ist klar, die Zukunft ungewiss", "description": "Im Schatten neuer Spannungen hielt das Land am Sonntag Lokalwahlen ab, im serbischen Lager stand der Ausgang zuvor fest. EU-Wahlbeobachter unter Leitung eines \u00d6sterreichers verfolgten den Ablauf.", "body": {"": ["\u201eIch war gerade im Auto, als es passiert ist. Pl\u00f6tzlich sah ich den Rauch oder das Tr\u00e4nengas. Menschen liefen dorthin, man wusste nicht, was gerade passiert\u201c, sagt Jovana zum KURIER. Die junge Serbin sitzt in einem Caf\u00e9haus in Nord-Mitrovica und deutet auf den Ort, an dem sich vergangenen Mittwoch Szenen abspielten, die die Spannungen im Kosovo steigen lie\u00dfen.", "Spezialeinsatzkr\u00e4fte der kosovarischen Regierung st\u00fcrmten eine Apotheke, um einem Schmugglerring das Handwerk zu legen. Sofort kam es zu Protesten aufgebrachter Serben, eine Stra\u00dfenschlacht entbrannte. Sowohl Polizisten als auch Serben wurden verletzt, einer von einem Polizisten angeschossen."], "Kosovo und Serbien geben blockierte Grenz\u00fcberg\u00e4nge frei": [], "Widerspr\u00fcche": ["Der Vorfall geschah nur wenige Wochen nachdem die kosovarische Regierung verf\u00fcgt hatte, dass keine Fahrzeuge mit serbischem Kennzeichen die Grenze passieren d\u00fcrfen. Aufm\u00e4rsche kosovarischer wie serbischer Einsatzkr\u00e4fte an der Grenze waren die Folge, die Situation konnte durch internationales Eingreifen entsch\u00e4rft werden. \u201eNiemand hat ein Problem, wenn Kriminellen das Handwerk gelegt wird. Aber dass das alles knapp vor der Wahl passiert ist, macht uns stutzig\u201c, sagt Jovana. Eine Darstellung, der die kosovarische Regierung widerspricht \u2013 der Einsatz gegen die Schmuggler habe im ganzen Land stattgefunden.", "Ob sich Jovana als B\u00fcrgerin des Kosovo sieht? \u201eIch habe kosovarische Papiere, zahle meine Steuern \u2013 aber als Kosovarin kann ich mich bei diesem Klima nicht f\u00fchlen. Und so geht es vielen hier.\u201c Wie zum Trotz h\u00e4ngt \u00fcber der Apotheke die serbische Fahne. Eine von Tausenden in Nord-Mitrovica. Hier, im Norden des Kosovo wohnt ein Gro\u00dfteil der serbischen Minderheit, hier ist von Anfang an klar, wer bei der Regionalwahl gewinnen wird: Der Kandidat der \u201eSrpska lista\u201c, der serbischen Liste. Vor der Schule gegen\u00fcber der Apotheke bilden sich Schlangen von Menschen, die w\u00e4hlen gehen. In der Schule, die als Wahllokal fungiert, stehen auch Lukas Mandl (\u00d6VP) und sein Team."], "300 Eins\u00e4tze weltweit": ["Der EU-Parlamentarier leitet die sogenannte \u201eElection Observation Mission\u201c (EOM) der Europ\u00e4ischen Union. Seine Mitarbeiter und er vergewissern sich in den Wahllokalen, dass alles ordnungsgem\u00e4\u00df abl\u00e4uft. Mit Checklisten \u00fcberpr\u00fcfen sie etwa, wie viele Parteienvertreter anwesend sind, ob Wahlwerbung politischer Parteien im Wahllokal aufliegt. Seit 2000 hat die EU auf der ganzen Welt mehr als 300 solcher Missionen durchgef\u00fchrt \u2013 unter anderem im Irak oder in Venezuela.", "Es sind die dritten Lokalwahlen seit der Unabh\u00e4ngigkeit des Kosovo \u2013 jedes Mal war die EOM als Wahlbeobachter vertreten. \u201eAuf Einladung der kosovarischen Regierung\u201c, sagt Mandl. Der Beobachtung am Wahltag geht ein langer Prozess voraus: Mitte September kamen die ersten Langzeitbeobachter ins Land, sondierten die Lage. \u201eIch habe mit jeder politischen Partei in meinem Zust\u00e4ndigkeitsbereich gesprochen, mit Vertretern der Zivilgesellschaft, Minderheiten, anderen Institutionen\u201c, erz\u00e4hlt eine Langzeitbeobachterin, die in der Stadt Prizren im s\u00fcdlichen Kosovo stationiert ist, dem KURIER.", "Ein Hauptaugenmerk vor dem Wahltag legen die Beobachter auf die rechtlichen Bestimmungen f\u00fcr die Wahl, den Wahlkampf an sich, die Wahlkampffinanzierung, die mediale Berichterstattung sowie den Wahlkampf in den Sozialen Medien."], "\u201eKeine Einmischung\u201c": ["\u201eNach der Wahl werden wir Vorschl\u00e4ge machen, wie es k\u00fcnftig besser gemacht werden kann\u201c, sagt Pietro Tesfamariam, der sich auf die mediale Berichterstattung konzentriert. Er sitzt im B\u00fcro in Pristina, dem Hauptquartier der Mission. \u00dcber seine aktuellen Beobachtungen sprechen darf er bis zum Ende der Wahl nicht \u2013 das w\u00fcrde die Neutralit\u00e4t der Mission gef\u00e4hrden.", "Bei den vergangenen Lokalwahlen hatte die EOM unter anderem festgestellt, dass einige Sender Wahlwerbespots politischer Parteien in den Werbepausen ihrer Nachrichtensendungen zeigten."], "Misstrauen": ["\u201eGrunds\u00e4tzlich finde ich es gut, dass unsere Wahlen von der EU beobachtet werden, denn ich traue unseren Politikern nicht\u201c, sagt Altin, ein 27 Jahre alter Student aus Pristina. Er w\u00e4hlt dennoch die Partei von Premier Albin Kurti, die \u201eL\u00ebvizja Vet\u00ebvendosje!\u201c (Selbstbestimmung), die bei der letzten Parlamentswahl im April mehr als 50 Prozent der Stimmen erzielte. Kurti pocht darauf, den Kosovo mit Serbien rechtlich gleichzustellen \u2013 vielen Kosovoalbanern ein gro\u00dfes Anliegen. Auch Altin wurde dadurch \u00fcberzeugt: \u201eImmerhin traut er sich etwas. Wir warten schon zu lange darauf, dass etwas weitergeht.\u201c"], "Keine Perspektive f\u00fcr Westbalkan: \u201eEU h\u00e4lt sich hier selbst als Geisel\u201c": ["2008 hat der Kosovo einseitig seine Unabh\u00e4ngigkeit von Serbien erkl\u00e4rt, wird aber unter anderem von der Regierung in Belgrad nicht anerkannt. Dennoch hoffen sowohl Serbien als auch der Kosovo auf einen EU-Beitritt. Dies ist der Hauptgrund, warum die Grenzstreitigkeiten nicht eskalieren. Andererseits scheint sich die Situation f\u00fcr viele nicht zu verbessern.", "Die Korruption grassiert weiterhin, viele wandern aus, andere \u2013 vor allem junge Menschen \u2013 engagieren sich politisch. \u201eEs ist das Einzige, was wir tun k\u00f6nnen, um vielleicht irgendwann etwas zu ver\u00e4ndern. Aber derzeit wird es schlechter\u201c, sagt Jovana. Die Differenzen zwischen Albanern und Serben seien durch die vergangenen Vorf\u00e4lle wieder gestiegen.", "F\u00fcr Altin wiederum sind die Aktionen Kurtis ein wichtiger Schritt: \u201eWir haben schon zu lange gewartet. Irgendwann muss es durch diesen Druck zu einem neuen Prozess kommen\u201c, sagt er. Wie genau, kann er nicht beantworten: \u201eDie Internationale Gemeinschaft muss mehr Druck auf Serbien machen\u201c, sagt er schlie\u00dflich. Wissend, dass die Lage weitaus verzwickter ist."], "Kommentare": []}}}