{"news_outlet": "kurier", "provenance": "https://kurier.at/politik/inland/thomas-schmid-gibt-dem-u-ausschuss-einen-korb/401915887", "query_keywords": ["politik", "ns", "\u00f6vp", "us", "ss", "sp", "sebastian kurz"], "creation_date": "23.02.2022", "last_modified": "nan", "crawl_date": "24.10.2024", "author_person": ["23.02.22, 17:03"], "news_keywords": [], "content": {"title": "Thomas Schmid gibt U-Ausschuss Korb und meldet sich in \u00d6sterreich ab", "description": "Der Ex-\u00d6bag-Chef entzieht sich abermals der Befragung kommende Woche im Parlament.", "body": {"": ["In den fr\u00fchen Morgenstunden am 12. November 2019 klingelten die Ermittler mit einer Anordnung zur Hausdurchsuchung bei Thomas Schmid. Diesen Tag wird Schmid vermutlich nie vergessen \u2013 seitdem ist nichts mehr, so wie es war im Leben des Thomas Schmid und der \u00d6VP. Der Ex-\u00d6bag-Chef will sein Handy f\u00fcr die Ermittler nicht entsperren \u2013 obwohl er sein Smartphone schon in den Tagen zuvor komplett neu aufgesetzt hatte.", "Schmid hat allerdings etwas vergessen. Denn es ist nicht sein Handy, das sp\u00e4ter eine Vielzahl an Skandalen ans Tageslicht katapultieren und Ermittlungen ausl\u00f6sen wird, sondern eine Netzwerkfestplatte, die die Justiz sicherstellt. Sie hat Schmids Daten vom Handy \u201egespiegelt\u201c. 300.000 Chats der vergangenen Jahre sind abgespeichert. Sie halten die Republik in Atem und werden sp\u00e4ter auch Sebastian Kurz als Kanzler zu Fall bringen.", "Es ist also nicht verwunderlich, dass diese Festplatte ein begehrtes Objekt ist. Sobald die Wirtschafts- und Korruptionsstaatsanwaltschaft die Daten abgesaugt hat, bekommt der Beschuldigte die Hardware samt den Daten wieder zur\u00fcck. Sprich: Thomas Schmid ist seit einigen Monaten wieder im Besitz der brisanten Festplatte.", "In der \u00d6VP kursiert das Ger\u00fccht, dass sowohl Gernot Bl\u00fcmel als auch Sebastian Kurz versucht h\u00e4tten, von Schmid die Festplatte zu bekommen. Eine Auswertung w\u00e4re f\u00fcr die Ex-Politiker von gro\u00dfem Interesse, um zu wissen, welche Chats beziehungsweise welche Skandale auf sie und die \u00d6VP noch zukommen k\u00f6nnten.", "Der KURIER fragte bei Schmids Anwalt, Thomas Kralik, nach, ob die Volkspartei tats\u00e4chlich die Festplatte von Schmid zur Auswertung haben wollte. Kralik gibt sich defensiv, er will weder dementieren noch best\u00e4tigen. Er meinte gegen\u00fcber dem KURIER, dass es \u201ezahlreiche Anfragen von Personen gibt, die die Festplatte auswerten m\u00f6chten\u201c."], "U-Ausschuss": ["Allerdings: Schmid wird die Festplatte auf keinen Fall aus der Hand geben. Weder der \u00d6VP noch Sebastian Kurz oder Gernot Bl\u00fcmel oder einer anderen Person. Man k\u00f6nnte auch sagen: Schmid l\u00e4sst die \u00d6VP im Dunkeln tappen, was noch alles ans Tageslicht kommt.", "Apropos Tageslicht - am kommenden (Ascher-)Mittwoch soll Thomas Schmid vor dem U-Ausschuss als Auskunftsperson erscheinen. Zuletzt hatte Nationalratspr\u00e4sident Wolfgang Sobotka behauptet, dass Thomas Schmid f\u00fcr das Parlament Schmid \u201eunauffindbar\u201c sei, weil er derzeit im Ausland lebe.", "Denn wie der KURIER erfuhr, hat sich Thomas Schmid am Mittwoch in \u00d6sterreich abgemeldet. Er lebt jetzt in Amsterdam. Das bedeutet: Das Parlament kann h\u00f6flich um sein Erscheinen bitten, hat aber kein Druckmittel \u2013 eine polizeiliche Vorf\u00fchrung oder eine Beugestrafe sind dann nicht mehr m\u00f6glich.", "Thomas Kralik, Schmids Anwalt, reagierte prompt auf Twitter und stellte richtig, dass die Ladung bereits zugestellt worden sei. \u201eThomas Schmid hat sie vom Postamt abgeholt\u201c, meinte Kralik gegen\u00fcber dem KURIER. Warum aber, kam so schnell das Dementi? Bef\u00fcrchtet Schmids Anwalt, dass die Staatsanwaltschaft aktiv werden und m\u00f6glicherweise auch \u00fcber eine U-Haft nachdenken k\u00f6nnte, wenn der Nationalratspr\u00e4sident \u00f6ffentlich sagt, Schmid sei f\u00fcr das Parlament nicht erreichbar? \u201eWegen der Staatsanwaltschaft habe ich mir keine Sorgen gemacht. Wir wollten nicht, dass eine \u00f6ffentliche Diskussion beginnt\u201c, so Kralik.", "Rechtlich gesehen, ist die Ladung wirksam, sobald sie erfolgreich zugestellt wurde. Bei der Parlamentsdirektion muss man sich nur dann melden, wenn man verhindert ist. Gestern Nachmittag war es dann soweit, Schmid teilte dem U-Ausschuss mit, dass er kommende Woche im Ausland ist. Die Befragung f\u00e4llt damit \u00a0ins Wasser \u2013 vorerst."], "Kika/Leiner-Notverkauf: Ermittlungsverfahren gegen Schmid eingestellt": [], "Wird Thomas Schmid im U-Ausschuss aussagen? Anwalt widerspricht Sobotka": [], "Kommentare": []}}}