{"news_outlet": "kurier", "provenance": "https://kurier.at/chronik/vorarlberg/vorarlberg-polizei-raser-beschlagnahme-auto-pkw/402919652", "query_keywords": ["sp", "ss", "familie", "us"], "creation_date": "01.07.2024", "last_modified": "nan", "crawl_date": "24.10.2024", "author_person": ["01.07.24, 09:48"], "news_keywords": [], "content": {"title": "Raser fuhr um 100 km/h zu schnell: Mit im Auto waren seine Kinder", "description": "26-J\u00e4hriger fuhr der Arlberg-Schnellstra\u00dfe in Vorarlberg in Radarkontrolle: Im Fonds des Wagens waren zwei kleine Kinder.", "body": {"": ["Die Vorarlberger Polizei hat am Samstag das Auto eines Rasers beschlagnahmt. Betroffen ist ein 26-j\u00e4hriger Mann, der am Nachmittag mit seinem Pkw von Tirol kommend auf der Arlberg-Schnellstra\u00dfe (S16) unterwegs war und seine Familie bei sich hatte.", "Statt der erlaubten 80 Stundenkilometer fuhr er mit 180 km/h in eine Radarkontrolle, teilte die Exekutive mit."], "So wenig Verkehrstote wie nie zuvor: Liegt es an den neuen Raser-Regeln?": ["Er wurde wenig sp\u00e4ter von einer Polizeistreife angehalten. Die Beamten stellten dabei fest, dass sich auf dem R\u00fccksitz zwei Kleinkinder, eines davon ein S\u00e4ugling, und am Beifahrersitz die Ehefrau des Mannes befanden.", "Die Polizei stellte das Fahrzeug des Rasers wegen der massiven Geschwindigkeits\u00fcbertretung sicher, der 26-J\u00e4hrige musste seinen F\u00fchrerschein an Ort und Stelle abgeben. Verletzt wurde niemand, hie\u00df es."], "Kommentare": []}}}