{"news_outlet": "kurier", "provenance": "https://kurier.at/politik/inland/wird-thomas-schmid-im-u-ausschuss-aussagen-anwalt-widerspricht-sobotka/401911462", "query_keywords": ["ns", "\u00f6vp", "us", "ss", "regierung", "sp"], "creation_date": "19.02.2022", "last_modified": "nan", "crawl_date": "24.10.2024", "author_person": ["19.02.22, 18:54"], "news_keywords": [], "content": {"title": "Wird Thomas Schmid im U-Ausschuss aussagen? Anwalt widerspricht Sobotka", "description": "Der Ex-\u00d6BAG-Chef habe die Ladung erhalten. Ob er tats\u00e4chlich aussagen wird, bleibt aber offen.", "body": {"": ["Muss der fr\u00fchere \u00d6BAG-Vorstand Thomas Schmid\u00a0 im Korruptions-U-Ausschuss aussagen? Laut Nationalratspr\u00e4sident Wolfgang Sobotka ist dies nicht m\u00f6glich, weil Schmid in \u00d6sterreich keinen Wohnsitz habe. Das Parlament habe damit keine rechtliche Basis f\u00fcr seine Vorf\u00fchrung, so der Vorsitzende des Ausschusses.", "Diese Behauptung wurde von Schmids Anwalt am Samstag via Twitter jedoch zur\u00fcckgewiesen. \"Entgegen den Angaben von NR-Pr\u00e4sident Wolfgang Sobotka hat Thomas Schmid die hinterlegte Ladung f\u00fcr den Untersuchungsausschuss bereits am Donnerstag \u00fcbernommen\", schrieb Thomas Kralik im Kurznachrichtendienst. Sein Mandant sei \"weder abgetaucht noch unauffindbar\".", "Ob Schmid, dessen Chats eine zentrale Rolle im Korruptionsskandal spielen und letztlich zum R\u00fccktritt von Kanzler Kurz f\u00fchrten, auch aussagen wird, lie\u00df Kralik aber offen: \"Ich habe lediglich best\u00e4tigt, dass Thomas Schmid die Ladung bekommen hat, nicht nehr und nicht weniger\", stellte er klar. \"Alles andere sind Spekulationen, zu denen ich mich nicht \u00e4u\u00dfern will.\"", "Der neue Untersuchungsausschuss beginnt am 2. M\u00e4rz. Dabei sollen Korruptionsvorw\u00fcrfe um die \u00d6VP und ehemalige Regierungsmitglieder gekl\u00e4rt werden. NR-Pr\u00e4sident Sobotka will trotz Kritik am Vorsitz festhalten."], "Kommentare": []}}}