{"news_outlet": "kurier", "provenance": "https://kurier.at/politik/ausland/juncker-ueber-merkel-sie-hat-nie-auf-den-tisch-gehaut/401734464", "query_keywords": ["krieg", "spo", "europa", "usa", "sp", "fl\u00fcchtlingskrise", "nazi", "evp", "asylpolitik", "ns", "demo", "frankreich", "integration", "ss", "grenzen", "politik", "christ", "us", "schi", "regierung", "sebastian kurz", "angela merkel"], "creation_date": "18.09.2021", "last_modified": "nan", "crawl_date": "24.10.2024", "author_person": ["18.09.21, 05:30"], "news_keywords": [], "content": {"title": "Juncker \u00fcber Merkel: \"Sie hat nie auf den Tisch gehaut\"", "description": "So sieht es der fr\u00fchere EU-Kommissionschef:  Was der EU nach dem Abgang der deutschen Kanzlerin fehlen wird, was ihr Erbe ist, wo sie nervte und wie sie alle zum Lachen bringt. ", "body": {"": ["Wenn Jean-Claude Juncker Angela Merkel rhetorische Rosen streut, sind auch klitzekleine Dornen dabei. Der Ex-Pr\u00e4sident der EU-Kommission und die deutsche Kanzlerin sind jahrzehntelange Parteifreunde, haben sich gemeinsam durch eine Reihe europ\u00e4ischer Krisen gek\u00e4mpft, aber auch so manche politische Str\u00e4usse ausgefochten. Lobhudeln ist nicht seine Art, doch im Abgang der langj\u00e4hrigen Regierungeschefin zieht Juncker den Hut vor Merkels \"staatsfraulichem Mut\". Ihr wichtigstes Erbe: \"Dass sie die europ\u00e4ische Integration zu einem Teil der deutschen Staatsr\u00e4son gemacht hat\", sagt Juncker im Interview.", "KURIER: Stimmt es, dass es letztlich immer die deutsche Kanzlerin war, die Europas Regierungschefs zu Kompromissen und L\u00f6sungen zusammenf\u00fchrte?Jean Claude Juncker: Dieser Eindruck der deutschen \u00d6ffentlichkeit, ohne Merkel liefe nichts, entspricht nicht dem tats\u00e4chlichen Ablauf der Ereignisse. Sie war, bevor sie sich dann zu einer Auffassung durchgerungen hat, impulsgebender Teil von L\u00f6sungen. Aber diese Beschreibung: \u201eMerkel f\u00fchrt Europa. Merkel ist die K\u00f6nigin Europas.\u201c Derartigen Schwachsinn kann ich in der Form nicht best\u00e4tigen.", "Sie hat Europa insgesamt gutgetan. Weil sie\u00a0 europ\u00e4ische Probleme immer vom Ende her gedacht hat und fragte: Ist das, was wir jetzt beschlie\u00dfen, in Zukunft belastbar?", "Europa wird also nicht stolpern ohne Merkel?", "Merkel hat Probleme immer auf rationalste Weise beleuchtet. Und so nach drei, vier Jahren im Amt, ist sie \u00fcberzeugte Europ\u00e4erin geworden, manchmal gerade aufgrund rationaler Gedankeng\u00e4nge. Aber sie hat auch die Gabe anderen zuzuh\u00f6ren. Sie hat kleinen und mittleren Staaten dieselbe Aufmerksamkeit entgegengebracht wie den gro\u00dfen Tieren in Europa. Sie hat nie mit der Faust auf den Tisch gehaut. Sie hat nie gesagt: \u201eDeutschland h\u00e4tte gern...\u201c Es klang ein bisschen anders aus dem Mund der verschiedenen franz\u00f6sischen Staatspr\u00e4sidenten, die sagten \u201eFrance!\u201c-\u00a0 in der Erwartung, dass dann alle Sch\u00fcttelfrost kriegen und sich in ihre Ecke zur\u00fcckziehen w\u00fcrden."], "Jean-Claude Juncker (66)": ["Vor zwei Jahren hat der langj\u00e4hrige, fr\u00fchere Premierminister Luxemburgs, ein Veteran der Europa-Politik die politsche B\u00fchne verlassen. Schon als 24-J\u00e4hriger stieg der Sohn eines Stahlarbeiters in die Politik ein, war mehrmals Minister und Regierungschef und ma\u00dfgeblich an der Gr\u00fcndung des Euro beteiligt.", "Acht Jahre lang leitete er als \u201eMr. Euro\u201c die Finanzminister der W\u00e4hrungsunion. 2014 wurde der viersprachige, f\u00fcr seine Schlagfertigkeit auch gef\u00fcrchtete christlich-soziale Juncker zum Chef der EU-Kommission gew\u00e4hlt. Deutschlands Kanzlerin Angela Merkel soll damals lange vor ihrer Zustimmung gez\u00f6gert haben.", "Die gr\u00f6\u00dften Herausforderungen in Junckers Amtszeit als Kommissionschef waren der Brexit, die Nachwirkungen der Fl\u00fcchtlingskrise und US-Pr\u00e4sident Donald Trump. Mit Antritt der neuen Kommission unter der F\u00fchrung von Ursula von der Leyen trat Juncker im Herbst 2019 ab.", "An den Folgen eines schweren Autounfalls vor 30 Jahren \u2013 er lag zwei Wochen im Koma \u2013\u00a0 leidet Jean-Claude Juncker bis heute. Ganz aus der \u00d6ffentlichkeit hat er sich nicht zur\u00fcckgezogen: Er schreibt, h\u00e4lt Vortr\u00e4ge halten und berichtet - noch immer aus seinem B\u00fcro im achten Stock des EU-Berlaymontgeb\u00e4udes in Br\u00fcssel.", "In der griechischen Finanz- und Eurokrise hat sie doch sehr lange gez\u00f6gert...\nDa hat sie genervt, weil Beschl\u00fcsse, die schon fr\u00fcher denkbar gewesen w\u00e4ren, durch sie aufgehalten wurden. Aber sie wollte eben alles genau, alle Details wissen.", "F\u00fchrte dieses lange Abw\u00e4gen nicht manchmal zu massiven Konflikten?\nIn spannungsgeladenen Moment habe ich ihr manchmal gesagt: Es gibt in Griechenland auf allen Ebenen der Gesellschaft viel Korruption, aber nicht alle Griechen sind korrupt. Sie hat lange gebraucht, ein komplettes Griechenlandbild zu erfassen. Als es dann so weit war, hat sie zugestimmt.", "Sie hat aber auch nie zu denen in Deutschland geh\u00f6rt, die von mir verlangt haben, ich solle daf\u00fcr pl\u00e4dieren, dass Griechenland aus der Eurozone ausgeschlossen werden soll. Derartige Stimmen hat ja in Deutschland gegeben.", "In Deutschland wurde damals heftig Stimmung gegen Griechenland gemacht.\nSie hat dem Druck nie nachgegeben. Sie hat damit gelebt, dass sie in Griechenland mit Nazi-Plakaten konfrontiert und in Deutschland Landesv\u00e4terverr\u00e4terin geschimpft wurde. Sich in der Mitte all dessen zu bewegen, ohne schwach zu werden, das zeigt von staatsfraulichem Mut.", "Merkels ber\u00fchmter Satz: \u201eWir schaffen das\u201c, w\u00e4hrend der Fl\u00fcchtlingskrise 2015 - kam das f\u00fcr Sie \u00fcberraschend?\nIch habe sehr bewundert, dass sie die Grenzen nicht geschlossen hat. Sie musste die Grenze nicht \u00f6ffnen, sie waren ja nicht geschlossen. In ihrer Fl\u00fcchtlingspolitik hat sie sich gegen viele Widerst\u00e4nde in Deutschland durchsetzen m\u00fcssen, in \u00d6sterreich auch.", "Da hat sie sich als Staatsfrau bew\u00e4hrt, weil sie auch hier die Dinge vom Ende her dachte, indem sie fragte: Was machen wir, wenn wir die Grenzen schlie\u00dfen und die Fl\u00fcchtlinge dann an der \u00f6sterreichisch-deutschen Grenze stehen? Weisen wir die zur\u00fcck? Wird dort bewaffnete Bundespolizei stehen?", "In dem Moment hat sie gezeigt, was in ihr steckt. \u00d6ffentlich hat sie nie dar\u00fcber nie geredet, aber im privaten Gespr\u00e4ch mit mir hat sie auf das C im Parteinamen verwiesen. Sie hat sonst nie \u00fcber ihre Christlich-Demokratische Provenienz geredet, auch nicht \u00fcber ihr ostdeutsches Merkmal. Sie wirkt aus sich selbst. Sie hat nie dominiert \u2013 in dieser Frage nicht, in anderen Fragen auch nicht."], "Ex-Innenminister De Maizi\u00e8re: \"Die Kanzlerin k\u00f6nnte bis ins Fr\u00fchjahr regieren\"": ["Wie muss ein deutscher Kanzler agieren, um ein guter Europ\u00e4er zu sein?\nSie oder er muss aufgrund der geographischen Lage und aufgrund der historischen Erfahrungen Deutschlands kontinental denken. Das hat Merkel sehr oft gemacht. Und das Kleinklein, ein Raum, indem sie sich gut auskannte, darf nie die \u00dcberhand gewinnen \u00fcber die gro\u00dfen europ\u00e4ischen Interessen. Sie hat Europa das Perspektivische beigebracht.", "Gab es denn mit Angela Merkel manchmal auch was zu lachen? \u00a0\nSie gilt ja als humorlos. Das ist sie \u00fcberhaupt nicht. Sie ist eine Frau mit exzessivem Humor.\u00a0 Sie mochte es sehr, andere Staatsm\u00e4nner zu imitieren. Das hat im kleinen Kreis immer wieder zu Lacherfolgen gef\u00fchrt.", "Wen hat sie denn imitiert?\nDonald Trump zum Beispiel und Sarkozy. Wie sie mich imitiert hat, wei\u00df ich nicht. Da war ich nie dabei. Aber sie hat mir mal gesagt: \u201eIch kann dich auch sehr gut imitieren.\u201c", "Wenn Sie einen der drei Kanzlerkandidaten k\u00fcnftig hier an Merkels Platz sehen. Was wird sich \u00e4ndern? \u00a0\nDa mache ich mir keine Sorgen. Merkel hat definitiv daf\u00fcr gesorgt, dass deutsche Bundeskanzler immer auch europ\u00e4ische Regierungschefs sein m\u00fcssen. Weder Laschet noch Scholz noch Frau Baerbock sind europ\u00e4ischen Dingen gegen\u00fcber feindlich gesinnt.", "Auch der n\u00e4chste deutsche Bundeskanzler wird ein auch europ\u00e4ischer Bundeskanzler sein. Das ist eigentlich das bleibende Erbe von Merkel, dass sie die europ\u00e4ische Integration zu einem Teil der deutschen Staatsr\u00e4son gemacht hat.", "Man wirft der deutschen Kanzlerin vor, sie h\u00e4tte keine Visionen f\u00fcr Europa gehabt, sie w\u00fcrde verwalten, aber nicht gestalten\u2026\nIch habe sie nie als plumpe Verwalterin erlebt. Au\u00dferdem: Ohne zu verwalten kann man nicht gestalten, sonst fehlt es einem an Glaubw\u00fcrdigkeit. In Europa muss man in 27 L\u00e4nder intensiv hineinh\u00f6ren. Das tun die wenigsten Regierungschefs. Ich nehme mal als Beispiel \u00d6sterreich. Wer die Gemengelage in \u00d6sterreich nicht kennt und wer die Unterschiede zwischen Gr\u00fcn und Schwarz, die internen Debatten der SP\u00d6 ignoriert, der kann ja nicht verstehen, wieso ein \u00f6sterreichischer Bundeskanzler dieses und jenes vortr\u00e4gt. Merkel hatte eine fast genaue Kenntnis \u00fcber die innenpolitischen Debatten in den jeweiligen Mitgliedsstaaten. Denken Sie wirklich, dass der franz\u00f6sische Staatspr\u00e4sident die Irrungen und Wirrungen litauischer Innenpolitik kennt? Aber man muss sie kennen, damit kann man keinen falschen Griff macht und andere Regierungschefs auf den Baum treibt.\n\u00a0Man kann Merkel vorwerfen, dass sie dem \u201eilliberalen Demokratie\u201c-Treiben ihres Parteifreundes Orb\u00e1n lange kommentarlos zugesehen hat.\nIch habe vor vier Jahren den Ausschluss von Fidesz aus der EVP beantragt. Das hat sie nicht sofort inbr\u00fcnstig mitverfolgt. Aber sie hat mich im Europ\u00e4ischen Rat sehr oft gegen die Anw\u00fcrfe von Orb\u00e1n verteidigt - sie war \u00fcbrigens die einzige. Es gab ungarische Propaganda-Aktionen gegen mich. Man hat mich attackiert als jemand, der die Islamisierung Europas betreiben und Fl\u00fcchtlingsstr\u00f6me anlocken w\u00fcrde. Dem hat sie dann sehr energisch widersprochen. Sie war nie eine Unterst\u00fctzerin von Orb\u00e1n.", "Auf Distanz: Kanzlerin Merkel und Ungarns Premier Orb\u00e1n", "Sie h\u00e4tte sich aber auch viel deutlicher aussprechen k\u00f6nnen.\nSie hat auch Orb\u00e1n zugeh\u00f6rt. Zu sehr, wie ich fand, aber im gegebenen Moment hat sie immer Stellung bezogen.", "Mit relativ wenig Erfolg...\nNa, Fidesz ist aus der EVP ausgeschieden, sagen wir so:\u00a0 Wurde ausgeschieden. W\u00e4re Merkel dagegen gewesen, h\u00e4tte Orb\u00e1n weiterhin als Mitglied der Europ\u00e4ischen Volkspartei wirken k\u00f6nnen.", "Wer wird jetzt Orb\u00e1n, polnischer Regierung und Co. die Leviten lesen?\nIch wei\u00df nicht, ob jemand Orb\u00e1n die Leviten lesen wird, weil der Europ\u00e4ische Rat ist ja nicht ein Club wild herumschreiender, nationaler Regierungschefs. Da geht es geruhsam und zivilisiert zu. Aber Orb\u00e1n hat ebenso wie die polnische Regierung in Europa keine ihnen zusprechende Partner.", "Was w\u00fcrde es f\u00fcr Europa bedeuten, wenn Frankreichs Pr\u00e4sident Macron 2022 die Wahlen verliert und sich Marine Le Pen durchsetzt?\nDas bedeutet insofern nichts, als das nicht eintreten wird.", "Ist Europa nach diesem Merkeljahren gut aufgestellt?\nEuropa ist nie gut aufgestellt. Europa geht immer wankenden Schrittes weiter voran. Europa ist eine Anstrengung des Alltags, Europa findet ja nicht nur bei Gipfeltreffen; sondern es findet tagt\u00e4glich statt. Es braucht t\u00e4glich viele kleine Handgriffe, um die Maschine ge\u00f6lt zu lassen. Aber insgesamt ist die europ\u00e4ische Einigung trotzdem ein unumkehrbarer Prozess - wie der Euro im \u00dcbrigen auch.", "Und trotzdem... die n\u00e4chste Fl\u00fcchtlingswelle k\u00f6nnte aus Afghanistan kommen. Und wieder sieht es aus, als w\u00e4re Europa darauf nicht ausreichend vorbereitet...\nDas geh\u00f6rt zu meinen Entt\u00e4uschungen, dass die Europ\u00e4ische Union sich nicht zu einer gemeinsamen Asylpolitik aufraffen konnte. Europa muss f\u00fcr mich der Ort in der Welt bleiben, wo Verfolgte einen Platz finden, damit sie atmen k\u00f6nnen. Europa ist aber nicht der Ort, wo alle Wirtschaftsfl\u00fcchtlinge der Welt Zuflucht finden k\u00f6nnen, das schaffen wir eben nicht.", "Kanzler Sebastian Kurz sagt, \u00d6sterreich werde keine afghanischen Fl\u00fcchtlinge aufnehmen..\nWenn sich nach individueller Pr\u00fcfung herausstellt, dass es gute Fluchtgr\u00fcnde f\u00fcr einzelne Afghanen gibt, dann muss man auch in \u00d6sterreich diese Afghanen aufnehmen. Es ist ja nicht so, dass \u00d6sterreich sich konsequent dagegen gesperrt hat, wenn es um die Aufnahme afghanischer Fl\u00fcchtlinge ging. Man sollte weniger reden, aber das Notwendige tun. Man soll nur nicht den Eindruck erwecken, als ob man prinzipiell gegen die Aufnahme von afghanischen Fl\u00fcchtlinge w\u00e4re.", "Was die \u00f6sterreichische Regierung jetzt aber genau so formuliert\u2026\nIch glaube, die \u00f6sterreichische Regierung wird sich am Ende des Tages nicht dagegen sperren, dass verfolgte Afghanen, Frauen vor allem, nach individueller Pr\u00fcfung aufgenommen werden. Ich kenne die \u00d6sterreicher gut. Nicht nur die Regierungsmannschaft, nicht nur die Politiker.", "Wenn sich pl\u00f6tzlich an der \u00f6sterreichischen Grenze wirklich Verfolgte aus Afghanistan einfinden w\u00fcrden, dann wird niemand in \u00d6sterreich die Kraft aufbringen wollen, sie in allen F\u00e4llen zur\u00fcckzuweisen."], "Nach Merkel-Abgang: Die EU sucht einen neuen Chef-Krisenmanager": [], "Kommentare": []}}}