{"news_outlet": "kurier", "provenance": "https://kurier.at/politik/inland/gesundheitseinrichtungen-sollen-zu-schutzzonen-erklaert-werden/401876588", "query_keywords": ["ns", "us", "usa", "ss", "regierung", "grenzen", "sp"], "creation_date": "19.01.2022", "last_modified": "nan", "crawl_date": "24.10.2024", "author_person": ["19.01.22, 12:56"], "news_keywords": [], "content": {"title": "Gesundheitseinrichtungen sollen zu Schutzzonen erkl\u00e4rt werden", "description": "Personen, die den Betrieb in Gesundheitseinrichtungen durch ihr Verhalten oder ihre Anwesenheit in der Schutzzone wesentlich erschweren, sollen weggewiesen werden k\u00f6nnen. ", "body": {"": ["Im Ministerrat wurden am heutigen Mittwoch\u00a0Ma\u00dfnahmen zum Schutz von Personal in Gesundheitseinrichtungen besprochen. Der Innenminister hielt einen entsprechenden Ministerratsvortrag.", "So soll eine bereits bestehende Regelung zu Schutzzonen\u00a0f\u00fcr Gesundheitseinrichtungen\u00a0\u2013 wie\u00a0Krankenanstalten, Spit\u00e4lern, Impf- und Teststra\u00dfen \u2013 erweitert werden.", "Dadurch k\u00f6nnen Gesundheitseinrichtungen sowie deren n\u00e4herer Umkreis zu Schutzzonen erkl\u00e4rt werden, um Personen wegzuweisen, die den Betrieb in Gesundheitseinrichtungen durch ihr Verhalten oder ihre Anwesenheit in der Schutzzone wesentlich erschweren."], "Corona-Demo in Wien: Zwei Festnahmen und 565 Anzeigen": ["Eine beh\u00f6rdliche Untersagung bzw. Aufl\u00f6sung einer Versammlung, die den Zugang oder die Zufahrt zu Gesundheitseinrichtungen beeintr\u00e4chtigt, ist schon nach aktueller Rechtslage m\u00f6glich. Angesichts der steigenden Infektionszahlen im Zusammenhang mit der Omikron-Variante und der damit verbundenen hohen\u00a0Gesundheitsgef\u00e4hrdung k\u00f6nnte es k\u00fcnftig unumg\u00e4nglich sein, verst\u00e4rkt von dieser M\u00f6glichkeit Gebrauch zu machen, hei\u00dft es seitens der Bundesregierung. \"Selbstverst\u00e4ndlich unter Beachtung der verfassungsrechtlichen Grenzen\".", "Im Rahmen der Veranstaltungsanzeige soll verst\u00e4rkt und deutlich auf m\u00f6gliche strafrechtliche Konsequenzen bei verbalen wie physischen Angriffen auf das Personal der Gesundheitseinrichtungen bzw. bei Blockierung von Zufahrten zu Krankenanstalten hingewiesen werden.", "\"Es wurden mehrfach rote Linien \u00fcberschritten, Gesundheitspersonal bedroht und Menschenleben gef\u00e4hrdet. Die Versammlungsfreiheit ist ein hohes Gut, das selbstverst\u00e4ndlich zu sch\u00fctzen ist. Wo es Rechte gibt, gibt es aber auch Pflichten. Wir werden alles tun um jene zu sch\u00fctzen, die f\u00fcr uns da sind und unsere Gesundheit sch\u00fctzen\", sagt Innenminister Gerhard Karner."], "Kommentare": []}}}