{"news_outlet": "kurier", "provenance": "https://kurier.at/politik/inland/schule-im-herbst-testen-impfen-manchmal-masken/401451757", "query_keywords": ["ns", "\u00f6vp", "us", "ss", "schi", "impfpflicht", "corona", "sp"], "creation_date": "22.07.2021", "last_modified": "nan", "crawl_date": "24.10.2024", "author_person": ["22.07.21, 22:45"], "news_keywords": [], "content": {"title": "Schule im Herbst: \"Testen, impfen, manchmal Masken\"", "description": "Der Bildungsminister plant eine Sicherheitsphase zu Schuljahresbeginn. ", "body": {"": ["In etwa sechs Wochen beginnt ein neues Schuljahr. Das Bildungsministerium will bis Anfang August ein Konzept vorlegen, wie dies im Hinblick auf die aktuelle Corona-Situation vonstatten gehen soll. In der ZIB2 verriet Bildungsminister Heinz Fa\u00dfmann (\u00d6VP) Details.", "\u201eTesten, impfen, manchmal auch Maske tragen\u201c, nannte er als Grundpfeiler. Der genaue Plan m\u00fcsse an die jeweilige Infektionslage angepasst werden. Zu Beginn des Schuljahres soll es eine zweiw\u00f6chige \u201eSicherheitsphase\u201c geben, in der drei Mal pro Woche verpflichtend Tests (Antigen und PCR) durchgef\u00fchrt werden. Ob nicht Getestete am Unterricht teilnehmen d\u00fcrfen, h\u00e4nge von den Infektionszahlen ab. Einen neuerlichen Schichtbetrieb in den Schulen wollte Fa\u00dfmann \u201egar nicht in Erw\u00e4gung ziehen\u201c. Schulschlie\u00dfungen sollen wenn, dann nur regional, passieren."], "Sommerschule: \"Ninjapass\" bleibt erhalten": ["Er sei nicht grunds\u00e4tzlich gegen eine Impfverpflichtung f\u00fcr Lehrer, sagte Fa\u00dfmann. Allerdings bed\u00fcrfe es einer breit angelgeten Diskussion, man k\u00f6nne nicht eine Berufsgruppe herausgreifen. Das sei nicht nur Sache des Bildungs- sondern auch des Gesundheitsministeriums. Im \u00dcbrigen sei es immer nur um eine Impfpflicht f\u00fcr Neuangestellte gegangen.", "Im Hinblick auf die Universit\u00e4ten erk\u00e4rte Fa\u00dfmann, es sei sein \"Wunsch und eine Notwendigkeit\", dass die Studierenden im Herbst wieder an die Hochschulen zur\u00fcckkehren k\u00f6nnten. Seminare und kleinere Lehrveranstaltungen sollen dann wieder vor Ort stattfinden."], "Kommentare": []}}}