{"news_outlet": "kurier", "provenance": "https://kurier.at/politik/ausland/bjoern-hoecke-afd-deutschland-thueringen-wahl/402855178", "query_keywords": ["afd", "spo", "europa", "rna", "usa", "sp", "strache", "fp\u00f6", "migration", "ns", "demo", "frankreich", "pandemie", "ss", "corona", "politik", "us", "cdu", "schi", "klima"], "creation_date": "12.04.2024", "last_modified": "nan", "crawl_date": "24.10.2024", "author_person": ["12.04.24, 14:55"], "news_keywords": [], "content": {"title": "TV-B\u00fchne f\u00fcr AfD-Rechtsau\u00dfen H\u00f6cke: Ein unm\u00f6gliches Experiment", "description": "In \u00d6sterreich normal, in Deutschland ein Experiment: Bj\u00f6rn H\u00f6cke wurde erstmals eine TV-B\u00fchne gew\u00e4hrt \u2013 wie das lief und warum es der AfD wohl helfen wird.<br />\r\n", "body": {"": ["Es gibt einen Moment in der TV-Diskussion, dem muss man nichts hinzuf\u00fcgen. Da wird Th\u00fcringens AfD-Chef Bj\u00f6rn H\u00f6cke gefragt, ob er noch immer der Meinung sei, das Holocaust-Mahnmal in Berlin sei ein \u201eDenkmal der Schande\u201c, wie er einst sagte. Und ob er nach wie vor eine \u201eerinnerungspolitische 180-Grad-Wende\u201c fordere.", "H\u00f6cke, ein studierter Historiker, eiert ein wenig herum, spricht von \u201evitalem Patriotismus\u201c und \u201egesunder Gedenkkultur\u201c. Und sagt dann: \u201eAndere L\u00e4nder haben eine andere Gedenkkultur.\u201c", "Der Moderator antwortet trocken: \u201eAndere L\u00e4nder haben auch nicht sechs Millionen Juden ermordet.\u201c"], "Die B\u00fchnen-Frage": ["Deutschland und die AfD, das ist eine ganz besondere Geschichte. W\u00e4hrend sich Europas Politik schon lange an Parteien abarbeitet, die demagogisch und teils offen fremdenfeindlich Stimmen machen, wurde die AfD erst vor etwas mehr als zehn Jahren gegr\u00fcndet; richtig gro\u00df und mitbestimmend wurde sie erst nach der Corona-Pandemie. Jetzt, da sie in drei deutschen Bundesl\u00e4ndern drauf und dran ist, die Wahlen zu gewinnen, stellt sich pl\u00f6tzlich die Frage: Wie geht man mit einer Partei um, die sich vielen bisher geltenden demokratischen Grundregeln widersetzt?"], "Bj\u00f6rn H\u00f6cke ist kein \"normaler Rechter\"": ["In \u00d6sterreich ist es v\u00f6llig normal, dass FP\u00d6-Kandidaten im TV-Studio sitzen, in Frankreich w\u00e4re Marine Le Pen bereits mehrfach fast Pr\u00e4sidentin geworden. In Deutschland streitet man w\u00e4hrenddessen \u00fcber die Frage, ob man Spitzenkandidaten der AfD \u00fcberhaupt in ein TV-Studio einladen darf, und ob das der Partei nicht ausschlie\u00dflich eine B\u00fchne gebe.", "Jetzt, nachdem der Springer Verlag, der ja nicht gerade als linksextrem verschrien ist, das Experiment gewagt hat, kann man sagen: Nat\u00fcrlich gibt man ihnen damit eine B\u00fchne. Das ist aber auch bei jedem anderen politischen Vertreter so \u2013 und demokratiepolitisch nur gut. Die Frage ist vielmehr, ob es gelingen kann, die AfD mit ihrer oft \u00fcberzogenen, verdrehten bis falschen Polemik \u00fcberhaupt zu inhaltlich stellen \u2013 oder ob diese Absicht nicht komplett ins Leere geht.", "Demo gegen AfD-Politiker Bj\u00f6rn H\u00f6cke"], "Alternative Realit\u00e4t": ["Die Antwort darauf f\u00e4llt nach 71 Minuten H\u00f6cke eher zwiesp\u00e4ltig aus. Denn der AfDler, der sich im Herbst als Ministerpr\u00e4sident Th\u00fcringens bewirbt, agiert ja nicht im luftleeren Raum: 29 Prozent der W\u00e4hler im ostdeutschen Bundesland halten ihn laut Umfragen f\u00fcr das Amt geeignet, um zehn Prozentpunkte mehr als seinen Konkurrenten im TV-Duell, CDU-Mann Mario Voigt. Und das, obwohl H\u00f6cke \u201eein Mann ist, den der Verfassungsschutz als offen rechtsextrem einstuft\u201c, wie der Moderator auch gleich zu Beginn sagt.", "Er bereitet H\u00f6cke damit gleich eine kleine B\u00fchne: Es ist schon lange so, dass die AfD und ihr Dunstkreis Zuschreibungen wie diese nicht mehr als Abwertung nutzt, sondern zur Auszeichnung umdeutet. Jede neue Einstufung der Verfassungssch\u00fctzer wird von der AfD h\u00f6hnisch bejubelt, man stilisiert sich in den sozialen Netzwerken als \"verfolgt\" und \"ausgegrenzt\". Dieses Gehabe hat H\u00f6cke im TV-Studio perfektioniert: Dass er im KZ Buchenwald Hausverbot hat, wie der Moderator sagt, ist f\u00fcr ihn nur \u201eunertr\u00e4glich\u201c, denn \u00a0er und seine Partei w\u00fcrden \u201esystematisch ausgeschlossen.\u201c Das erinnert nicht nur zuf\u00e4llig an HC Straches \u201ewir sind die neuen Juden\u201c - um den Grund des Ausschlusses geht dann es nicht mehr.", "Das Schaffen einer alternativen Realit\u00e4t, die Umdeutung politischer Gewissheiten, das beherrscht H\u00f6cke perfekt. Er m\u00e4andert zwischen eindeutigen Codes an seine Kernw\u00e4hlerschaft und dem, was auch f\u00fcr den \u201eMainstream\u201c sagbar ist: Wenn der Moderator ihn fragt, was er von \u201eRemigration\u201c h\u00e4lt, dann hat das pl\u00f6tzlich gar nichts mehr mit dem rassistischen Konzept zu tun, das Identit\u00e4ren-Chef Martin Sellner H\u00f6ckes Partei k\u00fcrzlich in Potsdam nahelegte. H\u00f6cke will aber darunter jetzt die \"R\u00fcckkehr von ausgewanderten Deutschen aus dem Ausland\" verstanden wissen, \u00a0sagt er. Also jene, die ihre Heimat wegen erdr\u00fcckenden Steuern verlassen haben \u2013 oder \u201eweil sie das Meinungsklima nicht mehr ertragen haben\"."], "Selbstverharmlosung": ["Demaskierend ist die ganze Sache damit nicht, denn H\u00f6cke tr\u00e4gt keine Maske. Seine Aussagen sind immer grenzwertig, spielen absichtlich mit NS-Vokabular, nur im TV nicht ganz so radikal wie am Parteitag. G\u00f6tz Kubitschek, rechtsextremer Philosoph und Mentor Sellners, hat der AfD das als \"Strategie der Selbstverharmlosung\" empfohlen: In der \u00d6ffentlichkeit, so seine Idee,\u00a0soll die Partei in Grenzbereiche des gerade noch Sagbaren vorsto\u00dfen, aber argumentieren, das h\u00e4tten schon \u201eUnverd\u00e4chtige\u201c gesagt.", "H\u00f6cke folgt dem punktgenau: Sein Wahlslogan \u201eAlles f\u00fcr Deutschland\u201c, f\u00fcr den er demn\u00e4chst vor Gericht steht, habe nicht nur die SA verwendet (\u201edie hat ja keinen Alleinvertretungsanspruch auf das Wort\u201c) - sondern angeblich auchdie Telekom und Franz Beckenbauer. Bl\u00f6d nur, dass im TV-Studio niemand wei\u00df, dass die Fu\u00dfballlegende \u201egebt alles f\u00fcr Deutschland\u201c gesagt hat; ein entscheidender Unterschied; die Telekom pr\u00fcft gerade eine Klage."], "Bj\u00f6rn H\u00f6cke die Grundrechte entziehen? Wieso sich das r\u00e4chen kann": [], "Demagogische Klaviatur": ["Die demagogische Klaviatur, auf der H\u00f6cke spielt, kennt man von anderen, Nigel Farage oder Donald Trump etwa. Letzteren hat Fox gro\u00df gemacht, doch eigentlich hat er seine Fanbase mittlerweile woanders: in den sozialen Medien. Das gilt auch f\u00fcr H\u00f6cke und seine AfD, sie stilisieren die traditionellen Medien deshalb ja gerne zur \u201eL\u00fcgenpresse\u201c. Nicht umsonst hat die AfD parallel zu H\u00f6ckes Auftritt einen \u201ealternativen Faktencheck\u201c auf Social Media laufen lassen, die Verkehrung der Faktenpr\u00fcfung sozusagen: Dort hie\u00df es \u201eWo l\u00fcgt der Moderator?\u201c", "Das macht den Erkenntnisgewinn aus H\u00f6ckes Auftritt auch so schwierig. Denn die AfD bedient ihre W\u00e4hlerschaft schon lange nicht mehr so konventionell wie die anderen Parteien in Fernsehen, Zeitung und Radio, sondern bewusst gegen den Strich auf Social Media. Dort gibt es keine nervigen journalistischen Regularien, und dort kann man jetzt auch stolz erz\u00e4hlen, dass H\u00f6cke mit seinem Auftritt den \u201eSystemmedien\u201c den Spiegel vorgehalten habe.", "F\u00fcr alle anderen wirkt H\u00f6cke nach dem Auftritt ein St\u00fcck weit normaler als zuvor, und auch das war Absicht. Das Fazit ist damit demokratiepolitisch traurig: Ja, man kann Menschen wie H\u00f6cke vorf\u00fchren. Aber meist nutzt es ihnen auch noch."], "Kommentare": []}}}