{"news_outlet": "kurier", "provenance": "https://kurier.at/politik/ausland/ungarisches-staatsfernsehen-attackiert-oesterreichische-journalistin/401344202", "query_keywords": ["politik", "spo", "europa", "ns", "demo", "christ", "us", "rna", "ss", "schi", "regierung", "sp", "fp\u00f6"], "creation_date": "08.04.2021", "last_modified": "nan", "crawl_date": "24.10.2024", "author_person": ["08.04.21, 15:57"], "news_keywords": [], "content": {"title": "Ungarisches Fernsehen attackiert \u00f6sterreichische Journalistin", "description": "\"F\u00fcr Journalisten in Ungarn ist das allt\u00e4glich\", sagt Franziska Tschinderle von \"profil\", die die Fidesz-Partei \"mit Fragen provoziert\" haben soll. ", "body": {"": ["\"Ich werde auch in Zukunft Fragen an Fidesz schicken\", sagt Franziska Tschinderle, die vom \u00f6ffentlich-rechtlichen ungarischen Fernsehen in einer Nachrichtensendung am Mittwochabend attackiert wurde. Die \u00f6sterrichische Journalistin (\"profil\") habe mit ihrem eMail an EU-Abgeordnete der Regierungspartei Fidesz diese \"mit Fragen provoziert\".", "In dem mehr als drei Minuten langen Beitrag auf \"M1\" wurde Tschinderle beim Namen genannt, Fotos von ihr und ihren Artikeln wurden eingeblendet. Die Redaktion zeigte au\u00dferdem Screenshots von eMails, die die Journalistin an die Fidesz-Fraktion im Europaparlament geschickt hatte.", "Darin ging es unter anderem um das Treffen von Ungarns Ministerpr\u00e4sident Viktor Orb\u00e1n mit dem Chef der italienischen Partei Lega, Matteo Salvini, und Polens Regierungschef Mateusz Morawiecki vor einer Woche, bei dem die Gr\u00fcndung einer neuen politischen Kooperation besprochen wurde."], "\"Keine echten Fragen\"": ["Tschinderle hatte unter anderem gefragt, warum Vertreter des franz\u00f6sischen Rassemblement National (RN) und der \u00f6sterreichischen FP\u00d6 - die beide mit der Lega in der rechtspopulistischen ID-Fraktion des Europaparlaments sitzen - bei dem Treffen nicht anwesend waren. Der Moderator des TV-Beitrags kommentierte das mit den Worten: \"Solche Fragen stellen nur Amateurjournalisten.\"", "\"Man kennt das mittlerweile von manchen Politikern, dass man kritisiert wird, wenn man kritische Geschichten schreibt\", sagt Tschinderle zum KURIER. Aber dass \"das reine Stellen von Fragen\" sie schon angreifbar macht, habe sie \"sehr \u00fcberrascht\".", "Sie habe \"keine richtigen Fragen gestellt\", so der Vorwurf aus dem Fidesz-B\u00fcro, man werde sie nicht beantworten."], "\"Beispiellose Attacke\"": ["Am Donnerstag schaltete sich Au\u00dfenminister Alexander Schallenberg ein. Er rief Amtskollegen P\u00e9ter Szijj\u00e1rt\u00f3 an. \u201eKritische Fragen zu stellen, ist Kernaufgabe von Medien\u201c, hei\u00dft es aus dem Ministerium in Wien.", "Dass der ungarische \u00f6ffentlich-rechtliche Fernsehsender M1 von der Regierungspartei Fidesz als Propagandaorgan genutzt wird, ist mittlerweile kein Geheimnis mehr. Die Nachrichten \u00fcbernehmen durchwegs den Spin der Partei, unangenehme oder kritische Berichte werden fast immer weggelassen oder das Narrativ bis zur Unkenntlichkeit abge\u00e4ndert.", "M1 zitierte in dem Beitrag auch nicht namentlich genannte Experten, \"nach denen das Ziel ist, bereits im Voraus das sich formierende starke europ\u00e4ische christdemokratische B\u00fcndnis zu attackieren\". Die Fragen Tschinderles wurden von dem Moderator so interpretiert, dass wegen des Orb\u00e1n-Salvini-Morawiecki-Treffens \"die europ\u00e4ische linksliberale Presse eine beispiellose Attacke gestartet\" habe. Der Beitrag schlie\u00dft damit, dass nun von Tschinderle ein Artikel zu dem Thema zu erwarten sei, der die ungarische Regierung erneut \"in Misskredit bringen\" wolle.", "Das zeige, \"wie schwer es ist, \u00fcber solche Netzwerke zu schreiben\", sagt Tschinderle. Die S\u00fcdosteuropa-Expertin verweist auf die Situation von Journalisten und Journalistinnen Ungarn oder etwa auch in Slowenien, \"f\u00fcr die solche Attacken allt\u00e4glich sind\"."], "Orb\u00e1n-nahe Medien attackieren ungarische Lyrikerin Krisztina T\u00f3th": [], "Ungarn: Orb\u00e1ns Coronavirus-Kampagne gegen Budapest": [], "Ungarn startet massive Kampagne gegen EU-Parlament": [], "Ungarn beendet umstrittene Anti-Juncker-Kampagne am 15. M\u00e4rz": [], "Viktor Orb\u00e1n gegen George Soros: Genese einer Hasskampagne": [], "Kommentare": []}}}