{"news_outlet": "kurier", "provenance": "https://kurier.at/politik/inland/laender-planen-impf-aktionen-in-schulen-und-per-bustransfer/401460001", "query_keywords": ["spo", "ns", "\u00f6vp", "lockdown", "us", "rna", "ss", "regierung", "corona", "sp"], "creation_date": "31.07.2021", "last_modified": "nan", "crawl_date": "24.10.2024", "author_person": ["31.07.21, 18:15"], "news_keywords": [], "content": {"title": "L\u00e4nder planen Impf-Aktionen in Schulen und per Bustransfer", "description": "Einige \u00fcber 12-J\u00e4hrige k\u00f6nnten bereits jetzt in Sommerschulen erreicht werden. ", "body": {"": ["Bildungsminister Heinz Fa\u00dfmann (\u00d6VP) pr\u00e4sentiert kommende Woche seinen Plan, wie der Schulstart angesichts der hochansteckenden Delta-Variante des Coronavirus funktionieren soll. Bereits am Samstag erkl\u00e4rte er via profil, dass es f\u00fcr geimpfte Sch\u00fcler deutlich angenehmer werden d\u00fcrfte als f\u00fcr ungeimpfte. \u201ePrivilegien f\u00fcr Geimpfte. Das ist generell Regierungslinie\u201c, sagte er. Vorstellen k\u00f6nne er sich etwa, sie von der Test- oder auch der Maskenpflicht zu befreien (mehr dazu hier).", "Allerdings ist erst ein Viertel der Jugendlichen ab 12 Jahren geimpft \u2013 bis zum Schulbeginn in f\u00fcnf bzw. sechs Wochen gilt es noch, diese Zahl deutlich zu steigern. In den L\u00e4ndern werden dazu bereits eifrig Pl\u00e4ne gew\u00e4lzt, wie ein KURIER-Rundruf zeigt.", "In der Steiermark will man in der ersten Schulwoche (ab 13. September) direkt in den Schulgeb\u00e4uden impfen, alternativ sollen die Bildungsanstalten mit einzelnen Klassen zu Impfstra\u00dfen fahren. Auch Kinder\u00e4rzte sollen in die Aktion mit einbezogen werden.", "Ein \u00e4hnliches Angebot plant man in Ober\u00f6sterreich \u2013 prim\u00e4r an den gr\u00f6\u00dferen Standorten von AHS, BHS und Berufsschulen und f\u00fcr Sch\u00fcler ab 14 Jahren. In dem Alter k\u00f6nnen sie bereits selbst entscheiden, ob sie sich impfen lassen.", "In Tirol setzt man derzeit auf das Angebot an Impfungen ohne Anmeldung. Jene, die dieses Angebot \u00fcber den Sommer nicht nutzen, will man \u201esp\u00e4testens\u201c, wie im Corona-Einsatzstab des Landes betont wird, mit Schulbeginn erreichen. Konkret sollen Bustransfers von den Schulen zu den Impfzentren der Bezirke organisiert werden. Im Laufe des August sollen Eltern \u00fcber das Angebot informiert werden. Bei den 12- und 13-J\u00e4hrigen braucht es ja ihr Einverst\u00e4ndnis.", "Spontan-Impfungen ohne Termin werden auch im Burgenland angeboten, dort l\u00e4uft zudem eine gezielte Aktion in Gemeinden mit niedriger Impfquote. Auf diesem Wege will man speziell die j\u00fcngere Bev\u00f6lkerung motivieren, hei\u00dft es im B\u00fcro des zust\u00e4ndigen Landeshauptmanns Hans Peter Doskozil (SP\u00d6). Bis August sollen 75 Prozent der Burgenl\u00e4nder durchgeimpft sein.", "In Wien, wo die Schule bereits am 6. September startet,\u00a0h\u00e4lt man viel von der Idee, direkt am Schulstandort zu impfen, und auch die Privilegien, die Fa\u00dfmann f\u00fcr Geimpfte in Aussicht stellte, begr\u00fc\u00dft man im B\u00fcro von Stadtrat Peter Hacker (SP\u00d6)."], "Impfaktion schon vor Schulbeginn?": ["Organisieren k\u00f6nnen die L\u00e4nder die Aktionen in den Schulen bzw. die Transfers \u00fcbrigens selbst. Wenn R\u00e4umlichkeiten von Bundesschulen oder Schul\u00e4rzte ben\u00f6tigt werden, m\u00fcssen sie sich an das Bildungsministerium wenden. Dort unterst\u00fctzt man jedenfalls alle Bem\u00fchungen der L\u00e4nder, ein niederschwelliges Angebot f\u00fcr Jugendliche zu schaffen, hei\u00dft es. Je fr\u00fcher, desto besser.", "So kursiert etwa die Idee, bereits in den Sommerschulen \u2013 also vor regul\u00e4rem Schulstart \u2013 Impfungen anzubieten. Derzeit sind rund 40.000 Jugendliche, die wegen der Lockdowns im vergangenen Schuljahr Lerndefizite aufweisen, \u00f6sterreichweit in den Sommerschulen. Details dazu sind aber noch offen."], "Was Experten \u00fcber Fa\u00dfmanns Schul-Test-Pl\u00e4ne denken": [], "Darf mein Kind selbst \u00fcber die Corona-Impfung entscheiden?": [], "Kommentare": []}}}