{"news_outlet": "kurier", "provenance": "https://kurier.at/wirtschaft/immobiz/designerin-teresa-egger-verbindet-generationen-von-fuenf-bis-100/401754213", "query_keywords": ["ns", "us", "usa", "ss", "schi", "sp"], "creation_date": "03.10.2021", "last_modified": "nan", "crawl_date": "24.10.2024", "author_person": ["03.10.21, 05:00"], "news_keywords": [], "content": {"title": "Designerin Teresa Egger verbindet Generationen von f\u00fcnf bis 100", "description": "Teresa Egger ist 28 Jahre alt und schafft multifunktionale Objekte, sowohl f\u00fcr Erwachsene als auch f\u00fcr Kinder ", "body": {"": ["\u201e Als Erwachsener vergisst man oft die Freuden und kleinen Momente im Alltag. Aber in Wahrheit steckt doch in jedem von uns noch ein Kind. Ich finde es sehr wichtig, dass man das nicht verdr\u00e4ngt, sondern beibeh\u00e4lt\u201c, ist die 28- j\u00e4hrige Designerin \u00fcberzeugt. Und das wurde ihr schon w\u00e4hrend ihres Designstudiums an der New Design University in St. P\u00f6lten klar.", "Dort entwickelte sie einen Prototyp, der mittlerweile zu einem ihrer Aush\u00e4ngeschilder wurde. \u201eLudo\u201c ist ein multifunktionales M\u00f6bel \u2013 eine Mischung aus Spielzeug und Couchtisch. Je nachdem, wie man es dreht."], "Hybrides M\u00f6bel": ["Die Idee dazu kam ihr bei einer allt\u00e4glichen Beobachtung: \u201eMir ist aufgefallen, dass Kinder- und Erwachsenenbereiche im M\u00f6belsektor immer streng voneinander separiert werden. Ich wollte ein M\u00f6belst\u00fcck schaffen, das beide Welten zusammenbringt.\u201c Oft wird ja der Sofatisch im Wohnzimmer zur Seite geschoben, damit die Kinder Platz zum Spielen haben.", "Genau dieses Problem wollte die Designerin mit \u201eLudo\u201c l\u00f6sen: \u201eJede 90 Grad Wendung des M\u00f6belst\u00fccks l\u00e4dt zu etwas Neuem ein: Einmal ist es ein Schaukelobjekt, einmal ein Couchtisch oder Zeitungsst\u00e4nder.\u201c So bleibt alles an Ort und Stelle. Generell probiert sich die 28-J\u00e4hrige gerne aus und vertraut beim Gestalten auf ihr eigenes Bauchgef\u00fchl."], "Design darf spielerisch sein": ["\u201eViele sagen, Design muss klar sein und darf nur eine einzige Funktion haben. Ich sehe das nicht so streng. F\u00fcr mich ist das Multifunktionale der Weg und ich mag die Herausforderung. Das ist immer ein Prozess.\u201c"], "Design-Tausendsassa": ["Teresa Egger ist mit ihren 28 Jahren bereits ein Design-Tausendsassa. Neben ihren eigenen Projekten hat sie 2020 eine Marke f\u00fcr nachhaltige und handgefertigte Kindermode sowie Interieur gemeinsam mit drei Freundinnen gegr\u00fcndet."], "nachhaltiges Produktdesign": ["Das faire Label nennt sich \u201eS\u00cbT\u201c und bietet online regional produzierte Kinderbekleidung und Spielzeug aus nat\u00fcrlichen Materialien. Designt wird alles selbst. Teresa Egger ist f\u00fcr die Marke als Produktdesignerin t\u00e4tig. Dabei entstand auch ihr Karten- und Kerzenhalter \u201eEda\u201c. Auch hier bleibt sie ihrer Linie treu: \u201eEda ist ein offenes Produkt. Man kann es komplett auseinandernehmen und so zusammenstecken, wie es einem gef\u00e4llt und wie man es gerade braucht. Au\u00dferdem k\u00f6nnen auch Kinder damit spielen\u201c, erkl\u00e4rt Egger.", "Momentan ist sie gerade auf dem Weg in die Selbstst\u00e4ndigkeit als Designerin. Gemeinsam mit ihrem Partner ist sie dabei, ein eigenes Atelier aufzubauen. \u201eDas soll dann unsere Creative Base sein\u201c."], "\u00d6sterreichische Designszene": ["Von der \u00f6sterreichischen Designszene w\u00fcnscht sich die 28-J\u00e4hrige vor allem die Einbindung von Randgruppen, sozialpolitische Themen und gegenseitigen Support: \u201eEs gibt so viele junge Designerinnen und Designer, die nicht gesehen werden. Wir m\u00fcssen hier noch viel mehr Netzwerke aufbauen, Frauen im Design pushen und ihnen Raum und Sichtbarkeit gew\u00e4hren.\u201c"], "Emotionen entlocken": ["Teresa Egger m\u00f6chte mit ihren Produkten vor allem den Ansto\u00df zu Diskussionen geben und \u201eden Menschen Emotionen entlocken. Darum geht es ja letztendlich beim Design.\u201c", "\"Eda\" hier in der Funktion als Kartenhalter"], "Schwung im Traditionsbetrieb: Tischlerei-Chefin Sophie Wittmann im Portrait": [], "Kim+Heep aus Wien: \"Wir wollen in Zukunft weniger gr\u00fcbeln\"": [], "Kommentare": []}}}