{"news_outlet": "kurier", "provenance": "https://kurier.at/politik/ausland/viktor-orban-gegen-george-soros-genese-einer-hasskampagne/400379876", "query_keywords": ["terror", "migration", "spo", "politik", "europa", "amerika", "ns", "linke", "\u00f6vp", "fl\u00fcchtlingskrise", "us", "usa", "ss", "evp", "regierung", "sp"], "creation_date": "16.01.2019", "last_modified": "nan", "crawl_date": "24.10.2024", "author_person": ["16.01.19, 16:44"], "news_keywords": [], "content": {"title": "Viktor Orb\u00e1n gegen George Soros: Genese einer Hasskampagne", "description": "Einer der Politikberater, die f\u00fcr die Anti-Soros-Kampagne Orb\u00e1ns verantwortlich sind, hat ausgepackt ", "body": {"": ["Zehntausendmal wird der Name George Soros im Internet pro Woche genannt. Es gibt Tage, an denen fast alle dieser Nennungen in einem negativen Kontext stehen. Das rechnete der pers\u00f6nliche Berater des ungarischst\u00e4mmigen US-Milliard\u00e4rs George Soros dem \"Magazin\" vor, einer Wochenendbeilage des Schweizer \"Tagesanzeigers\". Das Blatt hat jetzt mit einer beachtlichen Enth\u00fcllung aufhorchen lassen, die vor allem in Ungarn hohe Wellen schl\u00e4gt.", "George Eli Birnbaum, ein amerikanischer PR-Berater, erkl\u00e4rte dem Magazin, wie er mit seinem Team f\u00fcr die Fidesz-Partei von Viktor Orb\u00e1n die \u201eAnti-Soros-Kampagne\u201c entworfen hat. Jene Kampagne, die den heute 88-j\u00e4hrigen Investor und Holocaust-\u00dcberlebenden zum gr\u00f6\u00dften Feindbild Ungarns hochstilisiert hat.", "Dahinter steckt laut Birnbaum der bekannte Berater der US-Republikaner, Arthur Finkelstein ( 2017). Er verhalf einigen Gr\u00f6\u00dfen der Weltpolitik zu Wahlsiegen, darunter Ronald Reagan, George Bush senior und Benjamin Netanjahu. Dabei entwickelte er eine Formel, mit der W\u00e4hler zu \u00fcberzeugen seien: mittels Bev\u00f6lkerungsdaten Muster erkennen, die W\u00e4hlerschaft polarisieren, ein Feindbild aufbauen, Angst machen."], "Shitstorm f\u00fcr Kurz wegen Soros-Empfang": [], "Negativkampagne": ["Netanjahu empfahl laut Magazin seinem ungarischen Freund Viktor Orb\u00e1n Finkelsteins Team \u2013 zu dem auch George Birnbaum geh\u00f6rte. F\u00fcr Orb\u00e1ns Wahlkampf 2010 wandte Finkelstein dann dieselbe erfolgreiche Formel an. Nicht den Kandidaten bewerben, sondern den Gegner mit Negativkampagnen diskreditieren.", "Mit Finkelsteins Hilfe kam Orban 2010 zur\u00fcck an die Macht", "Orb\u00e1ns Fidesz gewann die Zweidrittelmehrheit, die Opposition zerfiel komplett. Und weil dadurch kein achtbarer Gegner mehr vorhanden war, musste man einen erfinden: \u201eDu musst die Basis unter Strom halten. Ihr den Grund geben wieder rauszugehen am n\u00e4chsten Wahltag\u201c, zitiert das Magazin den Berater Birnbaum. Soros, der reich, weltweit vernetzt war und linksliberale Ideen promotete, sei \u201eder perfekte Gegner\u201c gewesen.", "Dass die beiden Juden Finkelstein und Birnbaum f\u00fcr eine zutiefst antisemitische Kampagne gegen Soros verantwortlich sind, wollte Birnbaum nicht auf sich sitzen lassen. Im Magazin erkl\u00e4rt er, sein Team h\u00e4tte \u201ekeine Sekunde daran gedacht, dass Soros Jude ist\u201c."], "Antisemitismus 2.0: Der Hass in sozialen Medien nimmt zu": [], "S\u00fcndenbock": ["Ab 2010 wurde das Bild verbreitet, dass Soros f\u00fcr die Finanzkrise 2008 verantwortlich sei, den Zusammenbruch der Sowjetunion und Jugoslawiens. Ab 2015 ist er verantwortlich f\u00fcr die Fl\u00fcchtlingskrise \u2013 von langer Hand geplant, um die EU zu zerst\u00f6ren. George Soros soll Linke und Linksextreme finanziell unterst\u00fctzen, Fl\u00fcchtlinge auf ihrem Weg nach Europa sponsern, Terrorismus f\u00f6rdern. Das ist das Bild, das in sozialen Medien und von rechten Politikern verbreitet wird. Vor allem in Ungarn, aber auch in \u00d6sterreich, in Amerika. Plakate s\u00e4umen die Stra\u00dfen in Ungarn, auf denen steht, dass Soros einen Plan habe und man ihn damit nicht durchkommen lassen solle.", "Damit hat Viktor Orb\u00e1n im Vorjahr erneut die Parlamentswahlen gewonnen. Und er wird dieses Narrativ, gepaart mit der Angst vor Migration, auch in die EU-Wahlen im Fr\u00fchling mitnehmen. Das best\u00e4tigt ein Blick auf die regierungsnahe Zeitung Magyar Id\u0151k, die diese Woche titelte: \u201eEuropas F\u00fchrer gefangen im Netzwerk Soros\u2019\u201c \u2013 im Bild Jean-Claude Juncker und George Soros.", "\u201eWenn die Enth\u00fcllungen \u00fcber die vors\u00e4tzliche Planung der Anti-Soros-Kampagne stimmen, dann ist das einfach nur widerw\u00e4rtig\u201c, sagt der Delegationsleiter der \u00d6VP im Europ\u00e4ischen Parlament, Othmar Karas, dem KURIER. \u201ePolitiker, die bewusst Feindbilder erfinden und \u00c4ngste sch\u00fcren, stellen sich selbst ein Armutszeugnis aus\u201c, sagte Karas, der sich schon mehrmals daf\u00fcr ausgesprochen hat, die Fidesz zumindest tempor\u00e4r aus der EVP auszuschlie\u00dfen."], "Kommentare": []}}}