{"news_outlet": "kurier", "provenance": "https://kurier.at/wirtschaft/immobiz/mein-wohnen-ein-ortswechsel-mit-zeitreise/401395035", "query_keywords": ["ns", "us", "usa", "ss", "sp"], "creation_date": "31.05.2021", "last_modified": "nan", "crawl_date": "24.10.2024", "author_person": ["31.05.21, 05:00"], "news_keywords": [], "content": {"title": "Mein Wohnen: Ein Ortswechsel mit Zeitreise", "description": "Ein Wochenende bei den Eltern. Vieles ist vertraut. Manches hat sich ver\u00e4ndert. Aus dem Jugendzimmer wurde ein Arbeitszimmer", "body": {"": ["Wer schon lange von zu Hause ausgezogen ist und dann wieder einmal \u00fcbers Wochenende bei den Eltern zu Besuch ist, kennt dieses Gef\u00fchl: Vieles ist vertraut und noch genauso wie vor zehn Jahren. Zum Beispiel das alte Ledersofa, an dessen Falten und Kratzern sich sowohl lustige Fernsehabende als auch gem\u00fctliche Kuschelmomente mit dem Hund, f\u00fcr den das Sofa eigentlich tabu ist, ablesen lassen. Oder der Geruch von frisch gewaschener W\u00e4sche, wenn man die Kellerstiegen hinunter geht, und der W\u00e4schest\u00e4nder noch immer an seinem alten Platz steht."], "Jugendzimmer": ["Manches hat sich aber auch ver\u00e4ndert. Was fr\u00fcher mein Jugendzimmer mit FM4-Postern an der Wand, einem gem\u00fctlichen Sitzsack und einem Ikea-Bett war, ist heute ein schlicht eingerichtetes Arbeitszimmer mit ordentlich beschrifteten Mappen im Regal, Drucker, kleinem Schreibtisch und schmalen G\u00e4stebett \u2013 in dem ich, wenn ich mittlerweile selbst Gast bin, schlafe."], "Fr\u00fchst\u00fcck": ["Beim morgendlichen Fr\u00fchst\u00fcck bin ich dann aber nicht mehr Gast, sondern wieder ausschlie\u00dflich Tochter: Meine Mutter serviert Milchkaffee, kocht Eier f\u00fcr uns und wir sitzen lange zusammen, plaudern, h\u00f6ren den V\u00f6geln im Garten beim Zwitschern zu und f\u00fcr einen Moment lang ist alles wieder wie fr\u00fcher, nur ohne Teenager-Konflikte.", "angelika.gross@kurier.at"], "Mein Wohnen: G\u00e4rtnern f\u00fcr Dummies": [], "Kolumne 'Mein Wohnen': Vom Suchen und Finden": [], "Naturgarten gestalten: In f\u00fcnf Schritten zum wilden Garten": [], "Kommentare": []}}}