{"news_outlet": "kurier", "provenance": "https://kurier.at/politik/inland/erst-facebook-dann-angelobung-die-ersten-stunden-von-kurz-als-klubobmann/401769063", "query_keywords": ["politik", "rki", "ns", "chatprotokolle", "demo", "\u00f6vp", "us", "usa", "ss", "steuerreform", "regierung", "neos", "sp", "fp\u00f6", "sebastian kurz"], "creation_date": "14.10.2021", "last_modified": "nan", "crawl_date": "24.10.2024", "author_person": ["14.10.21, 07:29"], "news_keywords": [], "content": {"title": "Videobotschaft: Kurz spricht von \"Resignation und Wut\"", "description": "Seit Montag ist Kurz nicht mehr Kanzler, vor der Angelobung entschuldigt er sich bei seinen Unterst\u00fctzern.", "body": {"": ["Wenige Stunden ehe Sebastian Kurz sich der \u00d6ffentlichkeit in seiner neuen Rolle - als Klubchef der \u00d6VP im und dem Parlament pr\u00e4sentieren wird - l\u00e4sst er Donnerstagmorgen via Facebook die vergangenen Tage Revue passieren.", "Geht es nach Kurz und seiner knapp f\u00fcnf min\u00fctigen Rede in einer B\u00fcrokulisse mit Spiegel und Topfpflanze, so war es \"f\u00fcr viele in unserem Land eine emotionale Achterbahnfahrt\"."], "\"Achterbahnfahrt\"": ["Der \u00d6VP-Chef k\u00f6nne Gef\u00fchle wie \"Entt\u00e4uschung, Resignation, Wut sehr gut nachvollziehen\"... und \"um ehrlich zu sein, f\u00fcr mich hat es sich genauso angef\u00fchlt\".", "Der 35-J\u00e4hrige bedankt sich bei seinen Unterst\u00fctzern, die ihm Kraft gegeben h\u00e4tten. Nun gehe es allerdings darum, \"dass \u00d6sterreich eine stabile Regierung hat\"."], "Vom Kanzleramt auf die Abgeordnetenbank": ["Diese wird seit Montag von Alexander Schallenberg gef\u00fchrt. Der Kanzler ist heute auf seiner ersten Auslandsreise in Br\u00fcssel und wird daher nicht anwesend sein, wenn der \u00d6VP-Chef, mit dem er eng zusammenarbeiten will, weil \"alles andere demokratiepolitisch absurd w\u00e4re, von Nationalratspr\u00e4sident Wolfgang Sobotka angelobt werden wird."], "Schallenbergs erstes TV-Interview strahlte die Bild-Zeitung aus": ["Kurz habe \"einen Schritt zur Seite gemacht und Alexander Schallenberg als Bundeskanzler vorgeschlagen. Damit er und das ganze Regierungsteam f\u00fcr unser Land arbeiten kann und nicht eine Vierer-Koalition aus Rot-Gr\u00fcn-Neos und der FP\u00d6 vielleicht f\u00fcr chaotische Zust\u00e4nde gesorgt h\u00e4tte\", wie er in seinem Facebook-Statement sagt.", "Dann wiederholt der \u00d6VP-Chef, was er bereits auf Twitter wissen lie\u00df: \"Klar ist, ich bin kein Schattenkanzler.\" Er werde \"als Bundesparteiobmann und Klubobmann alles tun, um Alexander Schallenberg und das Regierungsteam bestm\u00f6glich zu unterst\u00fctzen, damit all das auch umgesetzt werden kann, was wir uns im Regierungsprogramm vorgenommen haben. Und mit dem Beschluss von Steuerreform und Budget gehen wir genau diesen Weg\".", "Nachdem Sebastian Kurz erkl\u00e4rt wof\u00fcr das \"t\u00fcrkise System\" steht - politisch n\u00e4mlich (\"Wir stehen f\u00fcr die Entlastung der arbeitenden Menschen in diesem Land.\" u.a.) spricht er die Chatprotokolle an, die schlussendlich zu seinem R\u00fccktritt als Kanzler f\u00fchrten."], "Mikl-Leitner meldet sich erstmals zu Wort: \"Die Chats k\u00f6nnen wir so nicht stehen lassen\"": ["Per Du richtet er das Wort an seine Unterst\u00fctzer und sagt: \"Wie Ihr Euch vorstellen k\u00f6nnt, besch\u00e4ftigen mich auch die Vorw\u00fcrfe und Anschuldigungen, die gegen mich in den Raum gestellt worden sind. Es sind zahlreiche SMS-Nachrichten im Umlauf, die ich selbst nie geschrieben habe. Und dar\u00fcber hinaus gibt es einige Nachrichten, die ich geschrieben habe. Und dazu w\u00fcrde ich gerne ein paar Worte sagen.\""], "Kurz: \"Laufe zu Hause nicht im Anzug herum\" und \"bin kein Roboter\"": ["\"Ich verstehe absolut, dass man an den Bundeskanzler ganz besondere Erwartungen hat, was die Wortwahl betrifft. Aber genauso wie ich zu Hause nicht im Anzug herumlaufe, genauso bin ich nicht nur ein Politiker, sondern ein Mensch. Ich bin kein Roboter, sondern ein Mensch mit Fehlern, mit Emotionen... und ja, leider auch manchmal mit Formulierungen, die ich \u00f6ffentlich nicht verwenden w\u00fcrde.\u00a0Ich habe mich bereits f\u00fcr diese Formulierungen entschuldigt und ich bedauere sie auch.\"", "Derzeit, f\u00fchrt Sebastian Kurz weiter aus, werde vieles miteinander vermischt, sei es f\u00fcr viele schwer, die Geschehnisse zu durchblicken.", "\"Ich glaube, ein gro\u00dfes Problem ist auch, dass im Moment so viel miteinander vermischt wird, dass es f\u00fcr viele immer schwieriger wird, das zu durchblicken. Ich glaube, eine klare Trennung zwischen SMS-Nachrichten und strafrechtlichen Vorw\u00fcrfen w\u00e4re wichtig\", sagt Kurz."], "\"Habe mir noch nie in meinem ganzen Leben strafrechtlich irgendwas zu Schulden kommen lassen\"": ["In \"aller Deutlichkeit\" will Kurz noch festhalten: \"Ich habe mir in meinem ganzen Leben noch nicht strafrechtlich irgendwas zu Schulden kommen lassen. Und ich bin froh, dass es mittlerweile mehr und mehr Experten gibt, die auch klar sagen, dass es keinen Hinweis auf eine Anstiftung und somit ein strafrechtlich relevantes Verhalten von meiner Seite gibt. Und das werde ich am Ende des Tages auch beweisen!\"", "Zum Schluss so res\u00fcmiert Kurz, habe er einen Schritt gesetzt, um sicherzustellen, \"dass die Regierungsarbeit stabil fortgesetzt werden kann. Ich selbst werde jetzt die Vorw\u00fcrfe gegen mich entkr\u00e4ften und alles tun, um die Regierungsarbeit bestm\u00f6glich zu unterst\u00fctzen. Und auf diesem Weg bitte ich Euch um Eure Unterst\u00fctzung.\""], "Kommentare": []}}}