{"news_outlet": "kurier", "provenance": "https://kurier.at/politik/inland/mikl-leitner-meldet-sich-erstmals-zu-wort-die-chats-koennen-wir-so-nicht-stehen-lassen/401766363", "query_keywords": ["rki", "ns", "\u00f6vp", "us", "usa", "ss", "regierung", "sp", "fp\u00f6", "sebastian kurz"], "creation_date": "11.10.2021", "last_modified": "nan", "crawl_date": "24.10.2024", "author_person": ["11.10.21, 18:31"], "news_keywords": [], "content": {"title": "Mikl-Leitner meldet sich erstmals zu Wort: \"Die Chats k\u00f6nnen wir so nicht stehen lassen\"", "description": "W\u00e4hrend der neue Kanzler dem Altkanzler Kurz absolute Treue schwor, versuchen die VP-L\u00e4nder einen Spagat. F\u00fcr Landeshauptfrau Mikl-Leitner m\u00fcssen die Vorw\u00fcrfe restlos aufgekl\u00e4rt werden.", "body": {"": ["Alle, die Hoffnungen hegten, dass der neue Bundeskanzler Alexander Schallenberg sich rasch ein eigenst\u00e4ndiges Profil als Regierungschef zulegt, wurden nach exakt zwei Minuten und 48\u2005Sekunden entt\u00e4uscht. Schallenberg schwor seinem Vorg\u00e4nger absolute Treue. \u201eGanz bewusst\u201c wollte der neue Kanzler \u201efeststellen, dass er sehr eng mit Sebastian Kurz zusammenarbeiten\u201c werde. Und der frisch angelobte Regierungschef setzte noch eines drauf, n\u00e4mlich dass er auch die im \u201eRaum stehenden Vorw\u00fcrfe gegen Kurz f\u00fcr falsch\u201c h\u00e4lt. Eine nicht unproblematische Feststellung des Bundeskanzlers in Richtung Wirtschafts- und Korruptionsstaatsanwaltschaft."], "Wie viel Macht hat Kurz noch?": [], "Abkehrtendenz": ["Doch auch die Botschaft von Schallenberg an die hinteren Reihen in der \u00d6VP war klar: Am Ballhausplatz herrscht absolute Loyalit\u00e4t gegen\u00fcber Kurz. Daran gibt es nichts zu r\u00fctteln. M\u00f6glicherweise ein notwendiger Schachzug, wurden doch bereits 24 Stunden nach dem R\u00fccktritt von Kurz die ersten Abkehrtendenzen sichtbar. Steiermarks Landeschef Hermann Sch\u00fctzenh\u00f6fer gab in der Kleinen Zeitung eine Einsch\u00e4tzung ab, die Kurz nicht gerne geh\u00f6rt haben wird. Er rechne nicht damit, dass Kurz als Kanzler wieder am Ballhausplatz einziehen k\u00f6nne, angesichts der Dauer von solchen Ermittlungsverfahren. Vorarlbergs Landeshauptmann Markus Wallner kritisierte die r\u00fcde Sprachwahl in den Chats: \u201eDas ist nicht der Stil der Partei. Wo man\u2019s kann, muss man es abstellen.\u201c", "Tatsache ist, der t\u00fcrkise Lack ist ab, erste schwarze Schattierungen sind in der \u00d6VP erkennbar. Nicht bei der Regierungsmannschaft. Alle VP-Minister wissen, wem sie den Job verdanken.", "Allerdings sickerte in den L\u00e4ndern die Dimension der strafrechtlichen Vorw\u00fcrfe st\u00fcndlich. Jetzt steht die \u00d6VP vor einem emotionalen Dilemma: wie umgehen mit dem Ex-Kanzler? Weiterhin den R\u00fccken st\u00e4rken, oder sich heimlich still und leise vom einstigen Polit-Star abwenden? Kurz gewann zwei Nationalratswahlen, hat der machtbewussten Partei gleich zwei Mal den Kanzleranspruch gesichert, war ein Turbo-Booster f\u00fcr die vergangenen Landtagswahlen."], "Alexander Schallenberg als neuer Bundeskanzler angelobt": ["So soll Tirols Landeshauptmann G\u00fcnther Platter am Montag auch im Landesparteivorstand erkl\u00e4rt haben, warum man sich zun\u00e4chst geschlossen hinter Kurz stellte. Nach derartigen Erfolgen k\u00f6nne man jemand nicht sofort fallen lassen, wenn es das erste Mal schwierig wird.", "Innerhalb der \u00d6VP ist man sich aber auch bewusst, dass man die t\u00fcrkisen Fans, die vorwiegend wegen Kurz das Kreuz bei der Volkspartei gemacht haben, nicht vor den Kopf sto\u00dfen kann. Zudem hat Kurz gerade unter den Jungen innerhalb der \u00d6VP gro\u00dfen R\u00fcckhalt, die wollen die Landeschefs nicht vergr\u00e4men. Ein harter Bruch, so die \u00dcberlegung, w\u00fcrde wohl die \u00d6VP Stimmen kosten und der FP\u00d6 n\u00fctzen.", "Selbst Nieder\u00f6sterreich, wo Wolfgang Sobotka felsenfest hinter Kurz steht, sucht nach einem eigenen Weg. Via Facebook wandte sich Landeshauptfrau Johanna Mikl-Leitner an ihre \u00d6VP-Funktion\u00e4re. Dort erkl\u00e4rte sie, dass die Vorw\u00fcrfe aufgekl\u00e4rt werden m\u00fcssen. \u201eDie Chats zeichnen ein Bild, das wir so nicht stehen lassen wollen und k\u00f6nnen.\u201c Zum Schluss sagte sie: \u201eIn den letzten Tagen sagen mir immer mehr Leute: Gut, dass wir in N\u00d6 sind. Ein Gef\u00fchl und eine Haltung, die ich teile.\u201c F\u00fcr sie war ihre \u00d6VP-Landespartei nie t\u00fcrkis, sondern immer \u201eblau-gelb\u201c, wie sie im Vorjahr in einem Video erkl\u00e4rte."], "Kommentare": []}}}