{"news_outlet": "kurier", "provenance": "https://kurier.at/politik/ausland/baerbock-und-laschet-beschoenigungen-und-luecken-in-der-vita/401406537", "query_keywords": ["politik", "energiewende", "europa", "ns", "us", "rna", "ss", "schi", "cdu", "regierung", "grenzen", "sp", "armin laschet", "annalena baerbock", "robert habeck"], "creation_date": "09.06.2021", "last_modified": "nan", "crawl_date": "24.10.2024", "author_person": ["09.06.21, 06:00"], "news_keywords": [], "content": {"title": "Baerbock und Laschet: Besch\u00f6nigungen und L\u00fccken in der Vita", "description": "Im deutschen Wahlkampf werden die Lebensl\u00e4ufe der Spitzenkandidaten f\u00fcrs h\u00f6chste Regierungsamt derzeit besonders unter die Lupe genommen.", "body": {"": ["Wohin steuert die CDU unter Armin Laschet? Wie will er B\u00fcrokratie abbauen, die gr\u00f6\u00dfte Volkswirtschaft innerhalb der EU digitalisieren? Oder, wie wollen die Gr\u00fcnen konkret die Energiewende finanzieren?", "Fragen, auf die W\u00e4hlerinnen und W\u00e4hler in Deutschland bisher noch keine pr\u00e4zisen Antworten bekommen haben. Daf\u00fcr kann es in den Medien derzeit viel zu \u2013 fehlenden \u2013 Details der Lebensl\u00e4ufe der Spitzenkandidaten f\u00fcrs Kanzleramt, Annalena Baerbock und Armin Laschet, nachlesen.", "Zuerst wurden Unstimmigkeiten in der Vita der Gr\u00fcnen-Chefin aufgesp\u00fcrt. Ihr Lebenslauf im Netz wies unkorrekte Angaben zu Mitgliedschaften in Organisationen wie dem UN-Fl\u00fcchtlingshilfswerk und dem German Marshall Fund auf, die sie korrigieren musste. Denn Baerbock ist blo\u00df Spenderin.", "Kein gro\u00dfes Drama, aber im Wahlkampf ums h\u00f6chste Regierungsamt, wo politische Gegner und Medien alles hinterfragen, ist das unangenehm; besonders bei einer Kandidatin, der sie mangelnde Regierungserfahrung vorwerfen.", "Baerbock selbst entschuldigte sich am Montag in Berlin: \"Meinen Lebenslauf habe ich knapp und komprimiert ver\u00f6ffentlicht und dabei unwillentlich einen missverst\u00e4ndlichen Eindruck erweckt, den ich nicht erwecken wollte\", so die designierte Kanzlerkandidatin. \"Das war Mist.\"", "Armin Laschet, Kanzlerkandidat der Union"], "Laschets Lehrauftrag": ["Im Lebenslauf von Armin Laschet auf der Seite des Landes Nordrhein-Westfalen und in der Bewerbung um den CDU-Vorsitz findet sich wiederum eine Mitgliedschaft, die er gar nicht mehr hat: Laschet wird als Direktoriumsmitglied der Gesellschaft f\u00fcr die Verleihung des internationalen Karlspreises zu Aachen) genannt, wie das Nachrichtenportal t-online schreibt. Eine andere Lebensstation fehlt dagegen, sie endete schm\u00e4hlich: Von 1999 bis 2015 lehrte der CDU-Politiker ehrenamtlich an der Rheinisch-Westf\u00e4lischen Technischen Hochschule Aachen. Als Lehrbeauftragter gingen ihm korrigierte Klausuren verloren, die er durch Aufzeichnungen rekonstruierte. Allerdings erhielten am Ende 35 Studierende eine Note, obwohl nur 21 am Seminar teilgenommen hatten.", "Was nach einer Folge \"Mr. Bean\" klingt, hatte ernste Konsequenzen: Er musste die Lehrt\u00e4tigkeit zur\u00fccklegen. Die Episode findet sich auch in Laschets Biografie, die von den Journalisten Tobias Blasius und Moritz K\u00fcpper verfasst wurde. Im Kapitel \"Der Chaotische\" beschreiben sie, dass er den Studierenden erz\u00e4hlt habe, dass ihre Klausuren \"auf dem Postweg abhandengekommen\" seien.", "Die \"Klausuren-Aff\u00e4re\" brachte dem CDU-Politiker 2015 viel Kritik im D\u00fcsseldorfer Landtag ein. Laschet verteidigte sich ungeschickt (\"Ich k\u00f6nnte Ihnen das erkl\u00e4ren, aber ich mache es nicht\") und konnte von seinen Parteikollegen gerettet werden, die sich hinter ihn stellten."], "B\u00fcroleiterin, aber wo genau?": ["Bei den Gr\u00fcnen sind die Fragen zu Annalena Baerbocks Mitgliedschaften mitten in die Landtagswahl in Sachsen-Anhalt gedr\u00e4ngt. Genauso wie ein anderes Detail zu ihren Anf\u00e4ngen als B\u00fcroleiterin der Europaabgeordneten Elisabeth Schroedter in Br\u00fcssel. Der Standort wurde inzwischen gel\u00f6scht. Sie habe die T\u00e4tigkeit zuerst via Potsdam ausge\u00fcbt, dann in Br\u00fcssel \u00fcbernommen, hei\u00dft es."], "Fake News und Hass im Netz: Angriffe auf Baerbock haben zugenommen": ["Feinheiten, die Wasser auf den M\u00fchen jener sind, die Baerbock seit ihrer Nominierung auf Facebook und Telegram angreifen. Ihr Co-Chef Robert Habeck versuchte nun zu helfen und sprach von Kleinigkeiten, die zu \"gro\u00dfen Popanzen\" aufgebaut wurden. Gleichzeitig r\u00e4umte er ein, dass die Leute das nat\u00fcrlich thematisieren \"d\u00fcrften\" \u2013 \"Wahlkampf hei\u00dft k\u00e4mpfen\". Die \"Pr\u00e4zisionen\" seien aber erfolgt und nun w\u00e4re es auch mal gut damit.", "In der D\u00fcsseldorfer Staatskanzlei, wo Armin Laschet als Ministerpr\u00e4sident regiert, gab es am Montag ebenfalls Erkl\u00e4rungsversuche. \"Ministerpr\u00e4sident Armin Laschet im Laufe seines Lebens eine Vielzahl an ehrenamtlichen Aufgaben \u00fcbernommen\" habe, zitiert t-online. \"Eine Darstellung in einer kurzen Lebenslauf-\u00dcbersicht kann naturgem\u00e4\u00df nur eine Auswahl darstellen\", hie\u00df es weiter auf Anfrage des Portals.", "W\u00e4hrend Laschet sein Programm f\u00fcr die Wahl im Herbst am Sonntag im CDU-Pr\u00e4sidium besprechen will, werden die Gr\u00fcnen ihres an diesem Wochenende auf einem Online-Parteitag festlegen. Dann d\u00fcrfte wohl wieder heftig \u00fcber Sachthemen diskutiert werden: Gr\u00fcnen-Basismitglieder brachten bereits mehr als 3.000 \u00c4nderungsantr\u00e4ge ein. Darunter sind Forderungen nach einer h\u00f6heren Verm\u00f6genssteuer, einem Mietendeckel und durchl\u00e4ssigeren EU-Au\u00dfengrenzen. Habeck findet keine davon richtig, wie er wissen lie\u00df. Notfalls werde \"kampfabgestimmt\"."], "Unions-Kanzlerkandidat Armin Laschet: Der Entfesselungsk\u00fcnstler": [], "Kommentare": []}}}