{"news_outlet": "kurier", "provenance": "https://kurier.at/wirtschaft/impfpflicht-arbeitsplatz-2-g-3-g-wirtschaft-politik/401869829", "query_keywords": ["ns", "\u00f6vp", "arbeitsmarkt", "us", "ss", "schi", "impfpflicht", "sp"], "creation_date": "13.01.2022", "last_modified": "nan", "crawl_date": "24.10.2024", "author_person": ["13.01.22, 11:18"], "news_keywords": [], "content": {"title": "Impfpflicht: Debatte um 2-G oder 3-G am Arbeitsplatz", "description": "3-G im Betrieb und 2-G am Weg dorthin? Regierung und Opposition sind sich nicht einig. Manche Betriebe f\u00fchren dennoch Impfpflicht ein.", "body": {"": ["Eine allgemeine Impfpflicht soll eingef\u00fchrt werden. Am Arbeitsplatz gelten aber weiterhin auch Tests. F\u00fcr Wiens Gesundheitsstadtrat Peter Hacker (SP\u00d6) ist das widersinnig. \"Entweder es gibt eine Impfpflicht oder es gibt sie nicht\", sagte Hacker am Mitwoch gegen\u00fcber ATV. Geht es nach ihm, sollte die 2-G-Regelung auf den Bereich der Arbeit ausgedehnt werden (mehr dazu).", "Dass die Impfplicht kommt, ist f\u00fcr die Gr\u00fcne Klubchefin Sigrid Maurer jedoch fix, wie sie am Donnerstagmorgen betonte. Exekutiert werden soll sie ab 15. M\u00e4rz (mehr dazu). In der Frage, wie sich diese auf den Arbeitsplatz auswirken, verwies sie auf \u00d6VP-Arbeitsminister Martin Kocher.", "Dieser hat k\u00fcrzlich erkl\u00e4rt, dass er eine allgemeine Impfpflicht im Beruf nicht f\u00fcr umsetzbar h\u00e4lt. W\u00fcrde sie eingef\u00fchrt, w\u00fcrden alle Ungeimpften nicht nur den Arbeitsplatz, sondern auch die Unterst\u00fctzungsleistungen verlieren. Denn Arbeitslosengeld erh\u00e4lt nur, wer dem Arbeitsmarkt zur Verf\u00fcgung steht. Ein Sprecher des Arbeitsministeriums best\u00e4tigte diesen Standpunkt am Donnerstag mit Verweis auf Gespr\u00e4che mit den Sozialpartnern vor Weihnachten.", "Die Sozialpartner und die Industriellenvereinigung haben sich ebenfalls gegen eine 2-G-Pflicht am Arbeitsplatz ausgesprochen. \"Schon 3G am Arbeitsplatz ist f\u00fcr viele Betriebe sehr herausfordernd, eine Reduktion auf 2G ist nicht praktikabel\", so etwa WK\u00d6-Generalsekret\u00e4r Karlheinz Kopf im Dezember. \"Dadurch w\u00fcrde nicht nur vielen Arbeitnehmern die Erwerbsgrundlage entzogen, sondern Betriebe m\u00fcssten auch auf dringend ben\u00f6tigte Mitarbeiter verzichten. Das w\u00e4re angesichts der ohnehin schon angespannten Fachkr\u00e4fte-Situation kontraproduktiv.\"", "\u00d6VP-Arbeitsminister Martin Kocher", "Bei einem Versto\u00df gegen die allgemeine Impfpflicht drohen Geldstrafen, voraussichtlich in der H\u00f6he von 500 bis 3.600 Euro. Diese m\u00f6gen zwar empfindlich sein, sie sind aber nicht notwendigerweise existenzgef\u00e4hrdend. Auch die volkswirtschaftlichen Auswirkungen w\u00e4ren geringer."], "AUA f\u00fchrt 2-G-Pflicht ein": ["Einige Betriebe preschen allerdings bereits vor. Die AUA hat eine 2-G-Pflicht f\u00fcr das fliegende Personal angek\u00fcndigt. Bereits seit Jahresbeginn muss das Personal an Bord von Langstreckenfl\u00fcgen geimpft oder genesen sein, diese Regelung wird ab M\u00e4rz auf alle Fl\u00fcge ausgeweitet. Davor war ein 3G-Nachweis, also geimpft, genesen oder getestet, ausreichend. F\u00fcr das Bodenpersonal \u00e4ndert sich nichts, es gilt weiterhin die 3G-Regel."], "Impfpflicht sieht keine regelm\u00e4\u00dfigen Impfungen vor": ["Grund daf\u00fcr seien die unterschiedlichen Covid-Bestimmungen in den angeflogenen L\u00e4ndern, die sich auch kurzfristig \u00e4ndern und die Einsatzplanung immer schwieriger machen w\u00fcrden. Oberste Priorit\u00e4t seien die Gesundheit der Crews und Passagiere und ein stabiler Flugbetrieb, erkl\u00e4rte die AUA.", "Wer nicht geimpft oder genesen ist, wird ab dem 1. M\u00e4rz nicht mehr f\u00fcr Dienste eingeteilt und verliert somit auch sein Gehalt. Wer sich doch noch impfen l\u00e4sst, darf, sobald der Impfschutz aufrecht ist, auch wieder fliegen. Zus\u00e4tzlichen Druck auf Nicht-Geimpfte werde es nicht geben. Allzu viele Personen d\u00fcrfte die Neuerung allerdings nicht betreffen: Die Impfquote im Konzern liege bei rund 94 Prozent. Die Ma\u00dfnahme sei auch mit dem Betriebsrat abgestimmt."], "Impfpflicht: Erste Vorbereitungen in den L\u00e4ndern": [], "Zu wenige Passagiere: Warum die Flieger trotzdem abheben": [], "Neos f\u00fcr Impfpflicht, erster Mandatar stimmt aber dagegen": [], "Kommentare": []}}}