{"news_outlet": "kurier", "provenance": "https://kurier.at/wirtschaft/immobiz/outdoor-kuechen-so-schoen-ist-kochen-im-freien/401215068", "query_keywords": ["rki", "ns", "us", "ss", "schi", "grenzen", "sp"], "creation_date": "11.03.2021", "last_modified": "nan", "crawl_date": "24.10.2024", "author_person": ["11.03.21, 05:00"], "news_keywords": [], "content": {"title": "Outdoor-K\u00fcchen: So sch\u00f6n ist Kochen im Freien", "description": "Die Gartensaison ist er\u00f6ffnet. Die Faszination der Outdoor-K\u00fcchen ist gro\u00df, die M\u00f6glichkeiten sind vielf\u00e4ltig. ", "body": {"": ["Der Fr\u00fchling steht vor der T\u00fcr. Die ersten Knospen sprie\u00dfen, die V\u00f6gel zwitschern, und auch uns zieht es ins Gr\u00fcne. Genauer gesagt: In den Garten. Nach der langen Zeit zu Hause genie\u00dfen jetzt alle Altersgruppen die Freizeit au\u00dferhalb der eigenen vier W\u00e4nde. Balkon, Terrasse und Garten werden zum erweiterten Wohnraum \u2013 da darf auch eine Outdoor-K\u00fcche nicht fehlen."], "Gro\u00dfe\u00a0Nachfrage nach Outdoor-K\u00fcchen": ["Die Nachfrage nach Sommerk\u00fcchen ist in diesem Jahr \u201egigantisch\u201c, erz\u00e4hlt Andreas Ettenfellner, Gesch\u00e4ftsf\u00fchrer von Flam.e Outdoor K\u00fcchen. \u201eMan verlagert seinen Lebensmittelpunkt immer mehr nach drau\u00dfen. Man m\u00f6chte eben alles im Garten haben.\u201c"], "Kochen im Freien": ["Die Anspr\u00fcche an das Kochen im Freien werden immer h\u00f6her. Mit einem simplen Griller ist es l\u00e4ngst nicht mehr getan. \u201eDie Kunden w\u00fcnschen sich multifunktionale Hochleistungswoks und Induktionsplatten. Aber auch Teppanyaki-Kochfelder (Edelstahlplatten, auf denen man Gem\u00fcse, Fleisch und Fisch zubereitet), Waschbecken und K\u00fchlschr\u00e4nke bauen wir immer \u00f6fter ein\u201c, erkl\u00e4rt Ettenfellner."], "Ausstattung der K\u00fcchen": ["Bei der Ausstattung von Outdoor-K\u00fcchen reichen die Varianten von kleinen, modulartigen L\u00f6sungen, die es auch schon zum Beispiel bei Ikea gibt, bis hin zu ma\u00dfgeschneiderten, vollausgestatteten Luxusk\u00fcchen von Herstellern, die auf den Outdoor-Bereich spezialisiert sind. So ein Unternehmen ist auch \u201egruenhoch3\u201c aus Wien. Das Spannende daran: Die Firma konzentriert sich vor allem auf den st\u00e4dtischen Bereich. Gesch\u00e4ftsf\u00fchrerin Ulli Seher erkl\u00e4rt: \u201eWir haben viele Kunden, die in St\u00e4dten wohnen, dort k\u00f6nnen wir unsere Outdoor-K\u00fcchen individuell an die Situation vor Ort anpassen. \u201c So ist selbst auf einem kleinsten Balkon mitten in der Stadt Platz f\u00fcr eine Outdoor-K\u00fcche."], "Moderne Materialien": ["Damit die Modelle auch bei Regen und N\u00e4sse bestehen, kommen vor allem witterungsbest\u00e4ndige Materialien zum Einsatz: \u201eMomentan verwenden wir haupts\u00e4chlich Laminat, Edelstahl mit Holz- oder Betonstruktur, Stein und pulverbeschichtetes Aluminium\u201c, erkl\u00e4rt Ettenfellner. Und auch bei der Gestaltung steht die Funktionalit\u00e4t im Vordergrund: \u201eDie Kunden m\u00f6gen es puristisch, modern und vor allem mit wenig Schnickschnack sowie einfach zu pflegen. Im Garten muss es wartungsfrei sein.\u201c Die modernen Outdoor-K\u00fcchen gibt es in allen Gr\u00f6\u00dfen und Varianten. Bereits ab 1,20 Meter Breite geht es los."], "Mobile Kochgelegenheiten": ["Im Durchschnitt liegen sie jedoch zwischen drei und 3,5 Metern Breite. Preislich spielen die individuell gestalteten Outdoor-K\u00fcchen eher in der oberen Liga: \u201eWir beginnen bei 10.000 Euro mit eher kleineren, mobilen Kochgelegenheiten.", "Nach oben hin gibt es keine Grenzen\u201c, so Ettenfellner. Wer nicht so viel investieren will, findet im M\u00f6belhandel, etwa bei Ikea, einen Kohlegrill mit Servierwagen um rund 300 Euro.", "Eine minimalistische Outdoor-K\u00fcche f\u00fcr die Stadt von \u201egruenhoch3\u201c", "Holz und Steinplatten treffen hier aufeinander. Von Oehleroutdoorkitchen", "Die Luxusvariante\u00a0der Firma \u201egruenhoch3\u201c: \u201eCooking Out\u201c", "Praktisch und puristisch: Eine stilvolle \u00a0Outdoor-K\u00fcche der Firma \u201eFlam.e\u201c", "Es geht auch g\u00fcnstig: Kohlegrill und Servierwagen von Ikea"], "DIY in der Gro\u00dfstadt: Shoper\u00f6ffnung in Wien": [], "Design der Woche: Ein \u00fcppiger Po als Deko-Objekt": [], "Holz-Kosmetik: Welches Holz braucht was?": [], "Kommentare": []}}}