{"news_outlet": "kurier", "provenance": "https://kurier.at/politik/inland/sobotka-rudert-zurueck-wir-setzen-bei-der-stopp-corona-app-auf-freiwilligkeit/400803785", "query_keywords": ["datenschutz", "ns", "\u00f6vp", "us", "ss", "corona", "sp", "sebastian kurz", "werner kogler"], "creation_date": "05.04.2020", "last_modified": "nan", "crawl_date": "24.10.2024", "author_person": ["05.04.20, 12:33"], "news_keywords": [], "content": {"title": "Sobotka rudert zur\u00fcck: \"Wir setzen bei Stopp-Corona-App auf Freiwilligkeit\"", "description": "Gestern noch meinte der Nationalratspr\u00e4sident,, dass er sich eine Anti-Viren-App verpflichtend vorstellen kann. Gegen solche Pl\u00e4ne sprach sich  auch die gr\u00fcne Klubchefin Sigrid Maurer aus.", "body": {"": ["Der Aufschrei war gro\u00df, als Nationalratspr\u00e4sident Wolfgang Sobotka in einem profil-Interview meinte, dass er sich die Stopp-Corona-App des Roten Kreuz auch verpflichtend f\u00fcr alle \u00d6sterreicher vorstellen kann. S\u00e4mtliche Oppositionsparteien sprachen sich dagegen aus. Sie nannten es \"totalit\u00e4re \u00dcberwachungspl\u00e4ne der \u00d6VP\" .", "Aber auch der Koalitionspartner ist da offenbar nicht mit an Bord. Vizekanzler Werner Kogler (Gr\u00fcne) meinte dazu, das sei die \"Privatmeinung des Nationalratspr\u00e4sidenten und komme mit den Gr\u00fcnen nicht infrage.\"", "Am Samstagabend unterst\u00fctzte dann aber \u00fcberraschend Bundeskanzler Sebastian Kurz den Nationalratspr\u00e4sidenten. Tracking werde eine \"wichtige Basis\" sein, um die schneller in die Normalit\u00e4t zu kommen, meinte der Kanzler im KURIER-Interview.\u00a0 Weil zwei Millionen \u00d6sterreicher kein Smartphone besitzen, wird laut Kurz an Schl\u00fcsselanh\u00e4ngern mit der selben Funktionalit\u00e4t gearbeitet."], "Sobotka f\u00fcr verpflichtende Corona-App": ["Heute, am Sonntag, war dann wieder alles anders. Im Interview mit dem ORF-Sendung Hohes Haus ruderte Sobotka, dann wieder zur\u00fcck. \"Bei der Anti-Viren-App werden wir weiterhin auf die Freiwilligkeit setzen, aber wir werden schauen, dass wir die App in die Breite bringen\". Der \u00dcberwachungsstaat scheint in einem ersten Anlauf\u00a0abgesagt zu sein."], "Maurer: \"Es wird keine Verpflichtung geben\"": ["Am sp\u00e4ten Sonntagabend erteilte dann auch die Klubobfrau der Gr\u00fcnen, Sigrid\u00a0Maurer, einer verordneten Nutzung der Handy-App des Roten Kreuz eine Absage.\u00a0\"Es wird keine Verpflichtung geben\", sagte sie in der ORF-Diskussionssendung \"Im Zentrum\". Den Nutzen der App selbst verteidigte sie. Die App sei \"ein Schritt auf dem Weg zur\u00fcck in ein normales Leben\".\u00a0Auch datenschutzrechtlich w\u00fcrden keine Probleme bestehen.", "Hier finden Sie die aktuellen Entwicklungen rund um das Coronavirus:"], "Corona-Pandemie: Welche \u00c4ngste die Krise sch\u00fcrt": [], "Kommentare": []}}}