{"news_outlet": "kurier", "provenance": "https://kurier.at/chronik/oesterreich/frau-oberstleutnant-kommandiert-das-regiment/401353907", "query_keywords": ["krieg", "gleichstellung", "ns", "\u00f6vp", "us", "rna", "pandemie", "ss", "schi", "gdp", "grenzen", "corona", "sp", "bundesheer"], "creation_date": "16.04.2021", "last_modified": "nan", "crawl_date": "24.10.2024", "author_person": ["16.04.21, 17:19"], "news_keywords": [], "content": {"title": "Erstmals Frau als Regimentskommandantin: \"Meilenstein f\u00fcr das Heer\"", "description": "Premiere im Bundesheer: Die Steirerin Jasmine Krutzler ist die erste Frau in so einer Funktion.", "body": {"": ["\u201eDas ist nicht nur ein Ereignis f\u00fcr mich, sondern auch f\u00fcr das Bundesheer\u201c, hielt Jasmine Krutzler in ihrer Begr\u00fc\u00dfungsrede fest. \u201eEs ist ein Meilenstein f\u00fcr die Gleichstellung von uns Truppenoffizierinnen.\u201c Die 46-J\u00e4hrige hat recht: Seit Freitag ist sie Kommandantin des Versorgungsregiments I - Oberstleutnant Krutzler ist die erste Frau im \u00f6sterreichischen Milit\u00e4r, die Regimentschefin wurde.", "Coronabedingt klein fiel die Feier in der Hackher-Kaserne in Gratkorn (Bezirk Graz-Umgebung) aus und auch etwas versp\u00e4tet: Bereits im September h\u00e4tte die Steirerin den Dienst in Gratkorn antreten sollen, war damals aber wegen eines Auslandseinsatzes verhindert. Sie war noch im Rahmen einer bis Ende M\u00e4rz dauernden NATO-Mission in Afghanistan stationiert.", "Von dort aus meldete sich die Offizierin \u00fcbrigens auch am Nationalfeiertag in einer TV-Sendung und schilderte ihre Eindr\u00fccke \u00fcber Auslandseins\u00e4tze. Davon hat sie eine Reihe hinter sich: Kosovo, Golanh\u00f6hen und eben zuletzt Afghanistan. \u201eIch bin froh, dass ich in Afghanistan bin\u201c, beschrieb Krutzler damals. \u201eWeil es mir vor Augen f\u00fchrt, wie gut es uns doch in \u00d6sterreich geht, wo wir seit Jahrzehnten keinen Krieg gehabt haben.\u201c"], "Jagdpanzer und Logistik": ["Am Freitag erhielt die 46-J\u00e4hrige das Ernennungsdekret von Verteidigungsministerin Klaudia Tanner (\u00d6VP). \u201eMit Oberstleutnant Krutzler \u00fcbernimmt eine ausgesprochen erfahrene Soldatin die verantwortungsvolle Aufgabe an der Spitze eines Regiments. Sie bringt die optimalen Voraussetzungen mit\u201c, betonte Tanner. \u201eSie kennt die Bed\u00fcrfnisse der Kampftruppe und die Anforderungen an die Logistik.\u201c Krutzler war mehrere Jahre lang Kommandantin einer Jagdpanzerkompanie und hat auch eine Fachausbildung im Bereich Versorgung.", "Jasemine Krutzler absolvierte mehrere Auslandseins\u00e4tze", "Unter Krutzlers Befehl stehen rund 220 in Gratkorn stationierte Berufssoldaten, die unter anderem f\u00fcr die Heereslogistik zust\u00e4ndig sind. Auch als zivile Kr\u00e4fte im Vorjahr in der Corona-Pandemie an ihre Grenzen stie\u00dfen, sprangen Gratkorns Versorger ein: Sie halfen bei Massentests, im Postverteilzentrum, beim Contact Tracing, anfangs unterst\u00fctzten sie auch bei der Lebensmittelversorgung. Das geschehe oft unbemerkt von vielen \u00d6sterreichern, sei aber eine essenzielle Aufgabe, betonte Ministerin Tanner. \u201eDieses Regiment hat w\u00e4hrend der Pandemie einen unverzichtbaren Beitrag in vielen logistischen Bereichen geleistet.\u201c"], "Hobby Messer schmieden": ["Oberstleutnant Krutzler freute sich bei der \u00dcbernahme des Kommandos von Major Oliver J\u00e4ger-Sustenau auf die neue Aufgabe. Sie f\u00fchre gerne Menschen, treffe auch gern Entscheidungen und wolle ein Vorbild sein. Sie stehe zu \u201eHandschlagqualit\u00e4t\u201c, versicherte Krutzler, bei sich selbst wie anderen: \u201eRespekt, Loyalit\u00e4t und Vertrauen k\u00f6nnen nicht befohlen werden.\u201c Auch 600 bis 800 Grundwehrdiener leisten j\u00e4hrlich ihren Pr\u00e4senzdienst in Gratkorn ab. Die Soldaten r\u00fcckte die neue Chefin, die Messer schmieden als Hobby nennt, in den Mittelpunkt ihrer Antrittsrede: \u201eSie sind der zentrale Teil des Regiments.\u201c"], "Was das Heer alles kann: Die geheimen Waffen der \"Hilfsarmee\"": [], "Welche Kompanien in den Corona-Einsatz gehen": [], "Bereits 2021 wird die Teiltauglichkeit eingef\u00fchrt": [], "Kommentare": []}}}