{"news_outlet": "kurier", "provenance": "https://kurier.at/chronik/wien/peter-hacker-zur-impfpflicht-da-bin-ich-erbarmungslos/401867033", "query_keywords": ["politik", "ns", "lockdown", "us", "rna", "pandemie", "ss", "schi", "usa", "regierung", "impfpflicht", "corona", "sp", "karl nehammer"], "creation_date": "10.01.2022", "last_modified": "nan", "crawl_date": "24.10.2024", "author_person": ["10.01.22, 18:20"], "news_keywords": [], "content": {"title": "Peter Hacker zur Impfpflicht: \u201eSie ist alternativlos\u201c", "description": "Wiens roter Gesundheitsstadtrat gei\u00dfelt ELGA wegen der Verz\u00f6gerungen, lobt daf\u00fcr \u00d6VP-Kanzler Nehammer. F\u00fcr Doskozil hat er kein Verst\u00e4ndnis.", "body": {"": ["Der Wiener Gesundheitsstadtrat Peter Hacker (SP\u00d6) \u00fcber Omikron, das Gecko-Gremium und Long Covid.", "KURIER: Aktuell ist die Infektionsrate in Wien im L\u00e4nder-Vergleich sehr hoch. Anders als bisher verzichtet Wien aber gerade jetzt auf strengere Ma\u00dfnahmen. Wer soll das noch verstehen?", "Peter Hacker:  Wir sind jetzt mit einer Virus-Variante konfrontiert, die die Spielregeln ge\u00e4ndert hat. Gegen Omikron hilft kein Lockdown. In der Delta-Welle sind viele Patienten auf der Intensivstation gelandet, das sehen wir derzeit noch nicht. Das Problem sind fast ausschlie\u00dflich die Ungeimpften. Zum Gl\u00fcck wirkt die Impfung besser als erhofft gegen schwere Verl\u00e4ufe.", "Wieso \u201ebesser als erhofft\u201c? Vor einem Jahr wurde versprochen, dass f\u00fcr Geimpfte die Pandemie vorbei ist.", "Von mir haben Sie das nie geh\u00f6rt. Und dass es Nachimpfungen braucht, kennen wir von fast allen Impfungen.", "Im Dezember haben Sie eine Ausweitung von 2-G-plus angek\u00fcndigt. Ist es nicht h\u00f6chste Zeit, das umzusetzen?", "An sich ja. Aber wir haben uns dann entschieden, die Testkapazit\u00e4ten zun\u00e4chst auf die Volksschulen zu verwenden. Angesichts der \u00fcberall zu erwartenden hohen Positivraten in den kommenden Wochen werden wir die PCR-Ressourcen brauchen, um die bestehenden Testprogramme zu bew\u00e4ltigen."], "2-G-plus: Doch kein Wiener Sonderweg f\u00fcr die Feiertage": ["Laut Gecko-Kommission befinden wir auf dem Weg zur Durchseuchung. Teilen Sie diese Einsch\u00e4tzung?", "Auf diesem Weg befinden wir uns schon immer. Durchseuchung ist ja das Ziel des Virus. Dank der Impfung bekommen wir die Bev\u00f6lkerung so gesund wie m\u00f6glich durch diese Phase. Mit dem Status, dass kaum ein Geimpfter im Spital landet, kann ich leben.", "\u00dcbersehen Sie hier nicht die vielen F\u00e4lle von Long Covid bei leicht Erkrankten?", "Der Reha-Bereich ist tats\u00e4chlich noch zu wenig auf Long-Covid-Patienten fokussiert. Hier braucht es eine inhaltliche und medizinische Weiterentwicklung des Reha-Bereichs und Entscheidungen des Bundes, etwa wenn es um Tagsatz-Regelungen geht."], "Mehr als 20.000 Wiener leiden an Long-Covid-Beschwerden": ["Wie zufrieden sind Sie mit dem Gecko-Gremium?", "Katharina Reich und Rudolf Striedinger bem\u00fchen sich sehr. Sie geben den Ma\u00dfnahmen des Bundes endlich ein Gesicht und stellen sich der Diskussion. Das hatten wir davor nicht. Aber es w\u00e4re vern\u00fcnftig gewesen, sie mit mehr Kompetenzen auszustatten.", "Welche?", "Ein echtes Krisenmanagement mit Durchgriffsrecht in allen Ministerien. Wien funktioniert auch deshalb so gut, weil wir einen generalstabsm\u00e4\u00dfig organisierten Krisenstab haben. Der Bund hat jetzt zwei beratende Gremien: die Corona-Kommission und Gecko. Das ist wohl eines zu viel.", "Und wie schl\u00e4gt sich Karl Nehammer?", "Ich habe einen unkomplizierten, geradlinigen Kontakt zu ihm. Das sch\u00e4tze ich sehr. Er auch, glaube ich.", "Dass in der Wiener SP\u00d6 jemals jemand Karl Nehammer sch\u00e4tzt, h\u00e4tte man vor einem Jahr nicht gedacht.", "Das stimmt.", "Wiens Gesundheitsstadtrat Peter Hacker", "Ist das Verh\u00e4ltnis zu Ministerin Elisabeth K\u00f6stinger inzwischen auch so entspannt?", "Da gibt es keinen Kontakt. Daf\u00fcr haben wir zu wenige Skigebiete in der Stadt.", "Bei der Impfpflicht, gegen die Sie zu Beginn ebenfalls waren, gibt es organisatorische Probleme, immer mehr Politiker r\u00fccken von ihr ab.", "Ich war zu Beginn kein Freund der Impfpflicht, das ist richtig. Aber sie ist alternativlos, weil die Durchimpfung nicht so hoch ist, wie sie sein sollte. Daher stehe ich jetzt hinter der Pflicht \u2013 und habe kein Verst\u00e4ndnis f\u00fcr die komische Diskussion, die sich gerade abspielt.", "Das hei\u00dft, Sie verstehen auch den burgenl\u00e4ndischen SP\u00d6-Landeschef Hans Peter Doskozil nicht, der nun wieder gegen die Impfpflicht ist.", "Nein, den verstehe ich in dieser Frage auch nicht.", "Verstehen Sie der ELGA-Verantwortlichen, die die technische Umsetzung erst bis April schaffen?", "Nein. Die Zust\u00e4ndigen bei ELGA hatten monatelang Zeit, das vorzubereiten. Bund, L\u00e4nder und Sozialversicherung haben diese Firma gegr\u00fcndet, damit sie ordentliches Service erbringt und funktioniert \u2013 und nicht daf\u00fcr, dass sie nicht funktioniert. Da bin ich erbarmungslos.", "Bei ELGA hei\u00dft es, die Bundesregierung sei s\u00e4umig.", "Das werden wir in der Eigent\u00fcmersammlung besprechen. ELGA ist ein Dienstleistungsunternehmen, daher interessieren mich diese Nicht-Vollzugsmeldungen nicht. Da ist einiges an Luft nach oben. Ich war selbst Chef einer ausgegliederten Einheit des \u00f6ffentlichen Sektors. Damals hat sich kein Mensch daf\u00fcr interessiert, welche Probleme ich habe. Und zwar zu Recht. Es ist der Job, zu funktionieren."], "Impfpflicht: Technische Umsetzung laut ELGA erst ab April m\u00f6glich": ["Die Impfpflicht zu verschieben, kommt nicht in Frage?", "Fix nicht. Die Verantwortlichen sollen die Beine in die H\u00e4nde nehmen und Gas geben. Mitte Februar ist das Ziel. Da sind noch mehr als ein Monat Zeit. Das Gesundheitswesen ist insgesamt viel zu passiv. Es muss aktiver werden, auf Menschen zugehen. Es muss sich bei ihnen melden und fragen: \u201eHe, geht\u2019s dir eh gut?\u201c", "Wien liegt bei den Drittstichen der \u00dcber-55-J\u00e4hrigen im L\u00e4ndervergleich auf dem vorletzten Platz. Warum?", "Das kann ich nicht beantworten. Ich wei\u00df es nicht.", "Das ist eine erfrischend ehrliche Antwort.", "Wir machen weiter Impfangebote vor Ort. Eine eigene Wiener Booster-Kampagne ist gerade in Ausarbeitung. Ich glaube auch nicht, dass es jemanden gibt, der noch nicht geh\u00f6rt hat, dass es klug w\u00e4re, sich zu impfen. Ich kann mich nur wiederholen: Ich wei\u00df es einfach nicht. Aber ich halte nichts davon, immer \u201eHaltet den Dieb\u201c zu schreien."], "Gesundheitsstadtrat Hacker: \"Das Virus will uns austricksen\"": [], "Peter Hacker: \"Der erfundene Impf-Wettstreit nervt\"": [], "Omikron macht viele Infizierte zu Superspreadern": [], "Jetzt weiterlesen": [], "Kommentare": []}}}