{"news_outlet": "kurier", "provenance": "https://kurier.at/politik/ausland/40-jahre-deutsche-gruene-wohin-steuert-die-partei/400721664", "query_keywords": ["krieg", "afd", "spo", "europa", "klimaneutral", "rna", "sp", "rki", "csu", "zuwanderung", "linke", "familie", "fdp", "bundestagswahl", "spd", "ns", "demo", "ss", "klimaschutz", "leiche", "politik", "\u00f6vp", "us", "cdu", "schi", "klima", "regierung", "schwarz-gr\u00fcne koalition", "markus s\u00f6der", "angela merkel", "robert habeck", "annalena baerbock"], "creation_date": "13.01.2020", "last_modified": "nan", "crawl_date": "24.10.2024", "author_person": ["13.01.20, 05:30"], "news_keywords": [], "content": {"title": "40 Jahre deutsche Gr\u00fcne: Wohin steuert die Partei?", "description": "Die \u00d6ko-Partei feiert ihren runden Geburtstag und will k\u00fcnftig mitregieren - aber nicht so wie in \u00d6sterreich. ", "body": {"": ["In Karlsruhe herrscht Chaos - Berichterstatter, die den Gr\u00fcndungstag der deutschen Gr\u00fcnen verfolgten, kamen schnell auf diesen gemeinsamen Nenner. Ein Gemengelage aus Studenten, (Bio-) Landwirten, Feministinnen, Friedensaktiven, Kommunisten, Maoisten und DDR-Dissidenten tagte am 13. J\u00e4nner 1980 in der Karlsruher Stadthalle. Um 17.25 Uhr, schrieb die Zeit, fielen sich alle in die Arme. Nach zwei Tagen erbitterten Wort- und Streitgefechten wurde aus einem Projekt eine Partei, die das Anti noch lange vor sich hertrug.", "40 Jahre sp\u00e4ter bewegen sie sich dorthin, wo sie eigentlich nie sein wollten: An die Macht. Ihre Metamorphose brachte ihnen Fans von Industrie bis Kirche ein, in den Bundesl\u00e4ndern regieren sie in unterschiedlichsten Koalitionen mit - an der Seite von Liberalen, Sozialdemokraten, Linken und Konservativen. Eine schwarz-gr\u00fcne Koalition im Kanzleramt ist seit vielen Jahren Thema."], "\"Kann nicht so schwer sein\"": ["Dass sich ein solches B\u00fcndnis im kleinen Nachbarland \u00d6sterreich auftut, findet Politologin Ursula M\u00fcnch\u00a0von der Politischen Akademie Tutzing sehr spannend, \"da die deutsche Sicht lautet: Es haben sich zwei gefunden, die weiter auseinander sind, als ihre bundesdeutschen Gegenst\u00fccke. Die t\u00fcrkise \u00d6VP wird als rechter wahrgenommen als CDU/CSU, die Gr\u00fcnen \"linker als die Deutschen\", erkl\u00e4rt sie. Insofern lautet der Tenor: \"Wenn es dort gelingt, kann das bei uns nicht so schwer sein.\"", "Habeck: Gr\u00fcnen wollen nicht der \"Kellner\" in einer Regierung sein", "Davon wollen die deutschen Gr\u00fcnen aber nichts wissen bzw. versuchen sie jeden Eindruck zu vermeiden, Wien w\u00e4re nun das gro\u00dfe Vorbild. Sie wollen die n\u00e4chste Regierung definieren, \"aber nicht so wie in \u00d6sterreich als Juniopartner eingepreist werden\", erkl\u00e4rte Parteichef Robert Habeck j\u00fcngst der taz."], "Blo\u00df nicht \"Kellner\" sein": ["Zwar gilt Schwarz-Gr\u00fcn nach der n\u00e4chsten Wahl als wahrscheinlich \u2013 sollte die SPD nicht wie durch ein Wunder auf 30 Prozent schie\u00dfen oder die FDP wieder sichtbarer werden \u2013, doch die Ausgangsposition der deutschen Gr\u00fcnen ist eine andere, als die der \u00f6sterreichischen. Sie sind regierungserprobt, stellten von 1998 bis 2005 mit den Sozialdemokraten eine Regierung. Dass sie diese bei der Europawahl \u00fcberholten und in den Umfragen seit Monaten hinter sich lassen, macht selbstbewusst. Davon befl\u00fcgelt will man im n\u00e4chsten B\u00fcndnis nicht wieder \"Kellner\" sein. Diese Rolle wies ihnen einst Gerhard Schr\u00f6der zu, der sich als \"Koch\" verstand.", "Von der St\u00e4rke einer Kanzlerpartei ist in der SPD heute wenig sp\u00fcrbar. Sie liegt zwischen 13 und 15 Prozent, ist durch die Dauer-Koalition mit der Union ausgezerrt. Deren Lage ist ebenfalls kaum mit jener der T\u00fcrkisen zu vergleichen: CDU/CSU stehen derzeit bei 28 Prozent und mussten bei den vergangenen Wahlen laufend Verluste hinnehmen - und zwar in beide Richtungen: Sie verloren W\u00e4hler an AfD und Gr\u00fcne. Die Versuche von Annegret Kramp-Karrrenbauer sich von Angela Merkels F\u00fcchtlingspolitik zu distanzieren, verfingen nicht. Und als das Thema Klimaschutz bei den Menschen ankam, hatte ihre Partei keine Antworten, echauffierte sich zun\u00e4chst \u00fcber die Freitags-Demonstranten."], "Andere Kr\u00e4fteverh\u00e4ltnisse": ["Die Gr\u00fcnen profitieren von den Schw\u00e4chen der Koalitionsparteien, das sorgt f\u00fcr andere Kr\u00e4fteverh\u00e4ltnisse - und die will man weiter ausbauen. Vor diesem Hintergrund muss man auch die Reaktionen der deutschen Gr\u00fcnen zu T\u00fcrkis-Gr\u00fcn lesen, erkl\u00e4rt Ursula M\u00fcnch.  Wenn die gr\u00fcne Co-Vorsitzende Annalena Baerbock mit Blick auf den koalitionsfreien Raum beim Asylthema erkl\u00e4rt, dass es mit ihnen keine Koalitionsvertr\u00e4ge geben werde, \"in denen wir Themenfelder ausklammern\", w\u00e4re das kein Signal an die \u00f6sterreichischen Parteifreunde, sondern an die Union. Nach dem Motto: So einfach machen wir es euch nicht. \"Gleichzeitig will man die neuen Mitglieder, Stamm- und Wechselw\u00e4hler wissen lassen: Ihr braucht keine Sorgen haben, wir haben unsere Grund\u00fcberzeugungen und lassen uns das nicht einfach abkaufen, wie es in \u00d6sterreich angeblich passiert ist\", sagt M\u00fcnch.", "Rot-gr\u00fcne deutsche Koalition beteiligte sich am NATO-Krieg gegen Ex-Jugoslawien"], "Zerrei\u00dfprobe Kosovo-Einsatz": ["Denn damit hat man Erfahrung. Als sie 1999 unter Rot-Gr\u00fcn den Kosovo-Einsatz der Bundeswehr billigten, f\u00fchrte dies zu einer Zerrei\u00dfprobe.\u00a0Die Folge: Sie verloren in Folge s\u00e4mtliche Landtagswahlen verloren, bei der Europawahl die H\u00e4lfte der W\u00e4hler und 20.000 Mitglieder, erinnert sich der damalige Umweltminister J\u00fcrgen Trittin im KURIER-Gespr\u00e4ch. Auf etwaige R\u00fcckschl\u00e4ge m\u00fcssten sich auch seine Parteifreunde in Wien gefasst machen: \"Ja, ihr werdet erst mal eines auf den Deckel bekommen, das ist normal, muss man durchstehen. Am Ende wird abgerechnet.\" Bei den Wahlen 2002 kamen die Gr\u00fcnen trotz ihres umstrittenen Beschlusses gest\u00e4rkt hervor."], "Gr\u00fcner Ex-Minister: \"Ihr werdet erst mal eines auf den Deckel bekommen\"": ["In einem B\u00fcndnis mit der Union wird es ebenfalls unangenehme Themen gehen. Das zeigte sich 2017 bei den Sondierungen zu einer Jamaika-Koalition (Schwarz-Gelb-Gr\u00fcn). CDU und CSU wollten die Zuwanderung auf 200.000 und den Familiennachzug beschr\u00e4nken. Unklar ist zudem, wie sich die Partei nach Angela Merkels endg\u00fcltigem Abschied entwickelt und wer tats\u00e4chlich f\u00fcrs Kanzleramt kandidiert. Annegret Kramp-Karrenbauer steht das Erstzugriffsrecht zu, doch andere k\u00f6nnten es ihr streitig machen."], "Warteposition oder Wahlkampf": ["Dass sich die K-Frage auch bei den Gr\u00fcnen weiter stellt, wird die gro\u00dfe Herausforderung f\u00fcr dieses Jahr. Bis auf die Landtagswahl in Hamburg, wo sie die SPD abl\u00f6sen und die erste B\u00fcrgermeisterin stellen wollen, gibt es wenig Gelegenheiten zu trumpfen. Inhaltlich will man sich breiter aufstellen - denn bei allem Erfolg ist die W\u00e4hlerschicht nach wie vor eher einseitig und Grund daf\u00fcr, warum sie Experten noch nicht als \"Volkspartei\" sehen.", "Aus den Ergebnissen der j\u00fcngsten bundesweiten Wahl (Europawahl im Mai 2019) zeigte sich, dass sie in St\u00e4dten gut ankamen, bei jungen und gut ausgbildeten W\u00e4hlern Zuspruch fanden und von vielen Frauen gew\u00e4hlt werden. Nach wie vor gibt es aber eine Diskrepanz zwischen dem ehemaligen Osten Deutschlands und dem Westen: Zwar konnten sie bei den Landtsgwahlen in Brandenburg und Sachsen leicht dazugewinnen, doch in Th\u00fcringen mussten sie um ihren Einzug zittern."], "Mindestlohn und Wirtschaftskompetenz": ["Ziel ist es, weiter in die Mitte vorzudringen, aber f\u00fcr s\u00e4mtliche B\u00fcndnisse offen zu sein. Wenn die Gr\u00fcnen nun wie auf ihrem Klausurtag einen Mindestlohn von zw\u00f6lf Euro fordern, ist das linker als die SPD, die das Zauberwort \"perspektivisch\" davor stellt; gleichzeitig wollen sie ihre Wirtschaftskompetenz ausbauen, Unternehmen beratend zur Seite stehen, um klimaneutral zu werden.", "Die Union setzt sie damit weiter unter Druck. Nicht umsonst rief CSU-Chef Markus S\u00f6der die Gr\u00fcnen zum Hauptkonkurrenten aus. \"Schwarz und Gr\u00fcn ist zumindest bis zur Bundestagswahl nicht die Frage, sondern Schwarz oder Gr\u00fcn.\""], "W\u00e4hler\u00fcberdruss": ["Was er nat\u00fcrlich nicht sagt, dass es f\u00fcr manche konservative Politiker eine interessante Alternative w\u00e4re. Denn obwohl die Gro\u00dfe Koalition ihr Programm abarbeitet, hat sich beim W\u00e4hler \u00dcberdruss manifestiert. Nach aktuellen Umfragewerten h\u00e4tte man keine Mehrheit mehr f\u00fcr eine Regierung. Dass keine der Parteien bisher den Hut warf, hat nicht nur mit staatspolitischer Verantwortung zu tun, sondern auch mit der Aussicht, dass Neuwahlen weitere Verluste bringen.", "F\u00fcr den Fall der F\u00e4lle, pl\u00f6tzlich in Verantwortung zu kommen, bereitet Parteichef Robert Habeck seine Gr\u00fcnen schon vor: In Zeiten wie diesen k\u00f6nne man sich \"Wunschparteien\" f\u00fcr Koalitionen nicht mehr aussuchen."], "Bayerische Gr\u00fcne \u00fcber Koalition: \"Ver\u00e4ndern, nicht weglaufen\"": [], "Jetzt weiterlesen": [], "Kommentare": []}}}