{"news_outlet": "kurier", "provenance": "https://kurier.at/politik/inland/kollaritsch-fuer-verschiebung-der-impfpflicht/401867159", "query_keywords": ["ns", "us", "impfstoff", "ss", "schi", "impfpflicht", "corona", "sp", "karl nehammer"], "creation_date": "11.01.2022", "last_modified": "nan", "crawl_date": "24.10.2024", "author_person": ["11.01.22, 16:01"], "news_keywords": [], "content": {"title": "Kollaritsch f\u00fcr Verschiebung der Impfpflicht", "description": "F\u00fcr den Impfexperten ist es kein Problem, wenn die Impfpflicht sp\u00e4ter komme. Bundeskanzler Karl Nehammer h\u00e4lt am Inkrafttreten der Impfpflicht mit 1. Februar fest. ", "body": {"": ["Der Impfexperte und Tropenmediziner Herwig Kollaritsch - er ist auch Gecko-Mitglied - hielte eine Verschiebung der Corona-Impfpflicht in den Mai f\u00fcr durchaus machbar. \"Ganz sicher gelten\" m\u00fcsse die Verpflichtung erst vor Beginn der n\u00e4chsten Herbstsaison. Und die aktuelle Omikron-Welle k\u00f6nne man mit dieser Ma\u00dfnahmen ohnehin nicht mehr beeinflussen, erl\u00e4uterte er Montag in der \"ZiB2\", warum es aus seiner Sicht reicht, wenn die Impfpflicht Ende Mai in Kraft tritt.", "Im Sommer k\u00f6nne man wieder auf den \"Saisonbonus\" - also niedrigere Infektionszahlen wegen des besseren Wetters - hoffen, zudem werde dann ein gro\u00dfer Teil der Bev\u00f6lkerung durch die Omikron-Welle immun sein. Wegen der neuen Variante werde auch an neuen Impfstoffen gearbeitet. Das sollte ebenfalls in die Impfpflicht-\u00dcberlegungen einflie\u00dfen, merkte Kollaritsch an. Der Infektiologe unterstrich zudem, dass der \"dritte Stich\" am besten gegen die aktuelle Corona-Welle wirke."], "Nehammer: Nur mehr \"Feinschliff\" f\u00fcr Impfpflicht": ["Bundeskanzler Karl Nehammer h\u00e4lt am Inkrafttreten der Impfpflicht mit 1. Februar fest. Gro\u00dfe \u00c4nderungen sind nach dem Ende der Begutachtung nicht mehr zu erwarten: Im APA-Interview k\u00fcndigte Nehammer lediglich einen \"Feinschliff\" an.", "Gestern, Montag, endete die parlamentarische Begutachtung der Impfpflicht, zigtausende Stellungnahmen langten ein, teils freilich idente Texte von Impfgegnern. Die \"seri\u00f6sen Einwendungen\" w\u00fcrden nun gepr\u00fcft und gegebenenfalls eingearbeitet.", "Einmal mehr machte Nehammer aber klar, dass das Vorhaben umgesetzt wird: \"An der Notwendigkeit der Impfpflicht besteht kein Zweifel aus meiner Sicht.\" Es sei jetzt im parlamentarischen Prozess notwendig, dem Gesetz den \"Feinschliff\" zu geben. Gefragt, ob trotz Einw\u00e4nden etwa der ELGA GmbH auch der Start mit Anfang Februar h\u00e4lt, bekr\u00e4ftigte der Kanzler: \"Aus meiner Sicht: Ja.\""], "Impfpflicht: Technische Umsetzung laut ELGA erst ab April m\u00f6glich": ["Solange ELGA noch nicht soweit ist, w\u00fcrden dann die Beh\u00f6rden also \u00e4hnlich wie im Stra\u00dfenverkehr Kontrollen durchf\u00fchren. Wie das Ganze operativ umgesetzt werden k\u00f6nnte, soll Gesundheitsminister M\u00fcckstein mit den Parlamentsparteien verhandeln."], "Impfdebatte": ["Was die Debatte \u00fcber die Impfpflicht innerhalb der SP\u00d6 betrifft, erkl\u00e4rte Nehammer: \"F\u00fcr mich ist ausschlaggebend, was die Parteivorsitzende der SP\u00d6 kommuniziert\", und Pamela Rendi-Wagner habe sich klar f\u00fcr die Impfpflicht ausgesprochen.", "Burgenlands Landeshauptmann Hans Peter Doskozil (SP\u00d6) hatte ja stattdessen f\u00fcr eine indirekte Impfpflicht pl\u00e4diert, indem man PCR-Tests f\u00fcr Ungeimpfte kostenpflichtig macht. Als zus\u00e4tzlichen Anreiz h\u00e4lt Nehammer den Vorschlag durchaus f\u00fcr \"interessant\" - \"warum nicht?\" Man pr\u00fcfe die Idee."], "Impfpflicht: SP\u00d6-Chefs von Salzburg und Tirol sind auf Doskozils Seite": [], "Ewiges Warten in Wien, bis die Impfung eingetragen ist": [], "Wie gut ist man mit Booster-Impfung vor Omikron gesch\u00fctzt?": [], "Jetzt weiterlesen": [], "Kommentare": []}}}