{"news_outlet": "kurier", "provenance": "https://kurier.at/politik/inland/zurueck-zur-schule-diese-massnahmen-gelten-ab-montag/401865389", "query_keywords": ["ns", "\u00f6vp", "lockdown", "us", "ss", "corona", "sp"], "creation_date": "09.01.2022", "last_modified": "nan", "crawl_date": "24.10.2024", "author_person": ["09.01.22, 06:00"], "news_keywords": [], "content": {"title": "Zur\u00fcck zur Schule: Diese Ma\u00dfnahmen gelten ab Montag", "description": "Wie oft getestet wird, welche Masken erlaubt sind, ab wann Kinder in die Quarant\u00e4ne oder ins Distance Learning m\u00fcssen.", "body": {"": ["Experten gehen davon aus, dass die Zahl der t\u00e4glichen Neuinfektionen schon bald in Richtung 20.000 emporklettern k\u00f6nnte. Dementsprechend ist mit zahlreichen Ausf\u00e4llen in der kritischen Infrastruktur zu rechnen. Einen generellen Schul-Lockdown schlie\u00dft Bildungsminister Martin Polaschek derzeit aber aus, wie er im KURIER-Interview betonte. Er sehe ob der aktuell gesetzten Ma\u00dfnahmen derzeit auch keinen \"Grund zur Sorge\", was die Personalsituation im Lehrpersonal betrifft.", "Aber: Die Lage wird t\u00e4glich evaluiert. Somit k\u00f6nnen sich auch an den Schulen die Ma\u00dfnahmen t\u00e4glich \u00e4ndern. Der KURIER gibt einen \u00dcberblick, was vorerst - ab Montag - an den Schulen gilt:"], "Maskenpflicht": ["Wie schon seit Mitte November gilt in allen Altersgruppen eine durchg\u00e4ngige Maskenpflicht \u2013 auch im Unterricht. Jugendliche der Sekundarstufe II sowie Lehrpersonal m\u00fcssen eine FFP2-Maske tragen, Sch\u00fcler bis zur achten Schulstufe einen Mund-Nasenschutz."], "Regelm\u00e4\u00dfiges Testen": ["Drei Mal pro Woche fanden bisher Corona-Tests statt: ein PCR-Test, zwei Antigen-Schnelltests. In Wien, Nieder\u00f6sterreich und Ober\u00f6sterreich gab es schon vor den Ferien zwei PCR-Tests pro Woche, ab 17. J\u00e4nner sollen auch die anderen Bundesl\u00e4nder nachziehen."], "Freiwilliges Freitesten": ["Die Sch\u00fcler sollen vor dem Schulstart einen Corona-Test durchf\u00fchren. Daf\u00fcr haben sie vor den Ferien einen Antigentest mitbekommen. Wo m\u00f6glich, sollen PCR-Tests gemacht werden, appelliert das Bildungsministerium."], "Polaschek: \"Ein Schul-Lockdown steht nicht zur Debatte\"": [], "Impfung": ["Die H\u00e4lfte der Sch\u00fcler ist vollst\u00e4ndig geimpft. Mit einer Informationskampagne in Kooperation mit der Bundessch\u00fclervertretung und einer Aufkl\u00e4rungskampagne mit den Elternvertretern m\u00f6chte das Ministerium die Impfquote steigern."], "Quarant\u00e4neregeln und Distance Learning": ["Bis zur vierten Schulstufe gelten Kontaktpersonen nicht als Hochrisikokontakte. Hei\u00dft: Klassen oder Gruppen m\u00fcssen erst in Quarant\u00e4ne, wenn innerhalb von f\u00fcnf Tagen mehrere positive F\u00e4lle auftreten. Ab der f\u00fcnften Schulstufe werden nur\u00a0enge Kontakte und direkte Sitznachbarn als Hochrisikokontakte eingestuft\u00a0 und m\u00fcssen in Quarant\u00e4ne.", "Unabh\u00e4ngig davon gilt derzeit an Schulen: Gibt es binnen drei Tagen zwei\u00a0Infizierte, muss die ganze Klasse ins Distance\u00a0Learning. Und: Gibt es in einer Klasse einen positiv Getesteten, werden t\u00e4glich PCR-Tests durchgef\u00fchrt."], "Vorsorgema\u00dfnahmen": ["Um personelle Ausf\u00e4lle im Lehrpersonal zu kompensieren, stehen notfalls 1.200 Lehramtsstudenten zur Verf\u00fcgung, die einspringen k\u00f6nnen. Bildungsminister Martin Polaschek (\u00d6VP) sagte im KURIER-Interview, dass man mit diesem Kontingent aktuell gut ger\u00fcstet sei f\u00fcr die Omikron-Welle. Die Lehrergewerkschaft sieht das anders: Paul Kimberger, oberster Lehrervertrerter, pochte im KURIER auf zus\u00e4tzliche Ma\u00dfnahmen, etwa eine zeitlich befristete Reaktivierung pensionierter Lehrer - auf freiwilliger Basis."], "Warum die Pandemie f\u00fcr Kinder keine verlorene Zeit ist": [], "Psychologin: So bringen Eltern ihre Kinder gut durch die Pandemie": [], "Testaufruf vor Schulbeginn am Montag, Experten pochen auf Masken und L\u00fcften": [], "Kommentare": []}}}