{"news_outlet": "kurier", "provenance": "https://kurier.at/politik/inland/eu-wahl-die-erste-elefantenrunde-mit-wechselnden-rollen/400441381", "query_keywords": ["spo", "europa", "usa", "neos", "sp", "familie", "fp\u00f6", "migration", "ns", "demo", "ss", "politik", "\u00f6vp", "christ", "us", "schi", "kogler", "klima", "regierung", "werner kogler"], "creation_date": "21.03.2019", "last_modified": "nan", "crawl_date": "24.10.2024", "author_person": ["21.03.19, 10:05"], "news_keywords": [], "content": {"title": "EU-Wahl: Die erste Elefantenrunde mit wechselnden Rollen ", "description": "Hie\u00df es beim Streit-Thema Viktor Orban \u201eAlle gegen \u00d6VP-Mann Othmar Karas\u201c, bildeten sich beim Thema Sicherheit andere Allianzen.", "body": {"": ["Wie legen sie\u2019s an? Wer duelliert sich mit wem? Mittwochabend trafen die Spitzenkandidaten der EU-Wahl zum ersten Mal auf einer gro\u00dfen B\u00fchne aufeinander. Die \u00d61-Reihe Im Klartext lud zur \u201eElefantenrunde\u201c.\nEs war, soviel kann vorab gesagt werden, ein Spiel mit verteilten und wechselnden Rollen. Gleich zum Auftakt etwa hie\u00df es: Alle gegen \u00d6VP-Mann Othmar Karas.", "Wie soll mit Ungarns Regierungschef Viktor Orban umgegangen werden, so lautete die Frage. Und da schossen sich SP\u00d6-Mann Andreas Schieder, Neos-Kandidatin Claudia Gamon und der Listenf\u00fchrer der Gr\u00fcnen, Werner Kogler, genauso auf Karas ein wie Johannes Voggenhuber (Liste Jetzt) und FP\u00d6-Frontmann Harald Vilimsky. W\u00e4hrend der \u00d6VP-Mann Orbans Suspendierung aus der christkonservativen Parteifamilie begr\u00fc\u00dfte, warf Vilimsky Karas und dessen Parteifreunden schlechten Stil vor: Man d\u00fcrfe Orban nicht dem\u00fctigen und \u201emit einem Fu\u00dftritt\u201c verabschieden."], "EU-Wahlen: Migration in \u00d6sterreich Thema Nummer 1": ["Schieder wiederum bem\u00e4ngelte, die \u00d6VP h\u00e4tte Orban zu lange gew\u00e4hren lassen, Gamon und Kogler sprachen von einem \u201eunw\u00fcrdigen\u201c Schauspiel und einem \u201eEiertanz\u201c, und Voggenhuber stellte ver\u00e4rgert fest, die Konservativen h\u00e4tten Orban zu lange verharmlost.", "Was tat Othmar Karas? Er ging auf die Kritik nicht gro\u00df ein \u2013 Parteipolitik sei fehl am Platz. Was FP\u00d6-Mann Vilimsky nicht daran hinderte, den \u00d6VPler einmal mehr zu tadeln: Im EU-Parlament werde es sohin bald hei\u00dfen \u201eKaras allein zu Hause\u201c.", "Damit war die konfrontativste Passage der Debatte aber auch schon erledigt. Beim Brexit war man weitgehend einer Meinung, n\u00e4mlich: Der Ball liegt nun bei den Briten, ihr Austritt sei jedenfalls schmerzlich."], "EU-Wahl: Warum \u00d6VP und FP\u00d6 ihre Differenzen helfen": ["Auch das Engagement der gegen die Klima-Katastrophe demonstrierenden Jugendlichen in Wien und Europa fanden alle Diskutanten tendenziell gut oder sogar \u201etoll\u201c (Karas, Gamon) bis \u201ebegeisternd\u201c (Schieder). Etwas hitziger wurde es dann wie erwartet beim Thema Migration \u2013 diesmal aber entlang der \u201eklassischen\u201c Linie Regierungsparteien gegen Opposition:\u00a0 W\u00e4hrend Karas und Vilimsky die Relevanz des Themas Sicherheit betonten, warfen Schieder, Gamon, Kogler und Voggenhuber den Mitgliedern der Koalitionsparteien vor, sie w\u00fcrden nur \u00c4ngste sch\u00fcren und hetzen.", "Last but not least galt es die Frage zu beantworten, ob die EU das Einstimmigkeitsprinzip bei Steuern-, Au\u00dfen- und Sicherheitspolitik denn aufgeben solle. F\u00fcr fast alle Teilnehmer ist die Sache klar: Die Einstimmigkeit muss fallen, damit die EU handlungsf\u00e4hig bleibt. Nur FP\u00d6-Mann Vilimsky sieht das anders. Warum? \u201eWeil ich nicht will, dass sich die Gro\u00dfen in Europa zusammenschlie\u00dfen.\u201c"], "Kommentare": []}}}