{"news_outlet": "kurier", "provenance": "https://kurier.at/politik/inland/was-die-eu-wahl-und-schuhplatteln-gemeinsam-haben/400384493", "query_keywords": ["politik", "migration", "europa", "ns", "demo", "\u00f6vp", "christ", "us", "ss", "schi", "regierung", "neos", "sp", "fp\u00f6", "christian kern"], "creation_date": "22.01.2019", "last_modified": "nan", "crawl_date": "24.10.2024", "author_person": ["22.01.19, 05:00"], "news_keywords": [], "content": {"title": "EU-Wahl: Warum \u00d6VP und FP\u00d6 ihre Differenzen helfen", "description": "Inszenierte Auseinandersetzung zwischen Koalitionsparteien: Was der EU-Wahlkampf und Schuhplatteln gemeinsam haben.", "body": {"": ["Da standen sie also: Der bedingungslose Europa-Verteidiger Othmar Karas, die EU-affine Staatssekret\u00e4rin Karoline Edstadler und der quer eingestiegene ORF-Moderator Wolfram Pirchner.", "Alle drei sind sie auf der Europa-Liste der \u00d6VP. Und am Montag wurden die ersten zehn \u201egesetzten\u201c Kandidaten der \u00d6VP-Liste vom Bundeskanzler vorgestellt. Angesichts der Pr\u00e4sentation lohnt sich ein Blick auf das gro\u00dfe Ganze, sprich: auf die Ausgangssituation vor der Wahl zum EU-Parlament am 26. Mai.", "Beginnt man mit dem \u201eFehdehandschuh\u201c, den der Spitzenkandidat der einen Regierungspartei, Harald Vilimsky, dem Listenanf\u00fchrer der anderen, Othmar Karas, nicht nur vor die F\u00fc\u00dfe, sondern \u201eins Gesicht\u201c werfen m\u00f6chte, k\u00f6nnte man meinen, dass \u00d6VP und FP\u00d6 mit einem veritablen Nachteil starten: Hier der kompromisslose Europ\u00e4er Karas, da der kompromisslose EU-Kritiker Vilimsky \u2013 wie soll man da gleichzeitig einen prononcierten Wahlkampf f\u00fchren und die Harmonie in der Bundesregierung beschw\u00f6ren?"], "FP\u00d6-Neujahrstreffen: Strache und der blaue Fehdehandschuh": ["Tats\u00e4chlich sehen Analysten die Sache anders: Was bei schnellem Hinsehen als Widerspruch oder Nachteil empfunden wird, ist tats\u00e4chlich ein Vorteil \u2013 und man\u00f6vriert die \u00d6VP in die Favoritenrolle, wie Politik-Analyst Peter Filzmaier befindet: \u201eDie EU-Bef\u00fcrworter sind bei Karas aufgehoben, die Skeptiker bei der FP\u00d6. Angesichts dieser Konstellation wird sich sehr viel mediale Aufmerksamkeit auf die Regierungsparteien konzentrieren \u2013 und die anderen m\u00fcssen erst einmal vorkommen.\u201c", "Dazu muss man wissen: Aufmerksamkeit ist eines der Schl\u00fcsselw\u00f6rter in diesem Wahlkampf. Das ist auch der Grund, warum Quereinsteiger wie Pirchner wichtige Kandidaten bleiben: Sie sind bekannt und schaffen Aufmerksamkeit."], "Kaum Bekanntheit": ["Wie wichtig Prominenz als W\u00e4hrung ist, belegt Filzmaier mit einer Zahl: \u201eVor der letzten EU-Wahl wurde ohne vorherige Namensnennung die Bekanntheit der EU-Kandidaten erhoben. Das Ergebnis: Zwei Drittel der W\u00e4hler haben keinen einzigen Kandidaten gekannt.\u201c", "Bei der Aufmerksamkeit scheinen \u00d6VP und FP\u00d6 im Vorteil zu sein. Was aber ist mit den Inhalten? Besteht nicht die Gefahr, dass allf\u00e4llige Auseinandersetzungen zwischen \u00d6VP-Mann Karas und FP\u00d6-Raubein Vilimsky dennoch auf die Bundesregierung abf\u00e4rben?"], "\"Es knallt und schnalzt\"": ["\u201eNoch ist die Gefahr gering\u201c, sagt Meinungsforscher und Polit-Analyst Wolfgang Bachmayer vom OGM-Institut. \u201e\u00d6VP und FP\u00d6 werden den EU-Wahlkampf als professionell choreografierte Auseinandersetzung anlegen.\u201c Bachmayer bringt ein eing\u00e4ngiges Bild: \u201eDas ist ein wenig wie beim Schuhplatteln: Es knallt und schnalzt ordentlich \u2013 aber am Ende tut sich keiner weh.\u201c", "Analyst Filzmaier sieht die Sache \u00e4hnlich \u2013 vorausgesetzt, es bleibt dabei, dass es kein Thema gibt, bei dem \u00d6VP und FP\u00d6 inhaltlich diametral anderer Meinung sind. \u201eAm H\u00f6hepunkt der CETA-Debatte w\u00e4re es schwierig geworden f\u00fcr \u00d6VP und FP\u00d6. Aber derartige Aufregerthemen gibt es nicht. Zumindest noch nicht.\u201c", "Das klingt nach einer entspannten, ja fast sicheren Sache f\u00fcr die Regierungsparteien. Meinungsforscher Peter Hajek sieht die Angelegenheit nicht so. \u201eEs ist unbestritten, dass Othmar Karas f\u00fcr W\u00e4hler, die Europa gut finden, ein plausibler Kandidat ist. Trotzdem muss er unbequeme Fragen beantworten. Wie h\u00e4lt er\u2019s mit Viktor Orban? Wie mit dem Migrationspakt? Und, und und.\u201c", "Derlei Fragen werden vor allem die Nicht-Regierungsparteien forcieren."], "Soziales Europa": ["A propos: Was kann eigentlich die fr\u00fchere Kanzler-Partei SP\u00d6 im Wahlkampf erreichen? Wie kann sie mobilisieren \u2013 und allenfalls um den ersten Platz mitreden? \u201eDie Position der Sozialdemokratie muss ein einfacher SP\u00d6-Wahlkampf sein\u201c, sagt OGM-Chef Bachmayer. F\u00fcr ihn bedeutet das: der Kampf f\u00fcr ein \u201esozialeres, gerechteres Europa\u201c.", "Das kann funktionieren, muss es aber nicht. \u201eDenn die W\u00e4hlerschaft der SP\u00d6 ist durchaus gespalten\u201c, sagt Kollege Filzmaier. \u201eGerade die \u00e4lteren SP\u00d6-W\u00e4hler sind mitunter europa-skeptisch.\u201c"], "Schieder kein \"Strahlemann\"": ["Die \u00a0Tatsache, dass man mit Andreas Schieder keinen \u201eStrahlemann\u201c \u00a0auf der ersten Position habe, steigere die Herausforderung: \u201eSchieder ist bei der B\u00fcrgermeister-Wahl in Wien gescheitert und hat als EU-Spitzenkandidat einen unfreiwilligen Fr\u00fchstart hingelegt, weil er als Ersatz-Kandidat f\u00fcr Christian Kern einspringen musste.\u201c\u00a0\nBleiben die \u201eKlein-Parteien\u201c, also Neos, Gr\u00fcne und Liste Pilz bzw. Jetzt.", "Bei Neos und Gr\u00fcnen scheint derzeit sicher, dass sie den Wieder-Einzug ins EU-Parlament schaffen.", "Das Problem dabei: Pinke, Gr\u00fcne und Liste Jetzt \u00a0dr\u00e4ngen sich im selben Eck\u2019, wo SP\u00d6 und \u00d6VP sind, also: bei den EU-Bef\u00fcrwortern. \u2013 Man \u201efischt\u201c im selben W\u00e4hlerteich. \u00a0Und insbesondere bei den Gr\u00fcnen wird sich zeigen, dass es in der Politik oft nur um Erwartungshaltungen geht. Bei der letzten Wahl hatte man 14,5 Prozent \u2013 ein Fabelergebnis. \u201eDie Gr\u00fcnen werden diesmal wohl deutlich \u00a0weniger schaffen\u201c, sagt Filzmaier. Und auch wenn das seltsam klinge: \u201eFormal ist das dann eine Niederlage.\u201c"], "Kommentare": []}}}