{"news_outlet": "kurier", "provenance": "https://kurier.at/politik/ausland/eu-wahlen-migration-in-oesterreich-thema-nummer-1/400406642", "query_keywords": ["migration", "gesundheitsversorgung", "einwanderung", "europa-wahl", "europa", "ns", "us", "ss", "sp"], "creation_date": "14.02.2019", "last_modified": "nan", "crawl_date": "24.10.2024", "author_person": ["14.02.19, 05:00"], "news_keywords": [], "content": {"title": "EU-Wahlen: Migration in \u00d6sterreich Thema Nummer 1", "description": "\u00d6sterreicher sehen in Eurobarometer-Umfrage die \"Lage der \u00f6ffentlichen Finanzen\" als zweitgr\u00f6\u00dftes Problem.", "body": {"": ["Die Daten zeigen, was die \u00d6sterreicher als \u201ewichtigstes Problem\u201c erachten, das \u201eunser Land\u201c derzeit belastet: die Einwanderung. F\u00fcr 26 Prozent der Befragten ist die Migration das \u201ewichtigste Problem\u201c. Erst danach folgt die Sorge \u00fcber steigende Preise und hohe Lebenshaltungskosten (22 Prozent) sowie die sichere Gesundheitsversorgung (22 Prozent). Die Einstellung der \u00d6sterreicher hat \u201eEurobarometer\u201c im November erhoben (1015 Personen; EU-weit 27.424 Befragte), die nationale Auswertung, die dem KURIER vorliegt, wird am Montag von der EU-Kommission in Wien vorgestellt."], "Sorge um \u00f6ffentliche Finanzen": ["Einwanderung geben die \u00d6sterreicher auch als \u201ewichtigstes Problem\u201c an, dem die EU als Ganzes derzeit gegen\u00fcbersteht. 38 Prozent der Befragten pflichten dem bei, als zweitgr\u00f6\u00dftes Problem sehen sie mit 28 Prozent Zustimmung die \u201eLage der \u00f6ffentlichen Finanzen der Mitgliedstaaten\u201c."], "Konrad f\u00fcr modernes Bleiberecht: \"Wirtschaft braucht Zuzug\"": [], "Dominierende Rolle": ["F\u00fcr EU-Experten ergibt sich aus dieser Stimmungslage (nicht nur in \u00d6sterreich) der Hinweis, dass Migration, Fl\u00fcchtlinge und Asyl eine dominierende Rolle im Europa-Wahlkampf spielen werden. Aus dem \u00d6sterreich-Bericht der \u201eEurobarometer\u201c-Umfrage geht aber auch hervor, dass zwei Drittel der Befragten der Meinung sind, dass \u201e\u00d6sterreich Fl\u00fcchtlingen helfen sollte\u201c, und mehr als die H\u00e4lfte der Bev\u00f6lkerung ist der Auffassung, dass \u201eZuwanderer einen positiven Beitrag hierzulande leisten\u201c."], "Positives Bild \u00fcber EU": ["Gut vier Monate vor der EU-Wahl haben 40 Prozent ein positives Bild der EU, 37 Prozent ein neutrales und 22 Prozent ein negatives. Ungebrochen hoch bleibt die Zustimmung der \u00d6sterreicher zum Euro und zur Wirtschafts- und W\u00e4hrungsunion (70 Prozent). 76 Prozent der Befragten bef\u00fcrworten das Grundrecht, \u00fcberall in der EU leben, arbeiten, studieren und Gesch\u00e4fte machen zu k\u00f6nnen. Trotz dieser Akzeptanz glauben aber nur 32 Prozent der Befragten, dass sich die Dinge in der EU derzeit in die \u201erichtige Richtung\u201c entwickeln.", "In hundert Tagen wird sie dann \u00fcber die B\u00fchne gehen \u2013 die Wahl zum Europ\u00e4ischen Parlament. Nach stetig sinkender Wahlbeteiligung auf zuletzt 42,6 Prozent hofft man dieses Mal auf eine h\u00f6here Teilnahme der insgesamt 373 Millionen Wahlberechtigten. Immerhin, so informiert das EU-Parlament in Stra\u00dfburg, wussten schon vor einem halben Jahr und damit fr\u00fcher denn je 41 Prozent der EU-B\u00fcrger, wann die Wahlen stattfinden: n\u00e4mlich vom 23. Mai (Niederlande) \u00fcber den 24. (Irland) sowie 25. (Malta, Slowakei, Lettland) bis zum 26 Mai. Am letzten Sonntag im Mai w\u00e4hlen neben \u00d6sterreich dann noch die anderen L\u00e4nder der EU \u2013 mit Ausnahme Gro\u00dfbritanniens.", "\u201eVorerst gehen wir davon aus, dass Gro\u00dfbritannien die EU am 29. M\u00e4rz verlassen wird\u201c, sagt Jaume Duch Guillot, Sprecher des EU-Parlaments. Am selben Tag scheiden alle britischen EU-Abgeordneten aus, die Zahl der EU-Parlamentarier sinkt von 751 auf 705."], "Fragezeichen Briten": ["Sollte London einen Aufschub seines EU-Austritts beantragen, wird es kompliziert: \u201eStichtag ist der 2. Juli\u201c, erkl\u00e4rt Duch Guillot, \u201eda beginnt die Legislaturperiode des neuen Parlaments. Wenn dann die EU noch immer 28. Mitgliedstaaten hat, muss man davon ausgehen, dass auch die Briten eine Vertretung im Parlament haben m\u00fcssen.\u201c Hie\u00dfe das Nachwahlen? Oder Wahlwiederholung? In Stra\u00dfburg gibt es darauf keine Antwort."], "Spitzenkandidaten f\u00fcr EU-Wahl": ["F\u00fcnf gro\u00dfe Fraktionen haben schon ihre Spitzenkandidaten aufgestellt. Jener der st\u00e4rksten Fraktion \u2013 Manfred Weber von der Europ\u00e4ischen Volkspartei \u2013 hat die besten Chancen, EU-Kommissionschef Jean-Claude Juncker nachzufolgen.", "Ab Montag wird die EU auf der webseite europawahl.eu Wahlprognosen ver\u00f6ffentlichen. Der vermutete Zuwachs der rechten bis extrem rechten Kr\u00e4fte werde geringer ausfallen als zun\u00e4chst erwartet, ist vorab zuh\u00f6ren."], "Kommentare": []}}}