{"news_outlet": "kurier", "provenance": "https://kurier.at/chronik/oesterreich/omikron-eine-infizierte-person-in-niederoesterreich-gestorben/401863256", "query_keywords": ["datenschutz", "ns", "us", "ss", "corona", "sp"], "creation_date": "06.01.2022", "last_modified": "nan", "crawl_date": "24.10.2024", "author_person": ["06.01.22, 15:41"], "news_keywords": [], "content": {"title": "Omikron: Eine infizierte Person in Nieder\u00f6sterreich gestorben", "description": "Erster Todesfall eines an dieser Virusvariante Erkrankten im Bundesland. Im Burgenland wurden am Vortag bereits zwei Todesf\u00e4lle vermeldet.", "body": {"": ["In Nieder\u00f6sterreich ist eine mit Omikron infizierte Person gestorben. Damit wurde am Donnerstag nach Angaben aus dem B\u00fcro von Gesundheitslandesr\u00e4tin Ulrike K\u00f6nigsberger-Ludwig (SP\u00d6) der erste Todesfall eines an dieser Coronavirus-Variante erkrankten Patienten im Bundesland gemeldet. N\u00e4here Informationen zur verstorbenen Person werden aus Datenschutzgr\u00fcnden nicht bekanntgeben, hie\u00df es auf Nachfrage. Die Gesamtzahl der Omikron-F\u00e4lle stieg um 235 weitere auf 1.339.", "Aktuell erkrankt waren am Donnerstag in Nieder\u00f6sterreich 1.019 mit Omikron infizierte Personen, davon wurden 0,3 Prozent - also drei Patienten - im Krankenhaus behandelt. Das Durchschnittsalter betrug 34,6 Jahre. Bei der Zahl der mit der Virusvariante Infizierten habe es eine nachtr\u00e4gliche Datenbereinigung gegeben, wurde weiters mitgeteilt.", "Je 20 mit dem Coronavirus Infizierte wurden am Donnerstag indes in Produktionsfirmen in St. P\u00f6lten und im Bezirk Scheibbs verzeichnet. W\u00e4hrend der Cluster in der Landeshauptstadt neu hinzugekommen ist, wurde in dem anderen Unternehmen ein Plus von vier positiv Getesteten im Vergleich zum Vortag registriert. In der Asylbetreuungsstelle Traiskirchen (Bezirk Baden) stieg die Zahl der F\u00e4lle um einen auf zehn."], "Omikron: Zwei Todesf\u00e4lle im Burgenland": ["Auch im Burgenland wurden am Mittwoch zwei Todesf\u00e4lle nach einer Omikron-Variante vermeldet."], "Doskozil sieht die Impfpflicht \"br\u00f6ckeln\"": [], "2-G-Kontrollen im Handel, FFP2-Maskenpflicht im Freien: Welche neuen Regeln aktuell gelten": [], "Kommentare": []}}}