{"news_outlet": "kurier", "provenance": "https://kurier.at/politik/ausland/philosoph-zu-corona-und-klimakrise-angst-ums-eigene-ueberleben/400781483", "query_keywords": ["digitalisierung", "arbeitslosigkeit", "spo", "europa", "usa", "sp", "fl\u00fcchtlingskrise", "klimawandel", "klimakatastrophe", "klimakrise", "ns", "pandemie", "ss", "grenzen", "corona", "leiche", "us", "schi", "klima", "wirtschaftswachstum", "gr\u00fcne technologie"], "creation_date": "15.03.2020", "last_modified": "nan", "crawl_date": "24.10.2024", "author_person": ["15.03.20, 05:00"], "news_keywords": [], "content": {"title": "Philosoph zu Corona- und Klimakrise: \"Angst ums eigene \u00dcberleben\"", "description": "Bei der Coronakrise sehnt sich der Mensch nach Ge- und Verboten, die er bei der Klimakrise nicht will, meint Richard David Precht", "body": {"": ["KURIER: Herr Precht, Sie haben in Corona-Zeiten doch sicher Wasser und Lebensmittel gebunkert \u2013 f\u00fcr wie viele Tage?", "Richard David Precht: Nichts dergleichen.", "Warum nicht?", "Ich sehe keinen Grund. Ich geh\u00f6re nicht zur Corona-Zielgruppe, habe kein schwaches Immunsystem und bin nicht alt und kr\u00e4nklich. Ich sollte allerdings sorgf\u00e4ltig aufpassen, andere nicht zu infizieren.", "Verstehen Sie die Aufregung, die mit der Verbreitung dieses Virus einhergeht?", "Die Aufregung verstehe ich. Aber es bleibt wichtig, besonnen zu bleiben. Und den Mechanismus versteh ich.", "Der Mechanismus ist welcher?", "Die Massenmedien und sozialen Netzwerke verst\u00e4rken derzeit nat\u00fcrlich noch die nachvollziehbare Angst.", "Sie meinen Corona-Liveticker, Todeszonen-Schlagzeilen ...", "Ja, das dient einerseits der Information, erzeugt aber auch leicht Panik. Wir m\u00fcssen das Virus sehr ernst nehmen, aber mit Katastrophismus ist niemandem gedient. Tats\u00e4chlich wei\u00df wirklich niemand, wie lange die Pandemie anhalten wird. Die Experten sagen jeden Tag etwas anderes, und die Medien machen daraus Schlagzeilen."], "Zur Person: Richard David Precht": ["Der 1964 in Solingen geborene Precht ist promovierter Germanist, Philosoph und \u00a0Publizist und \u00a0wurde mit seinem Buch \u201eWer bin ich \u2013 und wenn ja wie viele\u201c \u00a0ber\u00fchmt. Seine Sachb\u00fccher sind in \u00fcber 40 Sprachen \u00fcbersetzt. Der Honorarprofessor f\u00fcr Philosophie \u00a0an Unis in L\u00fcneburg und Berlin ist h\u00e4ufiger Talkshow-Gast und moderiert seit 2012 die ZDF-Gespr\u00e4chssendung \u201ePrecht\u201c.\u00a0\nEr gilt als eine Art \u201eB\u00fcrgerphilosoph\u201c (\u00a9\u201eDie Zeit\u201c)", "Neben philosophischen Einf\u00fchrungen (\u201eWer bin ich ...\u201c) und grunds\u00e4tzlichen philosophischen Themen engagiert \u00a0sich der Publizist vor allem in \u00a0gesellschaftspolitischen Themen. Er kritisiert beispielsweise heftig das bestehende Schulsystem, \u00a0zeigt Zusammenh\u00e4nge und Chancen durch die digitale Revolution auf und fordert in diesem Zusammenhang auch ein bedingungsloses Grundeinkommen", "Im Internet gibt es Belustigungen wie zuletzt ein Video \u00fcber die normale Grippe, die wir schon lieb gewonnen haben, und jetzt komme ganz typisch eine billige Kopie aus China daher. Ist Humor eine Waffe gegen die Panik?", "Das muss jeder f\u00fcr sich entscheiden. Die lustigste Karikatur, die ich gesehen habe, war eine \u00fcber eine Darmuntersuchung, aber der Arzt hat keine Einweghandschuhe, weil die gehamstert wurden, und muss eine Kasperlpuppe nehmen.", "Auch ein bisschen schr\u00e4g.", "Ja.", "Die Coronakrise l\u00f6st gerade die Klimakrise ab, Erdo\u011fan und die Fl\u00fcchtlingskrise dr\u00e4ngen sich auch gerade vor die Klimakrise ...", "Und die Klimafrage ist die mit der untertriebenen Aufregung.", "Will sagen: Das mit dem Wechsel der gerade aktuellen Krisen geht immer schnell. Woran liegt das?", "Das liegt auch an den Gesetzen der Mediengesellschaft. Und an der pers\u00f6nlichen Angst.", "Lassen wir die Medien beiseite: Was ist Ihre Einsch\u00e4tzung der Sache?", "Medizinisch kann ich mich dazu nat\u00fcrlich nicht \u00e4u\u00dfern. Ich bin kein Arzt, und auch die \u00c4rzte sind sich nicht einig. Was mir aber auff\u00e4llt, ist: Ich habe vor einiger Zeit im Zusammenhang mit der Klimakatastrophe gesagt, die Menschen lieben Verbote, der Staat muss klare Kante zeigen, er muss Regeln und Normen in Sachen Flugreisen, Kreuzfahrten Plastik etc. aussprechen \u2013 ich habe ganz heftigen Widerspruch bekommen: Nein, die Leute w\u00fcrden keine Verbote lieben. Jetzt sehen wir bei Corona, dass man sich w\u00fcnscht, dass der Staat kr\u00e4ftig durchgreift, dass er Orte unter Quarant\u00e4ne stellt, Grenzen dicht macht, Veranstaltung absagen l\u00e4sst."], "St. Anton, Ischgl und Heiligenblut: Bilder einer Quarant\u00e4ne": ["Und das ist eine Schieflage?", "Keine Schieflage, aber anhand der kurz- oder mittelfristigen Gefahr des Coronavirus best\u00e4tigt sich, was wir bei der langfristig viel gr\u00f6\u00dferen Gefahr f\u00fcr die Menschheit, n\u00e4mlich dem Klimawandel, br\u00e4uchten: einen Staat, der bereit ist zu sagen, wir m\u00fcssen f\u00fcr Ordnung sorgen, weil hier lebensgef\u00e4hrliche Fehlentwicklungen passieren.", "Und was ist der Grund, das viele das nicht sehen?", "Viele Menschen haben mehr Angst um ihr eigenes Leben als um das \u00dcberleben der Menschheit. Letzteres scheint viel weniger zu interessieren, interessanterweise oft auch die Leute nicht, die Kinder haben.", "\u201eIch glaube nicht,\u00a0dass jetzt\u00a0ganz viele\u00a0ganz schnell\u00a0dazulernen\u201c", "von Richard David Precht", "\u00fcber die Konsequenzen der Krise", "Ist das nicht zu pauschal?", "Ja klar gilt das nicht f\u00fcr alle. Aber offensichtlich fehlt vielen Menschen das Vorstellungsverm\u00f6gen. Ein Virus kann man sich vorstellen, jeder hatte schon mal Grippe. Aber dass wir, wenn wir so weiter wirtschaften, in 50 oder 100 Jahren keinen bewohnbaren Planeten mehr haben, das k\u00f6nnen sich viele Menschen nicht vorstellen.", "Ist der Mensch f\u00fcr Krisen und ihre Bew\u00e4ltigung \u00fcberhaupt geschaffen?", "Als Philosoph mag man ja die Formulierung \u201eder Mensch\u201c nicht. Aber was man sagen kann: In den letzten Jahrzehnten hatten wir, Gott sei Dank, zumindest bei uns eine vergleichsweise ruhige Zeit im Vergleich zur Generation unserer Gro\u00dfeltern und davor. Jetzt sind viele Menschen \u00fcberfordert, Gefahren realistisch einzusch\u00e4tzen, was ja bei Corona auch wirklich nicht leicht ist."], "Hamsterk\u00e4ufe: \"Die Lager sind voll und werden auch voll bleiben\"": ["Klimakrise, Coronakrise ...", "Das in einem Atemzug zu nennen, ist schon abenteuerlich. Corona ist offensichtlich eine \u201eKrise\u201c, von der wir hoffen, dass sie in \u00fcberschaubarer Zeit vorbei ist. Der Klimawandel dagegen ist eine Jahrhundertaufgabe.", "Jahrhundertaufgabe ist ein gutes Stichwort: Klima, Corona, Fl\u00fcchtlinge \u2013 sind diese Aufgaben oder Krisen nicht auch eine Chance? Wir kaufen kleinere oder keine Autos, fliegen weniger oder gar nicht, besinnen uns aufs Leben bzw. das \u00dcberleben \u2013 setzt sich das in den K\u00f6pfen nachhaltig fest?", "Es w\u00e4re sch\u00f6n, wenn das so w\u00e4re. Doch die meisten Menschen denken \u00e4u\u00dferst kurzfristig. Im \u00fcbrigen, wieder: Was beim Klimawandel offenbar nicht m\u00f6glich ist, n\u00e4mlich weniger zu fliegen, geht pl\u00f6tzlich leicht bei der Angst um die Gesundheit. Diejenigen Menschen, die ernsthafte Sorge um das Klima haben, haben jetzt ein gutes Argument bei der Hand: Seht her, es geht doch!", "Also doch eine Chance?", "Ich glaube leider nicht, dass die meisten Menschen eine solche Lernerfahrung daraus ziehen werden.", "Wenn die Krisen vorbei sind, ist alles beim Alten?", "Wenn das Coronavirus Geschichte ist, werden die Leute h\u00f6chstwahrscheinlich genauso viel fliegen wie vorher.", "\u201eWir m\u00fcssen\u00a0das Virus sehr ernst nehmen, aber mit Katastrophismus\u00a0ist niemandem\u00a0gedient\u201c", "von Richard David Precht", "\u00fcber das Coronavirus", "Der Klimawandel birgt keine Chance abseits von Verboten?", "Klar l\u00e4sst sich Vieles mit technischen Innovationen verbessern oder l\u00f6sen, aber wir m\u00fcssen eben auch auf bestimmte Dinge verzichten, manches in unserem Lebensstil nicht aufrechterhalten. Ich glaube aber, dass die Menschen langsam lernen, dass es ohne bestimmte Vorgaben nicht geht.", "Zum Lernen w\u00e4r\u2019 ja schon Zeit gewesen.", "Um die \u00f6kologische Bedrohungssituation unseres Planeten wissen wir seit mehr als 40 Jahren. Da hat man immer gesagt, da kann man ja seine eigene Kaufentscheidung f\u00e4llen, in den Bio-Supermarkt gehen, ein kleineres Auto fahren \u2013 und all das hat \u00fcberhaupt nichts ver\u00e4ndert, im Gegenteil, die -Bilanz ist in diesen 40 Jahren rasant gestiegen. Wir wissen also, dass die Strategie, auf den Einzelnen zu setzen, gescheitert ist. Also bleibt nur die andere Strategie \u00fcbrig.", "Weitere Verbote in unserer an Verboten schon \u00fcberreichen Welt?", "Glauben Sie wirklich, dass Sie in einer Diktatur leben, weil der Staat Plastiks\u00e4cke verbietet? Ich m\u00f6chte, dass nicht-recyclebares Plastik verboten wird, weil ich es nicht schaffe, frei von Plastik zu leben \u2013 es ist ja alles damit verpackt. Wenn ich arbeitslos oder Rentner w\u00e4re, dann h\u00e4tte ich vielleicht Zeit, mir genau zu \u00fcberlegen, wo bekomme ich Lebensmittel ohne Plastik her ...", "Mehr Geld kostet \u00f6kologisch sinnvoll leben aber auch.", "Genau, und es ist oft mit weiteren Wegen verbunden, die ich nicht mit dem Pkw zur\u00fccklegen darf, sonst habe ich erst recht nichts Gutes f\u00fcr die Bilanz getan. Nein, ich brauche Verbote, und es braucht Verbote. Wenn ich dann nur noch drei Flugreisen pro Jahr machen darf \u2013 die Menschen gew\u00f6hnen sich so schnell daran, schauen Sie sich die Rauchverbote in Lokalen an.", "Sind wir nicht schon \u00fcberreguliert in allen Lebensbereichen, von der Radhelmpflicht bis zum Winterreifengebot?", "Das sehe ich \u00e4hnlich. Es kommt darauf an, wie wichtig ein Verbot ist. Denken Sie an den Stra\u00dfenverkehr. Er besteht aus Hunderten Geboten. Das Ziel ist, die Freiheit des Einzelnen zu sichern. Wenn wir die Freiheit k\u00fcnftiger Generationen dadurch sichern wollen, dass sie eine bewohnbare Erde vorfinden, dann kommen wir ohne Verbote nicht aus.", "Aber noch einmal: Die Krise ist keine Chance, aus der der Mensch lernen kann oder wird?", "Ich glaube nicht, dass jetzt ganz viele ganz schnell dazulernen. Aber wir sollten zumindest verstehen, dass wir Ausnahme- und Gefahrensituationen einer bestimmten Gr\u00f6\u00dfenordnung ohne das Eingreifen und das Management des Staates nicht bew\u00e4ltigen k\u00f6nnen.", "Corona lehrt uns auch, dass alles mit allem zusammenh\u00e4ngt, Produktion in China, Lieferketten quer durch die Welt, Abh\u00e4ngigkeiten bis in den Laden ums Eck \u2013 was hei\u00dft das f\u00fcr die Globalisierung?", "Das Wissen um die Abh\u00e4ngigkeiten wird wieder zur\u00fccktreten, bis das n\u00e4chste Virus kommt, und vielleicht ist das dann noch gef\u00e4hrlicher.", "Das w\u00fcnschen wir uns jetzt nicht.", "Nein, nat\u00fcrlich nicht. Aber denken Sie mal an die klimabedingte Ausbreitung von Tropenkrankheiten nach Europa durch den Klimawandel: Dengue-Fieber, West-Nilfieber und Chikunguya-Virus."], "Richard David Precht: Buchtipps": ["Wie fragil ist die globale Welt geworden?", "Das ist sie. Und das wird sie durch die Digitalisierung noch mehr, wenn alles von vielen Superrechnern abh\u00e4ngt und k\u00fcnstliche Intelligenz au\u00dfer Kontrolle geraten kann und, und, und. Ich glaube tats\u00e4chlich, dass daraus so etwas wie eine Sehnsucht nach einem analogen und regionalen Back-up entsteht. Dass man sagt: Wir d\u00fcrfen uns nicht vollst\u00e4ndig diesen Prozessen ausliefern, auch wenn wir sie nicht stoppen werden.", "Wird diese Sehnsucht die Wirtschaft ver\u00e4ndern, die gerade erlebt, dass die Virus-Panik mindestens so gef\u00e4hrlich ist wie das Virus selbst?", "Die Sehnsucht gibt es. Aber wir werden uns vor den Viren aus China und anderswo nicht sch\u00fctzen k\u00f6nnen. Die Abh\u00e4ngigkeit von globalen Prozessen zu reduzieren, Sicherungen einzubauen, ohne diese Prozesse auszubremsen, das wird eine gro\u00dfe politische Herausforderung werden.", "Die Wirtschaftskrise wird die Klimakrise abl\u00f6sen, hat es in Prognosen w\u00e4hrend des Greta-Hypes oft gehei\u00dfen. Jetzt ist es soweit?", "Das bef\u00fcrchte ich. Die gr\u00f6\u00dfte Sorge vieler Menschen bei uns ist nach wie vor die steigende Arbeitslosigkeit. Wenn das passiert, auch digitalisierungsbedingt, dann wird man vor allem dar\u00fcber diskutieren. Die Herausforderung wird dann sein, beides zusammen zu denken. Wir k\u00f6nnen nicht mehr isoliert \u00fcber Besch\u00e4ftigung und Wirtschaftswachstum reden wie fr\u00fcher, sondern wir m\u00fcssen die Gefahren der Klimakatastrophe immer mit einbeziehen.", "Sind sie da optimistisch?", "Ja, unter anderem deshalb, weil hier ja auch ein Wachstumsbereich f\u00fcr gro\u00dfe neue Gesch\u00e4ftsmodelle liegt. Gr\u00fcne Technologie wird der Exportschlager des 21. Jahrhunderts werden, und da m\u00fcssen wir die Nase vorn haben. Der Staat wird hier allerdings noch deutlich mehr subventionieren m\u00fcssen, damit unsere Wirtschaft das schafft."], "Kommentare": []}}}