{"news_outlet": "kurier", "provenance": "https://kurier.at/chronik/oesterreich/bergthaler-omikron-welle-trifft-uns-bald/401839486", "query_keywords": ["politik", "ns", "lockdown", "us", "rna", "ss", "afrika", "corona", "sp", "karl nehammer"], "creation_date": "13.12.2021", "last_modified": "nan", "crawl_date": "24.10.2024", "author_person": ["13.12.21, 11:18"], "news_keywords": [], "content": {"title": "Experten rechnen schon im J\u00e4nner mit Omikron-Welle", "description": "Der Molekularbiologe warnt vor einer f\u00fcnften Welle im J\u00e4nner und Februar und fordert bestimmte Ma\u00dfnahmen zu \u00fcberdenken.", "body": {"": ["Dass \u00d6sterreich mit dem heutigen Montag, zumindest in manchen Teilen des Landes, wieder zu einer gewissen Normalit\u00e4t zur\u00fcckkehren kann, liegt an den nun niedrigen Neuinfektionszahlen. Die 7-Tage-Inzidenz ist gesunken und wird wohl auch in den n\u00e4chsten Tagen noch weiter sinken. Allerdings scheint es so, als ob die n\u00e4chste Welle und damit weitere Probleme nicht lange auf sich warten lassen.", "Zumindest, wenn man dem Molekularbiologen Andreas Bergthaler glauben mag. \"Wir haben es jetzt mit einem neuen Gegner zu tun\",\u00a0sagte Bergthaler im \u00d61-Morgenjournal. Dieser neue Gegner ist die Omikron-Variante. Wie Bergthaler erkl\u00e4rt, zeigen Daten aus anderen L\u00e4ndern, dass die neue Corona-Variante auf dem Vormarsch ist: \"In London sind bereits 30 Prozent aller Neuinfektionen mit dieser Variante. In England geht man \u00fcberhaupt davon aus, dass Omikron am Ende der Woche die dominierende Variante ist. Also bei mehr als 50 Prozent der Neuinfektionen vorkommen wird.\""], "Neue Welle wartet": ["Und auch \u00d6sterreich wird von dieser Omikron-Welle nicht verschont bleiben, ist sich Bergthaler sicher. \"Wir sehen es in England, in D\u00e4nemark, in S\u00fcdafrika. Dort gibt es \u00fcberall \u00e4hnliche Wachstumsraten. Ende Dezember bis Anfang J\u00e4nner werden auch wir es mit Omikron zu tun haben.\"", "Ob es einen neuen Lockdown geben wird, oder nicht, liege nicht in der Entscheidung von Bergthaler. \"Wenn wir einen haben, dann ist es alternativlos. Doch eigentlich m\u00fcsste man die kommenden Wochen nutzen, um Ma\u00dfnahmen zu setzen um diesen zu verhindern.\"", "Bergthaler nennt hier den Ausbau der Contact-Tracing- sowie Test-Infrastruktur. Aber auch die Booster-Impfung sei ein entscheidender Faktor: \"Wir sehen, dass die Auffrischungsimpfung hilft. Und auch die Hybrid-Immunit\u00e4t, also ein Mix aus Geimpft und Genesen, bietet immer noch einen 70-prozentigen Schutz. Es w\u00e4re also sehr wichtig, sich im Dezember auffrischen zu lassen.\"", "Ansonsten werde man sp\u00e4testens Ende J\u00e4nner bis Anfang Februar mit einer f\u00fcnften Welle konfrontiert werden. \"Die Zahlen aus den anderen L\u00e4ndern zeigen es. Im J\u00e4nner oder Februar m\u00fcssen wir wieder mit sehr hohen Infektionszahlen rechnen\", so Bergthaler, der davor warnt, Omikron auf die leichte Schulter zu nehmen. \"Die Neuinfektionen sind zwar zur\u00fcckgegangen, aber die Spit\u00e4ler sind immer noch voll. Und diese leeren sich auch nur mit einer gewissen Zeitverz\u00f6gerung.\" Eine Verz\u00f6gerung, der die neue Variante nun in die Quere kommen k\u00f6nnte."], "\"Ma\u00dfnahmen beibehalten\"": ["Man m\u00fcsse sich zudem \u00fcberlegen, wie man die Zukunft bestreiten will, meint Bergthaler. Er glaubt, dass 2-G-Plus, wie es nun in Wien vielerorts angewandt wird, eine gute Methode ist, um die Infektionszahlen niedriger zu halten, da man dadurch Infektionsketten schneller erkennen und durchbrechen k\u00f6nne.", "Dass das in Wien funktioniert, liegt aber an der gut ausgebauten Test-Infrastruktur. Bergthaler wei\u00df, dass das in den acht anderen Bundesl\u00e4ndern noch nicht so gut funktioniert: \"Wien hat da vorgelegt. Jetzt m\u00fcssen wir die Zeit, bis uns Omikron voll erwischt, nutzen, damit wir diese Infrastruktur auch in den anderen Bundesl\u00e4ndern ausbauen.\"", "Laut dem Molekularbiologen brauche es eine gewisse Weitsicht der Politik: \"Ich hoffe, dass wir alle dazulernen. Nicht nur die Wissenschaft, sondern auch die Politik und man nicht erst auf dem letzten Dr\u00fccker Ma\u00dfnahmen setzt. Wir sollten also nicht kopflos aufmachen, sondern auch manche Ma\u00dfnahmen beibehalten.\"", "Auch Bundeskanzler Karl Nehammer zitierte in seinem ORF-Interview am Sonntagabend Experten, die von einer f\u00fcnften Welle im J\u00e4nner ausgehen: \"Die Zahlen sind durch den Lockdown gesunken, wir haben eine kleine Atempause vom Virus. Doch das Virus ist flexibel und kommt wieder zur\u00fcck. Experten warnen im J\u00e4nner vor der n\u00e4chsten Welle. Aber wir m\u00fcssen den Menschen auch Perspektiven geben, und das tun wir jetzt vor\u00fcbergehend.\"", "Mehr dazu lesen Sie hier:"], "Ton-Probleme beim Doppel-TV-Interview mit Kanzler Nehammer": [], "Neos fordern 3-G-Pflicht in \u00f6ffentlichen Verkehrsmitteln": [], "Einkaufszentren zu 2-G: \"K\u00f6nnen nicht am Eingang kontrollieren\"": [], "Jetzt weiterlesen": [], "Kommentare": []}}}