{"news_outlet": "kurier", "provenance": "https://kurier.at/chronik/wien/coronavirus-wiener-kurzparkzonen-ab-dienstag-aufgehoben/400782251", "query_keywords": ["ns", "us", "ss", "schi", "corona", "sp", "fp\u00f6"], "creation_date": "16.03.2020", "last_modified": "nan", "crawl_date": "24.10.2024", "author_person": ["16.03.20, 09:24"], "news_keywords": [], "content": {"title": "Wiener Kurzparkzonen ab Dienstag aufgehoben", "description": "Umstieg auf das Auto soll m\u00f6gliche Infektionen in den \u00d6ffis verhindern. Garagenpl\u00e4tze werden verg\u00fcnstigt.", "body": {"": ["Im Kampf gegen die\u00a0 Ausbreitung des Coronavirus setzt die Stadt Wien eine weitere Ma\u00dfnahme - und folgt dem Beispiel anderer St\u00e4dte:  Ab Dienstag gibt es vor\u00fcbergehend keine Kurzparkzonen mehr. Geb\u00fchren in Form von ausgef\u00fcllten Parkscheinen, Parkuhren oder digitale Zahlungen via Apps m\u00fcssen somit\u00a0 in den bisherigen Zonen nicht entrichtet werden. Parken ohne Parkschein ist damit erlaubt. Auch die maximale Abstellzeit muss von Betroffenen nicht beachtet werden. Anrainer- und Behindertenparkpl\u00e4tze sowie Ladezonen, Halte- und Parkverbote und andere Regelungen rund um das Abstellen von Autos gelten aber weiterhin. Das gaben B\u00fcrgermeister Michael Ludwig (SP\u00d6) und die gr\u00fcne Vizeb\u00fcrgermeisterin Birgit Hebein Montagnachmittag bekannt. Mit dieser Ma\u00dfnahme will die Stadt Wien gro\u00dfe Menschenansammlungen in den \u00d6ffis und damit die Ansteckungsgefahr weiter reduzieren.", "\u201eM\u00f6glich wird die Aufhebung, weil uns gelungen ist, dass in den Wiener Garagen sehr kosteng\u00fcnstige Stellpl\u00e4tze angeboten werden. Bereits ab Mittwoch werden 10.000 Garagenpl\u00e4tze f\u00fcr einen g\u00fcnstigen Tagestarif zu jeweils f\u00fcnf Euro bereitstehen, bis zum Ende der Woche rechne ich damit, dass insgesamt rund 30.000 verg\u00fcnstigte Stellpl\u00e4tze in Garagen zur Verf\u00fcgung stehen werden\u201c, sagt Ludwig.", "Vor allem beim Spitalspersonal, das vor Ansteckungen besonders gesch\u00fctzt werden muss, wuchs zuletzt die Ungeduld. \"Es herrscht null Verst\u00e4ndnis daf\u00fcr, dass die Mitarbeiter immer noch mit der U-Bahn in die Arbeit fahren m\u00fcssen. Bei Schneefall werden die Kurzparkzonen in wenigen Stunden aufgehoben.\""], "Seit Tagen gefordert": ["Eine vor\u00fcbergehende Aufhebung bzw. Lockerung der Kurzparkzonen-Regelungen hatten vergangene Woche schon die Wiener FP\u00d6, aber auch der ARB\u00d6 und der \u00d6AMTC gefordert. Die Mobilit\u00e4tsclubs schlugen in einer gemeinsamen Aussendung am Donnerstag ganzt\u00e4giges Parken mit einem Zwei-Stunden-Parkschein vor. \u201eDadurch k\u00f6nnen alle jene, die arbeiten m\u00fcssen oder unaufschiebbare Erledigungen zu besorgen haben und \u00fcber ein Auto verf\u00fcgen, dieses in Wien auch benutzen\u201c, argumentierte der ARB\u00d6-Landesgesch\u00e4ftsf\u00fchrer G\u00fcnther Schweizer die Idee.", "Und Ernst Kloboucnik, \u00d6AMTC-Landesdirektor f\u00fcr Wien, Nieder\u00f6sterreich und das Burgenland, f\u00fcgte hinzu: \u201eDurch die blo\u00dfe Verl\u00e4ngerung der G\u00fcltigkeit eines Parkscheins anstatt eines kompletten Entfalls der Geb\u00fchrenpflicht soll verhindert werden, dass P&R-Anlagen und Garagen nicht mehr ben\u00fctzt werden und es dadurch zu einer \u00dcberlastung des \u00f6ffentlichen Parkraumes kommt.\u201c", "\u201eHerr Ludwig, Frau Hebein: In diesen Zeiten ist der CO2 Aussto\u00df durch den PKW-Verkehr in Wien wirklich v\u00f6llig egal. Es geht vorwiegend darum, dass diejenigen B\u00fcrger, die zur Aufrechterhaltung des Systems zur Arbeit fahren m\u00fcssen, dies mit dem eigenen Auto machen k\u00f6nnen ohne dann auch noch eine Parkgeb\u00fchr entrichten zu m\u00fcssen. Denn damit sinkt auch das Ansteckungsrisiko etwa f\u00fcr \u00c4rzte, Krankenschwestern, Pfleger oder Mitarbeiter im Lebensmittelhandel\u201c, bekr\u00e4ftigte am Montag FP\u00d6-Vizeb\u00fcrgermeister Dominik Nepp seine Forderung.", "Etwa fr\u00fcher dran mit dieser Ma\u00dfnahme war Graz: Seit heute, Montag, sind dort die Kurzparkzonen geb\u00fchrenfrei. Ebenso in Innsbruck. \"Es wird nicht gestraft\", sagt eine Sprecherin der Stadt. Auch in Linz werden die Kurzparkzonen bis auf weiteres aufgehoben. Die M\u00f6glichkeit, das Urfahraner Jahrmarktgel\u00e4nde vor\u00fcbergehend als Parkplatz zu nutzen, ist aber aus Gr\u00fcnden der Fl\u00e4chenwidmung nicht m\u00f6glich. In den anderen beiden ober\u00f6sterreichischen Statutarst\u00e4dten Wels und Steyr bleiben die Kurzparkzonen hingegen aufrecht.", "Daf\u00fcr is am Montagnachmittag auch in Eisenstadt die \u00dcberwachung der Kurzparkzonen ausgesetzt worden."], "Auf Wiens Stra\u00dfen ist es ruhig geworden": [], "Kommentare": []}}}