{"news_outlet": "kurier", "provenance": "https://kurier.at/politik/ausland/nicht-wie-vor-20-jahren-soeder-stichelt-gegen-merz/400756161", "query_keywords": ["bundestagswahl", "csu", "ns", "us", "ss", "schi", "cdu", "regierung", "sp", "markus s\u00f6der", "armin laschet", "friedrich merz"], "creation_date": "17.02.2020", "last_modified": "nan", "crawl_date": "24.10.2024", "author_person": ["17.02.20, 10:02"], "news_keywords": [], "content": {"title": "\"Nicht wie vor 20 Jahren\": S\u00f6der stichelt gegen Merz", "description": "CSU-Chef: CDU-Vorsitz und Kanzlerkandidatur sollen nacheinander entschieden werden. CDU denkt verst\u00e4rkt \u00fcber Team f\u00fcr die Spitze nach.", "body": {"": ["In der Union ist eine Kontroverse \u00fcber den Weg zur Kanzlerkandidatenk\u00fcr von CDU und CSU entbrannt. Aus Sicht von CSU-Chef Markus S\u00f6der ist die Entscheidung \u00fcber den CDU-Vorsitz noch keine \u00fcber die Kanzlerkandidatur.", "\"Der Parteivorsitz ist das eine. Aber das andere ist die Kanzlerkandidatur\", sagte der bayerische Ministerpr\u00e4sident\u00a0am Sonntagabend in der ARD-Sendung \"Anne Will\". Diese gehe nur mit Zustimmung\u00a0der CSU.", "S\u00f6der wandte sich dagegen, schon jetzt einen Kanzlerkandidaten zu bestimmen. Es gehe darum, die Bundesregierung nicht zu destabilisieren. \"Also macht es keinen Sinn, den Kanzlerkandidaten jetzt zu benennen, der dann st\u00e4ndig eine Art Nebenregierung f\u00fchrt.\""], "Schwierige AKK-Nachfolge": ["CDU-Chefin Annegret Kramp-Karrenbauer hatte vor einer Woche f\u00fcr viele \u00fcberraschend auf eine Kanzlerkandidatur verzichtet und erkl\u00e4rt, Parteivorsitz und Kanzlerkandidatur m\u00fcssten am Ende wieder in einer Hand liegen. Sie werde deshalb nur noch so lange CDU-Vorsitzende bleiben, bis die Entscheidung \u00fcber die Kanzlerkandidatur getroffen sei, und das Parteiamt dann \"in die entsprechenden H\u00e4nde\" legen.", "S\u00f6der warnte davor, einen Kanzlerkandidaten der Union eineinhalb Jahre bis zur Bundestagswahl durchs Land zu schicken. \"Wenn man dem schaden will, kann man es machen\", sagte er bei \"Anne Will\"."], "S\u00f6der: Personalentscheidungen zeitlich trennen": ["Am Montag pr\u00e4zisierte S\u00f6der: Seine CSU wolle\u00a0eine schnelle Entscheidung f\u00fcr den\u00a0CDU-Vorsitz, sich bei der Frage der Kanzlerkandidatur\u00a0aber Zeit lassen. In M\u00fcnchen sagte er, die zwei Personalien\u00a0seien zeitlich zu trennen. Wer die Union in den n\u00e4chsten Bundestagswahlkampf f\u00fchrt, solle erst Ende 2020 oder\u00a0Anfang 2021 gekl\u00e4rt werden.\u00a0\"Der Kanzlerkandidat kann nur gemeinsam bestimmt werden\", sagte S\u00f6der noch einmal im Hinblick auf die Schwestern CDU und CSU."], "Drei Kandidaten": ["Kramp-Karrenbauer will in dieser Woche Gespr\u00e4che mit den drei potenziellen Kandidaten f\u00fcr ihre Nachfolge an der CDU-Spitze f\u00fchren. Diese sind: Ex-Unionsfraktionschef Friedrich Merz, der nordrhein-westf\u00e4lische Ministerpr\u00e4sident Armin Laschet und Gesundheitsminister Jens Spahn.", "Unschwer erkennbar in Richtung von Merz sagte S\u00f6der in der ARD-Talkshow \"Anne Will\": \"Ich glaube, dass auch ein Programm da sein muss. Kein Programm zur\u00fcck. Es wird nicht reichen zu sagen, wir machen es wie vor 20 Jahren. Wir m\u00fcssen einen progressiven Ansatz finden f\u00fcr die Herausforderungen unserer Zeit.\""], "Manche wollen Teaml\u00f6sung f\u00fcr Spitze": ["Innerhalb der CDU wird unterdessen\u00a0verst\u00e4rkt \u00fcber eine Teaml\u00f6sung diskutiert. \"Den Gedanken, dass wir ein Team bilden, sollten wir in den n\u00e4chsten Tagen intensiv miteinander besprechen\", sagte Parteivizechef Thomas Strobl am Sonntag im ZDF.\u00a0Zuvor hatte auch Gesundheitsminister Spahn eine Teaml\u00f6sung nicht ausgeschlossen.", "Die stellvertretende Vorsitzende der CDU/CSU-Bundestagsfraktion, Katja Leikert, mahnte zur Geschlossenheit nach der k\u00fcnftigen Entscheidung \u00fcber die neue CDU-Spitze. Es gehe nicht, dass - wie nach der Wahl von Kramp-Karrenbauer - das Lager des Unterlegenen \"dreimal t\u00e4glich die Autorit\u00e4t des neuen Vorsitzenden untergr\u00e4bt\", sagte Leikert. \"So einen Zirkus d\u00fcrfen wir uns kein zweites Mal erlauben.\""], "Merz und der Parteivorsitz: Will er es noch einmal wissen?": [], "Muslim als CSU-Kandidat: \"Schweinsbraten und Baklava sind meine Welt\"": [], "Was Juso-Chef und SPD-Parteivize K\u00fchnert an Merkel sch\u00e4tzt": [], "Kommentare": []}}}