{"news_outlet": "kurier", "provenance": "https://kurier.at/chronik/niederoesterreich/sankt-poelten/kohlenmonoxid-in-geschaeftsgebaeude-in-st-poelten-ausgetreten/401413212", "query_keywords": ["ns", "ss", "sp", "us"], "creation_date": "15.06.2021", "last_modified": "nan", "crawl_date": "24.10.2024", "author_person": ["15.06.21, 07:52"], "news_keywords": [], "content": {"title": "Kohlenmonoxid in Gesch\u00e4ftsgeb\u00e4ude in St. P\u00f6lten ausgetreten", "description": "Zwischenfall in Gesch\u00e4ftsgeb\u00e4ude. Bei 18 Personen besteht Verdacht auf eine CO-Vergiftung.", "body": {"": ["Der KURIER berichtet verst\u00e4rkt aus der Landeshauptstadt St. P\u00f6lten. Wenn Sie \u00fcber alle wichtigen Themen in der Stadt informiert bleiben wollen, dann k\u00f6nnen Sie sich\u00a0hier\u00a0oder am Ende des Artikels f\u00fcr den w\u00f6chentlichen Newsletter \"Ganz St. P\u00f6lten\"\u00a0anmelden.", "In einem Gesch\u00e4ftsgeb\u00e4ude in der Innenstadt von St. P\u00f6lten ist es nach Feuerwehrangaben am fr\u00fchen Montagabend zu einem CO-Austritt gekommen. Trotz rascher Evakuierungsma\u00dfnahmen mussten durch den Rettungsdienst 18 Personen mit Verdacht auf Kohlenmonoxidvergiftung behandelt werden. Zehn von ihnen wurden vorsorglich ins Krankenhaus gebracht."], "Evakuierung": ["Ein via Gasnotruf alarmierter Mitarbeiter der EVN hatte noch vor dem Eintreffen der Einsatzkr\u00e4fte die Art des Schadstoffes auf Kohlenstoffmonoxid festgelegt, berichtete die FF St. P\u00f6lten-Stadt. Es folgten eine gro\u00dfr\u00e4umige Absperrung des Gefahrenbereiches und die Evakuierung des Objektes. Weitere Schadstoff-Messungen best\u00e4tigten eine hohe CO-Konzentration.", "Mehrere \u00dcberdruckbel\u00fcftungsger\u00e4te sorgten schlie\u00dflich daf\u00fcr, dass das Geb\u00e4ude mit Frischluft versorgt wurde. Letztlich erfolgte die Freigabe durch einen Vertreter der zust\u00e4ndigen Baubeh\u00f6rde, so die Stadtfeuerwehr, die mit 20 Mitgliedern drei Stunden lang im Einsatz gestanden war."], "Der Newsletter f\u00fcr St. P\u00f6lten: Was die Landeshauptstadt bewegt": [], "Kommentare": []}}}