{"news_outlet": "kurier", "provenance": "https://kurier.at/chronik/niederoesterreich/sankt-poelten/naechste-baustelle-in-st-poelten-renner-promenade-wird-gesperrt/401413293", "query_keywords": ["europa", "christ", "us", "ss", "sp"], "creation_date": "15.06.2021", "last_modified": "nan", "crawl_date": "24.10.2024", "author_person": ["15.06.21, 13:24"], "news_keywords": [], "content": {"title": "N\u00e4chste Baustelle in St. P\u00f6lten: Renner-Promenade wird gesperrt", "description": "Ab dem 21. Juni kommt es zu einigen Baustellen rund um den Europaplatz. Zu Schulbeginn sollen sie abgeschlossen sein.", "body": {"": ["Der KURIER berichtet verst\u00e4rkt aus der Landeshauptstadt St. P\u00f6lten. Wenn Sie \u00fcber alle wichtigen Themen in der Stadt informiert bleiben wollen, dann k\u00f6nnen Sie sich\u00a0hier\u00a0oder am Ende des Artikels f\u00fcr den w\u00f6chentlichen Newsletter \"Ganz St. P\u00f6lten\"\u00a0anmelden.", "Der Baustellen-Sommer ist bereits angelaufen und in St. P\u00f6lten kommt es im Zuge der Bauarbeiten rund um den Europaplatz vermehrt zu Sperrungen.", "Ab dem 21. Juni sollen die Einbauten in der Landesstra\u00dfe erledigt und die erste Bauphase kann erfolgreich abgeschlossen werden. Im Zuge der zweiten Bauphase werden die Einbauten in der Gemeindestra\u00dfe in Angriff genommen. Hierbei kommt es zu einer Totalsperre der Dr. Karl-Renner-Promenade. Eine Durchfahrt ist dann nicht mehr m\u00f6glich, der Verkehr muss umgeleitet werden."], "Arbeiten bis Schulbeginn abgeschlossen": ["Zu Ferienbeginn ab 5. Juli wird auch die Linzer Stra\u00dfe und die Schneckgasse gesperrt, im August ist das gesamte Linzertor und die Julius-Raab-Promenade von den Bauarbeiten betroffen. Auch hier kommt es zu einer Sperrung.", "\"Leider lassen sich die Sperrungen nicht verhindern, denn es passieren hier notwendige Bauarbeiten f\u00fcr die Stadt. Wir haben die Arbeiten dieses Bauabschnittes allerdings bewusst in den Sommer gelegt, um den Sch\u00fclerverkehr nicht zu erschweren. Doch l\u00e4uft alles nach Plan, so sind die Bauarbeiten zu Schulbeginn in diesen Bereichen wieder fertiggestellt\", berichtet Baukoordinator Christian Groissmaier."], "Der Newsletter f\u00fcr St. P\u00f6lten: Was die Landeshauptstadt bewegt": [], "Ewige Baustelle? Parkhaus in St. P\u00f6lten wird seit f\u00fcnf Jahren saniert": [], "Gasaustritt in der St. P\u00f6ltner Innenstadt: Zehn Menschen verletzt": [], "Kommentare": []}}}