{"news_outlet": "kurier", "provenance": "https://kurier.at/politik/ausland/was-juso-chef-und-spd-parteivize-kuehnert-an-merkel-schaetzt/400754481", "query_keywords": ["gesundheitsversorgung", "afd", "spo", "europa", "kindergrundsicherung", "usa", "migrationspolitik", "sp", "csu", "arbeitsmarktpolitik", "linke", "arbeitsmarkt", "nazi", "fdp", "fp\u00f6", "bundestagswahl", "migration", "spd", "einwanderung", "ns", "demo", "ss", "afrika", "grenzen", "leiche", "politik", "us", "grundrente", "cdu", "schi", "regierung", "sebastian kurz", "saskia esken", "soziale gerechtigkeit", "angela merkel", "norbert walter-borjans"], "creation_date": "15.02.2020", "last_modified": "nan", "crawl_date": "24.10.2024", "author_person": ["15.02.20, 05:00"], "news_keywords": [], "content": {"title": "Was Juso-Chef und SPD-Parteivize K\u00fchnert an Merkel sch\u00e4tzt", "description": "Der 30-J\u00e4hrige \u00fcber Th\u00fcringen, die Gro\u00dfe Koalition und was die SPD von anderen L\u00e4ndern lernen kann.", "body": {"": ["Kevin K\u00fchnert (30) hat jetzt ein eigenes B\u00fcro im Willy-Brandt-Haus. Das m\u00fcsste man nicht erw\u00e4hnen, w\u00e4re er nicht der bisher bekannteste Chef der Jungen Sozialdemokraten, Gesicht der No-GroKo-Bewegung, der nun Vize-Parteichef ist. Die Gro\u00dfe Koalition sieht er aber weiter kritisch.", "Sie sprachen nach der Th\u00fcringen-Krise davon, die CDU m\u00fcsse ihre Laden unter Kontrolle bekommen: Nun ist unklar, wer ihn \u00fcberhaupt f\u00fchren wird. Jetzt w\u00e4re doch ein Zeitpunkt, sich aus der Gro\u00dfen Koalition zu verabschieden?", "Es w\u00e4re einfach gewesen, das letzte Woche zu sagen. Wir h\u00e4tten vielleicht sogar ein Momentum gehabt. Aber bei uns war allen intuitiv klar, dass dieser Tabubruch in Th\u00fcringen etwas richtig Ernsthaftes ist. Dass es um die Frage geht, ob wir zwischen den sechs demokratischen Parteien weiterhin einen Konsens haben, dass es nach Rechtsau\u00dfen eine rote Linie gibt. Auch wir wollen unseren Anteil dazu leisten, CDU und FDP in diesem demokratischen Lager zu halten und nicht eine billige Gelegenheit nutzen, sie zu versto\u00dfen. Das w\u00fcrde uns vielleicht einen kurzfristigen Vorteil bringen, es bringt der Demokratie in Deutschland aber mittelfristig einen gro\u00dfen Nachteil. Und mit unserer Demokratie sollten wir nicht spielen.", "Abgesehen von der F\u00fchrung sucht ihr Partner nach seinem Kurs. Wer garantiert Ihnen, dass die CDU nach den Landtagswahlen 2021 nicht mit der AfD indirekt oder direkt zusammenarbeitet?", "Das garantiert uns derzeit keiner. Wir k\u00f6nnen aber von au\u00dfen Druck machen: ihr solltet beim Umgang mit Rechtsau\u00dfen nicht den Weg gehen, den andere konservative Parteien in Europa \u2013 etwa in \u00d6sterreich \u2013 gegangen sind. Es gab und gibt vieles, das uns an der Politik von Angela Merkel st\u00f6rt. Zu oft war unklar, was passieren w\u00fcrde. Im Gegenzug konnten wir uns aber darauf verlassen, was nicht passieren w\u00fcrde: eine Grenz\u00fcberschreitung nach rechts. Ich w\u00fcnsche mir, dass das so bleibt.", "Wobei jetzt ungewiss ist, wie lange die Kanzlerin bleibt.", "Sie hat gesagt, sie bleibt die gesamte Wahlperiode. Wir haben unter ihr als Kanzlerin einen Koalitionsvertrag geschlossen und w\u00e4hlen niemanden anderen aus der Union ins Kanzleramt. Sie ist in der CDU mittlerweile eine der wenigen, die ein klares Wertefundament hat.", "Th\u00fcringen sorgte f\u00fcr Chaos, Merkel war in S\u00fcdafrika. Erst nachdem sie einige Tage sp\u00e4ter wieder in Deutschland gelandet war, wurden die ersten notwendigen Konsequenzen gezogen \u2013 und zwar innerhalb k\u00fcrzester Zeit. Der Rest der CDU war dazu entweder nicht in der Lage oder nicht willens.", "Was erwarten Sie sich dazu von Ihrem neuen Gegen\u00fcber?", "Wichtig scheint mir zu sein, dass die CDU diese Personalentscheidung mit einer Richtungsentscheidung verbindet. Es gibt unterschiedliche Auffassungen, wie man sich strategisch positioniert in einer ver\u00e4nderten politischen Landschaft. Da erwarten wir uns Klarheit: Mit was f\u00fcr einer CDU haben wir es zu tun?", "Die CDU hat sich in Th\u00fcringen in Umfragen halbiert, solche Krisen schlugen sich zuletzt im Bund nieder. Haben Sie Sorge, in Mithaftung genommen zu werden?", "Diese Gro\u00dfe Koalition, die aus zwei Parteien besteht, die jeweils massiv W\u00e4hlerstimmen verloren haben, hatte von Anfang an einen schweren Stand. Aber jetzt gerade, was die Situation um Th\u00fcringen angeht, gibt es bei der SPD kein Wackeln. Mit Rechtsradikalen macht man nichts zusammen, das ist bei uns Konsens. Es gab ja Angebote wie: Lasst den Linken fallen, stellt einen eigenen Kandidaten auf. Das tun wir nicht, weil wir bewusst solidarisch sind mit den anderen demokratischen Kr\u00e4ften und in das Lager keinen Keil reintreiben lassen. Wir stehen zu den Zusagen, die wir gegeben haben."], "Linksschwenk, aber noch kein GroKo-Aus: SPD-Spitze \u00fcbt Balanceakt": ["K\u00f6nnten solche Debatten, wie sie Th\u00fcringen ausl\u00f6ste, auch die SPD treffen? Es wird f\u00fcr die angestemmten Parteien immer schwieriger Mehrheiten zu finden. In \u00d6sterreich gab es bereits Koalitionen zwischen SP\u00d6 und FP\u00d6, etwa im Burgenland.", "Nein, keine Chance. Es gibt keine noch so kleine Str\u00f6mung in der SPD, die diese Debatte aufmacht. In der CDU bekommen wir unterschiedliche Signale: Die Bundesspitze hat mehrfach beschlossen, nach rechts und links darf nichts gemacht werden, aber immer mehr Gliederungen der CDU vor Ort interessiert das \u00fcberhaupt nicht. Das betrifft den Osten, wo die AfD ein erheblicher Faktor ist, und auf kommunaler Ebene, wo es vereinzelt Zusammenarbeit gibt. Unsere Erwartung ist, dass die CDU nicht nur Pr\u00e4sidiumsbeschl\u00fcsse fasst, sondern eine Verpflichtung f\u00fcr alle Ebenen erarbeitet. Ziel sollte sein, sich hinter einem Minimalkonsens zu versammeln: Mit Faschisten spielt man nicht, insbesondere nicht in Deutschland. Auch nicht im Gemeinderat.", "Die CDU hadert auch mit der Linkspartei, einem Koalitionspartner der SPD, setzt sie mit der AfD gleich.", "Ich finde das unpolitisch. Klar, Konservative m\u00fcssen sich hart abgrenzen von der Linkspartei und bei Steuer, Wirtschaft und Arbeitsmarktpolitik andere Konzepte vertreten, logisch. Aber, man muss anerkennen, dass ein Ministerpr\u00e4sident wie Bodo Ramelow, der bei CDU-Anh\u00e4ngern 60 Prozent Beliebtheitswerte aufweist, nicht vergleichbar ist mit Bj\u00f6rn H\u00f6cke, einem amtlichen Nazi, der entsprechendes Vokabular mitbringt. Diese Gleichsetzung schw\u00e4cht die Abgrenzung, weil respektable demokratische Pers\u00f6nlichkeiten in eine Rechnung genommen werden, die man bei gesundem Menschenverstand nicht aufmachen kann.", "Wir haben vor zwei Jahren zur ersten Krise der Gro\u00dfen Koalition gesprochen. Da haben Sie gesagt: \"Wenn es nichts mehr Gemeinsames gibt, ist es ehrlicher zu sagen, man geht auseinander.\" Wo sehen Sie heute noch Gemeinsamkeiten?", "Ganz profan: Wir haben einen Koalitionsvertrag geschlossen, da sind einige Projekte mitten in der Umsetzung. Wir reden seit ewigen Zeiten \u00fcber die Grundrente, da zu viele Menschen in Altersarmut leben. Das ist politisch eigentlich gel\u00f6st, aber hat noch nicht Gesetzeskraft. Dann wollen wir noch \u00fcber die Erh\u00f6hung des Mindestlohns reden, \u00fcber erhebliche Milliardeninvestitionen in die Infrastruktur. Wenn sich das Leben in Stadt und Land immer weiter auseinanderentwickelt, ist das laut Studien auch ein Katalysator f\u00fcr die AfD. Aber ja, die Koalition wird manche Themen nicht l\u00f6sen k\u00f6nnen, weil SPD und CDU ideologisch zu weit auseinander sind, sodass eine Einigung schwer vorstellbar ist. Ein Beispiel ist die Zukunft des Rentensystems. Daf\u00fcr wird es andere Mehrheiten brauchen.", "Das erh\u00f6ht doch den Druck auf Ihre neue Partei-Spitze, die angetreten ist, mehr herauszuholen als einen Kompromiss.", "Auch die k\u00f6nnen nur mit dem arbeiten, was sie vorfinden. Und das ist ein Koalitionspartner, bei dem politisch nicht viel passiert, w\u00e4hrend die SPD Motor der Regierungsarbeit ist.", "Die SPD hat sich personell neu aufgestellt, Sie sind jetzt Parteivize. In den Umfragen bewegt sich nicht viel. Wie gehen Sie mit den Erwartungen um?", "Wir stehen relativ sortiert da im Moment \u2013 klar, wir haben keine guten Umfragewerte und es muss noch viel Vertrauen zur\u00fcckerk\u00e4mpft werden, aber wir haben nach einem langen Prozess unsere Personalfragen gekl\u00e4rt. Es wird mehr miteinander als \u00fcbereinander geredet, es dringt weniger aus internen Sitzungen heraus. Wir treten verl\u00e4sslicher auf als in der Vergangenheit. Und wir haben am Parteitag inhaltliche Fragen gekl\u00e4rt, die wir lange mitgeschleppt haben und die in jeder Personalentscheidung mitgeschwungen haben.", "Welche?", "15 Jahre Hartz-IV-Debatte waren f\u00fcr uns m\u00f6rderisch. Diesen Konflikt konnten wir mit einem neuen, detaillierten Konzept aufl\u00f6sen, was das Versprechen eines klassischen sozialdemokratischen Sozialstaates einl\u00f6st: Anerkennung von Lebensleistung, Rechtsanspr\u00fcche auf Weiterbildung, Kindergrundsicherung, eine Pflegevollversicherung und vieles mehr."], "Die CDU-Chefin geht, doch die Probleme bleiben": ["In der Union sind viele gegen diese Pl\u00e4ne, wie wollen sie das umsetzen?", "Wir haben die Konzepte nicht in der Annahme beschlossen, dass wir das in dieser Koalition umsetzen. Das ist unser Ideenfutter f\u00fcr den n\u00e4chsten Bundestagswahlkampf und signalisiert, dass es mit der ewigen Gro\u00dfen Koalition vorbei sein muss. Es ist klar ausgerichtet, wir sind die linke Volkspartei.", "Apropos Wahlkampf. In \u00d6sterreich hat zuletzt Hans-Peter Doskozil mit der SP\u00d6 im Burgenland gewonnen: Er gilt als Law-and-Order-Typ. Was l\u00e4sst sich f\u00fcr die SPD lernen?", "Bei diesen ganzen Vergleichen mit Portugal, D\u00e4nemark oder dem Burgenland wird wenig auf die spezifische Situation vor Ort geschaut. Im Burgenland hat der Personenfaktor schon l\u00e4nger eine gro\u00dfe Rolle gespielt, da ging es auch um Doskozil selbst. Aber, wir haben hier sehr fein die Themen zur Kenntnis genommen: h\u00f6herer Mindestlohn, geb\u00fchrenfreier Kindergarten, bessere Pflege- und Gesundheitsversorgung. Und das ist die Klammer: In allen genannten L\u00e4ndern und Regionen sind die sozialdemokratischen Wahlsieger auf der sozialen Achse wieder nach links ger\u00fcckt. Sie unterscheiden sich auf der kulturellen Achse: Wie geht man mit Einwanderungsfragen um? Soll Gesellschaftspolitik eine kleinere oder gr\u00f6\u00dfere Rolle spielen? Das wird von Ort zu Ort unterschiedlich debattiert und beantwortet.", "Wie ist das bei den SPD Anh\u00e4ngern?", "Die SPD hat eine Anh\u00e4ngerschaft, die sich sowohl mit sozialer Gerechtigkeit, als auch mit Weltoffenheit identifizieren kann. Probleme gab es, als bei den Leuten der Eindruck entstand: Der Staat mobilisiert Geld f\u00fcr gesellschaftspolitische Ziele, das zuvor angeblich nicht da war. So wurde die Unterbringung von Gefl\u00fcchteten teils kommentiert. Daher sind wir f\u00fcr das solidarische St\u00e4dtenetzwerke. Wir wollen, dass die Kommunen, die Fl\u00fcchtlinge aufnehmen, finanzielle Unterst\u00fctzung f\u00fcr diese Aufgabe bekommen. Und zus\u00e4tzlich noch mehr Mittel bereitstellen, um damit die lokale Naherholung oder die Bildungsangebote f\u00fcr alle zu unterst\u00fctzen. Wer sich solidarisch verh\u00e4lt, soll selbst Solidarit\u00e4t erfahren. Das ist in den letzten Jahren zu wenig zu Geltung kommt und das wollen wir \u00e4ndern.", "Die CDU wird vermutlich fr\u00fcher als geplant kl\u00e4ren, wer sie in die n\u00e4chste Bundestagswahl f\u00fchrt. Wie will die SPD das machen? Ihr Vorsitzender meinte, es muss nicht jemand zwingend ein Kandidat aus der Parteispitze sein.", "Die beiden Vorsitzenden haben das Erwartbare gesagt: Das Vorschlagsrecht liegt bei ihnen. So wie ich die neue F\u00fchrungskultur kenne, werden sie Gespr\u00e4che f\u00fchren und nicht einsam entscheiden. Wenn wir mit einem Kandidaten rausgehen, sollen sich m\u00f6glichst viele dahinter versammeln k\u00f6nnen.", "Sie sind jetzt 30 Jahre, SPD-Vize und Juso-Chef. In \u00d6sterreich haben wir Erfahrung mit jungen Regierungschefs. K\u00f6nnen Sie ausschlie\u00dfen, antreten zu wollen?", "Ja, das kann ich ausschlie\u00dfen. Sebastian Kurz beh\u00e4lt sein Alleinstellungsmerkmal."], "SPD-Parteivize Kevin K\u00fchnert: Der, den sie f\u00fcrchten": ["Er regiert derzeit in einer Koalition mit den Gr\u00fcnen, ein Modell das Beobachter hier favorisieren. Die SPD spielt keine Rolle oder wird in der Opposition gesehen, \u00e4rgert Sie das?", "Ich habe den Eindruck, den deutschen Gr\u00fcnen ist die Schwesterpartei in \u00d6sterreich eher peinlich. Sie stehen ja in Deutschland zweifelsohne blendend da. Das Beispiel \u00d6sterreich zeigt aber, dass man schnell als Bettvorleger landen kann. Besonders bei Fragen der Migrationspolitik, die zwischen Union und Gr\u00fcnen eine gro\u00dfe Rolle spielen. Letztlich zeigt sich bei Gr\u00fcnen immer wieder ein Muster: Sie ducken sich bei Themen, wo man einen Kompromiss erkl\u00e4ren muss. Sie sind insbesondere bei den Themen Innere Sicherheit und Migration auf allen Ebenen mit zahlreichen Forderungen unterwegs, haben hier aber in allen Regierungsbeteiligungen noch nie ein Innenministerium \u00fcbernommen. Das ist ziemlich bigott.", "Und Sie w\u00fcrden sie dann in Verantwortung nehmen? Es gibt ja in Berlin die Gedankenspiele zu einem B\u00fcndnis mit Gr\u00fcnen und Linken.", "Bei aller Kritik und Abgrenzung, muss die SPD nat\u00fcrlich darauf hinarbeiten mit Gr\u00fcnen und vermutlich einem dritten Partner zusammenzuarbeiten, wenn wir herauswollen aus der Gefangenschaft mit CDU/CSU. Die Gr\u00fcnen stehen uns politisch am n\u00e4chsten, aber sie formulieren einen F\u00fchrungsanspruch. Das ist ihr gutes Recht bei 20 und mehr Prozent, aber dann d\u00fcrfen sie sich nicht mehr verhalten wie eine Acht-Prozent-Partei, und m\u00fcssen auch in unangenehmen Themen handlungsf\u00e4hig sein. Da ist die SPD tats\u00e4chlich besser aufgestellt und deshalb erheben wir nat\u00fcrlich selbst ebenfalls einen F\u00fchrungsanspruch."], "Zur Person": ["Koalitionskritiker\nDer Berliner Kevin K\u00fchnert, 30, trat 2005 in die SPD ein, \u00a02017 wurde der Student der Politik- und Verwaltungswissenschaften und der Soziologie zum Bundesvorsitzenden der Jungen Sozialdemokraten gew\u00e4hlt. Er wurde bekannt, als er sich im \u00a02017 gegen die \u00a0Gro\u00dfe Koalition aussprach und zum Anf\u00fchrer der No-Groko-Bewegung wurde. Die SPD-Mitglieder stimmten dennoch zu 66 Prozent f\u00fcr \u00a0Schwarz-Rot. Heute w\u00e4re das laut \u00a0Umfragen anders", "K\u00f6nigsmacher\u00a0\nDass im Willy-Brandt-Haus jetzt das parteilinke Duo Norbert Walter-Borjans und Saskia Esken sitzt, ist auch sein Werk bzw. der Jusos, die f\u00fcr sie \u00a0geworben haben. K\u00fchnert selbst wurde am Parteitag 2018 mit 70,4 Prozent zu einem der f\u00fcnf Vize-Parteichefs gew\u00e4hlt. Mit Blick auf seine bejubelte Rede war das Ergebnis ein D\u00e4mpfer. Manche seiner Position werden intern kritisch gesehen \u2013 etwa die Kollektivierung gro\u00dfer Unternehmen \u201eauf demokratischem Wege\u201c, die er im \u201eZeit\u201c-Interview ansprach"], "Jetzt weiterlesen": [], "Kommentare": []}}}