{"news_outlet": "kurier", "provenance": "https://kurier.at/chronik/oberoesterreich/linz/linz-umwidmung-gruenguertel-fuer-digitaluni-itu/402944232", "query_keywords": ["klimakrise", "ns", "\u00f6vp", "us", "rna", "ss", "schi", "klima", "regierung", "neos", "sp", "fp\u00f6"], "creation_date": "06.09.2024", "last_modified": "nan", "crawl_date": "24.10.2024", "author_person": ["06.09.24, 06:00"], "news_keywords": [], "content": {"title": "300 Einwendungen gegen Umwidmung des Linzer Gr\u00fcng\u00fcrtels", "description": "Zuvor gab es schon \u00fcber 7.000 Unterschriften gegen die Umwidmung. Wie sich die B\u00fcrgermeisterkandidaten dazu positionieren.", "body": {"": ["Die Umwidmung des Gr\u00fcng\u00fcrtels neben der Johannes-Kepler-Universit\u00e4t bleibt weiterhin h\u00f6chst umstritten. Jetzt ist die gesetzliche Auflagefrist zu Ende. \u00dcber 300 Einwendungen wurden gegen die Umwidmung eingebracht, die neben der Digitaluni auch den Boden aufbereiten soll f\u00fcr die Ansiedelung von Betrieben."], "Streit um Auhof-Gr\u00fcnde: \"Da pflanzt man die Leute nur\"": ["Zuvor schon hatte die Initiative \"Rettet den Gr\u00fcng\u00fcrtel\" mit \u00fcber 7.000 Unterschriften eine massive Ablehnung des Projektes gezeigt. Gerda Lenger, Sprecherin der Initiative, ist \u00fcberzeugt: \"\u00dcber 300 Menschen haben mit ihrer pers\u00f6nlichen Einwendung gegen diese - angesichts der bereits empfindlich sp\u00fcrbaren Auswirkungen Klimakrise - geradezu absurde Gr\u00fcnland-Zerst\u00f6rung ein starkes Zeichen gesetzt.\""], "Weniger Tropenn\u00e4chte im k\u00fchlen Dornach": ["Ein Grund f\u00fcr die Kritik: die klimabedingten Unterschiede, auf die viele Einwendungen hinweisen. In den Linzer Stadtteilen mit hohem Anteil an Gr\u00fcn, wie im betroffenen Dornach (12), aber auch im s\u00fcdlichen Stadtteil Ebelsberg (11) wurden im heurigen Hitzesommer wesentlich weniger Tropenn\u00e4chte gemessen, als etwa in der Innenstadt. Denn bei der Messstelle bei der Otto-Gl\u00f6ckel-Schule ist die Temperatur in 25 N\u00e4chten nicht unter 20 Grad gesunken.", "Eine weitere Verbauung in Dornach w\u00fcrde auch dort zu einer Versch\u00e4rfung der Hitzebelastung f\u00fchren. Dar\u00fcber hinaus gilt der Bereich, der umgewidmet werden soll, als Kaltluftschnei\u00dfe f\u00fcr ganz Linz. Deshalb hat die Stadt zumindest ein begleitendes Klimamonitoring f\u00fcr die Planungen in diesem Bereich beschlossen."], "Kritik an \"Klimasimulation\" f\u00fcr Verbauung des Linzer Gr\u00fcng\u00fcrtels": ["Die Frage des Gr\u00fcng\u00fcrtels wird auch im bevorstehenden B\u00fcrgermeisterwahlkampf eine Rolle spielen. Und in dieser Frage gibt nur zwei Bewerber, die sich f\u00fcr die Umwidmung aussprechen: SP\u00d6-B\u00fcrgermeisterkandidat und Planungsstadtrat Dietmar Prammer sowie \u00d6VP-Vizeb\u00fcrgermeister Martin Hajart."], "In Linz nur SP\u00d6 und \u00d6VP f\u00fcr Umwidmung": ["Dietmar Prammer (SP\u00d6) steht weiterhin zur Umwidmung und nimmt alle anderen Fraktionen in die Pflicht: \"Der konkrete Standort im Univiertel der Stadt Linz wurde in einem Staatsvertrag der Republik \u00d6sterreich (VP-Gr\u00fcne-Bundesregierung) und dem Land Ober\u00f6sterreich (VP-FP-Landesregierung) fixiert.\"", "Aufgabe der Stadt sei es aktuell, zu pr\u00fcfen, welche Voraussetzungen daf\u00fcr zu schaffen sind, so Prammer: \"Sowohl die mehr als 300 Stellungnahmen zum Standort, die derzeit genau gepr\u00fcft und bewertet werden, sowie die von mir freiwillig in Auftrag gegebene Klimasimulation sind dabei wesentliche Entscheidungsgrundlagen.\"", "Auch Martin Hajart (\u00d6VP) ist daf\u00fcr, die Digitaluni in der N\u00e4he der Johannes Kepler Universit\u00e4t anzusiedeln. Deshalb ist er f\u00fcr die Umwidmung f\u00fcr die Uni, betont aber: \"Wesentlich im Umfeld der Universit\u00e4ten ist was die Unis brauchen - Stichwort \u201eAngewandte Forschung\u201c, und nicht die \u2013 durchaus nachvollziehbaren \u2013 Eigeninteressen einzelner Unternehmen.\"", "Seine Vision: \u201eLeben und Lehren am gr\u00fcnen Campus.\u201c Als Vorbilder nennt Hajart Cambridge und Oxford: \"Ziel ist es, einen neuen Lebensraum zu schaffen, mit dem sich Linz als Uni- und Forschungsstandort auch international positionieren kann. Aber es geh\u00f6rt eben auch eine deutlich h\u00f6here Lebensqualit\u00e4t f\u00fcr die Bewohner geschaffen.\""], "PostCity statt Gr\u00fcng\u00fcrtel: Wie 3 Studenten die Digital-Uni planen": ["Von allen anderen Bewerberinnen und Bewerbern kommt ein klares Nein. FP\u00d6-Stadtrat Michael Raml will \"statt wirrem Bau-Aktionismus eine Entwicklung mit Augenma\u00df in den Stadtviertel\". Und er pocht neuerlich darauf, die Postcity in der Innenstadt als Standort ernsthaft zu pr\u00fcfen: \"Die IT:U w\u00e4re dann in unmittelbarer N\u00e4he zum Stadtzentrum und mit hervorragender \u00f6ffentlicher Anbindung.\"", "In dieser Frage sind sich FP\u00d6 und Gr\u00fcne \u00fcbrigens einig. Denn auch Gr\u00fcnen-Stadtr\u00e4tin Eva Schobesberger tritt sein Bekanntwerden der Umwidmungspl\u00e4ne dagegen auf: \"Das ist altes Denken. Damit muss Schluss sein.\" Der Gr\u00fcng\u00fcrtel sorge f\u00fcr die K\u00fchlung und Durchl\u00fcftung des gesamten Stadtteils und sei mit den innerst\u00e4dtischen Gr\u00fcnanlagen \"unser gr\u00f6\u00dfter Schatz im Kampf gegen die Auswirkungen der Klimakrise\". Die Postcity w\u00e4re der bessere Standort und w\u00fcrde auch eine Aufwertung der s\u00fcdlichen Landstra\u00dfe bedeuten, ist sie sicher."], "Siegerprojekt in Linz: Digitaluni wird (k)eine Holzklasse": ["In dieses Horn st\u00f6\u00dft auch Georg Redlhammer (Neos): \"Wir sind dagegen.\" Die Stadtklimaanalyse zeige die Bedeutung dieses Areals. Und er kritisiert, dass nie gepr\u00fcft wurde, die Uni in die Stadt zu bringen, etwa auf das Areal der schon angesprochenen Postcity. Und er bringt Industriezeile oder das Hafenportal ins Spiel: \"Die digitalen Meile, wo sich auch Apple ansiedelt\", w\u00e4re f\u00fcr ihn eine gute Option.", "Lorenz Potocnik (Linz plus) h\u00e4lt es f\u00fcr \"vollkommen unn\u00f6tig und fahrl\u00e4ssig, den Gr\u00fcng\u00fcrtel f\u00fcr die IT:U opfern zu wollen. Es gibt viel bessere, f\u00fcr Linz und die Uni selbst, Standorte im Umfeld des Bahnhofs\".", "Es sei \"wieder einmal einfach nach einem billigen Feld und einem willigen Bauern gesucht und auch gefunden\" worden. Eine derartige Standortentwicklung widerspreche allen sorgf\u00e4ltig formulierten und festgehaltenen, st\u00e4dtischen Zielen: \"Der Bereich ist nicht umsonst als Gr\u00fcng\u00fcrtel gesch\u00fctzt. Der Standort ist so nicht genehmigungsf\u00e4hig und das Projekt muss zur\u00fcck an den Start.\"", "Dem pflichtet Gerlinde Gr\u00fcnn von der KP\u00d6 bei, die gegen \"eine weitere Verbauung und Versiegelung des Universit\u00e4tsviertels\" und f\u00fcr den Erhalt des Gr\u00fcng\u00fcrtels eintritt."], "Kommentare": []}}}