{"news_outlet": "kurier", "provenance": "https://kurier.at/chronik/niederoesterreich/sankt-poelten/st-poelten-warum-der-neustart-fuer-die-wirte-nur-muehsam-anlaeuft/401395890", "query_keywords": ["europa", "ns", "\u00f6vp", "us", "rna", "ss", "schi", "sp"], "creation_date": "28.05.2021", "last_modified": "nan", "crawl_date": "24.10.2024", "author_person": ["28.05.21, 18:54"], "news_keywords": [], "content": {"title": "St. P\u00f6lten: Warum der Neustart f\u00fcr die Wirte nur m\u00fchsam anl\u00e4uft", "description": "Bei vielen Kunden herrsche noch Unsicherheit, Hotellerie und Schifffahrt fehlen ausl\u00e4ndische G\u00e4ste, L\u00f6sungen f\u00fcr Discos gesucht.", "body": {"": ["Der KURIER berichtet verst\u00e4rkt aus der Landeshauptstadt St. P\u00f6lten. Wenn Sie \u00fcber alle wichtigen Themen in der Stadt informiert bleiben wollen, dann k\u00f6nnen Sie sich\u00a0hier\u00a0oder am Ende des Artikels f\u00fcr den w\u00f6chentlichen Newsletter \"Ganz St. P\u00f6lten\"\u00a0anmelden.", "Dass nach Monaten der Ungewissheit und Verzweiflung endlich wieder gute Nachrichten verk\u00fcndet werden d\u00fcrfen, hat sich auch auf die Laune von Mario Pulker deutlich ausgewirkt. Fr\u00f6hlich, beinahe beschwingt, erscheint der Spartenobmann der Gastronomie (WKO) am Freitag im Gasthaus \u201eRoter Hahn\u201c in St. P\u00f6lten in Nieder\u00f6sterreich.", "Es gehe endlich wieder aufw\u00e4rts, berichtet er den Journalisten, weniger Abstand, mehr G\u00e4ste an den Tischen, eine sp\u00e4tere Sperrstunde (siehe auch Seite 6) \u2013 kurzum, das Comeback der Gastronomie k\u00f6nne gelingen, glaubt Pulker.", "Gastro-Sprecher Mario Pulker", "\u201eEs war richtig, dass wir schon am 19. Mai ge\u00f6ffnet haben und nicht erst im Juli. Wichtig ist, dass die Ma\u00dfnahmen weiter zur\u00fcckgefahren werden.\u201c"], "Unsicherheit": ["F\u00fcr die Gastronomie sei mit der Ausweitung der Sperrstunde auf 24 Uhr eine ganz wichtige Forderung erf\u00fcllt worden, betont der Branchensprecher. \u201eEs beginnt ja auch die Fu\u00dfball-Europameisterschaft, und dann k\u00f6nnen sich die Leute ein Spiel komplett anschauen und m\u00fcssen nicht zur Halbzeit heimgehen.\u201c", "Leopold Graf, Wirt in St. P\u00f6lten", "Pulker wei\u00df aber auch, dass sich viele Wirte einen besseren Start erhofft h\u00e4tten. Das best\u00e4tigen mehrere Gastronomen im Gespr\u00e4ch mit dem KURIER. \u201eEs dauert, bis die neuen Regelungen in den K\u00f6pfen der Menschen ankommen\u201c, erz\u00e4hlt Leopold Graf aus St. P\u00f6lten. Menschen seien nach wie vor verunsichert, noch immer nehmen sich viele Kunden das Essen mit nach Hause, anstatt in der Gaststube zu sitzen."], "Teststra\u00dfen": ["Und dann gibt es noch jene, die von den \u00d6ffnungsschritten noch nicht profitieren konnten. Nachtlokale oder Diskotheken, die ihr Gesch\u00e4ft oft erst nach Mitternacht machen. \u201eHier m\u00fcssen wir \u00fcberlegen, wie auch in diesen Bereichen der Betrieb bald wieder sicher anlaufen kann. Eine Idee w\u00e4re, vor den Lokalen Teststra\u00dfen zu errichten\u201c, sagt Pulker."], "Schifffahrt": ["Probleme ortet Pulker auch in der Hotellerie und der Kabinen-Schifffahrt. \u201eJene, die besonders auf ausl\u00e4ndische G\u00e4ste angewiesen sind, haben es noch sehr schwer.\u201c Pulker dr\u00e4ngt deshalb darauf, Reisebeschr\u00e4nkungen weiter zu lockern.", "Dass viele Wirte gerne durchstarten w\u00fcrden, aber daf\u00fcr das n\u00f6tige Personal nicht finden, sei ein weiterer Umstand, der dringend eine L\u00f6sung erfordere, so der Spartenobmann. Es brauche daher unter anderem eine Reform der Zumutbarkeitsbestimmungen, um den Mitarbeitermangel, aber auch die hohen Arbeitslosenzahlen, zu reduzieren. Man m\u00fcsse Anreize f\u00fcr eine h\u00f6here Mobilit\u00e4t der Arbeitnehmerinnen und Arbeitnehmer schaffen. Unterst\u00fctzung erh\u00e4lt Pulker bei dieser Forderung auch durch den \u00d6VP-Wirtschaftsbund.", "Johannes Weichhart"], "Der Newsletter f\u00fcr St. P\u00f6lten: Was die Landeshauptstadt bewegt": [], "St. P\u00f6lten bekommt neuen Kindergarten in der Innenstadt": [], "Bundesheer z\u00e4unt umstrittenen Schie\u00dfplatz in St. P\u00f6lten ein": [], "Kommentare": []}}}