{"news_outlet": "kurier", "provenance": "https://kurier.at/politik/ausland/dorfkinder-netz-bedenkt-cdu-landwirtschaftsministerin-julia-kloeckner-mit-haeme/400731159", "query_keywords": ["ns", "us", "ss", "schi", "cdu"], "creation_date": "20.01.2020", "last_modified": "nan", "crawl_date": "24.10.2024", "author_person": ["20.01.20, 12:46"], "news_keywords": [], "content": {"title": "Aufstand der \"Dorfkinder\": Netz bedenkt CDU-Ministerin mit H\u00e4me", "description": "Twitter-User schie\u00dfen gegen Polit-Werbung: \"Dorfkinder wissen nichts von dieser Kampagne, weil sie immer noch kein Internet haben.\"", "body": {"": ["Die deutsche Landwirtschafsministerin Julia Kl\u00f6ckner hat unter dem Hashtag #Dorfkinder eine Kampagne f\u00fcr die l\u00e4ndlichen Regionen in Deutschland gestartet. Die CDU-Ministerin will \"den Blick auf die Menschen lenken, die Tag f\u00fcr Tag daran mitwirken, die D\u00f6rfer und Landgemeinden voranzubringen\". Weiter hei\u00dft es: \"#Dorfkinder bietet unseren D\u00f6rfern Motivation und neue Entwicklungsans\u00e4tze.\"", "Eine Reihe von Fotos sollen die Vorz\u00fcge der l\u00e4ndlichen Gebiete zeigen.", "Viele\u00a0deutsche\u00a0Twitter-User reagieren auf die Initiative nun jedoch\u00a0mit Kritik -\u00a0denn in abgelegenen\u00a0Regionen Deutschlands f\u00fchlen sich die Bewohner oft im Stich gelassen. Viele Dorfbewohner erleben die Geschichte ihres Ortes als eine des Niedergangs.", "Vom\u00a0langsamen Internet und schlechten\u00a0Handy-Empfang \u00fcber\u00a0fehlende\u00a0\u00c4rzte, mangelnde\u00a0Kindertagesst\u00e4tten und verloren gegangene\u00a0Einkaufsm\u00f6glichkeiten bis\u00a0zu darbenden Ortskernen reichen die bekannten Probleme.", "Ein Auszug aus den Twitter-Reaktionen auf die Kl\u00f6ckner-Kampagne (\u00d6PNV steht f\u00fcr \u00d6ffentlicher Personennahverkehr):", "Kl\u00f6ckners Aufruf zum bundesweiten Wettbewerb \"Unser Dorf hat Zukunft\", bei dem Kleingemeinden und Ortsteile bis 3.000 Einwohner ihre Ideen f\u00fcr ein attraktives Dorfleben einreichen k\u00f6nnen, ging zumindest auf Twitter ein wenig unter."], "Folgen der Abwanderung in Ostdeutschland: Auf der gef\u00fchlten Verlierer-Seite": [], "Kampf gegen aussterbende D\u00f6rfer im Waldviertel": [], "Das Keinfamilienhaus: Wenn das Zuhause zu gro\u00df wird": [], "Kommentare": []}}}