{"news_outlet": "kurier", "provenance": "https://kurier.at/politik/ausland/soeder-soll-seehofer-als-ministerpraesident-in-bayern-beerben/300.693.822", "query_keywords": ["bundestagswahl", "politik", "csu", "europa", "ns", "christ", "us", "usa", "ss", "schi", "regierung", "sp", "markus s\u00f6der"], "creation_date": "04.12.2017", "last_modified": "nan", "crawl_date": "24.10.2024", "author_person": ["04.12.17, 09:19"], "news_keywords": [], "content": {"title": "S\u00f6der soll Seehofer als Ministerpr\u00e4sident beerben", "description": "Horst Seehofer will CSU-Chef bleiben, wie er bei der Sitzung der Landtagsfraktion erkl\u00e4rt hat. Ministerpr\u00e4sident soll aber sein parteiinterner Rivale Markus S\u00f6der werden.", "body": {"": ["Die CSU hat in der seit der Bundestagswahl in Deutschland schwelenden Personaldebatte vorerst Klarheit geschaffen: Der Chef der bayerischen Christsozialen und Ministerpr\u00e4sident Horst Seehofer hat der Landtagsfraktion seine bereits am Sonntag bekannt gewordenen Zukunftspl\u00e4ne best\u00e4tigt: Er will CSU-Vorsitzender bleiben, aber sein Amt als Regierungschef des deutschen Bundeslandes Bayern im ersten Quartal 2018 abgeben.", "Nun soll der bayerische Finanzminister Markus S\u00f6der (CSU) neuer Ministerpr\u00e4sident in M\u00fcnchen werden. Bei der Sondersitzung der CSU-Landtagsfraktion am Montag verzichtete der als m\u00f6glicher Kontrahent geltende bayerische Innenminister Joachim Herrmann auf eine eigene Kandidatur. Damit ist der Weg f\u00fcr S\u00f6der als Nachfolger Seehofers frei. Die CSU-Landtagsfraktion hat den Finanzminister einstimmig als k\u00fcnftigen Ministerpr\u00e4sident vorgeschlagen, wie Fraktionschef Thomas Kreuzer best\u00e4tigte.", "Seehofer sprach erneut von einer \"Konsensl\u00f6sung\". Er wandte sich in der Sitzung explizit an seinen langj\u00e4hrigen Rivalen S\u00f6der und bot ihm eine gute Zusammenarbeit an. Anschlie\u00dfend erkl\u00e4rte Innenminister Joachim Herrmann, dass er keine Kampfkandidatur gegen S\u00f6der anstrebe. Er wolle Br\u00fccken bauen und nicht Gr\u00e4ben aufrei\u00dfen. Die 101-k\u00f6pfige Fraktion erhob sich daraufhin und applaudierte Seehofer, S\u00f6der und Herrmann stehend.", "S\u00f6der bat die Fraktion um einen Vertrauensvorschuss: \"Ich bin bereit und bitte um die Chance.\" Der 50-J\u00e4hrige k\u00fcndigte an, Seehofer als Parteichef zu unterst\u00fctzen. Auch Herrmann und Vize-Ministerpr\u00e4sidentin Ilse Aigner wurden ausdr\u00fccklich von S\u00f6der gelobt. \"Wir m\u00fcssen k\u00e4mpfen, nicht \u00fcber uns reden. Wir wollen gewinnen\", sagte S\u00f6der.", "Offiziell muss S\u00f6der dann im Landtag zum neuen Ministerpr\u00e4sidenten gew\u00e4hlt werden. Da die CSU hier aber die absolute Mehrheit hat, ist dies eine rein formelle Best\u00e4tigung der Fraktionsabstimmung."], "Doppelspitze": ["Seehofer hoffte, die Streitigkeiten in der Partei mit der sich abzeichnenden Trennung von Vorsitz und Ministerpr\u00e4sidentenamt schnell beenden zu k\u00f6nnen. \"Ich habe einen Vorschlag gemacht, den ich als Konsensvorschlag bezeichne, in unz\u00e4hligen Gespr\u00e4chen, und der ist allgemein gut gehei\u00dfen worden\", sagte der 68-J\u00e4hrige bereits am sp\u00e4ten Sonntagabend nach mehreren Gremiensitzungen in M\u00fcnchen.", "Nach Teilnehmerangaben hatte er bereits am Sonntag angeboten, auf die Spitzenkandidatur f\u00fcr die Landtagswahl 2018 zu verzichten und schon im ersten Quartal des kommenden Jahres vom Posten des Regierungschefs zur\u00fcckzutreten. Im Dezember will er demnach aber auf dem Parteitag in N\u00fcrnberg erneut f\u00fcr den Parteivorsitz kandidieren."], "Minister in Berlin?": ["Offen ist noch, ob Seehofer ein Ministeramt in einer Bundesregierung anstrebt, sollte es zu einer Regierungsbildung kommen. Entwicklungsminister Gerd M\u00fcller (CSU) betonte am Sonntagabend im ZDF, die CSU m\u00fcsse in Berlin stark vertreten sein, mit Seehofer w\u00e4re dies gew\u00e4hrleistet. Dies k\u00f6nnte wiederum f\u00fcr neuen \u00c4rger in der CSU-Landesgruppe sorgen, wenn ein CSU-Politiker ohne Bundestagsmandat nach Berlin wechselt.", "Joachim Herrmann will nicht nach Berlin wechseln. \"Staatsminister Herrmann hat erkl\u00e4rt, dass sein Platz in M\u00fcnchen ist, dass er in M\u00fcnchen bleiben wird\u201c, berichtete Fraktionschef Thomas Kreuzer nach der Fraktionssitzung. Herrmann wolle stattdessen wieder f\u00fcr den Landtag kandidieren. Die Fraktion sei froh, dass Herrmann als Innenminister erhalten bleibe. Auch Finanzminister Markus S\u00f6der, der neuer Ministerpr\u00e4sident werden soll, sprach von einer \"absoluten St\u00e4rkung\" f\u00fcr die Landtagswahl 2018.", "Herrmann war CSU-Spitzenkandidat bei der Bundestagswahl und wurde von seiner Partei f\u00fcr das Amt des Bundesinnenministers gehandelt."], "Unter Druck": ["Seehofer stand seit dem CSU-Fiasko bei der Bundestagswahl unter Druck, mindestens eines seiner beiden Spitzen\u00e4mter abzugeben. Ziel Seehofers und der CSU-Spitze ist es, den seit der Bundestagswahl und teils erbittert gef\u00fchrten Machtkampf in der CSU zu befrieden. \"Der ganz \u00fcberragende Wunsch in der Partei ist, dass wir im Konsens, gemeinsam die riesigen Aufgaben anpacken, um die es geht\", sagte Seehofer am Sonntag vor den Beratungen der engeren Parteif\u00fchrung in M\u00fcnchen. \"Jetzt versuchen wir so schnell wie m\u00f6glich, wieder zu der legend\u00e4ren Gemeinsamkeit und Geschlossenheit zu kommen, die die CSU \u00fcber Jahrzehnte ausgezeichnet hat.\"", "Wer Markus S\u00f6der als jungen CSU-Generalsekret\u00e4r unter Edmund Stoiber erlebte, wusste, wo er hin wollte: \"Der will mal Ministerpr\u00e4sident werden\", raunten sie in der CSU schon fr\u00fch \u00fcber den ehrgeizigen N\u00fcrnberger. Nun steht S\u00f6der vor dem Ziel.", "Mit einem knappen \"Ich bin bereit\" erkl\u00e4rte er in der CSU-Landtagsfraktion seine Bewerbung f\u00fcr die Spitzenkandidatur zur Landtagswahl - die zuvor zerstritten wirkende Fraktion best\u00e4tigte ihn einstimmig.", "Der am 5. J\u00e4nner 1967 geborene S\u00f6der soll im ersten Quartal kommenden Jahres vom Landtag zum neuen Ministerpr\u00e4sidenten und Nachfolger von Horst Seehofer gew\u00e4hlt werden. Er wird dann seinen politischen Ziehvater Stoiber als j\u00fcngsten Ministerpr\u00e4sidenten abl\u00f6sen, wenn auch nur um ein paar Monate. Mit \"Mut und Demut\" wolle er seine Aufgabe angehen, k\u00fcndigte S\u00f6der an."], "\u00dcberraschend leise": ["Seit der Bundestagswahl hat man von Markus S\u00f6der \u00fcberraschend wenig geh\u00f6rt. F\u00fcr seine Verh\u00e4ltnisse war der ehrgeizige CSU-Politiker in den vergangenen zwei Monaten relativ selten in den Medien pr\u00e4sent. Und wenn, dann nur mit eher unspektakul\u00e4ren Sachthemen wie der Steuersch\u00e4tzung, bewilligten Breitband-F\u00f6rderbescheiden oder dem bayerischen Nachtragshaushalt.", "Auch beim mit Spannung erwarteten Showdown zwischen der CSU-Landtagsfraktion und Parteichef Horst Seehofer gab sich der 50-j\u00e4hrige Franke am vergangenen Donnerstag in M\u00fcnchen zur\u00fcckhaltend, sprach von guten Signalen und einem Prozess der Vertrauensbildung. Von gro\u00dfer Freude oder gar Euphorie war nichts zu sp\u00fcren.", "Dabei d\u00fcrfte S\u00f6der beruflich schon lange nicht mehr so viel Grund zur Freude gehabt haben: Die T\u00fcr in die bayerische Staatskanzlei hat sich nun f\u00fcr ihn ge\u00f6ffnet. Jene T\u00fcr, die Parteichef und Ministerpr\u00e4sident Horst Seehofer so lange und vehement zugehalten hat. Doch das ist Vergangenheit, das galt nur f\u00fcr die Zeit bis zur Bundestagswahl.", "Mit dem historisch schlechten CSU-Ergebnis von 38,8 Prozent wuchs die Kritik am Parteichef, zugleich bekamen die ambitionierten Karrierepl\u00e4ne S\u00f6ders neue Unterst\u00fctzung. Eine \u00c4mterteilung der beiden Alphatiere scheint greifbar nah.", "Aus Sicht seiner Parteifreunde hat S\u00f6der mit seiner Zur\u00fcckhaltung in den vergangenen Wochen jene Geduld bewiesen, die ihm viele nicht zugetraut haben. Zur Wahrheit geh\u00f6rt aber auch, dass S\u00f6der sich seine Zur\u00fcckhaltung erlauben konnte, weil er zuvor nie einen Hehl aus seinen Karrierepl\u00e4nen gemacht hat: bayerischer Ministerpr\u00e4sident und CSU-Chef, beide Posten sind aber seit 2008 in Seehofers Hand."], "Zeit der Ernte": ["\"Ab 50 beginnt im Leben eines Mannes die Zeit der Ernte\", zitierte er Anfang des Jahres und kurz vor seinem 50. Geburtstag seinen Vater. Was das f\u00fcr ihn bedeute, werde die Zeit zeigen - pers\u00f6nlich wie politisch. Damals gingen sie in der CSU noch davon aus, dass Seehofer sp\u00e4testens zur Landtagswahl 2018 in den Ruhestand geht, also ein friedlicher \u00dcbergang der Macht m\u00f6glich wird.", "Die Meinungen \u00fcber S\u00f6der gehen in der CSU weit auseinander. Schon vor Jahren warf Seehofer ihm \"charakterliche Schw\u00e4chen\" und einen \"pathologischen Ehrgeiz\" vor, S\u00f6der leiste sich \"zu viele Schmutzeleien\", gei\u00dfelte Seehofer seinen Minister 2012 \u00f6ffentlich auf einer CSU-Weihnachtsfeier. Seehofer verkneift sich inzwischen neue Beschimpfungen. Und S\u00f6der zeigte gleichzeitig sein strategisches Geschick und baute seine Hausmacht in der CSU konsequent aus.", "Das Verh\u00e4ltnis ist sehr angespannt, fast immer herrscht eisiges Schweigen, einzig die Machtkonstellationen zwingen beide zur Zusammenarbeit. Von daher ist die Aussage Seehofers, er habe seit Mittwochabend \"intensiven Kontakt\" zu S\u00f6der, ein kleines Wunder."], "Scharfmacher": ["In der Partei hat S\u00f6der viele Unterst\u00fctzer, besonders an der Basis und in der Landtagsfraktion. Als Hardliner und akribischer Arbeiter im Finanzministerium hat er sich viel Respekt erarbeitet, rein fachlich lobt sogar Seehofer bisweilen seine Arbeit. Dagegen ist sein Image au\u00dferhalb Bayerns umstritten: Er gilt als Scharfmacher, Populist, Provokateur, Rechtsau\u00dfen. \"Diese Kritik muss man wegstecken k\u00f6nnen. Wer mich kennt, wei\u00df, dass mich diese Beschreibungen nicht richtig charakterisieren\", sagt S\u00f6der.", "S\u00f6der sitzt nahezu sein halbes Leben im bayerischen Landtag und hat zehn Jahre Regierungserfahrung als Minister. Er war Europaminister, Umwelt- und Gesundheitsminister. Seit 2011 leitet er das bayerische Finanzministerium, das 2013 mit einem neu geschaffenen Heimatministerium zum Superministerium ausgebaut wurde - f\u00fcr das Heimatressort durfte S\u00f6der in seiner Geburtsstadt N\u00fcrnberg eine Au\u00dfenstelle errichten."], "Strau\u00df-Fan und Schnellsprecher": ["Die CSU-Laufbahn des vierfachen Vaters l\u00e4sst schon lange gro\u00dfe Ziele vermuten: Der promovierte Jurist und ehemalige Redakteur des Bayerischen Fernsehens trat als Fan von Franz Josef Strau\u00df schon mit 16 Jahren 1983 in die CSU ein. Von 1995 bis 2003 war er Chef der Jungen Union Bayern. Seit 1994 ist er Landtagsabgeordneter, seit 1995 Teil des Pr\u00e4sidiums, von 2003 bis 2007 war er Generalsekret\u00e4r unter Edmund Stoiber (\"mein Mentor und eine politische Vaterfigur\").", "Aus dieser Zeit stammt allerdings auch der Ruf, manchmal schneller zu sprechen als zu denken. So wurde S\u00f6der f\u00fcr Vorst\u00f6\u00dfe zur Rettung des Sandm\u00e4nnchens auch CSU-intern bel\u00e4chelt. Gerade viele \u00e4ltere CSU-Politiker verdrehen beim Namen S\u00f6der die Augen. Dass von seinen vier Kindern eines unehelich ist, spielt dagegen keine Rolle mehr in der konservativen CSU - auch Seehofer hat drei eheliche Kinder und ein uneheliches.", "Als Franke punktete er auch in Oberbayern. Mal zeigte er sich im Stil eines Landesvaters im Lodenmantel bei der Leonhardiwallfahrt im oberbayerischen Bad T\u00f6lz, dann hielt er ausgerechnet im Wahlbezirk seiner zwischenzeitlichen Konkurrentin Ilse Aigner eine umjubelte Bierzeltrede. In der Landtagsfraktion sammelte S\u00f6der eine stetig wachsende Unterst\u00fctzerzahl. Es wird erwartet, dass er manche seiner F\u00fcrsprecher bald mit einem Ministerposten belohnen wird.", "Die Unternehmerin Karin S\u00f6der scheint ihren umtriebigen Mann jedenfalls mit Humor zu begleiten. Das seit 1999 verheiratete Paar z\u00e4hlt jedes Jahr zu den Hinguckern der von Millionen im Fernsehen verfolgten \"Fastnacht in Franken\", zuletzt als Marge und Homer Simpson.", "(dpa, red.)"], "Kommentare": []}}}