{"news_outlet": "kurier", "provenance": "https://kurier.at/chronik/oesterreich/sportvevent-startklar-kaernten-laeuft-aus-der-coronakrise/400932863", "query_keywords": ["spo", "ns", "demo", "christ", "us", "ss", "corona", "sp"], "creation_date": "06.06.2020", "last_modified": "nan", "crawl_date": "24.10.2024", "author_person": ["06.06.20, 05:01"], "news_keywords": [], "content": {"title": "Sportevent startklar: K\u00e4rnten l\u00e4uft aus der Coronakrise", "description": "Die Laufveranstaltung \"K\u00e4rnten l\u00e4uft\"  soll vom 21. bis 23. August \u00fcber die B\u00fchne gehen.", "body": {"": ["\u201eHopp, Hopp, Hopp\u201c diese Anfeuerungsrufe wird man wohl Ende August \u00fcber den W\u00f6rthersee schallen h\u00f6ren. Obwohl Absagen von Laufveranstaltungen im Jahre 2020 zu Alltagserscheinung geworden sind (siehe Infobox), k\u00e4mpft man im S\u00fcden gegen den Trend und bindet sich Ende August kollektiv die Laufschuhe.", "K\u00e4rntens gr\u00f6\u00dfte Laufsportveranstaltung wird vom 21. bis 23. August \u00fcber die B\u00fchne gehen. Das gaben die Verantwortlichen am Freitag Klagenfurter W\u00f6rthersee Stadion bekannt. Dieses soll mit Start und Ziel auch Dreh- und Angelpunkt der Veranstaltung sein."], "Kein Massenstart": ["Landessportdirektor Arno Arthofer skizziert den Streckenverlauf des Viertel- und Halbmarathons: \u201eEs ist eine attraktive und schnelle Strecke durch ein Naherholungsgebiet und die Uni-Gegend.\u201c Man weicht also von der traditionellen Strecke ab, die die L\u00e4ufer bisher entlang des Sees absolvierten. Startpunkt des Halbmarathons war Velden, Ziel die Klagenfurter Ostbucht."], "Merz sieht durch Corona-Krise \"letzte Chance f\u00fcr die EU\u201c": ["Ein Novum heuer: Es gibt keinen Massenstart. Die teilnehmenden L\u00e4ufer werden in koordinierten Intervallen mit mindestens f\u00fcnf Sekunden Zeitverz\u00f6gerung, auf die Strecke gelassen. \u201eDamit ist ein Abstand von 30 bis 40\u2005Metern m\u00f6glich,\u201c prognostiziert Christiane Loinig, Leiterin des Sportmedizinischen Instituts K\u00e4rnten."], "Fiebermessungen": ["Im Stadion selbst soll ein Schleu\u00dfensystem f\u00fcr einen reibungslosen Ablauf sorgen. Dieses f\u00fchrt die Teilnehmer vom Parkplatz ins Stadiongel\u00e4nde und wieder zur\u00fcck. Vor dem Start wird die Temperatur aller Teilnehmer gemessen. \u201eWer erh\u00f6hte Temperatur hat, darf nicht starten,\u201c stellt Veranstaltungsleiter Michael Kummerer klar. Eine Station zur H\u00e4ndedesinfektion ist ebenfalls geplant."], "Laufen f\u00fcr Ahmaud: Solidarit\u00e4tsaktion f\u00fcr get\u00f6teten Jogger": ["Bei der Pr\u00e4sentation wurde mehrmals angedeutet, dass man nicht vor hat, die Einhaltung der Corona-Ma\u00dfnahmen auch auf der Laufstrecke zu kontrollieren. Hier scheinen die Veranstalter auf die Eigenverantwortung der Teilnehmer zu setzen."], "\u00dcberzeugt von Konzept": ["\u201eIch war nach Vorliegen des neuen Konzepts von Anfang an der \u00dcberzeugung, dass sich K\u00e4rnten leisten kann, dieses Event durchzuf\u00fchren\u201c, sagte Landeshauptmann Peter Kaiser (SP\u00d6) bei der Pr\u00e4sentation des Events.", "Der Grundtenor war am Freitag auch in der Klagenfurter Innenstadt \u00fcberwiegend positiv. Von zwanzig Befragten begr\u00fc\u00dften 18 die Durchf\u00fchrung der Veranstaltung. \u201eWenn in Wien Zigtausende auf der Stra\u00dfe demonstrieren, werden die ohnehin hohen Sicherheitsvorkehrungen f\u00fcr die Veranstaltung in K\u00e4rnten doch reichen,\u201c sagte ein \u00e4lterer Herr, der seinen Namen lieber nicht in der Zeitung lesen m\u00f6chte.", "Auch Passantin Julia Karner bef\u00fcrwortet die Veranstaltung: \u201eEine beliebte Redewendung in K\u00e4rnten lautet, lass lei lafen. Dem ist im Grunde nichts hinzuf\u00fcgen,\u201c sagt die Klagenfurterin."], "Sportveranstaltungen: Anmeldungen ausgesetzt oder schon abgesagt": ["Sportbegeisterte schauen gespannt nach K\u00e4rnten, denn der Lauf im August w\u00e4re der Erste, der trotz Corona-Ma\u00dfnahmen durchgef\u00fchrt wird. Viele andere Anbieter haben abgesagt oder warten zu.", "Der Wachaumarathon hat vorerst die Anmeldung f\u00fcr alle Streckenvarianten ausgesetzt, zu gro\u00df ist das Risiko einer m\u00f6glichen Absage. Der Lauf entlang der Donau ist f\u00fcr 27. September geplant.", "Am 14. Oktober soll es in Graz so weit sein, die Anmeldung ist offengeblieben geblieben. Auch hier werden traditionell\u00a0 mehrere Distanzen gelaufen.", "Definitiv nicht stattfinden werden dagegen Hindernisrennen in Linz und Innsbruck, die bereits von Terminen im Fr\u00fchjahr in den Herbst verschoben wurden: Linzathlon und Innbsruckathlon sollten im September \u00fcber die B\u00fchne gehen, doch der Veranstalter verlegte auf 2021.", "Noch im Rennkalender ist allerdings der Grazathlon, der\u00a0 mit Linz und Innsbruck zur \u201ebeat the city\u201c-Serie geh\u00f6rt: Er soll am 5. September im Augarten starten."], "Kommentare": []}}}