{"news_outlet": "kurier", "provenance": "https://kurier.at/chronik/niederoesterreich/sankt-poelten/polit-eklat-um-12-millionen-euro-teures-projekt-in-st-poelten/401398398", "query_keywords": ["ns", "demo", "\u00f6vp", "christ", "us", "usa", "ss", "neos", "sp", "fp\u00f6"], "creation_date": "31.05.2021", "last_modified": "nan", "crawl_date": "24.10.2024", "author_person": ["31.05.21, 20:23"], "news_keywords": [], "content": {"title": "Polit-Eklat um 12 Millionen Euro teures Projekt in St. P\u00f6lten", "description": "Aktivisten hatten Initiativantrag zum geplanten Kinderkunstlabor eingebracht. Dieser wurde von der SP\u00d6 abgeschmettert.", "body": {"": ["Der KURIER berichtet verst\u00e4rkt aus der Landeshauptstadt St. P\u00f6lten. Wenn Sie \u00fcber alle wichtigen Themen in der Stadt informiert bleiben wollen, dann k\u00f6nnen Sie sich\u00a0hier\u00a0oder am Ende des Artikels f\u00fcr den w\u00f6chentlichen Newsletter \"Ganz St. P\u00f6lten\"\u00a0anmelden.", "Es war der letzte Tagesordnungspunkt einer langen Gemeinderatssitzung, doch dieser hatte es in sich. Am Montag wurde einmal mehr \u00fcber das geplante Kinderkunstlabor im Altoona-Park in St. P\u00f6lten diskutiert. Der Grund: Aktivisten, die sich seit Monaten f\u00fcr einen anderen Standort aussprechen, hatten Unterschriften gesammelt, die in einen Initiativantrag m\u00fcndeten.", "Aktivisten von \"Pro St. P\u00f6lten\" protestieren gegen die Standortwahl", "Doch dann die Entt\u00e4uschung f\u00fcr die B\u00fcrgerplattform \"Pro St. P\u00f6lten\": Die SP\u00d6 schmetterte den Initiativantrag ab. Das Thema, erkl\u00e4rte SP\u00d6-Vizeb\u00fcrgermeister Harald Ludwig, sei im Gemeinderat schon \"mehrfach behandelt\" worden, eine Ab\u00e4nderung des Standortes \"nicht sinnvoll\". Diese Aussage sorgte f\u00fcr Zwischenrufe, hatten sich doch einige Aktivisten im VAZ St. P\u00f6lten eingefunden.", "So soll das Kinderkunstlabor aussehen", "Entt\u00e4uscht \u00fcber das Vorgehen der Sozialdemokraten zeigte sich auch Christina Engel-Unterberger von den Gr\u00fcnen. \"Das ist eine Geringsch\u00e4tzung, die nicht zumutbar ist\", sagte die Parteichefin.", "Sie sprach von einer \"ung\u00fcnstigen Standortwahl\", die Gr\u00fcnfl\u00e4che werde durch das Projekt verkleinert. Engel-Unterberger forderte f\u00fcr die Zukunft ein Gr\u00fcnfl\u00e4chen-Monitoring in der Stadt, Unterst\u00fctzung erhielt sie dabei von \u00d6VP-Klubobmann Florian Krumb\u00f6ck. Er griff die SP\u00d6 direkt an: \"Sie haben es geschafft, ein Spitzenprojekt zu einem Hassprojekt zu machen.\" Krumb\u00f6ck kritisierte die fehlende Einbindung der Bev\u00f6lkerung in das zw\u00f6lf Millionen Euro teure Vorhaben.", "Formanek ortet Unklarheiten bei der Finanzierung", "Auf Konfrontationskurs ging auch Niko Formanek von den Neos. Er betonte, dass es \"keine verbindliche Zusage in Sachen F\u00f6rderung gebe\". Wie berichtet, sollen Land und Bund bei dem Projekt mitzahlen.", "Die FP\u00d6 sprach sich f\u00fcr den Standort Altoona-Park aus, die Gespr\u00e4che mit den Fachleuten h\u00e4tten ihn \u00fcberzeugt, so Gemeinderat Martin Antauer. Nachsatz: \"Es sind die ganzen \u00d6VP-nahen Wohnungsgenossenschaften, die die ganze Stadt verbauen.\""], "Der Newsletter f\u00fcr St. P\u00f6lten: Was die Landeshauptstadt bewegt": [], "\u201eKette ich mich an einen Baum\u201c: Protest gegen Kinderkunstlabor": [], "Tiefe Trauer um St. P\u00f6ltens Ex-Vizeb\u00fcrgermeister Kysela": [], "Kommentare": []}}}