{"news_outlet": "kurier", "provenance": "https://kurier.at/chronik/oberoesterreich/4400-neuinfektionen-alleine-in-ooe-stelzer-gegen-weitere-massnahmen/401808952", "query_keywords": ["politik", "gesundheitsversorgung", "ns", "lockdown", "us", "ss", "corona", "sp"], "creation_date": "17.11.2021", "last_modified": "nan", "crawl_date": "24.10.2024", "author_person": ["17.11.21, 11:50"], "news_keywords": [], "content": {"title": "Spit\u00e4ler am Limit: Stelzer schlie\u00dft weitere Ma\u00dfnahmen in O\u00d6 nicht mehr aus", "description": "Der Linzer B\u00fcrgermeister Luger und Salzburgs LH-Stellvertreter Schellhorn fordern unterdessen bereits einen Lockdown.", "body": {"": ["4.423 Neuinfektionen meldete allein Ober\u00f6sterreich am Mittwochvormittag. Die Lage im Problembundesland spitzt sich damit weiter zu.", "Impflotterie, abgesagte Veranstaltungen bis 6. Dezember, eine ausgeweitete Maskenpflicht und eine geschlossene Nachtgastronomie zus\u00e4tzlich zur bundesweiten 2G-Regelung \u2013 mit diesen Ma\u00dfnahmen versucht das Land aktuell gegenzusteuern. So wirklich zu wirken scheinen diese bis dato aber nicht. Denn bezogen auf die Neuinfektionen jagt ein Rekord den n\u00e4chsten."], "Zus\u00e4tzliche Ma\u00dfnahmen in O\u00d6": ["Die Nachtgastronomie ist bis 6. Dezember geschlossen, bis dahin sind Veranstaltungen gestrichen.", "In Innenr\u00e4umen gilt FFP2-Maskenpflicht (f\u00fcr 6- bis 14-J\u00e4hrige reicht MNS, ebenso z. B. f\u00fcr Schwangere).", "In der Gastronomie darf die Maske nur am eigenen Tisch abgelegt werden.\u00a0 Die Di\u00f6zese Linz f\u00fchrte die Ein-Meter-Abstandsregel in Kirchen wieder ein. Auf den Adventm\u00e4rkten darf nicht konsumiert werden.", "Zudem wurde Mitte November eine Impflotterie gestartet."], "Aufruf zu mehr Eigenverantwortung": ["Mehr Erstimpfungen und Auffrischungsimpfungen seien der Weg aus dieser Misere, ist sich Stelzer sicher. \u201eIch danke der Mehrheit der Landsleute, die sich und andere mit der Corona-Impfung sch\u00fctzen und so ihren Beitrag leisten\u201c, lie\u00df er am Dienstag in einer Aussendung wissen.", "Und weiter: \u201eGleichzeitig m\u00fcssen jetzt all jene einen Beitrag leisten, die sich noch nicht impfen haben lassen: Indem sie ihre Sozialkontakte reduzieren und die Ausgangsbeschr\u00e4nkungen einhalten\u201c, ermahnte Stelzer jene, die auf der Suche nach Schlupfl\u00f6chern sind. Freiheit und Grundrechte seien wichtig, Eigenverantwortung aber auch, so der Landeschef.", "Am Mittwoch hie\u00df es auf KURIER-Anfrage dann: \"Sollten die strengeren Schutzma\u00dfnahmen nicht entsprechend greifen, sind weitere Ma\u00dfnahmen nicht auszuschlie\u00dfen. Die Gesundheit der Menschen hat oberste Priorit\u00e4t. Das Wichtigste ist jetzt, unsere Gesundheitsversorgung sowie die Mitarbeiterinnen und Mitarbeiter in den Spit\u00e4lern vor einer \u00dcberlastung zu sch\u00fctzen\", so Stelzer."], "Schellhorn fordert Lockdown": ["Heinrich Schellhorn, gr\u00fcner Landeshauptmann-Stellvertreter aus dem ebenfalls stark betroffenen Nachbarbundesland Salzburg, hatte am Dienstag in einer Pressekonferenz einen Lockdown f\u00fcr alle gefordert, mindestens aber f\u00fcr die stark betroffenen Bundesl\u00e4nder Salzburg und Ober\u00f6sterreich. \u201eWenn wir nichts machen, droht die Situation weiter zu eskalieren und eine \u00dcberlastung des Gesundheitssystems.\u201c"], "Luger: \"Menschen vertragen die Wahrheit\"": ["Wie der KURIER am Dienstag berichtete, steht diese \u00dcberlastung in Salzburg schon kurz bevor. Und auch Ober\u00f6sterreich hat zu k\u00e4mpfen, weshalb auch der Linzer B\u00fcrgermeister Klaus Luger (SP\u00d6) am Mittwoch per Aussendung einen Lockdown forderte:\u00a0\u201eAlle PolitikerInnen sind gefordert, den Rat der Experten ernst zu nehmen. Und der lautet unmissverst\u00e4ndlich, dass ein genereller, bundesweiter Lockdown unvermeidbar wird.\"", "Er sei kein Freund einer solchen Ma\u00dfnahme, ist \"jedoch davon \u00fcberzeugt, dass klare Schritte der Mehrheit unserer Bev\u00f6lkerung lieber sind, als Streit und Hinausz\u00f6gern von ohnedies unabdingbaren Entscheidungen. Die Menschen vertragen die Wahrheit.\"", "In Ober\u00f6sterreich und Salzburg sollen nun f\u00fcnf Reha-Zentren der Pensionsversicherungsanstalt (PVA) die Akutspit\u00e4ler bei Nicht-Corona-Erkrankten entlasten. Personen k\u00f6nnten etwa nach einer Operation in eines dieser Zentren verlegt werden, teilte die PVA am Mittwoch in einer Aussendung mit.\u00a0Zur Verf\u00fcgung stehen die Reha-Zentren Gro\u00dfgmain, Saalfelden, Bad Hofgastein, Weyer und Bad Schallerbach."], "Salzburgs Spit\u00e4ler stehen vor dem Kollaps": [], "106 Intensivpatienten": ["Mittwochvormittag lagen in Ober\u00f6sterreich 539 Corona-Patienten auf Normalstationen, 106 \u2013 neun mehr als am Vortag \u2013 auf der Intensiv. Darunter ein besonders tragischer Fall: ein 15 Monate altes M\u00e4dchen im Linzer Kepler Universit\u00e4tsklinikum, wie der ORF-\"Report\" und die Ober\u00f6sterreichischen Nachrichten berichteten.", "Jutta Oberweger, Sprecherin der o\u00f6. Gesundheitsholding, best\u00e4tigte den Fall. F\u00fcnf Tage lang sei das Kleinkind auf der V\u00f6cklabrucker Kinderstation gelegen. Da es jedoch neben Corona auch an einer weiteren Atemwegserkrankung erkrankte, musste es nun auf die Intensiv verlegt werden. Seither wird es k\u00fcnstlich beatmet."], "15 Monate altes M\u00e4dchen wegen Corona auf Linzer Intensivstation": [], "O\u00f6. Spit\u00e4ler am Limit: \"Leichen wegen \u00dcberf\u00fcllung am Gang abgestellt\"": [], "Expertenprognose: 2-G reicht nicht + Van der Bellen und M\u00fcckstein f\u00fcr rasche Ma\u00dfnahmen": [], "Jetzt weiterlesen": [], "Kommentare": []}}}