{"news_outlet": "kurier", "provenance": "https://kurier.at/chronik/niederoesterreich/sankt-poelten/st-poelten-baut-das-feuerwehrhaus-der-zukunft/401110377", "query_keywords": ["photovoltaik", "ns", "us", "ss", "sp"], "creation_date": "26.11.2020", "last_modified": "nan", "crawl_date": "24.10.2024", "author_person": ["26.11.20, 11:55"], "news_keywords": [], "content": {"title": "St. P\u00f6lten baut das Feuerwehrhaus der Zukunft", "description": "Rund 2,8 Millionen Euro werden in das Projekt in Viehofen investiert. Der Strom kommt aus einer Photovoltaik-Anlage.", "body": {"": ["Bis Mitte 2021 soll der Bau des neuen Feuerwehrhauses im St. P\u00f6ltner Stadtteil Viehofen abgeschlossen sein. Die Einsatzfahrzeuge werden aber bereits im kommenden Dezember auf ihre neuen Stellpl\u00e4tze geparkt. Rund 2,8 Millionen Euro werden in das Projekt investiert."], "\"Modernste Technik\"": ["\u201eUnsere Feuerwehrfrauen bekommen eine eigene Dusche und eine eigene Umkleidekabine, auch ein eigener Raum wird hier f\u00fcr unsere Feuerwehrjugend errichtet. Die Nutzfl\u00e4che unseres neuen Feuerwehrhauses wird doppelt so gro\u00df sein, als die des alten Geb\u00e4udes. Der neue St\u00fctzpunkt ist mit modernster Technik ausgestattet. Wir werden mit einer Wasser-Wasser-W\u00e4rmepumpe heizen, wodurch wir massiv Energiekosten sparen\", berichtet Kommandant Helmut Stadlbauer.", "Ein Blick in den neuen Schlauchturm", "Mit einer Photovoltaik-Anlage am Dach wird zudem der Strom erzeugt, der ben\u00f6tigt wird."], "Sicherheit": ["B\u00fcrgermeister Matthias Stadler freut sich, dass dieses langersehnte Projekt jetzt umgesetzt wurde. \u201eMit dem Neubau des Feuerwehrhauses der FF Viehofen wollen wir nicht nur in die Sicherheit unserer Bev\u00f6lkerung investieren. Der Neubau bietet die n\u00f6tige Infrastruktur f\u00fcr eine moderne Feuerwehr. Die Feuerwehr ist nicht mehr, so wie fr\u00fcher, ein reine M\u00e4nnerdom\u00e4ne. Es ist uns wichtig, dass auch unsere Feuerwehrfrauen sich bei ihrer freiwilligen T\u00e4tigkeit wohl f\u00fchlen.\u201c", "F\u00fcr mehr Nachrichten aus St. P\u00f6lten\u00a0k\u00f6nnen Sie sich hier f\u00fcr den Newsletter anmelden:"], "Der Newsletter f\u00fcr St. P\u00f6lten: Was die Landeshauptstadt bewegt": [], "Gleisarbeiten: In St. P\u00f6lten wird es lauter - auch in der Nacht": [], "Gratis Kurzparkzone in St. P\u00f6lten wird abermals verl\u00e4ngert": [], "Kommentare": []}}}