{"news_outlet": "kurier", "provenance": "https://kurier.at/chronik/oesterreich/ein-verein-auf-herbergssuche-wo-landet-der-sc-st-poelten/400690466", "query_keywords": ["spo", "ns", "us", "ss", "schi", "sp"], "creation_date": "01.12.2019", "last_modified": "nan", "crawl_date": "24.10.2024", "author_person": ["01.12.19, 08:00"], "news_keywords": [], "content": {"title": "Ein Verein auf Herbergssuche: Wo landet der SC St. P\u00f6lten?", "description": "Der Traditionsverein SC St. P\u00f6lten soll \u00fcbersiedeln. Am Montag wird wieder \u00fcber einen Alternativplatz verhandelt.", "body": {"": ["Wohin mit dem SC? Diese Frage besch\u00e4ftigt St. P\u00f6ltens B\u00fcrgermeister Matthias Stadler seit Jahren. Der \u00e4lteste bestehende Verein, der den Stadtnamen tr\u00e4gt (der SKN wurde 2000 gegr\u00fcndet), ist im Norden zu Hause. Seit 1992 in bester Wohngegend, daf\u00fcr ohne Raum f\u00fcr einen eigenen Trainingsplatz."], "Sturm 19 als Ziel": ["Deswegen war der Plan, auf den nicht mehr bespielten und nahe gelegenen Sturm-19-Platz zu \u00fcbersiedeln, schl\u00fcssig: eine neu errichtete \u201eBimbo Binder Sportanlage\u201c sollte den gr\u00f6\u00dften Kicker der Stadtgeschichte ehren, Platz f\u00fcr zwei Rasenfelder sowie ein Klubhaus bieten und vor allem den acht Nachwuchs-Teams die bestm\u00f6gliche Betreuung garantieren.", "Der auch f\u00fcr sein soziales Engagement bekannte SC gilt als die erste Anlaufstelle der \u201eStadtkinder\u201c. Doch das fertige Konzept wurde nicht unterzeichnet. Bekanntlich w\u00e4chst St. P\u00f6lten stark."], "Park statt Fu\u00dfball?": ["Stadtplaner argumentierten, dass aus dem Sturm-19-Areal ein Park werden sollte.", "\u201eDer B\u00fcrgermeister hat dem Verein Unterst\u00fctzung zugesagt. Wir suchen gemeinsam nach einer neuen, guten L\u00f6sung\u201c, erkl\u00e4rt Thomas Kainz. Der Sportreferent hat mit SC-Obmann Erich Sumetsberger viele Varianten und Standorte besprochen."], "Nicht nach Stattersdorf": ["Eine \u00dcbersiedlung nach Stattersdorf lehnt der SC als Stadtverein ab. Zu Plan B, einem Areal ganz im Norden beim Wirtschaftshof, sagt Sumetsberger: \u201eDas ist wie hinter einem eisernen Vorhang abgetrennt. Die Eltern sollen ja keine Angst haben, wenn die Kinder in der Finsternis heimgehen.\u201c", "Am Montag wird wieder mit Stadler verhandelt. Sumetsbergers Hoffnung: \u201eLeider wurde St. P\u00f6lten nicht Kulturhauptstadt. Deswegen k\u00f6nnten aber auch die Park-Pl\u00e4ne \u00fcberdacht werden. Wir hoffen doch noch auf einen Umzug auf den Platz von Sturm 19.\u201c"], "\"Bad Ischl\" ist EU-Kulturhauptstadt 2024: Freude und Ruf nach Geld": [], "Kommentare": []}}}