{"news_outlet": "kurier", "provenance": "https://kurier.at/chronik/oesterreich/corona-ampel-in-wien-wieder-auf-rot-geschaltet/401193493", "query_keywords": ["spo", "europa", "rna", "usa", "sp", "impfstoff", "homeoffice", "familie", "israel", "ns", "demo", "lockdown", "pandemie", "ss", "afrika", "grenzen", "corona", "leiche", "politik", "asien", "\u00f6vp", "us", "schi", "regierung", "sebastian kurz", "vereinte nationen", "europ\u00e4ische union"], "creation_date": "21.02.2021", "last_modified": "nan", "crawl_date": "24.10.2024", "author_person": ["21.02.21, 22:04"], "news_keywords": [], "content": {"title": "R\u00e4tselraten ob Impfstoff die \u00dcbertragung wirklich verhindert", "description": "Lesen Sie nationale wie internationale Entwicklungen zur Corona-Pandemie in unserem Live-Ticker.", "body": {"": [], "Aktuelle Entwicklungen in der Corona-Pandemie": [], "Corona-Demos werden laut Nehammer nicht willk\u00fcrlich untersagt": ["Die Entscheidung erfolge im Einzelfall und in Abstimmung mit den Gesundheitsbeh\u00f6rden, so der Innenminister.", "Corona-Demos werden laut Nehammer nicht willk\u00fcrlich untersagt"], "Astra Zeneca liefert noch weniger Impfstoff an die EU": ["Schon einmal k\u00fcndigte der Pharmakonzern an, weniger Impfstoff als vereinbart an die EU zu liefern."], "Astra Zeneca k\u00fcrzt Impfstoff-Lieferung an die EU erneut": [], "Steirische Polizei l\u00f6ste \"Coronaparty\" in Leoben auf": ["Die steirische Polizei hat in der Nacht auf Samstag in Leoben eine Corona-Party\u00a0aufgel\u00f6st. Nach einem anonymen Anruf traf eine Polizeistreife in einem Studentendorf im Stadtteil Leitendorf ein Dutzend Studenten in einer Gemeinschaftsk\u00fcche eines Studentenheims an.", "Die Teilnehmer trugen keinen Mundschutz und hielten die Abst\u00e4nde nicht ein, auch konnten sie sich nicht ausweisen. Die Polizei l\u00f6ste die Party auf, insgesamt werden 24 Anzeigen erstattet."], "Dritter Tag mit mehr als 2.000 Toten in Brasilien": ["Brasilien verzeichnet einen neuen H\u00f6hepunkt der Corona-Pandemie: Den den dritten Tag in Folge sind mehr als 2.000 Menschen an oder mit dem Corona-Virus gestorben. Das Gesundheitsministerium meldete f\u00fcr Freitag 2.216 Tote binnen von 24 Stunden und 85.663 Neuinfektionen. Das war die zweith\u00f6chste Zahl an Neuerkrankungen seit Ausbruch der Pandemie.", "Gesundheitseinrichtungen warnen, dass die Krankenh\u00e4user an ihre Grenzen geraten. Pr\u00e4sident Jair Bolsonaro, der das Coronavirus von Anfang an verharmlost hat und mittlerweile auch den Sinn einer Impfung in Zweifel zieht, lehnt Schutzma\u00dfnahmen aus wirtschaftlichen Gr\u00fcnden ab."], "Rendi-Wagner warnt vor Lockerungen": ["SP\u00d6-Chefin Pamela Rendi-Wagner h\u00e4lt die Corona-Lage angesichts stetig steigender Infektionszahlen f\u00fcr \"hoch riskant\". Die Regierung m\u00fcsse am Montag Ma\u00dfnahmen diskutieren, um dem Anstieg gegenzusteuern: \"Lockerungen w\u00e4ren das Gegenteil\", meinte die fr\u00fchere Gesundheitsministerin gegen\u00fcber der APA. Sie pl\u00e4diere f\u00fcr den \"Weg der Sicherheit und der Vernunft\".", "Am Montag werden neue Gespr\u00e4che der Regierung mit Experten, Opposition und Landeshauptleuten erwartet. In Diskussion ist trotz der immer st\u00e4rkeren Ausbreitung der Pandemie der ein oder andere \u00d6ffnungsschritt, etwa der Schanig\u00e4rten, was auch die meisten SP\u00d6-Landespolitiker begr\u00fc\u00dfen w\u00fcrden.", "Rendi-Wagner sieht das als Gesundheitsexpertin ihrer Partei anders: \"Bei 3.000 Neuinfektionen pro Tag mit steigender Tendenz und einer niedrigen Impfrate sind weitere Lockerungen ein viel zu gro\u00dfes Risiko.\" Weitere Schritte in diese Richtung f\u00fchrten dazu, dass Intensivstationen noch schneller an ihre Limits k\u00e4men."], "Guten Morgen, guten Morgen": ["Einen sch\u00f6nen guten Morgen und einen angenehmen Start ins Wochenende w\u00fcnsch ich.", "Freu mich, dass Sie wieder bei unserem Corona-Live-Ticker vorbeischauen. Wir starten den heutigen Nachrichten-Reigen mit einem Blick in die USA.", "Dort wurde die Marke von 100 Millionen verabreichten Impfdosen \u00fcberschritten. Bis einschlie\u00dflich Freitag wurden in den Vereinigten Staaten mehr als 101 Millionen Dosen eines der drei zugelassenen Impfstoffe gespritzt, wie aus Daten der Gesundheitsbeh\u00f6rde CDC hervorgeht.", "Demnach hat in dem Land mit etwa 330 Millionen Einwohnern mehr als jeder vierte Erwachsene mindestens eine erste Dosis verabreicht bekommen. 13,5 Prozent sind vollst\u00e4ndig geimpft. Bei der besonders gef\u00e4hrdeten Bev\u00f6lkerungsgruppe im Alter von mehr als 65 Jahren lagen diese Werte bei 61,1 Prozent beziehungsweise 32,4 Prozent.", "Kommen Sie gut durch den Tag."], "Mehr als 100 Millionen Impfdosen in den USA verabreicht": ["Knapp drei Monate nach Beginn einer beispiellosen Impfkampagne gegen Covid-19 ist in den USA die Marke von 100 Millionen verabreichten Impfdosen \u00fcberschritten worden. Bis einschlie\u00dflich Freitag wurden in den Vereinigten Staaten mehr als 101 Millionen Dosen eines der drei zugelassenen Impfstoffe gespritzt, wie aus Daten der Gesundheitsbeh\u00f6rde CDC hervorgeht.", "Demnach hat in dem Land mit etwa 330 Millionen Einwohnern mehr als jeder vierte Erwachsene mindestens eine erste Dosis verabreicht bekommen. 13,5 Prozent sind vollst\u00e4ndig geimpft. Bei der besonders gef\u00e4hrdeten Bev\u00f6lkerungsgruppe im Alter von mehr als 65 Jahren lagen diese Werte bei 61,1 Prozent beziehungsweise 32,4 Prozent."], "Homeoffice-Pflicht in Lettland": ["In Lettland wird das Homeoffice zur Pflicht. Die Regierung beschloss eine Homeoffice-Pflicht ab kommenden Dienstag f\u00fcr Besch\u00e4ftigte der \u00f6ffentlichen Verwaltung, staatlicher und kommunaler Unternehmer sowie des privaten Sektors. Ausnahmen gelten nur f\u00fcr den produzierenden Bereich und T\u00e4tigkeiten, die nicht im B\u00fcro ausgef\u00fchrt werden k\u00f6nnen."], "Lettland verh\u00e4ngt Homeoffice-Pflicht": [], "Italienischer Wein wird zum Desinfektionsgel": ["Wegen der Corona-Pandemie ist auch in Italien der Weinkonsum stark eingebrochen. Im Vergleich zum Vorjahr lagerten rund 150 Millionen Liter mehr Wein in den Weinkellern, weil Restaurants, Bars und Weinhandlungen im In- und Ausland lange geschlossen hatten, teilte der Landwirtschaftsverband Coldiretti mit. Insgesamt seien das am 31. J\u00e4nner dieses Jahres 6,9 Milliarden Liter gewesen."], "Not-Destillation: Italienischer Wein wird zum Desinfektionsgel": [], "USA wollen mit Verb\u00fcndeten Produktion in Indien ausbauen": ["Die USA, Japan, Australien und Indien wollen die Produktionskapazit\u00e4ten f\u00fcr Corona-Impfstoffe in Indien ausbauen. Ziel der Vier-L\u00e4nder-Gruppe sei es, bis Ende 2022 bis zu eine Milliarde Impfdosen unter anderem an L\u00e4nder des Indopazifiks zu liefern, sagte US-Sicherheitsberater Jake Sullivan nach einem Online-Gipfel am Freitag. Das Wei\u00dfe Haus erkl\u00e4rte, man wolle sicherstellen, dass die Impfdosen durch multilaterale Initiativen wie Covax bereitgestellt werden.", "Das Online-Treffen war der erste multilaterale Gipfel, den US-Pr\u00e4sident Joe Biden veranstaltete. Die neue US-Regierung will internationale Allianzen erneuern und st\u00e4rken. Die Vier-L\u00e4nder-Gruppe - auch Quad genannt - entstand nach dem durch ein Erdbeben im Indischen Ozean ausgel\u00f6sten Tsunami 2004. Erstmals kam sie nun auf Ebene der Staats- und Regierungschefs zusammen. Bis zum Ende des Jahres soll es ein weiteres Gipfeltreffen geben, dann als pers\u00f6nliche Begegnung."], "WHO-Notfallzulassung f\u00fcr Vakzin von Johnson & Johnson": ["Die Weltgesundheitsorganisation (WHO) hat dem Corona-Impfstoff des US-Pharmakonzerns Johnson & Johnson eine Notfallzulassung erteilt. \"Jedes neue, sichere und wirksame Instrument gegen Covid-19 ist ein weiterer Schritt hin zur Kontrolle \u00fcber die Pandemie\", erkl\u00e4rte WHO-Chef Tedros Adhanom Ghebreyesus anl\u00e4sslich der Zulassung am Freitag.", "In der EU war das Corona-Vakzin von Johnson & Johnson bereits am Donnerstag zugelassen worden. Die EU-Kommission erteilte dem Pr\u00e4parat nach einer entsprechenden Empfehlung der Europ\u00e4ischen Arzneimittelbeh\u00f6rde (EMA) die bedingte Marktzulassung. Das Vakzin von Johnson & Johnson hat eine Wirksamkeit von rund 85 Prozent gegen schwere Covid-19-Erkrankungen. Ein wichtiger Vorteil des Vektorviren-Impfstoffs ist, dass nur eine Dosis erforderlich ist. Au\u00dferdem ist er bei normalen K\u00fchlschranktemperaturen lagerbar."], "Wei\u00dfes Haus: Es gibt kein US-Exportverbot": ["Die US-Regierung hat den Vorwurf zur\u00fcckgewiesen, sie verbiete die Ausfuhr von Impfstoffen aus den Vereinigten Staaten. \"Es gibt keine Exportverbote\", sagte die Sprecherin des Wei\u00dfen Hauses, Jen Psaki, am Donnerstag (Ortszeit) in Washington. Alle Impfstoff-Hersteller in den USA seien frei darin, ihre Produkte zu exportieren, solange sie gleichzeitig die Zusagen aus Vertr\u00e4gen mit der US-Regierung einhielten. Auf die Nachfrage, ob die Firmen zun\u00e4chst Best\u00e4nde, die sie der US-Regierung vertraglich versprochen h\u00e4tten, liefern m\u00fcssten, bevor Exporte an andere Staaten m\u00f6glich sein, ging Psaki nicht n\u00e4her ein. Sie sagte, zu genaueren Details der Vertr\u00e4ge \u00e4u\u00dfere sie sich nicht.", "Die Sprecherin betonte zugleich erneut, Priorit\u00e4t der US-Regierung sei, zun\u00e4chst die eigene Bev\u00f6lkerung zu impfen. Man arbeite aber mit internationalen Partnern zusammen, um die Pandemie global unter Kontrolle zu bringen.", "EU-Ratspr\u00e4sident Charles Michel hatte den USA und Gro\u00dfbritannien vorgeworfen, Impfstoffexporte aus ihren L\u00e4ndern zu unterbinden. \"Das Vereinigte K\u00f6nigreich und die Vereinigten Staaten haben eine regelrechte Sperre verh\u00e4ngt f\u00fcr den Export von Impfstoffen oder Impfstoff-Komponenten, die auf ihrem Gebiet produziert werden\", schrieb Michel vor wenigen Tagen in einem Newsletter. Die britische Regierung hatte solche Anschuldigungen emp\u00f6rt zur\u00fcckgewiesen. \"Die britische Regierung hat nicht einmal den Export einer einzigen Covid-19-Impfung blockiert\", teilte ein Downing-Street-Sprecher am Dienstag mit. Alle Verweise auf ein britisches Exportverbot oder Einschr\u00e4nkungen f\u00fcr Impfstoffe seien komplett falsch."], "eCard wird Teil von \"gr\u00fcnem Pass\"": ["Bei der Elga-Generalversammlung einigte man sich laut Presse darauf, dass die eCard Teil des \"gr\u00fcnen Pass\" sein soll, mit dem man seine Impfung, Genesung oder Testung nachweisen kann. Dies wird dann wohl als Zugang zu Dienstleistungen wie Friseur-Besuchen gelten. Die eCard ist zumindest f\u00fcr den nationalen Gebrauch gedacht. Ob sie also f\u00fcr Reisen verwendet werden kann, ist unklar.", "Mehr dazu:"], "\"Gr\u00fcner Pass\": Nachweis zu Impfung, Genesung oder Test via eCard": [], "Strafantrag f\u00fcr infizierten Arzt der trotzdem Patienten behandelte": ["Mediziner soll Quarant\u00e4ne-Bescheid ignoriert haben - Verteidiger forderte Enthaftung des Beschuldigten", "Strafantrag f\u00fcr infizierten Arzt der trotzdem Patienten behandelte"], "Reproduktionszahl \u00f6sterreichweit bei 1,09": ["Au\u00dfer in K\u00e4rnten und Vorarlberg in allen Bundesl\u00e4ndern \u00fcber kritischem Wert von 1,0."], "Corona-Reproduktionszahl \u00f6sterreichweit bei 1,09": [], "Inzidenz von 412,5 im Bezirk Wiener Neustadt-Land": ["Nicht nur in Wiener Neustadt ist die Sieben-Tages-Inzidenz am Freitag mit 534,7 \u00fcber der Marke von 400 gelegen, sondern auch im Bezirk Wiener Neustadt-Land. Laut Dashboard der AGES betrug der Wert 412,5. Als Hochinzidenzgebiet gem\u00e4\u00df dem Erlass von Gesundheitsminister Rudolf Anschober (Gr\u00fcne) gilt die Region aber noch nicht. Dies ist erst der Fall, wenn ein Bezirk \u00fcber eine Woche hinweg \u00fcber der 400er-Marke rangiert."], "Bezirk Jennersdorf bei Inzidenz kurzzeitig wieder unter 400": ["Der Bezirk Jennersdorf ist bei der Sieben-Tage-Inzidenz kurzzeitig wieder unter die kritische 400er-Marke gesunken. Laut dem Koordinationsstab betrug sie am Freitagvormittag 356,8, am Nachmittag stieg sie wieder auf 409,4. Bezirkshauptmann Hermann Prem f\u00fchrt die Senkung teils auf Datenbereinigungen zur\u00fcck. Die Zahlen bleiben unter Beobachtung. Die Auslastung der Intensivbetten im Burgenland stieg indes auf 63,2 Prozent laut AGES - \u00f6sterreichweit der h\u00f6chste Wert."], "Nach Astrazeneca-Debatte viele Abmeldungen in Italien": ["Die italienischen Beh\u00f6rden sind wegen der wachsenden Zahl von Italienern besorgt, die sich von einer Astrazeneca-Impfung abgemeldet haben. Vor allem bei Lehrerpersonal und den Sicherheitskr\u00e4ften gab es viele Abmeldungen, berichteten italienische Medien. Am Donnerstag hatte Italiens Arzneibeh\u00f6rde AIFA eine Astrazeneca-Charge eingezogen, nachdem Justizermittlungen wegen des Todes von zwei Milit\u00e4rangeh\u00f6rigen und einem Polizisten auf Sizilien nach der Impfung eingeleitet wurden.", "Der gr\u00f6\u00dfte italienische Konsumentenschutzverband Codacons berichtete \u00fcber zahlreiche Meldungen von B\u00fcrgern \u00fcber schwere allergische Reaktionen nach einer Astrazeneca-Impfung. Codacons plant eine Sammelklage aller Personen, die nach der Impfung Sch\u00e4den erlitten h\u00e4tten. \"Zwar gibt es noch keine Beweise eines direkten Zusammenhangs zwischen der Impfung und der Reaktion der Patienten. Wir sammeln jedoch die Klagen der B\u00fcrger in Hinblick auf Entsch\u00e4digungen\", berichtete Codacons."], "Polizei geht von ruhigem Corona-Demo-Wochenende aus": ["Vier Demonstrationen in Wien wurden untersagt.", "Polizei geht von ruhigem Corona-Demo-Wochenende aus"], "City-Bezirkschef gegen Schanig\u00e4rten im Stadtpark": ["Gegen die geplanten \u00f6ffentlichen Schanig\u00e4rten, mit denen die Stadt Wien Gastronomen helfen will, die keinen eigenen Gastgarten haben k\u00f6nnen, formiert sich erster Widerstand. Markus Figl (\u00d6VP), Bezirksvorsteher in der Inneren Stadt, ist gegen eine gastronomische Bespielung des Stadtparks.\u00a0Wie berichtet,\u00a0sollen neben den ein bis zwei Schanig\u00e4rten in jedem Bezirk auf dem Innenstadt-Gr\u00fcnareal zehn weitere Gastroinseln und Picknick-Zonen f\u00fcr den Zeitraum von drei Monaten entstehen.", "Mehr dazu lesen Sie hier:", "City-Bezirkschef gegen Schanig\u00e4rten im Stadtpark"], "Zahl aktiver Infektionen in Gro\u00dfbritannien gesunken": ["Im Vereinigten K\u00f6nigreich hat die Zahl der aktiven Corona-Infektionen zuletzt deutlich abgenommen. Allerdings gibt es regionale Unterschiede, wie das britische Statistikamt ONS am Freitag mitteilte. Landesweit h\u00e4tten in der Woche zum 6. M\u00e4rz etwa 231.400 Menschen das Virus gehabt. Das sei einer von 280 Menschen. In der Vorwoche war es noch einer von 230 Menschen. Doch w\u00e4hrend in England und Wales die Zahl deutlich sank, stieg sie in Schottland und Nordirland jeweils leicht.", "Es gebe zudem \"fr\u00fche Anzeichen\" f\u00fcr eine Zunahme positiver Tests in S\u00fcdost- sowie S\u00fcdwestengland. W\u00e4hrenddessen werden immer mehr Menschen in Gro\u00dfbritannien gegen das Virus geimpft. Mittlerweile haben mehr als vier von zehn Erwachsenen eine erste Dosis erhalten, die Quote lag bei 43,8 Prozent. Die allermeisten warten aber noch auf die zweite Dosis, die f\u00fcr den vollen Schutz als notwendig erachtet wird. Hier liegt lediglich in Wales die Quote bei knapp zehn Prozent der Erwachsenen."], "Laut EU sind schwere Allergien bei Astra Zeneca m\u00f6glich": ["Der Corona-Impfstoff des Herstellers Astra Zeneca kann nach Einsch\u00e4tzung der Europ\u00e4ischen Arzneimittelbeh\u00f6rde (EMA) schwere allergische Reaktionen ausl\u00f6sen.", "Mehr dazu hier:"], "Laut EU sind schwere allergische Reaktionen bei Astra Zeneca m\u00f6glich": [], "Formel-1-Stars nahmen Impf-Angebot an": ["Red-Bull-Pilot Sergio Perez und Ferrari-Fahrer Carlos Sainz haben am Freitag das Angebot von Bahrain angenommen, sich im Rahmen des WM-Auftaktes der Formel 1 gegen das Coronavirus impfen zu lassen."], "Die Formel-1-Stars Sainz und Perez wurden bereits geimpft": [], "USA, Japan, Indien und Australien starten Impf-Allianz": ["Die USA starten am Freitag eine gro\u00df angelegte Impf-Allianz mit Japan, Indien und Australien. Die sogenannten Quad-Staaten wollen zusammenarbeiten, um bis 2022 bis zu eine Milliarde Impfdosen herzustellen, vor allem um dem Impfstoff-Mangel in S\u00fcdostasien entgegenzuwirken, wie es aus US-Regierungskreisen hie\u00df. Wenngleich nicht explizit erw\u00e4hnt, d\u00fcrfte die Initiative auch eine Reaktion auf das chinesische Engagement bei der Verteilung von Impfstoffen in der Welt sein."], "Deutsche d\u00fcrfen Ostern auf Mallorca verbringen": ["Deutschland hebt Beschr\u00e4nkungen f\u00fcr Balearen und weitere spanische Regionen auf: TUI erwartet ohne Quarant\u00e4nepflicht entsprechende Nachfrage.", "Mehr dazu hier:"], "Mallorca sperrt fast alles auf - TUI zieht Saisonstart vor": [], "Corona-Lockerungen im Parlament beschlossen": ["Ma\u00dfnahmen treten mit Stimmen der \u00d6VP und der Gr\u00fcnen inkraft."], "Corona-Lockerungen vom Parlament abgesegnet": [], "Israels Fans d\u00fcrfen zur\u00fcck ins Stadion - wenn sie geimpft sind": ["Nach monatelanger Stille wird es in den Stadien der beiden obersten Fu\u00dfball-Ligen in Israel am Wochenende wieder lauter. Fans der dort vertretenen Klubs k\u00f6nnen dann auf die Trib\u00fcnen zur\u00fcckkehren, wie ein Sprecher des Fu\u00dfballverbandes am Freitag best\u00e4tigte. Voraussetzung daf\u00fcr ist der Nachweis einer Corona-Impfung - in Israel funktioniert das etwa \u00fcber den sogenannten Gr\u00fcnen Pass.", "Es gelten jedoch vorerst Obergrenzen: In Stadien mit einer Kapazit\u00e4t von mehr als 10.000 Pl\u00e4tzen d\u00fcrfen bis zu 1.500 Zuschauer, in kleinere Stadien d\u00fcrfen bis zu 750. Abstands- und Maskenregeln gelten weiterhin. In den Amateurligen des Landes sind bereits seit zwei Wochen wieder Zuschauer erlaubt. Die Bundesliga-Vereine in Deutschland spielen vorerst weiter vor leeren R\u00e4ngen.", "Israels Fans d\u00fcrfen zur\u00fcck ins Stadion - wenn sie geimpft sind", "Fu\u00dfballfans kehren ins Stadion zur\u00fcck", "In Israel d\u00fcrfen am Wochenende wieder Fu\u00dfballfans auf die Trib\u00fcnen zur\u00fcckkehren. Voraussetzung daf\u00fcr ist der Nachweis einer Corona-Impfung.", "Israels Fans d\u00fcrfen zur\u00fcck ins Stadion - wenn sie geimpft sind"], "Fu\u00dfballfans kehren ins Stadion zur\u00fcck": [], "Steirische Apotheken f\u00fchrten bisher 100.000 Schnelltests durch": ["161 steirische Apotheken bieten kostenlose Antigen-Tests. 167 symptomfreie Infizierte entdeckt.", "Steirische Apotheken f\u00fchrten bisher 100.000 Schnelltests durch"], "Noch bestehende Ausreisetests in Tirol gro\u00dfteils reibungslos": ["Nachdem die Ausreisetestkontrollen f\u00fcr Gesamt-Nordtirol mit Donnerstag der Vergangenheit angeh\u00f6rt hatten, bestehen derzeit noch solche f\u00fcr den Bezirk Schwaz, die Oberl\u00e4nder Gemeinden Roppen und Haiming (Bezirk Imst) sowie die Osttiroler Kommunen Virgen und Matrei in Osttirol. Die Kontrollen verlaufen bisher - \"bis auf die ein oder andere Unmuts\u00e4u\u00dferung\" - im Gro\u00dfen und Ganzen reibungslos, sagte ein Polizeisprecher der APA am Freitag.", "Noch bestehende Ausreisetests in Tirol gro\u00dfteils reibungslos"], "Der Anteil der britischen Virus-Variante liegt bereits bei 63,2 Prozent in \u00d6sterreich": ["Die britische Virus-Variante B1.1.7 dr\u00e4ngt den Wildtyp in \u00d6sterreich weiter zur\u00fcck. Weniger als ein Viertel, n\u00e4mlich nur noch 23,2 Prozent entfallen auf den Wildtyp. Zum Vergleich: Eine Kalenderwoche zuvor betrug der Anteil vom Wildtyp noch ein Drittel in \u00d6sterreich.", "Mehr dazu hier:"], "Britische Virus-Variante dr\u00e4ngt den Wildtyp weiter zur\u00fcck": [], "EU-Kommission r\u00e4umt Abweichung von Schl\u00fcssel ein": ["In Br\u00fcssel reagierte die EU-Kommission, die mit den Pharmafirmen die Liefervertr\u00e4ge ausverhandelt hat, auf die Vorw\u00fcrfe gelassen.", "Parallelverhandlungen zwischen einzelnen EU-Staaten und den Pharmafirmen gebe es nicht.", "Wohl aber gesteht die Kommission ein, dass die Lieferzahlen von Impfdosen von den urspr\u00fcnglich geplanten abweichen k\u00f6nnten. Das aber hat vor allem mit Lieferschwierigkeiten etwa von Astra Zeneca zu tun. So\u00a0 haben viele osteurop\u00e4ische Staaten vor allem den billigeren Atsra-Zeneca-Impfstoff bestellt und weniger von dem teuren Pfizer/Biontech oder Moderna."], "Kurz: \"EU-Lieferungen erfolgen nicht nach Bev\u00f6lkerungsschl\u00fcssel\"": ["UN: 1,4 Millionen ungewollte Schwangerschaften", "Rund zw\u00f6lf Millionen Frauen weltweit haben nach Sch\u00e4tzungen der Vereinten Nationen wegen der Corona-Pandemie Schwierigkeiten beim Zugang zu Verh\u00fctungsmitteln gehabt. Dies habe zu etwa 1,4 Millionen ungewollten Schwangerschaften gef\u00fchrt, hei\u00dft es in einem heute\u00a0ver\u00f6ffentlichten Bericht des UN-Bev\u00f6lkerungsfonds (UNFPA).", "Die Pandemie hat demnach in 115 L\u00e4ndern mit niedrigen und mittleren Einkommen St\u00f6rungen der Versorgung bei der Familienplanung verursacht. Dies habe etwa an Reisebeschr\u00e4nkungen, Lieferketten-Unterbrechungen, dem Mangel an Arzneimitteln sowie an der \u00dcberlastung der Gesundheitseinrichtungen gelegen. Gerade f\u00fcr das Leben von Frauen in \u00e4rmeren L\u00e4ndern habe dies schwerwiegende Folgen.", "\"EU-Lieferungen erfolgen nicht nach Bev\u00f6lkerungsschl\u00fcssel\"", "Bundeskanzler Sebastian Kurz \u00fcbt in einer aktuellen Pressekonferenz scharfe Kritik an der Impfstoff-Vergabe in der EU:\u00a0\"Wir alle wissen, dass im Juni die EU Impfstoff f\u00fcr alle Mitgliedsstaaten bestellt hat\".", "Der Impffortschritt der EU wurde von vielen beobachtet - auch von ihm. \"In den letzten Wochen sind viele ins Staunen gekommen \u00fcber den Impffortschritt von D\u00e4nemark und warum so wenig in Lettland geimpft wird\", so Kurz. Anfangs dachte man, das habe mit der Impf-Geschwindigkeit zu tun. Doch das ist nicht der Fall.", "Mehr dazu lesen Sie hier:", "Kurz: \"EU-Lieferungen erfolgen nicht nach Bev\u00f6lkerungsschl\u00fcssel\""], "UN: 1,4 Millionen ungewollte Schwangerschaften": ["Rund zw\u00f6lf Millionen Frauen weltweit haben nach Sch\u00e4tzungen der Vereinten Nationen wegen der Corona-Pandemie Schwierigkeiten beim Zugang zu Verh\u00fctungsmitteln gehabt. Dies habe zu etwa 1,4 Millionen ungewollten Schwangerschaften gef\u00fchrt, hei\u00dft es in einem heute\u00a0ver\u00f6ffentlichten Bericht des UN-Bev\u00f6lkerungsfonds (UNFPA).", "Die Pandemie hat demnach in 115 L\u00e4ndern mit niedrigen und mittleren Einkommen St\u00f6rungen der Versorgung bei der Familienplanung verursacht. Dies habe etwa an Reisebeschr\u00e4nkungen, Lieferketten-Unterbrechungen, dem Mangel an Arzneimitteln sowie an der \u00dcberlastung der Gesundheitseinrichtungen gelegen. Gerade f\u00fcr das Leben von Frauen in \u00e4rmeren L\u00e4ndern habe dies schwerwiegende Folgen."], "\"EU-Lieferungen erfolgen nicht nach Bev\u00f6lkerungsschl\u00fcssel\"": [], "Kulturschaffende mit Verfassungsklage gegen Kulturschlie\u00dfungen": ["Der \u00f6sterreichische Verfassungsgerichtshof (VfGH) soll kl\u00e4ren, ob der anhaltende Kultur-Lockdown im Widerspruch zur garantierten Freiheit der Kunst und tats\u00e4chlich ein gelindes und verh\u00e4ltnism\u00e4\u00dfiges Mittel zum Schutz vor dem Coronavirus darstellt. Eine entsprechende Verfassungsklage der \"Florestan-Initiative\", die von Pianist und Intendant Florian Krump\u00f6ck mitinitiiert wurde, wurde nun in Form von Individualantr\u00e4gen eingereicht.", "Mehr dazu hier:"], "Proll, Kirchschlager, Dorfer: Verfassungsklage gegen Kultur-Lockdown": [], "Burgenlands Spit\u00e4ler verlangen ab Mittwoch negativen Test": ["In den burgenl\u00e4ndischen Spit\u00e4lern sind Besuche und Termine in den Ambulanzen ab kommendem Mittwoch nur noch mit einem negativen Coronatest m\u00f6glich. Wer einen vereinbarten Termin in einer Spitalsambulanz wahrnehmen oder einen Patienten besuchen will, muss k\u00fcnftig ein negatives Testergebnis mitbringen, teilte die KRAGES (Burgenl\u00e4ndische Krankenanstalten Ges.m.b.H.) am Freitag mit. Ein Antigen-Test d\u00fcrfe nicht \u00e4lter als 48 Stunden sein, ein PCR-Test nicht \u00e4lter als 72 Stunden.", "Burgenlands Spit\u00e4ler verlangen ab Mittwoch negativen Test"], "Impfstoff f\u00fcr Olympia-Starter?": ["Das Angebot des Nationalen Olympisches Komitees von China, Impfstoffdosen gegen das Coronavirus f\u00fcr die Teilnehmer der Olympischen und Paralympischen Spiele heuer in Tokio und 2022 in Peking bereitzustellen, wird von Japan nicht in Anspruch genommen werden."], "Corona-Impfstoffe f\u00fcr Olympia-Starter? Japan lehnt Angebot ab": [], "Virusvarianten-Anteil in Vorarlberg bei 25 bis 30 Prozent": ["Dass Vorarlberg in der Corona-Pandemie am 15. M\u00e4rz \u00d6ffnungsschritte setzen darf, ist auch dem bisher vergleichsweise geringen Aufkommen der ansteckenderen Virusvarianten zu verdanken. Derzeit gebe es im Land 269 Corona-F\u00e4lle, in denen eine Virusmutation festgestellt wurde, so Landessanit\u00e4tsdirektor Wolfgang Grabher am Freitag zur APA. 263 gehen aufs Konto der britischen Variante. Inzwischen auf sechs F\u00e4lle angewachsen sind die Infektionen mit der s\u00fcdafrikanischen Mutation.", "Erst am 25. Februar meldeten die Beh\u00f6rden das Auftreten des ersten Falls mit s\u00fcdafrikanischer Variante. Bei den Infizierten handelte es sich um ein Vorarlberger Ehepaar. Der Mann arbeitet als Grenzg\u00e4nger in der Schweiz und k\u00f6nnte sich dort angesteckt haben, so die Vermutung."], "Aktuelle Kennzahlen aus Wien": [], "PK zu Impfstofflieferungen": ["Bundeskanzler Sebastian Kurz gab um 11.30 Uhr ein Update zu den\u00a0\"Impfstofflieferungen der Europ\u00e4ischen Union\".", "Sehen Sie hier sein Statement, in dem er die ungleiche Impfstoffverteilung innerhalb der einzelnen L\u00e4nder, kritisierte.", "*Dieser Eintrag wurde aktualisiert."], "H\u00e4ndler und Friseure: Die Kunden bleiben aus": ["Friseur-Innungsmeister Wolfgang Eder spricht von einer \"Tristesse\". \"Nach einem guten Februar haben wir jetzt Einbr\u00fcche von 20 bis 50 Prozent bei Frequenz und Umsatz.\" Das liege nicht nur daran, dass alle Frisuren wiederhergestellt sind. Grund daf\u00fcr sei vielmehr auch, dass sich fast jeder Dritte im Land nicht f\u00fcr einen Friseurbesuch testen lassen will, meint Eder. Das h\u00e4tten einschl\u00e4gige Umfragen gezeigt.", "H\u00e4ndler und Friseure: Die Kunden bleiben aus"], "Erstmals seit drei Monaten wieder \u00fcber 3.000 Neuinfektionen in \u00d6sterreich": ["Nachdem bereits am Donnerstag fast die 3.000 Neuinfektionen erreicht wurden, ist es am Freitag tats\u00e4chlich so weit. Von gestern auf heute wurden 3.126 neue Corona-Infektionen registriert.", "Zuletzt gab es am 12. Dezember \u00fcber 3.000 Neuinfektionen. Zwischenzeitlich wurden am 14. J\u00e4nner zwar 3.510 Neuinfektionen gemeldet, doch hier handelte es sich bei fast der H\u00e4lfte um Nachmeldungen.", "Zudem gibt es 33 neue Todesf\u00e4lle im Zusammenhang mit einer Covid-19-Infektion.", "Aktuelle Grafiken und weitere Zahlen finden Sie hier:", "Erstmals seit drei Monaten wieder \u00fcber 3.000 Neuinfektionen in \u00d6sterreich"], "Nach Problemen mit Astra Zeneca: \"Kein Zusammenhang erkennbar\"": ["Bei einer Pressekonferenz am Freitag erkl\u00e4rte Herwig Kollaritsch, Sprecher der Initiative \"\u00d6sterreich impft\", dass die verschiedenen Impfungen dazu beitragen, dass sich das Virus nicht verteilen kann. Zu Astra Zeneca erkl\u00e4rte er, dass Experten bisher \"keine erh\u00f6hte Tendenz\" festgestellt haben, dass zwischen der Impfung und Thrombosen ein\u00a0Zusammenhang besteht.", "Aber er machte auch klar, dass man \"nie eine hundertprozentige Sicherheit haben wird\". Man k\u00f6nne nur die Wahrscheinlichkeit betrachten und diese sei gering, so Kollaritsch. Die Alternative w\u00e4re, dass man Astra Zeneca nicht mehr verimpft, was ein gro\u00dfes Loch in den heimischen Impfplan rei\u00dfen w\u00fcrde.", "Die Zusammenfassung der PK lesen Sie hier:"], "\"Kein Zusammenhang\" zwischen Astra Zeneca und Embolien erkennbar": [], "Das sind die Details zur Zentralmatura 2021": ["In diesen Minuten verk\u00fcndet Bildungsminister Heinz Fa\u00dfmann die Details zur heurigen Matura (siehe Link unten).", "Die wichtigsten Eckpunkte sind:", "Das sind die Details zur Zentralmatura 2021"], "Nach Todesf\u00e4llen wurde AstraZeneca-Charge in Italien konfisziert": ["Nach Todesf\u00e4llen wurde AstraZeneca-Charge in Italien konfisziert"], "Auch Thailand setzt Impfung mit Astra Zeneca vorerst aus": ["Nach D\u00e4nemark, Norwegen und Island setzt nun auch Thailand die Impfung mit Astra Zeneca vor\u00fcbergehend aus.", "Als Grund wurden Berichte \u00fcber schwere F\u00e4lle von Blutgerinnseln genannt, so die Zeitung. Falls die europ\u00e4ischen Arzneimittelbeh\u00f6rden nach ihren Untersuchungen gr\u00fcnes Licht f\u00fcr Astra Zeneca geben w\u00fcrden, werde auch Thailand die Impfungen wieder aufnehmen, sagte der Mediziner Prasit Watanapa.", "D\u00e4nemark hatte entschieden, vor\u00fcbergehend niemanden mehr mit dem AstraZeneca-Vakzin zu impfen. Es wurde in diesem Zusammenhang auch \u00fcber einen m\u00f6glichen Todesfall berichtet. Man k\u00f6nne jedoch zu diesem Zeitpunkt noch nicht feststellen, ob ein Zusammenhang zwischen dem Vakzin und den Blutgerinnseln bestehe, hie\u00df es. Nach Beh\u00f6rdenangaben wird der Stopp zun\u00e4chst 14 Tage dauern. Nach der Bekanntgabe in Kopenhagen entschlossen sich auch die Nicht-EU-L\u00e4nder Norwegen und Island, den Gebrauch des Pr\u00e4parats von Astra Zeneca vor\u00fcbergehend zu stoppen.", "In \u00d6sterreich wurde nach dem Tod einer 49-J\u00e4hrigen in Folge schwerer Gerinnungsst\u00f6rungen eine Charge aus dem Verkehr gezogen. Das Nationale Impfgremium, das Bundesamt f\u00fcr Sicherheit im Gesundheitswesen (BASG), Gesundheitsministerium und die Bundesl\u00e4nder sprachen sich aber daf\u00fcr aus, den Impfstoff weiter zu verwenden."], "Auch Thailand setzt die Impfung mit AstraZeneca vorerst aus": [], "Impfbereitschaft steigt, aber Astra Zeneca in Verruf": ["Berichte von Todesf\u00e4llen im zeitlichen Zusammenhang mit einer Impfung mit dem Wirkstoff von Astra Zeneca haben in den vergangenen Tagen f\u00fcr Verunsicherung gesorgt. D\u00e4nemark, Norwegen und Island setzten gestern gar ihre Impfkampagne vor\u00fcbergehend aus.", "Experten beruhigen zwar \u2013 schlie\u00dflich gebe es keine Hinweise auf einen kausalen Zusammenhang mit der Impfung \u2013 doch die Frage bleibt: Haben die Schreckensmeldungen der vergangenen Tage auch Auswirkungen auf die Impfbereitschaft der \u00d6sterreicher?", "Eine aktuelle Umfrage zeigt ein durchaus differenziertes Bild:"], "Aktuelle Umfrage zeigt: Impfbereitschaft steigt, aber Astra Zeneca in Verruf": [], "Biden will Corona-Impfung f\u00fcr alle US-B\u00fcrger bis Mai freigeben": ["US-Pr\u00e4sident Joe Biden will die Staffelung nach Impfgruppen in der Coronapandemie aufheben und Impfstoffe bis sp\u00e4testens 1. Mai f\u00fcr alle Erwachsenen in den USA freigeben lassen. Er werde eine entsprechende Anordnung an die Bundesstaaten erlassen, k\u00fcndigte Biden bei seiner ersten gro\u00dfen Fernsehansprache Donnerstagabend (Ortszeit) an. Der Pr\u00e4sident rief die US-B\u00fcrger eindringlich dazu auf, sich impfen zu lassen. Jeder m\u00fcsse seinen Teil dazu beitragen, die Pandemie zu bek\u00e4mpfen.", "Eine ausf\u00fchrliche Zusammenfassung von Bidens Rede lesen Sie hier:", "Biden will Corona-Impfung f\u00fcr alle US-B\u00fcrger bis Mai freigeben"], "EU soll in n\u00e4chster Zeit kein AstraZeneca aus USA erhalten": ["Die Europ\u00e4ische Union k\u00f6nne in n\u00e4chster Zeit nicht mit Lieferungen des AstraZeneca-Impfstoffs aus den USA rechnen. \"Die USA haben uns mitgeteilt, dass sie auf keinen Fall AstraZeneca-Impfungen an die EU ausliefern werden\", zitierte die Nachrichtenagentur Reuters einen in die Verhandlungen involvierten Beamten. Im Kampf gegen den Impfstoffmangel bahnt sich somit ein weiterer R\u00fcckschlag f\u00fcr Europa an.", "Erst vor wenigen Tagen war bekannt geworden, dass die EU-Kommission Washington um die Genehmigung f\u00fcr eine Ausfuhr von AstraZeneca-Impfstoff bitten werde, der in den USA produziert oder abgef\u00fcllt wird. Auf diese Weise sollte sichergestellt werden, dass der Impfstoffhersteller seine vertraglichen Verpflichtungen gegen\u00fcber der EU einhalten k\u00f6nne. AstraZeneca hatte nach der Ank\u00fcndigung, im zweiten Quartal nicht die vereinbarten Dosen an die EU liefern zu k\u00f6nnen, auf zus\u00e4tzliche Produktionsst\u00e4tten au\u00dferhalb Europas verwiesen.", "Daraus wird nun aber offenbar nichts.", "EU soll in n\u00e4chster Zeit kein AstraZeneca aus USA erhalten"], "373 Todesopfer und 25.673 Neuinfektionen in Italien": ["Ein Jahr nachdem die italienische Regierung einen gesamtstaatlichen Lockdown zur Eingrenzung der Pandemie verh\u00e4ngt hat, hat Italien am Donnerstag 373 Todesopfer vermeldet, am Vortag waren es 332. Zudem gab es 25.673 Neuinfektionen nach 22.409 am Mittwoch, teilte das Gesundheitsministerium mit.", "Seit Beginn der Epidemie in Italien am 20. Februar 2020 kamen insgesamt 101.184 Menschen infolge einer Corona-Infektion ums Leben. 3,1 Millionen Menschen wurden infiziert. Die Zahl der in den Spit\u00e4lern behandelten Patienten stieg zuletzt von 22.882 auf 23.247. Auf den Intensivstationen wurden 2.859 Personen behandelt.", "Aktuelle Zahlen", "Interaktive Grafiken: Klicken Sie auf \"weiter\", um noch mehr Grafiken zu sehen"], "Fragen und Antworten zu unseren Corona-Grafiken": [], "Weitere Updates aus \u00d6sterreich": [], "Weitere Updates International": [], "Beh\u00f6rdliche Anlaufstellen": [], "Kommentare": []}}}