{"news_outlet": "kurier", "provenance": "https://kurier.at/chronik/niederoesterreich/st-poelten/kabarettist-wird-spitzenkandidat-fuer-die-neos-in-st-poelten/401104611", "query_keywords": ["politik", "ns", "us", "usa", "ss", "neos", "sp"], "creation_date": "20.11.2020", "last_modified": "nan", "crawl_date": "24.10.2024", "author_person": ["20.11.20, 16:44"], "news_keywords": [], "content": {"title": "Kabarettist wird Spitzenkandidat f\u00fcr die Neos in St. P\u00f6lten", "description": "Niko Formanek wird bei der Gemeinderatswahl am 24. J\u00e4nner in der Landeshauptstadt antreten.", "body": {"": ["Kabarettist und Moderator Niko Formanek wird bei der Gemeinderatswahl in St. P\u00f6lten f\u00fcr die Neos als Spitzenkandidat ins Rennen gehen. Das haben die Neos Freitagnachmittag nach einem Hearing in der NEOSph\u00e4re in der Josefstra\u00dfe angek\u00fcndigt. Formanek, der sich in den letzten Jahren als Comedian einen Namen machte, sei ein absoluter Gewinn - er bringe bereits politische Erfahrung mit, wie Landesgesch\u00e4ftsf\u00fchrer Kristina Janjic betont.", "Neos-Chefin Indra Collini beendete wochenlange Suche", "\u201eIch freue mich mit Niko jemanden an Bord zu haben, der in vielen Bereichen ein ausgewiesener Profi ist. Er hat in \u00d6sterreich und den USA viele Einblicke in die Politik gewinnen k\u00f6nnen, er wei\u00df, wo in seinem Wohnort St. P\u00f6lten der Schuh dr\u00fcckt und geht durch seine B\u00fchnenerfahrung gerne auf Menschen zu.\u201c"], "\"Machtstrukturen aufbrechen\"": ["Nach seiner Nominierung als NEOS-Spitzenkandidat zeigt sich Formanek erfreut \u00fcber seine R\u00fcckkehr in die Politik. \u201eIch freue mich sehr auf das, was als Team vor uns liegt, weil es darum geht, St. P\u00f6lten positiv weiterzuentwickeln, das Potenzial dieser Stadt zu entfalten und alte Machtstrukturen aufzubrechen. Und das klappt nur mit vern\u00fcnftigen und positiv denkenden Menschen, die neue Ideen einbringen.\"", "Ein wesentliches Thema sei f\u00fcr ihn eine zukunftsgerichtete Stadtentwicklung mit einer planvollen Baut\u00e4tigkeit, mehr innerst\u00e4dtische Gr\u00fcnfl\u00e4chen und leistbarem Wohnraum sowie mehr und bessere Betreuungspl\u00e4tze f\u00fcr unsere Kinder. Au\u00dferdem brauche es f\u00fcr eine Stadt, die mit F\u00f6rderungen undurchsichtig umgehe, mehr Transparenz."], "N\u00d6-Wahl-Spezial: NEOS-Spitzenkandidatin Indra Collini im Gespr\u00e4ch": [], "St. P\u00f6lten: Haubenk\u00fcche im Biomarkt": [], "Kommentare": []}}}