{"news_outlet": "kurier", "provenance": "https://kurier.at/chronik/wien/wien-attentaeter-hatte-nobelrestaurant-im-visier/401364764", "query_keywords": ["terror", "krieg", "spo", "ns", "frankreich", "us", "rna", "ss", "schi", "syrien", "sp"], "creation_date": "27.04.2021", "last_modified": "nan", "crawl_date": "24.10.2024", "author_person": ["27.04.21, 17:14"], "news_keywords": [], "content": {"title": "Wien-Attent\u00e4ter hatte Nobelrestaurant im Visier", "description": "Vor dem Anschlag rief Kujtim F. im Lokal an, sp\u00e4ter war er vor Ort. Ein Freund k\u00f6nnte schon vorab eingeweiht gewesen sein.", "body": {"": ["Es ist eine der schicksten Adressen der Stadt: das \u201eLe Salzgries\u201c in der Marc-Aurel-Stra\u00dfe 6 in der Wiener Innenstadt. Hier kocht Denis K\u00f6nig franz\u00f6sische K\u00fcche auf Haubenniveau. Nun stellt sich heraus: Auch Kujtim F., der Attent\u00e4ter von Wien, hatte das Lokal im Visier \u2013 das geht aus Ermittlungsakten hervor.", "Es war der Tag des Terrors, der 2. November 2020, als Kujtim F. um 15.12 Uhr im Lokal anrief. Doch es hob niemand ab. Um 19.36 Uhr, also kurz, bevor die ersten Sch\u00fcsse fielen, war Kujtim F. beim Lokal \u2013 Videoaufzeichnungen belegen das. Doch das \u201eLe Salzgries\u201c hatte geschlossen. \u201eEs konnte nicht eruiert werden, was der Grund f\u00fcr den Anruf des Kujtim F. im Lokal gewesen sein k\u00f6nnte\u201c, hei\u00dft es in einem Bericht der Polizei.", "\u201eWir haben immer montags geschlossen, das war unser Gl\u00fcck\u201c, sagt Betreiber Denis K\u00f6nig. Kurz nach dem Attentat l\u00e4utete die Polizei auch bei ihm an. \u201eSo wie bei allen, die dort in der N\u00e4he ein Lokal haben\u201c, sagt er. Als er erfuhr, dass Kujtim F. bei ihm angerufen hatte, sei das ein Schock gewesen. \u201eNoch dazu, weil ich wenige Monate zuvor ein Attentat in Frankreich miterlebt habe\u201c, erkl\u00e4rt K\u00f6nig."], "Was wusste Burak K.?": ["Als Kujtim F. den Anruf t\u00e4tigte, d\u00fcrften zwei Freunde bei ihm gewesen sein. Unter anderem Burak K., mit dem der sp\u00e4tere Attent\u00e4ter einst nach Syrien reisen wollte. Getroffen habe man sich, um ein Buch zur\u00fcckzugeben, gaben sie bei einer Einvernahme an.", "Doch bei der Auswertung des Handys von Burak K. stellte sich heraus, dass er mehrmals nach dem \u201eLe Salzgries\u201c gegoogelt hatte. Und nach der Adresse des Lokals. Und daraus schlie\u00dfen die Ermittler, dass K. in die Pl\u00e4ne eingeweiht gewesen sein k\u00f6nnte: \u201e Es konnte bis dato noch nicht gekl\u00e4rt werden, inwieweit K. ihm bei der Suche der \u00d6rtlichkeit behilflich war und welche Rolle die \u00d6rtlichkeit selbst beim Attentat gespielt hat bzw. spielen h\u00e4tte sollen. (...)\u201c Auf dem Handy von K. fanden sich aber auch etliche eindeutige Videoverl\u00e4ufe. Ein Video trug den Titel \u201eTerror in \u00d6sterreich!\u201c. Es soll sich um ein Kriegsspiel handeln.", "In den Morgenstunden des 2. November, dem Tag des Attentats, suchte Burak K. laut Ermittlungen schlie\u00dflich nach \u201eHandy zur\u00fccksetzen\u201c. Stunden sp\u00e4ter fielen die t\u00f6dlichen Sch\u00fcsse.", "Und noch ein Indiz belastet den ehemaligen Reisegef\u00e4hrten: Als der Attent\u00e4ter um 17.44 Uhr einen Kommentar ver\u00f6ffentlichte, in dem er den IS verherrlichte, kommentierte er das mit \u201eJeje\u201c. Die Ermittler werten das als Best\u00e4rkung zwei Stunden vor der Tat. Burak K. d\u00fcrfte au\u00dferdem zwei Handys gehabt haben. Nur eines wurde gefunden und ausgewertet. Was mit dem zweiten passiert ist, ist unklar."], "Ein langer Beh\u00f6rdenweg": ["21. Juli: Kujtim F. f\u00e4hrt am 21. Juli 2020 mit einem Bekannten in die Slowakei und will dort Munition kaufen. Unmittelbar davor hatte Kujtim F. Besuch von \u00a0Personen aus der Schweiz und Deutschland, die der radikalen Salafisten-Szene zugeordnet werden", "27. Juli: Das slowakische Verbindungsb\u00fcro bei Europol in Den Haag informiert die \u00f6sterreichischen Kollegen", "28. Juli: Die Information erreicht das BVT", "24. August: Das BVT ersucht das LVT Wien um Erhebungen betreffend der Verd\u00e4chtigen \u00a0und \u00fcbermittelt Bilder. Die sind allerdings von so schlechter Qualit\u00e4t, dass Gesichtsz\u00fcge nicht erkennbar sind", "25. August: Das LVT Wien schickt dem BVT Vergleichsfotos m\u00f6glicher \u00a0Personen mit dem Ersuchen, diese an die Slowaken weiterzuleiten", "10. und 11. September: Das BVT urgiert bei den slowakischen Beh\u00f6rden bzgl. einer Antwort. Erst nach weiterer Urgenz am 16. Oktober wird Kujtim F. als einer der beiden Kaufinteressenten best\u00e4tigt", "20. Oktober: Das LVT wird informiert. Das BVT ersucht um Einleitung von Ermittlungen zu Kujtim F.", "2. November: Kujtim F. t\u00f6tet vier Menschen", "3. November, 3.13 Uhr: Der Journalstaatsanwalt wird \u00fcber den versuchten Munitionskauf informiert. Ebenso der Wiener Landespolizeipr\u00e4sident"], "Machete lag in einem Versteck": ["Und auch ein weiteres Detail bringt Burak K. in Erkl\u00e4rungsnot: Bei einer Plakatwand in der Lastenstra\u00dfe in Wien-Liesing hinterlie\u00df er Kujtim F. \u00f6fter Dinge. Bekannt war das schon im Jahr 2018, als in der Justizanstalt Josefstadt ein handbeschriebener Zettel gefunden wurde, wonach \u201eetwas\u201c hinter der Reklametafel sei. Beide M\u00e4nner waren damals wegen ihrer geplanten Syrien-Reise in Haft. Als die Polizei wenige Tage nach dem Attentat dieses Versteck unter die Lupe nahm, fand sie eine 58 cm lange Machete mit schwarzem Griffst\u00fcck und schwarzer Scheide.", "F\u00fcr die Ermittler steht jedenfalls ein halbes Jahr nach der Tat mit vier Todesopfern fest: \u201eEs muss zu Recht davon ausgegangen werden, dass es zum Zeitpunkt des Anschlags in Wien eine Terror-Gruppierung gegeben hat, die den Attent\u00e4ter nicht nur mit Waffen und Munition, sondern auch mit finanziellen Zuwendungen bzw. Verm\u00f6genswerten (...) unterst\u00fctzt haben muss, sodass die terroristischen Straftaten am 2. 11. 2020 in Wien letztendlich gelingen konnten ...\u201c"], "34 Personen als Beschuldigte rund um Terroranschlag in Wien gef\u00fchrt": [], "Wien-Attent\u00e4ter war 90 Minuten vor Tat am Schwedenplatz": [], "Anschlag in Wien: Zivilprozess gegen die Republik im Mai": [], "Anschlag in Wien: M\u00f6glicher Beteiligter in Kinderzimmer festgenommen": [], "Kommentare": []}}}