{"news_outlet": "kurier", "provenance": "https://kurier.at/chronik/niederoesterreich/sankt-poelten/am-tag-vor-dem-anschlag-is-sympathisanten-trafen-sich-in-st-poeltner-wohnung/401777790", "query_keywords": ["terror", "ns", "islamisch", "us", "rna", "usa", "ss", "schi", "sp"], "creation_date": "21.10.2021", "last_modified": "nan", "crawl_date": "24.10.2024", "author_person": ["21.10.21, 11:08"], "news_keywords": [], "content": {"title": "Am Tag vor dem Anschlag: IS-Sympathisanten trafen sich in St. P\u00f6ltner Wohnung", "description": "Auch der sp\u00e4tere Attent\u00e4ter von Wien soll laut Staatsanwaltschaft dabei gewesen sein. Ein 24-J\u00e4hriger steht nun vor Gericht.", "body": {"": ["Der KURIER berichtet verst\u00e4rkt aus der Landeshauptstadt St. P\u00f6lten. Wenn Sie \u00fcber alle wichtigen Themen in der Stadt informiert bleiben wollen, dann k\u00f6nnen Sie sich\u00a0hier\u00a0oder am Ende des Artikels f\u00fcr den w\u00f6chentlichen Newsletter \"Ganz St. P\u00f6lten\"\u00a0anmelden.", "Ein 24-J\u00e4hriger ist am Donnerstag vor Gericht gestanden, weil er - wie der sp\u00e4tere Attent\u00e4ter von Wien - Treffen von IS-Sympathisanten und Radikalisierten in einer Wohnung in St. P\u00f6lten besucht haben soll. Dem Mann werden u.a. die Verbrechen der terroristischen Vereinigung und der kriminellen Organisation vorgeworfen, zudem soll er einem Betreuer des Vereins \u201eDerad\u201c gef\u00e4hrlich gedroht haben. Der Angeklagte bekannte sich zu Beginn der Sch\u00f6ffenverhandlung teilweise schuldig."], "Sympathien f\u00fcr die Terrororganisation": ["Die Vorw\u00fcrfe stehen nicht im unmittelbaren Zusammenhang mit dem Wiener Terroranschlag vom 2. November 2020, hielt der Staatsanwalt am Landesgericht St. P\u00f6lten fest. Der in Nieder\u00f6sterreich geborene bosnische Staatsb\u00fcrger soll laut Anklagebeh\u00f6rde nach Verb\u00fc\u00dfung einer teilbedingten Freiheitsstrafe wegen Verbreitung von Propagandamaterial f\u00fcr den Islamischen Staat (IS) 2018 nach wie vor Sympathien f\u00fcr die Terrororganisation und f\u00fcr radikales Gedankengut gehegt sowie weiterhin Kontakt zu Radikalisierten gepflegt haben.", "Vier Menschen wurden bei dem Anschlag in Wien get\u00f6tet", "Bei \u201eSonntagszusammenk\u00fcnften\u201c in der Wohnung eines Bekannten in St. P\u00f6lten sollen sich laut Staatsanwalt IS-Sympathisanten und Radikalisierte getroffen haben. An Ort und Stelle soll es neben einer Bibliothek mit radikalem Schriftgut Unterricht zum Thema Islam, aber auch zu Inhalten des Dschihadismus und des IS gegeben haben. So sollen sich die Versammelten in ihrer Radikalisierung und Gesinnung best\u00e4rkt haben, lautet der Vorwurf. Auch der sp\u00e4tere Attent\u00e4ter soll mehrmals an diesen Treffen in St. P\u00f6lten teilgenommen haben - teilweise gleichzeitig mit dem 24-J\u00e4hrigen."], "\"Habe sie nie nach Namen gefragt\"": ["\u201eOb dieser Attent\u00e4ter dort war, wei\u00df ich nicht\u201c, sagte der Beschuldigte. Dass der Mann einen IS-Siegelring getragen habe, habe er nicht gesehen.\nDie Wohnung sei im Sommer 2020 von einem Bekannten f\u00fcr Arabisch-Unterricht angemietet worden, sagte der 24-J\u00e4hrige. An diesen Kursen donnerstags und samstags habe er dann w\u00f6chentlich bis zum Attentat in Wien am 2. November teilgenommen.", "Weiters sei sonntags bei Zusammenk\u00fcnften \u00fcber Themen wie Islam und Ehe diskutiert worden, dazu reisten auch Teilnehmer aus Wien an. \u201eIch habe sie nie nach Namen gefragt\u201c, meinte der Angeklagte: \u201eSonntags bin ich immer ohne Brille zu den Treffen gegangen, da erkenne ich niemanden.\u201c IS-Inhalte seien dort \u201eniemals\u201c thematisiert oder propagiert worden, au\u00dferdem habe er nur zugeh\u00f6rt. Auf einer von der Polizei sichergestellten Audiodatei ist ein Vortrag in der Wohnung am 1. November 2020 zu h\u00f6ren. \u201eEs muss kein Vortrag sein, nur weil einer ein bisschen mehr geredet hat\u201c, meinte der 24-J\u00e4hrige dazu.", "Der Angeklagte beschrieb sich selbst als streng gl\u00e4ubiger Moslem, er lege die Religion sehr konservativ aus. \u201eIch bin schon f\u00fcr den Islamischen Staat, aber ich bin gegen Terror.\u201c Er stehe dem IS \u201emehr kritisch gegen\u00fcber\u201c und lese Nachrichten in Zusammenhang damit via Instant-Messaging-Dienst Telegram.", "Der Verteidiger f\u00fchrte zahlreiche Punkte an, um die Anklagevorw\u00fcrfe zu entkr\u00e4ften. In der Wohnung sei \u00fcber Religion diskutiert worden, \u201edas war ja auch das Interesse der jungen M\u00e4nner\u201c, meinte der Rechtsanwalt."], "\"Dummes Gerede\"": ["Zum Vorwurf der gef\u00e4hrlichen Drohung erkl\u00e4rte der Staatsanwalt, dass der Angeklagte nach Ende der Zusammenarbeit mit dem Verein \u201eDerad\u201c f\u00fcr Deradikalisierung seinem fr\u00fcheren Betreuer Nachrichten mit dem sinngem\u00e4\u00dfen Inhalt geschickt habe, dass der IS auch \u00d6sterreich \u00fcbernehmen werde. Zudem soll er ihm einen Schutzvertrag angeboten haben, wenn der IS an der Macht sei. \u201eDas habe ich geschrieben, aber das ist dummes Gerede gewesen\u201c, meinte der Beschuldigte: \u201eDas ist nicht ernst gemeint. Ich wollte ihn provozieren.\u201c", "Weiters soll der 24-J\u00e4hrige laut Anklage in Chats einem fr\u00fcheren Betreuer mit dem Tode gedroht haben. Unter anderem soll er geschrieben haben, dass der \u201eDerad\u201c-Mitarbeiter ein \u201eMurtad\u201c sei, weil er vom Glauben abgefallen sei, er deshalb nicht ins Paradies komme und \u201edass Allah ihm sein R\u00fcckgrat brechen soll\u201c. \u201eEr hat die Nachrichten geschrieben, aber nicht als Drohung gemeint\u201c, sagte der Verteidiger. Angelastet werden dem 24-J\u00e4hrigen auch falsche Beweisaussage und Beg\u00fcnstigung.", "Bei der Einvernahme durch die Polizei im Dezember 2020 nach einer Hausdurchsuchung war der 24-J\u00e4hrige auch zum Anschlag in Wien befragt worden. Dabei soll der Angeklagte auch Verst\u00e4ndnis f\u00fcr die Tat gezeigt und gemeint haben, dass er die Handlung zum Teil nachvollziehen k\u00f6nne. Er sei damals falsch verstanden worden, meinte der Mann w\u00e4hrend des Prozesses am Donnerstag."], "Terror-Attentat in Wien: Das Geheimnis des Siegelrings": [], "Crash auf der Westautobahn bei St. P\u00f6lten forderte Einsatzkr\u00e4fte": [], "Kommentare": []}}}