{"news_outlet": "kurier", "provenance": "https://kurier.at/chronik/oesterreich/wer-kann-kulturhauptstadt/400125137", "query_keywords": ["ns", "us", "rna", "ss", "schi", "regierung", "grenzen", "sp"], "creation_date": "22.09.2018", "last_modified": "nan", "crawl_date": "24.10.2024", "author_person": ["22.09.18, 06:00"], "news_keywords": [], "content": {"title": "Wer kann Kulturhauptstadt?", "description": "St. P\u00f6lten gegen Bad Ischl gegen Dornbirn. Jetzt geht es um das beste Konzept.", "body": {"": ["Bis Jahresende haben \u00f6sterreichische St\u00e4dte die M\u00f6glichkeit sich als Europ\u00e4ische Kulturhauptstadt des Jahres 2024 zu bewerben. Seit der Gr\u00fcndung dieser Initiative im Jahr 1985 trugen bisher zwei \u00f6sterreichische St\u00e4dte \u2013 Linz und Graz \u2013 diesen Titel.", "Neben dem Prestige geht es vor allem auch um gewaltige Millionen-Investitionen der EU, die das einj\u00e4hrige Hauptstadtsein der Gemeinde und der umliegenden Region bringen w\u00fcrde. Bis Ende 2019 entscheidet eine EU-Jury \u00fcber den Zuschlag. In \u00d6sterreich kristallisiert sich ein Dreikampf heraus. Neben dem Salzkammergut mit Bad Ischl als \u201eBannerstadt\u201c haben die St\u00e4dte Dornbirn (Vorarlberg) mit Hohenems, Feldkirch und dem Bregenzerwald im R\u00fccken und Nieder\u00f6sterreichs Landeshauptstadt St. P\u00f6lten mit dem umliegenden Kulturland ihre Bewerbungen angek\u00fcndigt."], "Aussteiger": ["\u201eIch glaube nicht, dass noch wer dazu kommt. Wer erst jetzt ein Konzept aus dem Hut zaubern m\u00f6chte, ist wohl schon zu sp\u00e4t dran\u201c, sagt der Bad Ischler B\u00fcrgermeister Hannes Heide. Weil es um viel geht, ist es schwer den Bewerbern konkrete sensationelle Ideen zu entlocken. Angesicht hoher Investitionskosten \u2013 im Salzkammergut rechnet man mit 21 Millionen Euro \u2013 haben sich m\u00f6gliche Partner bereits abgesetzt. In Vorarlberg stieg Bregenz aus, im Salzkammergut verzichtete Gmunden auf die Teilnahme.", "Warum sich St. P\u00f6lten gute Chancen ausrechnet", "Es gibt gleich mehrere Gr\u00fcnde, warum die Landeshauptstadt St. P\u00f6lten sehr gute Chancen hat, den Zuschlag zu bekommen:", "1.Kosten Das Land Nieder\u00f6sterreich steht zu 100 Prozent hinter dem Projekt. Das ist auch aus finanzieller Hinsicht wichtig. Denn alleine die Kosten f\u00fcr den Bewerbungsstart belaufen sich auf 2,4 Millionen Euro. Diese werden von Stadt und Land geteilt.", "2.Selbstbewusstsein St. P\u00f6lten hat ein neues Selbstbewusstsein: Fr\u00fcher aufgrund der unangenehmen Ausd\u00fcnstungen der Glanzstoff noch als \u201eStinkstadt\u201c verschrien, wollen heute immer mehr in der Landeshauptstadt leben. Heuer wurde zum ersten Mal die 60.000-Einwohner-Marke geknackt. Die B\u00fcrger sch\u00e4tzen die guten Verkehrsanbindungen und die \u2013 im Vergleich zu anderen St\u00e4dten \u2013\u00a0 noch moderaten Mietpreise.", "3.Spielorte St. P\u00f6lten geht nicht alleine ins Rennen: Zwar soll die Stadt eine zentrale Rolle spielen, doch auch Krems und damit die Wachau, Melk und Lilienfeld werden in das Konzept miteingebunden. Damit kann man zahlreiche hochkar\u00e4tige Spielorte f\u00fcr Musik- und Theaterauff\u00fchrungen anbieten. Eignen w\u00fcrden sich daf\u00fcr unter anderem das Schloss Grafenegg, die Schallaburg, Stifte und Kl\u00f6ster und nat\u00fcrlich auch der St. P\u00f6ltener Domplatz, der eine Neugestaltung erfahren soll.", "4. Nachhaltigkeit Das Projektteam um Michael Duscher setzt auf Nachhaltigkeit. Denn im Zuge der Bewerbung werden auch gleich einige \u201eBaustellen\u201c in der Landeshauptstadt angegangen. Zum einem wird \u00fcberlegt, wie man das Regierungsviertel besser an die Altstadt anbinden kann. Auch der verstummte Klangturm beim Landhaus k\u00f6nnte wieder bespielt werden.", "5. Einwohner Die Bev\u00f6lkerung ist vom Start weg aktiv eingebunden worden. \u201eWir haben sehr viele und gute Anregungen bekommen, was in der Stadt noch verbessert werden kann\u201c, sagt Duscher, der gro\u00dfen Wert auf B\u00fcrgerbeteiligung legt. Diese Vorschl\u00e4ge sind auch f\u00fcr das Bewerbungskonzept wichtig, das bis Jahresende vorliegen muss. Die endg\u00fcltige Entscheidung wird von einer EU-Jury schlie\u00dflich im Dezember 2019 gef\u00e4llt.", "Warum sich Bad Ischl gute Chancen ausrechnet", "\u201eAls Europ\u00e4ische Kulturhauptstadt\u00a0 ausgew\u00e4hlt zu werden, w\u00e4re f\u00fcr unsere Region die gr\u00f6\u00dfte Chance seit der Entdeckung des Salzes vor tausenden Jahren.\u201c Der B\u00fcrgermeister von Bad Ischl, Hannes Heide ( SP\u00d6), glaubt, dass der Zuschlag f\u00fcr die Europ\u00e4ische Kulturhauptstadt ein v\u00f6llig \u201eneues Bild\u201c des Salzkammerguts\u00a0 schaffen w\u00fcrde,\u00a0 ohne das alte zu zerst\u00f6ren.\nWas sind nun Punkte, die laut dem Bewerbungsb\u00fcro f\u00fcr das auf drei Bundesl\u00e4nder aufgeteilte Salzkammergut sprechen k\u00f6nnten?", "1. Geschichte\u00a0 Das Salzkammergut ist eine Landschaft mit einer\u00a0 einzigartigen Geschichte: Von der Hallstattzeit \u00fcber das kaiserliche Kammergut samt Arbeiterbewegung, Kurbetrieb, wirtschaftlichen Pionierleistungen, Sommerfrische bis hin zur romantisierten Sehnsuchtslandschaft. Andererseits war die Landschaft eine Hochburg f\u00fcr den Nationalsozialismus (KZ Ebensee,\u00a0\u00a0 Zufluchtsort f\u00fcr NS-ler, aber auch ein Ort des Widerstands).", "2. Alpin Das Salzkammergut ist die erste inneralpine Bewerbung mit einer Kleinststadt (unter 15.000 Einwohner) und vielen kleinen Gemeinden\u00a0 im R\u00fccken.", "3. Kultur Das Salzkammergut ist \u00fcber Jahrtausende von Salz und Wasser gepr\u00e4gt worden. Jetzt sei es an der\u00a0 Zeit, Kultur als drittes, pr\u00e4gendes Element zu st\u00e4rken und zu etablieren.", "4. Grenz\u00fcbergreifend\u00a0 Ein Pluspunkt sei die hohe Motivation.\u00a0 Denn die Kulturhauptstadt solle\u00a0 ein Katalysator sein, mit dem\u00a0 die\u00a0 Region \u00fcber drei Bundesl\u00e4ndergrenzen hinweg vernetzt wird und \u00fcber Kircht\u00fcrme hinwegblickt. \u00a0\nWie viele andere l\u00e4ndliche Regionen k\u00e4mpft das Salzkammergut mit gro\u00dfen Herausforderungen wie steigender Landflucht, Arbeitspl\u00e4tze-, aber zugleich auch Fachkr\u00e4ftemangel sowie fehlendem Bildungsangebot und \u00dcberalterung. Die Kulturhauptstadt w\u00e4re demnach\u00a0 ein Vehikel, um sich mit anderen europ\u00e4ischen Regionen auszutauschen und gemeinsam Strategien f\u00fcr die Zukunft zu erarbeiten.\n\u00a0\n5. Sturheit Besondere St\u00e4rke: Ausdauer, Sturheit und Widerstandsgeist gepaart mit einer gro\u00dfen Portion Kreativit\u00e4t seien in der Region fest verankert.", "Es blieb mehr als ein sch\u00f6ner Titel", "Graz, Linz. Graz03 und Linz09. Die beiden Landeshauptst\u00e4dte hatten als einzige \u00f6sterreichische Kommunen schon, was St. P\u00f6lten und das Salzkammergut nun anstreben: Graz war 2003 Kulturhauptstadt und das sogar alleine, \u00fcblicherweise tragen mehrere St\u00e4dte den Titel eines Jahres. Linz folgte sechs Jahre sp\u00e4ter.\nDoch was blieb? In Graz\u00a0 offensichtlich\u00a0 zun\u00e4chst einmal die\u00a0 Bauten. Das Kunsthaus und die Murinsel h\u00e4tte es ohne Kulturjahr nicht gegeben, ebenso die Stadthalle und den Umbau der Halle am Hauptbahnhof. Auch die Touristen blieben oder vielmehr: Im Schwung der Veranstaltungen und Berichte dar\u00fcber erreichte Graz 2003 zuvor nie dagewesene 750.000 \u00dcbernachtungen. Eine Welle, die mit 2003 begann und an Schwung gewann: 2017 lag Graz\u00a0 bei rund\u00a0 1,1 Millionen N\u00e4chtigungen.\nUnd Linz? Das ist Graz \u00e4hnlich: 2009 sprang der Linzer Tourismus erstmals \u00fcber die 700.000-Marke an \u00dcbernachtungen und ist seither dar\u00fcber geblieben, 2017 etwa mit rund 785.000. Seit 2009 wirbt die Landeshauptstadt mit \u201eLinz ver\u00e4ndert\u201c: Im Sog des Kulturrummels kam das neue Musiktheater, das Ars Electronica Center wurde vergr\u00f6\u00dfert, der S\u00fcdfl\u00fcgel des Schlossmuseum neu gebaut.\u00a0 Und der \u201eH\u00f6henrausch\u201c aus 2009\u00a0 befl\u00fcgelt auch noch immer.", "Bad Ischl will Kulturhauptstadt-Projekt f\u00fcr das Salzkammergut anf\u00fchren"], "Kommentare": []}}}