{"news_outlet": "kurier", "provenance": "https://kurier.at/chronik/wien/anschlag-in-wien-moeglicher-beteiligter-in-kinderzimmer-festgenommen/401346893", "query_keywords": ["terror", "ns", "us", "usa", "ss", "sp"], "creation_date": "10.04.2021", "last_modified": "nan", "crawl_date": "24.10.2024", "author_person": ["10.04.21, 11:01"], "news_keywords": [], "content": {"title": "Anschlag in Wien: M\u00f6glicher Beteiligter in Kinderzimmer festgenommen", "description": "F\u00fcr 21-j\u00e4hrigen \u00d6sterreicher mit \u00e4gyptischen Wurzeln klickten in der Bundeshauptstadt die Handschellen.", "body": {"": ["Im Zusammenhang mit dem Terror-Anschlag in Wien, bei dem vier Passanten am 2. November 2020 vom Attent\u00e4ter get\u00f6tet worden sind, ehe dieser von der Polizei erschossen wurde, hat es eine weitere Festnahme gegeben.", "Nina Bussek, die Sprecherin der Staatsanwaltschaft Wien, best\u00e4tigte der APA eine entsprechende Meldung der Kronen Zeitung (Samstag-Ausgabe)."], "Ermittlungen des LVT": ["Laut dieser wurde der Mann am Freitagmorgen in seinem Kinderzimmer in der elterlichen Wohnung in Wien-Liesing von Cobra-Beamten festgenommen. Vorangegangen waren Ermittlungen des Wiener Landeskriminalamts f\u00fcr Verfassungsschutz und Terrorismusbek\u00e4mpfung (LVT).", "Beim Verd\u00e4chtigen handelt es sich um einen 21 Jahre alten \u00d6sterreicher mit \u00e4gyptischen Wurzeln, hie\u00df es aus gut informierten Polizeikreisen gegen\u00fcber der APA. Die Staatsanwaltschaft geht davon aus, dass der Verd\u00e4chtige an den Vorbereitungen des Attentats beteiligt oder zumindest davon gewusst haben k\u00f6nnte. Ermittelt wird wegen terroristischer Vereinigung (Paragraf 278b StGB)."], "Das steht im Endbericht zum Terroranschlag in Wien": [], "Gedenkstein f\u00fcr Opfer von Terroranschlag in Wien enth\u00fcllt": [], "Kommentare": []}}}