{"news_outlet": "kurier", "provenance": "https://kurier.at/chronik/niederoesterreich/noe-jetzt-werden-in-den-teststrassen-jobsuchende-eingesetzt/401188843", "query_keywords": ["ns", "\u00f6vp", "arbeitsmarkt", "us", "pandemie", "corona", "sp"], "creation_date": "15.02.2021", "last_modified": "nan", "crawl_date": "24.10.2024", "author_person": ["15.02.21, 11:47"], "news_keywords": [], "content": {"title": "N\u00d6: Jetzt werden in den Teststra\u00dfen Jobsuchende eingesetzt", "description": "150 arbeitslose Menschen werden die Helfer bei administrativen T\u00e4tigkeiten unterst\u00fctzen. Projektkosten: 1,62 Millionen Euro.", "body": {"": ["Die wirtschaftlichen Auswirkungen der Corona-Krise sind nach wie vor katastrophal: 70.000 Menschen sind in Nieder\u00f6sterreich derzeit ohne Job, 100.000 befinden sich in Kurzarbeit.", "Aber auch die Gesundheitskrise ist noch lange nicht bew\u00e4ltigt. Das wirksamste Mittel gegen die Pandemie sei das Testen, betont Gemeindebund-Pr\u00e4sident Alfred Riedl. Tats\u00e4chlich wurden in den vergangenen Wochen zus\u00e4tzliche Teststra\u00dfen hochgefahren, mehr als 20.000 Helfer - viele davon Freiwillige - sorgen f\u00fcr einen reibungslosen Ablauf."], "Projekt \"Jobchance\"": ["Nun bekommen diese M\u00e4nner und Frauen Unterst\u00fctzung. Ab kommenden Freitag werden bis zu 150 Personen \u00fcber das Projekt \"Jobchance\" der Menschen und Arbeit GmbH des Landes Nieder\u00f6sterreich an Bezirkshauptst\u00e4dte und Statutarst\u00e4dte vermittelt. \"Daf\u00fcr nehmen wir gemeinsam mit dem Arbeitsmarktservice Nieder\u00f6sterreich 1,62 Millionen Euro in die Hand\", berichtet Landesrat Martin Eichtinger (\u00d6VP).", "Das Land \u00fcbernimmt dabei den anteiligen Besch\u00e4ftigerbeitrag in der H\u00f6he von 400 Euro pro Monat. Das AMS f\u00f6rdert die Lohn- und Lohnnebenkosten.", "Hergovich, Riedl, Stadler und Eichtinger pr\u00e4sentierten Initiative", "\"Bereits im Herbst ist es uns gelungen, binnen kurzer Zeit Sicherheitspersonal f\u00fcr die Alten- und Pflegeheime sicherzustellen. In Kooperation mit dem Land werden wir jetzt auch die belasteten Kommunen erstens rasch, zweitens unb\u00fcrokratisch und drittens ohne Kostenaufwand unterst\u00fctzen\", sagt AMS-Gesch\u00e4ftsf\u00fchrer Sven Hergovich."], "\"Gewaltige Herausforderungen\"": ["Erfreut \u00fcber die Hilfe zeigt sich auch Matthias Stadler, Vorsitzender des St\u00e4dtebundes, denn: \"Die St\u00e4dte und Gemeinden stehen vor gewaltigen Herausforderungen.\"", "Kritik an der Initiative kommt von SP\u00d6-Landesvize Franz Schnabl. Er w\u00fcnscht sich eine \"faire Verteilung\" der AMS-Kr\u00e4fte, damit auch kleinere Gemeinde von dem Projekt profitieren k\u00f6nnen."], "N\u00d6: Das Verm\u00e4chtnis des Siegfried Ludwig": [], "N\u00d6: Vollbesetzes Auto ging in Flammen auf": [], "Kommentare": []}}}