{"news_outlet": "kurier", "provenance": "https://kurier.at/chronik/oesterreich/erstes-land-setzt-oesterreich-auf-rote-liste-1577-corona-neuinfektionen/401184841", "query_keywords": ["spo", "europa", "rna", "usa", "neos", "sp", "csu", "mrna", "amerika", "fl\u00fcchtlingskrise", "impfstoff", "bip", "israel", "ischgl", "ns", "demo", "frankreich", "lockdown", "pandemie", "ss", "afrika", "grenzen", "corona", "politik", "asien", "\u00f6vp", "kontaktbeschr\u00e4nkungen", "christ", "us", "schi", "regierung", "markus s\u00f6der"], "creation_date": "11.02.2021", "last_modified": "nan", "crawl_date": "24.10.2024", "author_person": ["11.02.21, 11:37"], "news_keywords": [], "content": {"title": "Deutschland stuft Tirol als Mutationsgebiet ein; 20 Millionen Corona-F\u00e4lle in der EU", "description": "13.846 aktive F\u00e4lle. Lesen Sie nationale wie internationale Entwicklungen zur Corona-Pandemie in unserem Live-Ticker.", "body": {"": ["Scrollen Sie f\u00fcr aktuelle Corona-Zahlen und -Grafiken zum Artikel-Ende"], "Nationale und internationale Entwicklungen in der Corona-Pandemie": [], "60 Prozent aller Infektionen durch britische Virusvariante": ["Laut dem Virologen Andreas Bergthaler sei die Situation derzeit relativ labil. In Tirol gebe es t\u00e4glich bis zu 20 \"S\u00fcdafrika-F\u00e4lle\".", "60 Prozent aller Infektionen durch britische Virusvariante"], "Tschechien: Regierung scheitert mit Verl\u00e4ngerung des Notstands": ["Die tschechische Regierung von Premier Andrej Babis ist am Donnerstagabend im Parlament mit dem Versuch um eine weitere Verl\u00e4ngerung des Corona-Notstandes gescheitert. Der Notstand, an den die einzelnen Corona-Ma\u00dfnahmen gebunden sind, l\u00e4uft damit am Sonntag, den 14. Februar ab, obwohl die epidemiologische Situation in dem n\u00f6rdlichen Nachbarland sehr ernst ist.", "Das von Kommunisten (KSCM) geduldete Minderheitskabinett von der Babis-Protestbewegung ANO und der Sozialdemokraten (CSSD) hat f\u00fcr den entsprechenden Verl\u00e4ngerungsantrag nur 48 Stimmen von 106 anwesenden Parlamentariern erhalten. Damit wurde der Antrag abgelehnt.", "Babis versuchte in den letzten Stunden, die Verl\u00e4ngerung zu retten. Er behauptete, wer dagegen sei, sei \"direkt verantwortlich f\u00fcr den Tod von Menschen\". Der Innenminister und Chef des Corona-Krisenstabes Jan Hamacek warnte, die Nicht-Verl\u00e4ngerung des Notzustandes stelle ein riesiges Risiko f\u00fcr das Gesundheitssystem und vor allem die Krankenh\u00e4user dar.", "Laut Medien kann man jetzt damit rechnen, dass einige Restriktionen auf Grund einiger Gesetze in Kraft bleiben. Au\u00dferdem w\u00fcrden die Regionen den Krisenzustand ausrufen, aufgrund dessen weitere Beschr\u00e4nkungen fortgesetzt werden k\u00f6nnten. Den Kampf gegen die Pandemie w\u00fcrden nun eher die einzelnen regionalen Politiker f\u00fchren, hie\u00df es."], "Kosovos Ex-Minister kritisiert Geopolitik bei Impfstoffen": ["Der kosovarische Ex-Au\u00dfenminister und Spitzenkandidat der Demokratische Partei (PDK), Enver Hoxhaj, hat Serbien, Russland und China beschuldigt, mit Impfstoffen Geopolitik zu machen. Aber auch die EU habe an Vertrauen eingeb\u00fc\u00dft, vor allem nach der Ablehnung der Visa-Liberalisierung, sagte Hoxhaj im Interview mit der \"Presse\" (Freitagsausgabe). Zudem habe sie bisher nicht beim Aufstellen von Impfungen helfen k\u00f6nnen. Zum Impfoffert des serbischen Pr\u00e4sidenten Aleksandar Vucic, der angeboten hatte, die Corona-Impfungen in von Serben bewohnten Gegenden des Kosovo durchzuf\u00fchren, meinte Hoxhaj, dass es Vucic nicht wirklich darum gehe, zu helfen. Dass Serbien - \"\u00e4hnlich wie Russland und China\" - humanit\u00e4re Hilfe f\u00fcr geopolitische Ziele missbrauche, k\u00f6nne er nicht akzeptieren. K\u00fcnftig hoffe er etwa auch auf Hilfe aus \u00d6sterreich."], "Britische Variante verbreitet sich in Frankreich": ["Die ansteckendere Coronavirus-Variante aus Gro\u00dfbritannien ist nach Sch\u00e4tzungen der Regierung aktuell f\u00fcr 20 bis 25 Prozent der Corona-Infektionen in Frankreich verantwortlich. Die s\u00fcdafrikanische und brasilianische Variante seien landesweit hingegen nur f\u00fcr etwa 4 bis 5 Prozent der Infektionen verantwortlich, sagte Gesundheitsminister Olivier V\u00e9ran am Donnerstagabend. Besonders viele F\u00e4lle gebe es im D\u00e9partement Moselle an der deutschen Grenze. Dort seien innerhalb der vergangenen vier Tage rund 300 F\u00e4lle identifiziert worden, die auf die brasilianische und s\u00fcdafrikanische Variante zur\u00fcckgehen. V\u00e9ran wollte die Region am Freitag aufsuchen.", "Premierminister Jean Castex k\u00fcndigte unterdessen an, nach dem Ende der Ferien an Grundschulen zun\u00e4chst rund 200 000 Speicheltests pro Woche einzusetzen, um die Ausbreitung der Epidemie dort zu \u00fcberwachen. Diese Speichel-PCR-Tests seien besonders geeignet, wenn Tests regelm\u00e4\u00dfig wiederholt werden m\u00fcssten, hatte die Hohe Gesundheitsbeh\u00f6rde zuvor erkl\u00e4rt.", "In Frankreich gilt seit einigen Wochen eine strenge Ausgangssperre ab 18 Uhr abends - aber es gibt keine generellen Ausgangsbeschr\u00e4nkungen am Tag. Der Einzelhandel und Schulen haben weitgehend ge\u00f6ffnet. Restaurants, Kultureinrichtungen oder Skilifte sind geschlossen. In den vergangenen 24 Stunden sind in Frankreich etwas mehr 21 000 Corona-Neuinfektionen gemeldet worden. Seit Beginn der Epidemie sind mehr als 80 000 Menschen gestorben. V\u00e9ran betonte, es gehe nun darum, zusammenzuhalten und Zeit zu gewinnen, um einen neuen Lockdown zu verhindern."], "Frankreich: Zunahme der ansteckenderen Virus-Varianten": ["Der Anteil der neuen, ansteckenderen Virus-Varianten in Frankreich nimmt zu. Er liege f\u00fcr die zun\u00e4chst in S\u00fcdafrika und Brasilien nachgewiesenen Mutationen inzwischen bei vier bis f\u00fcnf Prozent, sagt\u00a0 Gesundheitsminister Olivier Veran. In den kommenden Wochen werde man sehen, ob weitere Beschr\u00e4nkungen n\u00f6tig seien."], "Lateinamerika: Drohender Anstieg der Kinderarbeit": ["Bis zu 300.000 Kinder k\u00f6nnten in Lateinamerika und der Karibik nach Angaben der Internationalen Arbeitsorganisation (ILO) wegen der Coronavirus-Pandemie in die Kinderarbeit abrutschen. Die wirtschaftlichen Auswirkungen der Gesundheitskrise k\u00f6nnten die Region in dieser Hinsicht um ein Jahrzehnt zur\u00fcckwerfen, nach zuvor 25 Jahren des Fortschritts, warnte der Regionalchef der UN-Agentur, Vin\u00edcius Pinheiro, am Donnerstag in einer Online-Konferenz. Anlass war der Beginn des Internationalen Jahres f\u00fcr die Abschaffung der Kinderarbeit.", "In der Region arbeiten rund 10,5 Millionen Kinder und Jugendliche im Alter zwischen 5 und 17 Jahren nach einem gemeinsamen Bericht der ILO und der UN-Wirtschaftskommission f\u00fcr Lateinamerika und die Karibik (Cepal) vom vergangenen Juni. Nach Zahlen von 2016 war der Anteil der Arbeiter an allen Kindern in den vorherigen acht Jahren von 10,8 auf 7,3 Prozent gesunken. Nun k\u00f6nnten die wirtschaftlichen Sch\u00e4den durch die Pandemie, in Kombination mit dem Schlie\u00dfen von Schulen und anderen Faktoren, verheerende Konsequenzen f\u00fcr eine ganze Generation bedeuten, sagte der stellvertretende Unicef-Regionaldirektor, Youssouf Abdel-Jelil, in der Konferenz.", "Weltweit arbeiten nach Zahlen des ILO-Berichts rund 152 Millionen Kinder und Jugendliche, etwa in der Landwirtschaft, als Haushaltshilfen, im Bergbau, in der Kleinindustrie oder auf der Stra\u00dfe - die meisten von ihnen in Afrika und Asien. Das Internationale Jahr f\u00fcr die Abschaffung der Kinderarbeit soll einen Ansto\u00df zum Erreichen des UN-Entwicklungsziels geben, die Kinderarbeit weltweit bis 2025 komplett abzuschaffen."], "Bulgarien: Eltern massenhaft gegen Tests bei ihren Kindern": ["In Bulgarien verweigern Eltern massenhaft Corona-Tests f\u00fcr ihre Schulkinder trotz kontinuierlich steigender Fallzahlen. Nur knapp 15 Prozent der Eltern seien einverstanden, dass ihre Kinder an den Schulen mit Antigentests auf das Coronavirus getestet w\u00fcrden, wie am Donnerstag aus einer Umfrage des Bildungsministeriums hervorging. Nach zwei Lockerungen des Corona-Lockdowns waren in Bulgarien Grund- und Mittelschulen sowie Gymnasien f\u00fcr den Pr\u00e4senzunterricht stufenweise wieder ge\u00f6ffnet worden.", "Gesundheitsminister Kostadin Angelow begr\u00fcndete die vom Bildungsministerium angestrebte Einf\u00fchrung von Corona-Tests an Schulen damit, dass damit der Pr\u00e4senzunterricht l\u00e4nger aufrecht erhalten werde konnte. Eltern beklagten aber, dass ihre Kinder durch Antigentests, die an den Schulen nicht im Beisein der Eltern vorgenommen werden sollen, psychisch belastet werden k\u00f6nnten.", "In Bulgarien nehmen die Corona-Neuansteckungen wieder schnell und kontinuierlich zu. Seit Jahresbeginn waren einige Einschr\u00e4nkungen des Teil-Lockdowns gelockert worden. Erst Anfang Februar durften Einkaufszentren, Fitnessstudios und Tanzschulen wieder \u00f6ffnen. Restaurants und Caf\u00e9s bleiben bis 1. M\u00e4rz zu.", "In Bulgarien wurden aktuell nach Angaben des Corona-Krisenstabs 140 Neuinfektionen pro 100 000 Menschen binnen zwei Wochen verzeichnet. Allein binnen einer Woche sei dies ein Zuwachs um 32 Prozent. Erst bei 200 Neuf\u00e4llen auf 100 000 Menschen binnen zwei Wochen soll es wieder strengere Corona-Einschr\u00e4nkungen geben, sagte Angelow. In dem Balkanland mit einer Bev\u00f6lkerung von 6,9 Millionen Menschen sind aktuell 22 236 mit dem Coronavirus infiziert. Seit Beginn der Pandemie starben 9527 mit dem Coronavirus infizierte Menschen."], "Wo man sich in St. P\u00f6lten kostenlos testen lassen kann": ["Die Landeshauptstadt St. P\u00f6lten hat das Angebot an permanenten Test-M\u00f6glichkeiten\u00a0erweitert.\u00a0Neben der Teststation im VAZ gibt es im Bezirk weitere gratis Corona-Testm\u00f6glichkeiten - in Teststra\u00dfen und Apotheken.", "Mehr dazu hier:", "Wo man sich in St. P\u00f6lten kostenlos testen lassen kann"], "EU-Coronahilfen nehmen weitere H\u00fcrde": ["Die geplanten Milliardenhilfen der EU zur Unterst\u00fctzung der europ\u00e4ischen Wirtschaft in der Corona-Krise haben eine weitere H\u00fcrde genommen. Einen Tag nach dem EU-Parlament gaben auch die Mitgliedstaaten am Donnerstag final gr\u00fcnes Licht f\u00fcr das Kernst\u00fcck des Corona-Wiederaufbauplans. Die Verordnung kann nun in Kraft gesetzt werden, damit die Mitgliedstaaten die Mittel beantragen k\u00f6nnen.", "Die EU-Staats- und Regierungschefs hatten im vergangenen Jahr einen 750 Milliarden Euro schweren Fonds gegen die wirtschaftlichen Folgen der Corona-Pandemie auf den Weg gebracht. Kern ist die sogenannte Aufbau- und Resilienzfazilit\u00e4t. Sie ist mit insgesamt 672,5 Milliarden Euro ausgestattet, von denen 312,5 Milliarden als Zusch\u00fcsse und 360 Milliarden als Kredite f\u00fcr Reformen und Investitionen in die Mitgliedstaaten flie\u00dfen sollen."], "Deutschland stuft Tirol als Mutationsgebiet ein": ["Nach der Ausbreitung des mutierten Coronavirus in Tirol hat die deutsche Regierung das Bundesland als Mutationsgebiet eingestuft. Das teilte der Sprecher des deutschen Innenministeriums mehreren deutschen Medien am Donnerstagabend mit, wie die Nachrichtenagentur dpa berichtete. Nach Angaben der Bild-Zeitung haben Experten aus dem Innen-, Au\u00dfen- und Gesundheitsministerium Grenzkontrollen und Einreiseverbote zu Tirol und Tschechien beschlossen. Sie sollen am Sonntag starten.", "Tirol, aber auch Tschechien, werden als sogenannte Virusmutationsgebiete eingestuft. Innenminister Horst Seehofer habe entschieden, ab Sonntag neben den seit der Fl\u00fcchtlingskrise bestehenden Binnengrenzkontrollen zu \u00d6sterreich auch an den Grenzen zum Nachbarland Tschechien vor\u00fcbergehende Grenzkontrollen einzuf\u00fchren, hie\u00df es in der der APA vorliegenden Mitteilung an Journalisten.", "Die deutsche Regierung stimme sich derzeit mit allen beteiligten Partnern ab, \"insbesondere zu etwaigen Ausnahmetatbest\u00e4nden und wird hier\u00fcber zeitnah informieren\", schreibt das Innenministerium weiter. Die Wiedereinf\u00fchrung von Binnengrenzkontrollen sei erforderlich, um den Viruseintrag nach Deutschland m\u00f6glichst zu unterbinden. Das Ausw\u00e4rtige Amt verwies auf APA-Anfrage nur auf die bekannten Kriterien zur Einstufung von Mutationsgebieten bzw. Hochrisikogebieten. Die Liste dieser Regionen wird w\u00f6chentlich aktualisiert und im Regelfall am Freitagvormittag ver\u00f6ffentlicht."], "\u201eMutationszone Tirol\u201c: Der Druck auf \u00d6sterreich steigt": [], "Israel erteilte Corona-Impftourismus eine Absage": ["Israel hat bei seiner Corona-Impfkampagne international die Nase vorn und weckt damit offenbar Begehrlichkeiten. So sah sich das Staatliche israelische Verkehrsb\u00fcro am Donnerstag gezwungen, Impftourismus eine klare Absage zu erteilen. \"Aufgrund von zahlreichen Anfragen und ver\u00f6ffentlichten Presseberichten in den vergangenen Tagen\" betonte die Direktorin des Staatlichen Israelischen Verkehrsb\u00fcros f\u00fcr Deutschland, \u00d6sterreich und die Schweiz, Ella Zack Solomon, \"dass es keine M\u00f6glichkeiten f\u00fcr Touristen in Israel gibt, sich impfen zu lassen\".", "\"Es werden keine Impfreisen angeboten\", hie\u00df es in der von der Frankfurter PR-Agentur BZ.COMM verbreiteten Erkl\u00e4rung weiter. Impfungen erhielten \"ausschlie\u00dflich die Einwohner Israels\". \"Wir hoffen weiter, dass Israel schnellstm\u00f6glich die Impfung der Bev\u00f6lkerung abschlie\u00dfen kann und der Weg zu einer Normalit\u00e4t nicht mehr weit ist\", erkl\u00e4rte Zack Solomon. Nach ihren Angaben sind schon 3,6 Millionen der gut neun Millionen Einwohner Israels gegen das neuartige Coronavirus geimpft."], "391 Tote und 19.838 Neuinfizierte in 24 Stunden in Italien": ["In Italien ist die Zahl der Menschen, die an einem Tag mit oder am Coronavirus gestorben sind, wieder gestiegen. Am Donnerstag wurden innerhalb von 24 Stunden 391 Todesopfer gez\u00e4hlt, nachdem es am Vortag 336 gewesen waren. Die Zahl der Neuinfektionen stieg von 12.956 auf 19.838, teilte das Gesundheitsministerium am Donnerstag mit. Seit Beginn der Epidemie in Italien am 20. Februar 2020 kamen insgesamt 92.729 Menschen ums Leben.", "Die Zahl der in den Spit\u00e4lern behandelten Covid-19-Patienten sank unterdessen von 19.280 auf 18.942. Auf den Intensivstationen wurden 2.126 Personen behandelt, zwei weniger als am Vortag. 292.533 Abstriche wurden genommen, 5,2 Prozent fielen positiv aus. Seit dem Impfstart am 27. Dezember wurden in Italien \u00fcber 2,79 Millionen Personen immunisiert.", "Die 20 italienischen Regionen sprachen sich f\u00fcr eine Verl\u00e4ngerung des Reiseverbots \u00fcber den 15. Februar hinaus aus. Die Regionen reagierten damit auf einen Appell von Gesundheitsminister Roberto Speranza, laut dem es jetzt verfr\u00fcht w\u00e4re, den Italienern wieder Reisefreiheit zu gew\u00e4hren, da die Virus-Mutationen, die auch in Italien im Umlauf sind, besonders gef\u00e4hrlich seien. Speranza urgierte, dass das Reiseverbot mindestens bis zum 5. M\u00e4rz verl\u00e4ngert werde."], "Slowenien lockert n\u00e4chste Woche den Lockdown": ["In Slowenien wird der monatelange Corona-Lockdown angesichts der verbesserten Infektionslage n\u00e4chste Woche weitgehend aufgehoben. Am Montag werden Kontaktbeschr\u00e4nkungen gelockert, so dass sich bis zu zehn Personen treffen d\u00fcrfen, das Bewegungsverbot zwischen Gemeinden wird aufgehoben, hie\u00df es von der Regierung. Die Pflichtschulen \u00f6ffnen wieder f\u00fcr alle Sch\u00fcler, zum Pr\u00e4senzunterricht kehren die Abschlussklassen der h\u00f6heren Schulen zur\u00fcck. Auch im Handel wird weiter gelockert.", "Ab n\u00e4chste Woche werden sich slowenische B\u00fcrger wieder im Land frei bewegen d\u00fcrfen. Mit dem Bewegungsverbot, das seit Ende Oktober in Kraft war, d\u00fcrfte man die Wohngemeinde ohne triftigen Grund nicht verlassen, Freizeitsport in der Natur war auf die eigene Region beschr\u00e4nkt. Dass f\u00e4llt nun weg. Hingegen bleibt die n\u00e4chtliche Ausgangssperre weiterhin g\u00fcltig."], "Wo \u00d6sterreich Deutschland etwas voraushat": ["Die Sieben-Tage-Inzidenz in Deutschland sinkt, wurde gar auf 35 herabgesetzt, bevor gelockert werden darf. Das k\u00f6nnte aber auch an der Testrate liegen."], "Kampf gegen Corona: Wo Deutschland \u00d6sterreich hinterherhinkt": [], "Mathematiker: Alle Coronaviren weltweit passen in Cola-Dose": ["Alle derzeit kursierenden neuen Coronaviren passen Berechnungen eines britischen Mathematikers zufolge locker in eine Cola-Dose. Die zu einem einzigen aktuellen Zeitpunkt zirkulierenden Erreger SARS-CoV-2 h\u00e4tten zusammengepfercht ein Volumen von rund 160 Millilitern und w\u00fcrden damit eine g\u00e4ngige Coladose, die in der Regel 330 Milliliter fasst, nicht einmal ann\u00e4hernd ausf\u00fcllen, schreibt Christian Yates von der Universit\u00e4t Bath im Online-Magazin \"The Conversation\". Um zu diesem Schluss zu kommen, stellt Yates einen komplizierten Rechenweg auf, den er in seinem Gastbeitrag und in einem Video jedoch nachvollziehbar erkl\u00e4rt. Darin flie\u00dfen die gesch\u00e4tzte Zahl der weltweit gleichzeitig Infizierten, die durchschnittliche Viruslast pro Infektion sowie die Gr\u00f6\u00dfe des Virus mit ein. Den Durchmesser des Covid-19-Erregers berechnet er mit 100 Nanometern - milliardstel Meter.", "\"Dies ist eine Sch\u00e4tzung basierend auf den vern\u00fcnftigsten Annahmen, aber ich gebe gerne zu, dass sie sicher an einzelnen Stellen verbessert werden kann\", r\u00e4umt Yates ein. Pr\u00e4ziser als die Sch\u00e4tzung seiner Partnerin sei die Berechnung allemal: \"Meine Frau hat vermutet, es sei entweder das Volumen eines olympischen Schwimmbeckens oder das eines Teel\u00f6ffels\", so der Mathematiker."], "Tiroler Polizeichef bittet Bev\u00f6lkerung um Mithilfe bei Tests": ["Im Vorfeld der mit Freitag startenden Ausreisekontrollen aus Tirol hat Landespolizeidirektor Edelbert Kohler um die Mithilfe der Bev\u00f6lkerung gebeten. \"Die Polizei sieht sich einmal mehr mit einer neuen gro\u00dfen Herausforderung konfrontiert, die wir nur mit der Unterst\u00fctzung aller bew\u00e4ltigen k\u00f6nnen\", erkl\u00e4rte er am Donnerstag in einer Aussendung. \"Helfen Sie uns und vor allem sich selbst, Unannehmlichkeiten, lange Wartezeiten und Staus zu vermeiden und k\u00fcmmern Sie sich rechtzeitig um eine Testbest\u00e4tigung, wenn Sie das Bundesland verlassen m\u00fcssen\", appellierte der Polizeichef an die Bev\u00f6lkerung. Ausgenommen von den Ausreisetests sind neben Kindern bis zum vollendeten zehnten Lebensjahr, die Blaulichtorganisationen, der G\u00fcterverkehr und Transitpassagiere.", "F\u00fcr Pkw-Insassen, die lediglich durch Tirol durchreisen wollen, werden bei der Einreise Durchfahrtsbest\u00e4tigungen ausgestellt, die dann bei der Ausreise vorgewiesen werden m\u00fcssen. Pendler sind von der Verordnung jedoch nicht ausgenommen, sie ben\u00f6tigen ebenfalls einen negativen Corona-Test, der nicht \u00e4lter als 48 Stunden sein darf. Zudem ersuchte die Polizei, zum Schutz der Beamten w\u00e4hrend der Kontrollen eine FFP2-Maske zu tragen - auch wenn man alleine im Pkw ist."], "Patient in Spanien l\u00f6ste bei Fluchtversuch Spitalbrand aus": ["Ein Covid-Patient hat in einem Krankenhaus der s\u00fcdspanischen Stadt Cadiz bei einem Fluchtversuch ein Feuer gelegt und Panik ausgel\u00f6st. Der 63 Jahre alte Mann habe am Mittwochabend in seinem Zimmer im sechsten Stock der Universit\u00e4tsklinik Puerta del Mar seine Matratze in Brand gesetzt, berichtete die Zeitung \"La Voz de Cadiz\" unter Berufung auf die Beh\u00f6rden.", "Er habe ein Chaos ausl\u00f6sen und dieses ausnutzen wollen, um unbemerkt zu entkommen. Der Plan ging aber schief: Der mutma\u00dfliche Brandstifter sei noch im Krankenhaus festgenommen worden. Er sei nun im Hochsicherheitstrakt eines anderen Krankenhauses in Cadiz untergebracht, hie\u00df es.", "Das vom Mann ausgel\u00f6ste Chaos war betr\u00e4chtlich: Die Flammen schossen aus einigen Fenstern und beunruhigten auch die Nachbarn des Krankenhauses. Den Medienberichten zufolge mussten neben dem sechsten auch der f\u00fcnfte und der siebente Stock der Klinik komplett evakuiert werden. Das Feuer konnte aber relativ schnell gel\u00f6scht werden."], "Erste Dosen von AstraZeneca in Ober\u00f6sterreich verimpft": ["In Ober\u00f6sterreich sind am Donnerstag die ersten Dosen des Vakzine von AstraZeneca verimpft worden. Vor allem Personal im Gesundheitsbereich sowie Mitarbeiter in Krankenh\u00e4usern, Ordinationspersonal und Rettungskr\u00e4fte erhalten diesen Impfstoff. Geplant ist, dass im Februar mehr als 29.000 Dosen gespritzt werden.", "\"Zusammen mit den in Aussicht gestellten Impfstoffen der anderen beiden bisher verf\u00fcgbaren Produkte von BioNtech/Pfizer und Moderna k\u00f6nnten mit Ende des Monats alle Zweitimpfungen in Alten- und Pflegeheimen abgeschlossen werden\", hie\u00df es in einer Aussendung des Landes am Donnerstag. Zur diskutierten Wirksamkeit des AstraZeneca Impfstoffes sagte der Vorstand der Klinik f\u00fcr Lungenheilkunde am Kepler Universit\u00e4tsklinikum Linz, Bernd Lamprecht: Die Wirksamkeit des Vektor-Impfstoffes sei \"sowohl f\u00fcr das urspr\u00fcngliche Virus wie auch f\u00fcr die 'britische Variante' belegt. Bei anderen Mutationen kann angenommen werden, dass Personen, die ausnahmsweise trotz Impfung an Covid-19 erkranken, einen milderen Krankheitsverlauf durchmachen und Komplikationen sowie Todesf\u00e4lle vermieden werden k\u00f6nnen.\""], "Corona-Ampel: Tirol unter den Wochengewinnern": ["Auch wenn es angesichts der vermutlich ansteckenderen s\u00fcdafrikanischen Corona-Variante paradox klingt, Tirol, \u00d6sterreichs Hotspot f\u00fcr diese Mutation, geh\u00f6rt zu den Wochen-Gewinnern beim R\u00fcckgang der Infektionszahlen. Laut dem Arbeitsdokument der heute tagenden Ampel-Kommission ist die Fallinzidenz pro 100.000 Einwohnern in der vergangenen Woche um knapp 18 Prozent zur\u00fcckgegangen. Nimmt man die 14-Tages-Inzidenz her liegt man mit minus 15 Prozent nur hinter Salzburg.", "Auch wenn die Zahlen dort am st\u00e4rksten zur\u00fcckgehen, ist Salzburg mit einem Wert von 128,8 noch immer das am st\u00e4rksten betroffene Bundesland, knapp vor K\u00e4rnten. Der \u00d6sterreich-Schnitt liegt genau bei 100,1. Im aktuellen Wochen-Schnitt weist just Tirol mit 80,2 den niedrigsten Wert auf gefolgt von Ober\u00f6sterreich und Wien.", "Hier geht es um die reinen Fallzahlen. Nimmt man die Risiko-Faktoren hinzu, hat die Bundeshauptstadt wie mittlerweile \u00fcblich den besten Wert. Sie ist ja auch als einziges Bundesland auf der Ampel orange geschalten, was sich heute angesichts der j\u00fcngsten Zahlen-Entwicklung auch nicht \u00e4ndern d\u00fcrfte."], "Africa CDC r\u00e4t von Astrazeneca in L\u00e4ndern mit Mutationen ab": ["Die panafrikanische Gesundheitsbeh\u00f6rde Africa CDC empfiehlt L\u00e4ndern, in denen die aus S\u00fcdafrika stammende Corona-Variante vorherrscht, nicht den Astrazeneca-Impfstoff einzusetzen. Die Variante sei in sieben afrikanischen L\u00e4ndern festgestellt worden, sei aber bisher nur in S\u00fcdafrika dominant, sagte der Leiter der Africa CDC, John Nkengasong, am Donnerstag.", "Allerdings wissen viele L\u00e4nder nicht unbedingt, welche Variante dort vorherrscht. Vor allem in S\u00fcdafrikas Nachbarl\u00e4ndern m\u00fcsse es mehr Nachforschung geben, inwiefern die Variante dort zirkuliert, sagte Matshidiso Moeti, die Afrika-Chefin der Weltgesundheitsorganisation. Afrika werde sich dennoch nicht von dem Astrazeneca-Impfstoff abwenden, betonte Nkengasong.", "Eine am vergangenen Wochenende ver\u00f6ffentlichte Studie zeigte, dass der Astrazeneca-Impfstoff nur minimal vor leichten und moderaten Erkrankungen nach einer Infektion mit der aus S\u00fcdafrika stammenden Variante B.1.351 sch\u00fctzt. \u00dcber die Wirksamkeit bei schweren Verl\u00e4ufen wird in der Studie keine Aussage getroffen. Daraufhin stoppte S\u00fcdafrika vor\u00fcbergehend seine geplanten Impfungen mit dem Wirkstoff. Allerdings empfahl die WHO am Mittwoch den weiteren Einsatz des Vakzins. Es gebe keine Hinweise darauf, dass der Impfstoff nicht gegen schwere Verl\u00e4ufe von Covid-19 sch\u00fctze, hie\u00df es."], "Lockdown in Irland soll bis Anfang April verl\u00e4ngert werden": ["In Irland soll der Corona-Lockdown bis Anfang April verl\u00e4ngert werden. Bis Ostern werde es \"Beschr\u00e4nkungen in gro\u00dfem Ausma\u00df\" geben, sagte Regierungschef Micheal Martin am Donnerstag dem staatlichen Rundfunksender RTE. Seit Weihnachten sind in Irland Restaurants und Pubs geschlossen, seit Neujahr auch die Gesch\u00e4fte f\u00fcr den nicht-allt\u00e4glichen Bedarf. Seit Jahresbeginn findet in den Schulen kein Pr\u00e4senzunterricht mehr statt.", "Die Wiederer\u00f6ffnung der Schulen und Bauprojekte seien Priorit\u00e4ten, wenn die Regierung neu \u00fcber die Lockdown-Ma\u00dfnahmen berate, sagte Martin. Irland hatte die beiden ersten Corona-Wellen vergleichsweise glimpflich \u00fcberstanden. Als Martin jedoch zu Weihnachten gewisse Lockerungen der Ma\u00dfnahmen zur Eind\u00e4mmung der Corona-Epidemie verk\u00fcndete, schnellten die Fallzahlen dramatisch in die H\u00f6he. In der vergangenen Woche wies die Statistik 101 Corona-Todesf\u00e4lle aus. Seit Pandemie-Beginn starben 3.794 Infizierte."], "Mehr als 20 Millionen best\u00e4tigte CoV-F\u00e4lle in der EU": ["In der Europ\u00e4ischen Union sind mittlerweile mehr als 20 Millionen Infektionen mit dem Coronavirus SARS-CoV-2 nachgewiesen worden. Das geht aus den am Donnerstag aktualisierten Vergleichszahlen der EU-Gesundheitsbeh\u00f6rde ECDC hervor. Die Weltgesundheitsorganisation (WHO) sieht zwar positive Entwicklungen bei den Corona-Zahlen in Europa, sie seien aber immer noch zu hoch, hie\u00df es bei einer Pressekonferenz.", "Die in Stockholm ans\u00e4ssige Beh\u00f6rde ECDC kommt in ihrer Auflistung f\u00fcr das Ende der Vorwoche auf insgesamt knapp 20,5 Millionen Infektionen, rechnet darin aber auch die drei Staaten des Europ\u00e4ischen Wirtschaftsraums (EWR) mit - Norwegen, Island und Liechtenstein. Zieht man diese ab, kommt man f\u00fcr die 27 EU-Mitgliedstaaten immer noch auf mehr als 20,4 Millionen F\u00e4lle. Eine Woche zuvor waren es f\u00fcr die EU, in der etwa 450 Millionen Menschen leben, rund 19,7 Millionen Infektionen gewesen.", "Mittlerweile sind zudem fast eine halbe Million Menschen in der EU im Zusammenhang mit einer Corona-Infektion gestorben: Das ECDC registrierte bisher rund 495.000 solcher Todesf\u00e4lle in den 27 EU-Staaten, das sind etwa 23.000 mehr als vor einer Woche."], "S\u00f6der fordert Einstufung von Tirol als Mutationsgebiet": ["Der bayerische Ministerpr\u00e4sident Markus S\u00f6der (CSU) fordert, dass Tirol und Tschechien von der deutschen Bundesregierung zu \"Mutationsgebieten\" erkl\u00e4rt werden. In diesem Falle w\u00fcrden Grenzkontrollen zu beiden L\u00e4ndern eingerichtet, sagte S\u00f6der am Donnerstag in M\u00fcnchen. Einreisen d\u00fcrfe dann nur, wer einen negativen Corona-Test vorlegen kann. Alle anderen w\u00fcrden zur\u00fcckgewiesen.", "S\u00f6der erkl\u00e4rte, er unterst\u00fctze das Vorgehen der \u00f6sterreichischen Bundesregierung gegen\u00fcber Tirol wegen der dort besonders zahlreich auftretenden Corona-Mutationen. Ob man in Tirol dies so ernst nehme, scheine ihm \"nicht ganz erkennbar\", f\u00fcgte S\u00f6der hinzu. Bayern teile daher die Sorge \u00fcber die Entwicklung in Tirol, sagte S\u00f6der und warnte: \"Ein zweites Ischgl wollen wir nicht noch einmal erleben.\"", "Bisher sind Gro\u00dfbritannien, Portugal, Irland, Brasilien und S\u00fcdafrika in Deutschland als Mutationsgebiete eingestuft, weil in diesen L\u00e4ndern mutierte Coronavirus-Varianten stark verbreitet sind."], "Darf Bier gezapt werden? F\u00fcr Brauer eine \"\u00dcberlebensfrage\"": ["Im monatelangen Lockdown leiden die Wirte besonders, und mit ihnen die wichtigsten Zulieferer, die Bierbrauer. Weil w\u00e4hrend der Schlie\u00dfzeit kein Bier gezapft werden kann, kommt vor allem aus Tourismusorten eingelagertes Bier zur\u00fcck. Die Wintersaison hat ja nicht stattgefunden. Der Brauereiverband hat heute gefordert, die Gastronomie ehestm\u00f6glich wieder zu \u00f6ffnen. Zumindest sollten die Gastronomen ab M\u00e4rz wieder mit vorsichtiger \u00d6ffnung beginnen k\u00f6nnen, so die Forderung.", "Alle Infos:", "Darf Bier gezapt werden? F\u00fcr Brauer eine \"\u00dcberlebensfrage\""], "Gestaffelte \u00d6ffnung der Skigebiete in Italien ab Montag": ["Die wegen der Corona-Pandemie geschlossenen Skigebiete in Italien werden ab kommendem Montag wieder \u00f6ffnen k\u00f6nnen. Skipisten in der Lombardei, Venetien und Piemont werden ab Montag wieder zug\u00e4nglich sein, allerdings wird die Zahl der t\u00e4glich zugelassenen Skifahrer auf 30 Prozent der st\u00fcndlichen Lift-Kapazit\u00e4ten beschr\u00e4nkt. Im Trentino beginnt die Skisaison erst am Mittwoch.", "Das Aostatal an der Grenze zu Frankreich startet am Donnerstag in die neue Saison. Auch hier sind Einschr\u00e4nkungen bei der Zahl der t\u00e4glich zugelassenen Skifahrer vorgesehen. Die Skigebiete arbeiten an einer neuen Logistik. So werden Skifahrer aufgerufen, online die Skilift-Karten zusammen mit Tickets f\u00fcr den Parkplatz zu kaufen, um Ansammlungen an den Schaltern zu vermeiden. Es ist das erste Mal, dass in dieser Saison Skifahren in Italien erlaubt wird."], "Ungarns Regierung f\u00fchrt Corona-Immunit\u00e4tszertifikat ein": ["Die ungarische rechtsnationale Regierung hat entschieden, ein Corona-Immunit\u00e4tszertifikat einzuf\u00fchren. Das gab Kanzleiminister Gergely Gulyas am Donnerstag auf einer Pressekonferenz in Budapest bekannt. Diesen Ausweis erhalten jene B\u00fcrger, die zweimal gegen Corona geimpft wurden, weiter B\u00fcrger, die nachweislich die Krankheit \u00fcberwunden haben.", "Der Ausweis werde kein G\u00fcltigkeitsdatum enthalten, da es \u00fcber die Dauer der Immunit\u00e4t einzelner Vakzine noch keine genauen Informationen gebe. Das Dokument werde hingegen das Datum der Impfungen angeben. Bei den B\u00fcrgern, die die Virus-Krankheit \u00fcberwunden haben, gelte das Datum der Entlassung aus dem Spital, das Datum des ersten negativen PCR-Tests nach einem positiven Test oder der zehnte Tag nach einem positiven PCR-Test.", "Eine dritte kostenpflichtige M\u00f6glichkeit des Erhalts eines solchen Ausweises gebe es, wenn ein B\u00fcrger in einem akkreditierten Labor mittels Blutbild die Pr\u00e4senz von Antik\u00f6rpern nachweist. In diesem Fall hat der Ausweis eine G\u00fcltigkeit von vier Monaten. \u00dcber Befugnisse durch das Corona-Immunit\u00e4tszertifikat hat die Regierung noch nicht entschieden, betonte der Minister."], "Polizei beendete Alkohol-Ausschank in Klagenfurter Lokal": ["Die Polizei hat am Mittwoch gegen 18.00 Uhr eine Corona-Party in einem Klagenfurter Lokal aufgel\u00f6st. Die 56-j\u00e4hrige Wirtin verhielt sich derart unkooperativ und aggressiv, dass sie vor\u00fcbergehend festgenommen wurde, teilte die Landespolizeidirektion in einer Aussendung mit. Die Beamten ertappten die Frau dabei, wie sie f\u00fcnf bis zehn G\u00e4sten alkoholische Getr\u00e4nke ausschenkte. Mundschutz trug niemand, auch auf Abst\u00e4nde wurde nicht geachtet.", "Die Wirtin wollte der Polizei keinen Ausweis zeigen. Die Beamten nahmen sie daraufhin fest und brachten sie zur Identit\u00e4tsfeststellung auf die n\u00e4chste Polizeiinspektion. Nachdem ihre Daten gekl\u00e4rt waren und sie sich beruhigt hatte, durfte die Frau wieder gehen. Sie und ihre G\u00e4ste werden wegen Verst\u00f6\u00dfen gegen die Covid-Ma\u00dfnahmen angezeigt."], "Astrazeneca will neue Vakzin-Version im Herbst ausrollen": ["Der britische Pharmakonzern Astrazeneca will bereits im kommenden Herbst die n\u00e4chste Generation seines Corona-Impfstoffes ausrollen, der noch besser vor kursierenden Virus-Varianten sch\u00fctzen soll. Im Fr\u00fchjahr sollten klinische Tests mit diesen Impfungen beginnen, k\u00fcndigte das Unternehmen am Donnerstag an. In sechs bis neun Monaten k\u00f6nne dann voraussichtlich die Massenproduktion starten.", "Auch der derzeit bereits in der EU, Gro\u00dfbritannien und vielen anderen L\u00e4ndern eingesetzte Astrazeneca-Impfstoff, den der Konzern gemeinsam mit der Universit\u00e4t Oxford entwickelt hat, soll prinzipiell wirksam gegen Varianten sein. Allerdings belegte eine Studie k\u00fcrzlich, dass er bei der zun\u00e4chst in S\u00fcdafrika entdeckten Variante wohl weniger vor milden und schweren Verl\u00e4ufen von Covid-19 sch\u00fctze. Bei anderen Corona-Varianten ist die Wirkung zudem teilweise noch ungekl\u00e4rt."], "Astra Zeneca: Verbesserter Wirkstoff f\u00fcr Herbst erwartet": [], "Aktuelle Kennzahlen aus Wien: 392 Neuinfektionen gemeldet": ["Stand Donnerstag, 11. Februar 2021, sind in Wien seit Beginn der Pandemie 85.114 positive Testungen best\u00e4tigt. In den heute gemeldeten 392 positiven Testungen sind 16 Nachmeldungen der letzten Tage enthalten.", "Die Zahl der mit dem Virus in Zusammenhang stehenden Todesf\u00e4lle betr\u00e4gt 1.585.", "81.210 Personen sind genesen.\u00a0Gestern wurden in Wien 56.491 Corona-Tests registriert, insgesamt macht das 2.417.196 Testungen in Wien.", "Die Gesundheitshotline 1450 hat 7.377 Anrufe entgegengenommen. Informationen f\u00fcr die Bev\u00f6lkerung erteilt auch die Service-Nummer der Agentur f\u00fcr Gesundheit und Ern\u00e4hrungssicherheit (AGES) unter 0800 555 621."], "423 Neuinfektionen in Nieder\u00f6sterreich": ["In Nieder\u00f6sterreich sind am Donnerstag 423 Coronavirus-Neuinfektionen gemeldet worden. Die Gesamtzahl der Todesf\u00e4lle im Bundesland kletterte nach Angaben aus dem B\u00fcro von Gesundheitslandesr\u00e4tin Ulrike K\u00f6nigsberger-Ludwig (SP\u00d6) um drei auf 1.242. In h\u00e4uslicher Quarant\u00e4ne befanden sich 6.798 Kontaktpersonen. Das waren um 327 mehr als am Mittwoch."], "30 Neuinfektionen in Vorarlberg": ["In Vorarlberg ist am Mittwoch ein niedriger Wert an Neuinfektionen verzeichnet worden. Lediglich 30 Neuinfektionen standen 65 Genesungen gegen\u00fcber, wies das Dashboard des Landes am Donnerstag aus. Die Zahl der SARS-CoV-2-Infizierten nahm damit um 35 F\u00e4lle auf 527 ab. Corona-Todesopfer waren keine zu beklagen. Seit Ausbruch der Pandemie verzeichnete Vorarlberg 265 Corona-Todesopfer.", "Von den landesweit 52 Intensivbetten waren mit Stand Donnerstagvormittag f\u00fcnf von Corona-Patienten belegt, 22 Intensivbetten waren f\u00fcr alle Patientengruppen noch verf\u00fcgbar. Insgesamt wurden 25 Corona-Erkrankte station\u00e4r betreut. Acht Krankenhausmitarbeiter waren mit dem Coronavirus infiziert, elf weitere in Quarant\u00e4ne."], "12 neue Verdachtsf\u00e4lle auf S\u00fcdafrika-Mutation in Tirol": ["Am Donnerstagvormittag, lagen in Tirol\u00a0aktuelle Zahlen zu den best\u00e4tigten und unbest\u00e4tigten F\u00e4llen der s\u00fcdafrikanischen Coronavirus-Mutation in Tirol vor: Demnach gibt es insgesamt\u00a0438 best\u00e4tigte und teils unbest\u00e4tigte F\u00e4lle\u00a0der S\u00fcdafrika-Mutation in Tirol. Am 9. Februar verzeichnete das auswertende Labor 12 neue Verdachtsf\u00e4lle auf eine S\u00fcdafrika-Mutation in Tirol. Bis dato gibt es\u00a0176 mit Vollsequenzierung best\u00e4tigte S\u00fcdafrika-Mutationen\u00a0durch die AGES (davon aktuell 4 F\u00e4lle aktiv-positiv."], "Deutsche Tests bei Einreise nicht anerkannt: L\u00f6sung in Sicht": ["Seit Mittwoch gelten auch bei der Einreise aus Deutschland versch\u00e4rfte Bestimmungen. Die intensiven Kontrollen der Polizei sorgten (und sorgen) dabei an den Grenzen zu Salzburg und Ober\u00f6sterreich f\u00fcr teils lange Wartezeiten. Vor allem Pendler aus Bayern zeigten sich ver\u00e4rgert. Denn f\u00fcr die Einreise nach \u00d6sterreich werden keine deutschen Corona-Tests anerkannt. Pendler brauchen zus\u00e4tzlich ein \u00e4rztliches Attest, etwa vom Hausarzt. Nach massiver Kritik soll sich das nun \u00e4ndern.", "\"Es wird intensiv an einer L\u00f6sung gearbeitet\", sagte der Salzburger Polizeisprecher Hans Wolfgruber am Donnerstagvormittag zur APA. \"Es ist der breite Wunsch, die Einreise-Verordnung zu \u00fcberarbeiten.\" So hatte am Mittwoch bereits der Krisenstab des Landes Ober\u00f6sterreich den Bund aufgefordert, die entsprechende Verordnung zu \u00e4ndern, berichteten heute etwa die \"O\u00d6N\". Auch der Pr\u00e4sident der Arbeiterkammer Salzburg, Peter Eder, forderte vom Ministerium eine Klarstellung. \"Wenn Arbeitnehmer nicht \u00fcber die Grenze kommen, kostet ihnen das schlimmstenfalls den Job\", warnte er im Gespr\u00e4ch mit der \"Kronen Zeitung\".", "Auch die Polizei selbst habe ein massives Interesse an einer \u00dcberarbeitung der Verordnung, weil dies die Kontrollen deutlich erleichtern w\u00fcrde, sagte Wolfgruber heute. Ein deutscher Test sei ja nicht weniger aussagekr\u00e4ftig als ein \u00f6sterreichischer. Am ersten Tag der Kontrollen am Mittwoch h\u00e4tten viele Pendler die notwendigen Formulare noch nicht parat gehabt. \"Die Leute sind mit den Formalit\u00e4ten noch nicht so firm, das wird sich aber in den n\u00e4chsten Tagen normalisieren. Erst recht, wenn dann auch die deutschen Tests anerkannt werden sollten.\""], "Wien schlie\u00dft Bevorzugung Tirols bei Impfung aus": ["Wiens Gesundheitsstadtrat Peter Hacker (SP\u00d6) schlie\u00dft eine Bevorzugung Tirols bei den Corona-Impfungen aufgrund der geh\u00e4uften S\u00fcdafrika-Mutation im Land aus. Der Wunsch Tirols nach mehr mRNA-Impfstoffen, die besser gegen diese Variante wirken sollen, sei \"aus der Emotion heraus verst\u00e4ndlich, aber ausgeschlossen\", lie\u00df Hacker auf APA-Anfrage ausrichten. \"Jedes Bundesland w\u00fcnscht sich mehr Impfstoff, aber wir haben fixe Impfkontingente.\"", "Eine Absage an diese Forderung erteilte auch das Burgenland. Albrecht Prieler, Impfreferent der burgenl\u00e4ndischen \u00c4rztekammer und Mitglied im Nationalen Impfgremium, erkl\u00e4rte am Rande einer Pressekonferenz am Donnerstag diese \u00dcberlegung f\u00fcr \"unethisch\". \u00c4lteren Personen in anderen Landesteilen k\u00f6nne man nicht erkl\u00e4ren, dass sie nicht geimpft werden, weil in Tirol mehr Impfstoff angefordert werde."], "Erneut weniger Infizierte in Tirol, starkes Patienten-Minus": ["In Tirol gibt es ungeachtet der Debatte um die s\u00fcdafrikanische Coronavirus-Variante erneut r\u00fcckl\u00e4ufige Infiziertenzahlen sowie ein starkes Minus bei den Krankenhauspatienten. Im Bundesland waren vorerst 1.050 Menschen mit dem Virus infiziert - um 38 weniger als am Tag zuvor. In den Spit\u00e4lern wurden noch 84 Corona-Patienten behandelt (minus 22). Davon ben\u00f6tigten 21 Menschen eine intensivmedizinische Betreuung - ein Tiefststand seit vielen Wochen.", "Seit einer Woche blieben in Tirol die Neuinfektionen im zweistelligen Bereich. In den vergangenen 24 Stunden kamen 92 positive Testergebnisse hinzu, gleichzeitig waren aber auch 127 weitere Personen vom Virus genesen. Im besonders in Diskussion stehenden Bezirk Schwaz gab es noch 200 Covid-F\u00e4lle, dahinter folgte der Bezirk Innsbruck-Land mit 161 und der Bezirk Lienz mit 158. In der bev\u00f6lkerungsreichen Landeshauptstadt Innsbruck waren 113 Personen infiziert. Auch die Spitals-Lage im Bezirk Schwaz stellte sich indes mehr als stabil dar: Acht Covid-Erkrankte wurden im dortigen Bezirksspital behandelt, nur einer befand sich auf der Intensivstation. In Tirol wurden bis dato 534.074 Testungen durchgef\u00fchrt."], "Stopp Corona-App als Impf-Nachweis f\u00fcr Flugreisen angedacht": ["Das Verkehrsministerium denkt an, die Stopp Corona-App als Nachweistool f\u00fcr Corona-Tests und Impfungen f\u00fcr Flugreisen weiterzuentwickeln. \"Jetzt geht es darum, dass wir einen einheitlichen Testnachweis und dann auch einen einheitlichen Impfnachweis brauchen, der vor allem praktikabel und einfach ist\", sagte Magnus Brunner (\u00d6VP), f\u00fcr Luftfahrt zust\u00e4ndiger Staatssekret\u00e4r im Verkehrsministerium, im ORF-Morgenjournal. Dass Passagiere k\u00fcnftig auf Flugreisen entweder auf Corona getestet oder dagegen geimpft sein m\u00fcssen, gilt als sicher. Die Branche w\u00fcnscht sich dem Morgenjournal zufolge digitale L\u00f6sungen, allerdings ist ein EU-weit einheitliches Vorgehen vorerst nicht in Sicht. Hier k\u00f6nnte als nationale L\u00f6sung die Stopp Corona-App zum Einsatz kommen.", "Brunner verwies etwa auf D\u00e4nemark, wo eine entsprechende App f\u00fcrs Handy in Vorbereitung ist. In \u00d6sterreich k\u00f6nnte man auf der Stopp Corona-App aufbauen. \"Weil sie sich anbietet und die Experten best\u00e4tigen das auch alle, dass es einfach eine kosteng\u00fcnstige, eine rasche und auch eine einfache M\u00f6glichkeit ist, hier diese Testnachweise zu administrieren\", so der Staatssekret\u00e4r."], "\"Impfaufstand\" am Wiener AKH": ["\"Dicke Luft\" herrscht am Wiener AKH, wo \u00c4rzte und vor allem Pflegekr\u00e4fte gegen die Impfung mit dem AstraZeneca-Vakzin mobilisieren. In einer an die Klinikleitung gerichteten Online-Petition, die am Donnerstagvormittag bereits \u00fcber 500 Pflegemitarbeiter unterschrieben hatten, wird dagegen protestiert, dass am AKH derzeit ausschlie\u00dflich dieser Impfstoff und nicht mehr das urspr\u00fcnglich vorgesehene Produkt von Biontech/Pfizer verimpft wird. Auch Teile der \u00c4rzteschaft rebellieren.", "Die Klinikleitung hat daher f\u00fcr heute, 12.00 Uhr, eine Info-Veranstaltung mit namhaften Experten anberaumt, die die Bedenken gegen AstraZeneca zerstreuen sollen, wurde der APA best\u00e4tigt. Der Impfplan war angepasst worden, nachdem es bei Biontech/Pfizer zu Lieferengp\u00e4ssen gekommen war.", "In der Petition der Pflege wird gegen das britisch-schwedische Vakzin ins Treffen gef\u00fchrt, es habe \"im Idealfall eine Wirkung von 58 bis 82 Prozent\" gegen leichte Verl\u00e4ufe und sei damit deutlich weniger effektiv als jene von Biontech/Pfizer oder Moderna, die hierzulande schon l\u00e4nger im Kampf gegen das Coronavirus verimpft werden. Das \"n\u00e4chste \u00dcbel\" sei \"die lange Dauer bis zur Wirksamkeit\", denn bei AstraZeneca trete diese erst zw\u00f6lf Wochen nach der Impfung ein, bei den anderen beiden Impfstoffen schon nach drei. \"Personal, das erst jetzt die M\u00f6glichkeit einer Impfung bekommt, w\u00e4re erst Mitte Mai gesch\u00fctzt - ein unertr\u00e4glich langer Zeitraum, wenn man die Arbeit am Patienten und die entstandenen Mutanten ber\u00fccksichtigt\", hei\u00dft es in der Petition, in der eine Abkehr vom aktuellen Impfplan gefordert wird. Die Mitarbeiter m\u00fcssten \"die hoch wirksamen Impfstoffe von Biontech/Pfizer oder Moderna\" bekommen, um best m\u00f6glichst gesch\u00fctzt zu sein."], "Evonik baut Lipidproduktion f\u00fcr Corona-Impfstoff aus": ["Wegen des aktuell hohen Bedarfs an Stoffen f\u00fcr die Herstellung von Coronavakzinen baut der Essener Spezialchemiekonzern Evonik seine Lipidproduktion aus. Laut einer Mitteilung vom Donnerstag soll dazu Geld in die Standorte Hanau und Dossenheim gesteckt werden. Bereits in der zweiten Jahresh\u00e4lfte will Evonik dort im Rahmen einer Partnerschaft mit BioNTech kommerzielle Mengen produzieren.", "Die Lipide kommen bei der Herstellung des Covid-19-Impfstoffes BNT162b2 zum Einsatz, den BioNTech zusammen mit seinem US-Partner Pfizer unter dem Namen Comirnaty vermarktet. Dabei wird der Botenstoff des mRNA-Vakzins in eine Art H\u00fclle verpackt, die aus Lipiden besteht. Diese fettartigen Molek\u00fcle sind wichtig, damit die Wirkstoffe des mRNA-Vakzins freigesetzt werden und die Impfung ihre Wirkung entfalten kann.", "Die Impfkampagne in Deutschland war zuletzt wegen Lieferschwierigkeiten der Hersteller ins Stocken geraten. Wie nach dem \"Impfgipfel\" j\u00fcngst verlautete, liegt dies unter anderem bei mRNA-Vakzinen an der Belieferung mit Lipiden. Nur wenige Unternehmen in Deutschland k\u00f6nnten diese herstellen, hie\u00df es aus der Branche. Auch der Darmst\u00e4dter Pharma- und Spezialchemiekonzern Merck KGaA versorgt BioNTech mit Lipiden und hatte k\u00fcrzlich angek\u00fcndigt, seine Liefermengen bis Jahresende zu steigern."], "Vorarlberg r\u00fcstet gegen Viren-Varianten auf": ["Vorarlberg r\u00fcstet sich mit Verbesserungen im Contact Tracing, in der Sequenzierung und in der Abwasser-Analyse f\u00fcr die erwartete st\u00e4rkere Verbreitung der neuen Coronavirus-Varianten. So wird, wer einen positiven Antigentest hatte, nun sofort zum PCR-Test ins Messegel\u00e4nde Dornbirn gebeten, wo direkt das Infektionsteam mit der Abfrage der Kontaktpersonen beginnt.", "Die Lage sei derzeit stabil, aber tr\u00fcgerisch, warnten am Donnerstag die Zust\u00e4ndigen trotz fallender Covid-Zahlen. Die Mutationen werden eine gro\u00dfe Herausforderung, alle seien daher in erh\u00f6hter Bereitschaft, so Gesundheitslandesr\u00e4tin Martina R\u00fcscher (\u00d6VP). Sie appellierte an die Bev\u00f6lkerung, das massiv ausgebaute Testangebot zu n\u00fctzen. Der Kampf gegen das Virus k\u00f6nne nur gemeinsam mit der Bev\u00f6lkerung gelingen. \"Machen Sie bitte wahre Angaben beim Infektionsteam\", bat die Landesr\u00e4tin bei einer Pressekonferenz. Gerade jetzt mit dem Aufkommen der Varianten sei ein rasches Durchbrechen von Infektionsketten wichtig. Noch im Februar soll im Raum Bludenz ein zweites direktes Infektionsteam an eine PCR-Station angeschlossen werden."], "Irland setzt \u00d6sterreich wegen Mutanten auf Rote Liste": ["Irland hat \u00d6sterreich am Donnerstag wegen der Corona-Virus-Mutation auf eine Rote Liste mit versch\u00e4rften Einreisebeschr\u00e4nkungen eingesetzt. Einreisende aus \u00d6sterreich m\u00fcssen sich in Irland k\u00fcnftig einer 14-t\u00e4gigen verpflichtenden Quarant\u00e4ne unterziehen, wie der irische Premierminister Micheal Martin am Donnerstag laut Reuters erkl\u00e4rte. Ein Freitesten ist nicht m\u00f6glich.", "Bisher galten die versch\u00e4rften Einreiseregeln nur f\u00fcr S\u00fcdafrika und Brasilien. Nun kamen \u00d6sterreich, die Vereinigten Arabischen Emirate und afrikanische L\u00e4ndern s\u00fcdlich der Sahara auf die Liste von L\u00e4nder, in denen Varianten des Coronavirus vorkommen. Bisher gab es f\u00fcr \u00d6sterreicher laut Au\u00dfenministerium die M\u00f6glichkeit die 14-t\u00e4gige Selbstisolierung mit einem negativen PCR-Testergebnis nach f\u00fcnf Tagen zu verlassen.", "Irland setzt \u00d6sterreich wegen Mutanten auf Rote Liste"], "EU erwartet f\u00fcr 2020 in \u00d6sterreich 7,4 Prozent BIP-Minus": ["Die Aussichten f\u00fcr die heimische Wirtschaft haben sich weiter verschlechtert. Die EU-Kommission hat ihre Prognose f\u00fcr das Vorjahr und heuer gesenkt. F\u00fcr 2020 rechnet die Br\u00fcsseler Beh\u00f6rde nun mit einem Einbruch des Bruttoinlandproduktes von 7,4 Prozent, das ist um 0,3 Prozentpunkte schlechter als noch im November angenommen und deutlich schlechter als der EU-Schnitt. F\u00fcr 2021 hat sie die Wachstumserwartungen gegen\u00fcber der Herbstprognose von 4,1 auf 2 Prozent halbiert.", "Erst 2022 d\u00fcrfte ein starker Aufschwung kommen: F\u00fcr 2022 geht die EU-Kommission von 5,1 Prozent Wachstum f\u00fcr \u00d6sterreich aus, im November prognostizierte die EU-Beh\u00f6rde nur ein Wachstum von 2,5 Prozent. Die Eurozone d\u00fcrfte der Br\u00fcsseler Prognose zufolge heuer um 6,8 Prozent schrumpfen, 2021 und 2022 um jeweils 3,8 Prozent wachsen. In der gesamten EU werde das BIP voraussichtlich heuer um 6,3 Prozent sinken und dann um 3,7 bzw. 3,9 Prozent zulegen.", "Mehr dazu lesen Sie hier."], "Aktuelle Corona-Zahlen: 1.577 Neuinfektionen in \u00d6sterreich": ["13.846 aktive F\u00e4lle. Von Mittwoch auf Donnerstag wurden zudem 24 neue Todesf\u00e4lle in Zusammenhang mit dem Coronavirus verzeichnet.", "Eine \u00dcbersicht \u00fcber alle aktuellen Zahlen inklusive Hospitalisierungen und Bundesl\u00e4nder-Zahlen sehen Sie hier:", "Aktuelle Corona-Zahlen: 1.577 Neuinfektionen in \u00d6sterreich"], "Tausende Impfungen ab Samstag im Burgenland": ["Im Burgenland starten am Samstag tausende Impfungen. M\u00f6glich machen dies weitere Lieferungen ab heute, Donnerstag, k\u00fcndigte Landesrat Leonhard Schneemann (SP\u00d6) bei einer Pressekonferenz an. Bisher wurden im Burgenland rund 10.000 Impfdosen verabreicht. Etwa 6.100 Personen erhielten den ersten Stich, 4.000 schon den zweiten.", "Im Burgenland k\u00f6nnte in zwei bis drei Monaten die gesamte Bev\u00f6lkerung durchgeimpft werden, 70.000 bis 100.000 pro Monat \u2013 g\u00e4be es genug Impfstoff. Schneemann sieht hier die Bundesregierung in der Pflicht und fordert, dass diese \"einen Zahn zulegt\".", "Am Donnerstag werden 1.100 Impfdosen ins Burgenland geliefert, n\u00e4chste Woche kommen 1.500 von AstraZeneca und 1.200 von Biontech/Pfizer und Moderna. \u00dcbern\u00e4chste Woche sollen weitere 3.300 Impfdosen von AstraZeneca geliefert werden. Insgesamt stehen somit 7.100 Dosen in den n\u00e4chsten Wochen zur Verf\u00fcgung, so Schneemann."], "Polizei l\u00f6ste \"Coronaparty\" in Innsbruck auf": ["Die Polizei hat in der Nacht auf Donnerstag in einem Studentenheim in Innsbruck eine \"Coronaparty\" aufgel\u00f6st. Wie die Exekutive berichtete, feierten 20 Studenten ohne Abstand und Maske in einem allgemein zug\u00e4nglichen Raum. Zuvor war bei der Polizei eine Anzeige eingegangen.", "Bei den Studenten handelte es sich ersten Erhebungen zu Folge um Erasmus-Studenten aus Spanien und Frankreich. Sie h\u00e4tten angegeben, nichts von den Corona-Verordnungen und der Maskenpflicht zu wissen. Alle Anwesenden wurden angezeigt."], "Was es mit der Herdenimmunit\u00e4t auf sich hat": ["Die Prognose hat sich ge\u00e4ndert: Es wird nicht reichen, zwei Drittel der Bev\u00f6lkerung zu impfen, um die Pandemie zu stoppen.", "Die Details dazu lesen Sie hier:"], "Coronavirus: Was es mit der Herdenimmunit\u00e4t auf sich hat": [], "200 positive \u201eNasenbohrer\u201c-Tests an den Schulen in Wien und N\u00d6": ["In Wien und N\u00d6 waren an beiden Testtagen insgesamt\u00a0198\u00a0Sch\u00fclerinnen und Sch\u00fcler sowie Lehr- und Verwaltungspersonal bei rund\u00a0470.000\u00a0Tests positiv. Letzteres ist die Zahl der Testergebnisse, die bis Mittwochabend r\u00fcckgemeldet wurden \u2013 das entspricht in etwa\u00a075 %\u00a0aller Testungen.", "142\u00a0positive F\u00e4lle wurden in Wien registriert,\u00a056\u00a0in N\u00d6.", "200 positive \u201eNasenbohrer\u201c-Tests an den Schulen in Wien und N\u00d6"], "Erste Bilanz zu den Selbsttests an den Schulen": ["Der neue Tagesauftakt mit kollektivem Nasenbohren f\u00fcr den Antigentests d\u00fcrfte sich an den Wiener Schulen rasch eingespielt haben. Am dritten Schultag wurde an den Volksschulen zum zweiten Mal getestet, an den anderen Schulen war es f\u00fcr jenen Teil der Sch\u00fcler, der laut Schichtbetrieb diesmal am Mittwoch und Donnerstag Pr\u00e4senzunterricht hat, die Premiere.", "Bildungsminister Heinz Fa\u00dfmann, Landesr\u00e4tin Christiane Teschl-Hofmeister, Stadtrat Christoph Wiederkehr und Epidemiologe Gerald Gartlehner geben in einer Pressekonferenz ein Update zu den ersten Tests."], "Erste Bilanz zu Selbsttests an Schulen: 198 von 400.000 positiv": [], "Anmelde-Plattform \u201e\u00d6sterreich testet\u201c  kostete halbe Million Euro": ["Die Anmelde-Plattform \u201e\u00d6sterreich testet\u201c hat Errichtungskosten von gut einer halben Million Euro verursacht. Das geht aus einer parlamentarischen Anfragebeantwortung von Gesundheitsminister Rudolf Anschober (Gr\u00fcne) an die NEOS hervor. F\u00fcr den laufenden Betrieb fallen zus\u00e4tzlich knapp 190.000 Euro im Monat an. Anfragesteller Douglas Hoyos zeigt sich ob der Summen emp\u00f6rt. Konkret wurden 546.373,04 Euro f\u00fcr Implementierung und Erstellung der Anmeldeplattform aufgewendet. Damit beauftragt war die A1 Telekom Austria Aktiengesellschaft, die das Projekt \u00fcber ihre Tochter World Direct betreute.", "Da die Plattform auch weiter f\u00fcr einen niederschwelligen Testzugang verwendet wird, bleibt sie kostenintensiv. F\u00fcr den laufenden Betrieb fallen Ausgaben in der H\u00f6he von monatlich 187.878,95 Euro an. Hoyos nennt vor allem diese Zahlen \u201eunglaublich\u201c. Im Vergleich dazu habe das \u201ev\u00f6llig \u00fcberteuerte\u201c \u201eKaufhaus \u00d6sterreich\u201c laufende Kosten von 5.000 Euro."], "Steht der n\u00e4chste Lockdown schon an?": ["Noch in der ersten Woche der Wieder\u00f6ffnung der Gesch\u00e4fte spricht der Epidemiologe Gerald Gartlehner von der Donau Uni\u00a0Krems, ebenfalls Mitglied der Corona-Ampel-Kommission, schon vom n\u00e4chsten Lockdown, der uns droht. Ein Blick auf die epidemiologischen Prognosemodelle zeige: der n\u00e4chste Lockdown scheint unausweichlich und nur eine Frage der Zeit zu sein. Die pessimistischen gehen von Ende Februar, die optimistischeren von Mitte M\u00e4rz aus, aber sie alle deuten darauf hin, so Gartlehner.", "Mehr dazu lesen Sie hier:", "Steht der n\u00e4chste Lockdown schon an?"], "Britischer Handel beklagt 22 Mrd. Pfund Umsatz-Verluste": ["Dem britischen Einzelhandel sind eigenen Berechnungen zufolge durch die Coronalockdowns Ums\u00e4tze von rund 22 Milliarden Pfund (rund 25 Mrd. Euro) entgangen. Der Einzelhandelsverband British Retail Consortium forderte die Regierung am Donnerstag zu mehr Unterst\u00fctzung f\u00fcr die gebeutelten Betriebe auf.", "Seit Anfang J\u00e4nner m\u00fcssen Gesch\u00e4fte in England bis auf wenige Ausnahmen geschlossen bleiben, auch in den anderen Landesteilen Gro\u00dfbritanniens gelten \u00e4hnliche Ma\u00dfnahmen - und galten auch schon im Fr\u00fchjahr und Herbst 2020.", "Aktuelle Zahlen", "Interaktive Grafiken: Klicken Sie auf \"weiter\", um noch mehr Grafiken zu sehen"], "Fragen und Antworten zu unseren Corona-Grafiken": [], "Weitere Updates aus \u00d6sterreich": [], "Weitere Updates International": [], "Beh\u00f6rdliche Anlaufstellen": [], "Kommentare": []}}}