{"news_outlet": "krone", "provenance": "https://www.krone.at/3546528", "query_keywords": ["us", "sp", "rna", "ns", "israel", "terror", "ss"], "creation_date": "02.10.2024", "crawl_date": "22.10.2024", "author_person": [], "news_keywords": [], "content": {"title": "Au\u00dfenamt zitiert Irans Vertreter zum Rapport", "description": "Wegen des iranischen Gro\u00dfangriffs mit Raketen auf Israel ist der Gesch\u00e4ftstr\u00e4ger der iranischen Botschaft in Wien aus Protest ins Au\u00dfenministerium ...", "body": {"": [], "Raketen auf Israel": ["Wegen des iranischen Gro\u00dfangriffs mit Raketen auf Israel ist der Gesch\u00e4ftstr\u00e4ger der iranischen Botschaft in Wien aus Protest ins Au\u00dfenministerium zitiert worden. In einer Aussendung hagelte es Kritik an Teherans Vorgehen.", "\u201eDem Gesch\u00e4ftstr\u00e4ger wurde unmissverst\u00e4ndlich klargemacht, dass wir den iranischen Raketenangriff auf Israel und auf die israelische Zivilbev\u00f6lkerung aufs Sch\u00e4rfste verurteilen\u201c, teilte das Ministerium am Mittwoch in einer Aussendung mit.", "Der Angriff stelle eine \u201eernste Bedrohung f\u00fcr die regionale Sicherheit und eine weitere gef\u00e4hrliche Zuspitzung in einer ohnedies hochbrisanten Situation dar. Alle Parteien sind aufgerufen, \u00e4u\u00dferste Zur\u00fcckhaltung zu \u00fcben, um die Spannungen abzubauen und eine weitere Eskalation in der Region zu verhindern\u201c, hie\u00df es in der Stellungnahme des Au\u00dfenamts.", "\u00d6sterreich betont Israels Verteidigungsrecht\u201eIn aller Deutlichkeit\u201c sei dem Gesch\u00e4ftstr\u00e4ger zudem mitgeteilt worden, \u201edass \u00d6sterreich zur Sicherheit Israels steht und diese f\u00fcr uns Staatsr\u00e4son ist, davon werden wir uns nicht abbringen lassen\u201c.", "Der israelische Botschafter in \u00d6sterreich, David Roet, hofft, dass \u00d6sterreich mit gleichgesinnten Partnerl\u00e4ndern neben der bilateralen Verurteilung \u201eweiterhin daran arbeiten wird, die iranische Aggression auch in multilateralen Foren und relevanten Organisationen wie der EU und UNO (einschlie\u00dflich einer unabh\u00e4ngigen Erkl\u00e4rung der Mitglieder des Sicherheitsrates) zu verurteilen\u201c. In einer Presseerkl\u00e4rung erkl\u00e4rte Roet am Abend: \u201eDie internationale Gemeinschaft sollte dem Iran die volle Verantwortung f\u00fcr diese gef\u00e4hrliche Eskalation geben.\u201c Au\u00dferdem forderte er sch\u00e4rfere Sanktionen, einschlie\u00dflich der Einstufung der Revolutionsgarden als Terrororganisation.", "Willkommen in unserer Community! Eingehende Beitr\u00e4ge werden gepr\u00fcft und anschlie\u00dfend ver\u00f6ffentlicht. Bitte achten Sie auf Einhaltung unserer Netiquette und AGB. F\u00fcr ausf\u00fchrliche Diskussionen steht Ihnen ebenso das krone.at-Forum zur Verf\u00fcgung. Hier k\u00f6nnen Sie das Community-Team via unserer Melde- und Abhilfestelle kontaktieren.", "User-Beitr\u00e4ge geben nicht notwendigerweise die Meinung des Betreibers/der Redaktion bzw. von Krone Multimedia (KMM) wieder. In diesem Sinne distanziert sich die Redaktion/der Betreiber von den Inhalten in diesem Diskussionsforum. KMM beh\u00e4lt sich insbesondere vor, gegen geltendes Recht versto\u00dfende, den guten Sitten oder der Netiquette widersprechende bzw. dem Ansehen von KMM zuwiderlaufende Beitr\u00e4ge zu l\u00f6schen, diesbez\u00fcglichen Schadenersatz gegen\u00fcber dem betreffenden User geltend zu machen, die Nutzer-Daten zu Zwecken der Rechtsverfolgung zu verwenden und strafrechtlich relevante Beitr\u00e4ge zur Anzeige zu bringen (siehe auch AGB). Hier k\u00f6nnen Sie das Community-Team via unserer Melde- und Abhilfestelle kontaktieren."], "krone.tv": [], "Gelesen": [], "Magazine der Kronen Zeitung": []}}}