{"news_outlet": "krone", "provenance": "https://www.krone.at/3558758", "query_keywords": ["us", "sp", "ukraine", "ns", "ss"], "creation_date": "13.10.2024", "crawl_date": "22.10.2024", "author_person": [], "news_keywords": [], "content": {"title": "Nordkoreaner k\u00e4mpfen mit Russen in der Ukraine", "description": "Laut dem ukrainischen Pr\u00e4sidenten Wolodymyr Selenskyj k\u00e4mpfen Nordkoreaner gemeinsam mit Russen in der Ukraine. \u201eWir sehen, dass die Allianz zwischen ...", "body": {"": [], "Selenskyj mahnt:": ["Laut dem ukrainischen Pr\u00e4sidenten Wolodymyr Selenskyj k\u00e4mpfen Nordkoreaner gemeinsam mit Russen in der Ukraine. \u201eWir sehen, dass die Allianz zwischen Russland und Regimen wie dem nordkoreanischen immer st\u00e4rker wird\u201c, sagte Selenskyj am Sonntag in seiner abendlichen Videoansprache.", "\u201eEs geht nicht nur um den Transfer von Waffen, sondern auch um den Transfer von Menschen aus Nordkorea zu den Streitkr\u00e4ften der Besatzer.\u201c", "Deshalb m\u00fcssten sich die Verteidigungsbeziehungen zu den Partnern seines Landes \u00e4ndern. \u201eDie Frontlinie braucht mehr Unterst\u00fctzung. Wir sprechen \u00fcber mehr Langstreckenf\u00e4higkeiten f\u00fcr die Ukraine und \u00fcber eine nachhaltigere Versorgung unserer Streitkr\u00e4fte und nicht nur \u00fcber eine einfache Liste milit\u00e4rischer G\u00fcter.\u201c", "Russland wies Behauptungen zur\u00fcck, wonach Nordkorea einige Milit\u00e4rangeh\u00f6rige zur Unterst\u00fctzung Russlands im Kampf gegen die Ukraine entsandt haben und m\u00f6glicherweise einen gr\u00f6\u00dferen Einsatz erw\u00e4gen soll.", "Willkommen in unserer Community! Eingehende Beitr\u00e4ge werden gepr\u00fcft und anschlie\u00dfend ver\u00f6ffentlicht. Bitte achten Sie auf Einhaltung unserer Netiquette und AGB. F\u00fcr ausf\u00fchrliche Diskussionen steht Ihnen ebenso das krone.at-Forum zur Verf\u00fcgung. Hier k\u00f6nnen Sie das Community-Team via unserer Melde- und Abhilfestelle kontaktieren.", "User-Beitr\u00e4ge geben nicht notwendigerweise die Meinung des Betreibers/der Redaktion bzw. von Krone Multimedia (KMM) wieder. In diesem Sinne distanziert sich die Redaktion/der Betreiber von den Inhalten in diesem Diskussionsforum. KMM beh\u00e4lt sich insbesondere vor, gegen geltendes Recht versto\u00dfende, den guten Sitten oder der Netiquette widersprechende bzw. dem Ansehen von KMM zuwiderlaufende Beitr\u00e4ge zu l\u00f6schen, diesbez\u00fcglichen Schadenersatz gegen\u00fcber dem betreffenden User geltend zu machen, die Nutzer-Daten zu Zwecken der Rechtsverfolgung zu verwenden und strafrechtlich relevante Beitr\u00e4ge zur Anzeige zu bringen (siehe auch AGB). Hier k\u00f6nnen Sie das Community-Team via unserer Melde- und Abhilfestelle kontaktieren."], "krone.tv": [], "Gelesen": [], "Magazine der Kronen Zeitung": []}}}