{"news_outlet": "krone", "provenance": "https://www.krone.at/3545125", "query_keywords": ["us", "sp", "spo", "ns", "ss"], "creation_date": "01.10.2024", "crawl_date": "22.10.2024", "author_person": [], "news_keywords": [], "content": {"title": "Ex-Bulle Solet hat einen neuen Verein gefunden", "description": "Der ehemalige Innenverteidiger von Salzburg, Oumar Solet, hat einen neuen Klub gefunden. Der Franzose, mit dem die Bullen den Vertrag vor rund zwei ...", "body": {"": [], "Jetzt in der Serie A": ["Der ehemalige Innenverteidiger von Salzburg, Oumar Solet, hat einen neuen Klub gefunden. Der Franzose, mit dem die Bullen den Vertrag vor rund zwei Wochen aufgel\u00f6st hatten, dockt in der italienischen Serie A an.", "Oumar Solet hat einen neuen Verein! Der ehemalige Salzburg-Spieler dockt bei Udinese Calcio in der Serie A an. Die Italiener sind nach sechs Runde in Italiens h\u00f6chster Liga mit zehn Punkten Achter und verst\u00e4rken sich mit einem Innenverteidiger.", "Einer, der in den vergangenen Monaten nur mit Negativ-Schlagzeilen aufgefallen ist. Im Saisonendspurt wurde er vom damaligen Interimscoach Onur Cinel aus disziplin\u00e4ren Gr\u00fcnden aus dem Kader gestrichen. Solet wollte den Verein unbedingt verlassen, Abnehmer fand sich jedoch keiner. Als Hoffenheim zuschlagen wollte, scheiterte der 24-J\u00e4hrige am Medizincheck. In der Folge trainierte er nur bei Liefering mit, hatte kurz auch ein Comeback im Training der Bullen. Der 24-j\u00e4hrige Franzose kickte seit Sommer 2020 in Salzburg, f\u00fcr das er 106 Pflichtspiele absolvierte und dreimal den Meistertitel holte. Unter Neo-Coach Pepijn Lijnders war Solet in der laufenden Saison nicht mehr zum Einsatz gekommen.", "Vor rund zwei Wochen wurde der Vertrag zwischen Salzburg und Solet schlie\u00dflich aufgel\u00f6st. Man darf gespannt sein, ob der launige Franzose in Italien sportlich oder doch eher abseits des Feldes auff\u00e4llt . . .", "Willkommen in unserer Community! Eingehende Beitr\u00e4ge werden gepr\u00fcft und anschlie\u00dfend ver\u00f6ffentlicht. Bitte achten Sie auf Einhaltung unserer Netiquette und AGB. F\u00fcr ausf\u00fchrliche Diskussionen steht Ihnen ebenso das krone.at-Forum zur Verf\u00fcgung. Hier k\u00f6nnen Sie das Community-Team via unserer Melde- und Abhilfestelle kontaktieren.", "User-Beitr\u00e4ge geben nicht notwendigerweise die Meinung des Betreibers/der Redaktion bzw. von Krone Multimedia (KMM) wieder. In diesem Sinne distanziert sich die Redaktion/der Betreiber von den Inhalten in diesem Diskussionsforum. KMM beh\u00e4lt sich insbesondere vor, gegen geltendes Recht versto\u00dfende, den guten Sitten oder der Netiquette widersprechende bzw. dem Ansehen von KMM zuwiderlaufende Beitr\u00e4ge zu l\u00f6schen, diesbez\u00fcglichen Schadenersatz gegen\u00fcber dem betreffenden User geltend zu machen, die Nutzer-Daten zu Zwecken der Rechtsverfolgung zu verwenden und strafrechtlich relevante Beitr\u00e4ge zur Anzeige zu bringen (siehe auch AGB). Hier k\u00f6nnen Sie das Community-Team via unserer Melde- und Abhilfestelle kontaktieren."], "krone.tv": [], "Gelesen": [], "Magazine der Kronen Zeitung": []}}}