{"news_outlet": "krone", "provenance": "https://www.krone.at/3555668", "query_keywords": ["schi", "us", "regierung", "waffenruhe", "sp", "spd", "frankreich", "ukraine", "ns", "ss", "olaf scholz"], "creation_date": "10.10.2024", "crawl_date": "22.10.2024", "author_person": [], "news_keywords": [], "content": {"title": "Selenskyj bestreitet Pl\u00e4ne f\u00fcr eine Waffenruhe", "description": "Der ukrainische Pr\u00e4sident Wolodymyr Selenskyj hat bestritten, w\u00e4hrend seiner derzeitigen Reise durch westeurop\u00e4ische Hauptst\u00e4dte Pl\u00e4ne \u00fcber eine ...", "body": {"": [], "\u201eFalschinformationen\u201c": ["Der ukrainische Pr\u00e4sident Wolodymyr Selenskyj hat bestritten, w\u00e4hrend seiner derzeitigen Reise durch westeurop\u00e4ische Hauptst\u00e4dte Pl\u00e4ne \u00fcber eine m\u00f6gliche Waffenruhe mit Russland zu diskutieren. Dies sei eine von Russland gesteuerte \u201eFalschinformation\u201c.", "\u201eIch habe in manchen Medien gesehen, dass ich hergekommen sei, um \u00fcber eine Waffenruhe zu reden. Das ist falsch\u201c, sagte er nach einem Treffen mit Frankreichs Pr\u00e4sident Emmanuel Macron am Donnerstag in Paris.", "Selenskyj bekr\u00e4ftigte seinen Appell an die westlichen Verb\u00fcndeten, die Ukraine weiter zu unterst\u00fctzen. \u201eWir brauchen Ihre Hilfe noch vor dem Winter\u201c, sagte er.", "Der ukrainische Pr\u00e4sident hatte zuvor den britischen Regierungschef Keir Starmer und den neuen NATO-Generalsekret\u00e4r Mark Rutte in London getroffen. Es sei \u201esehr wichtig, dass wir unsere anhaltende Verpflichtung zur Unterst\u00fctzung der Ukraine\u201c zeigen k\u00f6nnen, sagte Starmer. Rutte betonte, es gehe nicht nur um die Ukraine, sondern auch um \u201edie Verteidigung des Westens und darum, wie wir sicher bleiben\u201c.", "Selenskyj wollte sp\u00e4ter von Paris nach Rom weiterreisen, wo Treffen am Donnerstagabend mit der italienischen Regierungschefin Giorgia Meloni und Freitag fr\u00fch mit Papst Franziskus auf seinem Programm standen. Am Freitag wird er zu einem Treffen mit Deutschlands Bundespr\u00e4sidenten Frank-Walter Steinmeier und Bundeskanzler Olaf Scholz (SPD) in Berlin erwartet.", "Willkommen in unserer Community! Eingehende Beitr\u00e4ge werden gepr\u00fcft und anschlie\u00dfend ver\u00f6ffentlicht. Bitte achten Sie auf Einhaltung unserer Netiquette und AGB. F\u00fcr ausf\u00fchrliche Diskussionen steht Ihnen ebenso das krone.at-Forum zur Verf\u00fcgung. Hier k\u00f6nnen Sie das Community-Team via unserer Melde- und Abhilfestelle kontaktieren.", "User-Beitr\u00e4ge geben nicht notwendigerweise die Meinung des Betreibers/der Redaktion bzw. von Krone Multimedia (KMM) wieder. In diesem Sinne distanziert sich die Redaktion/der Betreiber von den Inhalten in diesem Diskussionsforum. KMM beh\u00e4lt sich insbesondere vor, gegen geltendes Recht versto\u00dfende, den guten Sitten oder der Netiquette widersprechende bzw. dem Ansehen von KMM zuwiderlaufende Beitr\u00e4ge zu l\u00f6schen, diesbez\u00fcglichen Schadenersatz gegen\u00fcber dem betreffenden User geltend zu machen, die Nutzer-Daten zu Zwecken der Rechtsverfolgung zu verwenden und strafrechtlich relevante Beitr\u00e4ge zur Anzeige zu bringen (siehe auch AGB). Hier k\u00f6nnen Sie das Community-Team via unserer Melde- und Abhilfestelle kontaktieren."], "krone.tv": [], "Gelesen": [], "Magazine der Kronen Zeitung": []}}}