{"news_outlet": "krone", "provenance": "https://www.krone.at/3520551", "query_keywords": ["christ", "us", "schi", "sp", "ns", "ss"], "creation_date": "09.09.2024", "crawl_date": "22.10.2024", "author_person": [], "news_keywords": [], "content": {"title": "Verteidiger Solet bei Salzburg wieder mittendrin", "description": "Lange sah es danach aus, als w\u00fcrde es zwischen dem FC Red Bull Salzburg und Oumar Solet auf eine Trennung im Sommer hinauslaufen. Seit Montag ist ...", "body": {"": [], "Franzose trainiert mit": ["Lange sah es danach aus, als w\u00fcrde es zwischen dem FC Red Bull Salzburg und Oumar Solet auf eine Trennung im Sommer hinauslaufen. Seit Montag ist aber klar: Es k\u00f6nnte zu einer Trendwende kommen! Der 24-J\u00e4hrige war am Montag Teil des Mannschaftstrainings.", "Dass Oumar Solet in dieser Saison noch im Trikot der Bullen aufl\u00e4uft, h\u00e4tte man bis vor kurzer Zeit noch als \u201eWunder\u201c bezeichnet. Schlie\u00dflich waren sich die Bullen und der Franzose in Bezug auf den Sommer einig: Gibt es einen Abnehmer, verl\u00e4sst der 24-J\u00e4hrige die Mozartstadt.", "Dazu kam es aber nicht. Auch, weil sich ein Transfer zur TSG Hoffenheim kurzfristig zerschlagen hatte. Dass der Vizemeister nicht mehr mit ihm plante, stellte auch die Nicht-Nominierung f\u00fcr den K\u00f6nigsklassen-Kader der Salzburger, die Goalie Christian Zawieschitzky von Kooperationsklub Liefering einen Vertrag gaben, unter Beweis. Mittlerweile scheint aber eine Trendwende in Sachen Solet m\u00f6glich!", "\u201eDer muss spielen!\u201cIndiz gef\u00e4llig? Am Montag, beim ersten offiziellen Trainingstag der Bullen w\u00e4hrend der L\u00e4nderspielpause, war der Abwehrspieler teil der Mannschaft. Dabei machte der Innenverteidiger einen guten Eindruck. Fast so, als w\u00e4re er nie weg gewesen. Zwischenzeitlich hatte der Franzose nur mehr bei Liefering trainiert. Mit Coach Pep Lijnders tauschte der 24-J\u00e4hrige freundliche Blicke aus, mit Mads Bidstrup ging\u2019s nach dem Ende der Einheit lustig zur Sache.", "Apropos Lijnders: Der Niederl\u00e4nder hat in Sachen Solet das letzte Wort. Geht es nach einem Kiebitz, der sich die Einheit der Bullen in Taxham nicht entgehen lie\u00df, ist die Sache klar: \u201eBei Solet brauche ich gar nicht zu \u00fcberlegen. Der muss spielen!\u201c", "Willkommen in unserer Community! Eingehende Beitr\u00e4ge werden gepr\u00fcft und anschlie\u00dfend ver\u00f6ffentlicht. Bitte achten Sie auf Einhaltung unserer Netiquette und AGB. F\u00fcr ausf\u00fchrliche Diskussionen steht Ihnen ebenso das krone.at-Forum zur Verf\u00fcgung. Hier k\u00f6nnen Sie das Community-Team via unserer Melde- und Abhilfestelle kontaktieren.", "User-Beitr\u00e4ge geben nicht notwendigerweise die Meinung des Betreibers/der Redaktion bzw. von Krone Multimedia (KMM) wieder. In diesem Sinne distanziert sich die Redaktion/der Betreiber von den Inhalten in diesem Diskussionsforum. KMM beh\u00e4lt sich insbesondere vor, gegen geltendes Recht versto\u00dfende, den guten Sitten oder der Netiquette widersprechende bzw. dem Ansehen von KMM zuwiderlaufende Beitr\u00e4ge zu l\u00f6schen, diesbez\u00fcglichen Schadenersatz gegen\u00fcber dem betreffenden User geltend zu machen, die Nutzer-Daten zu Zwecken der Rechtsverfolgung zu verwenden und strafrechtlich relevante Beitr\u00e4ge zur Anzeige zu bringen (siehe auch AGB). Hier k\u00f6nnen Sie das Community-Team via unserer Melde- und Abhilfestelle kontaktieren."], "krone.tv": [], "Gelesen": [], "Magazine der Kronen Zeitung": []}}}