{"news_outlet": "krone", "provenance": "https://www.krone.at/3457605", "query_keywords": ["us", "hamas", "sp", "rna", "ns", "israel", "ss"], "creation_date": "14.07.2024", "crawl_date": "22.10.2024", "author_person": [], "news_keywords": [], "content": {"title": "Hamas stoppt Gespr\u00e4che mit Israel \u00fcber Waffenruhe", "description": "Nach einem israelischen Luftangriff im S\u00fcden des Gazastreifens mit Dutzenden Toten will die militante Pal\u00e4stinenser-Organisation Hamas die ...", "body": {"": [], "Nach Angriff Israels": ["Nach einem israelischen Luftangriff im S\u00fcden des Gazastreifens mit Dutzenden Toten will die militante Pal\u00e4stinenser-Organisation Hamas die Verhandlungen \u00fcber eine Feuerpause im Gazastreifen vorerst abbrechen.", "Ein ranghoher Hamas-Vertreter erkl\u00e4rte am Sonntag, der Chef des Politb\u00fcros, Ismail Haniyeh, habe internationale Vermittler \u00fcber die Entscheidung informiert, dass die Verhandlungen \u201eaufgrund der mangelnden Ernsthaftigkeit\u201c Israels abgebrochen w\u00fcrden.", "\u201eMassaker an Zivilisten\u201cWeiterer Grund seien die \u201eMassaker an unbewaffneten Zivilisten\u201c. Aus Hamas-Kreisen verlautete auch, der Hamas-Milit\u00e4rchef Mohammed Deif, dem ein israelischer Angriff mit vielen Toten am Samstag gegolten hatte, sei \u201ewohlauf\u201c.", "Bei dem israelischen Angriff auf ein Fl\u00fcchtlingslager im S\u00fcden des Gazastreifens waren am Samstag nach Angaben der Hamas 92 Menschen get\u00f6tet worden.", "Das israelische Milit\u00e4r erkl\u00e4rte, der Angriff nahe der Stadt Khan Younis habe dem Milit\u00e4r-Chef der Hamas, Mohammed Deif, und einem weiteren hochrangigen Hamas-F\u00fchrer, Rafa Salama, gegolten. Beide seien Drahtzieher des beispiellosen \u00dcberfalls der Hamas auf Israel am 7. Oktober.", "Milit\u00e4r-Chef \u201ewohlauf\u201cDer Milit\u00e4r-Chef Deif sei \u201ewohlauf\u201c, hie\u00df es nun aus Hamas-Kreisen. Dieser beaufsichtige \u201edirekt\u201c die Eins\u00e4tze der Ezzedine-al-Qassam-Brigaden, dem milit\u00e4rischen Arm der Hamas.", "Willkommen in unserer Community! Eingehende Beitr\u00e4ge werden gepr\u00fcft und anschlie\u00dfend ver\u00f6ffentlicht. Bitte achten Sie auf Einhaltung unserer Netiquette und AGB. F\u00fcr ausf\u00fchrliche Diskussionen steht Ihnen ebenso das krone.at-Forum zur Verf\u00fcgung. Hier k\u00f6nnen Sie das Community-Team via unserer Melde- und Abhilfestelle kontaktieren.", "User-Beitr\u00e4ge geben nicht notwendigerweise die Meinung des Betreibers/der Redaktion bzw. von Krone Multimedia (KMM) wieder. In diesem Sinne distanziert sich die Redaktion/der Betreiber von den Inhalten in diesem Diskussionsforum. KMM beh\u00e4lt sich insbesondere vor, gegen geltendes Recht versto\u00dfende, den guten Sitten oder der Netiquette widersprechende bzw. dem Ansehen von KMM zuwiderlaufende Beitr\u00e4ge zu l\u00f6schen, diesbez\u00fcglichen Schadenersatz gegen\u00fcber dem betreffenden User geltend zu machen, die Nutzer-Daten zu Zwecken der Rechtsverfolgung zu verwenden und strafrechtlich relevante Beitr\u00e4ge zur Anzeige zu bringen (siehe auch AGB). Hier k\u00f6nnen Sie das Community-Team via unserer Melde- und Abhilfestelle kontaktieren."], "krone.tv": [], "Gelesen": [], "Magazine der Kronen Zeitung": []}}}