{"news_outlet": "krone", "provenance": "https://www.krone.at/3514039", "query_keywords": ["us", "sp", "rna", "ns", "ss"], "creation_date": "04.09.2024", "crawl_date": "22.10.2024", "author_person": [], "news_keywords": [], "content": {"title": "Bester Innenverteidiger trainiert bei Liefering", "description": "Braucht die Abwehr des FC Red Bull Salzburg Verst\u00e4rkung? Dar\u00fcber scheiden sich die Geister. Die Bullen m\u00fcssten aber gar nicht lange suchen, steht der ...", "body": {"": [], "Defensive Verst\u00e4rkung?": ["Braucht die Abwehr des FC Red Bull Salzburg Verst\u00e4rkung? Dar\u00fcber scheiden sich die Geister. Die Bullen m\u00fcssten aber gar nicht lange suchen, steht der qualitativ beste Innenverteidiger immer noch am Gehaltszettel: Oumar Solet, der bei Kooperationsklub Liefering trainiert. Ein Kommentar.", "Fad waren die bisherigen neun Saisonspiele unter Pep Lijnders nicht. Die Bullen zeigten aufregenden Fu\u00dfball und begeisterten ihre Fans. Defensiv war der Vizemeister daf\u00fcr oft anf\u00e4llig. Ob das gegen Teams wie Real Madrid oder PSG reicht? Lijnders macht sich in Sachen Abwehr-Qualit\u00e4t aber keine Sorgen: \u201eVerteidigen startet ganz vorne. Die Abwehrspieler m\u00fcssen die Probleme l\u00f6sen, die bereits bestehen. Wir m\u00fcssen die Defensive gemeinsam verbessern.\u201c", "Dennoch k\u00f6nnten die Bullen einen Innenverteidiger mit internationaler Erfahrung gut gebrauchen. Dabei m\u00fcssten die Mozartst\u00e4dter, deren Cup-Duell mit der Wiener Viktoria am 25. September (18) steigt, auch gar nicht lange suchen. Der beste Innenverteidiger trainiert seit geraumer Zeit bei Kooperationsklub Liefering: Oumar Solet!", "Kostenpunkt: Nerven statt MillionenMit Strahinja Pavlovic bildete der Franzose das st\u00e4rkste Abwehr-Duo der Bullen-\u00c4ra und zeigte auch in der Champions League auf. Mit Disziplinlosigkeiten bef\u00f6rderte er sich aber ins Abseits. Beide Seiten wollen die Trennung. Kurz vor dem Ende der Transferphase hat sich aber weiterhin kein Abnehmer gefunden. Ein Abgang ist aber immer noch wahrscheinlicher als eine \u201eBegnadigung\u201c des 24-J\u00e4hrigen. Auch, wenn der Franzose qualitativ eine Verst\u00e4rkung w\u00e4re und statt Millionen Euro wohl \u201enur\u201c viele Nerven kosten w\u00fcrde.", "K(l)eine \u00dcberraschung im KaderBei Innenverteidiger Joane Gadou sollen die Bullen aber tief ins B\u00f6rserl gegriffen haben. Kolportierte zehn Millionen Euro \u00fcberwies der Vizemeister f\u00fcr das 17-j\u00e4hrige Top-Talent an PSG. Beim Neuzugang, der einmal im Kader des franz\u00f6sischen Kr\u00f6sus stand und in der abgelaufenen Saison haupts\u00e4chlich f\u00fcr die U19 der Pariser zum Einsatz kam, handelt es sich aber vielmehr um ein gro\u00dfes Versprechen f\u00fcr die Zukunft als um eine Soforthilfe.", "Ein Indiz daf\u00fcr ist die Nicht-Nominierung von Gadou f\u00fcr den Kader der Bullen in der Champions League. Die namhaftesten Abwesenden sind der verletzte St\u00fcrmer Fernando und eben Oumar Solet. Keine gro\u00dfe \u00dcberraschung.", "Willkommen in unserer Community! Eingehende Beitr\u00e4ge werden gepr\u00fcft und anschlie\u00dfend ver\u00f6ffentlicht. Bitte achten Sie auf Einhaltung unserer Netiquette und AGB. F\u00fcr ausf\u00fchrliche Diskussionen steht Ihnen ebenso das krone.at-Forum zur Verf\u00fcgung. Hier k\u00f6nnen Sie das Community-Team via unserer Melde- und Abhilfestelle kontaktieren.", "User-Beitr\u00e4ge geben nicht notwendigerweise die Meinung des Betreibers/der Redaktion bzw. von Krone Multimedia (KMM) wieder. In diesem Sinne distanziert sich die Redaktion/der Betreiber von den Inhalten in diesem Diskussionsforum. KMM beh\u00e4lt sich insbesondere vor, gegen geltendes Recht versto\u00dfende, den guten Sitten oder der Netiquette widersprechende bzw. dem Ansehen von KMM zuwiderlaufende Beitr\u00e4ge zu l\u00f6schen, diesbez\u00fcglichen Schadenersatz gegen\u00fcber dem betreffenden User geltend zu machen, die Nutzer-Daten zu Zwecken der Rechtsverfolgung zu verwenden und strafrechtlich relevante Beitr\u00e4ge zur Anzeige zu bringen (siehe auch AGB). Hier k\u00f6nnen Sie das Community-Team via unserer Melde- und Abhilfestelle kontaktieren."], "krone.tv": [], "Gelesen": [], "Magazine der Kronen Zeitung": []}}}