{"news_outlet": "krone", "provenance": "https://www.krone.at/3086707", "query_keywords": ["schi", "us", "sp", "leiche", "ns", "politik", "ss", "annalena baerbock", "olaf scholz", "angela merkel"], "creation_date": "15.08.2023", "crawl_date": "22.10.2024", "author_person": [], "news_keywords": [], "content": {"title": "Neue Fliegerpanne: Deutsche Ministerin sitzt fest", "description": "Die deutsche Au\u00dfenministerin Annalena Baerbock ist auch beim zweiten Anlauf mit dem Versuch gescheitert, mit der Flugbereitschaft der deutschen ...", "body": {"": [], "Baerbock in Abu Dhabi": ["Die deutsche Au\u00dfenministerin Annalena Baerbock ist auch\u00a0beim zweiten Anlauf mit dem Versuch\u00a0gescheitert, mit der Flugbereitschaft der deutschen Luftwaffe nach Australien zu fliegen. Wie schon f\u00fcr die erste Notlandung musste der Jet der gr\u00fcnen Politikerin auch dieses Mal 80 Tonnen Kerosin in die Luft ablassen ...", "Bereits zum zweiten Mal binnen 24 Stunden musste der Flieger der deutschen Au\u00dfenministerin Annalena Baerbock am Montagabend umkehren: 15 Minuten nach dem Start um 1 Uhr Ortszeit (23.00 Uhr/MESZ) drehte der Airbus vom Typ A340-300 erneut vom Kurs ab und flog zun\u00e4chst zur\u00fcck in Richtung Abu Dhabi. Die Maschine war zu Anfang zwar gestiegen, nahm aber kein Tempo auf.", "\u201eWenn Sie auf die Monitore schauen, dann werden Sie auch das gleiche Flugverhalten wie gestern wiedererkennen. Wir sind gerade am Kreisefliegen. Uns ist tats\u00e4chlich leider das gleiche Problem, was wir gestern hatten, wieder passiert\u201c, sagte der Flugkapit\u00e4n in der Nacht auf Dienstag nach Angaben eines dpa-Reporters an Bord der Maschine. Seine Prognose war wenig optimistisch:\u00a0\u201eF\u00fcr uns ist der Flug heute wieder zu Ende. Da wir im Moment absolut im Dunkeln tappen, welcher Computer jetzt Schuld an der Misere ist, wird es f\u00fcr uns wahrscheinlich auch keinen weiteren Flug nach Australien geben, auch morgen nicht.\u201c Man versuche jetzt herauszufinden, wie das Flugzeug \u00fcberhaupt wieder nach Deutschland zur\u00fcckkommen k\u00f6nne.", "Der Sprecher des Ausw\u00e4rtigem Amts, Sebastian Fischer, erkl\u00e4rte indes auf Twitter (X): \u201eDas technische Problem ist trotz vorangegangener Flugtests soeben wieder aufgetreten. Wir kehren jetzt erneut nach Abu Dhabi um. Das ist sehr \u00e4rgerlich.\u201c", "In Abu Dhabi nur zum TankenBaerbock musste wegen einer Flugzeugpanne ihre Reise nach Australien am Sonntag zum ersten Mal abbrechen. Ein Sprecher des Ausw\u00e4rtigen Amts erkl\u00e4rte: \u201eWegen eines mechanischen Problems m\u00fcssen wir aus Sicherheitsgr\u00fcnden nach Abu Dhabi zur\u00fcckkehren.\u201c Dort war Baerbocks Flieger zun\u00e4chst wegen eines Tankstopps gelandet.", "Am Nachmittag verk\u00fcndete die Deutsche Luftwaffe dann vermeintlich gute Nachrichten: \u201eWir haben soeben eine Funktions\u00fcberpr\u00fcfung w\u00e4hrend eines Testfluges durchgef\u00fchrt.\u201c Dabei seien keine Probleme aufgetreten. \u201eWir planen daher, heute im Verlauf des Abends die Weiterreise nach Sydney anzutreten.\u201c", "Deutsche Politiker sind Flugpannen gewohntSolche Pannen passierten in der Vergangenheit bereits sehr h\u00e4ufig: Angela Merkel etwa musste 2018 auf dem Weg nach Argentinien zum G-20-Gipfel gemeinsam mit Olaf Scholz umkehren. Auch Baerbock selbst war erst Mitte Mai aufgrund eines Reifenschadens in Doha im W\u00fcsten-Emirat Katar gestrandet.", "Urspr\u00fcnglich wollte die Gr\u00fcnen-Politikerin Baerbock am Dienstagabend von der australischen Hauptstadt Canberra nach Sydney weiterfliegen. Am Donnerstagmorgen Ortszeit war der Weiterflug nach Neuseeland geplant. Noch am Donnerstagabend sollte es nach Fidschi weitergehen.", "Willkommen in unserer Community! Eingehende Beitr\u00e4ge werden gepr\u00fcft und anschlie\u00dfend ver\u00f6ffentlicht. Bitte achten Sie auf Einhaltung unserer Netiquette und AGB. F\u00fcr ausf\u00fchrliche Diskussionen steht Ihnen ebenso das krone.at-Forum zur Verf\u00fcgung. Hier k\u00f6nnen Sie das Community-Team via unserer Melde- und Abhilfestelle kontaktieren.", "User-Beitr\u00e4ge geben nicht notwendigerweise die Meinung des Betreibers/der Redaktion bzw. von Krone Multimedia (KMM) wieder. In diesem Sinne distanziert sich die Redaktion/der Betreiber von den Inhalten in diesem Diskussionsforum. KMM beh\u00e4lt sich insbesondere vor, gegen geltendes Recht versto\u00dfende, den guten Sitten oder der Netiquette widersprechende bzw. dem Ansehen von KMM zuwiderlaufende Beitr\u00e4ge zu l\u00f6schen, diesbez\u00fcglichen Schadenersatz gegen\u00fcber dem betreffenden User geltend zu machen, die Nutzer-Daten zu Zwecken der Rechtsverfolgung zu verwenden und strafrechtlich relevante Beitr\u00e4ge zur Anzeige zu bringen (siehe auch AGB). Hier k\u00f6nnen Sie das Community-Team via unserer Melde- und Abhilfestelle kontaktieren."], "krone.tv": [], "Gelesen": [], "Magazine der Kronen Zeitung": []}}}