{"news_outlet": "krone", "provenance": "https://www.krone.at/3215688", "query_keywords": ["schi", "us", "regierung", "hamas", "sp", "neos", "afrika", "rna", "krieg", "\u00f6vp", "ns", "israel", "terror", "ss", "europ\u00e4ische union", "karl nehammer"], "creation_date": "12.01.2024", "crawl_date": "22.10.2024", "author_person": [], "news_keywords": [], "content": {"title": "Israel: V\u00f6lkermord-Klage ist \u201ehaltlos und absurd\u201c", "description": "Israel hat vor dem Internationalen Gerichtshof den Vorwurf des V\u00f6lkermords im Gaza-Krieg entschieden zur\u00fcckgewiesen. Die von S\u00fcdafrika erhobenen ...", "body": {"": [], "Wegen Vorgehen in Gaza": ["Israel hat vor dem Internationalen Gerichtshof den Vorwurf des V\u00f6lkermords im Gaza-Krieg entschieden zur\u00fcckgewiesen. Die von S\u00fcdafrika erhobenen Vorhaltungen seien \u201ehaltlos und absurd\u201c, sagte der israelische Vertreter am Freitag in Den Haag.", "Die Opfer des Gazakrieges und das Leiden der Zivilbev\u00f6lkerung gingen allein auf das Konto der Terrororganisation Hamas. \u201eIsrael ist im Krieg mit Hamas, aber nicht mit dem pal\u00e4stinensischen Volk\u201c, sagte der Rechtsberater des israelischen Au\u00dfenministeriums Tal Becker.", "\u201eDer Antragsteller versucht, das inh\u00e4rente Recht Israels, sich zu verteidigen, zu untergraben ... und Israel wehrlos zu machen\u201c, so Becker. \u201eIsrael will kein Volk zerst\u00f6ren, sondern ein Volk sch\u00fctzen, sein eigenes\u201c, sagte der Rechtsberater.", "Anklage Novum f\u00fcr Israel\u201eWenn es V\u00f6lkermordakte gab, dann wurden sie gegen Israel ver\u00fcbt.\u201c In seiner Berufung auf das Recht Israels auf Selbstverteidigung schilderte Becker die Massaker der im Gazastreifen herrschenden Terrororganisation Hamas, bei denen am 7. Oktober rund 1200 Menschen get\u00f6tet und etwa 250 aus Israel entf\u00fchrt worden waren.", "Es ist das erste Mal, dass sich Israel vor dem h\u00f6chsten UNO-Gericht einem V\u00f6lkermord-Vorwurf stellen muss. S\u00fcdafrika hatte die Klage unter Berufung auf die V\u00f6lkermord-Konvention eingereicht, die auch Israel unterzeichnet hat. Die milit\u00e4rische Gewalt ziele auf eine absichtliche Zerst\u00f6rung des Lebens der Pal\u00e4stinenser, erkl\u00e4rte S\u00fcdafrika.", "Wie sind Urteile einzuordnen?Das Gericht, das Konflikte zwischen Staaten kl\u00e4ren soll, befasst sich zun\u00e4chst mit einem Eilantrag S\u00fcdafrikas, dass die Richter ein Ende des Milit\u00e4reinsatzes anordnen sollen. Israel wies diese Forderung zur\u00fcck. Damit w\u00fcrde dem Land das Recht auf Selbstverteidigung genommen. Eine Entscheidung \u00fcber diesen Antrag wird in wenigen Wochen erwartet.", "Entscheidungen des IGH sind rechtsverbindlich, doch hat das UNO-Gericht keine M\u00f6glichkeit zur Durchsetzung. Die Entscheidungen k\u00f6nnen aber weitreichende Folgen haben, mitunter auch anders als von den Kl\u00e4gern beabsichtigt. So erlitt etwa Serbien nach der einseitigen Unabh\u00e4ngigkeitserkl\u00e4rung des Kosovo im Jahr 2008 mit einer Klage in Den Haag Schiffbruch. Anders als von Belgrad erhofft qualifizierte das Gericht den Schritt n\u00e4mlich nicht als v\u00f6lkerrechtswidrig, womit die Klage zum Bumerang wurde.", "Klage sorgt f\u00fcr Emp\u00f6rungDie Klage gegen Israel ist auch innerhalb der Europ\u00e4ischen Union umstritten. W\u00e4hrend sich die Regierung Sloweniens an dem Verfahren beteiligen will, sehen andere L\u00e4nder die Beratungen in Den Haag eher kritisch. Dazu z\u00e4hlt auch \u00d6sterreich. \u201eWir widersetzen uns allen Versuchen, den IGH zu politisieren\u201c, betonte Bundeskanzler Karl Nehammer (\u00d6VP) am Donnerstag.", "Mit seinem tschechischen Amtskollegen Petr Fiala ver\u00f6ffentlichte er diesbez\u00fcglich einen gleichlautenden Post auf X:", "Sch\u00e4rfer \u00e4u\u00dferte sich eine Gruppe von Nationalratsabgeordneten auf Initiative des \u00d6VP-Mandatars Martin Engelberg. In einer am Donnerstag publizierten Erkl\u00e4rung bezeichneten sie die V\u00f6lkermordvorw\u00fcrfe gegen Israel als \u201ebeleidigend\u201c und \u201el\u00e4cherlich\u201c.", "\u201eDies ist ein weiterer Fall, in dem der Begriff V\u00f6lkermord missbraucht wird\u201c, hei\u00dft es in der Erkl\u00e4rung, der sich bis Freitag 16 Nationalratsabgeordnete anschlossen - 14 \u00d6VP-Parlamentarier sowie die NEOS-Abgeordneten Helmut Brandst\u00e4tter und Johannes Margreiter.", "Willkommen in unserer Community! Eingehende Beitr\u00e4ge werden gepr\u00fcft und anschlie\u00dfend ver\u00f6ffentlicht. Bitte achten Sie auf Einhaltung unserer Netiquette und AGB. F\u00fcr ausf\u00fchrliche Diskussionen steht Ihnen ebenso das krone.at-Forum zur Verf\u00fcgung. Hier k\u00f6nnen Sie das Community-Team via unserer Melde- und Abhilfestelle kontaktieren.", "User-Beitr\u00e4ge geben nicht notwendigerweise die Meinung des Betreibers/der Redaktion bzw. von Krone Multimedia (KMM) wieder. In diesem Sinne distanziert sich die Redaktion/der Betreiber von den Inhalten in diesem Diskussionsforum. KMM beh\u00e4lt sich insbesondere vor, gegen geltendes Recht versto\u00dfende, den guten Sitten oder der Netiquette widersprechende bzw. dem Ansehen von KMM zuwiderlaufende Beitr\u00e4ge zu l\u00f6schen, diesbez\u00fcglichen Schadenersatz gegen\u00fcber dem betreffenden User geltend zu machen, die Nutzer-Daten zu Zwecken der Rechtsverfolgung zu verwenden und strafrechtlich relevante Beitr\u00e4ge zur Anzeige zu bringen (siehe auch AGB). Hier k\u00f6nnen Sie das Community-Team via unserer Melde- und Abhilfestelle kontaktieren."], "krone.tv": [], "Gelesen": [], "Magazine der Kronen Zeitung": []}}}