{"news_outlet": "krone", "provenance": "https://www.krone.at/3556573", "query_keywords": ["sp", "us", "ss", "ns"], "creation_date": "11.10.2024", "crawl_date": "22.10.2024", "author_person": [], "news_keywords": [], "content": {"title": "BVB-Kult-Kicker: \u201eIch finde das sch\u2026 von Klopp\u201c", "description": "BVB-Kult-Kicker Kevin Gro\u00dfkreutz hat schockiert auf die Entscheidung von J\u00fcrgen Klopp reagiert, als \u201eHead of Global Soccer\u201c bei Red Bull zu arbeiten. ...", "body": {"": [], "\u201eWerde es ihm sagen\u201c": ["BVB-Kult-Kicker Kevin Gro\u00dfkreutz hat schockiert auf die Entscheidung von J\u00fcrgen Klopp reagiert, als \u201eHead of Global Soccer\u201c bei Red Bull zu arbeiten. \u201eWenn wir uns treffen, werde ich ihm pers\u00f6nlich sagen, dass ich es schei\u00dfe finde, dass er sowas macht\u201c, k\u00fcndigt der ehemalige Fu\u00dfball-Profi ver\u00e4rgert an.", "\u201eIch wurde wach, hatte 30 Nachrichten auf dem Handy und dachte schon: Was ist passiert?\u201c, erz\u00e4hlt Gro\u00dfkreutz im Podcast \u201eViertelstunde Fu\u00dfball\u201c. Als er schlie\u00dflich den Grund daf\u00fcr erfuhr, wollte es der 36-J\u00e4hrige zuerst nicht glauben: \u201e Ich dachte auch, ich w\u00e4re im Traum, dann habe ich gehofft, dass das eine Fake-Nachricht ist.\u201c", "Doch kurze Zeit sp\u00e4ter war es offiziell, dass Klopp neuer \u201eHead of Global Soccer\u201c bei Red Bull wird. \u201eEs war schon ein Schock und ist traurig. Irgendwie ist das immer noch nicht richtig bei mir angekommen\u201c, zeigt sich der ehemalige Klopp-Sch\u00fctzling entt\u00e4uscht.", "\u201eWerde es ihm pers\u00f6nlich sagen\u201cGro\u00dfkreutz versteht die Motivation hinter der Entscheidung nicht: \u201eGerechnet hat damit glaube ich niemand. Es ist schon sehr, sehr komisch und noch nicht richtig zu fassen. Trotzdem ist er ein Freund von mir, dem ich viel zu verdanken habe. Ich werde auch immer dankbar sein.\u201c", "Allerdings k\u00f6nne auch das seine Entt\u00e4uschung nicht verschleiern, so der 36-J\u00e4hrige: \u201eAls Fu\u00dfball-Fan finde ich es auf Deutsch gesagt schei\u00dfe.\u201c Deshalb hat der ehemalige Dortmund-Profi einen Entschluss gefasst: \u201e Aber als Freund muss man Entscheidungen auch akzeptieren. Wenn wir uns treffen, werde ich ihm trotzdem pers\u00f6nlich sagen, dass ich es schei\u00dfe finde, dass er sowas macht!\u201c", "Willkommen in unserer Community! Eingehende Beitr\u00e4ge werden gepr\u00fcft und anschlie\u00dfend ver\u00f6ffentlicht. Bitte achten Sie auf Einhaltung unserer Netiquette und AGB. F\u00fcr ausf\u00fchrliche Diskussionen steht Ihnen ebenso das krone.at-Forum zur Verf\u00fcgung. Hier k\u00f6nnen Sie das Community-Team via unserer Melde- und Abhilfestelle kontaktieren.", "User-Beitr\u00e4ge geben nicht notwendigerweise die Meinung des Betreibers/der Redaktion bzw. von Krone Multimedia (KMM) wieder. In diesem Sinne distanziert sich die Redaktion/der Betreiber von den Inhalten in diesem Diskussionsforum. KMM beh\u00e4lt sich insbesondere vor, gegen geltendes Recht versto\u00dfende, den guten Sitten oder der Netiquette widersprechende bzw. dem Ansehen von KMM zuwiderlaufende Beitr\u00e4ge zu l\u00f6schen, diesbez\u00fcglichen Schadenersatz gegen\u00fcber dem betreffenden User geltend zu machen, die Nutzer-Daten zu Zwecken der Rechtsverfolgung zu verwenden und strafrechtlich relevante Beitr\u00e4ge zur Anzeige zu bringen (siehe auch AGB). Hier k\u00f6nnen Sie das Community-Team via unserer Melde- und Abhilfestelle kontaktieren."], "Gelesen": [], "Magazine der Kronen Zeitung": []}}}