{"news_outlet": "krone", "provenance": "https://www.krone.at/3423296", "query_keywords": ["europa", "schi", "us", "regierung", "sp", "spo", "ns", "amerika", "ss"], "creation_date": "18.06.2024", "crawl_date": "22.10.2024", "author_person": [], "news_keywords": [], "content": {"title": "Orb\u00e1n kopiert Trump und will Europa \u201egreat\u201c machen", "description": "\u201eMake Europe Great Again\u201c: Die rechtsnationale ungarische Regierung verwendet als Motto f\u00fcr ihre bevorstehende EU-Ratspr\u00e4sidentschaft einen ...", "body": {"": [], "EU-Ratspr\u00e4sidentschaft": ["\u201eMake Europe Great Again\u201c: Die rechtsnationale ungarische Regierung verwendet als Motto f\u00fcr ihre bevorstehende EU-Ratspr\u00e4sidentschaft einen abgewandelten Wahlkampf-Slogan des umstrittenen amerikanischen Ex-Pr\u00e4sidenten Donald Trump. Auch politisch steht man sich nahe.", "Auf Deutsch bedeutet der Spruch so viel wie \u201eMacht Europa wieder gro\u00dfartig\u201c.\u00a0In der Vergangenheit hatten sich Ungarns rechtspopulistischer Ministerpr\u00e4sident Viktor Orb\u00e1n und Trump immer wieder gegenseitig gelobt.", "Erst im M\u00e4rz pries Orb\u00e1n Trump bei einem Treffen als \u201ePr\u00e4sidenten des Friedens\u201c, w\u00e4hrend der Amerikaner den Ungarn wiederum als \u201ebesten F\u00fchrer\u201c \u00fcberhaupt r\u00fchmte. Orb\u00e1n war der einzige Regierungschef eines EU-Landes, der sich bereits vor Trumps Wahl zum Pr\u00e4sidenten 2016 offen zur Unterst\u00fctzung des Republikaners bekannt hatte.", "Politische \u00dcberschneidungenDie beiden Rechtspopulisten haben politisch viel gemeinsam. Trumps ehemaliger Chefberater Bannon bezeichnete den Ungarn einmal als \u201eTrump vor Trump\u201c. Orb\u00e1n regiert in Ungarn schon seit 2010. Trump wiederum hat ein Faible f\u00fcr Autokraten. Daraus hat er nie einen Hehl gemacht.", "Ungarn wird im Juli turnusm\u00e4\u00dfig f\u00fcr sechs Monate die EU-Ratspr\u00e4sidentschaft \u00fcbernehmen. Der Regierung in Budapest kommt dann eine wichtige Vermittlerrolle bei Meinungsverschiedenheiten zwischen den EU-Staaten zu und ungarische Minister werden den Vorsitz bei EU-Ministertreffen haben. Zurzeit \u00fcbt noch Belgien diese Funktion aus.", "Willkommen in unserer Community! Eingehende Beitr\u00e4ge werden gepr\u00fcft und anschlie\u00dfend ver\u00f6ffentlicht. Bitte achten Sie auf Einhaltung unserer Netiquette und AGB. F\u00fcr ausf\u00fchrliche Diskussionen steht Ihnen ebenso das krone.at-Forum zur Verf\u00fcgung. Hier k\u00f6nnen Sie das Community-Team via unserer Melde- und Abhilfestelle kontaktieren.", "User-Beitr\u00e4ge geben nicht notwendigerweise die Meinung des Betreibers/der Redaktion bzw. von Krone Multimedia (KMM) wieder. In diesem Sinne distanziert sich die Redaktion/der Betreiber von den Inhalten in diesem Diskussionsforum. KMM beh\u00e4lt sich insbesondere vor, gegen geltendes Recht versto\u00dfende, den guten Sitten oder der Netiquette widersprechende bzw. dem Ansehen von KMM zuwiderlaufende Beitr\u00e4ge zu l\u00f6schen, diesbez\u00fcglichen Schadenersatz gegen\u00fcber dem betreffenden User geltend zu machen, die Nutzer-Daten zu Zwecken der Rechtsverfolgung zu verwenden und strafrechtlich relevante Beitr\u00e4ge zur Anzeige zu bringen (siehe auch AGB). Hier k\u00f6nnen Sie das Community-Team via unserer Melde- und Abhilfestelle kontaktieren."], "krone.tv": [], "Gelesen": [], "Magazine der Kronen Zeitung": []}}}