{"news_outlet": "krone", "provenance": "https://www.krone.at/3313273", "query_keywords": ["christ", "us", "sp", "spo", "krieg", "ns", "israel", "usa", "ss"], "creation_date": "31.03.2024", "crawl_date": "22.10.2024", "author_person": [], "news_keywords": [], "content": {"title": "Ostern im Heiligen Land in Zeiten des Gaza-Krieges", "description": "\u00dcblicherweise str\u00f6men Zehntausende Gl\u00e4ubige zu den Feiertagen nach Jerusalem. Heuer ist es anders \u2013 das Land ist im Krieg. Der Palmsonntag der ...", "body": {"": [], "Tim Cupal in Jerusalem": ["\u00dcblicherweise str\u00f6men Zehntausende Gl\u00e4ubige zu den Feiertagen nach Jerusalem. Heuer ist es anders \u2013 das Land ist im Krieg. Der Palmsonntag der Vorwoche war dennoch irgendwie fr\u00f6hlich, ein Lebenszeichen der kleinen christlichen Minderheit hier. Ein sehr pers\u00f6nlicher Bericht von ORF-Israel-Korrespondent Tim Cupal.", "Schon der vergangene Palmsonntag: Immer wieder blitzt die Sonne durch die Wolken. Dann leuchtet kurz die goldene Kuppel des Felsendoms auf. Ein Meer aus gr\u00fcnen Palmbl\u00e4ttern wogt \u00fcber den Gl\u00e4ubigen, die vom \u00d6lberg durch enge Gassen im Zickzackkurs hinunter zum L\u00f6wentor in die Altstadt von Jerusalem ziehen. Vielleicht sind es tausend diesmal. Nicht so wenige wie bef\u00fcrchtet, aber doch viel weniger als in vergangenen Jahren. \u201eEin Ostern mit angezogener Handbremse\u201c, sagt Abt Nikodemus Schnabel von der Dormitio-Abtei auf dem Berg Zion."], "Mehr Krone Plus Artikel": ["Mehr Krone Plus Artikel", "Willkommen in unserer Community! Eingehende Beitr\u00e4ge werden gepr\u00fcft und anschlie\u00dfend ver\u00f6ffentlicht. Bitte achten Sie auf Einhaltung unserer Netiquette und AGB. F\u00fcr ausf\u00fchrliche Diskussionen steht Ihnen ebenso das krone.at-Forum zur Verf\u00fcgung. Hier k\u00f6nnen Sie das Community-Team via unserer Melde- und Abhilfestelle kontaktieren.", "User-Beitr\u00e4ge geben nicht notwendigerweise die Meinung des Betreibers/der Redaktion bzw. von Krone Multimedia (KMM) wieder. In diesem Sinne distanziert sich die Redaktion/der Betreiber von den Inhalten in diesem Diskussionsforum. KMM beh\u00e4lt sich insbesondere vor, gegen geltendes Recht versto\u00dfende, den guten Sitten oder der Netiquette widersprechende bzw. dem Ansehen von KMM zuwiderlaufende Beitr\u00e4ge zu l\u00f6schen, diesbez\u00fcglichen Schadenersatz gegen\u00fcber dem betreffenden User geltend zu machen, die Nutzer-Daten zu Zwecken der Rechtsverfolgung zu verwenden und strafrechtlich relevante Beitr\u00e4ge zur Anzeige zu bringen (siehe auch AGB). Hier k\u00f6nnen Sie das Community-Team via unserer Melde- und Abhilfestelle kontaktieren."], "krone.tv": [], "Gelesen": [], "Magazine der Kronen Zeitung": []}}}