{"news_outlet": "krone", "provenance": "https://www.krone.at/3443001", "query_keywords": ["us", "sp", "krieg", "ukraine", "usa", "ns", "ss"], "creation_date": "03.07.2024", "crawl_date": "22.10.2024", "author_person": [], "news_keywords": [], "content": {"title": "Die NATO baut ihre Pr\u00e4senz in Kiew aus", "description": "Die NATO baut ihre zivile Pr\u00e4senz in der Ukraine weiter aus. Die B\u00fcndnisstaaten haben beschlossen, einen Sonderbeauftragten nach Kiew zu entsenden, ...", "body": {"": [], "Sonderbeauftragter": ["Die NATO baut ihre zivile Pr\u00e4senz in der Ukraine weiter aus. Die B\u00fcndnisstaaten haben beschlossen, einen Sonderbeauftragten nach Kiew zu entsenden, der dort die politische und praktische Unterst\u00fctzung koordinieren soll.", "Hintergrund ist insbesondere, dass die NATO beim Gipfeltreffen in der kommenden Woche in Washington den Startschuss f\u00fcr einen neuen Einsatz zur Koordinierung von Waffenlieferungen und Ausbildungsaktivit\u00e4ten f\u00fcr die ukrainischen Streitkr\u00e4fte geben will. Das Hauptquartier daf\u00fcr soll in Wiesbaden in Deutschland aufgebaut werden. Noch ist unklar, wer dieser Sonderbeauftragte sein wird. Weitere Details werde man nach der offiziellen Auswahl kommunizieren, hei\u00dft es.", "Das Milit\u00e4rb\u00fcndnis hat bereits seit knapp einem Jahrzehnt eine offizielle Vertretung in Kiew, die auch ein seit Ende der 90er-Jahre existierendes Verbindungsb\u00fcro und ein Informations- und Dokumentationszentrum steuert. Sie k\u00fcmmert sich unter anderem um Kontakte mit ukrainischen Ministerien und Beh\u00f6rden und soll den politischen Dialog und die praktische Zusammenarbeit zwischen der NATO f\u00f6rdern. Zudem ber\u00e4t sie Beh\u00f6rden \u00fcber Aktivit\u00e4ten zur Unterst\u00fctzung der NATO-Ukraine-Partnerschaft und Reformen im Sicherheits- und Verteidigungssektor. Auch daf\u00fcr soll es k\u00fcnftig mehr Personal geben.", "Vorkehrungen f\u00fcr m\u00f6gliche Trump-Pr\u00e4sidentschaftDie Koordinierung von Waffenlieferungen und Ausbildungsaktivit\u00e4ten, die die NATO k\u00fcnftig \u00fcbernehmen will, werden bisher federf\u00fchrend von den Vereinigten Staaten wahrgenommen. Das NATO-Projekt gilt auch als Vorkehrung f\u00fcr den Fall einer m\u00f6glichen R\u00fcckkehr von Donald Trump ins US-Pr\u00e4sidentenamt ab J\u00e4nner 2025. \u00c4u\u00dferungen des Republikaners hatten in der Vergangenheit Zweifel daran geweckt, ob die USA die Ukraine unter seiner F\u00fchrung weiter so wie bisher im Abwehrkrieg gegen Russland unterst\u00fctzen werden.", "Willkommen in unserer Community! Eingehende Beitr\u00e4ge werden gepr\u00fcft und anschlie\u00dfend ver\u00f6ffentlicht. Bitte achten Sie auf Einhaltung unserer Netiquette und AGB. F\u00fcr ausf\u00fchrliche Diskussionen steht Ihnen ebenso das krone.at-Forum zur Verf\u00fcgung. Hier k\u00f6nnen Sie das Community-Team via unserer Melde- und Abhilfestelle kontaktieren.", "User-Beitr\u00e4ge geben nicht notwendigerweise die Meinung des Betreibers/der Redaktion bzw. von Krone Multimedia (KMM) wieder. In diesem Sinne distanziert sich die Redaktion/der Betreiber von den Inhalten in diesem Diskussionsforum. KMM beh\u00e4lt sich insbesondere vor, gegen geltendes Recht versto\u00dfende, den guten Sitten oder der Netiquette widersprechende bzw. dem Ansehen von KMM zuwiderlaufende Beitr\u00e4ge zu l\u00f6schen, diesbez\u00fcglichen Schadenersatz gegen\u00fcber dem betreffenden User geltend zu machen, die Nutzer-Daten zu Zwecken der Rechtsverfolgung zu verwenden und strafrechtlich relevante Beitr\u00e4ge zur Anzeige zu bringen (siehe auch AGB). Hier k\u00f6nnen Sie das Community-Team via unserer Melde- und Abhilfestelle kontaktieren."], "krone.tv": [], "Gelesen": [], "Magazine der Kronen Zeitung": []}}}