{"news_outlet": "krone", "provenance": "https://www.krone.at/3353548", "query_keywords": ["us", "regierung", "sp", "spo", "usa", "ns", "politik", "familie", "ss"], "creation_date": "26.04.2024", "crawl_date": "22.10.2024", "author_person": [], "news_keywords": [], "content": {"title": "Budapest: Erneut Tausende bei Protest gegen Orb\u00e1n", "description": "Der ungarische Oppositionspolitiker P\u00e9ter Magyar und Vize-Vorsitzende der Partei \u201eRespekt und Freiheit\u201c (TISZA) hat f\u00fcr Freitagabend erneut zu einem ...", "body": {"": [], "Aufruf von Magyar": ["Der ungarische Oppositionspolitiker P\u00e9ter Magyar und Vize-Vorsitzende der Partei \u201eRespekt und Freiheit\u201c (TISZA) hat f\u00fcr Freitagabend erneut zu einem Protest gegen den rechtsnationalen ungarischen Premier Viktor Orb\u00e1n und seine Regierung aufgerufen. Erneut konnte er Tausende mobilisieren.", "Vor dem Budapester Innenministerium forderte Magyar eine Reform des Kinderschutzgesetzes und eine bedeutende Erh\u00f6hung der Finanzmittel f\u00fcr den Kinderschutz.", "Innenminister \u201esoll in Pension gehen\u201cDer 43-J\u00e4hrige rief au\u00dferdem dazu auf, die f\u00fcr\u00a0die P\u00e4dophilie-Skandale\u00a0politischen Verantwortlichen zur Rechenschaft zu ziehen. In diesem Zusammenhang forderte er den R\u00fccktritt des Innenministers S\u00e1ndor Pint\u00e9r, der in Pension gehen solle, wurde Magyar vom Onlineportal \u201eTelex.hu\u201c zitiert.", "Der Orb\u00e1n-Regierung warf der Oppositionspolitiker vor, sie w\u00fcrde sich auf l\u00fcgnerische Weise als \u201eFamilienfreund\u201c und als \u201eKinderfreund\u201c darstellen. Magyar forderte Orb\u00e1n auf, sich bei den Opfern der P\u00e4dophilie-Skandale zu entschuldigen oder zur\u00fcckzutreten.", "Lohnerh\u00f6hung versprochenAls Vize-Vorsitzender der Partei \u201eRespekt und Freiheit\u201c (TISZA) versprach Magyar weiters eine Lohnerh\u00f6hung f\u00fcr alle Besch\u00e4ftigen des Gesundheits- und Sozialwesens sowie f\u00fcr Angestellte im Bereich des Kinderschutzes, sollte TISZA in die Regierung kommen.", "Willkommen in unserer Community! Eingehende Beitr\u00e4ge werden gepr\u00fcft und anschlie\u00dfend ver\u00f6ffentlicht. Bitte achten Sie auf Einhaltung unserer Netiquette und AGB. F\u00fcr ausf\u00fchrliche Diskussionen steht Ihnen ebenso das krone.at-Forum zur Verf\u00fcgung. Hier k\u00f6nnen Sie das Community-Team via unserer Melde- und Abhilfestelle kontaktieren.", "User-Beitr\u00e4ge geben nicht notwendigerweise die Meinung des Betreibers/der Redaktion bzw. von Krone Multimedia (KMM) wieder. In diesem Sinne distanziert sich die Redaktion/der Betreiber von den Inhalten in diesem Diskussionsforum. KMM beh\u00e4lt sich insbesondere vor, gegen geltendes Recht versto\u00dfende, den guten Sitten oder der Netiquette widersprechende bzw. dem Ansehen von KMM zuwiderlaufende Beitr\u00e4ge zu l\u00f6schen, diesbez\u00fcglichen Schadenersatz gegen\u00fcber dem betreffenden User geltend zu machen, die Nutzer-Daten zu Zwecken der Rechtsverfolgung zu verwenden und strafrechtlich relevante Beitr\u00e4ge zur Anzeige zu bringen (siehe auch AGB). Hier k\u00f6nnen Sie das Community-Team via unserer Melde- und Abhilfestelle kontaktieren."], "krone.tv": [], "Gelesen": [], "Magazine der Kronen Zeitung": []}}}