{"news_outlet": "krone", "provenance": "https://www.krone.at/3418009", "query_keywords": ["europa", "us", "regierung", "sp", "krieg", "ukraine", "ns", "usa", "ss"], "creation_date": "14.06.2024", "crawl_date": "22.10.2024", "author_person": [], "news_keywords": [], "content": {"title": "NATO baut Kommandozentrale in Deutschland auf", "description": "Das Hauptquartier f\u00fcr den geplanten NATO-Einsatz zur Koordinierung von Waffenlieferungen und Ausbildungsaktivit\u00e4ten f\u00fcr die ukrainischen Streitkr\u00e4fte ...", "body": {"": [], "F\u00fcr Ukraine-Einsatz:": ["Das Hauptquartier f\u00fcr den geplanten NATO-Einsatz zur Koordinierung von Waffenlieferungen und Ausbildungsaktivit\u00e4ten f\u00fcr die ukrainischen Streitkr\u00e4fte wird in Deutschland angesiedelt.", "Wie die Deutsche Presse-Agentur dpa am Freitag aus B\u00fcndniskreisen erfuhr, ist Wiesbaden als Standort vorgesehen. Dort ist auch die Basis der US-Streitkr\u00e4fte in Europa, die bisher die Koordinierungsaufgaben wahrnehmen.", "Plan im Nordatlantikrat beschlossenGeleitet werden soll der Einsatz von einem Drei-Sterne-General, der direkt an den Oberbefehlshaber der NATO-Streitkr\u00e4fte in Europa berichtet. Der Operationsplan f\u00fcr den neuen NATO-Einsatz war am Donnerstag vom Nordatlantikrat im schriftlichen Verfahren beschlossen worden. Er wurde dann am Freitag von den Verteidigungsministern best\u00e4tigt.", "Die Unterst\u00fctzungsaufgaben werden bisher federf\u00fchrend von den Vereinigten Staaten wahrgenommen. Diese hatten daf\u00fcr Ende 2022 im Europa-Hauptquartier der US-Streitkr\u00e4fte im hessischen Wiesbaden eine rund 300 Soldaten starke Einheit mit dem Namen Security Assistance Group-Ukraine (SAG-U) aufgebaut.", "Vorkehrung f\u00fcr m\u00f6gliche Wiederwahl TrumpsDas NATO-Projekt gilt auch als Vorkehrung f\u00fcr den Fall einer m\u00f6glichen R\u00fcckkehr von Donald Trump ins US-Pr\u00e4sidentenamt ab J\u00e4nner 2025. \u00c4u\u00dferungen des Republikaners hatten in der Vergangenheit Zweifel daran geweckt, ob die USA die Ukraine unter seiner F\u00fchrung weiter so wie bisher im Abwehrkrieg gegen Russland unterst\u00fctzen werden.", "Im B\u00fcndnis wird bef\u00fcrchtet, dass von einem politischen Kurswechsel in Washington auch die Koordinierung von Waffenlieferungen und Ausbildungsaktivit\u00e4ten f\u00fcr die ukrainischen Streitkr\u00e4fte betroffen sein k\u00f6nnte.", "Ungarn beteiligt sich nicht an ProjektNicht beteiligen wird sich an dem neuen NATO-Projekt Ungarn. Die dortige Regierung von Ministerpr\u00e4sident Viktor Orb\u00e1n bef\u00fcrchtet, dass das B\u00fcndnis durch das Projekt in eine direkte Konfrontation mit Russland getrieben werden k\u00f6nnte.", "Deswegen waren vor zwei Jahren auch noch zahlreiche andere NATO-Staaten sehr zur\u00fcckhaltend gewesen. Sie verhinderten eine st\u00e4rkere NATO-Unterst\u00fctzung. Im Laufe der Zeit hat sich die Einsch\u00e4tzung aber verhindert und die meisten NATO-Staaten stufen das Risiko als kalkulierbar ein.", "Um daf\u00fcr zu sorgen, dass Ungarn nicht den notwendigen Konsens f\u00fcr das Projekt verhindert, wurde unserem Nachbarland zugesichert, dass es sich weder finanziell noch personell beteiligen muss.", "Offizieller Start im Idealfall im JuliAuf Grundlage des vereinbarten Operationsplans k\u00f6nnen nun die weiteren Vorbereitungen f\u00fcr das Projekt erfolgen. Offiziell gestartet werden soll es im Idealfall im Juli, wenn die 32 Staats- und Regierungschefs der NATO-Staaten in Washington zu einem Gipfeltreffen zusammenkommen.", "Willkommen in unserer Community! Eingehende Beitr\u00e4ge werden gepr\u00fcft und anschlie\u00dfend ver\u00f6ffentlicht. Bitte achten Sie auf Einhaltung unserer Netiquette und AGB. F\u00fcr ausf\u00fchrliche Diskussionen steht Ihnen ebenso das krone.at-Forum zur Verf\u00fcgung. Hier k\u00f6nnen Sie das Community-Team via unserer Melde- und Abhilfestelle kontaktieren.", "User-Beitr\u00e4ge geben nicht notwendigerweise die Meinung des Betreibers/der Redaktion bzw. von Krone Multimedia (KMM) wieder. In diesem Sinne distanziert sich die Redaktion/der Betreiber von den Inhalten in diesem Diskussionsforum. KMM beh\u00e4lt sich insbesondere vor, gegen geltendes Recht versto\u00dfende, den guten Sitten oder der Netiquette widersprechende bzw. dem Ansehen von KMM zuwiderlaufende Beitr\u00e4ge zu l\u00f6schen, diesbez\u00fcglichen Schadenersatz gegen\u00fcber dem betreffenden User geltend zu machen, die Nutzer-Daten zu Zwecken der Rechtsverfolgung zu verwenden und strafrechtlich relevante Beitr\u00e4ge zur Anzeige zu bringen (siehe auch AGB). Hier k\u00f6nnen Sie das Community-Team via unserer Melde- und Abhilfestelle kontaktieren."], "krone.tv": [], "Gelesen": [], "Magazine der Kronen Zeitung": []}}}