{"news_outlet": "krone", "provenance": "https://www.krone.at/3442971", "query_keywords": ["demo", "schi", "us", "sp", "frankreich", "usa", "ns", "ss"], "creation_date": "03.07.2024", "crawl_date": "22.10.2024", "author_person": [], "news_keywords": [], "content": {"title": "Biden f\u00fchrt schwache Debatte auf Jetlag zur\u00fcck", "description": "Der amtierende US-Pr\u00e4sident hat bei der Debatte mit seinem republikanischen Gegner, Donald Trump, keineswegs gegl\u00e4nzt. Das heisere Staatsoberhaupt ...", "body": {"": [], "\u201eFast eingeschlafen\u201c": ["Der amtierende US-Pr\u00e4sident hat bei der Debatte mit seinem republikanischen Gegner, Donald Trump, keineswegs gegl\u00e4nzt. Das heisere Staatsoberhaupt stotterte und sprach sehr undeutlich \u2013 nun kommentierte Biden seine schlechte Performance: \u201eIch hatte nicht meinen besten Abend.\u201c Der Jetlag nach zwei Auslandsreisen Anfang Juni seien daran schuld. Er w\u00e4re auf der B\u00fchne fast eingeschlafen, r\u00e4umte der 81-J\u00e4hrige ein.", "Bidens h\u00f6heres Alter von 81 Jahren wird von seinen politischen Gegnern oft als Argument angef\u00fchrt, warum er nicht fit genug f\u00fcr das Amt w\u00e4re. Trump ist allerdings nur drei Jahre und sieben Monate j\u00fcnger als sein Kontrahent. Der schwache Auftritt bei der Debatte vergangene Woche lie\u00df diesen Unterschied aber weitaus gr\u00f6\u00dfer erscheinen.", "Biden: \u201eHabe nicht auf meine Mitarbeiter geh\u00f6rt\u201cBiden reagierte am Dienstag bei einer Wahlkampfveranstaltung in McLean im US-Bundesstaat Virginia auf die Kritik: Er habe sich entschieden, vor der Debatte mehrmals um die Welt zu reisen und dabei rund 100 Zeitzonen zu \u00fcberqueren. \u201eIch habe nicht auf meine Mitarbeiter geh\u00f6rt und w\u00e4re auf der B\u00fchne fast eingeschlafen\u201c. Das sei keine Entschuldigung, aber eine Erkl\u00e4rung.", "Die britische Zeitung \u201eThe Times\u201c hat f\u00fcnf \u201edesastr\u00f6se\u201c Momente in der Debatte zusammengeschnitten:", "Pr\u00e4sident reiste nach Frankreich und Italien binnen zwei WochenBiden reiste im vergangenen Monat zweimal innerhalb von zwei Wochen nach Frankreich und Italien. Er flog \u00fcber Nacht vom G7-Gipfel im italienischen Bari zu einer Spendenveranstaltung mit Ex-Pr\u00e4sident Barack Obama in Los Angeles am 15. Juni, bevor er am n\u00e4chsten Tag nach Washington zur\u00fcckkehrte. Anschlie\u00dfend verbrachte er sechs Tage in Camp David, um sich auf die Debatte am 27. Juni vorzubereiten. Vertreter des US-Pr\u00e4sidialamtes hatten Bidens schwache Leistung w\u00e4hrend der Debatte auf eine Erk\u00e4ltung zur\u00fcckgef\u00fchrt. Biden erw\u00e4hnte w\u00e4hrend der Spendengala am Dienstag keine Krankheit.", "Bidens Leistung in der Debatte gegen Trump hatte f\u00fcr Kritik gesorgt. Der US-Pr\u00e4sident sieht sich mit Forderungen konfrontiert, seine Kandidatur zur\u00fcckzuziehen. Laut einer aktuellen Reuters/Ipsos-Umfrage ist jeder dritte Demokrat der Meinung, dass Biden nach der Debatte seine Kandidatur f\u00fcr die Wiederwahl beenden sollte. In einem hypothetischen Vergleich mit Trump schneidet jedoch kein prominenter demokratischer Kandidat besser ab als Biden.", "Beide Kandidaten liegen in Umfragen gleichaufTrotz der Kontroverse sieht die Umfrage beide Kandidaten gleichauf im Rennen um die Pr\u00e4sidentschaftswahl am 5. November. Sowohl Trump als auch Biden erhalten demnach die Unterst\u00fctzung von jeweils 40 Prozent der registrierten W\u00e4hler, was darauf hindeutet, dass Biden seit der Debatte nicht an Boden verloren hat.", "Willkommen in unserer Community! Eingehende Beitr\u00e4ge werden gepr\u00fcft und anschlie\u00dfend ver\u00f6ffentlicht. Bitte achten Sie auf Einhaltung unserer Netiquette und AGB. F\u00fcr ausf\u00fchrliche Diskussionen steht Ihnen ebenso das krone.at-Forum zur Verf\u00fcgung. Hier k\u00f6nnen Sie das Community-Team via unserer Melde- und Abhilfestelle kontaktieren.", "User-Beitr\u00e4ge geben nicht notwendigerweise die Meinung des Betreibers/der Redaktion bzw. von Krone Multimedia (KMM) wieder. In diesem Sinne distanziert sich die Redaktion/der Betreiber von den Inhalten in diesem Diskussionsforum. KMM beh\u00e4lt sich insbesondere vor, gegen geltendes Recht versto\u00dfende, den guten Sitten oder der Netiquette widersprechende bzw. dem Ansehen von KMM zuwiderlaufende Beitr\u00e4ge zu l\u00f6schen, diesbez\u00fcglichen Schadenersatz gegen\u00fcber dem betreffenden User geltend zu machen, die Nutzer-Daten zu Zwecken der Rechtsverfolgung zu verwenden und strafrechtlich relevante Beitr\u00e4ge zur Anzeige zu bringen (siehe auch AGB). Hier k\u00f6nnen Sie das Community-Team via unserer Melde- und Abhilfestelle kontaktieren."], "krone.tv": [], "Gelesen": [], "Magazine der Kronen Zeitung": []}}}