{"news_outlet": "krone", "provenance": "https://www.krone.at/3383097", "query_keywords": ["schi", "us", "regierung", "hamas", "sp", "rna", "krieg", "ns", "israel", "usa", "terror", "ss"], "creation_date": "20.05.2024", "crawl_date": "22.10.2024", "author_person": [], "news_keywords": [], "content": {"title": "Internationaler Haftbefehl gegen Netanyahu", "description": "Der Chefankl\u00e4ger des Internationalen Strafgerichtshofs hat am Montag einen Haftbefehl gegen Israels Premier Benjamin Netanyahu und den Anf\u00fchrer der ...", "body": {"": [], "Wegen Gaza-Krieg": ["Der Chefankl\u00e4ger des Internationalen Strafgerichtshofs hat am Montag einen Haftbefehl gegen Israels Premier Benjamin Netanyahu und den Anf\u00fchrer der Terrororganisation Hamas, Jihia al-Sinwar, beantragt.", "In der Stellungnahme der Beh\u00f6rde hie\u00df es, es gebe \u201ehinreichenden Grund zu der Annahme, dass Ministerpr\u00e4sident Benjamin Netanjahu und Verteidigungsminister Joav Gallant die strafrechtliche Verantwortung f\u00fcr Kriegsverbrechen und Verbrechen gegen die Menschlichkeit tragen\u201c.", "Auch Sinwar werden Kriegsverbrechen und Verbrechen gegen die Menschlichkeit vorgeworfen.", "\u201eNiemand steht \u00fcber dem Gesetz\u201cDamit ist es erstmals in der Geschichte des IStGH zu einem Haftbefehl gegen den Regierungschef eines mit den USA verb\u00fcndeten Staates gekommen. In einem Interview mit dem Nachrichtensender CNN erkl\u00e4rte IStGH-Chefankl\u00e4ger Karim Khan: \u201eNiemand steht \u00fcber dem Gesetz.\u201c", "Khan z\u00e4hlte im Zusammenhang mit der Hamas folgende Verbrechen auf: Mord, Geiselnahmen, Vergewaltigungen und sexuelle Gewalt gegen Geiseln. Als Verbrechen, die er Israel vorwirft, nannte der 54-j\u00e4hrige Schotte \u201eHunger als Mittel der Kriegsf\u00fchrung, Verweigerung humanit\u00e4rer Hilfe f\u00fcr die notleidende Zivilbev\u00f6lkerung und gezielte Angriffe auf die Zivilbev\u00f6lkerung\u201c.", "Willkommen in unserer Community! Eingehende Beitr\u00e4ge werden gepr\u00fcft und anschlie\u00dfend ver\u00f6ffentlicht. Bitte achten Sie auf Einhaltung unserer Netiquette und AGB. F\u00fcr ausf\u00fchrliche Diskussionen steht Ihnen ebenso das krone.at-Forum zur Verf\u00fcgung. Hier k\u00f6nnen Sie das Community-Team via unserer Melde- und Abhilfestelle kontaktieren.", "User-Beitr\u00e4ge geben nicht notwendigerweise die Meinung des Betreibers/der Redaktion bzw. von Krone Multimedia (KMM) wieder. In diesem Sinne distanziert sich die Redaktion/der Betreiber von den Inhalten in diesem Diskussionsforum. KMM beh\u00e4lt sich insbesondere vor, gegen geltendes Recht versto\u00dfende, den guten Sitten oder der Netiquette widersprechende bzw. dem Ansehen von KMM zuwiderlaufende Beitr\u00e4ge zu l\u00f6schen, diesbez\u00fcglichen Schadenersatz gegen\u00fcber dem betreffenden User geltend zu machen, die Nutzer-Daten zu Zwecken der Rechtsverfolgung zu verwenden und strafrechtlich relevante Beitr\u00e4ge zur Anzeige zu bringen (siehe auch AGB). Hier k\u00f6nnen Sie das Community-Team via unserer Melde- und Abhilfestelle kontaktieren."], "krone.tv": [], "Gelesen": [], "Magazine der Kronen Zeitung": []}}}