{"news_outlet": "krone", "provenance": "https://www.krone.at/3394629", "query_keywords": ["rki", "europa", "us", "sp", "rna", "krieg", "ukraine", "ns", "usa", "ss"], "creation_date": "28.05.2024", "crawl_date": "22.10.2024", "author_person": [], "news_keywords": [], "content": {"title": "Putin warnt Westen vor \u201eernsten Konsequenzen\u201c", "description": "Der Druck aus Kiew und mittlerweile auch aus der NATO auf verb\u00fcndete Staaten wird zunehmend gr\u00f6\u00dfer, westliche Waffen auch gegen Ziele in Russland zu ...", "body": {"": [], "Angriffe auf Russland": ["Der Druck aus Kiew und mittlerweile auch aus der NATO auf verb\u00fcndete Staaten wird zunehmend gr\u00f6\u00dfer, westliche Waffen auch gegen Ziele in Russland zu verwenden. Als Beispiel eines m\u00f6glichen Einsatzes westlicher Waffen nannte NATO-Generalsekret\u00e4r Jens Stoltenberg die ukrainische Region Charkiw, wo die Frontlinie und die Grenze zu Russland mehr oder weniger zusammenfielen. Die \u00dcberlegungen lassen die Alarmglocken im Kreml schrillen.", "Der russische Pr\u00e4sident Wladimir Putin hat bereits mit ernsten Konsequenzen gedroht. \u201eDiese st\u00e4ndige Eskalation kann zu ernsten Konsequenzen f\u00fchren\u201c, sagte Putin am Dienstag bei einem Besuch in Usbekistan. \u201eIn Europa, besonders in den kleinen Staaten, sollten sie sich bewusst machen, womit sie da spielen.\u201c", "Was das V\u00f6lkerrecht sagtV\u00f6lkerrechtlich sind nach Angaben von Experten Angriffe auf milit\u00e4rische Ziele in Russland durch die Ukraine im Rahmen der Verteidigung gegen den Angriffskrieg gedeckt. Politisch scheuen manche westliche Unterst\u00fctzerl\u00e4nder der Ukraine allerdings davor zur\u00fcck, Kiew zu erlauben, von ihnen gelieferte Waffen f\u00fcr Angriffe auf russisches Territorium zu verwenden.\u00a0Begr\u00fcndet wird dies meist mit der Furcht, von Moskau als Kriegspartei gesehen zu werden. Dazu z\u00e4hlt bisher Deutschland.", "Stoltenberg: \u201e\u00dcbergebene Waffen sind ukrainisch\u201cStoltenberg und auch Verteidigungsminister \u00f6stlicher NATO-Staaten betonten am Dienstag in Br\u00fcssel, dass sie kein gro\u00dfes Eskalationsrisiko sehen. Der NATO-Chef verwies zum Beispiel darauf, dass der Ukraine gespendete Waffen nach der \u00dcbergabe ukrainische Waffen seien und ein Teil der NATO-Staaten der Ukraine schon seit jeher Waffen ohne Auflagen liefere. Zudem betonte er, dass der Einsatz von Waffen gegen milit\u00e4rische Ziele durch das Selbstverteidigungsrecht der Ukraine gedeckt sei.", "Auch EU-Au\u00dfenbeauftragter Josep Borrell sprach sich am Rande des EU-Verteidigungsministertreffens f\u00fcr den Einsatz westlicher Waffen gegen Ziele in Russland aus. Das sei \u201enach dem Kriegsrecht durchaus m\u00f6glich und kein Widerspruch\u201c. Das Aufheben nationaler Beschr\u00e4nkungen werde immer wichtiger.", "EU-Staaten uneins \u00fcber Entsendung von Milit\u00e4rausbildernAuch in der Frage der Entsendung von Milit\u00e4rausbildern in die Ukraine herrscht in der EU kein Konsens. Bisher bilden die Europ\u00e4er ukrainische Soldaten auf EU-Gebiet aus. Borrell sagte, die Minister h\u00e4tten zwar \u00fcber Forderungen diskutiert, \u201eeinen Teil der Ausbildung in der Ukraine zu absolvieren.\u201c Dazu gebe es vorerst allerdings \u201ekeine gemeinsame europ\u00e4ische Haltung\u201c. Die Dinge k\u00f6nnten sich allerdings noch \u00e4ndern. Der franz\u00f6sische Pr\u00e4sident Emmanuel Macron hatte die Entsendung westlicher Truppen in die Ukraine im Februar nicht ausgeschlossen und damit eine breite Diskussion entfacht.", "Willkommen in unserer Community! Eingehende Beitr\u00e4ge werden gepr\u00fcft und anschlie\u00dfend ver\u00f6ffentlicht. Bitte achten Sie auf Einhaltung unserer Netiquette und AGB. F\u00fcr ausf\u00fchrliche Diskussionen steht Ihnen ebenso das krone.at-Forum zur Verf\u00fcgung. Hier k\u00f6nnen Sie das Community-Team via unserer Melde- und Abhilfestelle kontaktieren.", "User-Beitr\u00e4ge geben nicht notwendigerweise die Meinung des Betreibers/der Redaktion bzw. von Krone Multimedia (KMM) wieder. In diesem Sinne distanziert sich die Redaktion/der Betreiber von den Inhalten in diesem Diskussionsforum. KMM beh\u00e4lt sich insbesondere vor, gegen geltendes Recht versto\u00dfende, den guten Sitten oder der Netiquette widersprechende bzw. dem Ansehen von KMM zuwiderlaufende Beitr\u00e4ge zu l\u00f6schen, diesbez\u00fcglichen Schadenersatz gegen\u00fcber dem betreffenden User geltend zu machen, die Nutzer-Daten zu Zwecken der Rechtsverfolgung zu verwenden und strafrechtlich relevante Beitr\u00e4ge zur Anzeige zu bringen (siehe auch AGB). Hier k\u00f6nnen Sie das Community-Team via unserer Melde- und Abhilfestelle kontaktieren."], "krone.tv": [], "Gelesen": [], "Magazine der Kronen Zeitung": []}}}