{"news_outlet": "krone", "provenance": "https://www.krone.at/3415050", "query_keywords": ["rki", "schi", "us", "sp", "krieg", "ukraine", "ns", "ss"], "creation_date": "12.06.2024", "crawl_date": "22.10.2024", "author_person": [], "news_keywords": [], "content": {"title": "Medwedew sorgt mit Landkarte f\u00fcr neuen Aufreger", "description": "Der ehemalige russische Pr\u00e4sident Dmitri Medwedew sorgt wieder einmal f\u00fcr Emp\u00f6rung: Der Putin-Freund hat auf einer Landkarte zum russischen ...", "body": {"": [], "Keine Ukraine zu sehen": ["Der ehemalige russische Pr\u00e4sident Dmitri Medwedew sorgt wieder einmal f\u00fcr Emp\u00f6rung: Der Putin-Freund hat auf einer Landkarte zum russischen Nationalfeiertag die gesamte Ukraine als Teil Russlands reklamiert.", "Eine animierte Grafik blitzt, untermalt mit den Kl\u00e4ngen der russischen Hymne, \u00fcber den Bildschirm. Eine wei\u00df-blau-rote Flagge weht \u00fcber einer Karte Russlands \u2013 dabei ist die gesamte Ukraine bis zur Grenze mit Polen, der Slowakei und Ungarn als russisch markiert. Diese Darstellung postete Medwedew auf seinem Blog auf Telegram. Auffallend ist, dass das eng mit Russland verb\u00fcndete Belarus ausgenommen blieb.", "Wie weit will Russland die Ukraine unterwerfen?In den mehr als zwei Jahren Krieg hat es aus Moskau uneinheitliche Antworten offizieller oder propagandistischer Art gegeben, wie weit Russland die Ukraine unterwerfen will. Ein erkl\u00e4rtes Ziel ist, dass Russland die vier ukrainischen Gebiete Luhansk, Donezk, Saporischschja und Cherson vollst\u00e4ndig erobern m\u00f6chte, die es f\u00fcr annektiert erkl\u00e4rt hat. Weitergehende \u00dcberlegungen gab es zu Charkiw im Osten und zum S\u00fcden mit der Hafenstadt Odessa, schlie\u00dflich auch zur Hauptstadt Kiew. Au\u00dfenminister Sergej Lawrow sprach im April davon, dass h\u00f6chstens die Zukunft der Westukraine um Lwiw offen sei.", "So sah die von Medwedew gepostete Grafik aus:", "Von der liberalen Hoffnung zum HardlinerMedwedew galt zu seiner Zeit als Pr\u00e4sident 2008 bis 2012 als liberale Hoffnung Russlands. Der Vizechef des nationalen Sicherheitsrates hat sich aber seit dem russischen Angriff auf die Ukraine zu einem der gr\u00f6\u00dften Hardliner entwickelt und verteidigt den Krieg mit hetzerischen Posts in sozialen Netzwerken.", "\u201eTag Russlands\u201cAm 12. Juni 1990 beschloss das Parlament der Sowjetrepublik Russland die staatliche Souver\u00e4nit\u00e4t und damit praktisch die Unabh\u00e4ngigkeit von der zerfallenden Sowjetunion. Der Tag wird deshalb j\u00e4hrlich als Tag Russlands begangen. Pr\u00e4sident Wladimir Putin \u00fcberreichte zu diesem Tag in Moskau Staatspreise f\u00fcr Leistungen in Kultur und Technik. Er rief das Land zur Geschlossenheit auf angesichts des Krieges \u2013 den er selber befohlen hat. \u201eIn dieser schweren Zeit verbinden uns Patriotismus und Verantwortung f\u00fcr das Schicksal der Heimat\u201c, sagte er der Agentur TASS zufolge.", "Willkommen in unserer Community! Eingehende Beitr\u00e4ge werden gepr\u00fcft und anschlie\u00dfend ver\u00f6ffentlicht. Bitte achten Sie auf Einhaltung unserer Netiquette und AGB. F\u00fcr ausf\u00fchrliche Diskussionen steht Ihnen ebenso das krone.at-Forum zur Verf\u00fcgung. Hier k\u00f6nnen Sie das Community-Team via unserer Melde- und Abhilfestelle kontaktieren.", "User-Beitr\u00e4ge geben nicht notwendigerweise die Meinung des Betreibers/der Redaktion bzw. von Krone Multimedia (KMM) wieder. In diesem Sinne distanziert sich die Redaktion/der Betreiber von den Inhalten in diesem Diskussionsforum. KMM beh\u00e4lt sich insbesondere vor, gegen geltendes Recht versto\u00dfende, den guten Sitten oder der Netiquette widersprechende bzw. dem Ansehen von KMM zuwiderlaufende Beitr\u00e4ge zu l\u00f6schen, diesbez\u00fcglichen Schadenersatz gegen\u00fcber dem betreffenden User geltend zu machen, die Nutzer-Daten zu Zwecken der Rechtsverfolgung zu verwenden und strafrechtlich relevante Beitr\u00e4ge zur Anzeige zu bringen (siehe auch AGB). Hier k\u00f6nnen Sie das Community-Team via unserer Melde- und Abhilfestelle kontaktieren."], "krone.tv": [], "Gelesen": [], "Magazine der Kronen Zeitung": []}}}