{"news_outlet": "krone", "provenance": "https://www.krone.at/3243617", "query_keywords": ["grenzen", "us", "sp", "usa", "ns", "ss"], "creation_date": "07.02.2024", "crawl_date": "22.10.2024", "author_person": [], "news_keywords": [], "content": {"title": "USA verlieren langsam Geduld mit Ungarn", "description": "Die ungarische Opposition hielt vergangenen Montag zwar eine parlamentarische Sondersitzung zu Schwedens NATO-Beitritt ab. Doch durch das ...", "body": {"": [], "NATO-Blockade": ["Die ungarische Opposition hielt vergangenen Montag zwar eine parlamentarische Sondersitzung zu Schwedens NATO-Beitritt ab. Doch durch das geschlossene Fernbleiben der Fraktion von Ministerpr\u00e4sident Viktor Orb\u00e1n konnte kein Beschluss gefasst werden. Nun verlieren langsam auch die USA die Geduld mit dem B\u00fcndnispartner.", "\u201eUnsere Geduld kann nicht grenzenlos sein\u201c, sagte der nationale Sicherheitsberater von US-Pr\u00e4sident Joe Biden, Jake Sullivan, am Mittwoch in Br\u00fcssel. Washington hoffe \u201esehr kurzfristig auf eine konstruktive L\u00f6sung in dieser Frage\u201c.", "Sullivan nahm in der belgischen Hauptstadt an einer Sitzung der 31 NATO-L\u00e4nder und Schwedens teil. Alle Sicherheitsberater h\u00e4tten dem ungarischen Vertreter deutlich gemacht, dass es nun endlich Zeit f\u00fcr den schwedischen Beitritt w\u00e4re, sagte er.", "Warten auf RatifizierungUngarn hat als letztes NATO-Land das schwedische Beitrittsprotokoll noch nicht ratifiziert. B\u00fcndnis-Generalsekret\u00e4r Jens Stoltenberg sagte, er habe vor einigen Tagen mit Orb\u00e1n telefoniert. Dieser habe ihm erneut versichert, dass er die schwedische Mitgliedschaft unterst\u00fctze und das notwendige Votum im Parlament bald erfolgen werde.", "Doch dieses Versprechen konnte oder wollte Orb\u00e1n noch nicht einl\u00f6sen. In der NATO und der EU wird vermutet, dass Orban Schweden wegen seiner Kritik an Rechtsstaatsm\u00e4ngeln in Ungarn ma\u00dfregeln will.", "Willkommen in unserer Community! Eingehende Beitr\u00e4ge werden gepr\u00fcft und anschlie\u00dfend ver\u00f6ffentlicht. Bitte achten Sie auf Einhaltung unserer Netiquette und AGB. F\u00fcr ausf\u00fchrliche Diskussionen steht Ihnen ebenso das krone.at-Forum zur Verf\u00fcgung. Hier k\u00f6nnen Sie das Community-Team via unserer Melde- und Abhilfestelle kontaktieren.", "User-Beitr\u00e4ge geben nicht notwendigerweise die Meinung des Betreibers/der Redaktion bzw. von Krone Multimedia (KMM) wieder. In diesem Sinne distanziert sich die Redaktion/der Betreiber von den Inhalten in diesem Diskussionsforum. KMM beh\u00e4lt sich insbesondere vor, gegen geltendes Recht versto\u00dfende, den guten Sitten oder der Netiquette widersprechende bzw. dem Ansehen von KMM zuwiderlaufende Beitr\u00e4ge zu l\u00f6schen, diesbez\u00fcglichen Schadenersatz gegen\u00fcber dem betreffenden User geltend zu machen, die Nutzer-Daten zu Zwecken der Rechtsverfolgung zu verwenden und strafrechtlich relevante Beitr\u00e4ge zur Anzeige zu bringen (siehe auch AGB). Hier k\u00f6nnen Sie das Community-Team via unserer Melde- und Abhilfestelle kontaktieren."], "krone.tv": [], "Gelesen": [], "Magazine der Kronen Zeitung": []}}}