{"news_outlet": "krone", "provenance": "https://www.krone.at/3336956", "query_keywords": ["us", "waffenruhe", "hamas", "sp", "islamisch", "rna", "krieg", "ns", "israel", "usa", "terror", "ss"], "creation_date": "15.04.2024", "crawl_date": "22.10.2024", "author_person": [], "news_keywords": [], "content": {"title": "Israel lie\u00df offenbar 150 Gefangene frei", "description": "Laut pal\u00e4stinensischen Beh\u00f6rden hat Israel 150 festgenommene Pal\u00e4stinenser im Gazastreifen freigelassen. Einige der Gefangenen sollen schwer ...", "body": {"": [], "\u201eSchwer misshandelt\u201c": ["Laut pal\u00e4stinensischen Beh\u00f6rden hat Israel 150 festgenommene Pal\u00e4stinenser im Gazastreifen freigelassen. Einige der Gefangenen sollen schwer misshandelt worden sein.", "W\u00e4hrend der mehr als sechsmonatigen Milit\u00e4roffensive im Gazastreifen nach dem Angriff der radikalislamischen Hamas auf Israel haben israelische Soldaten hunderte Pal\u00e4stinenser festgenommen und ohne Anklage festgehalten. In Gruppen wurden sie wieder freigelassen. Die j\u00fcngste Gruppe wurde nach Angaben der Grenz\u00fcbergangsbeh\u00f6rde und eines AFP-Journalisten aus Israel \u00fcber den Grenz\u00fcbergang Kerem Schalom wieder in den Gazastreifen gebracht. Einige der Freigelassenen wurden demnach im Krankenhaus der Stadt Rafah im S\u00fcden des Pal\u00e4stinensergebiets behandelt.", "Das israelische Milit\u00e4r \u00e4u\u00dferte sich nicht zur Freilassung, betonte lediglich, dass die Misshandlung von Gefangenen \u201eabsolut verboten\u201c sei. Zudem hielt man fest, dass diejenigen, die nicht in terroristische Aktivit\u00e4ten verwickelt seien, wieder auf freien Fu\u00df gesetzt w\u00fcrden.", "UNRWA: \u201eV\u00f6llig traumatisierte H\u00e4ftlinge\u201cDas UN-Hilfswerk f\u00fcr pal\u00e4stinensische Fl\u00fcchtlinge (UNRWA) hatte sich im vergangenen Monat angesichts der Lage der pal\u00e4stinensischen Gefangenen in Israel besorgt gezeigt. UNRWA-Chef Philippe Lazzarini sagte, Festgenommene aus dem Gazastreifen k\u00e4men \u201ev\u00f6llig traumatisiert\u201c zur\u00fcck und berichteten von einem \u201ebreiten Spektrum an Misshandlungen\u201c.", "Das verlangt die Hamas f\u00fcr die GeiselnBei den indirekten Verhandlungen im Gaza-Krieg soll die islamistische Hamas den Vermittlern einen Gegenvorschlag f\u00fcr einen Geisel-Deal vorgelegt haben. Dieser sehe erst nach Ablauf einer 42-t\u00e4gigen Feuerpause die Freilassung israelischer Geiseln im Austausch gegen pal\u00e4stinensische H\u00e4ftlinge aus israelischen Gef\u00e4ngnissen sowie einen schrittweisen R\u00fcckzug der israelischen Truppen aus dem Gazastreifen vor, berichtete die israelische Zeitung \u201eHaaretz\u201c in der Nacht auf Montag.", "Einen Kompromissvorschlag der USA, der die Freilassung von 40 Geiseln gegen 900 pal\u00e4stinensische H\u00e4ftlinge bereits w\u00e4hrend einer sechsw\u00f6chigen Waffenruhe vorsah, hatte die Terrororganisation zuvor abgelehnt.", "Willkommen in unserer Community! Eingehende Beitr\u00e4ge werden gepr\u00fcft und anschlie\u00dfend ver\u00f6ffentlicht. Bitte achten Sie auf Einhaltung unserer Netiquette und AGB. F\u00fcr ausf\u00fchrliche Diskussionen steht Ihnen ebenso das krone.at-Forum zur Verf\u00fcgung. Hier k\u00f6nnen Sie das Community-Team via unserer Melde- und Abhilfestelle kontaktieren.", "User-Beitr\u00e4ge geben nicht notwendigerweise die Meinung des Betreibers/der Redaktion bzw. von Krone Multimedia (KMM) wieder. In diesem Sinne distanziert sich die Redaktion/der Betreiber von den Inhalten in diesem Diskussionsforum. KMM beh\u00e4lt sich insbesondere vor, gegen geltendes Recht versto\u00dfende, den guten Sitten oder der Netiquette widersprechende bzw. dem Ansehen von KMM zuwiderlaufende Beitr\u00e4ge zu l\u00f6schen, diesbez\u00fcglichen Schadenersatz gegen\u00fcber dem betreffenden User geltend zu machen, die Nutzer-Daten zu Zwecken der Rechtsverfolgung zu verwenden und strafrechtlich relevante Beitr\u00e4ge zur Anzeige zu bringen (siehe auch AGB). Hier k\u00f6nnen Sie das Community-Team via unserer Melde- und Abhilfestelle kontaktieren."], "krone.tv": [], "Gelesen": [], "Magazine der Kronen Zeitung": []}}}