{"news_outlet": "krone", "provenance": "https://www.krone.at/3189272", "query_keywords": ["us", "regierung", "hamas", "sp", "ns", "israel", "nahost", "terror", "ss"], "creation_date": "08.12.2023", "crawl_date": "22.10.2024", "author_person": [], "news_keywords": [], "content": {"title": "Hamas-Chef h\u00e4lt sich weiter versteckt", "description": "W\u00e4hrend Israels Bodentruppen im S\u00fcden des Gazastreifens vorr\u00fccken, h\u00e4lt sich Hamas-Chef Yahyaa al-Sinwar weiter versteckt (siehe Video oben). Der ...", "body": {"": [], "Gazas Osama bin Laden": ["W\u00e4hrend Israels Bodentruppen im S\u00fcden des Gazastreifens vorr\u00fccken, h\u00e4lt sich Hamas-Chef Yahyaa al-Sinwar weiter versteckt (siehe Video oben). Der Machthaber wird mit dem ehemaligen Anf\u00fchrer des Terrornetzwerkes Al-Kaida, Osama bin Laden, verglichen und steht ganz oben auf der Abschussliste der israelischen Armee.", "Sinwar wurde 1962 in einem Fl\u00fcchtlingslager in Khan Junis geboren und geh\u00f6rt zur Gr\u00fcndergeneration der Hamas. In den Anfangsjahren der islamistischen Bewegung war er f\u00fcr den Kampf gegen mutma\u00dfliche Kollaborateure mit Israel in den eigenen Reihen zust\u00e4ndig. Dabei ging er so brutal vor, dass er als \u201eSchl\u00e4chter von Khan Junis\u201c bezeichnet wurde. Wegen des Mordes an vier mutma\u00dflichen Kollaborateuren und zwei israelischen Soldaten verbrachte er mehr als zwei Jahrzehnte in israelischer Haft. Diese Zeit nutzte er, um Hebr\u00e4isch zu lernen und den Feind zu studieren.", "2011 kam er als einer von mehr als 1000 pal\u00e4stinensischen H\u00e4ftlingen im Gegenzug f\u00fcr den israelischen Soldaten Gilad Shalit frei. Im selben Jahr wurde Bin Laden in Pakistan von US-Spezialkr\u00e4ften get\u00f6tet. Wie dieser sei auch Sinwar ein todgeweihter Mann, teilte Israels Regierung mit. Sinwar gilt gemeinsam mit Mohammed Deif, dem Kommandanten des bewaffneten Arms der Terrororganisation, als Planer des Massakers in Israel vom 7. Oktober. Dabei wurden etwa 1200 Israelis get\u00f6tet und weitere 240 Menschen in den Gazastreifen verschleppt.", "Tod bedeutet nicht zwingend FallWie berichtet,\u00a0haben israelische Streitkr\u00e4fte laut eigener Aussage das Haus des Gaza-Chefs in Khan Junis umstellt. Er k\u00f6nne fliehen, \u201eaber es ist nur eine Frage der Zeit, bis wir ihn finden\u201c, sagte Israels Ministerpr\u00e4sident Benjamin Netanyahu am Mittwochabend. Selbst wenn die israelische Armee Sinwar aufsp\u00fcren und toten sollte, bedeutet das aber nicht zwingend den Fall der Hamas. So sei der ehemalige H\u00e4ftling nicht die einzige F\u00fchrungsfigur, sagte Nahost-Forscher Harel Chorev. \u201eDie Hamas kann auch dann noch gest\u00fcrzt werden, wenn Sinwar am Leben bleibt.\u201c N\u00f6tig sei es, eine \u201ekritische Masse\u201c an Machtzentren zu zerst\u00f6ren.", "Druck, um Geiseln freizulassen?Nur, indem die Armee den milit\u00e4rischen Druck in Sinwars Geburtsstadt aufrechterhalte, k\u00f6nne die Terrororganisation dazu gebracht werden, einen weiteren Deal einzugehen, um Geiseln freizulassen, schrieb die Tageszeitung \u201eYediot Achronot\u201c am Freitag. Israels Regierung habe noch nicht den Punkt erreicht, an dem die Hamas \u201egenug\u201c sage.", "Laut Berichten wurden bei dem Hamas-Massaker am 7. Oktober und in den Tagen darauf 118 Terroristinnen und Terroristen in Israel festgenommen. Der rechtsextreme Polizeiminister Itamar Ben-Gvir hat jetzt angek\u00fcndigt, die Festgenommenen im unterirdischen Fl\u00fcgel eines Gef\u00e4ngnisses unterbringen zu wollen. Sie verdienten kein Sonnenlicht, \u201ew\u00e4hrend unsere Entf\u00fchrten in den Tunneln der H\u00f6lle sitzen.\u201c Ben-Gvir habe den Gef\u00e4ngnisdienst bereits angewiesen, das ungenutzte Geschoss eines Gef\u00e4ngnisses in Ramla nahe Tel Aviv wieder zu \u00f6ffnen. Medien gehen davon aus, dass dort etwa 100 Personen inhaftiert werden k\u00f6nnten.", "Willkommen in unserer Community! Eingehende Beitr\u00e4ge werden gepr\u00fcft und anschlie\u00dfend ver\u00f6ffentlicht. Bitte achten Sie auf Einhaltung unserer Netiquette und AGB. F\u00fcr ausf\u00fchrliche Diskussionen steht Ihnen ebenso das krone.at-Forum zur Verf\u00fcgung. Hier k\u00f6nnen Sie das Community-Team via unserer Melde- und Abhilfestelle kontaktieren.", "User-Beitr\u00e4ge geben nicht notwendigerweise die Meinung des Betreibers/der Redaktion bzw. von Krone Multimedia (KMM) wieder. In diesem Sinne distanziert sich die Redaktion/der Betreiber von den Inhalten in diesem Diskussionsforum. KMM beh\u00e4lt sich insbesondere vor, gegen geltendes Recht versto\u00dfende, den guten Sitten oder der Netiquette widersprechende bzw. dem Ansehen von KMM zuwiderlaufende Beitr\u00e4ge zu l\u00f6schen, diesbez\u00fcglichen Schadenersatz gegen\u00fcber dem betreffenden User geltend zu machen, die Nutzer-Daten zu Zwecken der Rechtsverfolgung zu verwenden und strafrechtlich relevante Beitr\u00e4ge zur Anzeige zu bringen (siehe auch AGB). Hier k\u00f6nnen Sie das Community-Team via unserer Melde- und Abhilfestelle kontaktieren."], "krone.tv": [], "Gelesen": [], "Magazine der Kronen Zeitung": []}}}