{"news_outlet": "krone", "provenance": "https://www.krone.at/3137564", "query_keywords": ["christ", "us", "sp", "usa", "ns", "muslim", "ss"], "creation_date": "12.10.2023", "crawl_date": "22.10.2024", "author_person": [], "news_keywords": [], "content": {"title": "Mann nach Koranverbrennung in Schweden verurteilt", "description": "Ein Mann in Schweden wurde aufgrund der Verbreitung eines Videos, das die Verbrennung eines Korans zeigt, wegen Volksverhetzung schuldig gesprochen ...", "body": {"": [], "\u201eVolksverhetzung\u201c": ["Ein Mann in Schweden wurde aufgrund der Verbreitung eines Videos, das die Verbrennung eines Korans zeigt, wegen Volksverhetzung schuldig gesprochen und zu einer Bew\u00e4hrungsstrafe verurteilt.", "Das Bezirksgericht von Link\u00f6ping erkl\u00e4rte am Donnerstag, dass das Video eindeutig als Ausdruck von Drohungen und Verachtung gegen\u00fcber Muslimen interpretiert werden k\u00f6nne. Die Aufnahme richtete sich speziell gegen Muslime und nicht gegen den Islam als Religion.", "Der 27-J\u00e4hrige hatte im September 2020 einen Film erstellt und verbreitet, in dem zu sehen war, wie ein Koran zusammen mit Speck auf einem Grill verbrannt und im Anschluss vor dem Eingang einer Moschee hinterlassen wurde. Im Hintergrund war in der Aufnahme Musik zu h\u00f6ren, die nach Gerichtsangaben eindeutig in Verbindung mit dem 2019 ver\u00fcbten Moscheeangriff im\u00a0neuseel\u00e4ndischen Christchurch mit 51 Toten\u00a0stand.", "Mann bestritt StraftatNach Angaben der Nachrichtenagentur TT handelt es sich um den ersten Fall, in dem ein schwedisches Gericht gepr\u00fcft hat, ob eine Koranverbrennung Volksverhetzung darstellen kann. Der Mann selbst hatte bestritten, eine Straftat begangen zu haben.", "Diplomatische SpannungenIm Jahr 2023 hatten Einzelpersonen in Schweden und sp\u00e4ter auch in D\u00e4nemark mehrmals Exemplare des Korans verbrannt und damit w\u00fctende Reaktionen unter Muslimen ausgel\u00f6st. F\u00fcr die skandinavischen L\u00e4nder hatte all das geh\u00f6rigen diplomatischen \u00c4rger nach sich gezogen - unter anderem wurde die schwedische Botschaft in der irakischen Hauptstadt in Brand gesetzt (siehe Video oben).", "Willkommen in unserer Community! Eingehende Beitr\u00e4ge werden gepr\u00fcft und anschlie\u00dfend ver\u00f6ffentlicht. Bitte achten Sie auf Einhaltung unserer Netiquette und AGB. F\u00fcr ausf\u00fchrliche Diskussionen steht Ihnen ebenso das krone.at-Forum zur Verf\u00fcgung. Hier k\u00f6nnen Sie das Community-Team via unserer Melde- und Abhilfestelle kontaktieren.", "User-Beitr\u00e4ge geben nicht notwendigerweise die Meinung des Betreibers/der Redaktion bzw. von Krone Multimedia (KMM) wieder. In diesem Sinne distanziert sich die Redaktion/der Betreiber von den Inhalten in diesem Diskussionsforum. KMM beh\u00e4lt sich insbesondere vor, gegen geltendes Recht versto\u00dfende, den guten Sitten oder der Netiquette widersprechende bzw. dem Ansehen von KMM zuwiderlaufende Beitr\u00e4ge zu l\u00f6schen, diesbez\u00fcglichen Schadenersatz gegen\u00fcber dem betreffenden User geltend zu machen, die Nutzer-Daten zu Zwecken der Rechtsverfolgung zu verwenden und strafrechtlich relevante Beitr\u00e4ge zur Anzeige zu bringen (siehe auch AGB). Hier k\u00f6nnen Sie das Community-Team via unserer Melde- und Abhilfestelle kontaktieren."], "krone.tv": [], "Gelesen": [], "Magazine der Kronen Zeitung": []}}}