{"news_outlet": "krone", "provenance": "https://www.krone.at/3254950", "query_keywords": ["us", "regierung", "sp", "einwanderung", "usa", "ns", "ss"], "creation_date": "16.02.2024", "crawl_date": "22.10.2024", "author_person": [], "news_keywords": [], "content": {"title": "Italien will 2000 rum\u00e4nische H\u00e4ftlinge abschieben", "description": "2000 Rum\u00e4ninnen und Rum\u00e4nen, die in Italiens Gef\u00e4ngnissen sitzen, sollen wieder in ihre Heimat zur\u00fcckkehren. Das sieht ein Abkommen vor, das die ...", "body": {"": [], "Gef\u00e4ngnisse \u00fcberf\u00fcllt": ["2000 Rum\u00e4ninnen und Rum\u00e4nen, die in Italiens Gef\u00e4ngnissen sitzen, sollen wieder in ihre Heimat zur\u00fcckkehren. Das sieht ein Abkommen vor, das die italienische Premierministerin Giorgia Meloni und ihr rum\u00e4nischer Amtskollege Marcel Ciolacu unterzeichnet haben.", "In Rum\u00e4nien sollen die H\u00e4ftlinge dann weiter ihre Strafe absitzen. Menschen aus Rum\u00e4nien machen derzeit 11,6 Prozent der Insassinnen und Insassen in Italiens Gef\u00e4ngnissen aus. Nun wollen die beiden Regierungen enger im Kampf gegen Kriminalit\u00e4t kooperieren. So soll etwa auch die Zusammenarbeit bei der Suche nach fl\u00fcchtigen Kriminellen und im Kampf gegen illegale Einwanderung intensiviert werden.", "\u00dcberbelegte Gef\u00e4ngnisseUngef\u00e4hr 60.000 Menschen sitzen in italienischen Gef\u00e4ngnissen, etwas weniger als ein Drittel davon (17.000) sind Ausl\u00e4nderinnen und Ausl\u00e4nder. Die Kapazit\u00e4t liegt jedoch bei weniger Pl\u00e4tzen (51.179). Seit der \u00dcberbelegung sind Suizide in den Strafanstalten stark gestiegen - allein seit Jahresbeginn wurden 15 F\u00e4lle gez\u00e4hlt.", "Da viele H\u00e4ftlinge aus Albanien und Marokko kommen, plant Italiens Regierung derzeit \u00e4hnliche Abkommen mit diesen L\u00e4ndern. Auf diese Weise k\u00f6nnten gesch\u00e4tzt 150 Euro pro Tag pro abgeschobener Insassin beziehungsweise pro abgeschobenem Insassen gespart werden.", "Willkommen in unserer Community! Eingehende Beitr\u00e4ge werden gepr\u00fcft und anschlie\u00dfend ver\u00f6ffentlicht. Bitte achten Sie auf Einhaltung unserer Netiquette und AGB. F\u00fcr ausf\u00fchrliche Diskussionen steht Ihnen ebenso das krone.at-Forum zur Verf\u00fcgung. Hier k\u00f6nnen Sie das Community-Team via unserer Melde- und Abhilfestelle kontaktieren.", "User-Beitr\u00e4ge geben nicht notwendigerweise die Meinung des Betreibers/der Redaktion bzw. von Krone Multimedia (KMM) wieder. In diesem Sinne distanziert sich die Redaktion/der Betreiber von den Inhalten in diesem Diskussionsforum. KMM beh\u00e4lt sich insbesondere vor, gegen geltendes Recht versto\u00dfende, den guten Sitten oder der Netiquette widersprechende bzw. dem Ansehen von KMM zuwiderlaufende Beitr\u00e4ge zu l\u00f6schen, diesbez\u00fcglichen Schadenersatz gegen\u00fcber dem betreffenden User geltend zu machen, die Nutzer-Daten zu Zwecken der Rechtsverfolgung zu verwenden und strafrechtlich relevante Beitr\u00e4ge zur Anzeige zu bringen (siehe auch AGB). Hier k\u00f6nnen Sie das Community-Team via unserer Melde- und Abhilfestelle kontaktieren."], "krone.tv": [], "Gelesen": [], "Magazine der Kronen Zeitung": []}}}