{"news_outlet": "krone", "provenance": "https://www.krone.at/3190413", "query_keywords": ["schi", "us", "hamas", "sp", "leiche", "ns", "israel", "terror", "ss"], "creation_date": "10.12.2023", "crawl_date": "22.10.2024", "author_person": [], "news_keywords": [], "content": {"title": "Sechs Pal\u00e4stinenser in israelischer Haft gestorben", "description": "Etwas mehr als zwei Monate sind seit dem Hamas-Terror\u00fcberfall auf israelische Zivilisten vergangen. Israels Armee beantwortet das Blutbad mit aller ...", "body": {"": [], "Umst\u00e4nde ungekl\u00e4rt": ["Etwas mehr als zwei Monate sind seit dem Hamas-Terror\u00fcberfall auf israelische Zivilisten vergangen. Israels Armee beantwortet das Blutbad mit aller H\u00e4rte, ist nach tagelangem Bombardement in den Gazastreifen einmarschiert und hat Hunderte Personen festgenommen. In einem Zeitungsbericht wird nun behauptet, dass bisher in israelischer Haft sechs Pal\u00e4stinenser unter ungekl\u00e4rten Umst\u00e4nden ums Leben gekommen seien.", "Die israelische Gef\u00e4ngnisbeh\u00f6rde teilte am Sonntag mit, die Todesf\u00e4lle w\u00fcrden untersucht, die Pr\u00fcfung sei aber noch nicht abgeschlossen. Die Zeitung \u201eHaaretz\u201c hatte geschrieben, vier Pal\u00e4stinenser seien in Gef\u00e4ngnissen in Israel und zwei in Milit\u00e4rhaft gestorben.", "Leichen mit Anzeichen von GewalteinwirkungMindestens zwei der Leichen sollen Anzeichen von Gewalteinwirkung aufgewiesen haben. Die israelische Gef\u00e4ngnisbeh\u00f6rde hatte in ihren regelm\u00e4\u00dfigen Mitteilungen \u00fcber den Tod pal\u00e4stinensischer H\u00e4ftlinge am 23. und 24. Oktober sowie am 13. und 18. November Angaben zu Todesf\u00e4llen gemacht. Es hie\u00df jeweils, die Umst\u00e4nde des Todes w\u00fcrden untersucht.", "Pal\u00e4stinensische Organisationen, die H\u00e4ftlinge unterst\u00fctzen, best\u00e4tigten den Bericht. Andere pal\u00e4stinensische H\u00e4ftlinge hatten sich demnach \u00fcber Gewalt gegen sie beschwert. \u00c4hnliche Vorw\u00fcrfe kamen vonseiten pal\u00e4stinensischer H\u00e4ftlinge, die im Rahmen eines Deals zwischen Israel und der islamistischen Hamas freigekommen waren. Diese wurden jedoch von der Gef\u00e4ngnisbeh\u00f6rde zur\u00fcckgewiesen.", "Gebrochene Rippen und Prellungen bei totem 33-J\u00e4hrigen\u201eHaaretz\u201c schilderte den Fall eines 33-J\u00e4hrigen aus dem Westjordanland, der am 13. November gestorben war. Bei einer Autopsie habe ein Arzt der israelischen Organisation \u00c4rzte f\u00fcr Menschenrechte Prellungen am Brustkorb und anderen K\u00f6rperteilen sowie gebrochene Rippen festgestellt. Die Todesursache sei jedoch noch unklar.", "Israels rechtsextremer Polizeiminister Itamar Ben-Gvir setzt sich schon seit L\u00e4ngerem f\u00fcr eine Versch\u00e4rfung der Haftbedingungen von Pal\u00e4stinensern in israelischen Gef\u00e4ngnissen ein. Zuletzt erteilte er die Anweisung, nach dem Massaker der Hamas am 7. Oktober festgenommene Terroristen in einem unterirdischen Fl\u00fcgel einer israelischen Haftanstalt unterzubringen.", "Willkommen in unserer Community! Eingehende Beitr\u00e4ge werden gepr\u00fcft und anschlie\u00dfend ver\u00f6ffentlicht. Bitte achten Sie auf Einhaltung unserer Netiquette und AGB. F\u00fcr ausf\u00fchrliche Diskussionen steht Ihnen ebenso das krone.at-Forum zur Verf\u00fcgung. Hier k\u00f6nnen Sie das Community-Team via unserer Melde- und Abhilfestelle kontaktieren.", "User-Beitr\u00e4ge geben nicht notwendigerweise die Meinung des Betreibers/der Redaktion bzw. von Krone Multimedia (KMM) wieder. In diesem Sinne distanziert sich die Redaktion/der Betreiber von den Inhalten in diesem Diskussionsforum. KMM beh\u00e4lt sich insbesondere vor, gegen geltendes Recht versto\u00dfende, den guten Sitten oder der Netiquette widersprechende bzw. dem Ansehen von KMM zuwiderlaufende Beitr\u00e4ge zu l\u00f6schen, diesbez\u00fcglichen Schadenersatz gegen\u00fcber dem betreffenden User geltend zu machen, die Nutzer-Daten zu Zwecken der Rechtsverfolgung zu verwenden und strafrechtlich relevante Beitr\u00e4ge zur Anzeige zu bringen (siehe auch AGB). Hier k\u00f6nnen Sie das Community-Team via unserer Melde- und Abhilfestelle kontaktieren."], "krone.tv": [], "Gelesen": [], "Magazine der Kronen Zeitung": []}}}