{"news_outlet": "krone", "provenance": "https://www.krone.at/3074170", "query_keywords": ["rki", "demo", "us", "regierung", "islamisch", "ss", "ns", "usa", "muslim", "muslimisch"], "creation_date": "31.07.2023", "crawl_date": "22.10.2024", "author_person": [], "news_keywords": [], "content": {"title": "Zwei M\u00e4nner verbrannten wieder Koran in Stockholm", "description": "In Stockholm wurde am Montag wieder eine Ausgabe des Koran verbrannt. Zwei M\u00e4nner benutzten das religi\u00f6se Werk zuerst als Fu\u00dfball und z\u00fcndeten es ...", "body": {"": [], "Muslime beraten jetzt": ["In Stockholm wurde am Montag wieder eine Ausgabe des Koran verbrannt. Zwei M\u00e4nner benutzten das religi\u00f6se Werk zuerst als Fu\u00dfball und z\u00fcndeten es anschlie\u00dfend an. Zuvor wurden Koran-Verbrennungen aus D\u00e4nemark gemeldet. Die Au\u00dfenministerinnen und Au\u00dfenminister von 57 muslimischen Staaten wollen sich nun beraten.", "Die Demonstration am Montag fand auf dem Mynttorget statt, der sich in unmittelbarer N\u00e4he des Schwedischen Reichstags und des K\u00f6nigsschlosses befindet. Der Platz liegt an der am meisten frequentierten Touristinnen- und Touristenroute durch die Altstadt Stockholms. Laut der schwedischen Nachrichtenagentur TT hatten die beiden Demonstranten dennoch wenig Publikum. Mehrere Passantinnen und Passanten h\u00e4tten gar ihr Missfallen \u00fcber die Aktion ausgedr\u00fcckt.", "Auf Bilder von W\u00fcrdentr\u00e4gern getretenDie M\u00e4nner verwendeten den Koran zuerst als Fu\u00dfball und z\u00fcndeten ihn anschlie\u00dfend an. Zudem zeigten sie Bilder von muslimischen W\u00fcrdentr\u00e4gern und traten anschlie\u00dfend auf ihnen herum. Die beiden hatten in den vergangenen Wochen bereits zwei \u00e4hnliche Demonstrationen in Stockholm abgehalten (siehe Video oben).", "Auch aus D\u00e4nemark wurden k\u00fcrzlich Koran-Verbrennungen gemeldet. Die beiden Regierungen bem\u00fchen sich nun um ein gemeinsames Vorgehen. Derartige Kundgebungen sollen in bestimmten F\u00e4llen verboten werden k\u00f6nnen. Vor zehn Tagen hatten aufgebrachte Demonstrantinnen und Demonstranten die schwedische Botschaft in Bagdad (Irak) in Brand gesetzt. Zuletzt gab es auch diplomatische Konsequenzen.", "Am Montag wollen sich die Au\u00dfenministerinnen und Au\u00dfenminister von insgesamt 57 muslimischen Staaten \u00fcber die Koran-Verbrennungen in Schweden und D\u00e4nemark beraten. Die Organisation f\u00fcr Islamische Zusammenarbeit (OIC) hatte in der Vorwoche aus Protest dem Sondergesandten Schwedens seinen Status aberkannt. Die schwedische Regierung bem\u00fcht sich seither, die Lage zu beruhigen.", "So sandte Au\u00dfenminister Tobias Billstr\u00f6m eine Botschaft, in der er die schwedische Rechtslage erl\u00e4utert und betont, dass die Regierung die Koran-Verbrennungen ablehne. Diese sind unter anderem auch ein Grund, weshalb die t\u00fcrkische Regierung den NATO-Beitritt Schwedens bisher nicht ratifiziert hat.", "Die Kommentarfunktion wurde deaktiviert."], "krone.tv": [], "Gelesen": [], "Magazine der Kronen Zeitung": []}}}