{"news_outlet": "krone", "provenance": "https://www.krone.at/3116300", "query_keywords": ["demo", "schi", "us", "regierung", "fl\u00fcchtlingskrise", "migration", "abschiebung", "sp", "einwanderung", "ns", "usa", "politik", "ss"], "creation_date": "18.09.2023", "crawl_date": "22.10.2024", "author_person": [], "news_keywords": [], "content": {"title": "Paket fix: Italiens Kampf gegen illegale Migration", "description": "Die italienische Regierung hat am Montag ein Paket mit Ma\u00dfnahmen zur Bek\u00e4mpfung illegaler Einwanderung verabschiedet. Demnach kann die Inhaftierung ...", "body": {"": [], "Haftdauer angehoben": ["Die italienische Regierung hat am Montag ein\u00a0Paket mit Ma\u00dfnahmen zur Bek\u00e4mpfung illegaler Einwanderung\u00a0verabschiedet. Demnach kann die Inhaftierung von irregul\u00e4r in Italien eingewanderten Personen auf die nach europ\u00e4ischen Vorschriften h\u00f6chstm\u00f6gliche Dauer von 18 Monaten ausgeweitet werden. Die Regierung hat au\u00dferdem dem Verteidigungsministerium das Mandat erteilt, Zentren f\u00fcr die Abschiebung von Migranten einzurichten.", "Die Zentren sollen an Orten mit geringer Bev\u00f6lkerungsdichte entstehen, die leicht zu umz\u00e4unen und zu \u00fcberwachen seien, teilte Premierministerin Giorgia Meloni mit.", "Was tun mit unbegleiteten Minderj\u00e4hrigen?Der Ministerrat will sich laut einer Regierungsank\u00fcndigung kommende Woche mit der Frage unbegleiteter Minderj\u00e4hriger befassen. \u201eUnser Ziel ist es, Minderj\u00e4hrige zu sch\u00fctzen. Wir wollen verhindern, dass, wie es jetzt der Fall ist, jeder mit einer einfachen Selbstbescheinigung in die f\u00fcr Minderj\u00e4hrige bestimmten Aufnahmesysteme integriert werden kann\u201c, betonte Meloni bei der Er\u00f6ffnung der Ministerratssitzung in Rom.", "Chaos in Hafenstadt", "In der sizilianischen Hafenstadt Porto Empedocle ist es ebenfalls am Montag zu chaotischen Zust\u00e4nden gekommen. Hunderte Migranten verlie\u00dfen die Fl\u00fcchtlingseinrichtung am Hafen, in dem circa 1000 aus Lampedusa kommende Menschen eingepfercht sind. Zu Spannungen kam es wegen der langen Wartezeiten f\u00fcr den Einstieg in Busse, die die Migranten in Einrichtungen nach Norditalien bringen sollen. Sicherheitskr\u00e4fte versuchten laut italienischen Medien vergebens, die Menschen zu stoppen.", "Meloni hatte am Sonntag in Begleitung von EU-Kommissionschefin Ursula von der Leyen Lampedusa besucht. Von der Leyen stellte einen allgemein europ\u00e4ischen Notfallplan zur Bew\u00e4ltigung der Fl\u00fcchtlingskrise vor. Mithilfe eines Zehn-Punkte-Programms sollen Asylsuchende besser auf die europ\u00e4ischen L\u00e4nder verteilt und weitere Massenank\u00fcnfte von Migranten verhindert werden.", "B\u00fcrgerproteste auf LampedusaMeloni und von der Leyen handeln unter dem Druck der Einwohner Lampedusas. Erstmals gab es auf der Insel zwischen Sizilien und Tunesien B\u00fcrgerproteste. Dutzende Anrainer blockierten den Konvoi mit den Politikerinnen auf dem Weg vom Flughafen zur Fl\u00fcchtlingseinrichtung der Insel.", "Dabei kam es zu spannungsgeladenen Momenten. Die Demonstranten verlangten, mit Meloni zu sprechen. Die Regierungschefin stieg aus dem Auto aus und versprach, dass sie alles Erdenkliche unternehmen werde, um die von der Migrationswelle schwer belastete Insel zu unterst\u00fctzen. Daraufhin entschlossen sich die Demonstranten, die Stra\u00dfe zu r\u00e4umen.", "Willkommen in unserer Community! Eingehende Beitr\u00e4ge werden gepr\u00fcft und anschlie\u00dfend ver\u00f6ffentlicht. Bitte achten Sie auf Einhaltung unserer Netiquette und AGB. F\u00fcr ausf\u00fchrliche Diskussionen steht Ihnen ebenso das krone.at-Forum zur Verf\u00fcgung. Hier k\u00f6nnen Sie das Community-Team via unserer Melde- und Abhilfestelle kontaktieren.", "User-Beitr\u00e4ge geben nicht notwendigerweise die Meinung des Betreibers/der Redaktion bzw. von Krone Multimedia (KMM) wieder. In diesem Sinne distanziert sich die Redaktion/der Betreiber von den Inhalten in diesem Diskussionsforum. KMM beh\u00e4lt sich insbesondere vor, gegen geltendes Recht versto\u00dfende, den guten Sitten oder der Netiquette widersprechende bzw. dem Ansehen von KMM zuwiderlaufende Beitr\u00e4ge zu l\u00f6schen, diesbez\u00fcglichen Schadenersatz gegen\u00fcber dem betreffenden User geltend zu machen, die Nutzer-Daten zu Zwecken der Rechtsverfolgung zu verwenden und strafrechtlich relevante Beitr\u00e4ge zur Anzeige zu bringen (siehe auch AGB). Hier k\u00f6nnen Sie das Community-Team via unserer Melde- und Abhilfestelle kontaktieren."], "krone.tv": [], "Gelesen": [], "Magazine der Kronen Zeitung": []}}}