{"news_outlet": "krone", "provenance": "https://www.krone.at/3253281", "query_keywords": ["schi", "us", "regierung", "migration", "sp", "spo", "ns", "ss"], "creation_date": "15.02.2024", "crawl_date": "22.10.2024", "author_person": [], "news_keywords": [], "content": {"title": "Italiens Senat beschloss Migrantenzentren", "description": "Der italienische Senat hat am Donnerstag ein Migrationsabkommen mit Albanien ratifiziert. Demnach sollen auf albanischem Boden zwei Zentren f\u00fcr ...", "body": {"": [], "Auf albanischem Boden": ["Der italienische Senat hat am Donnerstag ein Migrationsabkommen mit Albanien ratifiziert. Demnach sollen auf albanischem Boden zwei Zentren f\u00fcr Migrantinnen und Migranten entstehen, die in Italien ihren ersten Fu\u00df auf EU-Gebiet setzen.", "In den Einrichtungen sollen jeweils bis zu 3000 Menschen gleichzeitig untergebracht sein. Italiens Au\u00dfenminister Antonio Tajani sagte, dass nur jene Migrantinnen und Migranten in die Zentren gebracht w\u00fcrden, die von italienischen Beh\u00f6rden aus dem Mittelmeer gerettet worden seien. Damit sind Menschen, die von NGO-Rettungsschiffen gerettet wurden oder auf anderem Weg italienischen Boden betreten haben, von einem Weitertransport ausgeschlossen.", "Die zwei Lager in Albanien sollen unter italienischer Gerichtsbarkeit stehen und von italienischem Personal betrieben werden. In einem sollen die Menschen bei ihrer Ankunft \u00fcberpr\u00fcft werden, im anderen f\u00fcr die Dauer des Bearbeitens ihrer Asylantr\u00e4ge wohnen (siehe Video oben).", "Zustimmung aus Albanien fehlt nochDas Parlament in Albanien hat bisher nicht zugestimmt. Allerdings hat die Sozialistische Partei von Ministerpr\u00e4sident Edi Rama, dessen Regierung das Abkommen geschlossen hat, die Mehrheit. Ende J\u00e4nner hatte bereits das Verfassungsgericht in Tirana gr\u00fcnes Licht gegeben.", "Willkommen in unserer Community! Eingehende Beitr\u00e4ge werden gepr\u00fcft und anschlie\u00dfend ver\u00f6ffentlicht. Bitte achten Sie auf Einhaltung unserer Netiquette und AGB. F\u00fcr ausf\u00fchrliche Diskussionen steht Ihnen ebenso das krone.at-Forum zur Verf\u00fcgung. Hier k\u00f6nnen Sie das Community-Team via unserer Melde- und Abhilfestelle kontaktieren.", "User-Beitr\u00e4ge geben nicht notwendigerweise die Meinung des Betreibers/der Redaktion bzw. von Krone Multimedia (KMM) wieder. In diesem Sinne distanziert sich die Redaktion/der Betreiber von den Inhalten in diesem Diskussionsforum. KMM beh\u00e4lt sich insbesondere vor, gegen geltendes Recht versto\u00dfende, den guten Sitten oder der Netiquette widersprechende bzw. dem Ansehen von KMM zuwiderlaufende Beitr\u00e4ge zu l\u00f6schen, diesbez\u00fcglichen Schadenersatz gegen\u00fcber dem betreffenden User geltend zu machen, die Nutzer-Daten zu Zwecken der Rechtsverfolgung zu verwenden und strafrechtlich relevante Beitr\u00e4ge zur Anzeige zu bringen (siehe auch AGB). Hier k\u00f6nnen Sie das Community-Team via unserer Melde- und Abhilfestelle kontaktieren."], "krone.tv": [], "Gelesen": [], "Magazine der Kronen Zeitung": []}}}