{"news_outlet": "krone", "provenance": "https://www.krone.at/3069404", "query_keywords": ["demo", "us", "sp", "islamisch", "ns", "muslim", "ss"], "creation_date": "25.07.2023", "crawl_date": "22.10.2024", "author_person": [], "news_keywords": [], "content": {"title": "3 Koran-Verbrennungen in D\u00e4nemark in einer Woche", "description": "Vor der \u00e4gyptischen Botschaft in Kopenhagen haben Demonstranten der Gruppe \u201eD\u00e4nische Patrioten\u201c am Dienstag einen Koran verbrannt. Es war der dritte ...", "body": {"": [], "Muslime entsetzt": ["Vor der \u00e4gyptischen Botschaft in Kopenhagen haben Demonstranten der Gruppe \u201eD\u00e4nische Patrioten\u201c am Dienstag einen Koran verbrannt. Es war der dritte derartige Vorfall in D\u00e4nemark innerhalb einer Woche: Am Montag hatte die Gruppe die heilige Schrift der Muslime vor der irakischen Botschaft verbrannt. Ein \u00e4hnlicher Vorfall fand vergangene Woche statt. In Schweden wurde im vergangenen Monat zweimal die heilige Schrift der Muslime angez\u00fcndet.", "\u00c4gypten bestellte am Dienstag den Gesch\u00e4ftsf\u00fchrer der schwedischen Botschaft ein. Der Irak hatte die EU-L\u00e4nder am Montag aufgefordert, ihre \u201esogenannte Meinungsfreiheit und das Demonstrationsrecht rasch zu \u00fcberdenken\u201c.", "Auch andere mehrheitlich islamische Staaten wie die T\u00fcrkei und der Iran haben die Koran-Verbrennungen verurteilt. Im Irak protestierten am Samstag mehrere Tausend Menschen dagegen. In Bagdad hatte vergangene Woche eine Menge die schwedische Botschaft gest\u00fcrmt und in Brand gesteckt. Beide europ\u00e4ischen Staaten haben die Aktionen verurteilt, verweisen jedoch auf den Schutz der Meinungsfreiheit.", "Willkommen in unserer Community! Eingehende Beitr\u00e4ge werden gepr\u00fcft und anschlie\u00dfend ver\u00f6ffentlicht. Bitte achten Sie auf Einhaltung unserer Netiquette und AGB. F\u00fcr ausf\u00fchrliche Diskussionen steht Ihnen ebenso das krone.at-Forum zur Verf\u00fcgung. Hier k\u00f6nnen Sie das Community-Team via unserer Melde- und Abhilfestelle kontaktieren.", "User-Beitr\u00e4ge geben nicht notwendigerweise die Meinung des Betreibers/der Redaktion bzw. von Krone Multimedia (KMM) wieder. In diesem Sinne distanziert sich die Redaktion/der Betreiber von den Inhalten in diesem Diskussionsforum. KMM beh\u00e4lt sich insbesondere vor, gegen geltendes Recht versto\u00dfende, den guten Sitten oder der Netiquette widersprechende bzw. dem Ansehen von KMM zuwiderlaufende Beitr\u00e4ge zu l\u00f6schen, diesbez\u00fcglichen Schadenersatz gegen\u00fcber dem betreffenden User geltend zu machen, die Nutzer-Daten zu Zwecken der Rechtsverfolgung zu verwenden und strafrechtlich relevante Beitr\u00e4ge zur Anzeige zu bringen (siehe auch AGB). Hier k\u00f6nnen Sie das Community-Team via unserer Melde- und Abhilfestelle kontaktieren."], "krone.tv": [], "Gelesen": [], "Magazine der Kronen Zeitung": []}}}