{"news_outlet": "krone", "provenance": "https://www.krone.at/3217187", "query_keywords": ["europa", "schi", "us", "regierung", "hamas", "sp", "ns", "israel", "usa", "terror", "ss"], "creation_date": "13.01.2024", "crawl_date": "22.10.2024", "author_person": [], "news_keywords": [], "content": {"title": "Israel: \u201eHamas plante Terroranschl\u00e4ge in Europa\u201c", "description": "Nach der Festnahme dreier mutma\u00dflicher Mitglieder der Hamas Mitte Dezember in Deutschland will Israels Regierung Erkenntnisse gewonnen haben, wonach ...", "body": {"": [], "3 Mitglieder in Haft": ["Nach der Festnahme dreier mutma\u00dflicher Mitglieder der Hamas Mitte Dezember in Deutschland will Israels Regierung Erkenntnisse gewonnen haben, wonach die extremistische Pal\u00e4stinenserorganisation Terroranschl\u00e4ge in Europa geplant habe. Eines der m\u00f6glichen Ziele soll die israelische Botschaft in Stockholm gewesen sein.", "\u201eInfolge anhaltender geheimdienstlicher Bem\u00fchungen kam ein betr\u00e4chtliches Ma\u00df an Informationen ans Tageslicht, die beweisen, dass die Terrororganisation Hamas darauf abzielte, ihre gewaltt\u00e4tigen Aktivit\u00e4ten ins Ausland auszuweiten, um unschuldige Menschen auf der ganzen Welt anzugreifen\u201c, teilte das B\u00fcro von Ministerpr\u00e4sident Benjamin Netanyahu am Samstagabend mit.", "Israelische Botschaft in Stockholm angeblich im Fokus der HamasIsrael habe diese Erkenntnisse aus der Arbeit der eigenen Geheimdienste und der Zusammenarbeit mit den entsprechenden Diensten anderer L\u00e4nder gewonnen. Konkret habe man Informationen gewonnen, wonach Hamas-Zellen im Ausland einen Anschlag auf die israelische Botschaft in Stockholm vorgehabt h\u00e4tten. Auch h\u00e4tten die mutma\u00dflichen Terroristen Drohnen beschaffen und Mitglieder organisierter Verbrecherbanden in Europa anwerben wollen.", "Hamas-Funktion\u00e4re im Libanon unter Schutz der Hisbollah\u00a0In die Planungen eingebunden gewesen seien neben den Ausf\u00fchrenden im Ausland hohe Hamas-Funktion\u00e4re im Libanon, die dort den Schutz der Schiiten-Miliz Hisbollah genie\u00dfen. Einige dieser Kader, unter ihnen den Vize-Leiter des Politb\u00fcros der Hamas, Saleh al-Aruri, hat Israel inzwischen durch gezielte Luftangriffe im Libanon get\u00f6tet. Die Angaben lie\u00dfen sich vorerst nicht unabh\u00e4ngig \u00fcberpr\u00fcfen.", "Bet\u00e4tigungsverbot in DeutschlandDie deutschen Beh\u00f6rden hatten Mitte Dezember drei mutma\u00dfliche Hamas-Mitglieder festgenommen, die verd\u00e4chtigt werden, die Beschaffung von Waffen f\u00fcr m\u00f6gliche Anschl\u00e4ge auf j\u00fcdische Einrichtungen in Europa vorangetrieben zu haben. Auch in D\u00e4nemark und den Niederlanden war es zu derartigen Festnahmen gekommen. Im November hatte Deutschland ein Bet\u00e4tigungsverbot f\u00fcr die Hamas erlassen, die auch als politische Organisation auftritt. In Europa hat die Hamas bisher keine Terroranschl\u00e4ge ver\u00fcbt.", "Willkommen in unserer Community! Eingehende Beitr\u00e4ge werden gepr\u00fcft und anschlie\u00dfend ver\u00f6ffentlicht. Bitte achten Sie auf Einhaltung unserer Netiquette und AGB. F\u00fcr ausf\u00fchrliche Diskussionen steht Ihnen ebenso das krone.at-Forum zur Verf\u00fcgung. Hier k\u00f6nnen Sie das Community-Team via unserer Melde- und Abhilfestelle kontaktieren.", "User-Beitr\u00e4ge geben nicht notwendigerweise die Meinung des Betreibers/der Redaktion bzw. von Krone Multimedia (KMM) wieder. In diesem Sinne distanziert sich die Redaktion/der Betreiber von den Inhalten in diesem Diskussionsforum. KMM beh\u00e4lt sich insbesondere vor, gegen geltendes Recht versto\u00dfende, den guten Sitten oder der Netiquette widersprechende bzw. dem Ansehen von KMM zuwiderlaufende Beitr\u00e4ge zu l\u00f6schen, diesbez\u00fcglichen Schadenersatz gegen\u00fcber dem betreffenden User geltend zu machen, die Nutzer-Daten zu Zwecken der Rechtsverfolgung zu verwenden und strafrechtlich relevante Beitr\u00e4ge zur Anzeige zu bringen (siehe auch AGB). Hier k\u00f6nnen Sie das Community-Team via unserer Melde- und Abhilfestelle kontaktieren."], "krone.tv": [], "Gelesen": [], "Magazine der Kronen Zeitung": []}}}