{"news_outlet": "krone", "provenance": "https://www.krone.at/3211868", "query_keywords": ["schi", "us", "sp", "ns", "ss"], "creation_date": "08.01.2024", "crawl_date": "22.10.2024", "author_person": [], "news_keywords": [], "content": {"title": "Deutsche Bahn zieht wegen Streik vor Gericht", "description": "Die Deutsche Bahn (DB) will den ab Mittwoch geplanten Streik der Lokf\u00fchrerinnen und Lokf\u00fchrer stoppen. Daf\u00fcr zieht der Konzern vor das Arbeitsgericht ...", "body": {"": [], "\u201eAbsolut \u00fcberfl\u00fcssig\u201c": ["Die Deutsche Bahn (DB) will den ab Mittwoch geplanten Streik der Lokf\u00fchrerinnen und Lokf\u00fchrer stoppen. Daf\u00fcr zieht der Konzern vor das Arbeitsgericht Frankfurt, das einen Antrag auf einstweilige Verf\u00fcgung best\u00e4tigte (siehe Video oben).", "Eine vorl\u00e4ufige Entscheidung k\u00f6nnte es im Eilverfahren geben, allerdings w\u00e4re noch eine Berufung in der zweiten Instanz m\u00f6glich. \u201eDieser Streik ist nicht nur absolut \u00fcberfl\u00fcssig, sondern wir halten ihn auch rechtlich f\u00fcr nicht zul\u00e4ssig\u201c, sagte DB-Personalvorstand Martin Seiler. \u201eDenn die Lokf\u00fchrergewerkschaft hat ihre Tariff\u00e4higkeit durch die Gr\u00fcndung ihrer Leiharbeiter-Genossenschaft verloren.\u201c Die Gewerkschaft GDL hatte die Genossenschaft Fair Train im Sommer gegr\u00fcndet. Laut Vorsitzendem Claus Weselsky sollen Lokf\u00fchrerinnen und Lokf\u00fchrer von der Bahn abgeworben und zu eigenen Tarifbedingungen an Eisenbahnunternehmen verliehen werden. Ob sich gen\u00fcgend Personal findet, das bei der Bahn k\u00fcndigt und bei Fair Train arbeitet, ist jedoch unklar.", "Mehrere InteressenskonflikteDie Deutsche Bahn sieht in der Genossenschaft jedenfalls einen Interessenskonflikt. Weil sie sowohl Arbeitgeber als auch Gewerkschaft sei, hatte die DB auch vor kurzem Klage vor dem Landesarbeitsgericht in Hessen eingereicht. Weselsky sprach von der \u201eVerzweiflung eines sozialfremden Arbeitgebers, der kein noch so abwegiges Mittel scheut.\u201c", "Bei dem Streik, der von Mittwoch, 2 Uhr, bis Freitag, 18 Uhr, geplant ist, geht es jedoch vor allem um einen Tarifstreit. Die Gewerkschaft fordert mehr Lohn sowie k\u00fcrzere Arbeitszeiten f\u00fcr Schichtarbeiterinnen und Schichtarbeiter bei vollem Lohn. Das lehnt die Bahn ab.", "L\u00e4ngere Z\u00fcge mit mehr Sitzpl\u00e4tzenBei zwei k\u00fcrzeren GDL-Warnstreiks im vergangenen Jahr musste die Bahn jeweils rund 80 Prozent des Fernverkehrs streichen. Die Auswirkungen waren je nach Region sehr unterschiedlich. Diesmal k\u00fcndigte die Deutsche Bahn an, dass sie f\u00fcr den Fern-, Regional- und S-Bahn-Verkehr einen Notfahrplan aufstellen wird, der aber nur ein \u201esehr begrenztes Zugangebot\u201c vorsehe. Um dennoch m\u00f6glichst viele Menschen an ihr Ziel zu bringen, sind l\u00e4ngere Z\u00fcge mit mehr Sitzpl\u00e4tzen geplant.", "\u00d6BB betroffen, Westbahn nicht\u201eBitte sehen Sie von nicht notwendigen Reisen w\u00e4hrend des GDL-Streiks ab und verschieben Sie Ihre Reise auf einen anderen Zeitpunkt\u201c, hie\u00df es. Die \u00d6sterreichischen Bundesbahnen (\u00d6BB) schlossen sich dieser Empfehlung an. Verbindungen zwischen Deutschland und \u00d6sterreich d\u00fcrften betroffen sein. Die Zugbindung von Tickets von und nach Deutschland werde aufgehoben, Nachtzug-Tickets k\u00f6nnen auch tags\u00fcber genutzt werden. Tickets, die bereits bis 8. J\u00e4nner gekauft wurden, sind bis 19. J\u00e4nner g\u00fcltig.", "Die Westbahn teilte am Montag wiederum mit, dass ihre Zugverbindungen von und nach Rosenheim sowie M\u00fcnchen nicht betroffen seien. \u201eSeitens der Westbahn wurde die Initiative ergriffen, mit den \u00d6BB eine L\u00f6sung zu finden, um betroffene Fahrg\u00e4ste zwischen Salzburg und M\u00fcnchen in Westbahn-Z\u00fcgen mitzunehmen\u201c, hei\u00dft es in einer Aussendung.", "Willkommen in unserer Community! Eingehende Beitr\u00e4ge werden gepr\u00fcft und anschlie\u00dfend ver\u00f6ffentlicht. Bitte achten Sie auf Einhaltung unserer Netiquette und AGB. F\u00fcr ausf\u00fchrliche Diskussionen steht Ihnen ebenso das krone.at-Forum zur Verf\u00fcgung. Hier k\u00f6nnen Sie das Community-Team via unserer Melde- und Abhilfestelle kontaktieren.", "User-Beitr\u00e4ge geben nicht notwendigerweise die Meinung des Betreibers/der Redaktion bzw. von Krone Multimedia (KMM) wieder. In diesem Sinne distanziert sich die Redaktion/der Betreiber von den Inhalten in diesem Diskussionsforum. KMM beh\u00e4lt sich insbesondere vor, gegen geltendes Recht versto\u00dfende, den guten Sitten oder der Netiquette widersprechende bzw. dem Ansehen von KMM zuwiderlaufende Beitr\u00e4ge zu l\u00f6schen, diesbez\u00fcglichen Schadenersatz gegen\u00fcber dem betreffenden User geltend zu machen, die Nutzer-Daten zu Zwecken der Rechtsverfolgung zu verwenden und strafrechtlich relevante Beitr\u00e4ge zur Anzeige zu bringen (siehe auch AGB). Hier k\u00f6nnen Sie das Community-Team via unserer Melde- und Abhilfestelle kontaktieren."], "krone.tv": [], "Gelesen": [], "Magazine der Kronen Zeitung": []}}}