{"news_outlet": "krone", "provenance": "https://www.krone.at/3132658", "query_keywords": ["europa", "schi", "us", "migration", "sp", "rna", "ukraine", "ns", "politik", "ss"], "creation_date": "07.10.2023", "crawl_date": "22.10.2024", "author_person": [], "news_keywords": [], "content": {"title": "Jahr der Giorgia Meloni: Gekommen, um zu bleiben", "description": "Ihr Amtsantritt vor einem Jahr sorgte international f\u00fcr Wirbel, doch zu der Ex-(?)-Faschistin Giorgia Meloni hat Italiens Politik keine Alternative. ...", "body": {"": [], "7 Tage Weltgeschehen": ["Ihr Amtsantritt vor einem Jahr sorgte international f\u00fcr Wirbel, doch zu der Ex-(?)-Faschistin Giorgia Meloni hat Italiens Politik keine Alternative. Mit ihrem EU-Kurs pro Ukraine zeigt sich Meloni au\u00dfenpolitisch pragmatisch, innenpolitisch wird jedoch die Migration zum Problem. Eine Analyse.", "Ein Jahr ist es her, dass \u201edie gef\u00e4hrlichste Frau Europas\u201c in Italien die Wahl gewonnen hat. Im Ausland waren die Sorgen gro\u00df, dass das EU-Gr\u00fcndungsmitglied weit nach rechts au\u00dfen r\u00fccken k\u00f6nnte. Heute sind die internationalen Partner recht zufrieden. Aber Meloni will mehr."], "Mehr Krone Plus Artikel": ["Mehr Krone Plus Artikel", "Willkommen in unserer Community! Eingehende Beitr\u00e4ge werden gepr\u00fcft und anschlie\u00dfend ver\u00f6ffentlicht. Bitte achten Sie auf Einhaltung unserer Netiquette und AGB. F\u00fcr ausf\u00fchrliche Diskussionen steht Ihnen ebenso das krone.at-Forum zur Verf\u00fcgung. Hier k\u00f6nnen Sie das Community-Team via unserer Melde- und Abhilfestelle kontaktieren.", "User-Beitr\u00e4ge geben nicht notwendigerweise die Meinung des Betreibers/der Redaktion bzw. von Krone Multimedia (KMM) wieder. In diesem Sinne distanziert sich die Redaktion/der Betreiber von den Inhalten in diesem Diskussionsforum. KMM beh\u00e4lt sich insbesondere vor, gegen geltendes Recht versto\u00dfende, den guten Sitten oder der Netiquette widersprechende bzw. dem Ansehen von KMM zuwiderlaufende Beitr\u00e4ge zu l\u00f6schen, diesbez\u00fcglichen Schadenersatz gegen\u00fcber dem betreffenden User geltend zu machen, die Nutzer-Daten zu Zwecken der Rechtsverfolgung zu verwenden und strafrechtlich relevante Beitr\u00e4ge zur Anzeige zu bringen (siehe auch AGB). Hier k\u00f6nnen Sie das Community-Team via unserer Melde- und Abhilfestelle kontaktieren."], "krone.tv": [], "Gelesen": [], "Magazine der Kronen Zeitung": []}}}