{"news_outlet": "krone", "provenance": "https://www.krone.at/3505114", "query_keywords": ["schi", "us", "migration", "abschiebung", "sp", "asylpolitik", "\u00f6vp", "ns", "politik", "syrien", "fp\u00f6", "ss", "herbert kickl", "angela merkel", "sebastian kurz"], "creation_date": "27.08.2024", "crawl_date": "22.10.2024", "author_person": [], "news_keywords": [], "content": {"title": "Ausweisungen unter Karner und Kickl im Vergleich", "description": "Das Migrationsthema bestimmt den Wahlkampf, seit Jahren aber auch die politische Debatte zwischen der \u00d6VP und der FP\u00d6. Aber wurde unter Herbert Kickl ...", "body": {"": [], "Wer schiebt \u00f6fter ab?": ["Das Migrationsthema bestimmt den Wahlkampf, seit Jahren aber auch die politische Debatte zwischen der \u00d6VP und der FP\u00d6. Aber wurde unter Herbert Kickl als Innenminister wirklich h\u00e4ufiger abgeschoben als unter Gerhard Karner? Die \u201eKrone\u201c hat f\u00fcr Sie die Zahlen, Parallelen und Unterschiede aufgelistet.", "Seit Jahren herrscht ein Kampf zwischen \u00d6VP und FP\u00d6, wer in Asyl-Fragen die Themenhoheit hat. N\u00fcchtern gesehen, haben die Blauen das Thema illegale Migration viel fr\u00fcher aufgegriffen als die \u00d6VP. Ex-Bundeskanzler Sebastian Kurz war es, der der Volkspartei hier eine andere politische Ausrichtung gab. Schon als Au\u00dfenminister ging die \u201eSchlie\u00dfung der Balkanroute\u201c auf sein politisches Konto. Dass der T\u00fcrkei-Deal, den Angela Merkel ausverhandelte, eine Grundvoraussetzung daf\u00fcr war, lie\u00df Kurz gerne unter den Tisch fallen.", "Wer hat die bessere Bilanz?Wer nun die bessere Asylpolitik macht, l\u00e4sst sich nur an Fakten messen. Herbert Kickl war 521 Tage FP\u00d6-Innenminister. Und der aktuelle \u00d6VP-Innenminister Gerhard Karner ist rund 968 Tage im Amt.\u00a0Wenn man die Anzahl der Abschiebungen durch die Tage der Amtszeit dividiert, dann herrscht Gleichstand. 33 Abschiebungen pro Tag haben beide \u2013 sowohl Kickl als auch Karner \u2013 zustande gebracht.", "Karner setzt sich seit mehr als 18 Monaten f\u00fcr Abschiebungen nach Syrien und Afghanistan ein. Mittlerweile hat sich eine Allianz von acht Staaten gebildet. Vor allem Deutschland ist ein starker Verb\u00fcndeter geworden und f\u00fchrt bilaterale Gespr\u00e4che mit Nachbarl\u00e4ndern Afghanistans, um Abschiebungen \u00fcber diesen Weg zu erm\u00f6glichen.", "Wo die Unterschiede liegenAusreisen nach Syrien ohne Zwang hat es in den letzten Jahren gegeben \u2013 2023 und im 1. Halbjahr 2024 gab es rund 150 nach Syrien.Gr\u00f6\u00dfere Unterschiede zwischen Karner und Kickl gibt es indes bei der Anerkennungsquote. Im Jahr 2018 betrug diese unter Kickl 47,6 Prozent. Im Jahr 2023 lag die Quote unter Karner dagegen nur bei 22,6 Prozent ...", "Willkommen in unserer Community! Eingehende Beitr\u00e4ge werden gepr\u00fcft und anschlie\u00dfend ver\u00f6ffentlicht. Bitte achten Sie auf Einhaltung unserer Netiquette und AGB. F\u00fcr ausf\u00fchrliche Diskussionen steht Ihnen ebenso das krone.at-Forum zur Verf\u00fcgung. Hier k\u00f6nnen Sie das Community-Team via unserer Melde- und Abhilfestelle kontaktieren.", "User-Beitr\u00e4ge geben nicht notwendigerweise die Meinung des Betreibers/der Redaktion bzw. von Krone Multimedia (KMM) wieder. In diesem Sinne distanziert sich die Redaktion/der Betreiber von den Inhalten in diesem Diskussionsforum. KMM beh\u00e4lt sich insbesondere vor, gegen geltendes Recht versto\u00dfende, den guten Sitten oder der Netiquette widersprechende bzw. dem Ansehen von KMM zuwiderlaufende Beitr\u00e4ge zu l\u00f6schen, diesbez\u00fcglichen Schadenersatz gegen\u00fcber dem betreffenden User geltend zu machen, die Nutzer-Daten zu Zwecken der Rechtsverfolgung zu verwenden und strafrechtlich relevante Beitr\u00e4ge zur Anzeige zu bringen (siehe auch AGB). Hier k\u00f6nnen Sie das Community-Team via unserer Melde- und Abhilfestelle kontaktieren."], "krone.tv": [], "Gelesen": [], "Magazine der Kronen Zeitung": []}}}