{"news_outlet": "krone", "provenance": "https://www.krone.at/3178039", "query_keywords": ["us", "hamas", "sp", "ns", "israel", "familie", "terror", "ss", "karl nehammer"], "creation_date": "26.11.2023", "crawl_date": "22.10.2024", "author_person": [], "news_keywords": [], "content": {"title": "Familie von \u00d6sterreicher ist wieder in Freiheit", "description": "Hunderte Geiseln d\u00fcrften die Hamas-K\u00e4mpfer w\u00e4hrend ihres Terrorangriffs auf Israel verschleppt haben - darunter auch drei \u00f6sterreichische ...", "body": {"": [], "Nach Hamas-Geiselhaft": ["Hunderte Geiseln d\u00fcrften die Hamas-K\u00e4mpfer w\u00e4hrend ihres Terrorangriffs auf Israel verschleppt haben - darunter auch drei \u00f6sterreichische Staatsb\u00fcrger. Einer der Verschleppten ist Tal Shoham, der mit seiner Frau, seinem Sohn und seiner Tochter in Hamas-Geiselhaft genommen wurde. Nun wurde zumindest seine Familie aus den H\u00e4nden ihrer Peiniger entlassen.", "Der 38-j\u00e4hrige\u00a0Familienvater Tal Shoham wurde im Oktober gemeinsam mit seiner Frau Adi (38) und den gemeinsamen Kindern Yael und Sohn Nave von Angreifern im Kibbuz Be\u2018eri \u00fcberrascht.", "Nun wurde zumindest Tals Familie aus den F\u00e4ngen der Hamas befreit. Seine Frau (38), sein Sohn (8) und seine Tochter (3) durften wieder nach Hause. Tal wird nach wie vor festgehalten.", "\u201eAlle Geiseln m\u00fcssen von der Hamas freigelassen werden\u201cDazu Bundeskanzler Karl Nehammer am Sonntag: \u201eIch bin froh, dass Tal Shohams Familie wieder in Freiheit und Sicherheit ist. Unsere Gedanken sind weiterhin bei Tal Shoham, der immer noch von der\u00a0Hamas als Geisel\u00a0gehalten wird. Die Forderung bleibt aufrecht: Alle Geiseln m\u00fcssen von der Hamas freigelassen werden.\u201c", "Nehammer hatte Tals Vater Gilad Korngold w\u00e4hrend seines Israelbesuchs getroffen. Weitere Geiseln sollen am\u00a0Sonntag freigelassen\u00a0werden.", "Willkommen in unserer Community! Eingehende Beitr\u00e4ge werden gepr\u00fcft und anschlie\u00dfend ver\u00f6ffentlicht. Bitte achten Sie auf Einhaltung unserer Netiquette und AGB. F\u00fcr ausf\u00fchrliche Diskussionen steht Ihnen ebenso das krone.at-Forum zur Verf\u00fcgung. Hier k\u00f6nnen Sie das Community-Team via unserer Melde- und Abhilfestelle kontaktieren.", "User-Beitr\u00e4ge geben nicht notwendigerweise die Meinung des Betreibers/der Redaktion bzw. von Krone Multimedia (KMM) wieder. In diesem Sinne distanziert sich die Redaktion/der Betreiber von den Inhalten in diesem Diskussionsforum. KMM beh\u00e4lt sich insbesondere vor, gegen geltendes Recht versto\u00dfende, den guten Sitten oder der Netiquette widersprechende bzw. dem Ansehen von KMM zuwiderlaufende Beitr\u00e4ge zu l\u00f6schen, diesbez\u00fcglichen Schadenersatz gegen\u00fcber dem betreffenden User geltend zu machen, die Nutzer-Daten zu Zwecken der Rechtsverfolgung zu verwenden und strafrechtlich relevante Beitr\u00e4ge zur Anzeige zu bringen (siehe auch AGB). Hier k\u00f6nnen Sie das Community-Team via unserer Melde- und Abhilfestelle kontaktieren."], "krone.tv": [], "Gelesen": [], "Magazine der Kronen Zeitung": []}}}