{"news_outlet": "krone", "provenance": "https://www.krone.at/3499368", "query_keywords": ["europa", "schi", "us", "sp", "abschiebung", "rna", "\u00f6vp", "ns", "terror", "ss"], "creation_date": "21.08.2024", "crawl_date": "22.10.2024", "author_person": [], "news_keywords": [], "content": {"title": "Abschiebung: Leonies M\u00f6rder soll nach Afghanistan", "description": "Richtungsweisende Verhandlung am Mittwoch im Bundesverwaltungsgericht Wien. Aus der Justizanstalt Stein (N\u00d6) wird einer der verurteilten M\u00f6rder der ...", "body": {"": [], "Brisanter Musterfall": ["Richtungsweisende Verhandlung am Mittwoch im Bundesverwaltungsgericht Wien. Aus der Justizanstalt Stein (N\u00d6) wird einer der verurteilten M\u00f6rder der 13-j\u00e4hrigen Leonie vorgef\u00fchrt. Das M\u00e4dchen starb, nachdem es von drei Afghanen unter Drogen gesetzt und vergewaltigt worden war. Jetzt soll einer der T\u00e4ter nach Afghanistan abgeschoben werden. Seit Jahren gab es keine R\u00fcckf\u00fchrung zu den Taliban. Und auch in diesem Fall gibt es entscheidende H\u00fcrden.", "Im Jahr 2021, nach der Macht\u00fcbernahme des islamistischen Terrorregimes Taliban, wurden Abschiebungen nach Afghanistan ausgesetzt. Ein aktuelles Urteil des Verfassungsgerichtshofes und der laufende Nationalratswahlkampf brachten diesen Sommer wieder Schwung in die Debatte um R\u00fcckf\u00fchrungen nach Afghanistan. Innenminister Gerhard Karner (\u00d6VP) f\u00fchrt Gespr\u00e4che mit EU-Staaten f\u00fcr eine europaweite L\u00f6sung und hat das Bundesamt f\u00fcr Fremdenwesen und Asyl (BFA) beauftragt, F\u00e4lle zu pr\u00fcfen.", "22-J\u00e4hriger zu 19 Jahren Haft verurteiltUnd tats\u00e4chlich gibt es nun einen aufsehenerregenden Pr\u00e4zedenzfall, der richtungsweisend sein k\u00f6nnte: Ein zu 19 Jahren Haft verurteilter M\u00f6rder der 13-j\u00e4hrigen Leonie soll nach Afghanistan abgeschoben werden. Das M\u00e4dchen wurde im Juni 2021 in einer Wiener Wohnung von drei M\u00e4nnern zun\u00e4chst unter Drogen gesetzt und anschlie\u00dfend vergewaltigt \u2013 mit Todesfolge."], "Mehr Krone Plus Artikel": ["Mehr Krone Plus Artikel", "Willkommen in unserer Community! Eingehende Beitr\u00e4ge werden gepr\u00fcft und anschlie\u00dfend ver\u00f6ffentlicht. Bitte achten Sie auf Einhaltung unserer Netiquette und AGB. F\u00fcr ausf\u00fchrliche Diskussionen steht Ihnen ebenso das krone.at-Forum zur Verf\u00fcgung. Hier k\u00f6nnen Sie das Community-Team via unserer Melde- und Abhilfestelle kontaktieren.", "User-Beitr\u00e4ge geben nicht notwendigerweise die Meinung des Betreibers/der Redaktion bzw. von Krone Multimedia (KMM) wieder. In diesem Sinne distanziert sich die Redaktion/der Betreiber von den Inhalten in diesem Diskussionsforum. KMM beh\u00e4lt sich insbesondere vor, gegen geltendes Recht versto\u00dfende, den guten Sitten oder der Netiquette widersprechende bzw. dem Ansehen von KMM zuwiderlaufende Beitr\u00e4ge zu l\u00f6schen, diesbez\u00fcglichen Schadenersatz gegen\u00fcber dem betreffenden User geltend zu machen, die Nutzer-Daten zu Zwecken der Rechtsverfolgung zu verwenden und strafrechtlich relevante Beitr\u00e4ge zur Anzeige zu bringen (siehe auch AGB). Hier k\u00f6nnen Sie das Community-Team via unserer Melde- und Abhilfestelle kontaktieren."], "krone.tv": [], "Gelesen": [], "Magazine der Kronen Zeitung": []}}}