{"news_outlet": "krone", "provenance": "https://www.krone.at/3178313", "query_keywords": ["us", "hamas", "sp", "rna", "krieg", "ns", "israel", "usa", "ss"], "creation_date": "26.11.2023", "crawl_date": "22.10.2024", "author_person": [], "news_keywords": [], "content": {"title": "Israels Premier Netanyahu erstmals im Gazastreifen", "description": "Der israelische Ministerpr\u00e4sident Benjamin Netanyahu hat erstmals seit Kriegsbeginn den Gazastreifen besucht und sich dort \u00fcber die Sicherheitslage ...", "body": {"": [], "Macht Soldaten Mut": ["Der israelische Ministerpr\u00e4sident Benjamin Netanyahu hat erstmals seit Kriegsbeginn den Gazastreifen besucht und sich dort \u00fcber die Sicherheitslage informiert, teilte sein B\u00fcro am Sonntag mit.", "\u201eNichts wird uns aufhalten. Wir sind \u00fcberzeugt davon, dass wir die St\u00e4rke, die Kraft, den Willen und die Entschlossenheit haben, alle Ziele des Krieges zu erreichen und genau das werden wir tun\u201c, sagte Netanyahu. Aufh\u00f6ren werde man erst, wenn die Hamas aus Gaza verdr\u00e4ngt worden sei.", "Der hohe Besuch findet inmitten einer viert\u00e4gigen Feuerpause statt. Sofern keine Verl\u00e4ngerung stattfindet, ist sie am Montag um Mitternacht wieder beendet.", "Alle Geiseln sollen befreit werdenNetanyahu versprach, dass alle Geiseln, die sich in der Gewalt der Hamas bef\u00e4nden, befreit werden w\u00fcrden. \u201eWir werden alle Anstrengungen auf uns nehmen, um alle wieder nach Hause zu holen\u201c, zitiert ihn \u201eThe Jerusalem Post\u201c.", "Als er mit Helm und Schutzweste bei den Truppen stand, verk\u00fcndete er demnach: \u201eWir haben drei Ziele f\u00fcr den Krieg: die Hamas zu vernichten, alle unsere Gefangenen nach Hause zu holen und sicherzustellen, dass Gaza nicht erneut eine Bedrohung f\u00fcr den Staat Israel wird.\u201c", "Willkommen in unserer Community! Eingehende Beitr\u00e4ge werden gepr\u00fcft und anschlie\u00dfend ver\u00f6ffentlicht. Bitte achten Sie auf Einhaltung unserer Netiquette und AGB. F\u00fcr ausf\u00fchrliche Diskussionen steht Ihnen ebenso das krone.at-Forum zur Verf\u00fcgung. Hier k\u00f6nnen Sie das Community-Team via unserer Melde- und Abhilfestelle kontaktieren.", "User-Beitr\u00e4ge geben nicht notwendigerweise die Meinung des Betreibers/der Redaktion bzw. von Krone Multimedia (KMM) wieder. In diesem Sinne distanziert sich die Redaktion/der Betreiber von den Inhalten in diesem Diskussionsforum. KMM beh\u00e4lt sich insbesondere vor, gegen geltendes Recht versto\u00dfende, den guten Sitten oder der Netiquette widersprechende bzw. dem Ansehen von KMM zuwiderlaufende Beitr\u00e4ge zu l\u00f6schen, diesbez\u00fcglichen Schadenersatz gegen\u00fcber dem betreffenden User geltend zu machen, die Nutzer-Daten zu Zwecken der Rechtsverfolgung zu verwenden und strafrechtlich relevante Beitr\u00e4ge zur Anzeige zu bringen (siehe auch AGB). Hier k\u00f6nnen Sie das Community-Team via unserer Melde- und Abhilfestelle kontaktieren."], "krone.tv": [], "Gelesen": [], "Magazine der Kronen Zeitung": []}}}