{"news_outlet": "krone", "provenance": "https://www.krone.at/3178034", "query_keywords": ["us", "hamas", "sp", "islamisch", "ns", "israel", "familie", "ss"], "creation_date": "26.11.2023", "crawl_date": "22.10.2024", "author_person": [], "news_keywords": [], "content": {"title": "Vater dachte, sie sei tot: Hamas-Geisel jetzt frei", "description": "Unter jenen 17 Geiseln der Hamas, die nach 50 Tagen Gefangenschaft am Samstagabend freigelassen worden sind, befand sich auch die zun\u00e4chst f\u00fcr tot ...", "body": {"": [], "Mit Familie vereint": ["Unter jenen 17 Geiseln der Hamas, die nach 50 Tagen Gefangenschaft am Samstagabend freigelassen worden sind, befand sich auch die zun\u00e4chst f\u00fcr tot gehaltene neunj\u00e4hrige Emily Hand. \u201eEmily ist zu uns zur\u00fcckgekommen!\u201c, schrieb ihre Familie in einer Mitteilung der Zentrale des Forums von Geiseln und Vermissten.", "\u201eWir finden keine Worte, um unsere Gef\u00fchle nach 50 schwierigen und komplizierten Tagen zu beschreiben. Wir sind \u00fcbergl\u00fccklich, Emily wieder in die Arme schlie\u00dfen zu k\u00f6nnen\u201c, so die Familie des M\u00e4dchens. Emily war w\u00e4hrend ihrer Geiselhaft neun Jahre geworden, was in Dublin vor anderthalb Wochen mit einer Party gefeiert wurde.", "M\u00e4dchen war f\u00fcr tot gehalten wordenNach dem Blutbad der Hamas im Kibbutz Be\u2018eri am 7. Oktober war das M\u00e4dchen zun\u00e4chst f\u00fcr tot gehalten worden. Ihr aus Irland stammender Vater Thomas Hand hatte in einem emotionalen TV-Interview unter Tr\u00e4nen seine Erleichterung dar\u00fcber ge\u00e4u\u00dfert, dass seine Tochter nicht in die H\u00e4nde der Hamas gefallen sei, weil das noch \u201eschlimmer als der Tod\u201c gewesen w\u00e4re.", "Sp\u00e4ter wurde dann klar, dass die Neunj\u00e4hrige doch nicht tot ist und als Geisel in den Gazastreifen verschleppt worden ist. Vergangene Woche hat ihr Vater an die Hamas appelliert, seine Tochter freizulassen. Nach vielen Wochen der Ungewissheit ist die Familie seit Samstagabend wieder vereint (siehe Video oben).", "Geiseln an das Rote Kreuz \u00fcbergebenDer bewaffnete Fl\u00fcgel der radikal-islamischen Hamas hat am Samstagabend eine zweite Gruppe von Geiseln an das Rote Kreuz \u00fcbergeben - krone.at berichtet. 13 Israelis sowie vier thail\u00e4ndische Staatsb\u00fcrger seien \u00fcber die Grenze nach \u00c4gypten gebracht, teilte das israelische Milit\u00e4r mit.", "Willkommen in unserer Community! Eingehende Beitr\u00e4ge werden gepr\u00fcft und anschlie\u00dfend ver\u00f6ffentlicht. Bitte achten Sie auf Einhaltung unserer Netiquette und AGB. F\u00fcr ausf\u00fchrliche Diskussionen steht Ihnen ebenso das krone.at-Forum zur Verf\u00fcgung. Hier k\u00f6nnen Sie das Community-Team via unserer Melde- und Abhilfestelle kontaktieren.", "User-Beitr\u00e4ge geben nicht notwendigerweise die Meinung des Betreibers/der Redaktion bzw. von Krone Multimedia (KMM) wieder. In diesem Sinne distanziert sich die Redaktion/der Betreiber von den Inhalten in diesem Diskussionsforum. KMM beh\u00e4lt sich insbesondere vor, gegen geltendes Recht versto\u00dfende, den guten Sitten oder der Netiquette widersprechende bzw. dem Ansehen von KMM zuwiderlaufende Beitr\u00e4ge zu l\u00f6schen, diesbez\u00fcglichen Schadenersatz gegen\u00fcber dem betreffenden User geltend zu machen, die Nutzer-Daten zu Zwecken der Rechtsverfolgung zu verwenden und strafrechtlich relevante Beitr\u00e4ge zur Anzeige zu bringen (siehe auch AGB). Hier k\u00f6nnen Sie das Community-Team via unserer Melde- und Abhilfestelle kontaktieren."], "krone.tv": [], "Gelesen": [], "Magazine der Kronen Zeitung": []}}}