{"news_outlet": "krone", "provenance": "https://www.krone.at/3146836", "query_keywords": ["schi", "us", "hamas", "sp", "\u00f6vp", "ns", "israel", "terror", "ss", "karl nehammer", "werner kogler"], "creation_date": "22.10.2023", "crawl_date": "22.10.2024", "author_person": [], "news_keywords": [], "content": {"title": "Wiener Stadttempel wird nun 24 Stunden \u00fcberwacht", "description": "Die Polizei fahndet weiter nach jenen Personen, die in der Nacht auf Samstag eine israelische Fahne vom Wiener Stadttempel gerissen haben. ...", "body": {"": [], "Nach Fahnen-Vorfall": ["Die Polizei fahndet weiter nach jenen Personen, die in der Nacht auf Samstag eine israelische Fahne vom\u00a0Wiener Stadttempel\u00a0gerissen haben. Gleichzeitig wurde der Objektschutz f\u00fcr die Hauptsynagoge auf rund um die Uhr ausgeweitet, so die Wiener Polizei Sonntagvormittag.", "Bekannt geworden war der Vorfall am Samstagabend durch ein Video. Darauf zu sehen ist, wie ein junger Mann auf den Schultern eines weiteren die Fahne herunterrei\u00dft (siehe Video). Eine junge Frau, die daneben steht, imitiert ein Maschinengewehr. Laut Polizei wollte ein Zeuge des Vorfalls die Frau anhalten. Bei dem Versuch soll er von mehreren unbekannten Personen davon abgehalten und von einem Mann geschlagen worden sein. Dadurch wurde er im Gesicht verletzt.", "Fahndung nach T\u00e4tern bislang erfolglosDie Flagge wurde durch inzwischen alarmierte Beamte sichergestellt. Eine Fahndung nach den mutma\u00dflichen T\u00e4tern verlief erfolglos. Eine Sicherung der Videos von Kameras in der unmittelbaren Tatortn\u00e4he wurde veranlasst.", "Kein Platz f\u00fcr Antisemitismus und Israel-HassBundeskanzler Karl Nehammer (\u00d6VP) verurteilte den Vorfall auf Twitter (X) \u201eaufs Sch\u00e4rfste\u201c. F\u00fcr Antisemitismus und Israel-Hass sei kein Platz in der Gesellschaft. Er gehe davon aus, dass die T\u00e4ter rasch ausgeforscht werden.", "F\u00fcr Vizekanzler Werner Kogler (Gr\u00fcne) ist es \u201evollkommen inakzeptabel\u201c, dass es in der aktuellen Situation zu einer \u201ederartigen antisemitischen Provokation\u201c vor dem Wiener Stadttempel gekommen ist.", "In Gedenken an Ermordete und VerschleppteWie der Pr\u00e4sident der Israelitischen Religionsgesellschaft, Oskar Deutsch, betonte, habe die Kultusgemeinde die Fahne im Gedenken an die mehr als 1400 Ermordeten und rund 200 Verschleppten nach dem Hamas-\u00dcberfall auf Israel vor zwei Wochen gehisst. Das Herunterrei\u00dfen der Fahne nannte er eine \u201eantisemitische, terrorverherrlichende Tat\u201c.", "Objekt wird nun permanent \u00fcberwachtDie Polizei betonte, dass der Fokus der \u00dcberwachung \u201ein Abstimmung mit der Kultusgemeinde\u201c auf dem Schutz von Menschen gelegen sei, die w\u00e4hrend der Gebets- und \u00d6ffnungszeiten des Tempels dort aufh\u00e4ltig seien. Nun wurde der Objektschutz auf eine permanente \u00dcberwachung umgestellt.", "Willkommen in unserer Community! Eingehende Beitr\u00e4ge werden gepr\u00fcft und anschlie\u00dfend ver\u00f6ffentlicht. Bitte achten Sie auf Einhaltung unserer Netiquette und AGB. F\u00fcr ausf\u00fchrliche Diskussionen steht Ihnen ebenso das krone.at-Forum zur Verf\u00fcgung. Hier k\u00f6nnen Sie das Community-Team via unserer Melde- und Abhilfestelle kontaktieren.", "User-Beitr\u00e4ge geben nicht notwendigerweise die Meinung des Betreibers/der Redaktion bzw. von Krone Multimedia (KMM) wieder. In diesem Sinne distanziert sich die Redaktion/der Betreiber von den Inhalten in diesem Diskussionsforum. KMM beh\u00e4lt sich insbesondere vor, gegen geltendes Recht versto\u00dfende, den guten Sitten oder der Netiquette widersprechende bzw. dem Ansehen von KMM zuwiderlaufende Beitr\u00e4ge zu l\u00f6schen, diesbez\u00fcglichen Schadenersatz gegen\u00fcber dem betreffenden User geltend zu machen, die Nutzer-Daten zu Zwecken der Rechtsverfolgung zu verwenden und strafrechtlich relevante Beitr\u00e4ge zur Anzeige zu bringen (siehe auch AGB). Hier k\u00f6nnen Sie das Community-Team via unserer Melde- und Abhilfestelle kontaktieren."], "krone.tv": [], "Gelesen": [], "Magazine der Kronen Zeitung": []}}}