{"news_outlet": "krone", "provenance": "https://www.krone.at/3250031", "query_keywords": ["grenzen", "schi", "us", "migration", "sp", "\u00f6vp", "ns", "ss"], "creation_date": "13.02.2024", "crawl_date": "22.10.2024", "author_person": [], "news_keywords": [], "content": {"title": "Bezahlkarte in Bayern: \u201eErfahrungen mitnehmen\u201c", "description": "Nachdem Bayern noch im Februar die Bezahlkarte f\u00fcr Asylwerber in vier Kommunen einf\u00fchren will, soll das Pilotprojekt bis Jahresmitte auf das gesamte ...", "body": {"": [], "Diskussion um Asyl": ["Nachdem Bayern noch im Februar die Bezahlkarte f\u00fcr Asylwerber in vier Kommunen einf\u00fchren will, soll das Pilotprojekt bis Jahresmitte auf das gesamte deutsche Bundesland ausgeweitet werden. Wesentliches Ziel sei, Geldfl\u00fcsse in die Heimatl\u00e4nder der Fl\u00fcchtlinge zur Finanzierung von Schlepperkriminalit\u00e4t zu unterbinden.", "Das erkl\u00e4rte Joachim Herrmann, der bayrische Staatsminister f\u00fcr Inneres, nach einem Treffen mit seinem Amtskollegen Gerhard Karner (\u00d6VP) in Wien. Karner verteidigte die \u201eSachleistungskarte\u201c, wie er sie nannte, als Mittel, um \u201eMissbrauch\u201c zu verhindern. Man m\u00fcsse \u201eweniger Anreize schaffen und das System gerecht halten f\u00fcr jene, die es tats\u00e4chlich brauchen\u201c.", "Die Pl\u00e4ne in Bayern seien bereits sehr weit fortgeschritten, so Karner. \u00d6sterreich wolle diese Erfahrungen jedenfalls mitnehmen.", "Debatte auch in \u00d6sterreichDie Diskussion um die Einf\u00fchrung einer Bezahlkarte war k\u00fcrzlich auch in \u00d6sterreich entbrannt. Unterst\u00fctzung f\u00fcr die Pl\u00e4ne des Innenministers kommt aus Nieder- und Ober\u00f6sterreich sowie Tirol. Die roten L\u00e4nder sowie die SP\u00d6 generell zeigen sich ablehnend, auch die Gr\u00fcnen sind von dem Vorhaben wenig begeistert.", "Derzeit w\u00fcrden \u00dcberweisungen von Asylwerbern in Richtung Heimat \u201ewesentlich zur Finanzierung von organisierter Kriminalit\u00e4t beitragen, das soll unterbunden werden\u201c, betonte Herrmann. F\u00fcr das \u201eechte Leben\u201c werde noch immer genug \u00fcbrig bleiben.", "Kritik von Menschenrechtsorganisationen, die \u201eSchikanen\u201c f\u00fcr Fl\u00fcchtende orteten, hielt der bayrische Staatsminister f\u00fcr \u201ev\u00f6llig fehl am Platz\u201c. Bei der Bezahlkarte gehe es ausschlie\u00dflich um die Frage, wie Leistungen zur Verf\u00fcgung gestellt werden.", "Karner rechnet mit Verl\u00e4ngerung der GrenzkontrollenKarner geht indes davon aus, dass die wegen Sicherheitsbedenken aufgrund hoher Migrationszahlen eingef\u00fchrten Grenzkontrollen verl\u00e4ngert werden. Solange die EU-Au\u00dfengrenzen nicht funktionierten, k\u00f6nne man die station\u00e4ren Grenzkontrollen nicht aufheben. Auch Deutschland k\u00f6nne derzeit aus \u201eSicherheitsgr\u00fcnden\u201c nicht auf Kontrollen verzichten.", "Willkommen in unserer Community! Eingehende Beitr\u00e4ge werden gepr\u00fcft und anschlie\u00dfend ver\u00f6ffentlicht. Bitte achten Sie auf Einhaltung unserer Netiquette und AGB. F\u00fcr ausf\u00fchrliche Diskussionen steht Ihnen ebenso das krone.at-Forum zur Verf\u00fcgung. Hier k\u00f6nnen Sie das Community-Team via unserer Melde- und Abhilfestelle kontaktieren.", "User-Beitr\u00e4ge geben nicht notwendigerweise die Meinung des Betreibers/der Redaktion bzw. von Krone Multimedia (KMM) wieder. In diesem Sinne distanziert sich die Redaktion/der Betreiber von den Inhalten in diesem Diskussionsforum. KMM beh\u00e4lt sich insbesondere vor, gegen geltendes Recht versto\u00dfende, den guten Sitten oder der Netiquette widersprechende bzw. dem Ansehen von KMM zuwiderlaufende Beitr\u00e4ge zu l\u00f6schen, diesbez\u00fcglichen Schadenersatz gegen\u00fcber dem betreffenden User geltend zu machen, die Nutzer-Daten zu Zwecken der Rechtsverfolgung zu verwenden und strafrechtlich relevante Beitr\u00e4ge zur Anzeige zu bringen (siehe auch AGB). Hier k\u00f6nnen Sie das Community-Team via unserer Melde- und Abhilfestelle kontaktieren."], "krone.tv": [], "Gelesen": [], "Magazine der Kronen Zeitung": []}}}