{"news_outlet": "krone", "provenance": "https://www.krone.at/3177068", "query_keywords": ["us", "regierung", "hamas", "waffenruhe", "sp", "rna", "ns", "israel", "politik", "terror", "ss"], "creation_date": "24.11.2023", "crawl_date": "22.10.2024", "author_person": [], "news_keywords": [], "content": {"title": "Israels Regierung emp\u00f6rt \u00fcber Kritik aus Spanien", "description": "Die Ministerpr\u00e4sidenten von Spanien und Belgien haben bei einem gemeinsamen Besuch in \u00c4gypten das milit\u00e4rische Vorgehen Israels im Gazastreifen ...", "body": {"": [], "\u201eHalten uns an Recht\u201c": ["Die Ministerpr\u00e4sidenten von Spanien und Belgien haben bei einem gemeinsamen Besuch in \u00c4gypten das milit\u00e4rische Vorgehen Israels im Gazastreifen scharf kritisiert. \u201eDie wahllose T\u00f6tung von Zivilisten, darunter von Tausenden Buben und M\u00e4dchen, ist v\u00f6llig inakzeptabel\u201c, sagte Pedro S\u00e1nchez aus Spanien. Das l\u00f6ste bei der israelischen Regierung Emp\u00f6rung aus.", "Zuvor hatte S\u00e1nchez bereits gefordert, dass Israels Regierung anders reagieren m\u00fcsse, \u201edas humanit\u00e4re V\u00f6lkerrecht akzeptieren und das Leben der Frauen und Kinder achten.\u201c Die vereinbarte Feuerpause mit der Terrororganisation Hamas sei \u201eein gro\u00dfer Schritt.\u201c \u201eAber er reicht nicht aus, wir brauchen eine dauerhafte humanit\u00e4re Waffenruhe.\u201c Angesichts der Geschehnisse in Gaza empfinde er ein Gef\u00fchl der \u201eFrustration und Ungerechtigkeit.\u201c Zudem solle \u201edie internationale Gemeinschaft, insbesondere die EU, den Staat Pal\u00e4stina ein f\u00fcr alle Mal anerkennen.\u201c", "Vor etwa einem Monat hatte S\u00e1nchez bereits einen Waffenstillstand gefordert (siehe Video oben). \u00c4hnlich \u00e4u\u00dferte sich Belgiens Ministerpr\u00e4sident Alexander De Croo. \u201eDas T\u00f6ten von Zivilisten muss jetzt aufh\u00f6ren (...) Die Zerst\u00f6rung des Gazastreifens ist inakzeptabel.\u201c", "Israel: \u201eLiefern Terror R\u00fcckenwind\u201cDie Kritik der beiden Ministerpr\u00e4sidenten sorgte f\u00fcr Emp\u00f6rung bei der israelischen Regierung. \u201eWir verurteilen die l\u00fcgnerischen Behauptungen der Ministerpr\u00e4sidenten Spaniens und Belgiens, die dem Terror R\u00fcckenwind liefern\u201c, sagte Israels Au\u00dfenminister Eli Cohen. Israel halte sich an internationales Recht und k\u00e4mpfe gegen eine m\u00f6rderische Terrororganisation.Hier sehen Sie das Posting von Israels Ministerpr\u00e4sident.", "Auch Ministerpr\u00e4sident Benjamin Netanyahu verurteilte die Aussagen der beiden europ\u00e4ischen Politiker auf der Plattform X. Spaniens Politikerinnen und Politiker haben noch bis zum 31. Dezember die Pr\u00e4sidentschaft im Rat der Europ\u00e4ischen Union inne, zum Jahreswechsel \u00fcbernimmt Belgien f\u00fcr sechs Monate den Vorsitz.", "Willkommen in unserer Community! Eingehende Beitr\u00e4ge werden gepr\u00fcft und anschlie\u00dfend ver\u00f6ffentlicht. Bitte achten Sie auf Einhaltung unserer Netiquette und AGB. F\u00fcr ausf\u00fchrliche Diskussionen steht Ihnen ebenso das krone.at-Forum zur Verf\u00fcgung. Hier k\u00f6nnen Sie das Community-Team via unserer Melde- und Abhilfestelle kontaktieren.", "User-Beitr\u00e4ge geben nicht notwendigerweise die Meinung des Betreibers/der Redaktion bzw. von Krone Multimedia (KMM) wieder. In diesem Sinne distanziert sich die Redaktion/der Betreiber von den Inhalten in diesem Diskussionsforum. KMM beh\u00e4lt sich insbesondere vor, gegen geltendes Recht versto\u00dfende, den guten Sitten oder der Netiquette widersprechende bzw. dem Ansehen von KMM zuwiderlaufende Beitr\u00e4ge zu l\u00f6schen, diesbez\u00fcglichen Schadenersatz gegen\u00fcber dem betreffenden User geltend zu machen, die Nutzer-Daten zu Zwecken der Rechtsverfolgung zu verwenden und strafrechtlich relevante Beitr\u00e4ge zur Anzeige zu bringen (siehe auch AGB). Hier k\u00f6nnen Sie das Community-Team via unserer Melde- und Abhilfestelle kontaktieren."], "krone.tv": [], "Gelesen": [], "Magazine der Kronen Zeitung": []}}}