{"news_outlet": "krone", "provenance": "https://www.krone.at/3136144", "query_keywords": ["demo", "us", "regierung", "hamas", "sp", "islamisch", "rna", "spo", "\u00f6vp", "frankreich", "ns", "israel", "usa", "politik", "terror", "ss"], "creation_date": "10.10.2023", "crawl_date": "22.10.2024", "author_person": [], "news_keywords": [], "content": {"title": "Soll Geld weiter flie\u00dfen? Gro\u00dfe Uneinigkeit in EU", "description": "Um Hilfszahlungen an die Zivilbev\u00f6lkerung im Gazastreifen ist eine Debatte entbrannt. Einige EU-L\u00e4nger wie \u00d6sterreich und Deutschland stellen den ...", "body": {"": [], "Hilfe f\u00fcr Pal\u00e4stina": ["Um Hilfszahlungen an die Zivilbev\u00f6lkerung im Gazastreifen ist eine Debatte entbrannt. Einige EU-L\u00e4nger wie \u00d6sterreich und Deutschland stellen den Geldfluss nach der Terrorattacke der Hamas, die in dem Krisengebiet beheimatet ist, ein. Hilfsorganisationen k\u00f6nnen das nicht nachvollziehen. Kritik kommt aber auch aus anderen EU-Staaten.", "Die AG Globale Verantwortung appelliert an die \u00f6sterreichische Bundesregierung, die Mittel f\u00fcr Projekte der \u00d6sterreichischen Entwicklungszusammenarbeit (OEZA) nicht auszusetzen.", "\u201eNun braucht es rasch Sofortma\u00dfnahmen der Humanit\u00e4ren Hilfe f\u00fcr die notleidende Zivilbev\u00f6lkerung im Nahen Osten\u201c, teilte der Gesch\u00e4ftsf\u00fchrer des Dachverbands von dutzenden \u00f6sterreichischen entwicklungspolitischen und humanit\u00e4ren Nichtregierungsorganisationen am Dienstag in einer Aussendung mit.", "Die \u00c4rmsten tragen das LeidIn den pal\u00e4stinensischen Gebieten seien unz\u00e4hlige Menschen von bitterer Armut und einer schlechten Versorgung mit Strom, Lebensmitteln und Trinkwasser betroffen. \u201eIm Gazastreifen sind Zivilisten und Zivilistinnen den Kampfhandlungen schutzlos ausgeliefert\u201c, richtete sich Wank an die Regierung.", "Projekte der OEZA sorgten f\u00fcr Stabilit\u00e4t, rechtsstaatliche und demokratische Strukturen sowie f\u00fcr bessere Versorgungsstrukturen, so Wank. \u201eWird diese langj\u00e4hrige Arbeit vor Ort unterbrochen, sind Frauen, Kinder, Menschen mit Behinderungen und alte Menschen, die \u00d6sterreich unterst\u00fctzen m\u00f6chte, letztendlich die Leidtragenden\u201c, argumentierte Wank.", "Auch internationale Stimmen argumentierten zuletzt, dass der Stopp schlussendlich zu noch mehr Aggression f\u00fchren w\u00fcrde. Am Ende des Tages w\u00fcrde das ein weiteres Erstarken der Terrorgruppe Hamas, die den Sektor seit 2007 unter seiner Kontrolle hat, bef\u00f6rdern.", "Politologe sieht zweierlei Ma\u00dfDer Politikwissenschaftler Abdullah Baabood kritisierte, dass der Westen im israelisch-pal\u00e4stinensischen Konflikt, allzu oft \u201emit zweierlei Ma\u00df\u201c messe.", "W\u00e4hrend die EU und der Westen von arabischen und Golfstaaten Demokratie einforderten, k\u00f6nne Israel tun, was es wolle. Und das sp\u00fcrten auch die B\u00fcrger in diesen Staaten. Es sei kein Wunder, wenn sich die Region Richtung Russland und China wende.", "Das f\u00fchrt zu einer Radikalisierung.", "Abdullah Baabood macht Westen mitverantwortlich", "Diese st\u00fcnden einerseits als Wirtschaftspartner bereit und w\u00fcrden nicht tendenziell von oben herab vorgehen. Die B\u00fcrger im arabischen Raum h\u00e4tten das Gef\u00fchl, dass der Westen ihren L\u00e4ndern nicht auf Augenh\u00f6he begegneten.", "Schallenberg weist Kritik zur\u00fcck\u201eDas f\u00fchrt zu einer Radikalisierung\u201c, warnte der Omani Baabood, der in Katar auch einen staatlichen Lehrstuhl f\u00fcr islamische Regionalstudien innehat und Gastprofessor an der Waseda-Universit\u00e4t in Tokio ist. \u00d6sterreichs Au\u00dfenminister Alexander Schallenberg (\u00d6VP) bezeichnete es in einem Telefongespr\u00e4ch mit Journalisten als \u201enotwendig und legitim\u201c, zu evaluieren, was mit \u00f6sterreichischen Steuergeldern geschehe.", "Diese d\u00fcrften keine Strukturen unterst\u00fctzen, die die Hamas f\u00f6rderten. Humanit\u00e4re Hilfsgelder seien derzeit nicht in der Pipeline. \u00d6sterreich wolle nicht \u201esinnvolle Projekte\u201c einstellen, was zu einer weiteren Radikalisierung f\u00fchren k\u00f6nnte. Er erwarte beim aktuellen EU-Au\u00dfenministertreffen \u201ekeine gro\u00dfen Diskussionen\u201c zu diesem Thema.", "Einige EU-Staaten wie Frankreich oder Spanien hatten sich irritiert \u00fcber die Ank\u00fcndigung der EU-Kommission von Montag gezeigt, \u201ealle Zahlungen\u201c an die Pal\u00e4stinenser einzustellen. Die Diskussion ging am Dienstag weiter: Au\u00dfenbeauftragter Josep Borrell erkl\u00e4rte nach einem Treffen des EU-Golfkooperationsrats, \u201ef\u00e4llige Zahlungen der EU\u201c an die Pal\u00e4stinenser w\u00fcrden ausgezahlt werden.", "Spanien und Frankreich fordern mehr HilfsgelderAllein in diesem Jahr sind bisher etwa 300 Millionen Euro in diverse Projekte geflossen. F\u00fcr den Zeitraum 2021 bis 2024 waren Finanzhilfen von 1,18 Milliarden Euro aus EU-Mitteln vorgesehen. Wie es definitiv weitergehen soll, ist noch nicht klar. Am Dienstag ruderte die EU-Kommission deutlich zur\u00fcck.", "Aus Spanien und Frankreich gibt es gar Forderungen, die Hilfszahlungen weiter auszubauen. \u00d6sterreich und Deutschland kritisierten sie f\u00fcr die \u201eEinfrierung\u201c der Gelder deutlich.", "Willkommen in unserer Community! Eingehende Beitr\u00e4ge werden gepr\u00fcft und anschlie\u00dfend ver\u00f6ffentlicht. Bitte achten Sie auf Einhaltung unserer Netiquette und AGB. F\u00fcr ausf\u00fchrliche Diskussionen steht Ihnen ebenso das krone.at-Forum zur Verf\u00fcgung. Hier k\u00f6nnen Sie das Community-Team via unserer Melde- und Abhilfestelle kontaktieren.", "User-Beitr\u00e4ge geben nicht notwendigerweise die Meinung des Betreibers/der Redaktion bzw. von Krone Multimedia (KMM) wieder. In diesem Sinne distanziert sich die Redaktion/der Betreiber von den Inhalten in diesem Diskussionsforum. KMM beh\u00e4lt sich insbesondere vor, gegen geltendes Recht versto\u00dfende, den guten Sitten oder der Netiquette widersprechende bzw. dem Ansehen von KMM zuwiderlaufende Beitr\u00e4ge zu l\u00f6schen, diesbez\u00fcglichen Schadenersatz gegen\u00fcber dem betreffenden User geltend zu machen, die Nutzer-Daten zu Zwecken der Rechtsverfolgung zu verwenden und strafrechtlich relevante Beitr\u00e4ge zur Anzeige zu bringen (siehe auch AGB). Hier k\u00f6nnen Sie das Community-Team via unserer Melde- und Abhilfestelle kontaktieren."], "krone.tv": [], "Gelesen": [], "Magazine der Kronen Zeitung": []}}}