{"news_outlet": "krone", "provenance": "https://www.krone.at/3230441", "query_keywords": ["schi", "us", "sp", "ns", "fp\u00f6", "ss"], "creation_date": "27.01.2024", "crawl_date": "22.10.2024", "author_person": [], "news_keywords": [], "content": {"title": "Bezahlkarte statt Cash: Erste Asylwerber reisen ab", "description": "Eine wiederaufladbare Bezahlkarte statt Bargeld f\u00fcr Asylwerber - in Deutschland bereits Realit\u00e4t. Im Bundesland Th\u00fcringen wurden bereits 200 ...", "body": {"": [], "Deutsches Modell": ["Eine wiederaufladbare Bezahlkarte statt Bargeld f\u00fcr Asylwerber - in Deutschland bereits Realit\u00e4t. Im Bundesland Th\u00fcringen wurden bereits 200 Bezahlkarten ausgeteilt. Und tats\u00e4chlich reisten bereits die ersten Migranten wieder ab ...", "Seit Anfang Dezember wurden im Landkreis Greiz in Th\u00fcringen 200 Bezahlkarten an Asylwerber ausgeteilt. Bis Monatsende sollen alle 740 eine haben. Doch das neue Modell st\u00f6\u00dft nicht bei allein auf Gegenliebe, berichtet die \u201eBild\u201c. Nach der Umstellung auf das neue System haben bereits 35 von 135 Asylwerbern das Land wieder verlassen.", "\u201eWir wollen keine Karte, wir wollen Bargeld\u201cSo schildert die Chefin der dortigen Fl\u00fcchtlingsbetreuung, dass es tats\u00e4chlich einige gab, die erkl\u00e4rten: \u201eWir wollen keine Karte, wir wollen Bargeld.\u201c Einige Migranten seien daher bereits wieder abgereist, so Dagmar P\u00f6hland: \u201eDie meisten sind aber froh, wenn sie \u00fcberhaupt etwas bekommen.\u201c", "Mit der Bezahlkarte wollen man \u201edie Spreu vom Weizen trennen\u201c, so P\u00f6hland: \u201eWer wirklich auf der Flucht ist, dem ist die Auszahlungsweise egal. Sie kaufen Kleidung oder Lebensmittel.\u201c Vor allem J\u00fcngere und Alleinreisende w\u00fcrden sich aber mit dem Geld \u00fcberteuerte Handys holen. Dem soll nun ein Riegel vorgeschoben werden, denn mit der Bezahlkarte k\u00f6nnen die Asylwerber nur in ausgew\u00e4hlten Gesch\u00e4ften einkaufen.", "Landr\u00e4tin: \u201eDie Stimmung ist aufgeheizt\u201cDie Idee dazu kam von Landr\u00e4tin Martina Schweinsburg. Sie erkl\u00e4rt diesbez\u00fcglich: \u201eDie Stimmung im Land ist sehr aufgeheizt. Bei uns sind durch die Anmietung f\u00fcr Asylsuchende keine Sozialwohnungen frei. Da ist es nicht gut, wenn diese mit mehreren Hunderteuroscheinen im Portemonnaie herumlaufen.\u201c", "Andere deutsche Bundesl\u00e4nder wollen nun nachziehen. Um die Karte aufladen zu lassen, m\u00fcssen die Fl\u00fcchtlinge pers\u00f6nlich bei der zust\u00e4ndigen Stelle auftauchen. Dies sei keine unzumutbare Einschr\u00e4nkung, so Schweinsburg: \u201eDas Gesetz verpflichtet sie, sich in den ersten drei Monaten nur in dem Kreis aufzuhalten, in den sie zugewiesen wurden.\u201c", "Auch in \u00d6sterreich wurde man bereits auf das System aufmerksam. Ober\u00f6sterreichs FP\u00d6-Obmann Manfred Haimbuchner will bereits eine m\u00f6gliche Umsetzung in seinem Bundesland pr\u00fcfen.", "Willkommen in unserer Community! Eingehende Beitr\u00e4ge werden gepr\u00fcft und anschlie\u00dfend ver\u00f6ffentlicht. Bitte achten Sie auf Einhaltung unserer Netiquette und AGB. F\u00fcr ausf\u00fchrliche Diskussionen steht Ihnen ebenso das krone.at-Forum zur Verf\u00fcgung. Hier k\u00f6nnen Sie das Community-Team via unserer Melde- und Abhilfestelle kontaktieren.", "User-Beitr\u00e4ge geben nicht notwendigerweise die Meinung des Betreibers/der Redaktion bzw. von Krone Multimedia (KMM) wieder. In diesem Sinne distanziert sich die Redaktion/der Betreiber von den Inhalten in diesem Diskussionsforum. KMM beh\u00e4lt sich insbesondere vor, gegen geltendes Recht versto\u00dfende, den guten Sitten oder der Netiquette widersprechende bzw. dem Ansehen von KMM zuwiderlaufende Beitr\u00e4ge zu l\u00f6schen, diesbez\u00fcglichen Schadenersatz gegen\u00fcber dem betreffenden User geltend zu machen, die Nutzer-Daten zu Zwecken der Rechtsverfolgung zu verwenden und strafrechtlich relevante Beitr\u00e4ge zur Anzeige zu bringen (siehe auch AGB). Hier k\u00f6nnen Sie das Community-Team via unserer Melde- und Abhilfestelle kontaktieren."], "krone.tv": [], "Gelesen": [], "Magazine der Kronen Zeitung": []}}}