{"news_outlet": "krone", "provenance": "https://www.krone.at/3134912", "query_keywords": ["demo", "schi", "europa", "us", "hamas", "sp", "abschiebung", "neos", "spo", "\u00f6vp", "fp\u00f6", "ns", "israel", "usa", "familie", "terror", "ss", "werner kogler"], "creation_date": "09.10.2023", "crawl_date": "22.10.2024", "author_person": [], "news_keywords": [], "content": {"title": "Opposition fordert Aufkl\u00e4rung von Karner", "description": "Die pro-pal\u00e4stinensischen Kundgebungen am Wochenende in Wien haben f\u00fcr Wirbel im Parlament gesorgt. SP\u00d6 und NEOS fordern jetzt Aufkl\u00e4rung von ...", "body": {"": [], "Pal\u00e4stinensische Demos": ["Die pro-pal\u00e4stinensischen Kundgebungen am Wochenende in Wien haben f\u00fcr Wirbel im Parlament gesorgt. SP\u00d6 und NEOS fordern jetzt Aufkl\u00e4rung von Innenminister Gerhard Karner (\u00d6VP). Sie wollen etwa wissen, ob der Verfassungsschutz und die Polizei \u201eihre gesetzliche Pflicht aktiv wahrnehmen.\u201c Die FP\u00d6 will wiederum die umgehende Ausweisung der Demonstrierenden.", "Wie berichtet, haben Protestierende am Wochenende in Wien von der \u201eSelbstverteidigung\u201c Pal\u00e4stinas gesprochen und singend und tanzend Fahnen geschwenkt. Dabei bezogen sie sich auf den Angriff der islamistischen Hamas auf Israel. Auch in mehreren deutschen St\u00e4dten gab es derartige Kundgebungen (siehe Video oben).", "Zu der in Wien hat sich jetzt die Opposition zu Wort gemeldet. \u201eDas Bejubeln von Terror und Mord hat auf \u00d6sterreichs Stra\u00dfen nichts verloren. Unsere Demokratie muss wehrhaft sein und ist aufgrund ihrer Geschichte hier besonders in der Verantwortung zu gew\u00e4hrleisten, dass sich alle in \u00d6sterreich Lebenden, die wegen ihrer Herkunft oder Familien in Angst und Schrecken versetzt sind, sicher f\u00fchlen\u201c, sagte NEOS-Sprecherin Stephanie Krisper.", "SP\u00d6: \u201eH\u00e4tten aufgel\u00f6st werden m\u00fcssen\u201c\u201eDemonstrationen, bei denen der Hamas-Terrorangriff auf Israel gefeiert wird, sind aufs Sch\u00e4rfste zu verurteilen und h\u00e4tten nat\u00fcrlich aufgel\u00f6st werden m\u00fcssen\u201c, hie\u00df es aus dem SP\u00d6-Parlamentklub am Montag. Wer Terror guthei\u00dfe oder gar dazu auffordere, begehe einen Straftatbestand. F\u00fcr ein Einsch\u00e4tzen der Lage, Vorbereitungen und ein etwaiges Einschreiten vor Ort sei der Innenminister verantwortlich.", "Die Polizei verteidigte unterdessen ihr Vorgehen. \u201eDie Demonstrationen am Wochenende waren zwar emotional, aber friedlich. Es erfolgten keine strafrechtlichen Tatbest\u00e4nde wie Verhetzung oder die Verwendung von verbotenen Fahnen oder Symbolen\u201c, teilte die Landespolizeidirektion Wien mit.Hier sehen Sie einen Tweet der Wiener Polizei.", "Die M\u00f6glichkeit der freien Meinungs\u00e4u\u00dferung sei Teil der Demokratie, das Versammlungsrecht in der Verfassung garantiert. Es d\u00fcrfe nur in gesetzlich genau geregelten F\u00e4llen eingeschr\u00e4nkt werden. Im Mai 2021 wurde bereits eine pro-pal\u00e4stinensische Demonstration zu Unrecht untersagt, wie das Verwaltungsgericht urteilte.", "FP\u00d6 will AbschiebungenHarald Vilimsky, freiheitlicher Delegationsleiter im Europaparlament, forderte am Montag in einer Aussendung, \u201ePal\u00e4stinenser und arabischst\u00e4mmige Gruppen\u201c, die in europ\u00e4ischen St\u00e4dten die Terrorakte der Hamas \u00f6ffentlich gefeiert h\u00e4tten, umgehend auszuweisen. Zudem sollten ihre Organisationsstrukturen verboten werden.Hier sehen Sie einen Tweet von Vizekanzler Werner Kogler (Gr\u00fcne).", "Die Gr\u00fcnen beschr\u00e4nkten sich darauf, die Kundgebungen ein weiteres Mal zu verurteilen. \u201eWer dar\u00fcber jubelt, wenn Menschen entf\u00fchrt und get\u00f6tet werden und Terror herrscht, der tritt die Werte des friedlichen Zusammenlebens mit F\u00fc\u00dfen.\u201c Gerade in \u00d6sterreich sei aufgrund der Geschichte des Landes besondere Sensibilit\u00e4t n\u00f6tig.", "Willkommen in unserer Community! Eingehende Beitr\u00e4ge werden gepr\u00fcft und anschlie\u00dfend ver\u00f6ffentlicht. Bitte achten Sie auf Einhaltung unserer Netiquette und AGB. F\u00fcr ausf\u00fchrliche Diskussionen steht Ihnen ebenso das krone.at-Forum zur Verf\u00fcgung. Hier k\u00f6nnen Sie das Community-Team via unserer Melde- und Abhilfestelle kontaktieren.", "User-Beitr\u00e4ge geben nicht notwendigerweise die Meinung des Betreibers/der Redaktion bzw. von Krone Multimedia (KMM) wieder. In diesem Sinne distanziert sich die Redaktion/der Betreiber von den Inhalten in diesem Diskussionsforum. KMM beh\u00e4lt sich insbesondere vor, gegen geltendes Recht versto\u00dfende, den guten Sitten oder der Netiquette widersprechende bzw. dem Ansehen von KMM zuwiderlaufende Beitr\u00e4ge zu l\u00f6schen, diesbez\u00fcglichen Schadenersatz gegen\u00fcber dem betreffenden User geltend zu machen, die Nutzer-Daten zu Zwecken der Rechtsverfolgung zu verwenden und strafrechtlich relevante Beitr\u00e4ge zur Anzeige zu bringen (siehe auch AGB). Hier k\u00f6nnen Sie das Community-Team via unserer Melde- und Abhilfestelle kontaktieren."], "krone.tv": [], "Gelesen": [], "Magazine der Kronen Zeitung": []}}}