{"news_outlet": "krone", "provenance": "https://www.krone.at/3134016", "query_keywords": ["demo", "christ", "us", "hamas", "sp", "neos", "fp\u00f6", "ns", "israel", "muslim", "terror", "ss"], "creation_date": "08.10.2023", "crawl_date": "22.10.2024", "author_person": [], "news_keywords": [], "content": {"title": "Pro-pal\u00e4stinensische Demo in Wien sorgt f\u00fcr Kritik", "description": "Pro-pal\u00e4stinensische Demonstrationen in Wien haben am Samstag f\u00fcr Kritik gesorgt. Nach den Gro\u00dfangriffen militanter Pal\u00e4stinenser auf Israel ...", "body": {"": [], "Flaggen geschwenkt": ["Pro-pal\u00e4stinensische Demonstrationen in Wien haben am Samstag f\u00fcr Kritik gesorgt. Nach den Gro\u00dfangriffen militanter Pal\u00e4stinenser auf Israel kursierten in den sozialen Medien Bilder einer Kundgebung auf der Wiener Mariahilfer Stra\u00dfe, am Ballhausplatz wurden pal\u00e4stinensische Flaggen geschwenkt.", "Als \u201eerschreckend\u201c beurteilte etwa der Wiener Vizeb\u00fcrgermeister Christoph Wiederkehr (NEOS) die Ereignisse. Der Verfassungsschutz beobachte die Situation genau, teilte die Polizei mit. \u201eEs ist erschreckend und inakzeptabel, dass die Angriffe der Hamas auf Israel in Wien bejubelt werden. Unsere Unterst\u00fctzung gilt dem israelischen Volk in dieser schwierigen Zeit!\u201c, teilte Wiederkehr auf Twitter mit.", "\u201eEntsetzt und schockiert\u201c\u201eSch\u00e4mt euch! Ihr sprecht nicht f\u00fcr uns Menschen mit arabischer/pal\u00e4stinensischer Herkunft\u201c, schrieb die SP\u00d6-Nationalratsabgeordnete Muna Duzdar auf dem Kurznachrichtendienst. Auch FP\u00d6-Mariahilf-Bezirksparteiobmann Leo Kohlbauer gab sich in einer Aussendung \u201eentsetzt und schockiert\u201c: \u201eEs ist unertr\u00e4glich, dass mitten auf der Mariahilferstra\u00dfe Personen offen mit brutalen Morden, Sch\u00e4ndungen und Entf\u00fchrungen durch Muslime gegen\u00fcber Juden sympathisieren.\u201c", "Kein Einschreiten der Polizei erforderlichDer Ablauf der Kundgebungen sei emotional, aber friedlich, ein Einschreiten weitgehend nicht erforderlich gewesen, hie\u00df es von der Polizei. Versammlungen seien in \u00d6sterreich grunds\u00e4tzlich erlaubt, Aufl\u00f6sungsgr\u00fcnde etwa dann gegeben, wenn eine Versammlung den Strafgesetzen zuwiderl\u00e4uft oder deren Abhaltung die \u00f6ffentliche Sicherheit oder das \u00f6ffentliche Wohl gef\u00e4hrdet. Das werde in der aktuellen Situation laufend gepr\u00fcft.", "Verst\u00e4rkte \u00dcberwachungNeben der Beobachtung der Situation durch den Verfassungsschutz seien auch s\u00e4mtliche Polizeikr\u00e4fte sensibilisiert worden. Der Verfassungsschutz stehe in engem Kontakt mit europ\u00e4ischen und israelischen Sicherheitsbeh\u00f6rden, eine verst\u00e4rkte \u00dcberwachung betroffener Einrichtungen in Wien und ganz \u00d6sterreich sei angeordnet worden.", "Diese Ma\u00dfnahmen seien bereits in den ersten Stunden nach dem Angriff der Terrororganisation Hamas eingeleitet worden, betonte die Polizei. Die Flaggen und Symbole der Hamas oder der libanesischen Hisbollah-Miliz, die Israel mittlerweile ebenfalls angegriffen hat, sind in \u00d6sterreich verboten.", "Willkommen in unserer Community! Eingehende Beitr\u00e4ge werden gepr\u00fcft und anschlie\u00dfend ver\u00f6ffentlicht. Bitte achten Sie auf Einhaltung unserer Netiquette und AGB. F\u00fcr ausf\u00fchrliche Diskussionen steht Ihnen ebenso das krone.at-Forum zur Verf\u00fcgung. Hier k\u00f6nnen Sie das Community-Team via unserer Melde- und Abhilfestelle kontaktieren.", "User-Beitr\u00e4ge geben nicht notwendigerweise die Meinung des Betreibers/der Redaktion bzw. von Krone Multimedia (KMM) wieder. In diesem Sinne distanziert sich die Redaktion/der Betreiber von den Inhalten in diesem Diskussionsforum. KMM beh\u00e4lt sich insbesondere vor, gegen geltendes Recht versto\u00dfende, den guten Sitten oder der Netiquette widersprechende bzw. dem Ansehen von KMM zuwiderlaufende Beitr\u00e4ge zu l\u00f6schen, diesbez\u00fcglichen Schadenersatz gegen\u00fcber dem betreffenden User geltend zu machen, die Nutzer-Daten zu Zwecken der Rechtsverfolgung zu verwenden und strafrechtlich relevante Beitr\u00e4ge zur Anzeige zu bringen (siehe auch AGB). Hier k\u00f6nnen Sie das Community-Team via unserer Melde- und Abhilfestelle kontaktieren."], "krone.tv": [], "Gelesen": [], "Magazine der Kronen Zeitung": []}}}