{"news_outlet": "krone", "provenance": "https://www.krone.at/3229133", "query_keywords": ["christ", "schi", "us", "arbeitsmarkt", "migration", "sp", "lockdown", "zuwanderung", "integration", "\u00f6vp", "ns", "politik", "pandemie", "fp\u00f6", "ss", "herbert kickl", "karl nehammer"], "creation_date": "26.01.2024", "crawl_date": "22.10.2024", "author_person": [], "news_keywords": [], "content": {"title": "Nehammer: \u201eEntscheidung zwischen ihm und mir!\u201c", "description": "\u00d6VP-Obmann Karl Nehammer hat mit viel Pathos seinen \u201e\u00d6sterreichplan\u201c vorgestellt. Viele Inhalte waren schon im Vorfeld durchgesickert. Jetzt ist ...", "body": {"": [], "Beschw\u00f6rt Kickl-Duell": ["\u00d6VP-Obmann Karl Nehammer hat mit viel Pathos seinen \u201e\u00d6sterreichplan\u201c vorgestellt. Viele Inhalte waren schon im Vorfeld durchgesickert. Jetzt ist klar: Der Volkspartei bereitet vor allem ein Mann schlaflose N\u00e4chte.", "Es dauerte keine f\u00fcnf Minuten, da war klar, worum es beim inoffiziellen Wahlkampfauftakt der \u00d6VP in Wels eigentlich geht. Um FP\u00d6-Chef Herbert Kickl. Nein, das ist kein Missverst\u00e4ndnis, kein Fehler. Der Name des Oberblauen war beim Event-Auftakt omnipr\u00e4sent.", "Der omnipr\u00e4sente KicklDa der \u201eVersager\u201c Kickl, der \u201eradikale\u201c Kickl, der \u201ePutin-Versteher\u201c Kickl (O-Ton von \u00d6VP-Generalsekret\u00e4r Christian Stocker), dort der verl\u00e4ssliche, der redliche und staatsm\u00e4nnische \u00d6VP-Kanzler Karl Nehammer.\u00a0Diesen Kontrast zwischen Nehammer und Kickl im Politikstil versuchte die \u00d6VP aufzeigen.", "Unter Innenminister Kickl habe es doppelt so viele positive Asylverfahren f\u00fcr Afghanen wie unter Innenminister Gerhard Karner gegeben. Sogar eine Millionenshow-Frage wurde auf den Mega-Bildschirmen in der Messehalle in Wels zu Kickl projiziert. Die Frage: Wer forderte als Erster in \u00d6sterreich einen Lockdown? Die Antwort lautete Kickl - unterlegt mit Videoausschnitten, wo Kickl den \u201eLockdown\u201c zu Beginn der Pandemie forderte.", "Babler nur NebencharakterAuch SP\u00d6-Chef und \u201eMarxist\u201c Andreas Babler bekam sein Fett ab, aber in einer weit untergeordneten Version. Nach einer Stunde Abrechnung mit der politischen Konkurrenz, betrat Karl Nehammer die B\u00fchne, begleitet von stehenden Ovationen von etwa 2000 \u00d6VP-Sympathisanten. Weit mehr Unterst\u00fctzer als angemeldet waren, pilgerten am Freitagnachmittag nach Wels. Nicht alle \u00d6VP-Fans ergatterten einen Platz, zahlreiche mussten sich den Stehplatz einnehmen.", "Immer wieder FP\u00d6Kickl war, auch wenn ihn Nehammer nicht namentlich nannte, Thema in der Kanzler-Rede. 2024 sei das \u201eJahr der Entscheidung und der Wehrhaftigkeit\u201c, stellte der Bundeskanzler fest. Nehammer warnte vor den politischen Kr\u00e4ften - also Kickl - die \u201eZerst\u00f6rung und Destruktion\u201c suchen. Politische Kr\u00e4fte wie die FP\u00d6 wollen \u201edas Schlechte aus den Menschen holen\u201c, erkl\u00e4rte Nehammer den \u00d6VP-Sympathisanten in Wels.", "Es wird die Entscheidung zwischen ihm (Herbert Kickl) und mir!", "Karl Nehammer", "Bild: APA/MAX SLOVENCIK", "Er aber stehe \u201ef\u00fcr das Gegenteil, er stehe f\u00fcr Gestaltung und eine helle Zukunft\u201c, versprach Nehammer. \u201eEs wird die Entscheidung zwischen ihm (Herbert Kickl) und mir, der an die Zukunft und die Menschen in diesem Land glaubt\u201c. Das war einer der st\u00e4rksten S\u00e4tze von Nehammer, die ihm tosenden Applaus einbrachte.", "\u201ePolitiker mit Haltung\u201cDer \u00d6VP-Chef skizzierte sich als \u201ePolitiker mit Haltung\u201c. Und gerade in schwierigen Zeiten, sei es wichtig, Haltung zu zeigen. Durch \u201eHaltung k\u00f6nne man auch geben - etwa Orientierung, wenn man durch heftige Wogen des Schicksals gehe\u201c.", "Dann ratterte Nehammer runter, was er bis 2030 alles umsetzen m\u00f6chte. Er sei gegen den Regulierungswahnsinn, um Unternehmertum wieder attraktiver zu machen. Aber auch \u201eda m\u00fcssen wir uns selbst an der Nase nehmen, aber auch die EU m\u00fcsse sich hier an die Nase nehmen\u201c, so Nehammer.", "Weniger Steuern als VersprechenWeiters will er, dass die Steuern auf \u00dcberstunden fallen, es soll einen Vollzeit-Bonus von 1000 Euro pro Jahr geben. Den gordischen Knoten der Anerkennungsverfahren bei der Qualifikation von Migranten. \u201eWir definieren L\u00e4nder, wo wir wissen, dass die Ausbildung passt, dann wird die Qualifikation sofort anerkannt\u201c, verspricht er.", "Eine klare Abgrenzung zu den Hetzern wollte Nehammer auch in der Asylfrage aufzeigen. Er sei f\u00fcr eine geordnete Zuwanderung, vor allem m\u00f6chte er die qualifizierte Migration in den Arbeitsmarkt beschleunigen, in dem die Rot-Wei\u00df-Rot-Card schon nach 72 Stunden vergeben wird.", "Er betont, dass Integration vor allem Anpassung ist. Er habe auch kein Problem damit, dass m\u00f6glicherweise die FP\u00d6 das erfunden hat. Aber er stehe f\u00fcr ein Miteinander in der Gesellschaft, f\u00fcr Respekt und gegen Hetzerei. \u201eLassen wir uns das nicht von den Populisten wegnehmen.\u201c", "Willkommen in unserer Community! Eingehende Beitr\u00e4ge werden gepr\u00fcft und anschlie\u00dfend ver\u00f6ffentlicht. Bitte achten Sie auf Einhaltung unserer Netiquette und AGB. F\u00fcr ausf\u00fchrliche Diskussionen steht Ihnen ebenso das krone.at-Forum zur Verf\u00fcgung. Hier k\u00f6nnen Sie das Community-Team via unserer Melde- und Abhilfestelle kontaktieren.", "User-Beitr\u00e4ge geben nicht notwendigerweise die Meinung des Betreibers/der Redaktion bzw. von Krone Multimedia (KMM) wieder. In diesem Sinne distanziert sich die Redaktion/der Betreiber von den Inhalten in diesem Diskussionsforum. KMM beh\u00e4lt sich insbesondere vor, gegen geltendes Recht versto\u00dfende, den guten Sitten oder der Netiquette widersprechende bzw. dem Ansehen von KMM zuwiderlaufende Beitr\u00e4ge zu l\u00f6schen, diesbez\u00fcglichen Schadenersatz gegen\u00fcber dem betreffenden User geltend zu machen, die Nutzer-Daten zu Zwecken der Rechtsverfolgung zu verwenden und strafrechtlich relevante Beitr\u00e4ge zur Anzeige zu bringen (siehe auch AGB). Hier k\u00f6nnen Sie das Community-Team via unserer Melde- und Abhilfestelle kontaktieren."], "krone.tv": [], "Gelesen": [], "Magazine der Kronen Zeitung": []}}}