{"news_outlet": "krone", "provenance": "https://www.krone.at/2964127", "query_keywords": ["europa", "schi", "us", "sp", "integration", "klimaneutral", "\u00f6vp", "klimafreundlich", "ns", "klima", "klimaschutz", "ss", "karl nehammer"], "creation_date": "25.03.2023", "crawl_date": "22.10.2024", "author_person": [], "news_keywords": [], "content": {"title": "Kein Verbrenner-Verbot! So sieht neuer EU-Plan aus", "description": "Deutschland und die EU haben ihren Streit \u00fcber das Verbrenner-Aus beigelegt. \u201eWir haben eine Einigung \u00fcber den k\u00fcnftigen Einsatz von E-Fuels in Autos ...", "body": {"": [], "E-Fuels als L\u00f6sung": ["Deutschland und die EU haben ihren Streit \u00fcber das Verbrenner-Aus beigelegt. \u201eWir haben eine Einigung \u00fcber den k\u00fcnftigen Einsatz von E-Fuels in Autos gefunden\u201c, twitterte der Vizepr\u00e4sident der EU-Kommission, Frans Timmermans, am Samstag. \u201eDer Weg ist frei: Europa bleibt technologieneutral\u201c, jubelte Deutschlands Verkehrsminister Volker Wissing. Erfreut zeigte sich auch Bundeskanzler Karl Nehammer (\u00d6VP) \u00fcber das Einlenken der EU-Kommission.", "\u201eDas ist es, was wir wollten und wof\u00fcr wir uns eingesetzt haben\u201c, so Nehammer. \u00d6sterreich hatte in den letzten Wochen Seite an Seite mit Deutschland gegen ein Verbot von Verbrennungsmotoren ab 2035 gek\u00e4mpft. \u201eEs geht um Fortschritt, nicht um Verbote. Der Verbrennungsmotor hat Zukunft, wenn wir ihn zum gr\u00fcnen Verbrenner machen und Technologien wie E-Fuels oder Wasserstoffantriebe weiterentwickeln\u201c, erkl\u00e4rte der Kanzler. \u201eEs ist gut und richtig, dass die EU-Kommission nun eingelenkt hat\u201c, sagte Nehammer. \u201eDamit bleibt der Weg offen f\u00fcr fortschrittliche und klimafreundliche Technologien beim gr\u00fcnen Verbrennungsmotor.\u201c", "\u201eEs ist gut, dass es nun eine Einigung gibt und damit der Weg in Richtung CO2-neutrale Mobilit\u00e4t nicht weiter blockiert wird\u201c, reagierte Klimaschutzministerin Leonore Gewessler (Gr\u00fcne). Dass es aber ein Schlupfloch brauche, um die \u201eZustimmung der Bremser und Blockierer, die einer alten fossilen Ideologie nachtrauern, zu bekommen, ist schade und wird Europas Autoindustrie schw\u00e4chen.\u201c", "Integration von E-Fuels bis 2024 abgeschlossenFahrzeuge mit Verbrennungsmotor k\u00f6nnen mit der Einigung nun auch nach 2035 neu zugelassen werden, wenn sie ausschlie\u00dflich CO2-neutrale Kraftstoffe tanken. Ein konkreter Verfahrensweg und Zeitplan seien verbindlich festgelegt worden. In einem ersten Schritt solle eine Kategorie rein mit E-Fuels geschaffen werden und dann in die sogenannte Flottengrenzwertregulierung integriert werden. Das solle bis Herbst 2024 abgeschlossen sein.", "Europaparlament und EU-Staaten hatten sich bereits im Oktober darauf geeinigt, dass in der EU ab 2035 nur noch emissionsfreie Neuwagen zugelassen werden d\u00fcrfen. F\u00fcr Deutschland ist es aber wichtig, dass auch danach noch Neuwagen mit Verbrennungsmotoren zugelassen werden k\u00f6nnen, die E-Fuels tanken - also klimaneutrale k\u00fcnstliche Kraftstoffe, die mit \u00d6kostrom erzeugt werden.", "In Br\u00fcssel hatte die deutsche Blockade eines kompletten Verbrenner-Verbots zun\u00e4chst f\u00fcr erhebliche Ver\u00e4rgerung gesorgt. Allerdings \u00e4u\u00dferten in der Zwischenzeit weitere Staaten ihre Bedenken. So sprach sich auch Italien f\u00fcr eine Zulassung von Biosprit-Autos aus.", "Technologie nicht ausgereiftE-Fuels werden bisher kaum produziert und gelten als knapp, teuer und ineffizient. Daher sollten sie nach dem Willen der EU-Kommission bislang vor allem f\u00fcr den Schiffs- oder Flugverkehr reserviert werden, der nicht direkt mit Strom betrieben werden kann. Einer Studie des Potsdam Instituts f\u00fcr Klimafolgenforschung zufolge reicht die 2035 erwartete Produktionsmenge nicht aus, um allein den Bedarf in diesen Bereichen zu decken. F\u00fcr Pkw bliebe dann ohnehin nichts \u00fcbrig, selbst wenn alle erhofften Produktionskapazit\u00e4ten ausgesch\u00f6pft werden k\u00f6nnten.", "Da dieser Artikel \u00e4lter als 18 Monate ist, ist zum jetzigen Zeitpunkt kein Kommentieren mehr m\u00f6glich.Wir laden Sie ein, bei einer aktuelleren themenrelevanten Story mitzudiskutieren: Themen\u00fcbersicht.Bei Fragen k\u00f6nnen Sie sich gern an das Community-Team per Mail an forum@krone.at wenden."], "krone.tv": [], "Gelesen": [], "Magazine der Kronen Zeitung": []}}}