{"news_outlet": "krone", "provenance": "https://www.krone.at/2898661", "query_keywords": ["demo", "schi", "us", "regierung", "sp", "ns", "israel", "usa", "ss"], "creation_date": "07.01.2023", "crawl_date": "22.10.2024", "author_person": [], "news_keywords": [], "content": {"title": "Neues Netanyahu-Kabinett \u201ekriminell und korrupt\u201c", "description": "Vor einer Woche ist eine neue Regierung in Israel angelobt worden. Das Comeback des langj\u00e4hrigen Premiers Benjamin Netanyahu bringt gleichzeitig die ...", "body": {"": [], "Protest in Tel Aviv": ["Vor einer Woche ist eine neue Regierung in Israel angelobt worden. Das Comeback des langj\u00e4hrigen Premiers Benjamin Netanyahu bringt gleichzeitig die am weitesten rechts stehende Koalition mit sich. Dagegen laufen viele Israelis nun Sturm. Am Samstag gab es eine Gro\u00dfdemo in Tel Aviv.", "Die Demonstrantinnen und Demonstranten sammelten sich im Zentrum der K\u00fcstenstadt und zogen anschlie\u00dfend lautstark durch die Stra\u00dfen. Dabei schwenkten sie israelische Flaggen und hielten Transparente hoch. \u201eWir werden nicht zulassen, dass unser Land zerst\u00f6rt wird! Wir werden weiter f\u00fcr unsere Demokratie k\u00e4mpfen\u201c, schrieb Merav Michaeli von der sozialdemokratischen Arbeitspartei, die an der Demonstration teilnahm, auf Twitter.", "Sorge vor Pl\u00e4nen des JustizministersDie Proteste richteten sich laut Organisatoren unter anderem gegen die Pl\u00e4ne des neuen Justizministers Jariv Levin, die das Justizsystem gezielt schw\u00e4chen sollen. Eine Mehrheit im Parlament soll etwa ein Gesetz verabschieden k\u00f6nnen, auch wenn es nach Ansicht des H\u00f6chsten Gerichts gegen das Grundgesetz verst\u00f6\u00dft. Levin will zudem die Zusammensetzung des Gremiums zur Ernennung von Richtern \u00e4ndern.", "\u201eWenn wir nicht auf die Stra\u00dfe gehen, werden wir unsere Demokratie verlieren\u201c, sagte Hewi Boem, die an der Demonstration in Tel Aviv teilnahm, der Deutschen Presse-Agentur. Die neue Regierung sei kriminell und korrupt. Ein weiterer Teilnehmer sagte, es sei gut, dass so viele wie schon sehr lange nicht mehr auf die Stra\u00dfe gingen. \u201eDoch es sind noch nicht genug, um diese kriminelle Regierung zu stoppen\u201c.", "Da dieser Artikel \u00e4lter als 18 Monate ist, ist zum jetzigen Zeitpunkt kein Kommentieren mehr m\u00f6glich.Wir laden Sie ein, bei einer aktuelleren themenrelevanten Story mitzudiskutieren: Themen\u00fcbersicht.Bei Fragen k\u00f6nnen Sie sich gern an das Community-Team per Mail an forum@krone.at wenden."], "krone.tv": [], "Gelesen": [], "Magazine der Kronen Zeitung": []}}}