{"news_outlet": "krone", "provenance": "https://www.krone.at/2758682", "query_keywords": ["europa", "grenzen", "schi", "us", "bundesheer", "regierung", "migration", "sp", "spo", "krieg", "\u00f6vp", "ns", "israel", "usa", "politik", "ss", "karl nehammer"], "creation_date": "12.07.2022", "crawl_date": "22.10.2024", "author_person": [], "news_keywords": [], "content": {"title": "Nehammer bei Lapid: \u201eRaketen bedrohen \u00d6sterreich\u201c", "description": "Bundeskanzler Karl Nehammer hat in Jerusalem intensive Gespr\u00e4chen \u00fcber israelische Waffentechnologie und Energie gef\u00fchrt. Gas aus Israel k\u00f6nnte zehn ...", "body": {"": [], "Will von Israel lernen": ["Bundeskanzler Karl Nehammer hat in Jerusalem intensive Gespr\u00e4chen \u00fcber israelische Waffentechnologie und Energie gef\u00fchrt. Gas aus Israel k\u00f6nnte zehn Prozent der russischen Exporte ersetzen. Auch \u00fcber eine Kooperation gegen Cyberkriminalit\u00e4t wurde verhandelt.", "Bundeskanzler Nehammer, Verteidigungsministerin Klaudia Tanner sowie Innenminister Gerhard Karner (alle \u00d6VP) haben in Israel intensive Gespr\u00e4che \u00fcber Fragen der Sicherheit und Energieversorgung angesichts der Kriegslage in Europa gef\u00fchrt. Der Kanzler nahm dabei deutlich wie selten zuvor zur \u00e4u\u00dferen Sicherheit \u00d6sterreichs Stellung: \u201eDie Raketenbedrohung ist n\u00e4her ger\u00fcckt. Sie hat unsere fr\u00fcheren strategischen Ma\u00dfnahmen auf den Kopf gestellt. Wir m\u00fcssen die Luftabwehr sicherstellen.\u201c", "Laut Regierungsbeschluss soll die Abwehrkraft des Bundesheeres erheblich verst\u00e4rkt werden. Israels Waffentechnologie ist weltweit f\u00fchrend. Nehammer sieht ein \u201evielversprechendes Potenzial, etwa bei Raketenabwehr und Drohnen\u201c.", "Neben der milit\u00e4rischen Sicherheit bedarf \u00d6sterreich auch der Energiesicherheit. Israel hat vor der K\u00fcste bedeutende Erdgasfelder entdeckt und will Gas exportieren. Es k\u00f6nnte in zwei Jahren zumindest zehn Prozent des russischen Gasexports ersetzen.", "Interesse an israelischem Erdgas angemeldet\u00a0Bundeskanzler Nehammer hat sein Interesse angemeldet: \u201eWir m\u00fcssen in der Energieversorgung leider nationalstaatlich handeln, solange die gemeinsame Einkaufsplattform der EU nicht in die G\u00e4nge kommt.\u201c", "Harte Kritik an der EU-Kommission \u00fcbt aber auch Innenminister Karner angesichts der steigenden Schlepperkriminalit\u00e4t: \u201eDer Schutz der EU-Au\u00dfengrenzen funktioniert \u00fcberhaupt nicht, sonst w\u00fcrde sogar bei uns als EU-Binnenland die illegale Migration nicht um gleich 150 Prozent steigen.\u201c", "Der Innenminister verhandelte mit seinem israelischen Amtskollegen Ma\u00dfnahmen gegen die Cyberkriminalit\u00e4t, die zu einer sicherheitspolitischen Bedrohung des Westens wird, wie etwa der schwere Hackerangriff auf das \u00f6sterreichische Au\u00dfenministerium. Israel ist in Cyberabwehr weltweit f\u00fchrend.", "R\u00fchrende Freundschaft zwischen beiden ChefsSo etwas kommt in der Politik selten vor: Zwischen den beiden Regierungschefs Nehammer und Jair Lapid hat sich eine ehrliche Freundschaft, ja tiefe Verbundenheit aufgebaut. Es begann im J\u00e4nner, als Nehammer seinen Amtskollegen in das KZ Mauthausen begleitete. Dort entdeckte Lapid den Namen seines Gro\u00dfvaters.", "Aus der tiefen Ersch\u00fctterung \u00fcber dieses Erlebnis (\u201eGro\u00dfvater, du hast gesiegt!\u201c) sch\u00f6pfte der israelische Politiker die Zuversicht \u00fcber eine gemeinsame gedeihliche Zukunft. Das kam sofort bei der Begr\u00fc\u00dfung in Tel Aviv zum Ausdruck. Premier Lapid zum Kanzler: \u201eIch danke Ihnen, dass Sie diese Herausforderung angenommen haben. Das werde ich Ihnen nie vergessen. Meine Mutter weinte, als sie die Szenen in Mauthausen sah.\u201c", "Wir sind einander mit dem Willen begegnet, unser beider Geschichte zu verarbeiten.", "Kanzler Nehammer \u00fcber sein Treffen mit Amtskollege Lapid", "Nehammer sp\u00e4ter im \u201eKrone\u201c-Gespr\u00e4ch, wie er sich diese tiefen Emotionen seines Amtskollegen erkl\u00e4rt: \u201eWir sind einander offen und ehrlich begegnet, mit dem Willen, unser beider Geschichte zu verarbeiten. Diese Herausforderung f\u00fcr Nachfahren von Opfern und T\u00e4tern war in die Zukunft schauend f\u00fcr uns beide unglaublich befreiend.\u201c", "\u201eIn \u00d6sterreich keine Gr\u00e4ben aufrei\u00dfen\u201cBundeskanzler Nehammer wurde auch in Israel von der Innenpolitik nicht losgelassen. In einem ORF-Interview in Jerusalem zu den hei\u00dfen Streitfragen warb er daf\u00fcr, angesichts der globalen Krisenlage keine Gr\u00e4ben aufzurei\u00dfen.", "Da dieser Artikel \u00e4lter als 18 Monate ist, ist zum jetzigen Zeitpunkt kein Kommentieren mehr m\u00f6glich.Wir laden Sie ein, bei einer aktuelleren themenrelevanten Story mitzudiskutieren: Themen\u00fcbersicht.Bei Fragen k\u00f6nnen Sie sich gern an das Community-Team per Mail an forum@krone.at wenden."], "krone.tv": [], "Gelesen": [], "Magazine der Kronen Zeitung": []}}}