{"news_outlet": "krone", "provenance": "https://www.krone.at/2956156", "query_keywords": ["sp", "us", "ss", "ns"], "creation_date": "15.03.2023", "crawl_date": "22.10.2024", "author_person": [], "news_keywords": [], "content": {"title": "NASA stellt Raumanzug f\u00fcr Mondmission 2025 vor", "description": "Die US-Raumfahrtbeh\u00f6rde NASA hat am Mittwoch den neuen Raumanzug f\u00fcr die Mondlandemission \u201eArtemis 3\u201c vorgestellt. Der vom privaten Unternehmen Axiom ...", "body": {"": [], "Projekt \u201eArtemis 3\u201c": ["Die US-Raumfahrtbeh\u00f6rde NASA hat am Mittwoch den neuen Raumanzug f\u00fcr die Mondlandemission \u201eArtemis 3\u201c vorgestellt. Der vom privaten Unternehmen Axiom Space entwickelte Anzug soll mehr Flexibilit\u00e4t und einen besseren W\u00e4rmeschutz als die Modelle der \u201eApollo\u201c-Missionen bieten.", "Axiom-Space-Chefingenieur Jim Stein f\u00fchrte den Anzug bei der Pr\u00e4sentation im Johnson Space Center im texanischen Houston pers\u00f6nlich vor. Im Vergleich zu den sperrigen Anz\u00fcgen, die die \u201eApollo\u201c-Crews in den 1960er- und 1970er-Jahren trugen, sei man mit den neuen Anz\u00fcgen deutlich mobiler, sagte Russell Ralston von Axiom Space.", "Der neue Helm biete eine verbesserte Sicht, die Stiefel seien speziell f\u00fcr Mondspazierg\u00e4nge und die W\u00e4rmeisolierung f\u00fcr den S\u00fcdpol des Mondes konzipiert worden, hie\u00df es seitens Axiom bei der Pr\u00e4sentation des Anzuges.", "Der am Mittwoch vorgestellte Anzug war schwarz mit orangefarbenen und blauen Elementen. Bei der f\u00fcr Ende 2025 geplanten Mondlandemission \u201eArtemis 3\u201c werden die Astronauten aber einen wei\u00dfen Anzug tragen, der die Sonnenstrahlen am besten reflektiert.", "Mit dem nach der griechischen G\u00f6ttin des Mondes benannten Programm \u201eArtemis\u201c sollen in den kommenden Jahren wieder US-Astronauten auf dem Erdtrabanten landen.", "Da dieser Artikel \u00e4lter als 18 Monate ist, ist zum jetzigen Zeitpunkt kein Kommentieren mehr m\u00f6glich.Wir laden Sie ein, bei einer aktuelleren themenrelevanten Story mitzudiskutieren: Themen\u00fcbersicht.Bei Fragen k\u00f6nnen Sie sich gern an das Community-Team per Mail an forum@krone.at wenden."], "krone.tv": [], "Gelesen": [], "Magazine der Kronen Zeitung": []}}}