{"news_outlet": "krone", "provenance": "https://www.krone.at/2613348", "query_keywords": ["demo", "schi", "us", "sp", "rna", "\u00f6vp", "ns", "israel", "usa", "nazi", "ss", "karl nehammer"], "creation_date": "27.01.2022", "crawl_date": "22.10.2024", "author_person": [], "news_keywords": [], "content": {"title": "Kanzler entschuldigt sich in Mauthausen", "description": "Der israelische Au\u00dfenminister Yair Lapid, Bundeskanzler Karl Nehammer, Au\u00dfenminister Alexander Schallenberg, Innenminister Gerhard Karner und O\u00f6. ...", "body": {"": [], "Holocaust-Gedenken": ["Der israelische Au\u00dfenminister Yair Lapid, Bundeskanzler Karl Nehammer, Au\u00dfenminister Alexander Schallenberg, Innenminister Gerhard Karner und O\u00f6. Landeshauptmann Thomas Stelzer (alle \u00d6VP) haben am Donnerstag zum Internationalen Holocaust-Gedenktag in der KZ-Gedenkst\u00e4tte Mauthausen einen Kranz f\u00fcr die NS-Opfer niedergelegt. F\u00fcr Lapid war es zugleich ein sehr pers\u00f6nliches Gedenken an seinen dort zu Tode gekommenen Gro\u00dfvater Bela Lampel.", "Lampel war Anfang M\u00e4rz 1945 in das Au\u00dfenlager Ebensee gekommen, wo er am 5. April starb. Zwischen 1938 und 1945 waren in Mauthausen und seinen 49 Nebenlagern rund 200.000 Menschen aus mehr als 70 Nationen interniert, knapp die H\u00e4lfte von ihnen wurde ermordet oder starb in Folge der grausamen Haftbedingungen. In einem Telefonat mit dem israelischen Amtskollegen hatte Schallenberg von dessen pers\u00f6nlicher Betroffenheit erfahren. Daraufhin lud er ihn ein, mit ihm gemeinsam die Gedenkst\u00e4tte Mauthausen zu besuchen.", "Lapid erz\u00e4hlt von Gro\u00dfvater als Mauthausen-OpferIm \u201eRaum der Namen\u201c, in dem in Glas die Namen von 81.000 bekannten Ermordeten eingraviert sind, entz\u00fcndete Lapid am Schriftzug seines Gro\u00dfvaters eine Kerze. In einem sehr pers\u00f6nlichen Statement erkl\u00e4rte er anschlie\u00dfend, dass die Opfer von Mauthausen keine Nummern waren, die ausgel\u00f6scht wurden, sondern Menschen mit Namen - so wie sein Gro\u00dfvater, der mit seinen Kindern auf den Fu\u00dfballplatz ging. Um 6 Uhr wurde er von deutschen Soldaten in SS-Uniformen aus dem Schlafzimmer abgeholt. Die Gro\u00dfmutter flehte noch einen Soldaten an: \u201eVergessen Sie nicht, auch Sie haben eine Mutter\u201c, erz\u00e4hlte Lapid mit leiser Stimme.", "Lapid: \u201eJ\u00fcdischer Staat ist Zukunft und Mauthausen Museum\u201cSein Gro\u00dfvater habe ihn heute nach Mauthausen gesandt, um in seinem Auftrag zu sagen, dass die Juden nicht aufgegeben haben: \u201eDie Nazis dachten, sie w\u00e4ren die Zukunft und Juden w\u00fcrde es nur noch im Museum geben. Stattdessen ist der j\u00fcdische Staat die Zukunft und Mauthausen ist ein Museum. Ruhe in Frieden, Gro\u00dfvater.\u201c", "Schallenberg unterstrich, dass \u00d6sterreich heute \u201evollumf\u00e4nglich\u201c die historische Verantwortung wahrnehme. Daraus ergebe sich f\u00fcr die Zukunft, weltweit \u201eentschlossen und konsequent\u201c gegen jede Form von Antisemitismus aufzutreten. Besonders hob er dabei die Verantwortung zu Israel hervor. \u201eNur wenn J\u00fcdinnen und Juden auf der ganzen Welt in Sicherheit und Freiheit leben k\u00f6nnen, kann aus einem \u2018niemals vergessen\u2018 wirklich ein \u2018niemals wieder\u2018 werden.\u201c", "Stelzer: \u201edunkelstes Kapitel der Geschichte\u201cAuch der Bundeskanzler unterstrich, dass die Namen der Opfer nicht vergessen werden d\u00fcrften. Sie hielten die Erinnerung lebendig, um eine Wiederholung der Geschichte zu verhindern. Nehammer entschuldigte sich im Namen \u00d6sterreichs bei Lapid f\u00fcr die Ermordung des Gro\u00dfvaters und versprach ihm, das \u201ej\u00fcdische Leben in \u00d6sterreich\u201c zu unterst\u00fctzen. Die KZ-Gedenkst\u00e4tte stehe zum einen f\u00fcr das \u201edunkelste Kapitel der Geschichte\u201c, meinte auch Landeshauptmann Stelzer. Sie sei zugleich auch ein \u201esichtbares Zeichen gegen jegliche Feinde der Demokratie\u201c.", "Da dieser Artikel \u00e4lter als 18 Monate ist, ist zum jetzigen Zeitpunkt kein Kommentieren mehr m\u00f6glich.Wir laden Sie ein, bei einer aktuelleren themenrelevanten Story mitzudiskutieren: Themen\u00fcbersicht.Bei Fragen k\u00f6nnen Sie sich gern an das Community-Team per Mail an forum@krone.at wenden."], "krone.tv": [], "Gelesen": [], "Magazine der Kronen Zeitung": []}}}