{"news_outlet": "krone", "provenance": "https://www.krone.at/3137735", "query_keywords": ["schi", "us", "hamas", "sp", "ns", "israel", "terror", "ss"], "creation_date": "12.10.2023", "crawl_date": "22.10.2024", "author_person": [], "news_keywords": [], "content": {"title": "Israel-Fahne vor Rathaus in Linz zerschnitten", "description": "Aus Solidarit\u00e4t mit der israelischen Bev\u00f6lkerung wurde in Linz eine Israel-Fahne vor dem Alten Rathaus gehisst - in der Nacht auf Donnerstag wurde ...", "body": {"": [], "Anzeige erstattet": ["Aus Solidarit\u00e4t mit der israelischen Bev\u00f6lkerung wurde in Linz eine Israel-Fahne vor dem Alten Rathaus gehisst - in der Nacht auf Donnerstag wurde diese von Unbekannten zerschnitten. Der Linzer SP-B\u00fcrgermeister Klaus Luger zeigt sich best\u00fcrzt \u00fcber den politisch motivierten Vandalismus.", "\u201eAls B\u00fcrgermeister verurteile ich diesen Akt des politisch motivierten Vandalismus auf das Sch\u00e4rfste. Die Stadt Linz, die seit 1986 den Titel der Friedensstadt tr\u00e4gt, lehnt Terrorismus und dessen Unterst\u00fctzung entschieden ab\u201c, reagiert B\u00fcrgermeister Luger auf den Vorfall.", "Erneut Fahne gehisstDie Stadt Linz erstattete nach Bekanntwerden umgehend Anzeige bei der Polizei und kauft dar\u00fcber hinaus eine weitere Fahne des Staates Israel an, um diese erneut zu hissen.", "Der B\u00fcrgermeister weiter: \u201eDurch das Hissen der israelischen Flagge zeigt Linz Solidarit\u00e4t mit dem von den Terroranschl\u00e4gen der Hamas betroffenen israelischen Volk. Linz ist eine Stadt der Vielfalt, der freien Meinungs\u00e4u\u00dferung und des friedvollen Miteinanders, in der politische Diskussionen auf sachlicher Ebene ausgetragen werden. Vandalismus, Zerst\u00f6rungswut und Gewalt gegen\u00fcber Personen oder staatlichen Symbolen hat hier keinen Platz!\"", "Willkommen in unserer Community! Eingehende Beitr\u00e4ge werden gepr\u00fcft und anschlie\u00dfend ver\u00f6ffentlicht. Bitte achten Sie auf Einhaltung unserer Netiquette und AGB. F\u00fcr ausf\u00fchrliche Diskussionen steht Ihnen ebenso das krone.at-Forum zur Verf\u00fcgung. Hier k\u00f6nnen Sie das Community-Team via unserer Melde- und Abhilfestelle kontaktieren.", "User-Beitr\u00e4ge geben nicht notwendigerweise die Meinung des Betreibers/der Redaktion bzw. von Krone Multimedia (KMM) wieder. In diesem Sinne distanziert sich die Redaktion/der Betreiber von den Inhalten in diesem Diskussionsforum. KMM beh\u00e4lt sich insbesondere vor, gegen geltendes Recht versto\u00dfende, den guten Sitten oder der Netiquette widersprechende bzw. dem Ansehen von KMM zuwiderlaufende Beitr\u00e4ge zu l\u00f6schen, diesbez\u00fcglichen Schadenersatz gegen\u00fcber dem betreffenden User geltend zu machen, die Nutzer-Daten zu Zwecken der Rechtsverfolgung zu verwenden und strafrechtlich relevante Beitr\u00e4ge zur Anzeige zu bringen (siehe auch AGB). Hier k\u00f6nnen Sie das Community-Team via unserer Melde- und Abhilfestelle kontaktieren."], "krone.tv": [], "Gelesen": [], "Magazine der Kronen Zeitung": []}}}