{"news_outlet": "krone", "provenance": "https://www.krone.at/2358046", "query_keywords": ["demo", "us", "regierung", "sp", "impfstoff", "\u00f6vp", "corona", "frankreich", "ns", "israel", "pandemie", "ss", "sebastian kurz"], "creation_date": "05.03.2021", "crawl_date": "22.10.2024", "author_person": [], "news_keywords": [], "content": {"title": "Kurz vertraut auf Israels Erfahrung beim Impfstoff", "description": "Der Arbeitsbesuch in Israel von Bundeskanzler Sebastian Kurz (\u00d6VP) - gemeinsam mit D\u00e4nemarks sozialdemokratischer Regierungschefin Mette Frederiksen ...", "body": {"": [], "Kanzler in Israel": ["Der Arbeitsbesuch in Israel von Bundeskanzler Sebastian Kurz (\u00d6VP) - gemeinsam mit D\u00e4nemarks sozialdemokratischer Regierungschefin Mette Frederiksen - hat zwei Themenbereiche umfasst: den sogenannten Gr\u00fcnen Pass sowie den Aufbau\u00a0eines gemeinsamen Produktionsnetzwerkes\u00a0f\u00fcr Corona-Impfstoff der n\u00e4chsten Generation. Den Bundeskanzler begleitete Kurt Seinitz.", "Premier Netanyahu stellte den Besuchern\u00a0den israelischen \u201eGr\u00fcnen Pass\u201c\u00a0vor: eine Information in Form einer Handy-App. In \u00d6sterreich und hoffentlich auch\u00a0in der gesamten EU\u00a0wird die App f\u00fcr Geimpfte und Genesene eingerichtet, aber auch f\u00fcr Getestete, mit einer G\u00fcltigkeit von 48 Stunden. Sie soll den Inhabern die staatsb\u00fcrgerlichen Freiheiten zur\u00fcckgeben, die durch die Pandemie eingeschr\u00e4nkt wurden. In \u00d6sterreich gibt es mehr M\u00f6glichkeiten zum Freitesten als in anderen Staaten.", "Die Kapazit\u00e4ten sollen weiter ausgebaut werden. Der \u201eGr\u00fcne Pass\u201c soll bis sp\u00e4testens zum Sommer stehen.", "Gemeinsame Stiftung f\u00fcr Corona-ForschungIsrael, \u00d6sterreich und D\u00e4nemark gr\u00fcnden eine gemeinsame Stiftung zur Forschung, Entwicklung und Produktion mit einem Startkapital von 50 Millionen Euro. Dazu sollen auch Medikamente z\u00e4hlen, etwa ein Spray, der Coronaviren abt\u00f6ten k\u00f6nnte. In dieses gemeinsame Produktionsnetzwerk mit Israel wird \u00d6sterreich wissenschaftliches Know-how einbringen und dabei einen finanziellen Beitrag leisten. Zwei Produktionsstandorte in \u00d6sterreich\u00a0sollen ausgebaut werden. An dem gemeinsamen Projekt werden sich auch andere Staaten beteiligen, etwa Tschechien, dessen Premier demn\u00e4chst in Israel erwartet wird. Das Projekt steht auch allen offen. \u201eEs ist nicht gegen die EU gerichtet\u201c, so der Kanzler.", "Corona-Impfstoffe der zweiten GenerationKurz betont, dass es sich um die Forschung und Produktion von Impfstoffen der zweiten Generation handelt, die gegen neue Virus-Mutationen eingesetzt werden, die man erwartet. \u201eExperten rechnen, dass wir auch in den kommenden Jahren noch mit dem Virus zu tun haben werden\u201c, stellt Kurz fest. \u201eDas ergibt in der Perspektive einen Bedarf von 30 Millionen Dosen, wenn j\u00e4hrlich sechs Millionen \u00d6sterreicherinnen und \u00d6sterreicher geimpft werden.\u201c Kurz erinnert an die j\u00e4hrlichen Grippe-Impfungen.", "Sebastian Kurz streut Netanyahu Rosen\u00a0Bei der gemeinsamen Pressekonferenz streute Kurz \u201eBibi\u201c Netanyahu und Israel Rosen: \u201eDie Welt bewundert euch\u00a0wegen der Impferfolge. Ihr seid das erste Land gewesen, das den Entschluss gefasst hat, das Virus zu besiegen. Gemeinsam m\u00fcssen wir uns nun darauf vorbereiten, wie es nach dem Sommer, nach dem derzeitigen Impfprogramm weitergeht.\u201c Netanyahu bedankte sich und lobte \u201edie zwei jungen F\u00fchrer zweier dynamischer und f\u00e4higer europ\u00e4ischer L\u00e4nder\u201c. Auch h\u00e4tten ihn schon andere Staatsf\u00fchrer angerufen, die bei diesem Projekt mitmachen wollen.", "Mit Israel ein freier \u201eTourismus-Korridor\u201cBeide L\u00e4nder werden einen \u201eCorona-gepr\u00fcften Tourismus-Korridor\u201c einrichten, wie ihn Israel mit Griechenland und Zypern schon geschaffen hat. Kurz: \u201eDas hilft unserer Tourismuswirtschaft.\u201c", "Kanzler weist Kritik aus Frankreich zur\u00fcckMit deutlichen Worten hat der Kanzler die Kritik aus Frankreich zur\u00fcckgewiesen: \u201eDiese Kooperation ist kein Sonderweg, sondern ein zus\u00e4tzlicher Beitrag zur Corona-Bek\u00e4mpfung und daher im Interesse von uns allen. \u00d6sterreich hat einen ansehnlichen Anteil an den Anstrengungen auf EU-Ebene zur Pandemiebek\u00e4mpfung.\u201c Die \u00f6sterreichische Delegation war unter anderen vom Rektor der Medizinischen Universit\u00e4t Wien, Professor Markus M\u00fcller, begleitet worden.", "Scharfe Kritik aus FrankreichFrankreich hatte die geplante Impfstoffkooperation \u00d6sterreichs und D\u00e4nemarks mit Israel scharf kritisiert. Die Impfstoffbeschaffung m\u00fcsse weiterhin \u201eim europ\u00e4ischen Rahmen\u201c erfolgen, sagte eine Sprecherin des Au\u00dfenministeriums in Paris. Und sie betonte: \u201eDas garantiert die Solidarit\u00e4t zwischen den Mitgliedsstaaten, die mehr denn je notwendig ist, und es garantiert unsere kollektive Schlagkraft.\u201c", "Da dieser Artikel \u00e4lter als 18 Monate ist, ist zum jetzigen Zeitpunkt kein Kommentieren mehr m\u00f6glich.Wir laden Sie ein, bei einer aktuelleren themenrelevanten Story mitzudiskutieren: Themen\u00fcbersicht.Bei Fragen k\u00f6nnen Sie sich gern an das Community-Team per Mail an forum@krone.at wenden."], "krone.tv": [], "Gelesen": [], "Magazine der Kronen Zeitung": []}}}