{"news_outlet": "krone", "provenance": "https://www.krone.at/2636127", "query_keywords": ["europa", "us", "sp", "rna", "krieg", "\u00f6vp", "spd", "ukraine", "ns", "usa", "ss", "olaf scholz", "europ\u00e4ische union", "robert habeck", "annalena baerbock", "karl nehammer"], "creation_date": "24.02.2022", "crawl_date": "22.10.2024", "author_person": [], "news_keywords": [], "content": {"title": "Deutschland: \u201eMassivste Sanktionen\u201c gegen Russland", "description": "Die deutsche Au\u00dfenministerin Annalena Baerbock (Gr\u00fcne) hat sch\u00e4rfste Reaktionen gegen Russland nach dem Angriff gegen die Ukraine angek\u00fcndigt. \u201eWir ...", "body": {"": [], "Klare Ansage an Putin": ["Die deutsche Au\u00dfenministerin Annalena Baerbock (Gr\u00fcne) hat sch\u00e4rfste Reaktionen gegen Russland nach dem Angriff gegen die Ukraine angek\u00fcndigt. \u201eWir werden das volle Paket mit massivsten Sanktionen gegen Russland auf den Weg bringen\u201c, sagte Baerbock am Donnerstag. Zuvor hatten schon die EU-Spitzen ein\u00a0neues Sanktionspaket gegen Russland\u00a0angek\u00fcndigt.", "Baerbock sagte weiter, Deutschland werde sich bez\u00fcglich der Sanktionen international mit der EU, der NATO sowie den st\u00e4rksten Wirtschaftsm\u00e4chten im G7-Format abstimmen. Auch der deutsche Vizekanzler Robert Habeck (Gr\u00fcne) sprach sich f\u00fcr Wirtschaftssanktionen gegen Russland aus.", "Deutsche Diplomaten verlassen KiewBaerbock k\u00fcndigte zugleich an, dass alle deutschen Diplomaten die ukrainische Hauptstadt Kiew verlassen werden. Man werde \u201elageabh\u00e4ngig\u201c entscheiden, ob nun etwa im westukrainischen Lwiw (Lemberg) eine diplomatische Vertretung errichtet werde.", "Wir sind heute in einer anderen Welt aufgewacht.", "Deutschlands Au\u00dfenministerin Annalena Baerbock", "\u201eLiebe Mitb\u00fcrgerinnen und liebe Mitb\u00fcrger, wir sind heute in einer anderen Welt aufgewacht\u201c, sagte Baerbock. \u201eDieser Krieg in unserer Nachbarschaft wird auch f\u00fcr uns in Deutschland Folgen haben\u201c, sagte sie unter Verweis auf steigende Energiepreise und fallende Aktienkurse. Man m\u00fcsse aber nun entschlossen f\u00fcr die europ\u00e4ische Friedensordnung eintreten, die seit Jahrzehnten Grundlage f\u00fcr Wohlstand und Frieden sei. \u201eWir sind alle fassungslos, aber wir sind nicht hilflos\u201c, betonte sie.", "\u201eDunkler Tag f\u00fcr Europa\u201c\u00c4hnlich \u00e4u\u00dferte sich Deutschlands Kanzler Olaf Scholz (SPD). \u201eDies ist ein furchtbarer Tag f\u00fcr die Ukraine und ein dunkler Tag f\u00fcr Europa.\u201c Russland begehe einen \u201eeklatanten Bruch des V\u00f6lkerrechts\u201c, so Scholz. Der russische Angriff sei \u201edurch nichts zu rechtfertigen\u201c. Deutschland verurteile \u201ediesen r\u00fccksichtslosen Akt\u201c des russischen Pr\u00e4sidenten Wladimir Putin auf das Sch\u00e4rfste. \u201eUnsere Solidarit\u00e4t gilt der Ukraine und ihren Menschen.\u201c Russland m\u00fcsse die Milit\u00e4raktion sofort einstellen.", "EU-Sondergipfel am DonnerstagabendDie EU-Spitzen - Ratspr\u00e4sident Charles Michel und Kommissionspr\u00e4sidentin Ursula von der Leyen - drohten unterdessen mit weiteren Sanktionen. Die Staaten der Europ\u00e4ischen Union kommen am Donnerstagabend in Br\u00fcssel zu einem Sondergipfel zusammen, \u00d6sterreich ist durch Bundeskanzler Karl Nehammer (\u00d6VP) vertreten. Auch er verurteilte die \u201eeklatante Verletzung des V\u00f6lkerrechts\u201c durch Russland.", "Da dieser Artikel \u00e4lter als 18 Monate ist, ist zum jetzigen Zeitpunkt kein Kommentieren mehr m\u00f6glich.Wir laden Sie ein, bei einer aktuelleren themenrelevanten Story mitzudiskutieren: Themen\u00fcbersicht.Bei Fragen k\u00f6nnen Sie sich gern an das Community-Team per Mail an forum@krone.at wenden."], "krone.tv": [], "Gelesen": [], "Magazine der Kronen Zeitung": []}}}