{"news_outlet": "krone", "provenance": "https://www.krone.at/3489679", "query_keywords": ["us", "sp", "rna", "spo", "usa", "ns", "ss"], "creation_date": "11.08.2024", "crawl_date": "22.10.2024", "author_person": [], "news_keywords": [], "content": {"title": "\u201eBesondere Ehre\u201c f\u00fcr Khelif und Lin zum Abschluss", "description": "Nach ihren Olympiasiegen wird den beiden im Zentrum einer aufgeheizten Geschlechter-Debatte stehenden Boxerinnen eine besondere Ehre zuteil. Die ...", "body": {"": [], "Bei Abschlussfeier": ["Nach ihren Olympiasiegen wird den beiden im Zentrum einer aufgeheizten Geschlechter-Debatte stehenden Boxerinnen eine besondere Ehre zuteil. Die Algerierin Imane Khelif und Lin Yu-ting aus Taiwan wurden von den Nationalen Olympischen Komitees ihrer L\u00e4nder zu den Fahnentr\u00e4gerinnen f\u00fcr die Abschlussfeier am (heutigen) Sonntagabend ernannt.", "Bei der Schlusszeremonie der Sommerspiele von Paris ab 21.00 Uhr wird Khelif zusammen mit 800-Meter-L\u00e4ufer Djamel Sedjati die algerische Fahne tragen. Die 25-J\u00e4hrige hatte Gold im Weltergewicht geholt. Die drei Jahre \u00e4ltere Lin, die sich im Federgewicht zur Olympiasiegerin k\u00fcrte, f\u00fchrt neben 200-Meter-Sprinter Yang Chun-han die Mannschaft Taiwans ins Stade de France.", "Um Khelif und Lin gab es in Paris eine heftig gef\u00fchrte Startrecht-Debatte, die weit \u00fcber die Frage der sportlichen Fairness hinausging und eine gesellschaftspolitisch aufgeheizte Stimmung hinterlie\u00df. Beide Boxerinnen waren nach bisher nicht n\u00e4her gekl\u00e4rten Geschlechter-Tests vom Verband IBA, der vom Internationalen Olympischen Komitee nicht mehr anerkannt wird, von der WM 2023 ausgeschlossen worden. Sie h\u00e4tten laut IBA \u201eim Vergleich zu anderen weiblichen Teilnehmern Wettbewerbsvorteile\u201c gehabt.", "Das IOC nannte es eine \u201ewillk\u00fcrliche Entscheidung ohne ordnungsgem\u00e4\u00dfes Verfahren\u201c und lie\u00df Khelif und Lin in Paris teilnehmen. Das im Pass angegebene Geschlecht sei f\u00fcr viele Sportarten ma\u00dfgeblich f\u00fcr die Zulassung zu den Wettbewerben, lautete eine Begr\u00fcndung.", "Willkommen in unserer Community! Eingehende Beitr\u00e4ge werden gepr\u00fcft und anschlie\u00dfend ver\u00f6ffentlicht. Bitte achten Sie auf Einhaltung unserer Netiquette und AGB. F\u00fcr ausf\u00fchrliche Diskussionen steht Ihnen ebenso das krone.at-Forum zur Verf\u00fcgung. Hier k\u00f6nnen Sie das Community-Team via unserer Melde- und Abhilfestelle kontaktieren.", "User-Beitr\u00e4ge geben nicht notwendigerweise die Meinung des Betreibers/der Redaktion bzw. von Krone Multimedia (KMM) wieder. In diesem Sinne distanziert sich die Redaktion/der Betreiber von den Inhalten in diesem Diskussionsforum. KMM beh\u00e4lt sich insbesondere vor, gegen geltendes Recht versto\u00dfende, den guten Sitten oder der Netiquette widersprechende bzw. dem Ansehen von KMM zuwiderlaufende Beitr\u00e4ge zu l\u00f6schen, diesbez\u00fcglichen Schadenersatz gegen\u00fcber dem betreffenden User geltend zu machen, die Nutzer-Daten zu Zwecken der Rechtsverfolgung zu verwenden und strafrechtlich relevante Beitr\u00e4ge zur Anzeige zu bringen (siehe auch AGB). Hier k\u00f6nnen Sie das Community-Team via unserer Melde- und Abhilfestelle kontaktieren."], "Gelesen": [], "Magazine der Kronen Zeitung": []}}}