{"news_outlet": "krone", "provenance": "https://www.krone.at/3489505", "query_keywords": ["schi", "us", "sp", "rna", "spo", "ns", "amnesty", "ss"], "creation_date": "11.08.2024", "crawl_date": "22.10.2024", "author_person": [], "news_keywords": [], "content": {"title": "Khelif: Rechtliche Schritte gegen Hasskommentare", "description": "Die Box-Olympiasiegerin Imane Khelif hat nun rechtliche Schritte eingeleitet, nachdem sie in den vergangenen Wochen Opfer von Hasskommentaren \u00fcber ...", "body": {"": [], "Nach Gold-Triumph": ["Die Box-Olympiasiegerin Imane Khelif hat nun rechtliche Schritte eingeleitet, nachdem sie in den vergangenen Wochen Opfer von Hasskommentaren \u00fcber ihr Geschlecht wurde.", "Nabil Boudi, der laut der franz\u00f6sischen Sportzeitung \u201eL\u2018Equipe\u201c als Khelifs Anwalt arbeitet, ver\u00f6ffentlichte auf der Plattform X eine entsprechende Pressemitteilung.", "In dem Schreiben k\u00fcndigte der Anwalt eine Beschwerde wegen Cybermobbings bei der daf\u00fcr zust\u00e4ndigen Abteilung der Pariser Staatsanwaltschaft an. Die strafrechtlichen Ermittlungen sollen kl\u00e4ren, wer die \u201efrauenfeindliche, rassistische und sexistische Kampagne\u201c initiiert und wer sie angeheizt habe, hei\u00dft es in der Mitteilung. Diese werde als \u201eder gr\u00f6\u00dfte Makel dieser Olympischen Spiele bleiben\u201c.", "Kampf f\u00fcr \u201eGerechtigkeit, W\u00fcrde und Ehre\u201cKhelif sah sich bei den Olympischen Spielen in Paris tagelang einer Debatte um ihr Geschlecht ausgesetzt. Nach dem Gewinn der Goldmedaille in der Klasse bis 62 kg am Freitag habe sich Khelif nun dazu entschieden, \u201eeinen neuen Kampf zu f\u00fchren: den f\u00fcr Gerechtigkeit, W\u00fcrde und Ehre\u201c.", "F\u00fcrsprache erh\u00e4lt sie von Menschenrechtsorganisationen. \u201eDas entsetzliche Ausma\u00df an Online-Missbrauch gegen Imane Khelif und Lin Yu-ting ist ein weiteres tief verst\u00f6rendes Beispiel des toxischen, sexistischen und rassistischen Diskurses, der Frauen Schaden im Sport und in der Gesellschaft zugef\u00fcgt hat\u201c, meinte Stephen Cockburn von Amnesty International.", "Willkommen in unserer Community! Eingehende Beitr\u00e4ge werden gepr\u00fcft und anschlie\u00dfend ver\u00f6ffentlicht. Bitte achten Sie auf Einhaltung unserer Netiquette und AGB. F\u00fcr ausf\u00fchrliche Diskussionen steht Ihnen ebenso das krone.at-Forum zur Verf\u00fcgung. Hier k\u00f6nnen Sie das Community-Team via unserer Melde- und Abhilfestelle kontaktieren.", "User-Beitr\u00e4ge geben nicht notwendigerweise die Meinung des Betreibers/der Redaktion bzw. von Krone Multimedia (KMM) wieder. In diesem Sinne distanziert sich die Redaktion/der Betreiber von den Inhalten in diesem Diskussionsforum. KMM beh\u00e4lt sich insbesondere vor, gegen geltendes Recht versto\u00dfende, den guten Sitten oder der Netiquette widersprechende bzw. dem Ansehen von KMM zuwiderlaufende Beitr\u00e4ge zu l\u00f6schen, diesbez\u00fcglichen Schadenersatz gegen\u00fcber dem betreffenden User geltend zu machen, die Nutzer-Daten zu Zwecken der Rechtsverfolgung zu verwenden und strafrechtlich relevante Beitr\u00e4ge zur Anzeige zu bringen (siehe auch AGB). Hier k\u00f6nnen Sie das Community-Team via unserer Melde- und Abhilfestelle kontaktieren."], "Gelesen": [], "Magazine der Kronen Zeitung": []}}}