{"news_outlet": "krone", "provenance": "https://www.krone.at/3552025", "query_keywords": ["sp", "us", "ss", "ns"], "creation_date": "08.10.2024", "crawl_date": "22.10.2024", "author_person": [], "news_keywords": [], "content": {"title": "Rapid-Coach Klau\u00df: \u201eSind noch nicht am Optimum\u201c", "description": "Rapid-Trainer Robert Klau\u00df nahm sich am Montagabend am Rande der Bruno-Gala in Wien Zeit f\u00fcr ein Interview mit krone.tv und sprach von einem ...", "body": {"": [], "krone.tv-Interview": ["Rapid-Trainer Robert Klau\u00df nahm sich am Montagabend am Rande der Bruno-Gala in Wien Zeit f\u00fcr ein Interview mit krone.tv und sprach von einem \u201epositiven Zwischenfazit\u201c nach fast einem Drittel der Saison. Es gebe aber noch \u201eThemen, die wir bearbeiten m\u00fcssen \u2013 wir sind noch nicht am Optimum\u201c.", "Das gesamte Interview sehen Sie im Video oben.", "Willkommen in unserer Community! Eingehende Beitr\u00e4ge werden gepr\u00fcft und anschlie\u00dfend ver\u00f6ffentlicht. Bitte achten Sie auf Einhaltung unserer Netiquette und AGB. F\u00fcr ausf\u00fchrliche Diskussionen steht Ihnen ebenso das krone.at-Forum zur Verf\u00fcgung. Hier k\u00f6nnen Sie das Community-Team via unserer Melde- und Abhilfestelle kontaktieren.", "User-Beitr\u00e4ge geben nicht notwendigerweise die Meinung des Betreibers/der Redaktion bzw. von Krone Multimedia (KMM) wieder. In diesem Sinne distanziert sich die Redaktion/der Betreiber von den Inhalten in diesem Diskussionsforum. KMM beh\u00e4lt sich insbesondere vor, gegen geltendes Recht versto\u00dfende, den guten Sitten oder der Netiquette widersprechende bzw. dem Ansehen von KMM zuwiderlaufende Beitr\u00e4ge zu l\u00f6schen, diesbez\u00fcglichen Schadenersatz gegen\u00fcber dem betreffenden User geltend zu machen, die Nutzer-Daten zu Zwecken der Rechtsverfolgung zu verwenden und strafrechtlich relevante Beitr\u00e4ge zur Anzeige zu bringen (siehe auch AGB). Hier k\u00f6nnen Sie das Community-Team via unserer Melde- und Abhilfestelle kontaktieren."], "Magazine der Kronen Zeitung": []}}}