{"news_outlet": "krone", "provenance": "https://www.krone.at/2612780", "query_keywords": ["schi", "us", "migration", "sp", "afrika", "rna", "\u00f6vp", "corona", "ukraine", "ns", "politik", "pandemie", "terror", "ss", "europ\u00e4ische union", "karl nehammer"], "creation_date": "26.01.2022", "crawl_date": "22.10.2024", "author_person": [], "news_keywords": [], "content": {"title": "\u201eRussland-Angriff auf Ukraine h\u00e4tte Konsequenzen\u201c", "description": "EU-Ratspr\u00e4sident Charles Michel und Bundeskanzler Karl Nehammer (\u00d6VP) haben sich besorgt \u00fcber die Ukraine-Krise gezeigt und Russland bei einem ...", "body": {"": [], "Michel und Nehammer:": ["EU-Ratspr\u00e4sident Charles Michel und Bundeskanzler Karl Nehammer (\u00d6VP) haben sich besorgt \u00fcber die Ukraine-Krise gezeigt und Russland bei einem Angriff auf das Nachbarland mit \u201eschwerwiegenden Konsequenzen\u201c gedroht. Die umstrittene Gaspipeline Nord Stream 2 sei in dem Gespr\u00e4ch mit Michel kein Thema gewesen, sagte Nehammer nach dem Treffen in Wien. \u201eEine Gaspipeline - eine von vielen - ist mit Sicherheit kein beeindruckendes Sanktionsszenario\u201c, so der Kanzler.", "Michel nannte die Situation an der russisch-ukrainischen Grenze besorgniserregend. Die EU setze auf Diplomatie in unterschiedlichen Formaten. \u201eAuch die Europ\u00e4ische Union muss hier eine Rolle spielen k\u00f6nnen\u201c, sagte der EU-Ratschef. Nehammer sagte, die Nachrichten aus der Region w\u00fcrden \u201euns mehr als besorgt machen, was die russischen milit\u00e4rischen Kapazit\u00e4ten betrifft\u201c. Man m\u00fcsse Russland einerseits klar machen, dass Dialogbereitschaft gegeben sei, aber gleichzeitig auch, dass f\u00fcr die EU Politik niemals in Verbindung mit Gewalt ausge\u00fcbt werden d\u00fcrfe.", "\u201eKonsequenzen w\u00e4ren enorm\u201cWenn die Krise diplomatisch nicht l\u00f6sbar sei, m\u00fcsse die EU geeint entscheiden, forderte Michel. \u201eDie Konsequenzen w\u00e4ren enorm, wenn es doch zu einer milit\u00e4rischen Eskalation kommt.\u201c Dann m\u00fcsse es auch \u201eschwerwiegende Sanktionen\u201c f\u00fcr Russland geben.", "Es ist der erste Besuch in Wien, den Michel dem Bundeskanzler seit dessen Amts\u00fcbernahme in Wien abgestattet hat. Themen waren auch die Pandemiebek\u00e4mpfung und die Vorbereitung der n\u00e4chsten EU-Gipfel. Mitte Februar findet ein EU-Afrika-Gipfel statt, im M\u00e4rz ein weiterer Sondergipfel zu Verteidigung.", "Nehammer begr\u00fc\u00dfte ausdr\u00fccklich den EU-Afrika-Gipfel. \u201eWenn wir nachhaltig L\u00f6sungen finden wollen, ist es notwendig, mit den afrikanischen Staatsvertretern direkt zu sprechen\u201c, so der Kanzler. \u00d6sterreich begr\u00fc\u00dfe die Initiative auch, um effizient gegen illegale Migration vorgehen zu k\u00f6nnen.", "\u00d6sterreich gegen Nord-Stream-2-StoppIn Fragen der Ukraine ist \u00d6sterreich im Gegensatz zu anderen EU-Staaten gegen einen Stopp der Inbetriebnahme der russischen Gaspipeline Nord Stream 2 als m\u00f6gliche Wirtschaftssanktion gegen Moskau, falls russische Truppen in der Ukraine einmarschieren. Michel kam aus der slowakischen Hauptstadt Bratislava, wo er am Mittwoch ebenfalls einen offiziellen Besuch absolvierte. Der EU-Ratspr\u00e4sident hatte Wien zuletzt nach dem islamistischen Terroranschlag im November 2020 besucht. Sollte Russland die Ukraine angreifen, gilt die Einberufung eines EU-Sondergipfels als sicher.", "Zur Corona-Pandemie betonte Michel, die EU wolle sich weiter koordinieren und gemeinsam Kr\u00e4fte mobilisieren. Die europ\u00e4ischen F\u00fchrungskr\u00e4fte m\u00fcssten den Europ\u00e4ern wieder ihre Freiheiten geben.", "Da dieser Artikel \u00e4lter als 18 Monate ist, ist zum jetzigen Zeitpunkt kein Kommentieren mehr m\u00f6glich.Wir laden Sie ein, bei einer aktuelleren themenrelevanten Story mitzudiskutieren: Themen\u00fcbersicht.Bei Fragen k\u00f6nnen Sie sich gern an das Community-Team per Mail an forum@krone.at wenden."], "krone.tv": [], "Gelesen": [], "Magazine der Kronen Zeitung": []}}}