{"news_outlet": "krone", "provenance": "https://www.krone.at/3563422", "query_keywords": ["schi", "us", "sp", "rna", "\u00f6vp", "ns", "politik", "ss"], "creation_date": "17.10.2024", "crawl_date": "22.10.2024", "author_person": [], "news_keywords": [], "content": {"title": "Ex-Stadtchef wettert jetzt gegen den S-Link", "description": "Salzburgs fr\u00fcherer B\u00fcrgermeister Heinz Schaden hat \u201egravierende Bedenken\u201c gegen das geplante Milliarden-Projekt \u2013 wie auch weitere Alt-Politiker. Mit ...", "body": {"": [], "Heinz Schaden": ["Salzburgs fr\u00fcherer B\u00fcrgermeister Heinz Schaden hat \u201egravierende Bedenken\u201c gegen das geplante Milliarden-Projekt \u2013 wie auch weitere Alt-Politiker. Mit dabei: ein weiterer Ex-Stadtchef von Salzburg.", "Seit seinem nicht ganz freiwilligen R\u00fcckzug aus der Politik hat er sich mit Zwischenrufen zur\u00fcckgehalten \u2013 rechtzeitig vor der B\u00fcrgerbefragung zum Milliarden-Schienenprojekt S-Link (10. November) meldet sich Heinz Schaden zur\u00fcck. Salzburgs fr\u00fcherer Langzeit-B\u00fcrgermeister ist ab sofort bekennender S-Link-Gegner.", "Schaden ist Teil des neu gegr\u00fcndeten Personenkomitees \u201eMit Verantwortung f\u00fcr Salzburg\u201c. Der 70-J\u00e4hrige ist in prominenter Gesellschaft. Auf der Unterst\u00fctzerliste findet sich mit Josef Dechant (\u00d6VP) auch ein weiterer fr\u00fcherer B\u00fcrgermeister der Stadt Salzburg. Ebenfalls mit dabei: Ex-Landeshauptmann-Stellvertreter Gerhard Buchleitner (SP\u00d6) , der fr\u00fchere Landes-Vize Arno Gasteiger (\u00d6VP) sowie aus den Reihen der Freiheitlichen Margot Hofer. Sie war in den 90er Jahren Dritte Landtagspr\u00e4sidentin.", "Am Dienstag will sich das Komitee erstmals der \u00d6ffentlichkeit pr\u00e4sentieren \u2013 und ihre \u201egravierenden Bedenken\u201c sowie Alternativen zum S-Link vorstellen.", "Willkommen in unserer Community! Eingehende Beitr\u00e4ge werden gepr\u00fcft und anschlie\u00dfend ver\u00f6ffentlicht. Bitte achten Sie auf Einhaltung unserer Netiquette und AGB. F\u00fcr ausf\u00fchrliche Diskussionen steht Ihnen ebenso das krone.at-Forum zur Verf\u00fcgung. Hier k\u00f6nnen Sie das Community-Team via unserer Melde- und Abhilfestelle kontaktieren.", "User-Beitr\u00e4ge geben nicht notwendigerweise die Meinung des Betreibers/der Redaktion bzw. von Krone Multimedia (KMM) wieder. In diesem Sinne distanziert sich die Redaktion/der Betreiber von den Inhalten in diesem Diskussionsforum. KMM beh\u00e4lt sich insbesondere vor, gegen geltendes Recht versto\u00dfende, den guten Sitten oder der Netiquette widersprechende bzw. dem Ansehen von KMM zuwiderlaufende Beitr\u00e4ge zu l\u00f6schen, diesbez\u00fcglichen Schadenersatz gegen\u00fcber dem betreffenden User geltend zu machen, die Nutzer-Daten zu Zwecken der Rechtsverfolgung zu verwenden und strafrechtlich relevante Beitr\u00e4ge zur Anzeige zu bringen (siehe auch AGB). Hier k\u00f6nnen Sie das Community-Team via unserer Melde- und Abhilfestelle kontaktieren."], "krone.tv": [], "Gelesen": [], "Magazine der Kronen Zeitung": []}}}