{"news_outlet": "krone", "provenance": "https://www.krone.at/3559937", "query_keywords": ["rki", "us", "sp", "ns", "ss"], "creation_date": "15.10.2024", "crawl_date": "22.10.2024", "author_person": [], "news_keywords": [], "content": {"title": "Streif-Wahnsinn in Kitz: \u201eF..k, das ist steil!\u201c", "description": "\u201eF..k, das ist steil!\u201c, schnaubte Collin van Almkerk im Ziel. Der geb\u00fcrtige Holl\u00e4nder markierte am Wochende bei der vierten Auflage der World Extreme ...", "body": {"": [], "Zu Fu\u00df rauf und runter": ["\u201eF..k, das ist steil!\u201c, schnaubte Collin van Almkerk im Ziel. Der geb\u00fcrtige Holl\u00e4nder markierte am Wochende bei der vierten Auflage der World Extreme Run Challenge in Kitzb\u00fchel bei seinem Deb\u00fct gleich eine neue Rekordzeit. Was sonst so los war beim Event? Michael Fally hat die Impressionen eingefangen (siehe Video oben).", "Willkommen in unserer Community! Eingehende Beitr\u00e4ge werden gepr\u00fcft und anschlie\u00dfend ver\u00f6ffentlicht. Bitte achten Sie auf Einhaltung unserer Netiquette und AGB. F\u00fcr ausf\u00fchrliche Diskussionen steht Ihnen ebenso das krone.at-Forum zur Verf\u00fcgung. Hier k\u00f6nnen Sie das Community-Team via unserer Melde- und Abhilfestelle kontaktieren.", "User-Beitr\u00e4ge geben nicht notwendigerweise die Meinung des Betreibers/der Redaktion bzw. von Krone Multimedia (KMM) wieder. In diesem Sinne distanziert sich die Redaktion/der Betreiber von den Inhalten in diesem Diskussionsforum. KMM beh\u00e4lt sich insbesondere vor, gegen geltendes Recht versto\u00dfende, den guten Sitten oder der Netiquette widersprechende bzw. dem Ansehen von KMM zuwiderlaufende Beitr\u00e4ge zu l\u00f6schen, diesbez\u00fcglichen Schadenersatz gegen\u00fcber dem betreffenden User geltend zu machen, die Nutzer-Daten zu Zwecken der Rechtsverfolgung zu verwenden und strafrechtlich relevante Beitr\u00e4ge zur Anzeige zu bringen (siehe auch AGB). Hier k\u00f6nnen Sie das Community-Team via unserer Melde- und Abhilfestelle kontaktieren."], "Magazine der Kronen Zeitung": []}}}