{"news_outlet": "krone", "provenance": "https://www.krone.at/2337129", "query_keywords": ["us", "mrna", "sp", "impfstoff", "rna", "ns", "afrika", "ss"], "creation_date": "07.02.2021", "crawl_date": "22.10.2024", "author_person": [], "news_keywords": [], "content": {"title": "S\u00fcdafrika stoppt Einsatz von AstraZeneca-Impfstoff", "description": "S\u00fcdafrika wird den Einsatz des Impfstoffes des britisch-schwedischen Konzerns AstraZeneca aussetzen, solange Wissenschaftler \u00fcber die beste ...", "body": {"": [], "Frage der Wirksamkeit": ["S\u00fcdafrika wird den Einsatz des Impfstoffes des britisch-schwedischen Konzerns AstraZeneca aussetzen, solange Wissenschaftler \u00fcber die beste Verwendung der Arznei beraten. Das k\u00fcndigte Gesundheitsminister Zweli Mkhize am Sonntag in Pretoria an.", "Zuvor hatte AstraZeneca einger\u00e4umt, der Impfstoff biete nur begrenzten Schutz bei einer mild verlaufenden Infektion mit der s\u00fcdafrikanischen Variante des Virus, die sich j\u00fcngst auch in Tirol stark ausgebreitet hat.", "Wichtige Rolle in \u00f6sterreichischem ImpfplanDas britisch-schwedische Vakzin spielt eine wesentliche Rolle im \u00f6sterreichischen Impfplan. Eine\u00a0erste Lieferung mit 36.000 Dosen\u00a0ist in der Nacht auf Samstag in \u00d6sterreich eingetroffen, bis Ende M\u00e4rz sollen es 700.000 Dosen sein.", "Geringere Wirksamkeit bei Mutationen?Studien bescheinigen dem Impfstoff schon gegen die herk\u00f6mmliche Virusvariante eine deutlich geringere Wirksamkeit als andere Impfstoffe - zuletzt legte eine weitere Studie\u00a0auch eine geringere Wirksamkeit gegen die S\u00fcdafrika-Mutation nahe. \u00d6sterreich setzt aber stark auf AstraZeneca, weil der Impfstoff leichter zu verabreichen ist als die mRNA-Vakzine.", "Da dieser Artikel \u00e4lter als 18 Monate ist, ist zum jetzigen Zeitpunkt kein Kommentieren mehr m\u00f6glich.Wir laden Sie ein, bei einer aktuelleren themenrelevanten Story mitzudiskutieren: Themen\u00fcbersicht.Bei Fragen k\u00f6nnen Sie sich gern an das Community-Team per Mail an forum@krone.at wenden."], "krone.tv": [], "Gelesen": [], "Magazine der Kronen Zeitung": []}}}