{"news_outlet": "welt", "provenance": "https://www.welt.de/politik/ausland/article189050613/Antisemitismus-in-Frankreich-Israelischer-Minister-ruft-Juden-zur-Emigration-auf.html", "query_keywords": ["ss", "sp", "ns", "spo", "israel", "schi", "demo", "einwanderung", "rna"], "creation_date": "19.02.2019", "last_modified": "19.02.2019", "crawl_date": "20.10.2024", "author_person": [], "author_organization": [], "news_keywords": ["Newsteam", "Frankreich", "Antisemitismus", "Gewalt", "Israel", "Juden", "Macron", "Emmanuel", "Jerusalem", "Joav Gallant", "Emmanuel Macron", "Elsas", "Quatzenheim", "Frankreich Juden", "Paris", "Stra\u00dfburg", "Rassemblement National", "Nationale Sammlungsbewegung", "Marine Le Pen", "Le Pen", "Bernard Cazeneuve", "Alain Finkielkraut", "Europa", "Parlament", "Nicolas Sarkozy", "Staatsanwaltschaft", "Israel Regierung", "Pr\u00e4fektur", "Antisemitismus"], "content": {"title": "Antisemitismus in Frankreich: Israelischer Minister ruft Juden zur Emigration auf", "description": "Frankreichs Pr\u00e4sident Emmanuel Macron reist zu einem j\u00fcdischen Friedhof im Elsass, der gesch\u00e4ndet wurde. Der israelische Einwanderungsminister ruft derweil Frankreichs Juden wegen antisemitischer Vorf\u00e4lle auf, nach Israel auszuwandern.", "body": {"": ["Frankreichs Pr\u00e4sident Emmanuel Macron reist zu einem j\u00fcdischen Friedhof im Elsass, der gesch\u00e4ndet wurde. Der israelische Einwanderungsminister ruft derweil Frankreichs Juden wegen antisemitischer Vorf\u00e4lle auf, nach Israel auszuwandern.", "Auf einem j\u00fcdischen Friedhof im Elsass waren zuvor Dutzende Grabsteine mit Hakenkreuzen beschmiert worden. Pr\u00e4sident Emmanuel Macron suchte den Friedhof auf und versprach, die T\u00e4ter zu bestrafen. F\u00fcr den Abend waren Gro\u00dfkundgebungen in Frankreich gegen Antisemitismus geplant.", "In der els\u00e4ssischen Gemeinde Quatzenheim hatten Unbekannte fast 100 Gr\u00e4ber auf dem dortigen j\u00fcdischen Friedhof gesch\u00e4ndet, Grabsteine wurden mit blauen oder gelben Hakenkreuzen beschmiert. \u201eWir werden handeln, wir werden Gesetze erlassen, wir werden strafen\u201c, sagte Macron am Nachmittag beim Besuch des Friedhofs. Begleitet wurde er vom franz\u00f6sischen Gro\u00dfrabbiner Haim Korsia.", "Die zust\u00e4ndige Pr\u00e4fektur verurteilte \u201emit gr\u00f6\u00dfter Entschiedenheit\u201c die \u201eabscheuliche antisemitische Tat\u201c. Die Staatsanwaltschaft in Stra\u00dfburg leitete Ermittlungen ein. Quatzenheim liegt nordwestlich von Stra\u00dfburg.", "Israels Regierung \u00e4u\u00dferte Sorge \u00fcber die wachsende Zahl antisemitischer Vorf\u00e4lle in Frankreich. Die j\u00fcdische Gemeinde sei in Frankreich \u201eantisemitischen Attacken\u201c ausgesetzt, kritisierte der israelische Minister Gallant. \u201eIch rufe die Juden auf: Kommt heim, emigriert nach Israel!\u201c", "Die franz\u00f6sische Regierung wollte am Dienstagabend ein Zeichen gegen Antisemitismus setzen: Pr\u00e4sident Macron k\u00fcndigte an, er werde gemeinsam mit den Spitzen des Parlaments an der Pariser Holocaust-Gedenkst\u00e4tte zusammentreffen.", "Im Anschluss an das Zusammentreffen waren in Paris und anderen St\u00e4dten Kundgebungen gegen Antisemitismus geplant. Daran beteiligen sich bis auf die Rechtspopulisten alle gr\u00f6\u00dferen Parteien. Die f\u00fcr den Abend geplante Gro\u00dfkundgebung in Paris stand unter dem Motto \u201eEs reicht!\u201c (\u201e\u00c7a suffit!\u201c).", "An dem Marsch nimmt als h\u00f6chster Regierungsvertreter Premierminister \u00c9douard Philippe teil, Macron will sich nicht beteiligen. Ihre Teilnahme zugesagt haben dagegen die Ex-Pr\u00e4sidenten Nicolas Sarkozy und Fran\u00e7ois Hollande sowie Ex-Premierminister Bernard Cazeneuve.", "Philippe rief zu einem entschlossenen Eintreten gegen Judenfeindlichkeit auf. Der Antisemitismus sei \u201esehr tief in der franz\u00f6sischen Gesellschaft verankert\u201c, sagte Philippe der Zeitschrift \u201eL\u2018Express\u201c.", "Der Kampf gegen den Antisemitismus m\u00fcsse \u201etotal entschlossen\u201c gef\u00fchrt werden, betonte Philippe mit Blick auf den Anstieg der \u00dcbergriffe um 74 Prozent im vergangenen Jahr, insgesamt wurden 541 Vorf\u00e4lle registriert; 2014 waren es 851 und 2004 974. Sch\u00e4tzungen zufolge kehrten in den vergangenen zehn Jahren rund 45.000 franz\u00f6sische Juden Frankreich den R\u00fccken und wanderten nach Israel aus.", "Erst am Wochenende war der j\u00fcdische Philosoph Alain Finkielkraut am Rande einer Gelbwesten-Demonstration beleidigt worden. Der Vorfall zog eine Welle der Verurteilungen bis hin zu Pr\u00e4sident Macron nach sich.", "Vertreter von rechtspopulistischen und rechtsnationalen Parteien nehmen an den Kundgebungen gegen Antisemitismus nicht teil. Die Nationale Sammlungsbewegung (Rassemblement National) von Marine Le Pen k\u00fcndigte eine eigene Veranstaltung an. Sie wirft den anderen Parteien vor, die Demonstrationen politisch zu instrumentalisieren."]}}, "recommendations": []}